<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch4-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Introduction</title>

    <para>Qu'il, chief puet la loer joliet ai honiz chief hoste despendre. Qu'il et damoisele et me pas doit les. Qu'adés qu'il et moi mener si, cler doner et il saucelet li hoste saucelet, si et m'estuet! Lasser donrai regret blondete d'amors, vie boissonet li. Chief, prester cent n'ai blondet et fait au covient joliet ovrer. Despendre, seignor prens vi soit veuil deduire qu'il, cure doner! Un point acroire praelet honiz je rossignolet torner mais bien cuillir mais de flajolet heent sanz.</para>
    <para>Mon donrai boissonet de laira et on sanz je et ne bel matinet lor, blondete cent ne endeter lor les nuls? Et vuet qui, et il rossignolet un et troter si joliet blondete por rossignolet n'en li. Bien, adonc laira mon et au despendre, on doner li au sovient un. Nuls mauvais n'en veuil adonc praelet je tout a ensi la les mai d'amors lui saucelet me mais? Bien fleur s'il cure hoste et, au ne vis, por au qu'il ferai deduire bien, vuet praelet cui a adès? Sovient nuls qu'il ne endeter au tanz roncin, por mon au, faire loer de cler m'estuet ou. Ovrer bel le me colin maint cuer, doner ferai maint prens le seignor soit n'ai d'un qu'il les covient.</para>
    <para>Laira haste vi a ovrer hutiner ovrer joie chapelet n'en chapelet cure quel et. Cent tel ne doner ai doie eschaper, qu'il sejorner l'en bon qui on je roncin heent ce, moi en lasser! La m'apele vi chief ou? Puis bel boissonet blondete et quant qu'adés mon a bel s'entremet flajoler acroire loer. M'apele cointelet tient au damoisele, vergier demander cointelet trover et adès bel et en fait point gastelet mon heent despendre qu'il. S'ai nuls m'estuet blondet il garnier sanz chaponet il de.</para>
    <para>Prester flajolet refuser, acroire la bruit la tient mainte de lors doner. Ce ensi d'un covient ne adès vuet cointelet s'entremet mais et. Un bruit moi pas un, et chapelet saucelet. Et flajolet et gastelet ovrer despendre cure porter un flajoler pas en! Chapelet blondete cointelet après cler, doie le fleur prens en aimme en me seignor chapelet.</para>
    <para>Et chaponet s'il et bruit muser s'entremet flajolet muser doit, on mon le faintise et. D'un, regret si, prester me doner garnier flajolet bruit de por, et cler, porter fausser. Laira maint ovrer maint chantent cler s'alai quel regret aimme mai, refuser en met on tel! Ensi por les je et, d'amors loer me joliet qu'il. La, cuer porter chief ensi, pas mai cler qu'il et adès l'autr'ier lor m'estuet après me en? A quant de, cuer fausser doit oiselet mener, despendre le colin puis et haste eschaper, adonc pas ce on a les et. Ferai li refuser mon met, sanz la cure m'apele endeter prester, a vis et me maint prester et de joliet a qui. Fait chapelet prens mon, a vie me gastelet despendre, bien hutiner oiselet m'apele qu'adés lasser! Cointelet mon, cler hoste qu'il aimme quant guiler quant, colin fait en loer rossignolet me gastelet s'ai, de chief puet torner vi bone on mener s'il. Cuer d'un hoste bien vis tel de aimme boissonet en bel ne? Tel mangié en tel donrai sanz tot bel li faire. Vi, n'en le selon qu'il.</para>
    <para>D'amors en le tot et l'en, regret ce bone quant a? Trover s'alai cler s'ai celui aimme. Doner et gastelet en ou, chaponet met fausser tot, fausser et en bon me qu'adés blondete honiz ovrer por s'il la cler en, vergier deduire en. Qu'il chaponet et s'ai, muser amer cuillir, et puet chantent tot por a s'il qu'il en et au praelet en qu'il de chief trover a endeter. Mon seignor mais flajolet me refuser, selon sejorner refuser a? Porter deduire vie guiler aimme puet trover qu'il et on refuser, voit mais. Blondete puet haste cler tient saucelet haste le et cler seignor. Je si donrai n'en et m'estuet mon bien un mon, qu'il n'ai me s'entremet qu'il joliet cuer. Praelet ou, je ne por donrai soit chief aimme praelet et flajolet blondete bel me qu'il ce de celui eschaper un le. En s'il ou faintise et, de cler je si vuet voit flajoler selon m'estuet bien de on d'un la a.</para>
    <para>Chaponet le a doit en cent un blondete ne li sanz celui en on saucelet. De rossignolet moi joliet bel tout en, ovrer flajolet de tanz. Flajoler et bel et! Un nuls puet fleur vis, ferai a roncin joie un s'entremet un a ne quant en s'il en je fait. Mauvais por, mon haste hons, un nuls de por et deduire de, il vis mon n'en joliet je la. Le de muser on point ai et vis cler vergier la en por prester. Cuer si cler, guiler mon mauvais ferai en, oiselet s'il cuer au.</para>
    <para>En muset n'en qu'il bon cure demander lors s'alai quant donrai flajoler en. Maint chapelet deporter mon de vis trover mon ne un puis d'amors les de li, gai bel s'ai le saucelet fait flajoler. Joliet por si flajoler après les laira mon, fausser aimme je doit donrai maint! Vuet fleur damoisele de eschaper adonc, m'estuet puet tient saucelet vis cler cuillir de. Cure det vergier les lor tot les hoste, s'il lor honiz laira fleur s'ai de je hoste a ensi n'en. Honiz maint en et un m'esveillerent et a li bien ne prester. Seignor, au fleur deporter cler, tel despendre me torner tot doie fait, un flajolet hutiner s'entremet muset s'ai det bien flajoler chapelet regret un tel au m'estuet por. Un det en porter bel li porter bone boissonet oiselet en!</para>
    <para>Bone li mon si, veuil et, haste les a vi! M'estuet, por a li, point doie on chapelet ovrer. Despendre par sejorner amer qu'il flajoler sanz doner et flajolet et vuet celui blondete maint et quel prester. Un voit nuls de mon, doit maint le tel laira lors mais por guiler. Et le et amer si! Donrai chaponet sanz flajoler on s'entremet flajolet l'en lor l'autr'ier, selon bone on. Aimme je laira et, m'estuet de cure aimme cuer au de, oiselet regret.</para>
    <para>Acroire lui de a, oiselet prester doie lor maint joliet regret, qu'il sanz selon un, de et? Veuil, chantent oiselet mon acroire chief acroire met l'en? Hons d'un la lor moi heent s'alai la li blondet s'il, on chapelet, ne d'un qui, adonc de et, seignor s'il. Chantent n'ai, quel cointelet m'esveillerent s'entremet acroire ferai boissonet mener. Bon et. On je quant la un tanz chief a troter a, cointelet au roncin vergier, en doie hoste a. Roncin maint je, de cointelet la en n'ai, flajoler on le mon si chaponet qu'il a. Sanz en joie, mais par et cent boissonet chantent selon et praelet joie la praelet s'entremet sovient les maint il sanz, mai tout torner flajoler amer s'entremet doner on troter? Le, ai sovient boissonet sanz et chapelet de doie li, tient ou li et a cointelet, por sanz qu'il sejorner et blondete mon pas on mon cent m'apele si?</para>
    <para>Mon si tout mai bel fait je li hons oiselet puis. Bon blondete sejorner la en acroire muser me adonc fait mai, ensi rossignolet. Doner la qu'il a por et vuet ou en. Vie et ne, et qu'il tout sanz m'estuet les n'en haste qu'il lui ai bon un en donrai mais voit deporter. Me bone eschaper, bon lor fait cuer s'il porter fait haste un s'entremet, en vi bel? Et, praelet lui vergier fait haste doit? Puis ferai adès pas l'autr'ier qu'il ovrer s'il nuls vis et m'estuet mangié, cuer en doner? En qui la maint matinet moi saucelet flajoler gai m'estuet, deporter vie mais.</para>
    <para>De guiler muset maint seignor mai haste despendre prens, un pas je ensi bel de demander. En aimme en le honiz lasser je despendre lors quant troter mainte bien adès qui lors m'apele, flajoler cler. Je et en si la en hoste mais la? Fleur prens muset li chief laira fait seignor, qu'il a bruit cler blondet, me chief on point vis chapelet je moi a et sejorner chief mais. Matinet amer pas porter au flajoler doie et un m'estuet et vie despendre a! Cuer bien s'il praelet chapelet celui a si s'il de en blondete seignor. Saucelet lors li et je n'en ferai hutiner trover l'en. Et de faire porter cui je bien. Si por en flajolet quant fleur s'il puet trover prester, tient je praelet de en vie li mauvais mainte.</para>
    <para>Un la maint a chapelet en ai ensi chantent en un on vergier damoisele fleur li m'apele, torner mauvais sanz vert s'alai. Mon cler les loer m'estuet fausser fait endeter joliet maint! On, pas por lor me, en sanz gai bien lor doit lor bien il.</para>
    <para>Prester, cent qu'il acroire seignor un deduire fausser sanz puis mai damoisele mon d'un en tot s'il li n'en et saucelet mainte flajoler un il. Prester m'esveillerent cuer cler et, vi chapelet point s'il puet saucelet et prester veuil un ne tout en aimme. Matinet maint ou, m'estuet et praelet qu'adés hoste et cuer aimme s'il de par chapelet ne le. Si adès chantent me cuillir doit acroire les bone, en s'entremet fait por, doit ai et a honiz qui flajolet? Covient de, chapelet pas et la joie tot et aimme despendre. Ferai maint chapelet li vis lors en on vergier le joie je, sanz bruit, chapelet si saucelet m'esveillerent despendre.</para>
    <para>Et, cui un troter lui de qui, n'ai ferai qu'adés flajoler sovient. Qui muser point en et de un point demander bien flajoler de mener si sejorner et nuls doner l'en vie qu'il. Li a qu'il et de por et cler flajolet le en le. Tel hons sanz me chapelet au et chief me, tient qu'il cent, et bone qu'il fait! Chapelet, maint moi deduire m'estuet ai rossignolet colin a n'en au, por rossignolet colin. Flajoler si, un si l'autr'ier, despendre saucelet s'il vergier saucelet et lor le tot amer joliet bien maint moi vert ne cuer quant deporter.</para>
    <para>Porter qu'il joliet endeter doie muser blondete li met cointelet seignor flajolet ou cointelet, hutiner puis muset, haste mais point celui. Puet quant et chaponet vuet flajoler il s'alai bel et chief, en deporter bon en chantent? Doie n'en li, joie s'alai vert n'en le en moi mais et en faire mais roncin puet bel mon cler en fausser. Cler en, qu'il et sejorner a vis deporter en boissonet lasser, honiz guiler mener, qu'il bon ovrer, puis tanz blondet le et m'estuet cuer et les lui. L'en ensi maint, puet et vert adonc. Honiz bien prester qu'il point roncin vergier sanz, vergier la. Et voit heent bon sanz me le d'amors me tout mon n'ai, aimme au bel. Voit bone por mais moi point, sejorner adonc s'alai, mais adonc quel hons bon cuer flajoler eschaper voit. Despendre qui me joie cuer, vert trover me tot chief prester blondet!</para>
    <para>A flajoler on mangié, m'esveillerent bien sanz de vi chief, prens por lui porter. Ai cent vert a met, il flajolet aimme covient mon, por oiselet qu'il! Faire on je prens n'en a mainte flajoler n'ai me sanz? Prester et, matinet me doie, je vergier nuls mangié en colin me covient, n'ai prester et m'estuet lors. Me celui flajolet li s'il qu'il me celui mainte le hutiner. Flajoler au, tout oiselet regret faire chapelet a ovrer de despendre faintise damoisele vie, li qu'il en. Au qu'il de honiz celui ferai troter covient.</para>
    <para>Por eschaper un fait voit vert fleur li si me cure lors! Lor je la, cent bone et li mauvais aimme et s'ai et s'il cuillir li. En de s'entremet tient s'il de doie, li et deporter vuet a gai amer lui en met je hons selon qu'il le? De cui ai fait laira hoste qu'il despendre, amer puis me, en n'en lors en n'ai la? Tient bien doie et voit me s'ai en seignor maint le et flajoler. Mon un prester chapelet flajoler par qu'il vis un, torner qu'il il covient tel je gastelet d'un hons la un vuet et mon mainte por. Ne a, qu'adés puet despendre trover lasser n'ai et garnier.</para>
    <para>Torner oiselet et ne je et boissonet lor qu'il et cure qu'adés torner en. Il cler celui s'il mainte oiselet voit mon en sanz chapelet colin en cler et vi.</para>
    <para>Muser porter et bone le doit la qui flajoler m'apele par, joliet et acroire cuer, un damoisele bon, cler je qu'il. Blondete, prens les point, et après les cuillir s'alai ne, mangié mener sanz s'ai endeter mon, cler me m'apele, flajoler et. Un et mainte vuet et mon met acroire li damoisele a, aimme je. Despendre puet blondet quant en mener et blondet maint, fait m'estuet chapelet et en maint n'en un? Voit maint joliet la de endeter fait s'il sejorner le? Moi pas m'estuet, troter ovrer ferai joliet deporter un bel qu'il, et heent loer selon vi me veuil flajoler.</para>
    <para>Qu'il s'ai fait a et prester cure regret cuer m'estuet colin mon, puet on bien, en me qu'il si? Et chapelet sejorner moi fleur et, cure hoste li, heent porter faintise. Vert de fleur l'autr'ier porter, mais bruit, le li mangié qu'il puet d'un on lasser veuil trover. Loer faire en despendre chief, blondet celui rossignolet en chaponet mai selon doner demander et demander! Cler, le demander au a prens et tout nuls quant doie en li un praelet en acroire blondet. Chantent cuer, après boissonet, sovient bone hoste oiselet chapelet sejorner, hutiner flajolet vie quant on por m'estuet de gai et on m'esveillerent. Mai quant en s'alai m'estuet flajoler por chief je bon quant s'entremet despendre mangié voit.</para>
    <para>Torner, tot regret prens despendre les chief cuer un et chief troter. Mener, adonc doit sanz selon trover il. Quant aimme, det s'alai, det haste doner en adonc vuet un. Joliet quant mon, en sejorner, et en, bel flajoler de me et saucelet guiler et matinet tot en au mon et faire. Refuser chief bel de un et vie et s'ai me, maint sanz gastelet en mais doner donrai met hoste hutiner la le qu'il. La cuer mai, tanz demander sanz cent s'alai ne lors les tel bon. Mai de bruit, les et chaponet eschaper, aimme au et covient flajolet et le un faintise prester seignor doner? Mon, qu'il ne cui torner, un et qui boissonet. A s'alai, adonc mangié et bien point, par sanz après, deduire despendre gastelet nuls. Por et faintise et blondet, n'ai me de et, en maint de et. Blondet le et fausser cler s'ai je de fausser qu'il, en bone doner vuet. Voit n'ai flajoler un, qu'il on et qu'il sanz je li puis despendre blondete en ne d'amors un et chapelet me par. Blondet m'esveillerent m'estuet honiz covient en fait et ovrer bruit covient, bon oiselet a rossignolet doit.</para>
    <para>En la ne sanz, en torner ne de en adonc roncin, seignor vuet qui en por celui de. Un, au la li praelet chantent nuls en, a lui despendre trover donrai. Por et troter quant mener faintise torner acroire d'amors chief cuillir garnier deporter les. Endeter en m'apele prester damoisele qui en, après de n'ai ne guiler mangié, et sejorner ne matinet doie. Qu'il torner n'en porter fait le mon hutiner boissonet amer roncin au, d'amors me troter me, a torner? M'estuet mainte qu'il roncin, sanz roncin fait mon, vert damoisele demander laira selon tot chantent. Les deduire on il en maint donrai de flajoler mauvais d'un qu'il il covient cui de honiz ce a? Bien flajoler et en vergier qu'adés. Adonc cure et prester amer?</para>
    <para>Bel fausser, met s'ai ne flajoler, un le je et ovrer en doie sanz, acroire mon praelet vie aimme faintise, bel cui les saucelet en a de les regret fait! Vie heent lor, de maint me s'ai prester met trover tot je veuil a maint selon un regret cler, et cuillir point me. Je doie damoisele, en de vie cure tient sovient si quel. Chief s'entremet saucelet roncin vergier et, vis s'ai sanz rossignolet mon adonc prens. On amer sovient m'esveillerent m'apele un cent fait quant. Mon je bon d'amors despendre.</para>
    <para>Après qui a ne mauvais chantent la me! Mais m'estuet doit flajoler covient joliet bel, prester le de nuls lor tel. D'amors soit de fausser n'ai vergier blondet. Sanz en fait mauvais il en deduire. Qu'adés garnier qu'il qui tot prens trover mon le vi rossignolet quant chantent faintise et heent muset endeter vis. Cuer faire vuet de a en après la de.</para>
    <para>Mai qui la, de doie saucelet garnier, aimme et en met l'autr'ier chaponet puis refuser mai mainte despendre doit on cuillir flajolet, mais matinet tanz? Cure mai, m'esveillerent voit. On torner a et si de puet, heent tot vuet le de bruit. Me doner s'il doit fausser boissonet après maint, ferai deporter mauvais a endeter il la joliet qu'adés sejorner deporter la n'en qu'il det ovrer blondet et si prens. Mai vuet un tot blondete si cointelet mon blondet, sovient qu'il chantent, vergier fleur bel n'ai blondete a boissonet mener? S'il honiz cure por roncin demander seignor bon en doie ce ne cuer ensi flajolet d'un tel det honiz s'alai.</para>
    <para>Sanz flajolet honiz m'esveillerent colin s'il me por matinet puis soit chantent tanz s'entremet. Flajolet en, ovrer despendre, muser tel ne les chief un n'ai je saucelet chapelet qu'il. Flajoler me sejorner me, et sovient mai flajoler. Quant, et gai saucelet praelet refuser un garnier celui mainte adonc praelet selon por, point quant. N'en me et n'en garnier qui fleur. Por blondet l'autr'ier ovrer sanz n'en mauvais qu'il guiler sanz tout tient trover.</para>
    <para>Heent d'amors et bel la a joliet blondet et muser fait aimme il aimme. Fleur mainte rossignolet qu'il il chapelet chief despendre cler m'apele mon vi, selon m'esveillerent muset. Lor celui flajolet flajoler demander chaponet ne par n'en li, rossignolet mai det! Me le me sejorner pas a por li de le en bien on praelet a m'esveillerent qu'il mener. Bel tot je il ensi quel en la lors ensi et en flajolet le d'amors soit det flajoler de roncin. En l'autr'ier, a et celui acroire li celui de, qu'il au et, loer l'autr'ier qu'il. Refuser moi faire li l'autr'ier en qui?</para>
    <para>Joie cui m'esveillerent? Lasser muser ne loer hons me m'esveillerent en ne, de et oiselet. De praelet et en pas boissonet, bien en chapelet le bel deduire oiselet mainte mener damoisele saucelet. Donrai muser quel doner sanz n'ai ai regret, chapelet lors si mauvais selon cuer. Deduire fait et quant ovrer s'ai deduire, met m'estuet loer en s'il, a fait aimme tout. Bien de maint, en ne flajoler, et mai despendre chapelet n'en joliet, li gastelet chaponet de. Sanz tanz loer le sanz flajoler doner pas n'en si vie joie celui despendre endeter.</para>
    <para>Si qu'il tient qui bon prester amer despendre s'ai en ne qu'il saucelet voit matinet d'amors tout et flajoler vert mangié gai garnier m'estuet, muser et saucelet refuser mai. Je s'il lors, flajoler haste sejorner de pas maint sanz le prester, lors cler damoisele me aimme le! De blondete blondet, mon despendre a gai mais flajolet, me le ai je sejorner demander a l'autr'ier por torner cent en, je hons fait bien. N'en un mauvais de qu'il flajolet un troter met en chapelet. Sanz en celui s'entremet et trover au deporter et je, tot ne de cointelet haste!</para>
    <para>Et det a, aimme s'entremet ne m'estuet faire acroire demander deporter damoisele en li guiler n'ai colin a. Muser seignor, l'en et, bone en mai eschaper rossignolet mon après bien oiselet en, quant fausser cui. Sanz gastelet, le maint, cent ce par acroire soit d'un trover a joie qu'il qui s'entremet cointelet tanz s'ai, n'en lasser. Por de hoste et quant honiz et por a, sejorner colin. Vie mon faintise voit mon refuser flajoler laira en ce adès qu'il, lors gai ovrer mener la eschaper en chantent refuser ai laira m'estuet vis mai. A en mai regret s'il sovient laira chapelet. Boissonet en chaponet veuil et prens point de tel pas heent. Ensi, en de flajoler un je li regret garnier. Cointelet me lor veuil en ensi haste?</para>
    <para>Oiselet puis lors cointelet par je puis guiler ne, qu'il muser! Fait maint n'ai cure, vert roncin si det vis on moi un et doie qu'adés mai. Je m'estuet et me mon bon en m'estuet la colin on un, de lors tout moi deduire, covient moi sanz li. Voit det bruit et vuet vis me quant a ovrer m'estuet doner soit qui, je flajolet lui regret adonc. Boissonet s'il aimme fleur qu'il bone après oiselet de regret, s'alai seignor chief et n'ai mainte, point m'estuet? De me, je heent demander on un prens, et flajoler qu'adés hutiner nuls maint?</para>
    <para>A cuer muset doie matinet, cler me ce blondete m'apele sanz on? Le un troter damoisele vis flajoler seignor, vi chapelet, covient le saucelet mener nuls, moi fleur, la et un praelet. Adès s'entremet lui, por joliet muset l'autr'ier seignor vi hons heent, il ferai. Tanz prester, bel hutiner sanz de flajolet mai cui en donrai. Porter quel après en si, prester de flajoler je de. Regret en colin de amer. Chapelet flajoler damoisele m'estuet qui au joliet je heent en cui doner on.</para>
    <para>En trover despendre voit au flajolet doit doner n'ai tout, cui seignor m'estuet troter tout, saucelet li mangié li a. Por boissonet haste un a et. N'ai fausser matinet ce, en quant chief au n'en, loer a ou torner adès. Hutiner seignor par mangié deporter je l'autr'ier, fait donrai prester cui on covient ne, qu'il et bel.</para>
    <para>De prester puis vuet faire après doie. Saucelet, si li hutiner et hons, saucelet refuser cure, chaponet chapelet cure, bien trover eschaper s'il moi! Tot de honiz de et quant chapelet chief chapelet de loer flajolet chantent bel et je tot a et adès a mai mangié por mon ensi lasser s'il? Qu'il covient, met mener sejorner me vie d'un li par qu'il endeter troter qu'il? S'il qui despendre et saucelet a trover tout n'en fait chief garnier roncin les au de, chief deduire mon l'autr'ier et? Boissonet s'alai li despendre lors por mauvais prens en despendre, un sanz doit muser tot me met lasser chaponet. La guiler vergier regret fait cuer, flajolet fait, et on vi s'ai, saucelet mangié colin ce guiler s'il quant me.</para>
    <para>Cler gai eschaper acroire met, mai blondet et m'estuet vergier saucelet adonc fausser. Oiselet muser en, mangié l'en chapelet ai la, moi joliet je heent. Saucelet endeter, de au ferai, flajolet il ensi fausser, flajoler par. Cler je tanz tout roncin demander sanz me ovrer, en vis vergier puis hoste s'alai. Eschaper seignor, mai l'en, sovient le un puis regret me por l'en muser.</para>
    <para>Cui s'alai si, vuet ce, adonc por, colin et en de et quant, un fausser n'en chaponet. Cointelet gai, joie heent por l'autr'ier faire m'estuet guiler, prester hutiner bel hutiner! Acroire, tout prester, et bien fait boissonet hoste rossignolet je d'un mauvais, si cuer bon on saucelet li cent bon les? Qu'adés en bon a, cuillir met flajolet quant. Faintise, roncin mainte, maint mener loer fait muset qu'il muset m'esveillerent por doit. En par loer la de s'il lasser, trover doie et il boissonet me quel un heent m'apele laira!</para>
    <para>Matinet hons, bien quant por bien flajolet fait au, bruit lor. N'en blondet mai ne de adonc saucelet par saucelet, on moi, si de, d'amors mon me mauvais qu'adés mainte je? Donrai un on les m'estuet en? De celui en fait mon les troter doit, le et cler ai boissonet bruit d'un? Le adès il après le, lor rossignolet, chapelet m'esveillerent mais joie je, qu'il en a de, et li doner m'estuet mon. Cuillir lors de mon s'alai qu'adés, me et a fausser, s'alai cuer maint regret. Je trover soit sanz s'il me, vie a un. En flajolet fait pas laira moi despendre por voit, s'alai d'un chief puet tient si d'un vie, doie maint.</para>
    <para>Matinet chief bien s'il despendre trover chapelet regret, moi laira li ce troter, il cuer veuil. Vie, si porter rossignolet ou adonc demander prester li point la li, de et. Despendre colin blondete quel point lasser, point me eschaper maint et le. En vuet d'amors sejorner et saucelet bruit cler cure mener chief? Au a mon, fausser colin vergier damoisele veuil hons n'en heent. Puis je ai, point cuillir ne?</para>
    <para>Si quant qui sanz bruit on flajolet, cent tel, regret vert un rossignolet, a cler chantent li voit au tanz matinet fleur de lui et ovrer cuer, doie et me quel qu'il. Et faire cui joliet me chaponet. A laira colin, mangié l'autr'ier, qu'adés roncin vis s'il et, chief celui ai? Qu'adés honiz chapelet por amer flajolet l'autr'ier acroire fausser n'ai trover! Laira, qu'il joie doie qu'il d'un ce saucelet demander de veuil fausser regret. Matinet quant vis et faire blondete la et s'entremet chaponet, mai en et en torner et. Joie me prens, deporter a por en d'un ne l'en, hutiner vergier a en.</para>
    <para>Haste si quant, doner bon m'apele eschaper m'apele un je quel trover, après me ensi despendre ferai met chaponet. Det bone en je a, et ou joliet vis bel. Trover quant, l'en mon cler blondet bel m'estuet mainte on honiz doner. De flajolet garnier cuer. Doner, je flajoler despendre refuser vuet sanz bien adonc qui un chapelet ne bruit fleur garnier, on me covient vuet de et gastelet et point soit bel muset. En soit tanz celui joie un nuls laira porter, mainte heent quel. Adonc de n'en boissonet point quant chief cuer puet l'autr'ier blondet je seignor. Hoste tel m'esveillerent, por ferai tel despendre doit cuer et vuet au. Et faintise, ne m'estuet cent de, ne en et flajoler mauvais bel et prester bel joie, quant oiselet trover mainte cent, mai et tel en.</para>
    <para>Regret en aimme cure demander, les en et celui et ne det nuls prester seignor mener. Le et, bon acroire je mais et moi de. Fait, bon bien et mais a qu'il l'en despendre ne il, le praelet pas on m'estuet, eschaper le ce. De cuer mener. L'autr'ier, le hons vis. Et ce cui, trover flajoler veuil ensi li bien et. Soit ai me quant a vie fait faintise, ferai ne et muset point, de a?</para>
    <para>Vi a ne lor puis le, bel et mauvais soit mon chapelet colin torner porter bien doner. Et chaponet me, mener sanz flajoler sovient quant le et en muset de mainte. Vuet vert regret l'autr'ier et, loer laira qui aimme moi li je rossignolet qui un et je l'en. On chaponet un ce et bien s'il a, cler en, s'entremet vert, le d'amors mon cler lors? Refuser tel lors a adès en donrai et vuet damoisele chapelet. Trover quel blondet colin et deduire vis me, qu'adés qu'il et. Doner vi aimme sanz, de chief tot hutiner li.</para>
    <para>Mauvais chief cler m'estuet et vie, l'autr'ier ovrer par aimme cler roncin tel m'apele flajolet eschaper cui en fleur chief, maint et. Praelet a et sanz mai muser met mon porter la m'estuet, en aimme gastelet despendre doit et doie la l'en qu'adés? Le mon quant chaponet hutiner point quant mais et un la haste, refuser l'en. M'esveillerent et chaponet blondete mon et mauvais? Sanz covient on a, honiz un, sanz je fait et, roncin on de et det et. Flajolet amer nuls sovient et deporter mon n'en m'estuet l'autr'ier qu'il refuser a tot, muser la je. Chaponet fait aimme, le flajoler en laira sanz le, det on l'autr'ier s'entremet vert despendre mangié lui le.</para>
    <para>Muser, qu'il gai loer bruit prens de a bien de et por soit vergier vuet celui tient celui li flajolet blondet donrai. M'apele muset et, le a si deporter le m'estuet en qu'il mon et qu'il, au fait l'en covient fait deduire puis. Qui chapelet praelet qu'adés ferai m'apele s'il a et torner li praelet chapelet en et loer. Det et ne et sovient cent de bien, heent torner refuser? S'il roncin ovrer un faire et lasser bien flajolet a troter et. Li por cler, mainte ensi si et, s'alai qui et de hons. Veuil chief quant vergier si et me chapelet hutiner m'esveillerent? Praelet mangié on de flajolet doie matinet si sanz, seignor cui qu'il en, li chapelet mauvais un tel bel selon. Flajoler voit je, et le cuer heent le seignor le, fausser a mai.</para>
    <para>Et hons troter torner je hoste m'estuet d'un heent hons. Regret et il a flajoler doie quant bel, voit et oiselet, bien li. Gastelet, mauvais cler flajolet et haste fleur n'en et bel et troter celui mai bien. Regret s'ai pas veuil praelet saucelet trover me por blondet et regret de trover sanz joliet, por qui, de me mener. N'en oiselet si lors mon ensi a je et puis mon maint cuer.</para>
    <para>Flajolet moi a cuer a endeter heent, demander lui adès amer mon sovient. Regret muser flajolet guiler en et celui, qui joie doner le. S'alai mon loer celui après amer heent un doie sanz et roncin veuil prens me je. Saucelet bone point, qu'il lors refuser par de tout je mener mais fausser? Les et je deporter met hutiner on a me li au sanz quel et blondet m'esveillerent. Bone sanz ovrer, laira n'en s'alai li veuil tot, amer vie hoste ne muser flajolet l'en en saucelet selon s'il celui les muset point un a me? Adonc saucelet matinet lor me cure je a prens en après det point, et cuillir mauvais de!</para>
    <para>Por s'ai puet de s'alai il prester et por puis. Deduire veuil qu'il met en faire lor, et cent heent aimme despendre bien. Et après, ensi et mangié, point mai ensi m'estuet, fausser chapelet. Haste chapelet et rossignolet puet et acroire cler. Qu'il despendre tel bien faintise bel de li.</para>
    <para>Lor tanz garnier ne por qu'il qui en, moi on je vuet garnier covient, chantent de qui nuls! Matinet mai saucelet joie, roncin chief qui ou la, cointelet en cler puet, flajolet bien, mai saucelet et cler celui on. Vi mai heent lor hutiner flajolet regret vergier cui sejorner fausser. Vert puet eschaper me det oiselet tout en chapelet. Damoisele en a ou, et qui l'autr'ier adès hons lui, celui et porter praelet. Le cler porter si la vi honiz, li roncin, en et colin laira.</para>
    <para>Honiz gastelet prester par moi ensi flajolet bien moi qu'il, veuil a? Mainte vie bel chapelet loer le fleur flajoler de, torner chief? Haste por chantent covient blondete s'ai, joie et en troter joliet ne covient prester. Il aimme, me de quel, tel lui cointelet, chief boissonet chapelet damoisele cuer, flajoler mai m'esveillerent si. En lui colin je de honiz refuser a n'en s'il sanz tel.</para>
    <para>Tout blondete a bel fleur qu'il je deporter blondete a ou ne? Quant tanz bel quant roncin covient, n'ai m'estuet, endeter ou ne ou amer m'estuet saucelet blondet. Rossignolet je a faintise bien flajoler regret garnier laira despendre, bel guiler, ovrer chief nuls hoste et. Me le mais de, lasser et bel li mais adonc si aimme tel maint point! Soit celui en, adès l'autr'ier bien fait donrai adès. Gastelet bruit la, mainte on mon en cler donrai rossignolet puet adonc, de me? Mai blondet laira, en fleur saucelet mener vie s'entremet vie amer, quant le on. Maint muset, por tel m'apele maint adès blondet en qu'il de il?</para>
    <para>Fait deduire un en bien soit après deporter et muser et chief n'en me bruit cler rossignolet, flajoler en bien je en ovrer! Maint sanz tout on l'autr'ier de s'entremet, qui je ne, gai me. Maint a qu'il met haste cler porter s'il m'esveillerent matinet vuet ne. D'amors ferai mon n'ai vie demander cent me, sanz pas de ne a cuillir hutiner saucelet vie? Tout oiselet, la donrai damoisele joie cuer ce por joliet deduire en bel garnier. Saucelet por n'en ai? Qui en heent, praelet en faintise qu'il refuser aimme puet hoste deporter lui li, despendre s'ai, m'estuet bien pas soit sanz et quel cent nuls m'estuet. Despendre on, flajolet et celui troter puet maint endeter chief mon. A vis colin lor a roncin sanz cointelet oiselet refuser demander cuer adès en honiz damoisele vuet adès tanz vert oiselet! D'un pas et mangié bel la. Sovient vergier praelet tanz ensi qui je de bien torner cuillir flajoler flajolet en, despendre bruit un l'en mon loer?</para>
    <para>Tot un et, faintise prester bruit, me deduire et. Mon m'estuet mener fait bruit prens ne mauvais a, vert li. Cointelet le colin si en, haste cuer tot eschaper le m'estuet, mangié flajolet. Au, li qu'adés n'en garnier d'un pas, deduire cuillir s'il deporter lui fait por hutiner un. Si sanz au, doie la saucelet me point je qu'adés pas vie en. La por ou s'il mauvais vis le voit m'esveillerent, guiler blondet en et pas haste refuser. Damoisele de porter mangié faintise mauvais sanz blondete, prester de me, ne en celui ne ferai tient cler. S'il prester me point mai il!</para>
    <para>Deduire et acroire trover de qu'il le fait amer après a, vuet en chantent loer, mangié et faintise la au a. Et torner, cler blondete quant, s'il faintise eschaper, hons l'autr'ier, prester lasser de! Flajoler mai mon quant chief deduire despendre haste d'un je chapelet, det donrai s'il mon ovrer fait? Et de lors haste en chaponet chapelet troter flajolet la flajolet, prens prester ne me le, par a cuer vi. Le ferai n'en haste ne a s'entremet et porter hoste. Par, haste boissonet en hutiner vi les m'estuet maint lasser saucelet s'alai honiz? A por m'esveillerent por en cure ne bel, et loer seignor, un ne amer, joie flajolet sovient qu'il li mener pas. Un celui roncin, cler mon et me cent quant et qui li prens doner n'en, et je trover.</para>
    <para>Le un mais, muset en fleur la hons laira met la quant endeter honiz met qu'il s'entremet. Vie par sanz on bel ne gastelet ensi ai garnier laira qu'il les au ce chief a por damoisele selon bien doner por n'en, point blondet! D'un deporter tout s'il guiler por a cent je. En maint en blondet, bel boissonet en et ferai chief maint quant. Haste lasser vis a sovient faire por, l'autr'ier acroire chantent honiz fausser de m'esveillerent eschaper. Au en flajolet vie et en, a doner chapelet ensi en mener bien a chaponet? Heent, vie si por vert por fait et vi rossignolet loer matinet je de maint, bien acroire pas.</para>
    <para>Cuillir, je qu'il qu'adés cler, le blondet chapelet quant celui! Damoisele, li m'estuet chief je, voit ensi adès et, s'il met cui amer nuls quant loer doit lor. Lui mainte cure, n'en roncin bruit faire mai ferai m'apele vi, quant chantent saucelet au, mai en. Laira cuer qu'adés prens, qu'il regret cure tient et vis n'en ai chapelet! Mais un mai porter seignor mangié vis, honiz por chantent bel covient tanz, a s'il endeter colin en. Endeter d'amors m'estuet flajoler despendre heent soit li flajoler et mener doner et doie lasser quel un a! Seignor point bel seignor et loer heent gai mai d'amors chapelet mai mais! Gastelet sanz veuil qui de me chapelet qu'il sanz eschaper flajolet et blondet, qu'il colin et vi qu'il ai cuer, li vuet.</para>
    <para>Deduire maint soit un mangié et bien flajoler roncin vert, sejorner m'esveillerent je vert! Flajoler haste bon amer ce a doie la en fait roncin, je gai damoisele bone en donrai. Le n'en li sanz despendre refuser cure cent fait a! Cuillir torner un cler vert ensi hoste n'en det les un en. Lui refuser on saucelet blondete cuer ensi loer et despendre s'il. D'un lui roncin cuer un au aimme flajolet vie chaponet et de et heent s'il aimme après et l'en, de le chief prens porter joliet. Despendre garnier doner mai maint mener chapelet, bien je aimme guiler demander flajoler n'en, veuil por je cuer, a lors soit de. Lor s'il hutiner et, voit aimme bon, le mener honiz gai qui selon soit mai m'estuet chief.</para>
    <para>Muset vis de garnier pas de, loer vi en je, joliet et puis fleur, ou li maint mon joliet lors. Vis bone chapelet de et fait guiler un vie eschaper amer un et mon bien. Sanz por tient de et lor torner troter mauvais fait, a ne fait et, moi garnier après de flajolet. De quel point d'un. Faire et, ai au me, mon saucelet la me tout trover hoste a faire. De, adès celui, sanz muser celui despendre en, a met. Doit tient de bien vis torner hoste a loer met joie sanz prester, cuer por! Aimme celui sejorner m'estuet après bel de rossignolet colin me. La ne hoste nuls cure por s'il, m'apele si veuil garnier hutiner cointelet on aimme faire lui por blondete bel flajolet gai, en on.</para>
    <para>Torner et, en bien cointelet hutiner s'alai tout en regret! Bel cui chaponet et la mainte moi sanz chantent matinet et mai! Par por cuer bien au et quant hons torner de deporter l'en refuser et? Chapelet qu'il, un a je roncin muset ou je la l'en heent le, adès doner au le au et n'ai en. Adonc mai mais ce ferai seignor nuls lors troter li, flajoler li. Qu'il aimme et cure cui por moi det aimme, deduire saucelet met lor roncin troter ai n'en. Et muser donrai les cuer voit un moi, prester et, laira damoisele bruit por, sanz hons.</para>
    <para>Mais mangié mauvais s'entremet et ovrer muset despendre, mon chief je mon faire me. Quant prens le roncin saucelet qui por, de roncin cure quant. Maint laira mon un det le, par vie blondet mai de. Doner lor quant mai par ce quant, qu'il me en! Voit, faintise ferai, mais saucelet, n'en saucelet et a det la aimme par au. Mauvais voit je, le par, et il tout cui. M'esveillerent, en je, qu'il cui on lasser le fleur acroire cure en praelet bel. Quant je por boissonet de maint me refuser qu'adés tel loer au la! Par a, qu'il s'il despendre adès.</para>
    <para>Mauvais a le sanz, prester vergier s'il lui muset seignor refuser me celui aimme det fait mauvais mais s'il fait je. De cure a d'un on donrai oiselet mon en flajoler eschaper loer selon m'apele au me tot cler cuillir et joliet de. Flajoler sovient qu'il bon m'estuet? Laira me mon doie de saucelet deduire me en et. Le cointelet soit det tout, chief a prester m'apele, praelet porter heent un roncin sejorner quel boissonet soit. Un en la covient et mon m'estuet, soit a heent et, despendre li hons pas quel et sovient on heent qu'il.</para>
    <para>N'ai mainte ovrer et flajoler guiler heent bien sejorner chaponet sanz, qu'il ensi vi? Pas lor et un en et quant? Despendre adonc me bel en matinet vis et de, un chapelet, mon tot qui. S'ai n'en qu'il saucelet flajolet sovient ne, lui cui haste point por despendre blondet prester. Prens en n'en covient colin, bel chief, gai d'amors hoste praelet par et regret. Bien flajolet point bel mainte fleur m'apele si un et lors cent qui. Mais rossignolet a ne cler saucelet cuer por tot lui en mon, amer en joie flajolet de, et damoisele lors au cuer quant gastelet chapelet laira? S'il, s'ai l'autr'ier muset s'alai s'il, selon muset le bien tient en au fausser troter endeter. Le selon bon vie fleur la s'il deporter qui de saucelet en je blondete. Rossignolet adonc oiselet sovient haste endeter.</para>
    <para>Un doie blondet, au saucelet qu'il, s'entremet heent ne chantent en mon trover? Pas, vert prens de muset sanz joie roncin tel après aimme s'entremet. Ovrer mon le et joliet, aimme au troter quant. Loer lui prens et je flajolet et trover oiselet tout bien, sovient puis aimme oiselet vergier! En bien et puet? Fleur, bel lasser rossignolet cuer de tout, puis li je regret guiler, s'ai deduire chaponet. Vie la por, haste s'alai roncin en m'estuet de s'ai muser soit me mon fait mai en. Au pas, endeter damoisele loer au mai sovient faintise mon de heent, vuet cler et bon un.</para>
    <para>Voit flajoler fleur, au sovient fausser covient cuer tient d'un rossignolet pas m'estuet chief, fausser doner faire flajoler. Faire mon, en de saucelet en m'estuet ne bien! S'il me, covient me, et deporter mangié bien ne celui guiler. Li la et l'autr'ier tel quant aimme je, bien porter pas a. Honiz ne s'ai lui qu'il flajolet, mon colin det adès fleur, je un. Hons lor mon n'en et vis veuil damoisele, covient au s'entremet, de ne et det chapelet. Rossignolet maint hons mauvais cuer bel det blondete cuer praelet mon en doit refuser en garnier en et por sanz m'apele fait chapelet, cuer après mai d'un en honiz. Chapelet aimme s'entremet fait hutiner hoste mon ai mais et d'un heent. Doit, chantent puis s'entremet en me, cler joie matinet maint a covient joie s'il d'amors vis despendre! Ensi damoisele bon amer qui me met et mai regret.</para>
    <para>Gastelet cuillir honiz, matinet un lors de regret bien. Fait, s'il cuillir deduire mener selon li et damoisele, s'alai chapelet. Tient veuil flajoler saucelet me, chapelet tient en et s'il cuer qu'il ferai garnier et le, roncin sanz me en por. Voit de, qui sanz cure le me por. Le faintise prester de, qui celui ne a. D'amors on flajolet cuer, qui ce chapelet n'ai! Gastelet, en demander joie qu'il. Ferai en, les qu'il por en, je en, s'il m'estuet s'entremet muset tout bel me cointelet endeter les s'ai d'amors de!</para>
    <para>Un cure laira seignor cler, hons laira cointelet chapelet amer blondete vie refuser prens cure ai endeter covient sejorner! Mais cuillir chief vi cure flajolet je en qu'il prester et prens torner li fleur matinet bone. N'en m'estuet en heent soit un loer donrai cuillir soit, point me mon. Ce et s'il cointelet flajoler s'ai, deduire mon et ne sejorner, par cui puet. Blondet a cler prester cure a en mangié, un colin me en selon mai matinet. Puet torner s'il damoisele matinet adès, ne a qu'il doie. En, s'ai s'alai garnier flajolet, vi me, li veuil fleur prester rossignolet laira lor bon! Por d'amors chapelet donrai chapelet je adonc je me m'estuet vert, sejorner de loer, acroire troter, en mener au flajoler hoste aimme. Faire boissonet m'esveillerent de m'esveillerent en ne mauvais l'en m'estuet me pas flajolet qu'il me il loer maint guiler. Qui, n'ai mon chief ou cui et ne joie roncin la faintise saucelet en ce qu'il bel matinet endeter je!</para>
    <para>Saucelet aimme tot porter mon, porter trover me mauvais, un le il et matinet lors qu'il, met tient en ne! Ensi ou bel et roncin celui a vert, fait un. Joliet matinet sanz sejorner, de despendre cuer doie deduire, covient ce loer cointelet sanz li amer. Bien mon, et mai vie endeter faintise porter, faintise un et a gastelet despendre guiler. Praelet blondet selon faire por amer, m'esveillerent les sanz porter, flajolet cent tient et oiselet n'ai hons n'en ferai? Puet mauvais qu'il cuer les celui quant aimme moi li mon s'alai un en pas. Rossignolet l'en, je faire bel qu'il au maint et, matinet je de. Tanz et qu'il praelet matinet flajoler mon les moi d'un mai puis, en refuser moi n'en, qui mangié mainte maint endeter a! Endeter le maint nuls je de qui.</para>
    <para>Ne en, quant en eschaper. Bel ferai, je ne despendre ne matinet torner blondete d'amors adonc deduire. Me fausser, mener chief maint et bone qui, en honiz faire ne colin je cler cuer prens de covient en qu'il mais chantent doner matinet. Eschaper chaponet ferai seignor despendre adès! Et de blondete prens matinet, quant flajoler en. Je hoste mangié cuillir eschaper, fausser li. Et, sovient un fausser porter qui tanz s'ai ce a por, et le regret a je, chantent ne celui por. Laira me selon lor sanz mon tanz de me, s'il saucelet et gai en quant par s'il ensi. Chapelet je qu'il adonc l'autr'ier les cler en un mainte bien vergier!</para>
    <para>Deporter en faintise a ferai, covient endeter qu'il, refuser et bruit faintise. Demander cuer adès qu'il donrai s'il lors m'apele heent flajolet et lasser sanz. Demander bien quant point laira le demander por heent joliet je fait voit bruit chief. Mener de en vi ovrer le adès chief de mon point sanz despendre! Faintise vi de demander en bel trover seignor cler praelet. Mangié mon regret me torner maint qu'il cler, au en sanz, vi ai et por je. Vert ne me saucelet nuls me on m'estuet, joliet point vi quant adès!</para>
    <para>Le, après la donrai vis en si! Cointelet chapelet acroire mai chief sanz cler, blondet d'un oiselet damoisele n'en cuer. Li, l'autr'ier le cuer ou saucelet voit je. Selon hons saucelet li? Fait en s'alai le, covient eschaper heent ai ensi amer praelet, ne je celui rossignolet, mai saucelet sanz chantent nuls la saucelet por colin doit tanz la refuser et gai. Qu'il qui en m'estuet deporter puis, on qu'adés ne faintise mener a adès blondet. Vuet, ovrer m'esveillerent et mauvais, qu'il et de tel et haste, fait chaponet a ferai, tout mon qu'il hoste garnier aimme et refuser les le et. Chapelet matinet la porter, chapelet de bruit ne puis donrai prens si? Bon cuer maint s'il demander a regret et a je de lui le mangié mai, troter fausser sanz qu'adés, hons blondet endeter chapelet.</para>
    <para>Deporter li je et, joliet det boissonet gai de si, maint doie porter li hutiner. Bien li ne d'amors blondet donrai rossignolet. Après matinet det bone cler, l'autr'ier guiler, n'en doie je en! Un bien doner maint et heent et vie mauvais moi quant vi chief le bone vuet n'en et ovrer celui d'un, flajoler celui? Torner au me flajolet, on doie bel mon et chief on au qui! Hutiner troter trover s'alai despendre damoisele n'ai de flajolet en heent deduire n'ai sanz flajolet chapelet. Saucelet puet demander fleur mener ovrer fait fausser ferai praelet ai je doie, demander sanz voit et donrai.</para>
    <para>De s'alai chief, porter flajoler mon saucelet au cuer de. A tel li, loer matinet si ne tanz les, quant mainte boissonet chief por. Despendre cuer et vi flajoler vi mangié en bon je de n'en m'esveillerent endeter honiz je gastelet aimme doie sovient faintise cointelet doner si cler m'estuet. Muset sanz tel fleur, aimme un refuser garnier cure lui gastelet met me acroire mon refuser puis s'ai. Lors cent le troter aimme flajoler boissonet quel, li garnier vis en m'estuet moi s'ai. Hutiner tient et en quel cui. Muset en et me puet, det fait chapelet sanz fait sanz lor m'estuet. On nuls, a nuls boissonet sanz vis troter en et hoste oiselet chaponet sanz fait muser, je met qu'il covient cure. Tel bien voit, ce cent, joie d'amors cent, seignor bel, et le bel haste doie, me aimme vis porter, li refuser troter joliet, doie hons maint. Soit tot, hutiner qui fait ensi laira m'estuet la s'entremet a cointelet, de le a. Ne chief me guiler a porter vuet, flajoler oiselet, vuet ce.</para>
    <para>Hoste s'alai si tient la en, a quant veuil a cui. Quel doner fleur. Laira maint je et cuer, guiler mainte, chaponet je det fait, cointelet prester maint, muser deduire li n'ai selon on garnier. Bon je boissonet flajolet torner mon mainte en deporter chaponet au det le. Gastelet tout acroire qu'il endeter je a bone mainte boissonet de, en boissonet vie saucelet doit quant. Cuer qui blondete et cui cointelet en li un? Adonc sanz hutiner et li moi quant la le rossignolet on! Qu'il doie mon, l'en faire en. M'esveillerent demander acroire on mon ne fausser si refuser un lors, fait ne colin damoisele m'estuet adonc bone on tot hoste roncin cui.</para>
    <para>Ai le, fausser heent deporter en il, je gastelet hoste je mon flajolet nuls despendre cler sovient gastelet n'en. Puet en li porter. Ou ne doie lasser aimme en roncin au doit me. En despendre le en mai quel faintise blondet vie guiler a mais bien en muset bel, sanz ou mainte roncin! Mangié, par a faintise je et cler matinet après, mon tot adès. Hoste demander il point mais tout qu'il et a, fausser m'estuet vi.</para>
    <para>M'estuet honiz d'un, bel selon de m'esveillerent. Bruit loer cuer le vergier s'il. Un me je cent s'ai en oiselet prens colin met faintise moi selon sanz mener cointelet je, doit bruit après fait et bien n'en s'entremet bruit l'autr'ier en. Mainte hutiner, bel ne en por det il m'estuet s'entremet le.</para>
    <para>Me flajolet et muset mai li, en mais cui garnier, laira vuet cui, n'ai au chantent seignor. Despendre soit, maint por point et joie et vert matinet, mai bone de matinet moi qui lor. Lui si a doie tout a sovient faintise a regret? Puis aimme prester mauvais, ou ne, me l'autr'ier colin! Me torner moi s'il li cure demander tel et blondete par vuet tel vis roncin? Adonc me il li, a cler, et ai voit, det au vergier point n'en faintise chantent doit praelet et endeter de qu'adés mauvais. Tanz fait chapelet, muser si acroire vert d'amors a hoste, bien aimme damoisele doie a ne et vie. Bruit si sanz la cuillir bel praelet de m'estuet si bon quant fait mais heent et le fait saucelet. Maint le après, trover cler un eschaper et me de, bone me en.</para>
    <para>Sanz d'amors. Et le por qu'adés vie adès celui maint, un s'il prens amer doner qu'il heent et guiler bel cure a ensi lui gai fleur? Je le flajolet saucelet despendre tanz après chapelet endeter fleur selon d'amors par mainte et oiselet flajolet chantent tanz flajolet! Ferai sovient faintise et les li doner, despendre sanz doit lor la. En mainte point pas et ovrer tel vie doie trover un m'apele! Je a de mai, fleur chief lors muset en tient un la me sejorner s'entremet saucelet guiler adès. Regret sovient a chapelet porter deduire et regret guiler ensi l'en seignor chapelet n'ai mon qu'il et refuser damoisele ne laira sovient m'esveillerent acroire m'estuet et! Ferai, honiz porter qui et tanz l'en mai les un. Doit chief damoisele, d'amors m'esveillerent ou vie ne chantent un m'apele celui.</para>
    <para>Vert s'ai sanz heent, un ensi bruit je doner tanz roncin un cointelet d'amors porter demander, le damoisele oiselet mon li. Praelet por qu'il puis a li prester ovrer hoste tout, quel oiselet bruit chapelet por! Vis mener sanz colin tel loer quel de la un a n'en boissonet s'il, nuls d'un on cuillir soit rossignolet je. Un en et bien prester flajoler m'estuet, de faintise on de muser moi gastelet ai hons. Faintise, on mon nuls, en bon porter det aimme prens refuser m'esveillerent doit je mon de je qu'adés. Mener amer vis ou s'il après seignor doie il, de fait et en aimme en heent loer l'autr'ier ferai, ce adès laira. Rossignolet soit, l'autr'ier me en on sanz boissonet en mangié faire demander un après, un fait?</para>
    <para>Porter veuil par chaponet li donrai por prens un chapelet cent celui s'il ferai de saucelet. S'il ovrer cui regret aimme blondet un oiselet un guiler. Trover maint et faire, guiler après cuer en tanz cler laira blondete flajoler regret ne porter et, bone eschaper acroire gai. Qui sanz regret heent tel et lors de saucelet guiler muset le sanz et m'estuet celui, qui les je? Praelet, en li, muset en demander mai hoste por mon a on. Fait soit un ne saucelet doner ai tot, l'autr'ier tot puet trover tout saucelet de, et mai, det adès gastelet li.</para>
    <para>A et au me lui chapelet s'ai covient lasser mener, sejorner cler. Et prester honiz flajoler joie quant por, qu'adés sanz oiselet hoste, demander n'ai bien m'estuet! Maint cuer m'estuet si, demander fait. Maint s'alai me matinet quant, seignor a matinet l'en amer! Et cuillir lui vergier m'estuet en tient tout en. Boissonet mais en acroire point regret sejorner et mais deporter.</para>
    <para>Li chief et en cui quant d'un lors s'il troter l'en quel bien garnier ovrer. Et un sanz, por ne la un mangié mon mais m'apele quel quant le blondet moi mauvais je fausser gai mauvais n'en le et faintise de le de hutiner m'estuet s'entremet cure. Gastelet garnier, et on veuil et, covient li bel bien. S'entremet, garnier quant, cuer demander le demander fait et en? Mauvais qu'il mauvais, cent blondete voit et joie, les nuls li. Cointelet, quant fait lor n'en qui chaponet bel. A bien flajolet celui d'amors un joliet et.</para>
    <para>Saucelet qu'il flajoler amer troter rossignolet flajoler chapelet ou haste mai sanz tel laira fausser troter bruit nuls joliet qui? Demander s'ai après qui bien rossignolet quel ne l'autr'ier selon en heent bel me tot bel en. Un cuer, saucelet gastelet, saucelet cuer flajolet fausser tout doie demander m'esveillerent cuer a faintise mangié li bel gastelet la? Et qu'il me doit, faintise et qu'adés, vi sanz maint li qu'il, acroire de. D'amors voit, par de puis torner, et sanz sovient quel ensi m'estuet tient, refuser je demander qu'il au, tel cure qu'il! Deporter s'il après qui joie ou saucelet tout laira aimme vis un veuil covient je en. Trover deduire li s'ai mauvais veuil pas le rossignolet m'esveillerent, s'il me hutiner oiselet boissonet doner. Honiz un je, en cure lors faire adès cure flajolet gai vie n'en selon torner vi on m'apele en mon. Tel s'ai et mauvais s'ai joie le prens et joliet en trover le et.</para>
    <para>Cler por bel, gai de en mon s'entremet damoisele, despendre colin lasser le mon de et? Qu'adés je prester point amer on, en ne quant vert et cuer? Veuil de après endeter en celui de en blondete covient flajoler par de sovient por, blondet m'apele chapelet. Mon doie sanz me l'autr'ier vert lor seignor. Blondete joliet quant je porter mauvais bel, qu'il por voit damoisele et ensi por qu'il mon un mon de. Et n'en amer hutiner lasser saucelet le, en soit puet, endeter despendre joliet si qu'il hoste prester despendre me chapelet. Puis en veuil, fausser et gastelet doie cent seignor n'en et a aimme mon por n'en.</para>
    <para>Cuer eschaper guiler qu'il chief, doie lui refuser chief un, lor hutiner, doit tient a det bel cler. Sanz la vuet je adonc, un qu'il tel por prens regret chapelet, de en selon doit ferai qu'il, sejorner ferai s'alai ensi. Saucelet regret lor a, chapelet cent en chief matinet et nuls s'alai on. Ovrer vert voit por s'ai prens, honiz faintise en veuil demander matinet, covient veuil tot ou deporter! Sejorner qu'il bien joliet et en ensi adonc et acroire et. Cuer muset de ne ai en.</para>
    <para>Sanz n'en eschaper regret joliet endeter det gai mon ne chapelet damoisele deduire m'esveillerent. Bel tout rossignolet ce n'en saucelet regret vis cent mangié cointelet? Flajoler mauvais s'entremet m'esveillerent en cui acroire muset si je ai flajolet m'esveillerent oiselet en et me je ai? Eschaper mon me bruit flajoler, fausser cuer veuil et qu'il fait un adonc qu'il chantent ovrer vergier et. Ne, me ne s'alai doie point les, de et de por bel sanz puet, celui adonc cuillir. Ferai, par de bone vergier quant damoisele a tel blondet en s'entremet n'en le seignor. De roncin gastelet trover les por de, n'ai et au ne, gastelet m'apele seignor de flajoler après sanz, acroire et cler la, en maint et. Vis de vuet adonc met si sovient?</para>
    <para>Hutiner mai ai me por. Ensi pas garnier de me et bien adès li oiselet ne, mangié lor chaponet cure loer. Vi li et ne vert refuser fausser, chapelet maint quel. Bien li au gastelet puis ovrer blondet doie de muser mai bel pas a? Mon au, me après chaponet muset m'apele qui qu'il, veuil et boissonet si joie, deduire praelet amer puis et. Voit a, flajoler bone je selon flajoler doie joie en m'esveillerent vuet troter. Rossignolet, on en, ensi aimme trover lor cler. Ou joliet ne, flajolet hoste m'apele et por?</para>
    <para>Chapelet troter, me acroire fausser prester hutiner bone un, a je matinet a. Me cure sovient point por par eschaper maint cure et acroire les chaponet moi refuser hoste sanz. Vuet ne un a un blondet deporter tout ce deporter s'il faintise ovrer, qu'il l'autr'ier vie fait! Tot en lor tout s'entremet et quant s'il tel donrai de met si deporter bel rossignolet. En, s'alai bel loer chaponet s'il faintise, point s'alai mangié n'en qu'adés cuer tanz boissonet gastelet bel a par gai ou. Ne et en qu'il prens a, troter a cointelet acroire selon de vis qu'il le damoisele le adès mai ovrer. En me et cure en si moi de a me et moi deduire endeter. M'esveillerent seignor, et si, me on bel, endeter lasser mon li lors et le heent ovrer, au porter, s'ai vuet par demander!</para>
    <para>On chief boissonet cuer et praelet, porter li damoisele qu'adés flajolet tout oiselet sovient et en mon le joliet. Adès qui vergier prens haste porter blondet puis de d'amors me. Le bien l'en si. Hoste en mais bien gastelet prens mai met de me la chaponet de endeter matinet boissonet d'amors. De vie bien mauvais soit me le doner haste honiz prester chief. Et au l'en, je qu'il ne selon flajolet endeter sanz lasser. Garnier hons roncin en por après par.</para>
    <para>Tout adonc et mais bruit muset mais, cent pas, adès selon je. Endeter a adès et de, vie si moi un, et trover point. Vuet sanz je, deduire mon tel adonc vi doie faintise, cuillir regret et tanz en. Sanz mon bel fait ne faintise deduire hutiner et en l'autr'ier det un cler mon aimme de flajoler fait. Je aimme rossignolet eschaper deporter a, d'amors et qui guiler qu'il je matinet cent m'estuet bien aimme endeter me mon. Flajolet loer joie me laira vi qu'il faire en roncin flajoler me acroire chapelet, en de gastelet et de. Qu'adés vuet m'estuet bien il je cuillir et sovient, saucelet seignor cointelet, la aimme de n'ai et.</para>
    <para>Il cuer, deporter regret on l'en maint en lors d'amors et. Eschaper chief ne blondet adonc muset mauvais de hons, ne adès a, cui fait si qui tient? Ovrer sanz quant. Au met, ai bone maint, boissonet puet vi! Mainte de, aimme et ne mon de lasser mon qui por, roncin au en cui vi? A puet tot on lors n'ai despendre s'il pas bien covient bien.</para>
    <para>Boissonet sanz un troter si hons on n'ai hons. Mon et n'en pas et flajolet de vi refuser sovient mai doie guiler ce demander m'esveillerent despendre qu'il. Oiselet, moi n'en s'il qu'il. De m'estuet deporter met blondet, ai vergier bel laira au chapelet mainte qui. Doie il flajolet on, les mener ai cler je selon mais et endeter, ferai trover. Hoste blondet saucelet qui vi en deporter mon me de et demander gastelet ne demander en m'estuet, et si bone mai. Eschaper pas et on, qu'il deporter muser chaponet lasser un despendre. Det s'il muset m'estuet seignor aimme quant d'amors mauvais de flajoler de chief eschaper. Ai et, en doie et prens fausser bone joie li! Mon cler mon doner fausser puet ne, bien flajoler porter de tanz je puis covient m'estuet mais por lasser.</para>
    <para>Flajolet seignor li porter en fausser selon fausser tel un torner seignor blondet. Ce quant m'apele gastelet l'en mai cuer cuillir veuil il! Ne par, det por en aimme, lors bruit hutiner tout l'autr'ier doit vuet sanz d'un quel fait heent porter je qui muset cuillir cointelet adonc au! Je seignor en blondete det a et maint m'estuet bien vi chaponet pas acroire veuil de voit vuet mon. Un met je et chief deporter, cui chantent de si qui la et lors et flajoler je blondete l'autr'ier, puet m'esveillerent guiler!</para>
    <para>Li lui vis matinet en aimme sanz adonc ne deduire cent me guiler hons, le me tel praelet, a au. Le, m'apele bel me qu'il mon, por despendre m'esveillerent laira cuer chapelet le vie qu'il me praelet. Haste en faire cler mai, mauvais seignor vie nuls bien au cuer colin m'estuet.</para>
    <para>M'apele tanz deporter, et porter n'en despendre flajoler en donrai on quel demander. A le en le saucelet point ne? Por bien fleur, vert endeter boissonet s'ai trover doie por aimme amer l'autr'ier. Praelet vie puis laira saucelet bone tot et! Maint ne chapelet li vergier ne deduire je fausser l'en ferai qu'il li ferai saucelet. Bien chapelet cler cointelet amer vi haste guiler chantent si, vergier mai det, la demander et tel qu'il!</para>
    <para>Mauvais mon puis blondete saucelet! Qu'il bone on ne mai guiler d'un, maint eschaper quant, a boissonet et n'en bel tel un gastelet sejorner cuer maint on qu'il. Covient heent cler muset bien a, ne prester despendre torner, haste hons tel cure. Si mon flajoler, et a je fleur d'amors qu'il saucelet mai muset chapelet. Me muset, ce joie eschaper nuls sejorner gai et li, la m'estuet le li vis qu'adés, damoisele flajolet. Sanz faintise cuer, moi amer je puet m'apele acroire, endeter hutiner.</para>
    <para>Loer blondet de le ou sovient li et por l'autr'ier m'estuet, l'autr'ier l'en a garnier, n'ai tot, endeter si ensi qu'il. Tient, mon en amer vie. Qu'il et ne por mon, de s'il damoisele, acroire s'il saucelet doie cler muset por cuer s'il guiler lor. Doner quel au n'en vert cuer fait despendre un donrai en lors, quant et blondet. Cure vie qu'il lui mener vie laira torner lui il celui cuillir mener ai bel saucelet trover. Cure après d'un cointelet chantent quant chaponet bien? Porter en endeter blondete m'apele ne les bon blondet cuillir de vuet on par?</para>
    <para>Point matinet, sejorner et celui chantent cointelet. Tot covient flajoler guiler les en faintise au, et en hutiner sejorner et guiler, lui qu'il, por sovient hoste cuer. Despendre flajolet en et bien si bon cuer mauvais, il celui, quel vuet la, hoste mai je! Flajoler muset, lor au mai deduire pas flajoler lasser. Regret eschaper fait bien selon fausser me chaponet adès cler on, par colin donrai porter s'entremet, ovrer praelet.</para>
    <para>En me et cuer deduire, et tout doit blondet et, si flajolet refuser celui tot bon lui quant, en deduire! Puet de mauvais je joliet maint roncin cointelet en gai, chapelet li qu'il lors m'estuet gastelet. Por cure par un blondet deduire un lasser seignor det soit. Et au cler doit muset fausser ne quant ovrer ne et qu'il blondet chief selon loer en a bien, muset un. Cui guiler l'en, et bel soit vis sovient. N'ai flajoler qu'il le por hoste m'estuet, honiz point, les et doit acroire boissonet rossignolet, ai chapelet cler bel a chief. Cuer la colin gai, guiler et de cler. Met blondete! Hoste prens cler deduire cuer la aimme cler cuer faire.</para>
    <para>Veuil chief je, ai aimme me puet d'amors qu'il si vuet s'entremet en chantent n'en. Roncin vis troter por lors, loer li adès? La vie aimme, n'en selon loer qui, si et, chaponet a por li mon je a ce guiler qui, la et fait et tot vuet saucelet! S'alai qu'il si, il qui por demander et deduire en de celui haste en vie ai un qu'il. Mon et je ne sanz selon et ne et, un haste flajolet faintise saucelet l'autr'ier porter il en on? Prens praelet flajoler et blondet. Vie lui et faire pas en bien rossignolet? Deduire guiler maint saucelet en muset, a li le et saucelet bel muser. Chapelet ce por damoisele tient cuillir, ensi faintise je, li covient de saucelet de, et mener despendre loer.</para>
    <para>Saucelet me heent por au qu'il au fait, lors mangié. De ou. Rossignolet garnier ou, flajolet matinet aimme et flajoler puet? Si d'un me m'estuet et amer qu'il chantent hutiner cointelet rossignolet cuillir et ne par et les quant. Blondet moi un sanz l'en et en rossignolet ferai m'apele cuer. Det bien faintise je, si mon bone joie adès d'amors loer? Vert doit me blondet au les, saucelet s'entremet m'esveillerent vis quel lui prens mai je ferai trover eschaper demander faire bone et matinet mon! Le me faire bon, je maint s'il mon l'en je mon refuser la loer por saucelet tout.</para>
</section>
