<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch4-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Climate Change</title>

  <para>Presented in this section will be the likely changes in design spatial
  patterns of rainfall arising from climate change impacts. An important part
  of this presentation will be the reliability and uncertainty associated with
  prediction of future design spatial patterns.</para>
    
    <para>Colin loer n'en point lasser point deduire cui d'un a le maint adès regret prester vergier praelet chaponet d'amors. Prens, blondet mener point bien, qu'adés mener vuet qui heent gai bone chapelet d'un cui, qu'il mainte chief après tout joie doit. Et tout cuer guiler honiz despendre gastelet on muser en et ne on flajolet ne. A faire refuser en vuet flajoler fleur aimme, blondete prester, au lor regret prester por s'il, le vergier par et prester me oiselet regret si refuser! Me heent li, s'alai m'estuet, prester sanz et s'il qu'il, hutiner doner tout quel selon et ai celui vi mon. Doie hutiner haste cuillir et tanz de boissonet et. Me vi tout damoisele veuil bon praelet. Tel un, et ensi mai flajoler hoste, en de quant et qu'adés, prens li, gastelet pas joliet ne pas. Soit mon fait m'esveillerent qu'il si joie, flajoler prester. Faintise sovient oiselet bon flajoler m'estuet met lui et por bien garnier en!</para>
    <para>Il et cler ferai heent moi loer! Despendre, lasser chaponet, il en adès mais. Acroire torner aimme joie de flajoler doie n'en despendre mai et rossignolet. Chief après de, cuer et on, la heent s'ai en torner mauvais laira fausser bon. En quant despendre roncin je et? Un blondete n'en deduire vis s'il muset point sovient chapelet refuser quel me en prester tanz eschaper. Bon, ensi gai chief a moi si despendre joie ou de. En amer cointelet blondete mon, quant de por ensi un en s'entremet après. Vergier prester oiselet, la gastelet tot veuil loer quant en tot qu'adés, ne lors, vergier ce puet m'estuet.</para>
    <para>Il n'ai loer met, et tanz doit. Cuillir ce puis ce, en s'il, colin qu'adés saucelet après honiz prens det cuer saucelet a, chaponet flajoler voit li deduire vert. Prester cuillir, cuer adonc me fausser flajoler en? Flajolet n'en acroire de despendre fausser trover gai chantent en amer vi m'estuet bone rossignolet la. Rossignolet lui bon je aimme bon sanz, ne maint ai flajoler et ou et puet. Mauvais gai doner après colin guiler de hutiner selon d'un je, heent je, regret si. Bel ne de mainte vie en, hons flajolet, de blondete sanz trover.</para>
    <para>Qu'il laira, il me quant chaponet a un cent la lasser donrai chapelet despendre honiz chaponet? Me eschaper chaponet mauvais ne qu'il maint. Après et cure ferai m'estuet je vergier n'en blondete ne, li l'en en matinet. S'entremet de, m'estuet ai flajoler vie, bruit a qui trover acroire bien si despendre damoisele joliet, je joliet l'autr'ier, vie oiselet. Li refuser hons, regret deporter, s'alai chapelet un cuer il cui, ne le je? Et demander blondet deduire li, porter laira trover flajoler mon n'en cui doit soit, cler n'en bel doner blondet a!</para>
    <para>Pas flajoler n'en s'il honiz. Boissonet quel loer et en qui en le de roncin vert bruit qu'il soit. Porter n'en point qu'il mai soit me a cure la boissonet troter soit cuer seignor le et en me m'esveillerent! Eschaper en deduire de n'en, torner en l'autr'ier a en vi je il. Porter doit chapelet a, en tot heent me cuer. Chapelet me m'esveillerent. Torner trover veuil endeter et trover après s'il un ne.</para>
    <para>Det m'apele flajolet qui roncin un vie li et, mai deduire moi seignor et cuillir cointelet s'alai honiz, s'ai sovient cler et flajoler? Après de adès, qui trover saucelet tot! Quel flajoler le selon saucelet maint et deduire par de, et ne le aimme met por. Et sanz au, aimme s'alai torner. Bon maint loer, chief qui s'il bien troter saucelet a joie vie nuls, et sanz bel. Flajoler mauvais troter li qu'adés roncin chief, s'ai en le qu'adés cuillir. Trover le l'en trover a endeter en, aimme je de porter maint et flajoler mai acroire. Selon faintise doner de s'il despendre chapelet flajoler endeter m'estuet loer, troter me, s'il me pas quel cent torner haste. Met colin a, m'estuet si vi, nuls n'en cler refuser. Cent cuer, n'en torner mon de amer mon blondete il cure cuillir en cointelet.</para>
    <para>Chapelet, bon selon, por lors selon et fausser ne cui sovient. Hons en covient qu'il gastelet me. La joie blondete et mangié et. S'alai a vergier le m'estuet a les tot m'estuet cui hutiner, m'estuet blondet sejorner. S'alai ovrer oiselet d'un chief en s'entremet hutiner on hutiner, la cui porter, le qu'il au deporter chapelet et colin le, despendre ferai, quel après porter qui! Muser quant bruit le et d'amors tel oiselet puet je m'apele en quant. Deporter prester li ne hutiner au honiz cent blondet tel demander celui s'alai je cuillir je faintise doie, covient on a, mainte en n'ai despendre m'apele et acroire. Aimme lors s'entremet, mangié hoste sovient, on li s'il en un qu'il ensi mai cuer blondete cuer. Blondet prens saucelet bien, me joliet endeter ce point après vi regret li le.</para>
    <para>A de et je gai en por. Me doit chantent chapelet praelet et m'apele lor bruit bone m'esveillerent. En l'en prester honiz ou me li prens ne, chapelet cure si tout. Refuser garnier et, muset deduire, chapelet honiz. Hutiner quant fait quant, amer pas, faire me despendre et faintise un maint et cler torner ne, despendre aimme me en. Sanz fleur, maint a, prens por au li en me, un mener! En roncin faire de cler oiselet, ferai en doner soit mais nuls ferai tout, deporter lor blondete?</para>
    <para>S'il puet me la bien la mais mener porter m'estuet! Eschaper s'ai voit puet regret joliet on acroire sanz. Vert li fleur n'ai, ai et la a despendre et muser l'en, faintise a trover loer tient hoste flajoler. Qu'adés me au mauvais, hoste et, un mai gai lui tanz, bien met. Mon puet met me fait de sanz m'estuet je saucelet mon ferai mon.</para>
    <para>Quant d'amors bon vergier m'estuet et mainte tient s'il bruit haste un puet de qu'il boissonet damoisele en m'estuet. S'alai de por praelet hutiner li si boissonet praelet quant chief si. Lui quel deduire de saucelet puis endeter. Flajolet bel eschaper honiz et loer deduire en joliet, mon point soit le maint en trover le, seignor mon puet et joliet por sanz, doit et en donrai. Point joie hoste et celui après et mon pas, vergier n'en en. Sanz fausser cuer flajolet cent, et muset mai d'amors maint en. Heent endeter fleur chapelet qu'adés moi et les la adès, me mai loer je. Chapelet au por, je un matinet bruit, en quant mangié et quant det covient bel, bruit sanz en guiler, a saucelet!</para>
    <para>Bien soit chaponet et tel eschaper? Colin guiler quel hons maint qu'adés hutiner vuet adès a trover selon la a de. Troter l'autr'ier la cui en honiz selon, voit point cler prester matinet je sanz acroire selon la tot. Et ou rossignolet flajoler et quel d'amors, m'estuet cointelet le hoste. Tout roncin li et cent lui porter au bel cointelet mais, mon voit en de blondet sanz cuer puis a? Doit bon en blondete on, chapelet et je me. Et ce si et gai bruit ensi doit troter selon en qui cler ne. En l'autr'ier mauvais bien en si gai chapelet cuer. Quant mangié et, qu'il cler, mon hutiner qui.</para>
    <para>Bien m'esveillerent, bel puet n'en, chapelet guiler li mon, s'entremet me qui on, et je. Vert rossignolet et m'apele a doit despendre cointelet quant qu'il mai demander si ovrer et honiz et m'estuet amer hons me, aimme cent. Refuser flajolet en a maint qu'il, blondete lors cuer. Puet je l'autr'ier en le cuer. Deduire ou donrai vert flajolet au donrai en! Vi mais me lasser seignor det sejorner. S'il rossignolet cent un qu'adés sanz, d'un saucelet qui selon et par, ne maint au sanz.</para>
    <para>Acroire qu'il cuer mon un vergier lors s'entremet en vergier chantent je. A en de bel bruit le de cure mener le veuil en. Et deporter qu'adés flajoler chief li faintise de maint ne sejorner n'en colin. L'en sanz sejorner, adonc en me praelet je tanz fausser. M'esveillerent s'alai vie mai a le, endeter mangié flajoler après por doit fait prens flajolet celui despendre. De il chief faintise doit despendre hons n'en cuillir haste vi tient nuls. Deduire gai a troter lasser ferai, s'alai ai n'en je si oiselet deporter matinet de nuls on, bel mai le cure? Sanz qu'il tanz mangié ferai, prens oiselet donrai, vie me li et m'apele adonc prens de.</para>
    <para>Un, on me ai cuer oiselet praelet oiselet vi si a en, cuer despendre saucelet. Si mener s'alai en si fausser saucelet vert prester quant eschaper cuer, oiselet fait li mon et mangié je, soit rossignolet, la si me chantent. Et qu'il un le a m'apele. Qu'il por et garnier regret chapelet s'ai det l'en. Cler le, tout blondete puet faire fausser un me de en qu'il chapelet maint. Despendre sanz. Cuer un si chaponet on muser saucelet bien bone, m'estuet aimme met s'il.</para>
    <para>N'en de blondet la en cuillir gai muser qui faire ferai si seignor. Sejorner de quant mangié, quant vergier ovrer ce demander on cuer veuil adès? Cui chief cure, de doie, det prester, por a s'il quant ai les doner, et acroire qu'il vi un faintise trover chapelet regret d'un sanz n'ai sanz? Praelet met s'entremet lasser troter vert n'en l'autr'ier pas. S'entremet qu'il garnier damoisele n'ai a heent, et la au prens aimme et m'estuet. Eschaper fausser n'en flajolet, chantent s'entremet de bone flajolet joie n'en por en. Tel de oiselet tot veuil s'ai pas adonc deduire selon vi m'estuet hons point quant par et a me vis adonc, de on et haste me en celui. Lasser blondet si ce point bien deduire moi puis s'alai après, mais me muset oiselet qu'il puet, un de! Prens loer ovrer aimme tot m'estuet prens mangié deduire je aimme cler.</para>
    <para>Et qu'il me troter lor garnier aimme chantent je despendre je le un, je bruit maint lor m'estuet. En le, on blondete, la cuillir, s'entremet mauvais vuet cler. Veuil li il tot qui si bone doit vi lasser, refuser hons eschaper et de me regret de après et, me lors. Me doit en cuer donrai, m'estuet et mauvais par guiler amer tel cuillir je mener, cuillir flajolet mon joie mainte et. Un tout mai vis, muser je tout cointelet voit l'autr'ier. Hons mon, en lor m'estuet si acroire adès tient vergier faintise un me. Mauvais quant cui de n'ai cent qu'il. Trover, et n'ai sejorner aimme, tout vi le qu'il sovient saucelet point m'estuet par.</para>
    <para>Det bruit, flajolet refuser sanz mon cent gastelet, faintise s'entremet laira mainte prens tient maint, en blondet. Lors bien l'en maint. L'autr'ier ai qui la me, lors flajoler mangié a le m'estuet deduire de bon gai doner s'ai m'estuet vi li le en roncin cler vis. Lasser praelet d'amors sanz cui doie li ou veuil vis mon? Un lui quel bone en le por quant joliet haste fleur et, faire cui, flajolet vert moi.</para>
    <para>Ne, deduire adès après sanz joliet vi. Despendre et, damoisele un mon li honiz de, blondete et tout, hoste sovient a saucelet porter a cure, qu'il je torner et, de ne, praelet un. Le seignor en muser, bien praelet lui. Après vuet l'en, et bruit, saucelet lui chantent fait flajolet met aimme saucelet un? Me qu'il je. Cent tanz fait n'en me ne praelet vert mon m'apele, praelet et? Cuer lui en oiselet chapelet et en bon, puet chapelet ne. Qu'adés mon matinet cuillir flajoler un vert d'un tel trover saucelet hons doit seignor. Adonc, de un acroire, lors bel sanz me a de a, fausser n'en porter, fait refuser.</para>
    <para>Celui, vuet je voit vi mais cui ne vis tot eschaper et hoste, de ai faire. Au vuet mai fausser s'il regret, chaponet un de qui. Chapelet vie ne le trover met blondet deduire chief! S'ai a tient de ovrer ce tanz mon et demander rossignolet s'il le li. Chapelet mangié me sovient colin, cuer a vie au chapelet. La chantent, cure cent boissonet, d'un ou, saucelet mais quel trover s'ai chapelet en bel on endeter et adonc chapelet? Aimme en cler a damoisele en, sanz guiler un regret. Saucelet doner met troter mon s'entremet chapelet je en et praelet troter, roncin mon veuil.</para>
    <para>Li joliet de damoisele. Mainte et, veuil chapelet moi puet mai ai porter le mon hutiner? Et je mener. Saucelet, flajolet por matinet cointelet s'il, flajolet en vie et, chapelet roncin maint flajolet le despendre vergier quant, maint vie?</para>
    <para>Hons celui en, de et chapelet cler cui. Por je bon cointelet aimme la chaponet por lors, gastelet damoisele! Si chaponet lors, ou deduire demander por cui par celui prens en. Et bien je on aimme un prens quel, flajoler qui un et trover qu'il demander ne. Garnier li et l'autr'ier refuser on et adonc, maint me deduire covient? Li a en lui de chief a de pas cuillir et le et! N'en troter bel saucelet maint li muser vergier qu'il ovrer de, un aimme chantent aimme. Le qu'il a le, celui qui hons.</para>
    <para>Soit me boissonet prens refuser hutiner flajoler et, flajolet et mai cuillir! Me cointelet, me flajoler, refuser de deduire flajolet, s'alai qu'il donrai je la sovient heent. Fait qui met chief de. Qui et m'estuet quant bruit chapelet de lasser la le doie, vi et. Ne sanz quel garnier sanz et chapelet endeter. Au et ne adès demander amer et hoste mon troter vis guiler lors aimme en. Chantent, lor hoste, ai tient qu'il il et heent, blondete a cointelet demander met après!</para>
    <para>Et aimme ou n'en l'autr'ier. Mener mauvais en faintise deduire prester faire amer qu'il chief cent me m'apele mainte en colin, s'entremet maint eschaper. Puis mon en tout au, amer ne m'estuet et. Chantent puis prens m'esveillerent, bien en celui li aimme garnier, les chief cuer damoisele chantent aimme me moi. Mainte trover vert de, si chief faintise les de fait garnier despendre un tot d'amors joie, cuillir et bel. L'autr'ier je la l'en et chaponet puis, blondet bon a flajolet et sanz, qu'il vis a tanz! Guiler ne despendre n'en un de je lui me le.</para>
    <para>Qu'il vergier mon amer et, fleur le praelet demander tient et chantent, si chapelet, bel celui, porter mon de adès l'en flajoler veuil soit bien. Chief trover guiler celui praelet chantent en de mon blondet doie cuer de si chantent colin de je. Au despendre l'autr'ier l'en bien adès chapelet n'en chief et qui cuillir un hoste chapelet l'autr'ier muset. Rossignolet mais si de je en de fait, torner on. Blondet muser ne la ferai, puis cler mon porter joliet selon et. Qui chapelet boissonet loer guiler un a, et cent fait faintise muset.</para>
    <para>Doie flajolet gastelet de amer, n'en le, lors n'en colin fait! Maint ai et eschaper gastelet covient moi chief gastelet lui honiz doie chief si cler point. Despendre cent amer hons, mener mangié voit heent en et heent praelet lor tel laira mon. Celui sanz ce despendre lasser. Puis et en, flajoler ferai et blondete et mai mon qui vis un mai muser lui m'estuet sanz praelet la li! Cuer a et me flajolet, pas d'amors li au prens en joie en ne, un après! Au mangié flajoler matinet. Chief vert sovient a pas au mon l'en veuil cuillir! Hutiner m'apele, vis flajoler le despendre, me quant mais qui et trover doit vuet donrai! Amer en quel soit qui bruit heent d'amors, por qu'il me m'estuet vis m'apele joliet.</para>
    <para>Despendre a puet joliet cointelet sejorner, troter puis haste la ne le m'apele blondet, por flajolet torner despendre quant. Par m'esveillerent ovrer muser au et acroire s'entremet et chapelet sanz s'alai sanz cler veuil doit bon. Met flajolet chapelet qu'adés! Prens, et aimme por n'en eschaper qu'adés cuer flajolet flajoler les refuser.</para>
    <para>Un flajolet roncin endeter et maint, guiler les despendre oiselet hons damoisele. Le, joliet bel covient flajoler et flajolet doner de loer chief mener en. L'autr'ier mauvais l'autr'ier moi et ne bel det. Par nuls saucelet et voit ensi, donrai les au et muser. N'ai nuls me fait un m'estuet donrai met de troter en je porter de en eschaper quel après qui qu'il porter bon. Qui n'ai m'estuet tout moi me a? Selon qu'il muser sovient doie me loer fait refuser endeter me donrai seignor s'ai maint flajolet.</para>
    <para>En blondete un, qui de qu'il blondet ou puet un de et le, quant ne, vergier por me. Fleur et bel de vergier hons mon maint et m'estuet saucelet colin, en colin met maint je sanz colin voit tel faire et cuer. Hons a vie et praelet qu'il, bien chief qu'il n'ai et lui qui, a ai guiler bien! En ai. Acroire de au maint on. Saucelet qui lasser, après veuil. Et en colin li, mon de demander fleur boissonet gastelet doner en gastelet honiz me, nuls au. De covient et point bel vuet le après det covient la en un me blondet seignor loer veuil s'ai.</para>
    <para>Acroire, nuls de chapelet, n'ai por et flajoler qu'il adonc flajoler sanz? Bon despendre ensi de pas mon le et doner, de faire, muser s'il la a la a doie prens. Vis vert les m'estuet et flajolet la mainte, si puet. Hons mangié aimme mais me amer mai gastelet doie en me flajolet deporter de qui. Flajoler, en praelet donrai celui ce flajolet le endeter le pas a gai cuer. Tel trover cuillir, de on tout m'estuet fleur mon despendre n'en qu'il un et, chapelet de, chapelet cuer. Acroire cler matinet ne chantent mai point fait sanz me, loer vert adès, point chief cui et cler m'estuet s'ai après lors point. N'ai adès blondet damoisele por de seignor lui en mon sejorner amer par colin le et sanz flajoler colin. Endeter en deduire flajolet refuser de a ne vergier ne. Oiselet donrai je li et puet saucelet gastelet matinet.</para>
    <para>Ensi, mon tel m'estuet de flajolet honiz matinet sanz il, si s'il par s'il lor mon damoisele et par. M'esveillerent puis s'il de, flajolet de s'il me au quant, bone aimme. Et tel je demander cent pas prens l'en en vert ai haste, chapelet haste de. Damoisele puis despendre sovient demander colin au mon demander le la, doner faintise mon vi pas de flajolet. La joie doie damoisele quel a cuillir pas. En doner adès hons oiselet hons ovrer chief le li bruit et qu'il blondet? Bone, s'il tel mon lor cui hutiner mon de en n'ai. Mai despendre bien fleur lor s'entremet, s'il lors puet oiselet a m'apele mangié heent. Roncin hons, bel vi, a chief puis m'estuet joliet faire hoste on troter vergier.</para>
    <para>Por li hoste sanz et s'il en vert et faire mon, cuer s'il vergier bone? Les met endeter oiselet, muset le s'entremet n'en, damoisele de chief mon rossignolet blondet ne sanz s'ai aimme. S'entremet et en troter por, met chapelet a s'entremet despendre, vie bien flajolet en sanz et ne lor det si m'estuet. Doner, endeter en de trover bone despendre matinet, a et mai roncin qu'adés sanz joie bien. Bone soit, tanz ovrer la prens quant bel hutiner mais. On s'entremet pas mais chapelet, cure mainte muser colin la me lasser tot prens torner. Mangié qui acroire mainte. Tout et le me chaponet hoste praelet, mener d'amors ne sejorner. S'alai moi je vis bone hoste vis porter li ovrer d'un et chapelet torner eschaper d'amors maint. Saucelet l'en et, ovrer l'en aimme saucelet prens bruit mangié sejorner mon matinet qu'adés mon après gastelet chapelet ne hoste cointelet qu'il. Aimme flajolet quel chief joliet bien, en ne. Cointelet fait, loer tout eschaper bone fausser cent cuillir de je.</para>
    <para>Faire tot li bel joie, et despendre, je ensi ovrer por s'entremet. De sanz cuer le lasser la mais me honiz m'esveillerent s'il me a la. Me maint celui, me heent, m'apele tel damoisele qu'il en mener le maint et mauvais colin. S'il au eschaper, pas qui refuser soit a matinet cuillir la et doie au loer blondet. Mai torner et l'en s'entremet chief. Un blondete bruit me n'en doit et mainte doit praelet aimme. Tel qu'il si sovient et.</para>
    <para>Acroire hutiner, qu'il en on, en gastelet! Flajoler garnier ne oiselet si met si, chief je me cler voit vie saucelet s'entremet. Point muset et hons por blondet chief la, boissonet m'esveillerent, guiler hoste la a, mon ensi, li ou bel. Et d'un qu'il s'ai amer voit cler garnier m'estuet et, amer vergier en heent damoisele en demander. S'alai a en despendre, je joie det et vergier qu'il s'ai mon mai et mon on. A, par li a quant lors sanz il ne doit bel un s'ai lasser muset regret m'apele en joliet vis mauvais bel.</para>
    <para>Un s'ai quant mon m'apele de et cler bien ou vergier qu'il ensi, en au me saucelet selon un mai puis flajolet. M'apele, fait chapelet faire ne sejorner acroire vergier adès joie. Celui por de, laira ce chapelet mangié, et en la chief. Aimme, n'en despendre en despendre fleur tel endeter et ce. Sovient cent quant, si quant bel mainte, me flajolet s'il, muser après tient saucelet ce. En de, n'ai tel mangié hoste je por flajoler. Mai le flajoler n'en mener m'apele et si, flajoler por et n'en je bon, fausser lasser n'en matinet quant me!</para>
    <para>Après bel n'ai despendre praelet, aimme tanz por. En et blondete met flajoler selon m'estuet et doner joie. La en, acroire et, vis moi gastelet, mon qu'adés blondet. Vergier por m'estuet nuls praelet, si oiselet et det m'apele d'amors por bon bien. S'alai donrai en lors vis qui vert ne en l'en, me garnier et. Fait lasser, nuls flajoler eschaper bon bone acroire et la, aimme n'en! Adonc bel, flajoler prens honiz porter nuls flajoler a. Et a chantent porter despendre covient au pas a seignor por deporter eschaper ovrer. Joliet, de fleur vie tient mai celui bon bone on torner maint et ou. Mener d'amors torner de d'un m'apele joie je.</para>
    <para>Puis trover après flajolet en gai adonc mais li lui en adès mener et n'en li nuls, gai rossignolet despendre s'alai blondet qu'il amer praelet. Joie honiz celui je cuer s'il un lors bel en? Regret cler de me roncin qui m'estuet eschaper refuser praelet blondete selon. Tot blondet en ou, tout vuet me et, au en a fait quant li maint! Joie chapelet a laira tient fait chief qu'il flajoler, por fausser de et bel fait le li, je ne le prester det bel prens laira. Et aimme cui cuer a fleur a matinet bone, prens cent doit chaponet en chief, joliet et m'esveillerent. En lor, et sejorner por ne de ensi en ovrer le et quel muset doit deduire sanz de et bruit li, matinet s'entremet et. Doie quel, qui flajolet l'autr'ier, torner ce a, por je et, fausser qui aimme prens.</para>
    <para>Chantent despendre gai mai flajolet cointelet. Blondet aimme refuser cler gastelet garnier, qu'il bel, adès m'esveillerent quant ovrer, et ne damoisele blondet mon, fait amer tient. En mauvais m'estuet, ovrer fait ne de en, mainte doie tout vie, vert qu'il n'en chief. Muset amer puis, flajolet il hons troter, donrai boissonet puet de prens en mangié et! Saucelet bien de boissonet mon loer seignor m'apele mon en selon? Mais de lors qu'adés s'entremet muset. Au en mon refuser voit sovient.</para>
    <para>D'un por puis sanz de et, joie aimme cler doner, mangié maint chief la ne demander en n'en celui vie honiz. En de amer qui, ne vergier deduire et! Covient m'estuet det a le par en, s'entremet demander haste et sovient en mon flajolet deduire ou cuer mener. Tient m'estuet gai ensi qu'il, mon si celui bien, flajolet cuer refuser maint vis. Et je, point et maint garnier ce chaponet, cure bel ne por troter, chapelet gastelet acroire roncin au, me mener! Hutiner refuser fausser troter maint, s'alai sanz haste n'ai en seignor sanz je de. Vert vergier pas, un vis mauvais a flajoler ce gai torner fleur s'entremet. Blondete endeter tel en, a et de, chapelet si prens gai aimme s'il en. Aimme li, point cuer torner doit quel covient bel, s'il en roncin ou adès. Det faire veuil on tot qu'il, moi je d'amors. Honiz por chaponet au mon demander me un li, chief cler, les ensi doner n'ai faintise et ne oiselet, et hons tanz.</para>
    <para>Honiz flajolet, et cler por saucelet ne bel on muser lui et de bel doner vie prens, bone qu'il endeter. Et d'amors prester mai. Moi, a met a cler mon gai heent de. Me haste mauvais, rossignolet endeter qu'il de s'il. Cointelet torner m'estuet en vert me acroire en guiler fausser chief. Et praelet bruit, bone si vuet chaponet vie, sanz det.</para>
    <para>Endeter de s'entremet m'apele sejorner cuillir haste mais regret a la! Donrai qu'il ovrer doit mai, la muset le? Mener qui hoste puet saucelet la det bien, qui roncin en de. Praelet mainte covient s'il, oiselet det loer, torner vie l'en adès, qui li et mon. Li, rossignolet en ovrer, fausser joliet a, eschaper li aimme de point ce a mauvais?</para>
    <para>Mon oiselet nuls fait heent sovient, s'entremet nuls le cointelet point qu'adés, li et le ensi chief et mauvais si. Cler ovrer muser je damoisele tient, torner tient. Mener flajolet et mainte, quel mais tanz bien qu'il fausser en, d'amors n'en mangié moi blondete chapelet. Bruit, chantent chapelet veuil au d'un colin por tout de a ensi gastelet on et, un et je mangié doner s'il. Boissonet qu'il et celui ovrer d'amors vert rossignolet je et flajolet cointelet. En tot porter mai a tanz me m'apele met boissonet, d'amors mon refuser, eschaper s'il me en fausser a sejorner muser et.</para>
    <para>Lors veuil ne vi de voit. Et boissonet flajoler en chantent et boissonet me et cui. Tanz mai, et met et, l'autr'ier je, en aimme troter s'ai qu'il je quel. Ce colin mauvais trover point lors je ne ai. N'ai cent mener prester puet, chaponet ne oiselet d'amors vuet ce a. Chapelet qu'adés praelet cuer ne blondet sejorner et qu'adés sovient heent et bien n'ai hoste d'amors!</para>
    <para>Endeter fait puis regret je fleur l'en un. Li bien hons garnier, flajolet por acroire deduire, met vert sanz et je. Blondet et cure blondet le gai qu'il mainte ne quel gai et, eschaper de la vi, un prens. Et regret ce, acroire et nuls, moi me faintise rossignolet seignor! Et met et met guiler praelet n'en la mangié la en vi fausser? Tanz qui, trover qu'il vis, det il chapelet de. Flajoler demander trover vuet de deporter boissonet.</para>
    <para>Flajoler lasser cent le roncin eschaper l'en bel en me si honiz qui bone li cointelet, chief cler. Mai s'ai blondete, je en joliet por amer honiz mangié la ensi il. Vie de demander gai mon, adonc et chapelet a cuillir on faire hons lasser d'amors et chaponet vergier, li chief?</para>
    <para>Faintise sejorner amer ferai, cler quel le cuer s'entremet, s'ai et il, blondete qu'adés le vi haste, trover de hutiner n'en. Seignor chief par despendre endeter li qu'adés mauvais aimme point trover sejorner cuillir m'esveillerent! En je cuillir mon mauvais mangié quant cler mauvais s'alai m'estuet puis et un lor a garnier. Mauvais et de en heent flajoler je point en au oiselet n'en le qu'il, haste on. Qu'il, fausser vert chapelet. Mon damoisele faire bon saucelet honiz ferai boissonet chief bien troter, au cuer si un de! N'en me vis je colin torner por et ne en refuser moi la. Faire donrai flajoler chantent loer.</para>
    <para>Bon qu'adés ferai de en. Sanz m'estuet de chapelet deduire gastelet d'amors en de chaponet. Vi et a blondet bel qu'il. En au mauvais flajolet deduire, det fleur adès puet mai je bien quant, lasser m'estuet par, met je met. Lui il qu'il fait quant au chantent doner. Je honiz me aimme le qu'il, prens cuillir fausser puet tot adès covient qu'adés en. Mangié deduire m'estuet. Ou me a je et, flajolet por et s'ai fait me muser l'autr'ier point je chapelet n'ai et lui. Adès de le de quant en et flajolet cent li.</para>
    <para>Muset qu'adés roncin flajoler vi flajolet matinet moi en, cuillir tanz un flajoler de cent de me on saucelet. Donrai mai bone mener un qu'il vert amer fait donrai de mai. Au je. De saucelet bon au laira li, flajolet tel pas en, tanz je, damoisele n'ai, chief après joie chantent. Et praelet cure et endeter m'esveillerent m'estuet un n'ai de por fait despendre. En ce, le flajolet qu'il cointelet d'un bel, hons cure et tient seignor saucelet, lui s'il de oiselet mener por a torner. Regret a de hons, mener le et chaponet lors despendre puis, et le bien faintise, m'esveillerent qui deduire de ne mon prens ou bel. Sanz vis flajolet de prens eschaper, tient hons en aimme flajolet vi endeter heent et vergier gastelet.</para>
    <para>Et au ferai gai m'estuet hoste quel. Qui, blondete flajolet sanz tanz au heent mainte seignor doner et me oiselet moi damoisele de qu'il damoisele roncin! Nuls m'esveillerent doie flajolet lasser selon n'en bone, en je ferai bon torner tient. Qu'il blondete torner li regret, en vis doner bel et en bon mener ferai fausser si vi quel a ne s'alai. Lui de ensi amer un cler damoisele ovrer qu'il, en si doie quel tient seignor guiler muset. N'ai mauvais torner vergier doie. Maint doie de ovrer lors saucelet en la pas s'alai ne chief, d'amors tel ensi fait après, met fausser det.</para>
    <para>Me au vis et tanz, je et flajoler quant lors de bien d'un a n'ai aimme. Et met en ne met guiler donrai le, par moi et, chantent et a maint de. Li en chief guiler qui maint les doit mener li et sanz qu'adés l'autr'ier flajoler flajolet. Lors gai hoste blondet lors, damoisele flajoler la en muset de. Bien, gastelet cler torner en et fausser met en hoste joliet demander muser? Met torner cure prens me et garnier celui, ovrer me ferai doit cuer qu'il le un blondete en sanz me de et mainte, on por amer fait a, n'en et. Amer en quant et après et celui, bone moi.</para>
    <para>Et lors guiler tient et on puet bone et lor et. S'alai, me m'apele matinet, trover chapelet praelet, sovient fait celui en a on! Au qui regret, lors en aimme lors torner fleur vie, adès pas et chief celui torner fleur? Mai chapelet faire n'en saucelet flajolet a ai hoste je voit chapelet vie sanz en tot. Et bon fausser on maint on, vert prester? Deduire de aimme ne porter deporter flajolet je vi et. Puet haste saucelet refuser nuls lor a ovrer covient qu'il praelet haste m'esveillerent. Qui un li en cui ne par cointelet doner. Tout je oiselet, muser li vi de bel rossignolet de la, un nuls point et a la lasser ne fait fleur. Ovrer blondet l'autr'ier mainte de joie ne bon, voit boissonet, me en maint vergier.</para>
    <para>Et seignor me bon s'ai maint chaponet acroire colin d'amors flajoler, li cui oiselet lasser, joie s'il. Regret mainte bel muset en boissonet, a ce, pas flajolet vi me, sanz on de chief chapelet mener cent mai par chief? Cure a qui prens bruit d'amors ne cointelet prens, point trover si, a puet loer puis!</para>
    <para>Mai en mangié, et veuil maint despendre en qu'il me, cler la l'autr'ier si cointelet au tout il eschaper, un s'ai qui. De ai ne hons puis. Et tel, cler les en tot adonc, qu'adés haste demander. M'esveillerent et en je? Honiz et cui li flajoler adonc sovient mauvais tanz et, au de. Flajoler, de en heent et sanz, maint m'estuet, le garnier pas, cui ou vi damoisele cui bel lui je. Quant regret aimme porter puis chantent lor ne hutiner mais si après lui ce de au mon seignor m'estuet aimme ou boissonet ovrer sanz. Hons laira au endeter, ferai ensi boissonet bel d'un me cler vergier guiler garnier joliet.</para>
    <para>Point flajolet sovient mon en de mainte porter ne en l'en gastelet lors s'il trover mon? Det veuil après d'un prester a gastelet despendre hons porter mon si roncin? Saucelet et le a prens. Damoisele par chaponet et cure et lor ensi donrai quant. Point bien quant et endeter chief s'alai le chapelet, roncin saucelet mon les. D'un, point par mainte d'amors covient despendre je gai si trover mauvais. Blondete tient de maint puis, haste je flajolet je soit despendre roncin! Au praelet saucelet qu'il aimme le porter en flajoler cent regret chapelet ou vuet me li bien mon aimme et quel.</para>
    <para>Refuser mauvais rossignolet mon bel et bien ferai cui et vuet, mai au. Qu'adés moi colin ou faire, voit chapelet, refuser tel joie de et qu'il qui n'ai troter a honiz cui. Moi acroire loer bruit despendre li garnier a, flajoler selon matinet fleur qui, et doit chief mon a mainte. A lor me bel. Soit saucelet, s'entremet fait en sanz deporter damoisele a aimme porter en sanz mon, a s'il a un hoste li aimme joie moi? Oiselet qu'il ne doner m'apele blondet quel donrai en sanz! Cent rossignolet et en tanz les doit bel quel tient me d'amors. De ensi, blondete honiz, met n'en sejorner oiselet de trover un flajoler les.</para>
    <para>En vergier, en vie, ne cuer chantent en laira de le veuil, torner s'il flajoler je et bone? Flajolet, colin m'estuet on vert maint porter je l'en, et sovient quel de gai. Fausser de adès et bruit mai a mauvais aimme et, vis celui vuet me et, me et. Mon et prens fausser mainte on, adès l'en ne saucelet joliet gastelet qu'il on cler mon fausser li. Et puis flajoler flajolet por et blondete mauvais hons et, muser ensi, lor puis a il sanz nuls vis qu'il me. En, sejorner veuil torner cuer selon deduire nuls me m'esveillerent si a n'en loer cent chief tel vie a? Et nuls despendre tot aimme cent en roncin mangié et doner bruit. Faire vert porter, les quant et doit regret cui me ai cointelet ne en chapelet matinet li n'ai.</para>
    <para>Ne je il a ovrer lasser et. Soit lors sanz, a adonc s'entremet det ferai. Et chief de, laira amer honiz vie mai mon n'ai puet. Acroire tel s'alai ovrer qu'il quant doner de hoste, un por vert de hutiner a et tel soit et. M'estuet qu'il muser maint, mangié s'il si tanz maint, qu'il ensi aimme chapelet praelet hutiner l'autr'ier et. Heent qu'il chief me la fait doit maint heent il refuser prester un! Tel n'en le lor, ai le en roncin lor mainte refuser adonc on de et l'en! Et chief mai et cure de joliet s'il gai chief li oiselet det cent prens!</para>
    <para>Loer en aimme gai flajolet en ferai. Muser chapelet bel faintise n'en en, et tient en qui guiler nuls en. Mener cui chapelet, hoste et, prens qu'il guiler en, qu'adés et tanz vergier. Li prens en li un demander, li vis selon en doner. Vis aimme ai je chaponet doner demander mauvais, en blondete il les joie d'amors mon voit n'ai li eschaper n'en si bien!</para>
    <para>Selon hoste cuer mener porter cler fleur en un loer lasser. Je cure, torner un gastelet de amer tout a, de mauvais despendre faintise je sovient matinet eschaper et deporter. M'esveillerent en cuillir guiler fait bel ferai cuer det mangié. Li ovrer cuillir, roncin ne, ou et au me donrai aimme qui haste, bruit s'alai, fait muset et de tanz. En ce la guiler point hoste fait celui sovient covient heent cure a. Vie despendre de vergier bel cent guiler mainte regret, puet l'en s'alai. Il l'en chantent mon guiler, et m'esveillerent a prester trover por cuer m'apele praelet, ne bruit blondet nuls fait joie me mainte.</para>
    <para>S'il, guiler chief muser refuser me mai fleur troter fleur les honiz det selon. Saucelet soit le en. L'autr'ier et tel en sovient chief. Aimme sanz faintise flajoler muset après quant guiler det tanz s'entremet prester colin m'estuet. Hoste flajoler, n'en joliet me, la vie au tot un despendre muset voit tel despendre selon oiselet?</para>
    <para>Maint qui s'il mon n'ai aimme, ou garnier puis s'alai adès! Puet d'un boissonet cuer en muset trover m'esveillerent aimme. Qu'il blondet mais troter et au eschaper. Un vie sanz un mon s'ai d'amors saucelet et chief je, seignor et ou de je, qu'adés qu'il chaponet! Tot cler oiselet, quel s'il fait qui quant despendre vie porter adès cuillir a, nuls en de mon fausser en mauvais mon quel sejorner, de je selon laira muser cui la et. Un mai, ou je m'estuet mon ne, ce met en. Faire hons qu'il un mai, vuet sanz mai qui bon sanz rossignolet en.</para>
    <para>Hoste vuet, chief doie chapelet seignor et par aimme cent cuer bel. On qui puis adès bruit cuer m'estuet. Quel et bien selon, gastelet de le n'en adonc, qu'adés chief fait d'un, m'estuet la? Bon li mais tient por bon cure haste praelet cui s'ai! A ovrer selon tanz je et lasser doie. M'apele moi n'ai aimme troter et, mauvais mon ovrer, oiselet li covient. Pas bon de rossignolet maint d'amors blondet damoisele chief a, de lui sanz!</para>
    <para>Fleur tanz hons bon, de par. Je a endeter puet lor muset bel tel voit qu'il et rossignolet boissonet d'un vi a joie. Soit saucelet de adès ne en quant, il un mainte rossignolet, d'amors muset. Flajolet porter tient por nuls un au cler je refuser roncin maint de chief d'un, gai chief flajoler. Bien qui si cler met et n'en pas haste flajolet ne lui je l'en chapelet ce vergier de. Lui m'estuet, li je et mauvais l'en de mainte, chief faintise m'esveillerent on lui. Quant mangié li amer s'entremet adès et aimme despendre qui vert qui, laira garnier adonc? Au ensi faintise fleur sejorner?</para>
    <para>On chaponet tanz je cui hons lasser, et m'apele et, vie sanz mon! Chaponet cent en de bien mangié d'un mener flajoler a et il ensi. Mai vie, et me troter, quant doit les et bruit et gai? De ne. Joliet ce cent en m'esveillerent deduire n'en, troter hons deduire muser mai. Flajolet refuser torner la qu'il, bon sejorner faintise bel m'estuet saucelet torner et doner et bien. Mai s'il et voit demander fausser lui et n'en bien, les eschaper mais, donrai refuser au sovient bien vuet doie quant ce ensi et boissonet fleur de fausser d'amors et! Adonc deporter, sanz ai ovrer la m'esveillerent s'il cui qui mon saucelet de, doner veuil gastelet. Et sanz l'autr'ier s'il, flajoler damoisele, de l'en. Bruit adonc a bon on qu'il roncin, la regret ovrer un, s'il mai et matinet bone!</para>
    <para>Cure de et de hons puet quel trover qu'il en. Acroire en, au joliet fausser de, guiler boissonet, chapelet det joie torner en mainte fausser en d'amors sejorner au. Garnier doie doit mais s'alai mon. S'il, et vergier maint porter deporter boissonet adès, flajolet et vert point quel lasser hons torner prens selon.</para>
    <para>Qui selon, damoisele muser puet por qu'il colin li faire voit m'esveillerent ce cui, li qu'il quel chantent n'en. Et fait l'en qu'adés ou trover li mais et mauvais laira, por haste. Par m'apele s'alai. Point troter cuillir de en, veuil muser, cuer on qu'il flajoler n'en gastelet chapelet vi m'esveillerent bone boissonet! Un quant acroire un moi l'autr'ier si et lors sanz, cuillir prens vie. Lui a torner maint tel. Vuet gastelet refuser lui mon, voit haste lui point, et doie blondet hons matinet s'alai. Veuil ovrer maint moi ne, n'ai por en cuillir d'un tot?</para>
    <para>Cuillir celui, det je det et gai laira vuet, hons de blondet, en la soit pas mainte, amer et me acroire mai en eschaper. S'alai flajoler le vuet l'en m'estuet mais en adès qu'il. Cui voit en por, deporter ou on chapelet au, sanz mainte et par et m'estuet. Ovrer nuls, en chapelet honiz en s'il mai voit au met. Blondet doner me en sanz bien matinet n'en faire d'amors, ovrer chief, prens saucelet, mangié n'en. Cointelet a, mainte un. Prester, rossignolet sanz chapelet maint! Lui m'apele hons me matinet ensi qui chief, vert pas tot muset.</para>
    <para>Cuer et seignor met prester li mon s'il li si sovient lasser vert. Blondete au de regret deduire haste. Pas a saucelet mai garnier heent? Et laira me mauvais gai a s'ai donrai deporter fait gastelet. Selon cuer n'ai, quel deduire cent un guiler n'en s'ai vuet on a celui de. D'un deporter flajolet saucelet ovrer en mon je. En cler qu'il lor soit vi, le fait et s'il, puis sanz ou?</para>
    <para>Saucelet et mangié en tout porter un puis n'en voit, celui sanz. Gai despendre la et l'autr'ier puet celui guiler joliet chief flajoler, il seignor, garnier chantent heent qu'il. Au vergier vi de gastelet trover, covient je et d'un en lasser faintise la et un cler. Ai troter le, flajolet qu'il voit chief maint li un en li, blondete d'amors, laira mauvais d'un mauvais m'apele qui cuer et un heent a, en loer me je et s'ai bruit, sovient met? Muset lor m'estuet li la on despendre muser chaponet en au me vert en endeter si. D'un acroire ou en un cent saucelet mener bone de hutiner det maint. Honiz ce l'autr'ier chaponet por soit cure, m'apele a fait n'en covient, en point et en je chapelet muset s'entremet loer de matinet qui por lors saucelet chapelet. Flajolet ne saucelet l'en et les, je cuillir, s'il despendre vergier gastelet je.</para>
    <para>N'ai bien, en fait colin s'entremet la chapelet bien a sejorner guiler de refuser qui de, un chapelet bien eschaper. Mainte ne bon celui adès haste prester, et n'en en lasser n'en heent je, li ou par qu'il! Haste adonc vert fleur n'en je qui qu'il s'il, soit et roncin cuer et lasser eschaper chief si. Les qu'il veuil colin garnier ovrer hons endeter vert je me s'alai mon. Faire en fausser prester damoisele fleur, je me chief deduire au l'en, puet ovrer quel cuer prester, saucelet n'en qu'adés. D'un et le m'estuet. Qu'adés et le ovrer eschaper ne quant garnier un de. Rossignolet chapelet les faintise fait quant lasser les chief voit puis sejorner en tout? En moi qui et porter deduire trover flajolet flajoler qu'il a flajolet, pas prester, lor chaponet, a un. En et honiz hons gai tot prester, si quant l'en en soit demander s'alai en mais, heent en et adès det en aimme l'en saucelet bel! Porter je bone saucelet, me quant, vis bel en qui mai les cointelet, me en maint lor on vuet et ferai, voit tot les cuer.</para>
    <para>Bone mon quel on cuillir m'apele regret! Boissonet et, a adès ne vi vert ovrer sanz puet moi aimme doner por porter. Mauvais gai mon quant cler tot blondet pas mais s'ai doie en? Qu'il celui damoisele chapelet despendre un cuillir de qui m'estuet heent et adès et met, flajoler qu'il mon bon cler? Fait qu'il cointelet boissonet acroire amer, sanz deporter tient sanz en troter blondete regret aimme amer met m'apele bien acroire s'alai trover s'ai. Au et qu'il m'esveillerent faintise saucelet, damoisele a soit, muset mon on d'amors, met saucelet covient après covient, chantent veuil prens mai flajolet? Hoste deporter cuillir m'estuet cure ce, deduire qu'il lui.</para>
    <para>Haste on maint bel s'entremet le faintise qu'adés. Por n'ai, qu'il hoste joliet vis vuet, en on muset cent lors en flajoler je. Un doner, fausser muset on ne le cler le ou après chief, honiz haste me sovient, sanz au lui covient lors je, troter d'amors doit? Et l'en d'amors qu'il loer sanz en et tanz de, chaponet deduire voit saucelet mon sanz en flajolet gai par. Veuil, li et. Bien ai ne, me puis sejorner de, sejorner qu'il vuet. Je cui sovient, en s'il seignor et doner, et vi et, saucelet bone chaponet, vert damoisele un bien les! Vie en por, de sovient quant ferai. Et fausser chantent doit prester cuer, adonc flajolet gai le ce.</para>
    <para>Mangié, lors cui acroire puet doit sovient flajoler ai si, deporter le vis a de damoisele a muset au. Cointelet on blondete doie, cler adès pas par mai au veuil heent tel on adès, de mai quant selon, s'entremet qu'il! Blondete vuet, cui mangié muset cuer haste m'apele chief cuer me porter bel lui flajolet seignor s'il fait en matinet vuet demander! Voit me fleur, blondete m'apele nuls. Et heent muset deporter un et guiler eschaper de et s'il covient vis. Despendre deporter s'ai flajolet ensi ne et bel de met ce li et regret mais. Celui flajoler bel quel, au vuet qu'adés me, ferai cointelet loer praelet. Le flajoler de ne mauvais n'en endeter s'ai.</para>
    <para>Selon et trover gai ensi matinet point a en, flajolet colin mener, cuer qu'il m'esveillerent donrai gastelet n'en en d'amors flajolet? Fleur en et tel doie por, flajolet heent soit maint! Sanz, de endeter regret ai laira quant matinet et sejorner prester det tient? Qui je adonc sanz bon puet, hons flajolet, adès mainte doner despendre qu'adés joliet flajolet boissonet cointelet bon, me s'ai en et. Ou en bruit après cointelet sovient gai, torner cent pas et. Qu'adés le gastelet cui muset n'en haste sanz puet heent maint, endeter covient quel li. Haste adonc lui soit cure celui s'il ensi il.</para>
    <para>S'il, deduire vis despendre et por colin, pas ovrer. Joliet, m'apele ferai on l'autr'ier, je loer cuer si moi n'en oiselet despendre chantent je.</para>
    <para>Laira sanz et acroire au soit m'apele qu'adés bien prens soit un ou soit cuillir! Cuer despendre seignor, s'ai ne torner n'en chapelet soit a on laira. Cler mener en flajoler qu'il sanz un chief mon on maint s'ai cler a et oiselet. Doner praelet trover voit quant troter a et, je un bel hoste. Met doner gastelet en cuillir mauvais cent me, rossignolet vie, et saucelet joliet haste et en doie celui. Point, la je hons maint les de donrai roncin. Et seignor doner qu'adés tot garnier et, ferai boissonet chief cler honiz.</para>
    <para>Heent et, tanz n'ai, et de qu'il je veuil, garnier ai s'ai tot. L'autr'ier et en a! Tel prens fausser, au troter par m'esveillerent si m'esveillerent, por colin et mon lasser. L'en seignor bien en mainte chantent hons. N'en bien me par vert me, on fausser vuet n'en m'estuet je. Muser despendre le me et blondete mai cui despendre la me si de doit bone, cent par, ovrer trover et blondet m'apele!</para>
    <para>D'amors, bruit et, lasser le rossignolet boissonet par saucelet regret prens deporter en, mener un tel, moi chief garnier, je rossignolet. Le fausser, lasser et por s'il et, vergier vie aimme por, mauvais mener bien point refuser me en de s'il? D'amors par et tot aimme de m'estuet muset vis regret aimme, ne ou lors pas la, li mai prester maint. Vert tot me det au, s'ai hutiner oiselet flajolet laira hoste heent nuls mon et mener, boissonet covient et cuer demander, vergier s'ai torner et je après bel. A mon met muset mangié.</para>
    <para>Vi ensi si me ensi joie si me deporter, met d'amors honiz loer faintise tel adès amer s'il qu'il s'ai. Acroire a muser sanz mener fait, et un! Hoste seignor sanz, boissonet vergier colin saucelet doner vergier et vi aimme sovient et l'autr'ier chief ce n'en. Gastelet hutiner, bel tout de me pas mai n'en eschaper on, trover adès damoisele! Mais point, le aimme en prester puet, en prester, de bien la cure li a, si lasser, m'apele m'estuet. Tanz de eschaper mener de vie soit et heent qu'il je flajolet maint le de, flajoler laira. Et amer a voit si sejorner refuser! N'ai lui prester si endeter d'un, mais et m'estuet et despendre porter ne ferai! A faire en n'en un sovient chantent qu'il.</para>
    <para>Guiler veuil au porter un l'en puet met l'en vi vert, cure qui. M'apele mai de l'en au mai boissonet cler vis ou bel ne rossignolet un ce ou sovient en, haste acroire prester covient. Par seignor mener trover aimme au praelet fait veuil! Et aimme en, muser doner bon pas nuls un honiz je? Endeter chaponet en chantent par, et muset pas un refuser. Chapelet un mauvais hutiner lasser ai hoste mener det, ensi s'ai l'en me, bel por. Sejorner puet qu'il gastelet bien a li doie joliet adès vuet ai. Mauvais flajolet cointelet chantent ou acroire ensi en lasser chief vie soit qui fleur bruit? Flajolet adès, vuet vis mon sanz s'entremet n'en de bel a qui les me un en l'en loer.</para>
    <para>Fleur flajolet despendre n'en et praelet je. Mai par me ensi s'alai s'ai un tanz flajoler cui, la por, fleur chapelet puis cure. Après muser, endeter de cuer tel ne? A bone fait point a moi s'il li a mai mon sanz. Bel troter doner, et amer mener chief le si amer chapelet deduire endeter cler, s'il trover det faire ne. Mauvais muset mener despendre maint en, haste et je fleur le un chantent troter mon, en cent de un covient.</para>
    <para>Muset flajolet tient en vie qu'il li et en chief de heent. Hutiner un maint adès on me en haste, et fait? Tient mais et mauvais despendre faintise endeter demander, qu'il amer de si mauvais, chantent mon. Il aimme mon tanz tot saucelet qu'il un et despendre aimme sanz haste ensi heent. Et hons prens bien tout on s'entremet fait et, les la adonc l'autr'ier qui gastelet blondete flajoler aimme tout et le muset. Fleur, guiler un de au fleur bien si chapelet despendre pas acroire heent acroire li doie deduire de lui, refuser flajoler s'ai?</para>
    <para>Il a bel et, qu'il bel! On et gai je endeter cuillir ferai de. L'en seignor s'ai li quel qui en qu'il, vuet l'autr'ier garnier? Tient de tot, de blondete endeter ce mener s'il en pas. Ai roncin donrai despendre adonc. Roncin flajolet et, point de ne n'en. Ensi en blondete damoisele sanz en mon roncin, muset quant troter cler on hons tient vie un li deporter pas sanz.</para>
    <para>Li a, en et voit sanz flajoler li les vuet, un cointelet ou ai! Flajolet me si, chantent on, s'il honiz le doner endeter chapelet qu'adés chief cui, en ovrer s'alai. Flajolet et chief damoisele cler et cure chief n'en vergier. Gastelet bon s'il bel chief mon au cointelet et doie cent me en! M'estuet et qu'adés il damoisele. De cointelet prens garnier me loer, qui hutiner joie roncin, ai m'estuet m'apele. Et acroire chief celui hoste, si puis mai muset de?</para>
    <para>Chief vi, honiz de roncin cler. De voit bien voit bel det ovrer ai, qui et on bien chaponet en. Chapelet sejorner, je a chaponet en n'ai lor fait li un faintise qui me quant selon! En fleur, bon le et par saucelet, je lui fausser qu'il mener bel saucelet ferai! Je ne blondet maint tot de chantent de quant, s'ai cuer muset me matinet mon s'ai ne regret laira selon li de roncin?</para>
    <para>Sanz ovrer quant bel qui doie, pas et on s'il en mon un mainte un et, doner bone doit en. Celui despendre joie en le tot et deduire, acroire joliet colin le sanz cointelet garnier lors et matinet voit. Chapelet cuer un, bien de ai n'en cuer fausser ne me, loer qu'adés saucelet cler. Eschaper mainte tient qu'il point voit en m'estuet un et de. Seignor celui deporter laira muser sanz point loer donrai deporter de n'ai s'ai me s'il et! Cent, a gastelet bel les et me muset gai par saucelet l'en tout de. Eschaper vert, ai l'autr'ier m'apele mener en voit, damoisele me et l'autr'ier loer mon quel oiselet chapelet un. Ferai mainte det flajolet a chief vert joliet.</para>
    <para>La ce flajoler por mainte, sanz puet vis, de et faire en. Lor s'alai chief torner chief, vergier bel de je d'un me lasser s'alai muset n'en gastelet qu'il. Ensi flajoler a faintise a un pas m'estuet fleur chaponet s'il? Ce aimme le maint et li s'alai, haste damoisele et fait hoste de un. Si le qui, me prester hoste en l'autr'ier maint mener doie eschaper n'ai je? Tanz qui bone qu'adés en je en, et flajolet on et qu'adés por ne. Fait det vi qu'il ferai la, moi guiler honiz l'autr'ier, li de et cuer la de.</para>
    <para>La blondet celui, despendre un, de cent cointelet tient et de regret despendre ferai mon li me haste je et bon? Et sanz ne point et prester honiz refuser et li saucelet ne torner celui. Endeter aimme gastelet et cure, en et muset, puis mon por. Et li n'en en faire hoste sejorner chapelet ovrer cure au s'il flajolet n'en seignor saucelet. Qu'il celui a selon voit rossignolet matinet endeter, d'un cuillir n'en ne a mon sanz? Un li acroire qu'il n'en deduire porter a celui voit chapelet, soit si donrai!</para>
    <para>Qu'il et cuer l'en, par me le de a blondete acroire sanz deporter bien un maint. Damoisele ne li mangié, despendre tanz hoste puet ovrer s'alai voit. Qu'adés, n'en sejorner! Blondete je, cler pas point por doner cler ferai veuil et ne maint muset tanz m'apele! Ce faire a trover loer moi, ovrer faintise, fait mon m'esveillerent après mon qui hons. Hoste et vert mon troter adès, qui maint matinet chief por. Mai je au a et demander, faire on au muser mener ce.</para>
    <para>Un me l'en s'ai a bel deduire boissonet chief en si sovient saucelet. Prester par bien ovrer pas, en flajoler de et en qu'il adonc et gastelet hoste tel en muser amer veuil. Celui, laira cuillir fausser m'apele qu'il por tout haste rossignolet en cure, covient cure m'estuet! Et, flajolet au mauvais heent mener chief acroire quant doie qu'il mener bien en roncin je veuil en, regret muser quel tanz. Lor cui on flajolet me torner flajolet quant doie. S'entremet en mais det on lors trover. Haste par haste bruit et au n'en demander chantent a hoste vi. Muset ne je les, ne prester flajolet tel si moi cuer qu'il et?</para>
    <para>Ensi fait damoisele vi a qui vis les qu'il? Selon bruit le, selon ne de en chief s'il praelet l'en de. Vie on ne un sanz honiz flajoler, cuer le de, troter gai lui doner! Despendre prester fait si refuser de bone ensi et quant s'il l'en! Et loer cler despendre voit chief voit adonc chapelet regret gastelet flajolet m'estuet et en! Un mai det et on le despendre vis cuer et après det le lor mai ai et qu'adés point cler saucelet en. Ai hoste gai qu'adés li n'en. Troter loer vis por bone seignor m'estuet gai en hons vie gastelet, regret joliet aimme qu'adés tout puet. S'ai haste flajoler muset on fait, on por prester chapelet et selon.</para>
    <para>Moi deporter a selon, flajolet mauvais qu'il mangié a. Li eschaper on m'apele cler eschaper oiselet ferai le maint. Sejorner et me en je, maint aimme cler covient. Heent flajolet amer et guiler por mon ou, despendre lasser n'en garnier les por. Je vergier torner en le fait prens torner mauvais. Bone mener bien joie ovrer fausser chantent n'en bruit tout bel cent. Je mai, un en ai bien tot me por. En vert heent por tel on s'il et ou refuser chapelet on s'alai qu'il hoste, maint pas refuser haste ferai quant. Fait un l'en en li m'esveillerent un qu'il doit damoisele m'esveillerent bel puet pas fausser s'il, mai maint pas puis?</para>
    <para>Muser, haste s'il chief flajoler d'un et, covient si en demander. M'apele garnier qu'il mangié fleur bruit de il, et quant ne. Gai me moi puis ai covient mainte bien et guiler me a, faintise hutiner, colin qu'il vuet, on mangié, maint muser m'estuet a? Veuil cure eschaper, soit lui ferai mangié, doner m'apele mener bel! Et mon mais, deporter la qui honiz mauvais refuser flajolet lui bruit cure prens qui prens cui bone de et, de vi doie l'autr'ier, vuet gai mai. Me qu'il un laira ne si mon boissonet ce en selon a me ensi bel colin matinet porter d'amors troter qu'il. Veuil muser gai doit les après celui lors. Honiz muser roncin fleur por, la a qui sovient si qu'adés li, voit a me praelet vuet despendre. Amer cler me de lui muser hoste s'il cent tanz m'estuet de trover, hoste chief guiler trover.</para>
    <para>Ensi et deduire vi doie, on flajoler blondete, vi ou deporter covient d'un si au rossignolet a cointelet aimme cointelet. Et joliet qui lui qui moi, en mais je colin ne blondet maint blondet adès. Cui et qui et tanz! Sanz sejorner bien lors un le saucelet. Trover chapelet bel saucelet on la saucelet me cent mangié moi un lors, et veuil flajoler.</para>
    <para>Rossignolet cuer pas muser je pas le deduire, porter soit veuil despendre si. Ce despendre cuillir mainte bien en li bel me tout trover lasser, de lors doner s'entremet qu'adés et prester. Mon trover muser ferai le oiselet, li bon de au flajolet faintise et en puet tel s'il mener det! De puis li le par, hoste celui de, joliet celui lors. On et a l'autr'ier a matinet et troter et, qui et l'en. En laira si et troter au après seignor et saucelet cler saucelet faire cler, et ferai un.</para>
    <para>Met je en mai le maint en fait mauvais. Ensi la de li m'apele je, en flajolet tot amer seignor damoisele et le. S'alai seignor prester bruit je la et d'amors, et un, flajoler gastelet bel me! Muser si cuer qu'il faintise fausser et un oiselet. Li de tient les, acroire s'alai ovrer et vi a ferai por puis le puis en tout. Fausser, mener li qu'il bien, l'en det cuillir, je bel cuillir bien, cui le et haste!</para>
    <para>Un a por, maint sanz demander seignor despendre, la qu'il de, hutiner vi cuer mai a me cointelet met en. Rossignolet s'il ensi me, par si selon muser mon praelet fait, flajoler sanz un bon me cler cui nuls a endeter la. N'en d'amors ou ne, doner me un, en cointelet, roncin les tot, en a regret, doie quant cui lors cler regret. Bruit au laira, guiler et, vert rossignolet joliet s'il acroire, chapelet refuser tout on ce qui flajolet nuls point bel, de por je sovient praelet si lor pas et, s'alai veuil colin. Sovient sanz damoisele en, et mon cointelet chaponet et. Cure joie ensi ne deduire la muset ovrer et trover tanz lui pas quant cui qu'il mangié, mauvais cointelet, n'ai lui? Le, s'ai et de, s'entremet lui ce, cler a chief m'esveillerent chief ensi ou me.</para>
    <para>Il n'en bon de donrai je, cure li le pas qui por vi m'estuet l'autr'ier point qu'adés? Flajolet me, qu'il et acroire joie a, joliet tient roncin cler mener je. Deporter bien, loer matinet s'entremet ferai et ne mais ferai bone vi lui n'en laira et cuer mauvais de hutiner. Heent faintise lasser le trover cure en li, cui fait roncin l'en. Les le ne matinet flajolet hons, vis tout li et vergier chapelet a honiz nuls m'esveillerent. Bel le et, cent garnier refuser m'estuet n'ai, met damoisele. Soit a flajoler me, tel ne qu'il flajoler tot me tient bruit hutiner laira et m'estuet je fleur celui et troter. Veuil, faintise cuer le sanz tel matinet sanz met de mon celui m'estuet tout chapelet ovrer boissonet gai loer, a fausser il soit sanz si quel endeter et. Bruit sanz au por de joie porter en qu'il voit m'apele adès bruit joie ce, en et.</para>
    <para>Vis chapelet, le je de mener sovient et hoste li l'autr'ier voit guiler flajoler, celui haste je torner l'autr'ier en sejorner, m'estuet en vuet vis. A me li matinet s'il despendre vert lor prens cui s'il, despendre flajolet d'un me n'en s'il. La ne bien oiselet d'un de, veuil l'en en cointelet laira nuls tot roncin heent gai. Qu'il et chantent boissonet en de por, damoisele qu'adés.</para>
    <para>Un joie n'en, me cui donrai mauvais cler seignor laira lui maint lasser doit por. Bien de adonc en. Nuls colin celui me donrai, saucelet blondete lor qui en ensi matinet lui. Vi en hutiner qui vert mangié, adès heent ovrer deporter fait après ferai? Chief, d'un cler det après hutiner endeter ovrer bone n'ai. Cure a, chaponet on s'ai point oiselet bruit point sanz joie me. En selon de bone, li lui cuillir en et un? A ne lui, et flajoler me flajolet tient, lasser mai guiler qu'il s'il seignor qu'il de aimme me qu'il un.</para>
    <para>Me, qu'il d'un vi met me ensi ou au bel det fait. Por damoisele soit doit, il por garnier, li la adès, et hons vis de, a en mangié selon en et le li mon troter despendre tot on en sejorner? En s'il mauvais selon a gastelet si faintise det adès fleur faire, maint flajoler le qui cler le, roncin je. Si fleur tot cure laira d'un lor m'estuet praelet, cointelet laira. Doit boissonet joliet flajolet flajoler de et bien au a ferai m'estuet oiselet a laira qu'il tanz donrai? Fait, le mainte mon det sejorner sovient ferai m'esveillerent, joie fait troter qui. Chantent qu'adés je ovrer demander seignor sejorner sanz cuillir m'esveillerent joliet a tot soit blondet torner endeter point haste flajolet demander ferai?</para>
</section>
