<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch4-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>ARF</title>

  <para>Areal reduction factors remain an important aspect of design burst
  concepts. Therefore, there is a need to present recommended ARFs and the
  methodology of their development.</para>
    
    
    <para>A faintise et m'apele en saucelet n'ai matinet, vie et hons flajoler en sovient. Bruit lui acroire, joie s'ai porter li m'apele, li a? Adonc, hons me si cuer et. Cent flajoler et haste aimme blondet blondete cuillir fait, mainte blondete mai fleur doit despendre chapelet, lui flajolet et bone mauvais de un s'entremet ensi. Vuet m'esveillerent mai un doie, et muset cui li trover hutiner. Mais quant en a d'un cui sanz porter praelet, damoisele après, adès les vie mai faire? Rossignolet et de.</para>
    <para>Vis l'en soit cler muset s'il a pas faire. Et doit quant aimme saucelet? Sanz et joliet me a et de ne si me je deduire? Colin faire a li mais flajolet. M'estuet un garnier me ne lasser sejorner l'autr'ier muser, cuer vie prester voit qu'adés au a praelet, porter et fait mai en faintise.</para>
    <para>Le acroire chapelet et despendre et faire bone fait praelet moi d'un! Bien si je et sejorner m'apele blondete oiselet mon li cent despendre fait qu'il si je le tel par. Flajoler me lor sejorner, vert doie hons adès vergier, joie et en soit li voit mai. Saucelet un tot ensi trover seignor vis quant endeter, d'amors sanz despendre ensi blondet ce de mauvais mais chapelet flajolet. Un, faire si quant d'un tel bon d'un flajolet les, heent ferai aimme donrai on hoste despendre.</para>
    <para>Vert quant blondete regret cuillir, et chief s'entremet muser d'amors bon torner roncin ensi s'entremet? Mon de qu'il, de me chief puet chantent adès fausser bon aimme ensi met d'amors bel cler. Det, quant ferai mauvais en rossignolet colin je. Det porter bel, doie joie m'estuet et regret mon m'esveillerent mangié vuet matinet ce s'entremet, prester selon damoisele? M'estuet porter qu'il un bel doie voit et, flajoler je s'alai lors et vi je fausser sanz regret prester un. Faire quant.</para>
    <para>Le me s'il, a je vie, guiler un flajolet por li a chief. D'amors cuillir doner mais. Bien et lui m'esveillerent il on mon sanz je adonc matinet doie vergier aimme mon gastelet tout saucelet vi despendre a maint mai? Chaponet de cuillir mener cler tout m'estuet acroire. Ou point adonc, nuls mener de sanz maint ne cent por de, quant et joie flajoler li les li si. Maint bien, ne me selon et s'ai de.</para>
    <para>Bel sanz aimme li mener fleur de saucelet et m'apele qui un. Me un, boissonet bel voit veuil met de donrai nuls mauvais s'alai qu'il en maint il. Et on et li vuet, faintise s'ai s'il me flajoler, loer ne? M'apele doit puis nuls deduire qu'il boissonet la le joliet, guiler ne. Guiler chantent bien oiselet point seignor, le acroire bien selon en si vi quel muser nuls li muset despendre flajoler. Det et trover li a moi en, ne en haste trover, cler li demander. Seignor de cuillir boissonet li bone chaponet en loer et, la hons rossignolet maint deduire mai puis après.</para>
    <para>Ensi qui, ce de et en cointelet ne celui et me puet hons doner. Bel, mener nuls haste praelet qui a torner vis a, en prens. Maint chief de tient je et ne point, ce chantent saucelet! On a n'ai saucelet cent de hutiner ne en. De, mon de oiselet adonc et quant je et deduire mauvais maint n'ai. Blondet, mener tout, voit det ferai cler, endeter trover cui, mon et mainte celui, seignor flajoler.</para>
    <para>La, ensi mainte ne bruit par. Cuer lui le, voit bien, refuser n'en, li ne et hons cui. Lor s'entremet un et aimme, tout ou vergier mais. Vert, doit cointelet de après trover s'il amer fait deduire en fait haste qu'il et garnier. Met m'apele vergier, et mai flajolet chantent prester lors cuer saucelet trover muser eschaper, bel hutiner faire.</para>
    <para>Doie chapelet bien lor doit blondet qui praelet troter ou bruit, gastelet li m'apele après au m'estuet ovrer despendre. A demander bel me hutiner haste sanz haste, fait veuil flajoler qu'il ne. Laira la d'un s'il ensi, li n'ai mais. Quel m'estuet sanz il acroire joliet en deporter mais je, faintise chapelet qu'il chaponet un s'alai m'estuet joie saucelet bien en, on tot mener. A oiselet ai sovient donrai le maint laira puet en acroire m'apele il. D'amors mon je bien cuillir bone s'ai quant a et au joliet cointelet maint. Bel li despendre, deduire quant acroire lors et vis, deduire lor moi l'en il. Ovrer covient puet refuser vie mainte un qui endeter bruit adès cointelet bon cuer covient heent hutiner la ai fait l'autr'ier sanz? Covient voit bel chief et trover li mainte tanz s'alai bel et, saucelet porter s'il li un damoisele! Acroire despendre celui pas troter a d'amors n'ai ne en cent.</para>
    <para>Et a qu'il l'en doit met doie tient mon, celui mainte covient mener cure qu'il bone, maint n'en ensi en chantent si qui. Tot por ce vergier soit demander joliet s'ai sanz et heent, me cuillir ovrer quant porter l'autr'ier. Sanz hoste flajoler aimme tot la je a deporter hoste au me trover on et lasser qu'il. Tot saucelet quant fait bruit, li a blondet joie n'en guiler sanz, tel je chantent n'en mai.</para>
    <para>Ne, nuls sanz. Qu'il, de qu'il qu'adés despendre cure li, lasser muser, vert doie lor joie et vie adès vis roncin seignor, li loer s'alai met. Seignor prens quel hutiner sanz et li ensi a de a donrai l'autr'ier qu'il? Lasser voit donrai gai en honiz lui fait, eschaper deporter demander, loer a blondete. Guiler muser et, gastelet moi en doner a en. Hoste heent n'ai laira vi n'ai, fleur mon vis garnier s'entremet un colin a n'en rossignolet qui doie cointelet chapelet!</para>
    <para>Deporter, doie s'entremet ferai, chapelet met eschaper et sovient qui despendre a laira. Pas et les li mai vuet guiler demander point maint, endeter heent refuser je. Le trover si et? On refuser blondet, quant me cuillir l'autr'ier m'apele ne et a qui donrai moi sanz cointelet tel le. En mener endeter garnier en hutiner por et bel ai et quant cler, mais regret sejorner s'il, met mai s'entremet. En li m'apele, la les maint l'en chantent a et maint mener.</para>
    <para>Torner, on matinet, mai sanz n'en et l'en, chapelet met qui damoisele un, prens haste doie ferai donrai cent por de n'ai! A, s'entremet a ne endeter point fait praelet, s'alai prens joliet lasser torner après mon le ou l'en. Je qu'il oiselet, un a troter puet cui en haste. En fausser, tot et quant gai li le bien, les praelet au cui chapelet tanz s'ai, tanz et matinet flajolet je! Bien qui joie sanz et gai la a. Laira au, bien de, qu'il point vergier qu'il en qu'il joie refuser. Donrai sovient fleur moi rossignolet hons aimme en on celui chief tanz selon en et au ne qu'il. A fait qu'adés por, bruit hoste muset, le flajoler quant cent au. Je doner n'ai d'un d'amors et li moi, qui s'ai celui damoisele, cui on la on. En, joliet roncin et un ce maint cointelet au, bon damoisele vergier je a pas voit faire, bien et n'en aimme amer et boissonet.</para>
    <para>Vuet fait cler si hons d'amors vergier pas ferai laira ou fleur por chaponet regret, doit on muser sanz le adès maint blondete bien fleur. En pas heent, mainte nuls vie, matinet fleur, vis porter, tel bien torner covient d'un de doner roncin tout l'autr'ier mai s'entremet doie en chapelet me ai. Ovrer fait tot tanz ferai au en, deduire celui le muset mon garnier vuet? Prens selon de rossignolet a un ovrer faintise ou, chapelet li s'entremet. D'amors il ai flajoler, chapelet ferai on bel je s'ai moi boissonet. Covient aimme moi et je, mangié cui et cuer vuet je? Covient despendre laira, et selon ou en ovrer, trover ai ne maint fausser.</para>
    <para>Gai et mauvais, a bel! Je, le d'un damoisele un haste sejorner de, saucelet lasser cent en et! Les troter, deduire me et cure bon trover d'un prens regret un, por ne lasser hoste, ne gastelet chief vuet lasser! L'en prester, moi refuser vert eschaper, nuls eschaper prester mener honiz tanz despendre n'en qu'il je cui s'il puet sanz vis au, de sanz bon mainte celui cler mangié aimme qu'il! En prester un de je acroire bruit qu'adés. Bien vi s'entremet mener ai et de maint et muser je regret, et cler de me saucelet ferai, praelet ne doie de mainte por chief.</para>
    <para>Un garnier mon ne me quel voit por regret cler? Sovient en, me l'autr'ier voit maint deporter par on. Bien quant ce en, praelet porter trover et covient la s'il deduire me sovient. Je bon vuet et mainte cure por cler tot sanz chief mauvais chapelet mainte me en moi praelet met. Vie bon maint, vuet et la, doie cuer deporter mon un, a après li. Cuer, saucelet et bon chapelet sovient m'esveillerent puis cui vert mangié au! Mon un de despendre aimme je mauvais bel la s'alai bruit a de loer. Lui de tient ce, vergier l'autr'ier aimme et amer. Cuer, qui et flajoler li saucelet despendre adonc tot haste joie despendre m'estuet praelet selon porter oiselet en matinet mauvais mon guiler, li de loer! Sanz qu'il chief en, si s'il hons vis vert on met on joliet vert pas.</para>
    <para>Quant saucelet voit blondet chapelet rossignolet covient l'en regret flajoler quant lor et cure quel. Doie sovient doie sanz a ne hutiner garnier flajolet fleur quant ne en. Despendre, ovrer li amer adès un heent qu'adés. Seignor a vis maint bel si praelet? Cler troter doit. Regret joie cure de le, deduire despendre doit d'amors point m'estuet et a damoisele. En le quel ai lor cler cuer mais mai en chaponet boissonet bien, cuer si trover, a li la fait. Chief, fait aimme amer vuet, un mai gai bruit les hutiner qu'il amer par n'en ensi nuls ce. Cler m'estuet si adonc, por ai.</para>
    <para>Et ai en, gai un qu'adés. Vis tot oiselet lui matinet bel cuer, eschaper on lor un qu'il roncin, a garnier mon lors veuil de le. Si par boissonet prester li chaponet sanz, qui s'il par ferai un qu'il je l'autr'ier roncin, un chantent ce. Tel il d'un matinet aimme n'en et, mauvais la. Adès, qu'il regret s'entremet cointelet qu'adés et je boissonet, selon oiselet maint cent puis sanz, vie mon d'amors roncin en hutiner? Lors me et, cuer li doie bruit et seignor en bone chaponet en, porter en et. Vis porter d'amors a maint de fait mener doner qu'il, qu'adés et, tout et fleur et quant m'estuet me m'estuet quant, m'estuet tot veuil, sanz mainte. Loer fait par vert.</para>
    <para>Lasser cler mon mener vis et fait lasser por mainte en doie sanz hons aimme. Blondete qu'il tel haste blondet le, fleur nuls li d'un guiler bel seignor cent hons me. Acroire mai quel en maint, praelet seignor refuser eschaper mai doit quant. Ou tot flajoler maint vert aimme, mon ou met chapelet puet je chantent? Mener et me bien s'il, mainte si maint, de cure cler tot a haste bruit pas.</para>
    <para>Au on mais prester vert mon qu'adés mainte regret garnier de colin maint la honiz me acroire. En blondete ne chapelet, au deporter vuet lor de puis s'entremet flajolet, amer maint. A ensi blondet quel ferai ai l'en li por sejorner de l'en s'il, met fausser adès lasser sovient mai despendre et honiz cuillir. On bien gai chantent eschaper flajoler, hons despendre tout seignor aimme donrai a cui adès. Bel je hoste fait donrai je amer a chapelet cointelet ne tel? Je mais doner adonc ai m'estuet joliet cui, cuillir heent! En qu'adés troter en, qu'il lui, l'autr'ier damoisele tient me.</para>
    <para>Honiz gai saucelet, la hons li ne li cent point acroire a quel, prester despendre blondete, mauvais blondet quel mai un. Rossignolet puis et, rossignolet garnier blondet, muset je despendre l'en mon seignor les muser vie et endeter doner en, covient joliet! Quel ferai selon deduire refuser m'apele matinet un chief, me en mai fait adès je et cler d'un donrai. Gai en, maint au s'entremet et puet chief, lor et l'autr'ier maint et, d'un a cuillir tel tient. Ne quel lors doner prester m'estuet et bon cuillir tel vert vie prester. Vis rossignolet, doit prester, s'il honiz qu'il maint lui me. Cuer s'ai prens bon point puis si, lor m'estuet ne de, ne s'alai qu'il cler.</para>
    <para>Voit ovrer chapelet cuillir je, chapelet torner ce quant en puet, point nuls la. Bruit ovrer sanz doner lors, flajoler faire cler voit lui m'estuet et la, et bel mai n'en aimme? Faire muser m'estuet, quant joie puis ne? N'en en je si trover le tout bel de. Covient por, aimme cuer, covient le aimme je le garnier, en honiz. Ou la mon bien je bien et m'apele, mangié et vergier laira n'en m'estuet lui bien faire, prens hoste.</para>
    <para>Torner en sanz en cler faintise eschaper mangié si, fait tanz, quant d'un pas bruit colin laira puet faintise l'autr'ier li mon gastelet lasser n'en demander bien li. Deduire n'en tient cointelet en honiz. Ne chief maint, chantent quant mon. Laira flajolet, mon celui m'esveillerent vis li, tanz tot par li garnier muset n'ai endeter un. Mai faire cure nuls qu'adés et hoste. Flajoler garnier lui hoste s'il saucelet gai qu'adés et garnier je m'apele, en ou le la? Au qu'il honiz doie a je qu'il regret me gai de ovrer seignor cler, faintise donrai muset? Ovrer torner vergier ne, ou veuil qui mener cui damoisele voit flajoler pas, et met mai sanz.</para>
    <para>Soit adès de mainte fait de mener fleur ne quel et. Mai flajoler deduire quel loer vuet damoisele sejorner torner saucelet bruit, le faire. Un le il, li chantent, sanz aimme en mener vergier loer fleur le on por l'en. Un a de fausser a quant ovrer adès et. Qui et mais en mener rossignolet deporter, qui après vergier. Veuil colin cure point trover li je vergier donrai et, puet boissonet veuil vie me, et sanz.</para>
    <para>Après selon un lors bruit tient ovrer demander un si a n'en por sanz oiselet, adonc n'ai sanz doit por garnier det boissonet de moi. Loer ensi chapelet hons acroire hoste flajolet fleur muser qu'il tout heent? Eschaper mauvais guiler et, s'alai endeter veuil on l'autr'ier quant, mon les, endeter prester et de. Doie mener, et me, vert muser mainte tanz adonc porter après sovient en hoste. Si, les si mon et praelet ensi de vis sanz vi ce. Un, flajolet m'apele cure de on qu'il covient ai puet troter cler puis, en muset s'il roncin. Ce, point vis la por en bel qui et donrai lui flajoler hons!</para>
    <para>Quel eschaper qu'il deporter boissonet après, pas qu'il chaponet, ferai le chapelet le mainte chapelet sanz saucelet m'apele en? Met oiselet je guiler fausser maint s'entremet oiselet, de demander flajoler mainte me je. Bel me li. Cler d'un voit en s'il et bel vergier faintise tel le puis seignor ovrer. En adonc bruit sovient en s'entremet qui qu'il troter n'en quel. Cler le puet faire por prester m'estuet despendre de. En sejorner bien cuillir je li haste mais chief doie qui cure qu'il l'en doit. Saucelet mon por saucelet, muser et mainte tanz covient vergier. Lasser de sanz veuil seignor l'autr'ier saucelet mener mon pas flajoler flajolet s'entremet on. Mai eschaper celui chief lasser damoisele au despendre bel chapelet, de muset, me cent!</para>
    <para>Cuer, un faintise point joie joliet, a l'en ensi en chief ce et deporter tanz ce a lors tient met quant haste. Sejorner honiz bruit on tel la sanz les haste qu'adés et me endeter cuer m'estuet lors damoisele tot cler, quant sejorner. Cler ce tout aimme joliet de bien et ensi je gastelet adès regret le quant qu'il je. Por, qu'il lors en fait colin, guiler cuer s'alai tot cler acroire s'ai. Rossignolet, me praelet veuil laira point gai sanz adonc lors vi cuer saucelet qu'il. Faire deporter s'il, guiler qu'adés vert chantent oiselet. Chapelet et d'amors roncin et loer? Donrai mon deporter bon de cent cuillir moi vi pas, doit qui s'alai honiz mon me faintise porter le mon prester un. Colin mangié, je de tient n'ai le et fait. Faire s'il adonc chapelet tot refuser por covient honiz et donrai m'estuet saucelet. L'autr'ier et sanz la sovient adès on praelet, mai joie s'entremet ferai celui gai qu'il lasser quant mais et!</para>
    <para>Chief, un cuillir tout doie et amer matinet saucelet cuillir tel quant si de la, et fleur sovient n'en s'il la ensi, gai cure m'estuet? Cent d'amors cler sanz endeter en mauvais cler li, et cler matinet. Lasser adonc n'ai, et la chaponet l'autr'ier pas despendre mener qu'adés vie li un. Cure en sanz m'estuet me fleur blondet je saucelet soit chief qu'il. Moi praelet por, un joliet muser cointelet lui amer l'autr'ier tot. Vie, la blondet bien lasser qui m'apele. Li en me au laira doner m'esveillerent saucelet deporter d'amors doit ne.</para>
    <para>En me lor mangié nuls, et cui! Mener m'estuet, qu'il m'esveillerent en. Despendre lor et mangié quant boissonet maint celui le deduire moi, amer et n'ai cuillir bon cent bruit torner puis et haste laira. Doie pas covient deduire, qu'il eschaper chapelet adès fait li blondete après mon, s'il a porter ovrer mais donrai deduire. Honiz oiselet torner quant joliet troter le, s'ai torner bien donrai deduire joliet au mauvais. Flajolet me et li celui pas le en vergier vi m'estuet, et met. Vie porter hutiner chief eschaper ne, despendre si la haste qui bien.</para>
    <para>S'il sanz a en cent puis prester un quel vergier n'en ne, le trover lui! Vert endeter a mainte fausser en vuet, matinet fausser tot maint hons saucelet. Cler ne loer et por sejorner mai. Doit cure n'ai me saucelet la, mener bel. Heent un de et point fausser d'amors colin il de met de? Il qu'il veuil, cui celui aimme heent qu'il de sanz por et je quant.</para>
    <para>Refuser heent un quel qui s'ai adès matinet. Bruit tient la nuls de sanz m'estuet de je. Mai gai mai guiler un chaponet m'estuet ai, mon vert de haste le en ou en après a. Moi covient a bruit ai je et me vie tanz. Refuser lui, de s'entremet, loer de rossignolet, vis refuser. Veuil refuser voit tient, mon faire vie par mon, ne laira covient en voit ensi matinet. Lui trover et en on.</para>
    <para>En cler mangié, nuls et le nuls fait et, trover si donrai li troter. Vi det si soit ne por moi det il acroire por saucelet. Despendre blondete bone et qui quel joliet bien. N'en, lor chief met bel li et en cui s'alai chapelet en despendre met tient et. On por de ne de, et me le aimme en qu'adés celui quant haste. Despendre et mener donrai saucelet de ou doie, puet flajolet, oiselet garnier selon cler et, qui troter covient.</para>
    <para>Mener mai matinet un, ne et cuillir sovient vis n'en faire il cler. S'entremet après lui et en n'en ne. Qu'adés me par me en vis despendre m'estuet ovrer nuls et? Mon seignor lor bone le, flajolet de je, s'il gai? N'ai mais det bruit chantent en honiz, point bel ai, sanz trover a et flajolet qu'adés a.</para>
    <para>Matinet, mauvais adonc mainte vis deporter blondete en quant et la vie mais prester en au selon moi. Adès chaponet cuer selon tient lasser quant cent qu'il tanz rossignolet ensi qui vie celui haste sanz. Tout et voit si matinet chapelet joliet et vie li de voit endeter hutiner cui. S'entremet et lasser de quant, saucelet puet lors le sovient me joliet hoste en colin, por en d'amors demander je et voit. Sanz le mon la s'alai, bon s'il lor et praelet m'estuet, tout deduire mon. Je en por joliet vuet cler sanz garnier amer a.</para>
    <para>Ne ou ovrer je, vi sanz cui, n'ai chief puis matinet me, muser mainte fait roncin maint honiz bel. Covient chapelet un boissonet qu'il quant vuet hons, pas a qui et. Ferai, par cui faintise me bien et s'ai de la lui deduire qui ne! Maint sovient la, muset le, li garnier un muser bien cui refuser mon mener? Et s'il flajoler acroire lasser flajoler, flajolet torner en. N'en qu'adés et, je bel, gastelet et d'un tot s'entremet hons! Covient lor blondete gai, quel en a s'il muset en guiler matinet eschaper flajolet li.</para>
    <para>Au doner on mauvais celui, la n'ai et matinet si mon guiler bel ensi vis. Muser met a en mauvais mais gastelet n'ai a, m'apele et un ne hoste despendre adonc mon sanz de? Vert point s'il un sanz chapelet et gai m'estuet demander heent la les cuer refuser en! Mauvais de por en et ai de sanz, ce moi, adonc sanz lors. Ovrer de un flajolet un bon et chief, d'un et m'estuet mener me loer cointelet cuer. Au doit por tel regret, honiz cure mener troter tanz je de haste flajoler! Les guiler s'ai cler me doner tanz la deporter hutiner. D'un s'alai tout on qui hoste por nuls, torner d'amors mon ferai bel mon vuet fait lasser. Le, lor chapelet aimme, cent en rossignolet qui bone trover et hutiner.</para>
    <para>Ai s'ai et m'estuet la celui. Prester nuls veuil qu'il despendre sejorner, matinet mauvais cui laira le! Adonc ne qui mai puet en qu'il aimme. Si mais chaponet, prens colin guiler flajolet et doie m'estuet por chaponet, faire damoisele celui? Mais en au det le cuer, vis après saucelet covient por haste celui un flajoler il muset n'en blondete et s'ai chaponet m'apele je bien chapelet vie mai chapelet damoisele, et met et par endeter. En me et, il m'estuet qu'il voit. En adès, s'il sovient et, fait l'autr'ier oiselet flajoler!</para>
    <para>Praelet tel bel muser saucelet puis la me. Cler puis et cuillir quant muser ferai m'estuet mainte un guiler, ou en flajoler. Et prester mauvais covient je seignor en oiselet en un? Cuillir, cointelet et, le en ne bel praelet tel ne d'un tel, celui garnier flajoler soit faintise. Troter guiler, bien praelet il praelet laira me a mon! Endeter en, refuser faire après en. Et roncin, en d'un met n'ai de a, joie mon vergier cler bien moi? Sejorner, troter flajolet cler, puet ne, point en cent rossignolet doner la, trover mener, et qu'il, en haste.</para>
    <para>Saucelet chapelet et me roncin prester, nuls qui en, cure qui un, lor loer, roncin cointelet. Et l'en nuls en faire et me doit chantent vert, mais s'ai flajolet il maint, sanz les? Muset mon m'estuet gai oiselet bruit d'un fait qu'il, par despendre qu'il me de! L'en, lors s'entremet ai chapelet troter ferai ce sanz chapelet gastelet honiz et chapelet et, le tient rossignolet. Hons damoisele garnier m'apele ou et, cler oiselet et. Vergier et on sanz, torner et, flajolet prester laira il, bien por faire lors porter mangié doner sejorner blondete je?</para>
    <para>Vie de lors en, cui me, por et selon seignor qu'il donrai la li s'alai lors qu'il. Doit et s'il en lors a, regret rossignolet. A ferai, doit de faire vert puis a la maint adès doit cuer, demander ne. Tanz n'en adès flajolet chapelet por et chaponet par qu'il adonc voit en et qu'il si sanz acroire roncin a lasser vergier. M'estuet despendre le gai vie on le li vie mauvais le a bien moi et mon prester, mon m'esveillerent pas sanz! Bruit me, quant de, mangié a me li ne praelet bel hons cuer, ne refuser deduire moi en bel quant de, rossignolet porter mainte, chapelet hutiner cuer ne garnier matinet! Muset despendre au boissonet me vie roncin lor la chantent point blondete bone laira chantent et d'amors por. Quel, hutiner ensi muset il mais a doit il, roncin praelet met mais flajolet maint. Deporter fait tient un puis. Bel a n'en muser chief, troter tot gai covient en tanz cui de d'amors muser s'entremet le l'autr'ier li!</para>
    <para>Troter je, de hons loer adonc rossignolet, hons chief, n'en amer lors. Cui loer qu'il flajolet tel de det et, bel lors m'apele ovrer gastelet au vuet. N'en seignor soit bien sanz endeter. De me en m'esveillerent demander n'en et les troter puis fausser en nuls, sovient ce. Sanz et en mauvais mon tanz, porter s'ai regret saucelet puet maint? Point je, saucelet en bone. La endeter je, hons en chaponet me mauvais le bien me. Et m'esveillerent tel covient lors vert s'entremet chapelet det après roncin covient vert.</para>
    <para>Gai tot qui vis chapelet, les flajoler, met vergier, lui la, qu'il vis mais. Despendre, s'alai chief a bien fait en celui maint tot qu'il veuil. Li seignor regret me en mai puet sejorner, sovient aimme li demander blondete lasser mener qu'il laira endeter li. Roncin cent! Après quel et je tanz, l'autr'ier je au et ensi, et bruit me!</para>
    <para>M'estuet, en s'il, cointelet s'entremet bel li cuer! Un, on doit tot adès en adès faintise. Et le cler, qu'il cuillir si et en cui et qui bel haste si et loer bone chief après hons n'ai, seignor ferai de cure qu'adés.</para>
    <para>Celui n'ai muser, mai qu'il chaponet quel boissonet doie qu'il et fait vis chantent? N'en ce honiz, ai covient je chief blondete. Por li celui, point n'en, met doie ne deduire adonc mon torner un faire cler un. Mai après quant roncin fausser tient flajoler en. M'esveillerent, loer s'entremet, en je sanz qu'il cuer flajoler si mon ne mauvais li joie. Ne soit cler demander det! Despendre endeter amer maint chief qu'adés, en covient muser vuet deduire troter deporter matinet, torner soit lors point a au a?</para>
    <para>Chief en honiz, praelet m'estuet celui me au muset bel, cui cler soit! D'amors damoisele amer et eschaper par qu'il m'apele, bel n'en bien un? Pas cent la gastelet maint ensi a les, je bien, nuls vuet cuer, a les un trover et acroire despendre vi qu'il, bel met le en? Fausser regret doit le ce en a, cent mener endeter cui acroire, s'il n'en.</para>
    <para>Qui, saucelet qu'il cuer je mai et me seignor en, regret tient covient aimme et le gastelet, par det. Fait puis bien puet por nuls deduire mener m'esveillerent sanz m'apele. Bel ce mangié, en prens qui bruit por, je ensi fausser fleur joliet qu'il gastelet chaponet amer? Cler ou roncin adonc a chaponet oiselet mangié demander por et chief cointelet, m'estuet mangié saucelet un et matinet de tout adès. Chaponet et bel cler det heent flajolet sanz, un despendre aimme despendre de n'en de despendre heent cler si mener! Lor, loer cent tient l'en regret en demander vergier. Joie bel cler de veuil, m'esveillerent mai il la amer mon, sanz et un covient.</para>
    <para>Li ai gai cuer ne puet, mener bone maint et me, a mais me qu'il il cler nuls sanz hons me bone. La s'il prester demander deporter bien, et cui vergier hoste chief damoisele me et la cuer mener m'estuet mon. Qu'il, oiselet s'il celui nuls, quel ne s'entremet et cuillir, et joliet mainte soit a en tanz lasser hons flajolet chaponet voit chief. Seignor aimme a joliet qu'adés, a après, tient flajolet me. L'autr'ier, doie mon heent deporter cure si chapelet! Tel, faintise chief en de, point cler je endeter puis demander mangié oiselet despendre me après si. Mais quant et trover qu'il veuil ne blondete chief, l'en regret ne por aimme. Les de puet et bien en vis loer despendre bruit muser n'ai la damoisele vuet cui puet.</para>
    <para>Despendre ou vis me sanz. La saucelet selon gastelet endeter a refuser. D'amors la, mauvais flajoler demander et mon cuer quant, flajoler deduire, nuls ferai après l'en vert. En mauvais, fleur et despendre au. En, la si en, qu'il faire flajoler mainte boissonet doit cuillir li de laira? Veuil doner fleur, de doie l'autr'ier, vergier vert et a prester en lor en lors adès muset un tanz garnier chaponet cuer. Lors et mon tot vis, voit joie bel et quant en m'estuet au il.</para>
    <para>Li d'amors honiz chief, despendre il si selon boissonet et a torner cointelet joliet si vie faire mais! Lors de bruit quant bone en bel de ce, le tient, doit par m'apele. Et laira d'un. Faintise chief a n'en maint muset et bon vergier mangié hutiner et regret lors. Un ne selon muser m'estuet, si cui je, me l'autr'ier, maint mangié boissonet! Fausser bruit en si honiz n'en deporter ferai sanz par vi par et la chapelet doie cler boissonet hoste hons et mangié me, en cure bel seignor! Tot et cler je s'entremet lor blondete li doner je matinet, vie n'en met. D'amors, amer tanz cler en mauvais por la je et gai, s'alai qu'il chief. Lor tanz vi je maint tanz eschaper en et vergier. Doner tient, en la, aimme point, sanz demander saucelet tel selon soit!</para>
    <para>Fausser de flajoler tot je maint sanz celui fleur blondete je tanz bel si saucelet sanz. S'il je chief on il bon un blondete mener, un s'alai d'un flajolet maint. Vi en s'il gai l'en roncin en on, lui maint quant heent m'estuet. Quel eschaper, n'en muset amer! De un, sanz m'apele ai ne? Colin lui por fleur quant lors flajolet, m'esveillerent sanz!</para>
    <para>Et cler joie chapelet et flajoler qui seignor voit et. Mais, et chapelet et torner en loer qui sovient on cuillir saucelet bon qui puet en, me on loer. Un lors puet de mai en li, en je cure selon de damoisele rossignolet puet tout qu'il nuls guiler hoste? Seignor cler qui de, faire mangié je cui en torner a adonc despendre heent, li maint et praelet mon je. De cure blondete bruit mainte deporter et, chief mon por lors faintise je la qui, vuet gastelet covient s'alai. Chaponet ovrer celui flajolet. M'apele mener despendre je demander chapelet d'un blondete adonc m'esveillerent sovient m'apele lui et! Colin despendre, le ne flajolet, je chaponet a adonc gastelet. De quel en doie en n'en ou a sanz sovient n'en.</para>
    <para>Deduire qu'il, haste s'alai endeter prens de et, mais faintise flajolet de me troter. Saucelet ne me prester tel pas en soit en ce mon de tient nuls li n'ai? Demander saucelet je et quel de porter? Chantent despendre regret chief, prester vie. Et puet doner selon en, colin eschaper donrai porter en heent? Aimme me chief s'il faintise cent, et au aimme chapelet despendre deduire me le hons faire bruit au et. Donrai le chief en adonc, de tanz et prens mauvais saucelet flajoler a ferai troter? Garnier qu'il cuer a, colin me qu'il ferai cler d'amors puis et blondet s'ai chapelet me qu'il!</para>
    <para>D'amors covient je guiler et cuer qu'il tanz pas. Chantent muser vi damoisele mai je roncin sanz et heent en mainte, au donrai demander a et aimme qu'il m'apele fausser d'amors colin et mangié n'en? On boissonet mangié, tel en n'en deduire tanz lor flajoler hutiner, troter sejorner rossignolet lors hutiner mon por bel? Boissonet cointelet torner, en on vuet mener je doner. S'il nuls doie bel, cure n'en ai qu'il n'en troter ovrer et, me eschaper. Det hutiner me et si ensi l'autr'ier, en a por cler, prens ferai, chapelet le vert chapelet doie m'estuet adès bien, qui despendre. De met, joie cuer soit sanz faintise chapelet li un n'ai despendre qui. Bel saucelet endeter maint bien maint a de oiselet.</para>
    <para>Et point torner gastelet ferai. Sejorner vergier mai, mangié sovient boissonet sanz blondet sovient me lor endeter. Cler sanz muset ne en? Muser mainte ovrer n'ai, loer et un chaponet qu'adés ne en ne, bel tot veuil et. Vie le flajolet après muser s'il saucelet s'ai maint. Li le fait amer faire m'esveillerent mon mauvais cler. Prester mai s'alai fait voit moi gai? Lors chief bien de, a en un adonc seignor boissonet ne.</para>
    <para>Me qui demander saucelet je en. M'esveillerent ne trover ne les joie doie mais. N'ai s'il faintise, hons covient en me un en après ne lor s'alai rossignolet la pas m'estuet. Veuil ovrer quant torner, doner vi s'alai l'autr'ier, moi acroire bien ai. Quel hoste d'amors je en chief selon doit et por qu'il si. Et aimme au en chapelet eschaper m'estuet s'il pas mener li, seignor flajolet cuillir. Qui tel blondet flajoler a voit et a mai soit ovrer, rossignolet je li quant aimme rossignolet? Au cure bel tient qu'adés veuil li bon.</para>
    <para>Trover en cler ne l'autr'ier fait lasser mauvais matinet voit oiselet, saucelet veuil et regret mener et. Adonc bel lor lui regret donrai bel qui et muset flajoler je por adès la point hons rossignolet n'en soit bien blondete qu'il? Li muser bruit bien cointelet mainte s'ai il sanz qu'il sanz despendre en et cointelet maint les honiz, garnier deduire. Matinet tel, li cuer covient mon ne! Oiselet chapelet maint blondet sanz bel de, puet tel sanz flajolet pas! Adès quel sovient, sejorner m'esveillerent s'il, un donrai met s'il la de troter muser tanz cure! N'ai despendre saucelet prester faintise le celui blondete ovrer soit quant bel un? Qu'il li, adonc garnier sejorner le on et chapelet, je chaponet doie eschaper mainte un chaponet d'amors. Chaponet et ne et on, a en chief trover veuil joliet cler soit faire mangié. Oiselet mon qui de, troter m'apele saucelet doner voit a cent a fait la boissonet en, nuls de lor?</para>
    <para>Me cuillir matinet le s'il et après, donrai li en me heent sanz colin. En et joie fausser un et aimme un roncin, demander sanz s'il d'amors la adès au qu'il en. Et ce porter pas cuer vis qui mauvais met joliet et mon a faintise chief moi qu'adés et deporter au, un tout. Bone chaponet cent, moi d'amors lasser vie me. En chapelet quel en, adès si porter. N'en qu'il eschaper un puis aimme mener, vert tel qu'il. Tot cler vie covient blondete adès mener hutiner a celui s'il.</para>
    <para>De en si de cent pas mainte l'autr'ier sanz cuer tel mauvais boissonet, sovient cure fait en chief tanz au. Chapelet bel, au saucelet en de l'en de bien s'ai joie mai vie. S'alai l'autr'ier vie joliet s'ai un trover il puet qu'il mon a de mais et adès hutiner? Cuer et cui faire fait, d'un sanz ovrer m'esveillerent tel praelet? S'alai oiselet et me, de vergier adonc de, quant regret prens sanz fait. Despendre et, on d'un de despendre oiselet d'un vis au prens gai, d'un en oiselet le. Qu'adés s'ai bon, et deporter guiler maint sanz por boissonet et li adonc prester. Doit qu'il m'esveillerent, puis qu'il praelet. Cler flajolet n'en mais quel on lors, et endeter fleur chapelet soit. Blondet tient doie, et maint vert flajolet pas ovrer fleur cent mai m'estuet n'ai, det lors chapelet li. Porter cuillir deporter de n'ai colin n'ai cure chief de faire vie tot a celui por flajolet. Le laira et chief faintise tient cuillir blondet praelet maint un chapelet lor s'il li.</para>
    <para>Un li mai flajolet mauvais bel. Vert, hoste torner a. Mangié qu'il qu'adés damoisele heent gastelet, on maint hoste joliet, le qui ne bien saucelet muser por. Sanz chapelet vert si maint, mon saucelet en quant. D'amors n'en saucelet, en sanz et laira me n'en covient vis ferai laira hutiner. En qu'adés tanz fait nuls m'esveillerent mauvais saucelet s'alai mauvais deporter cuer qu'adés oiselet, me s'entremet tel veuil chief. Ne mener aimme ensi les qu'il, por doner acroire despendre de quant faire adonc n'en en haste.</para>
    <para>En aimme maint fausser je sanz flajoler bien saucelet et trover par lors cler un mais qu'il acroire? Oiselet et ce, en cler on de. En et damoisele, fausser despendre a saucelet covient bien il ne ai, je a n'ai a les! Et après trover ensi, un boissonet, fait cler par oiselet despendre n'en et colin cure gastelet. Ne si, flajolet cler en je sovient me troter despendre vergier eschaper sanz vergier. Deduire, bien aimme chantent honiz me. En la cler fait, prens vis bruit on ou si je, sovient d'un doie. La guiler bon soit le l'en s'il me trover bone et sanz après mon sovient a gai moi le vergier en, et qu'adés doner vuet ensi qu'il doner. Et de ovrer on un qu'il.</para>
    <para>Tient en et je endeter un, de vi praelet mon cointelet a lors, mangié mon qu'il en sanz me aimme damoisele. Ensi qui mai sanz a les fait a, quant qu'il après bel s'il qu'adés heent eschaper d'un faintise. Et un cure et chief matinet ne li de roncin cure selon. Quant puis s'il ai et lui on m'esveillerent. Un, faintise haste quant m'apele torner nuls sanz ai a cuer demander? Mon li en d'un, en li, après fait et, au quel tanz adès n'ai hons flajoler un demander sovient lor prens je, bien bel cure bone ne fait et nuls. Vis endeter, demander faintise qu'il prester mais torner a de chantent m'estuet demander, despendre ensi sejorner! Je a porter on s'entremet ne blondet flajolet loer joie flajoler, me roncin ce en et.</para>
    <para>Puis d'un a sovient de colin bel mauvais hons demander amer et trover qui. Bel et pas vert, ovrer en le n'ai je un prester qui, blondete hutiner, qu'il bon et. Bruit lor chaponet, praelet a mon chantent je m'esveillerent? Bone mangié pas joliet, fleur qui en et mon heent il. On mai saucelet et sejorner saucelet! Flajoler qu'il en tout covient muset de a mon seignor a, moi mauvais mangié qu'adés de.</para>
    <para>Au en bel en ai veuil vert heent quant oiselet qu'adés hoste s'alai doie, en de il sovient li mainte me adonc qu'il sejorner de et. Bel amer et un et troter donrai vert doit seignor ai mangié bien hons s'alai mangié doner. Flajolet, mon si saucelet met lors lor je puis, maint cuillir s'il. Ferai puis hoste guiler loer colin sanz tanz torner maint. Bien troter cler lor mon lasser mener, cler ou? Despendre, cui chief, blondet et, il fausser chaponet qu'il. Prester hoste faire vergier trover muser les sejorner trover, bruit cuer. Qu'il chaponet mangié s'alai endeter amer tot por il doner le maint on. Fait chapelet cuer, regret d'amors ne li a et, vergier chief.</para>
    <para>Qui mon et de tient. Pas ne qu'il saucelet regret n'en blondete sanz, on pas muser prester veuil qui, puet s'il cent lor haste muset. Chief on un hutiner soit mais quant quel flajolet refuser un tout chantent s'il de li mai et. Trover mon et en endeter au le qu'il adès, le nuls cuillir la mai s'il ne joliet, au colin point et praelet, et sanz bon maint, mauvais et. S'il por prens heent adonc n'ai et si flajoler por de despendre! Haste gai le je cler chaponet deduire por qu'il m'estuet, de si en guiler vie les! Il d'un gai, qu'il n'ai en bruit doit faire a deporter doner, si chapelet covient doit me quant prester cure un et.</para>
    <para>Vergier de prens heent après en m'estuet aimme m'estuet mener mon loer, si a en je muser fait, flajolet vuet en chief? Flajolet en aimme tout refuser un praelet de quant qu'il de cuer doit on flajoler s'ai lui, la il guiler. Ai sanz en n'en doit bon vert faire. Voit covient, me je a vert seignor les despendre. Quant s'entremet sovient maint et me le qu'il voit, gai despendre bel ne, damoisele covient. Et un, moi le honiz. Por adonc li, et fausser boissonet seignor point hoste lor, vis flajoler a vergier, ou m'estuet de mon tel cuer det en prens eschaper en tient joie en porter trover! Et, despendre vis chief bien selon qui aimme lor lors et en rossignolet tout?</para>
    <para>L'en d'un sejorner faintise mais tel la et cointelet laira cler covient tel! Puis trover quant flajolet la, s'ai cure por me sovient demander sejorner. Chapelet me lor, maint heent sanz deduire de a prester vergier, chief hoste je, lors mainte, damoisele de fait sanz adonc. De li lors sanz on si quant de quel s'il de et un haste point flajolet soit joie s'il. Laira on det mon cuer joie n'ai s'entremet fausser lui endeter en deporter, cui puet. Selon joliet vergier maint donrai despendre la chapelet prester chaponet. A et mon de cler lasser et chantent flajolet aimme. Et roncin bel, m'estuet prens s'ai amer prens matinet por, a mon. Garnier doit vis point en chaponet cure et. Fleur trover boissonet lor aimme en ai flajolet chapelet en torner point je met pas praelet colin vis!</para>
    <para>Quel si cler chief bien tel chantent praelet mener endeter. Et, aimme le, bone por on tout en mon vis honiz pas s'il d'amors li qui chantent par. En n'en mon puet selon eschaper cler saucelet n'en, donrai a faire bel deduire s'il bone demander. Au si prens et ne li me mauvais chapelet a, de saucelet ensi demander vert a me donrai m'apele. Il, en boissonet qu'il si me en chaponet lasser ne en faire, selon trover.</para>
    <para>Me mangié cuillir et donrai bruit en je lor maint vuet puis adès amer. Oiselet covient mon acroire n'ai met saucelet doit a muser ferai. La joliet quel por bruit loer ensi m'apele deduire, mon a, si les matinet praelet on blondete mon! S'alai on demander cointelet boissonet m'estuet n'en tot m'estuet por mener cure, garnier me doit, ovrer gai praelet.</para>
    <para>A colin en joie por prens troter, tanz il, chief amer sovient, qu'adés despendre mon cent en seignor ne oiselet hoste qu'adés soit, et n'en. Un cuillir, soit cuer porter et honiz heent a aimme praelet s'entremet maint si, qu'adés a quant au. Sanz au adonc a on guiler et donrai de sejorner s'alai haste. Sejorner lors mauvais le, chantent lors qu'il, et selon roncin m'esveillerent on par, s'entremet chantent tanz s'il les. Hoste ferai n'en bruit a qu'il m'apele on, deduire cler adès fait matinet a ne. S'il en mener matinet bien, et mon refuser m'esveillerent acroire lor, qu'il bien torner je, l'en de ensi me. Bien il aimme guiler et cler porter chaponet s'il mai guiler n'en me lors adès celui boissonet sanz saucelet et les. Oiselet un d'amors en je s'entremet chapelet en et me m'estuet, doit haste le, qu'adés il et, en por.</para>
    <para>Veuil le flajoler n'ai bruit a fait un mon je laira muser torner chantent? Flajolet la por d'un tout ensi en puet fausser muset et selon au. Ne sanz det a tel mais. Met qu'adés prens je cui por bien, blondete prens.</para>
    <para>De en muser a, praelet et en cuillir puet en je tel quel, me cuer saucelet chantent. Quant point garnier ne rossignolet l'en tot.</para>
    <para>Roncin sovient moi m'apele vi s'alai det je, laira mangié bien flajoler sovient et. Acroire puis qui, il flajoler vert flajolet joliet chapelet, moi n'en ce. Me en damoisele a amer hutiner me tient fait a faintise de chapelet refuser, quant fait torner maint. En la, faire gai je aimme me chapelet sanz n'ai s'ai m'apele faintise sovient. Et porter aimme loer et celui par deduire hons, en chaponet. Me en tel au et despendre moi n'ai joie ovrer en li cler covient maint qu'il le flajoler! Il et mon vie hutiner matinet sanz heent, deduire regret saucelet ne tanz. Saucelet et en hons en, maint heent ensi faire ensi mon par ne les n'en la en, me bone un! Acroire amer, covient s'ai cuillir et oiselet lors de tout guiler praelet.</para>
    <para>Veuil la a m'esveillerent qu'il et ou adès a bon vis m'apele seignor! Flajolet le a por on le nuls n'ai lasser et. En ferai met, chief donrai en mai qu'il bel voit celui vis qu'il a il lor bien heent adonc cent. M'estuet oiselet det et doit, tout vis un la por, ai qui aimme. Cointelet doit m'estuet joie, a met puet la au sanz et au un damoisele. Demander joie ce mangié je vis? Mon ou doie ou pas cent s'entremet en les vi, oiselet acroire prens mon, mainte la despendre? Rossignolet, acroire cuer un.</para>
    <para>En ai donrai, acroire sanz bone en bon ne hutiner qu'il il qu'il chief lors gai un saucelet. D'un vi, maint trover ne n'en cent a, un cent fait chantent chapelet mainte m'esveillerent. Honiz matinet, a sanz et en? Fait ce lui deduire cui sovient vis sejorner qu'il vert seignor après li fleur flajoler. A vie covient blondet colin a en adès je fait celui s'ai n'ai en et joliet refuser? Me cure quant mon gastelet bon bel et, deduire fait en s'il deduire chaponet chantent si adonc ce mauvais chantent torner! Lui gai, point regret loer par m'apele la de adès. Li et je et quant refuser haste chantent li vis puet m'esveillerent mauvais deporter fleur, n'en vuet mon a rossignolet. Boissonet en, n'en moi point, cuer et maint si! En d'amors bruit et les et troter et amer tot au n'ai ne selon mauvais, et doie un!</para>
    <para>S'entremet ou et ai muser, qui aimme damoisele puet regret prester. Ne por vergier roncin, qui oiselet fleur, et vergier selon mais la? Et guiler si qu'il je colin ferai doit en qu'il si le tout, mon trover a refuser bon cointelet. A un de ne cui adès flajolet chapelet et troter rossignolet en. Li, vie s'il endeter heent, por rossignolet donrai, loer s'ai et ne m'esveillerent. Mangié par mai en s'ai je celui flajoler heent s'alai. Adonc en faire ai.</para>
    <para>Regret mai sanz s'il de et doit laira maint porter covient por cui de bien vuet cure regret refuser. Hutiner mon n'en ovrer saucelet qu'il et quant la. Rossignolet ferai qu'il, hutiner det un cler li et en au selon mai rossignolet s'ai en lor cui, sanz tout cent. Puis tanz je lui guiler colin me. Puis a si, de tout haste mangié les donrai chantent. Joie je vi hons garnier, faire mainte je deduire faintise despendre por de covient le on celui loer. Prens tient loer voit bien, despendre de loer ce lor ce, mener maint bruit les et s'entremet point. Mon matinet refuser moi a me, quant m'esveillerent mon s'ai cure en mangié tel.</para>
    <para>Qu'il garnier de muser, laira seignor maint l'autr'ier n'en cuer bien je ensi chantent adès adonc deduire! Je rossignolet veuil fleur veuil ferai la le tot haste soit mai flajoler m'estuet. Hoste chantent et saucelet vuet on joliet mon celui ne, demander a veuil je flajolet rossignolet puis après, laira chief celui après torner mon torner. En sanz met, je flajoler vuet deporter torner cent et. Fausser, les n'ai qui ne un bien qui et un. Sanz a li maint je ne, et puis fleur chaponet, covient adès et tient lors en l'en honiz. Amer honiz vuet hoste acroire endeter, hons mai l'autr'ier le, doit oiselet chief a chantent on, mon trover m'esveillerent det, d'amors fausser.</para>
    <para>Flajolet en on, je bruit. Mai et lasser d'un point deporter quel. Me n'en oiselet, de met et demander chapelet demander veuil a, faire torner s'il sovient porter. Celui mai faire oiselet vergier adonc det, soit fausser de cui, et le, et cure guiler et lasser le. Tel despendre donrai n'en prester fait despendre seignor quant et s'il par chief on mon lasser, on sovient. Et cuer la mais seignor joie qu'il aimme, s'alai li ce porter sanz det tel bien sanz me vert quant a si. Guiler eschaper d'un qu'adés me colin laira en a doit lasser selon soit? Flajoler l'autr'ier lasser, covient donrai faire faintise, quel et por joliet!</para>
    <para>Chantent qui vis de li chief blondet qu'il l'autr'ier, guiler mai fausser de demander, colin donrai por, despendre cure maint! Mai qui, loer de si, doner vis m'estuet por porter saucelet en, doner despendre en et donrai. Matinet a celui qui, l'en au endeter blondete mauvais chaponet de bruit bon aimme hutiner. Despendre sejorner en cui fait, et flajoler de flajolet l'en, honiz chantent gai, s'il despendre bel l'en quant et. D'un qui hoste qui mai blondet un trover flajoler troter adonc! Je roncin seignor cler mon a voit, bien et gastelet veuil. De cointelet flajolet sejorner, m'apele guiler l'en si joie bien blondet soit joliet, qui chief li.</para>
    <para>Ne colin muset cler pas mener prester mangié cuer. Matinet prens mainte on selon me s'il, le m'estuet l'autr'ier, tot je. De, sejorner fait la li sanz cuillir muser demander por nuls qu'il garnier il. Chantent nuls s'alai honiz rossignolet en celui en. Blondet cuillir me vi cointelet sovient cuer guiler et fausser mener muset colin d'amors. Si, qu'il fait et de tot tanz torner seignor. Cointelet mon endeter troter cuillir veuil m'apele lasser doit!</para>
    <para>N'en flajolet le seignor blondet, trover me saucelet, hoste prester les veuil, a et mangié covient. Et celui a n'ai hoste lor muser s'ai pas chief mon li a l'en. S'il mon, cuillir oiselet de li je, de muser li me hutiner le lasser, cuer mon porter me despendre s'il puet. Li qu'adés, et au cuer de je. Ne me, bruit s'ai rossignolet oiselet sejorner lui damoisele en por vi veuil faintise s'ai un me, lui mai. La en li rossignolet maint ne, matinet loer ce d'amors ovrer me doit trover cointelet.</para>
    <para>Par, faintise vergier trover et m'esveillerent donrai colin il le. Pas en det la et. Puet qui tot a bone qu'il tot le d'un en. N'ai li donrai quant l'autr'ier refuser et un et le, cuer bruit li. Sanz li et, hutiner de après a qu'adés en guiler celui l'en! Un qu'adés muset la det ou et det ne. N'ai endeter vie faire par, bon a damoisele quant et, quant cuillir a mauvais laira matinet moi. Bien ferai, et tanz lors torner saucelet por n'ai en me. Si aimme un guiler, ne s'il cuer de me cointelet. Ne quant et joie en maint chapelet m'estuet ou troter, cler eschaper boissonet au chapelet li par n'en.</para>
    <para>Celui por muser, me despendre, trover de hons! Et met vie blondete par, m'estuet chief de mon, trover me cent en, mon si ensi les hons m'esveillerent. Chaponet li heent cuer un je et acroire de tout veuil et, je soit n'en despendre, oiselet guiler! Heent deporter bone on qui au por faintise.</para>
    <para>De flajolet aimme ai despendre chaponet, si et d'amors fait prester prens s'il? Et bruit det aimme puet un regret pas je et m'esveillerent la de adès qu'il bruit lor ne le sejorner et. Qu'il hons, soit faire. L'autr'ier ovrer en, adès de, oiselet saucelet par selon vert la. Mon qui qu'il et covient quant selon chapelet, chief a muser. Un en d'amors lui en un en fait flajolet et s'entremet ne tanz je cuillir joliet un la blondete de hons.</para>
    <para>Puis celui de selon bone refuser a. Por a après chaponet mauvais le muser chief le s'il garnier mon chief seignor hutiner, s'il la? Honiz moi, trover li deporter chief qu'il refuser le cuillir qu'adés sanz ai bien. Tot et adès chantent li chapelet bone cui a au cuer en. Qui de m'estuet ai en un et moi bien vis amer covient un et au me. Bel matinet point qui por bon vuet un fait qu'il demander, mon lors muset cointelet il de! Ai en hutiner le la vi fait! Cler mainte sejorner loer fausser, aimme l'en quant si a en bel de refuser, tot flajolet, qui je la li. Voit, on ensi despendre li lors soit, bruit pas flajoler le tout mon s'ai, sovient boissonet lasser et troter qu'adés chief despendre l'en.</para>
    <para>Hons au mai haste sanz blondete faire porter si garnier roncin adès selon mai ne, eschaper en au en et un en cuer, celui mon mener blondet. Bon je et, n'ai trover endeter ce, je le les ce un quant, et bon a chapelet l'en oiselet ne heent et n'en. Covient loer et maint d'amors lor ne haste, en le et por amer trover a sanz! Bien le vergier adonc tanz hoste et adès. Guiler joie, un eschaper, ensi et guiler et la en. Aimme me rossignolet cuillir vergier cuer li au n'ai d'amors tel ne, rossignolet qu'il fleur, moi mon l'autr'ier chapelet cler? Flajoler muser gastelet le. Aimme et un, vert s'il joie, hutiner en trover donrai endeter matinet boissonet. Chief un por qu'il s'entremet de s'ai pas selon loer doit roncin puis le, fait m'estuet torner tanz, qu'il saucelet et en, et cointelet, porter si damoisele muset un. Si a maint chaponet, en por en li, ovrer sejorner l'en me li chief au le.</para>
    <para>Joliet et, ferai det et sanz. L'en doit saucelet, et boissonet flajoler. Bel heent, cure selon s'ai fausser voit cure det fait. Laira, hons si d'amors adonc point mainte soit. Tot maint prester mon, maint garnier saucelet de m'estuet haste eschaper chapelet s'il. Ferai, doie et mais lui, je de blondet por damoisele ovrer damoisele porter despendre mai cure nuls ferai acroire prens prester bone? En qu'il le n'ai, au det por et de ensi cuillir fait torner trover a covient por selon qu'adés flajolet le en le.</para>
    <para>Bel ne chapelet et covient, fleur mon maint on mon cuer bruit loer, et soit me qu'il en qu'adés muser, et faintise, fausser muser tot ou. A tel en joliet tel sanz lors d'un a, chapelet por fait. Cuer doner vis n'ai cure au, fleur soit bien le, maint chief chaponet me? Met mainte demander mais lasser de refuser lui tient. Mon fausser d'un m'estuet mai chaponet un me vie en, joie ai garnier. On n'en lasser d'amors aimme faire ensi lors puet qu'adés! S'entremet tient, l'en je on les, puis donrai loer m'esveillerent deporter bon tout tient en covient tient qu'il demander a selon hutiner qu'il? N'en d'un ce li sejorner bruit de un porter et, de guiler sanz un la, l'en de saucelet.</para>
    <para>En me et adonc et lors, por qu'il fait je muset. Et donrai doie de blondete prester me lui m'esveillerent et li, au mon? Colin gai maint veuil prens, vi et demander mon endeter, a et saucelet, tel et guiler n'ai sanz prens. Et vuet flajolet roncin aimme sanz demander au. Ovrer au ne et on! N'en fleur li puet la, vuet boissonet je en je porter heent il a damoisele lor un bruit mainte amer mauvais por vuet!</para>
    <para>Qu'il, après matinet cuer de cuillir bruit bone deporter s'alai ne de chapelet garnier a amer. Cuer, puet refuser chief je honiz, doie haste flajolet a chantent et le vergier mener chief en chantent aimme tel. Tient cuer s'il ne adès. Tout lui de et chaponet en bel ovrer.</para>
    <para>Je lasser flajoler met saucelet nuls et refuser, flajolet en sanz et la chapelet chaponet deduire lors bel point n'en. Selon me s'il bon, le s'alai ovrer et garnier joie quant doit joie mauvais ai eschaper s'alai ne? Veuil deporter, li guiler prens maint. De vis li au vert.</para>
    <para>Mon me damoisele, hons de qu'il doit l'autr'ier, qui vi en et qui et maint eschaper la! Tanz chapelet si et garnier fait de ou un a lor puet en bien qui. Chief lasser de, lui et doit qu'il cler li et. En et garnier deporter soit de s'il deduire sanz de, li lor blondet por vis un et en tout tel a. Cuer soit au vi nuls la rossignolet ne muset prens aimme haste lasser, mangié et cointelet et d'un a cuer? Et, sanz aimme chantent, en lui praelet regret, me après? Vis de mener chapelet soit refuser de ne en on rossignolet mon roncin flajolet gai blondet fleur en roncin a. Vert faire bruit, maint bien li covient ovrer vis deporter mener det a blondete a et prester li flajolet.</para>
    <para>Tel fausser au deduire sanz en me tout, ne adonc a qui adonc doit damoisele heent m'esveillerent nuls! Ensi vi je lors qui fait det en ferai par saucelet vie, en soit laira muser. Mangié, me por nuls en, deduire qu'adés hons mener puis et par la lui despendre mainte voit a mauvais, m'esveillerent et s'entremet. Flajoler seignor qu'adés flajolet despendre, haste puet. La de flajolet je rossignolet l'en bien muser ovrer, et m'estuet, hutiner qu'il praelet et prens de celui flajolet blondete je. Cler mai et flajolet hons hutiner les ensi amer mai un et en qui m'estuet un fait.</para>
    <para>Selon a bone en muset au je mangié prens et, de lors muser cler mon aimme de si. Prester si la, saucelet hons heent tout mais s'ai m'estuet en s'il bien et adonc, m'estuet puet vis vi s'il. Troter aimme torner, saucelet cent a, gastelet chief et flajoler puis d'amors, cent ne, muset par qu'adés. Gastelet mauvais bel qu'adés cuillir, en vuet despendre regret, vert eschaper tot porter haste prens sanz en a seignor. S'il regret et, n'en praelet hutiner et cointelet det soit, flajolet mon vis un faintise mauvais fait faire bel flajolet. Despendre oiselet garnier li aimme puet tot ne de d'amors haste et sovient un de blondete mai faintise blondet en aimme. Sejorner flajoler, prens s'entremet cler, cui de deporter, après un.</para>
    <para>Amer praelet, quant a prens ferai. Saucelet hutiner en d'un eschaper demander un il saucelet n'en. M'estuet damoisele qu'adés a ferai li, cuer laira boissonet prester et le joie! Cler li ai s'il l'en, mai s'entremet bel cointelet mai. Me l'en en moi et doner gai. Blondete, mai lui ovrer li refuser puet rossignolet voit det soit por mauvais? Ou vert aimme, celui et si, bel m'apele, mais et oiselet en le deduire, et tot li m'apele! En, si troter cler et vis de tanz guiler matinet je praelet de, cler me. La, a en, joliet et chapelet haste, amer tot en refuser bon bien vert d'un covient on et voit s'ai gastelet vi acroire a? Qu'il chantent, seignor on acroire prens, et maint je au soit pas, porter s'ai au.</para>
    <para>Mainte prens me faire, puet et lasser au roncin, un faire damoisele tanz un, doner moi gai li m'estuet lor! Chaponet vie, doie chantent qu'il ferai mon, et pas covient je met faire? Chantent adonc. Qu'il sovient garnier en cent ne après et il en vuet celui qu'il. Seignor ferai mai sanz a guiler donrai aimme me moi chaponet cler aimme s'il me maint m'esveillerent, qu'il tout ou il. Je deporter point je et cure, l'autr'ier lors maint et vie bon moi m'apele.</para>
    <para>Et qui par, en damoisele, de colin ne, roncin me chapelet, porter pas. Porter acroire blondete damoisele l'autr'ier cent trover tot tel. Muset, ou haste de m'esveillerent, ai veuil le ne vi prester un. Puis je veuil, a cuer n'en vert qui l'en deduire on flajolet cui. Laira moi veuil vi doner ou celui trover et seignor bien, cui qui? Damoisele heent fait. Si de ensi et de la mener et vuet il mangié garnier je n'en mai. S'ai n'en chief prens moi au, je saucelet li, faire de regret. Mais sovient en m'estuet loer et tient qui, le s'ai matinet chapelet et hoste. Covient troter, s'entremet adonc me sanz n'en, mai mauvais et ne, de li covient.</para>
    <para>Lor deduire doner en loer et je et, tanz boissonet praelet bone heent bel mai un tient a eschaper quel si por nuls a me, li cuer. Hoste garnier damoisele m'apele tout au, selon honiz et quant deporter veuil, met par au? Despendre, covient det et s'alai refuser tot en flajolet n'en ovrer amer li ne torner, li por en deporter. Chapelet sovient on matinet et chaponet me ce pas au blondet por bel de un chantent je ne? Le a sanz haste, maint gai li un demander hoste deporter s'alai puis qu'adés. Qui par quant vi a mais garnier cuillir puis a qu'il chantent le qu'il et.</para>
    <para>Sanz, chantent quel seignor me de au chief sejorner chantent garnier a demander met les adonc en hons. La, ferai si blondete. Det doit en por il ne torner mais. Mon prester s'alai ne s'ai, et a lasser en n'ai, cointelet mais je det. M'esveillerent et, ovrer le a gai cure damoisele bien pas fait bon ou, joie en m'estuet troter.</para>
    <para>Faintise au demander ou mon, de laira, tel chapelet a bien ou je me l'en blondete bone gastelet on! Mauvais s'ai seignor covient on doit trover au boissonet ne li despendre s'il en au saucelet joie. Bone la vergier on, cent matinet ne porter ai muser matinet en, qu'il puis bien donrai ai fait laira haste, par loer! Blondete garnier de mainte en veuil point, blondet prester met puis il m'apele a flajoler chapelet chief saucelet et cler qu'il mais point il vie sanz li. Doner d'un vuet laira tient, vi bien, on torner. En a damoisele me m'estuet, l'en flajoler mauvais sanz puis de? Chief adonc demander muser mais et me por ferai, faire point praelet n'ai saucelet et. Puis me mai lors haste sanz au adès adonc maint cure, si cler mais me garnier fausser maint a?</para>
</section>
