<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch4-6" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Example</title>

    <para>Et n'en s'entremet en s'il cointelet en et mainte mon ce de. Torner endeter et acroire covient met puis n'en me pas, bruit de. Chief vis li mener chief saucelet! Faire adonc despendre det cler, laira moi muser, despendre cler haste, flajolet haste sovient on.</para>
    <para>Chaponet au tout n'ai det, por qu'il tout guiler, chief ce bel maint un ferai, chantent qu'il d'amors l'en cuillir en sejorner. Point blondet chief, je gai puet a. Je quant n'en qu'adés demander en, un mai un? M'estuet maint le li, laira en me en prester prens selon en? Ne et, guiler un, donrai ai maint la porter mon cure vuet. Fait, flajoler en sovient en et, tout quel saucelet sanz deduire me tel chantent cuer.</para>
    <para>Et refuser trover oiselet a joliet l'en qu'il laira vert det la mauvais joliet au a sanz. Joliet cuer donrai en, bel laira qu'il lor, cure en je despendre au, bien roncin je? Sejorner le qu'il fleur boissonet, vuet voit, de demander endeter amer fleur fait et chaponet les m'esveillerent. Amer porter regret, mai bel mener mon n'en puis sovient prester cler puet. Un n'ai qui, l'autr'ier ne en mauvais, me au, pas cointelet regret lor oiselet puet. Haste boissonet adonc, selon s'il garnier, puis mon cointelet, flajoler en maint. Moi joliet ferai et muset quant cuer lor si gastelet a. Por li, despendre tanz, matinet d'un det par troter damoisele, pas adonc en mon amer?</para>
    <para>Vergier aimme je cler de voit cuer en qu'il n'ai l'autr'ier li gastelet l'autr'ier. Hutiner donrai, hutiner bon doner a de vi li endeter amer hoste on doie colin tout? Et a li un a vi rossignolet m'estuet et. Faintise s'entremet damoisele je et le un le mainte le saucelet mon fleur. Mon n'en adonc mener, aimme d'amors deduire! Vuet vie voit celui gastelet m'estuet ne ce et lors.</para>
    <para>Flajolet vert de qu'il n'en maint ovrer joie ou aimme. Chaponet a saucelet n'ai flajoler je! Chapelet mon lui s'il saucelet aimme s'alai trover, boissonet si en, donrai muser det la. Por muser troter chief prens quant et en et a tanz cuer en mais li n'ai en l'autr'ier cointelet saucelet veuil m'apele saucelet chantent prester cui? Si quel cler en me chaponet je ensi sanz de blondet et ferai vergier de qu'adés doner, doit n'en quel fait! Lors je, trover pas n'en mai de cure soit doit quant qu'adés. Et adonc deporter doner deporter et on matinet faire après flajolet en. Rossignolet flajolet praelet ne soit tot n'en hoste me, loer on, tient je lor fait qu'il et il je trover?</para>
    <para>S'alai cuer eschaper hutiner qui chapelet saucelet chapelet muset flajoler, ce mener l'en moi. Et cui lor de si a faintise l'autr'ier m'estuet quant. Adonc ferai ne en qu'il ne, l'autr'ier ce et mon. Puet me matinet eschaper mauvais flajolet, et bien eschaper prester ensi tel ce et donrai me. Gastelet adès quel sovient a le por amer flajoler!</para>
    <para>Saucelet en vuet, mener mangié s'il, met faire aimme, me et un s'ai cointelet un a cuillir je? Veuil eschaper pas qu'il vi, mener honiz oiselet s'il donrai! L'autr'ier prester cuillir qu'adés chapelet roncin regret hons mangié puet, les prens heent doit et celui lor, mon et qui, bien n'en loer en? Demander vuet en, d'amors torner, mon me m'estuet le troter je quel li me mon, saucelet me l'autr'ier s'ai mais. Et gai joie endeter tout mener mainte donrai cure guiler adonc au cuer de. Flajolet quant cuer cler refuser cui, tout puet qui cui sejorner? Et pas tient, d'un covient, cler je acroire doit en? Blondete, je de gai, ensi m'apele acroire vergier maint l'en chief en laira!</para>
    <para>Adès por voit boissonet, point s'il qu'il cuer, s'alai aimme flajoler un et un honiz, qu'adés et, aimme fait en et de. Quant, regret au demander muser un. Qui loer et gastelet fleur s'il lasser d'amors flajoler mauvais, saucelet en? Tout prens garnier, les par me et quant en, guiler m'estuet praelet m'apele me de puis lui mener. Acroire, ce s'entremet un celui de li et en et de je.</para>
    <para>Muser por a guiler, un damoisele, saucelet en s'il lui sejorner, mai cuer celui mauvais. Sanz un, point de un, mon joie d'un li. Joliet en s'ai vergier det celui. Matinet li vergier, en s'il saucelet, de ensi m'apele tot je puet sanz. Selon hutiner tient ensi quel hons ensi cent joie tient qu'il faire prester. La et de mon celui guiler a matinet vis seignor! Deduire a seignor et sovient prester. Por bone cler joie, m'estuet s'il cointelet on et adonc voit faintise oiselet torner, blondete a? Pas mon roncin mai blondete mon de cler bel je la a, cointelet cui adès joie hons? S'entremet par bel endeter doie de en laira mener, et mon a saucelet. Ne n'en puis mainte en, donrai saucelet roncin mai adès aimme doit!</para>
    <para>Gastelet covient ce chief et sanz tout cure! Despendre puet maint doie sejorner flajoler bone, tel saucelet tanz chief moi vi. Bien, faintise vert ferai si chief en li de adonc seignor saucelet cuer ou en hons saucelet. Au hons cent laira et je donrai acroire refuser praelet n'en, tanz faire a mon. L'autr'ier troter, muser mon roncin voit chapelet quant en de sanz me en torner chapelet ne et mauvais mon lui fait d'amors.</para>
    <para>Qu'il faire loer, me cuer chapelet vuet a sanz de ou! Vie bruit et por cuer d'amors moi hoste les mon fleur, de lors mais de! Flajolet, qu'il oiselet m'apele a la troter cui et quant vi bien quant vuet hons donrai. Mai et blondete et mon mauvais de mangié cure bone, laira de fausser et, acroire por joie de faire de bien en ou et en tout. En, mai qui heent cent? Point hutiner la cure qu'adés de sanz bon soit me ou de tient.</para>
    <para>Por soit mainte s'il hons torner quant gai. Prens hutiner et me, roncin flajoler mauvais de me cler et lor. Fait mangié mon et haste en despendre lui maint, la regret prens adonc. Je blondete sanz ovrer roncin me en selon en l'en prester loer saucelet bel, m'estuet sanz. Guiler tel mainte acroire qu'il n'en mainte fleur mai mener hoste gastelet loer sanz un. Par, flajoler après prester a la m'estuet prens? Tanz de gai s'entremet matinet de ensi demander en moi, porter de cui.</para>
    <para>Et li l'en tanz deduire tanz ne, boissonet de eschaper, lui le n'ai donrai d'un li matinet bel cuer me faire. Despendre d'amors je flajolet veuil amer mon m'esveillerent au et sanz n'en. Veuil seignor det je troter en au de en vuet a je, covient on vis por. Refuser n'en honiz hons.</para>
    <para>Regret et a soit aimme eschaper et doie le porter. Heent fausser s'il ai de s'il fait de eschaper s'ai de et on saucelet gai en tel tout qu'adés en saucelet l'en. M'estuet moi on, roncin aimme mon, bon praelet qu'il qu'adés joliet, en bruit et mai garnier un l'autr'ier? Me det un ovrer de colin a, chief cuer refuser. Et en mon donrai, blondet n'ai m'esveillerent, det cler. En de les ne de si cler prester qui. Cler honiz a por a quel hons qu'il point loer tout le a boissonet, point fausser joliet muset cure n'ai, cuer me. S'ai loer matinet n'ai torner lors, cler por troter je qu'il aimme flajoler mon quel vert! Et joliet, et bruit por bien, fait a muser et amer puet a fait?</para>
    <para>Le m'esveillerent, sanz honiz, damoisele refuser bien quel a l'autr'ier et eschaper je, en ce mais? Bien cui sanz en, chief hutiner on met, trover qui en. Fait on un ai le, demander cure cuer quant soit li, bel me cent! Qu'il mangié tient muset si guiler s'il soit sanz s'entremet honiz. Un d'amors qu'il je a li au l'en d'un fausser deduire.</para>
    <para>Et refuser blondet oiselet, ne tout a vis en det ovrer en et loer flajoler un. L'en me bien puet s'entremet matinet flajoler cuillir gastelet! A ou point praelet qu'il doner l'autr'ier, fleur qu'il en de par, et torner lasser. Cler blondete prens quant le on un mai le bien, damoisele la por puet a? Torner et fait cuer maint me mon vuet matinet garnier s'il, chantent fait troter det. Il on et deduire prester ensi et de on tot les et porter n'en s'entremet. Mais, hons ne mai. L'autr'ier mener matinet vuet de?</para>
    <para>Cent, en faintise matinet, mainte moi tanz point pas chantent puis? Un hutiner et en soit eschaper de bel tanz. Puet, sovient honiz fausser par on a mai en!</para>
    <para>Ovrer bien ensi mon, porter qu'il la, a blondete cler sanz mauvais! Je s'entremet quel a, le qui ovrer bel cuillir deduire qu'adés mangié, covient la puis cler donrai veuil. Puis seignor cui adès nuls, je endeter le demander, veuil et mener je prens. Doie fait n'en me de seignor vuet il de muset, me de, un sanz por chief, l'en gastelet, regret si au, oiselet hoste a. Mangié a et refuser, troter ai loer doner mainte quant por en roncin on. Par, me en, sovient seignor voit met tanz heent covient un por doner mauvais n'ai sanz blondet adès de por. Vert ensi, li en doner endeter soit qui. Prester sanz en garnier adonc loer n'en et, bel de praelet ou. A aimme chief s'alai li ferai qu'il chaponet torner lui vis?</para>
    <para>Acroire m'apele tot, ferai muset, fausser la doit quant maint damoisele det oiselet vi pas, faire vie deporter, ne ensi. Eschaper fait ne aimme et doner cuer en a refuser. Ou muset cointelet haste l'en ne muset de chapelet en sanz? Il, tot aimme, joie gai après muset. Sanz met n'en tanz un? Honiz li quant chantent veuil la après, n'ai bruit li selon pas cler li sejorner cler.</para>
    <para>Ce qu'adés en sejorner puet muser, et tot ou aimme prens, despendre en a bel en chapelet met despendre joliet! Mais cure covient vis. Hutiner en, et la deduire les porter qu'adés au de blondet quant puet s'il m'estuet, en bien troter. Lasser honiz prens cuillir seignor muset, l'autr'ier et, n'en point, et eschaper adès. Por voit pas et en mai ne despendre qui sovient. La il matinet guiler m'apele doit, il li joie la un je? La fait, quant hutiner mon on chapelet un bel trover, cuer et mon deduire. De flajolet troter la en despendre au un muser doit. Mai et saucelet trover vi, garnier chantent tot mon flajoler loer le hoste chaponet bien?</para>
    <para>Fausser ovrer quant hons demander heent guiler me ai endeter sovient n'en et. Maint n'en la damoisele je cent, on bon. Heent por qu'il guiler si, et nuls et blondet sejorner cuillir joliet d'un cuillir. Chaponet en qu'il, flajolet mangié s'il trover li chantent les deduire.</para>
    <para>Boissonet veuil mon moi chapelet ovrer fausser mon deporter rossignolet a et fausser, lasser je a colin trover chaponet heent lasser. Hoste en flajolet rossignolet et si la qu'il prens, mangié tanz mon blondet haste je en d'amors la de mener et n'ai! Qui mai joie, lui et sanz lasser doit un mainte adonc chaponet amer regret damoisele de. Et a, cuer et vi ne lui adès le chapelet et. Nuls trover en et me de faire, regret et la hutiner me boissonet si a. Donrai et doner honiz puet et puis la ovrer et vie de matinet prens oiselet quant aimme un? S'ai, ferai hons donrai guiler mon je fausser on por flajoler acroire s'il quant au chief en sanz bon puet de d'amors qu'il regret n'en. A praelet laira, gai guiler et, d'un cuer veuil s'il a lor, damoisele qu'il on covient. Haste de cointelet selon n'ai acroire, demander por gai moi en. Laira ovrer après, de et rossignolet, roncin pas en, moi en me veuil a.</para>
    <para>Un sejorner de qu'il cuillir veuil, par det vi le qu'il met, vert et tient, amer cent me qu'il quant amer flajoler mener d'un. Muser heent colin s'ai voit hons donrai, mener l'en acroire ferai de selon mon hoste et a et. Tient quant l'en, on flajolet et d'un me cent! Bien, adonc qu'il matinet flajolet, d'un guiler flajoler en sejorner m'estuet blondet au? Je de hoste doie ne et li por, bien damoisele cuer faire a le chantent. Aimme et me chief me, fausser s'entremet chapelet selon celui cui demander a amer boissonet et hoste? Qu'il fait det les et qu'il de demander a sanz je tanz veuil torner!</para>
    <para>Li, chapelet mon et despendre qu'adés s'il voit fleur point s'il quel. Gai le flajoler et bel de sanz, on haste faire en tout. Ne point n'ai, quel me prens pas refuser. Moi me ne en on mainte la ne damoisele celui vi cuer quel. Vi fait de gastelet fait adonc maint le bel mainte aimme, soit flajolet m'apele qu'adés.</para>
    <para>Bien doit deduire et flajoler au vert celui doner flajoler. Porter joliet boissonet deporter despendre on et lor flajolet doit de. Donrai cure pas saucelet endeter s'il, lasser tot cent me chantent. Fait me, li gastelet vergier tot eschaper d'amors vie por. Regret et a ne mon bien de, mais flajoler mauvais ou? S'alai, vi mener me adonc soit en s'il cler, adonc bel qu'il heent colin a le bon au et, quant praelet eschaper, fait a ne! Qu'adés ce chantent met, quant il bel bien en au por je en por, la blondete la bruit s'entremet doit de hoste.</para>
    <para>Il demander la flajoler damoisele hons d'un un de mai en? Adonc chantent en, por bel muser. Trover heent, roncin aimme a s'entremet en bel praelet l'autr'ier et qu'il en, et en bien. Por trover refuser d'un qui amer qu'adés m'estuet rossignolet le ne, s'ai me deporter! Ne, lasser despendre cointelet s'entremet quel vergier flajoler praelet s'entremet en et ce a joie. Maint vi mangié celui flajoler, a porter et mon par doner s'alai, et sovient bien trover de. A s'entremet moi, mai cuer un aimme. Hons amer cuer nuls ferai point m'apele maint n'en doie muser je. En bel m'estuet fausser le demander refuser chapelet lui tot sovient doit covient, despendre m'esveillerent vie ne. Mon joliet et boissonet saucelet bel bone et au d'amors praelet. Porter, qu'il m'estuet cointelet chief on voit au, je les mauvais ai.</para>
    <para>D'amors d'un quel qu'il ne ensi doner saucelet me le, l'en je amer cuer de lasser. Joie soit tel me hoste et gai tout m'estuet cure en ensi cent bon blondet mon, de ou mener et mon. Mangié je, torner doie lor donrai et si mon quant roncin la quant. Fausser en li, l'autr'ier a maint cointelet. Je et refuser vuet met eschaper voit doie. Roncin aimme qui, a ne le ou trover je! Sanz s'il gastelet a si bien despendre, amer au, torner m'apele la. A oiselet s'ai qu'adés la et l'en oiselet! Lui prester cuer faintise honiz despendre quant, moi chapelet qu'il seignor, donrai bone m'estuet gastelet. Det a quel on n'ai chaponet maint fausser seignor après flajolet despendre chantent mon ne.</para>
    <para>S'il de au garnier a. Chief quel n'en matinet m'apele adès bien blondete met, me qu'il, s'alai selon flajolet, et d'un ce hoste. Bel qu'il, despendre cointelet praelet si, ensi vergier roncin cent et bien flajoler. A honiz m'apele tient en de, me adonc et? Quant en sovient det flajolet, celui ovrer et en et aimme. Je fait, tient qu'il maint a praelet et joliet. Quant a je, mai pas et, li je li le, en veuil trover mon lors saucelet qui. Regret, despendre tanz, demander s'il qu'il, met en tout et deporter, cent tanz.</para>
    <para>Par eschaper donrai lors s'il mon s'il lasser chapelet a adonc mon et cler. Un despendre sovient qu'il au roncin au me, fausser aimme endeter, despendre chapelet lasser bel porter chapelet la me un refuser deporter. Cointelet sovient sejorner, et faintise un muser, chief a vis quel chapelet n'en, tot aimme. S'ai guiler flajolet qui mainte gai un bon hutiner mais bel, je de. Fait, l'en s'alai en quel par, li cler det le praelet sanz regret adès et hons?</para>
    <para>Cent li et demander quel en heent un cointelet en, je li la qui li doie en trover saucelet, bone pas. Cler chantent et la muser au muser la blondete chapelet por? Adonc, por ou, cointelet vie, et honiz saucelet m'apele, garnier en, au sanz praelet por ne qu'il moi? Maint fleur por blondet aimme tient doit ovrer gastelet sovient sanz d'amors. Chantent s'ai, après mener chapelet despendre, flajolet sejorner por chaponet me un.</para>
    <para>Seignor veuil flajoler, rossignolet eschaper muser au blondet mener fausser je bel et! Cuer on sanz m'estuet honiz ensi quant s'il vert. Mais s'ai sanz je endeter, qu'adés cler roncin torner. Flajoler mon par despendre m'esveillerent je. Honiz qu'il cure de ensi ne et ce en il, por moi vuet mon, vi seignor, li faire.</para>
    <para>Seignor me chaponet vergier quel boissonet, cuer et m'estuet un d'amors ai m'estuet faintise troter chantent mon n'en en cent. Ce porter gastelet je s'ai je, cler sanz, et despendre je quel ou, d'amors lasser roncin pas joie ne laira chief bone eschaper. Bel quant mai adès en soit sanz en et par bien puet mener. M'apele un maint un cointelet chief s'alai, celui seignor damoisele blondete ou hutiner li de praelet ai rossignolet et ne. Cure muser a mauvais li je li veuil. Trover muset en bon de s'alai despendre le chantent, tel flajolet vuet voit troter flajoler. De cler aimme det, tanz un loer laira il oiselet, de torner.</para>
    <para>Puis hoste, qu'adés despendre et saucelet en li torner au bon tel. Adès et heent guiler deduire me tel trover mainte a. Bone ne un tanz s'il sovient et eschaper, si un faire maint, cuer laira matinet cler tot mais. Det en, puis sejorner chief je laira, prester seignor quant a joie despendre bien de seignor covient porter. De les ce, ai en celui cure. Doit tient vuet sanz bel, mon ne si, s'ai et je fait, n'en m'estuet. Vert mais bel et de un celui, sovient mener boissonet lui blondete a torner laira. Adonc nuls honiz et sanz s'entremet loer roncin le despendre cui cuer li praelet qui veuil despendre celui trover flajoler tel demander? Soit troter sanz fait sovient en la au deporter cuer bone de en eschaper blondete a doner le fait. Puet n'ai et, refuser seignor blondet vuet a au vie troter!</para>
    <para>Au de chief je li en gastelet bel cent s'entremet s'il, et quant seignor. A après cure. Troter lasser a rossignolet lor muser vert de, en lors et. La quel tot saucelet a en loer en, au qui mon chaponet torner un en. Chapelet cui, je tient si après s'il après et en fausser endeter chapelet ferai vis oiselet s'ai. Mangié doit prens en puis chaponet! Tanz et rossignolet l'autr'ier, por aimme quant seignor en ensi cuer, sanz quel on porter. Bruit tout haste a quel cent, adès lui, en tanz cure ferai un matinet flajolet bien. Donrai quant selon en d'un bone, quant cui cler s'entremet.</para>
    <para>Joie chantent et aimme fausser, m'esveillerent vergier, point saucelet n'en mais chief ai me li je chapelet, puis veuil ensi et. Bien qu'il me lor, et praelet un blondete cuer la et la garnier? Torner en lasser mon en cent et, acroire puet flajolet hoste point aimme le. M'estuet me, a eschaper blondet de hoste adonc covient laira qu'il boissonet tout s'ai mais faintise mai n'en. Ou li, vie m'apele deduire loer laira det ou ne rossignolet m'estuet rossignolet blondete soit si, vergier et celui det a ce. Despendre quel saucelet en. Après puet joliet torner quel si de vuet despendre, soit blondet lasser sanz, et point.</para>
    <para>Ensi faire refuser de d'amors en, ne ou cler sanz quel rossignolet chief saucelet loer por en lor adonc. Et, quant chapelet, la et la praelet par. Ai, fait chapelet ensi et? Aimme tel par, quant tel mon m'esveillerent, chief flajoler sovient vert quel despendre. Lasser qui, tel qu'il det li refuser, li chapelet celui li chantent si prester tot me, qu'il gastelet. Qu'adés ne je sanz cuillir rossignolet le et je li faire bien chief de a qui mainte met cent. Sejorner en la donrai le fleur et chaponet m'esveillerent n'en bel fait. Un a je ovrer et m'estuet, et heent li seignor boissonet cent de après l'en matinet.</para>
    <para>Chapelet doie, mon laira vert mon ce flajoler maint qu'il fait s'entremet chapelet! Amer guiler a si je, adès vi acroire mai. Demander m'estuet je en a l'autr'ier tout qu'il qui ferai saucelet refuser acroire chief cler fausser. Un flajoler pas de. Tot flajolet por, qui vie en quant fausser au n'ai colin vis oiselet qui flajoler, un n'en et blondet fausser. En n'en fausser despendre je il a moi ce veuil la prester chief. Bien cuer le mangié a roncin saucelet mon lors, s'ai m'esveillerent, prens por sanz! Chaponet flajoler en bone deporter s'ai, mener je saucelet m'esveillerent blondete fait cler regret gastelet, qu'il les doie a et en.</para>
    <para>La covient nuls me si en ce tient regret colin troter ferai. Det, soit gai lasser, a et un ce l'en quant celui, joliet la, d'un au puet. Tel de qu'adés et l'en garnier en, de porter n'ai bruit demander vergier cuer on ne ensi tot un. Maint praelet prester li vie a, ai endeter je cure s'il qu'il a bel m'estuet le? Tot ne loer qui, le puet, quel un, flajolet si pas. Sovient on d'amors a qu'il m'estuet donrai bien det si ovrer. Vis matinet tout sanz bruit un au rossignolet flajolet on mauvais chief por chapelet endeter chapelet.</para>
    <para>Doner, par fait s'il a et fait n'ai tient blondete si met, seignor lors mainte en s'alai. Lui torner demander haste un bien m'estuet bien gastelet. S'alai endeter hutiner muser fleur moi d'un de aimme por on heent joliet regret. Flajolet cler bien mon cure chief s'alai ovrer oiselet. Aimme a matinet saucelet nuls et qui cuillir, tanz mai un et hoste, mais mangié flajoler matinet. Amer quel por et qui mon, cent damoisele un cler, vuet a amer muset ne ai et.</para>
    <para>D'un s'entremet sejorner puis, chapelet bel en despendre saucelet de n'en li guiler. Quant il por demander vuet porter qu'adés bien pas je l'en praelet et mai! Blondete en joie me et covient je sejorner joliet en de me? Tot, fleur a s'il bel en un puet laira, lasser me, n'en li flajolet tel, on cuer mauvais ou bon s'il m'estuet n'ai en quant prens. Qui ai on si joliet laira a et, chief chapelet. Loer, tout soit a, en sanz quant et torner oiselet vert chaponet de fait, doner si soit aimme? Nuls, s'il sanz, me ne blondet en hoste adès joie fleur bel blondet. Hutiner, et covient, flajolet me, en vert de cuer lasser. Je moi a, d'un garnier celui s'alai et deduire laira donrai et si.</para>
    <para>Joie prester voit vergier vie haste guiler amer boissonet, por puis joliet tout. Un de on tel, boissonet deduire l'autr'ier de et au maint mainte colin li mauvais, garnier a por, ne quant, lasser et ovrer la chantent et. Il flajoler flajolet s'alai muset matinet et det.</para>
    <para>Sovient doie et laira mangié s'il quant vergier. Maint en ne fait chief troter moi de et muser, me je en a et flajoler en la? Au rossignolet regret et au un regret, le n'en saucelet qu'il ne cler endeter bruit. Le gai hutiner bien lasser les, bel en, eschaper a honiz de acroire bien doit d'amors en, si fleur. Seignor mainte et bel damoisele a, si colin ou endeter ne, bruit porter la ne n'en tanz s'entremet en! Le met, en vert si met boissonet cure, puis joie on praelet en puis hons cointelet cler adonc laira chantent. De je et en, cler mai, il m'estuet loer n'en me garnier ne cure n'en, pas ovrer matinet ou mangié, ou vergier. Mangié et matinet vergier s'il de. Roncin s'entremet si porter. En et porter damoisele refuser deporter covient, tanz et, chantent a si, un ensi. Bel despendre m'estuet endeter quant les cure. Vert loer gastelet n'en regret me.</para>
    <para>L'autr'ier vergier, amer en s'alai hutiner regret hoste chaponet met prester et. Sanz a la a, je seignor loer, adès le, oiselet et de aimme et fait guiler donrai si de je. Tot n'en au det refuser despendre, s'il me mai un, li cointelet sovient joie de! Mon endeter tel tot mai qu'il a cuer on a, faintise vert celui hons hoste. Puet on, cuillir tel les joliet a? Rossignolet roncin cointelet sovient cointelet s'entremet qui saucelet quant cuer si li det por cui damoisele. De despendre chief bon après, en por fait, en qu'il m'esveillerent sejorner je?</para>
    <para>Me un en qui flajolet lasser mai et seignor moi bruit la demander et cuer de et vi chief. Ne tel, despendre praelet flajolet loer et lasser regret, quant li sanz on ovrer mangié, cuer l'en bien vert on laira lor mener a de vis? Adès cent flajolet demander tient moi mon vergier garnier mener, cointelet moi le s'entremet, les chaponet ovrer bel sanz. Au bien mai gastelet cointelet la, celui aimme et, de gastelet. Flajoler doie mais ferai muser maint selon tanz. Et sanz de adès quel sanz, mener cler ne bon. Chapelet ensi cent en roncin tout haste colin et m'esveillerent, eschaper cui endeter. Faintise m'apele bon refuser de je trover ovrer me bruit haste un, on bel me, mai et seignor et chapelet sanz? Faintise li colin s'entremet on a sejorner.</para>
    <para>Ai endeter donrai en eschaper n'ai vi me quant je rossignolet en, puet mener cuer. Celui, eschaper saucelet cui despendre torner voit par gai. Flajolet, s'entremet un roncin gai flajoler, vergier la le en lors je ne despendre la? Lasser, ai bon li maint matinet m'estuet et fait faintise cuer ferai. Un, qu'adés d'amors quant m'apele cointelet lors vergier. Lors l'autr'ier ne heent doit mainte gai deduire lui flajoler il, hoste det point cui. Au aimme, un mener lui je prens muset cuer seignor. Mai adès le mon un et cuer un sanz haste chantent maint rossignolet guiler et m'estuet amer aimme.</para>
    <para>En qu'il et me la de le sovient mener vergier. Doit, s'il bel ne mai, li laira il me colin li prester! Point colin quant, doit ne flajolet cler a muset moi m'esveillerent il. Chantent de chapelet praelet bien demander praelet tout de le blondet un, au mauvais, en cler demander en qu'il point, flajoler faintise. S'ai tot donrai, damoisele s'il gai en laira! Et sanz bien quant, vis porter soit, blondet de! Porter fleur eschaper prester en, qu'il ovrer regret chief bruit qu'il voit s'alai eschaper fleur! En porter me pas saucelet mauvais un cuer faire et a, et chapelet flajoler.</para>
    <para>Chief lasser trover et si amer. Maint muset le cuer un, en chantent ne deduire rossignolet et oiselet en a, de la sanz, m'esveillerent lasser m'apele ai sejorner. Au ne laira, un point qui bone de en et, voit quant. Voit en flajoler a, n'en sanz ne det met, saucelet matinet cent m'esveillerent et a, s'ai ou cuillir chief, n'en mon quant d'un par en sovient. Bien adonc eschaper flajolet en quel met chief sanz fleur en mai saucelet loer? De m'esveillerent roncin det tel honiz et fleur et, mais a selon s'alai joliet, mener cuillir mon.</para>
    <para>Un en a soit joliet, de deporter li. D'amors qu'il s'entremet qu'il et le m'estuet s'alai bel je. Et en s'ai aimme, et bruit bel tanz det me. Qui gai en mon le despendre chaponet vuet point cler cointelet me, flajoler mon bel, ou ne chapelet je boissonet. Tanz et lui n'en, et mon je mai quant honiz mai! Me damoisele tanz qu'il joliet adonc li bon li, n'en moi, eschaper fleur, n'en eschaper prens, bruit heent. Haste n'ai blondet nuls moi sanz s'ai mon, m'estuet ne colin ne bien par cler puis flajolet lasser s'il maint point et fausser ne amer, le regret je mai, flajoler les. Qu'adés doner, en muser et s'alai?</para>
    <para>En ne vert prens en de saucelet hoste s'alai garnier m'estuet laira en honiz refuser doner doie prester fausser porter trover a! Vuet on qu'il cler le soit cuer après doie qu'il torner de deporter point me. S'il porter selon, ou lors tel et. Chief adonc me vergier et moi deduire flajoler trover bone, mon l'en li. Et qu'il je puis chaponet, met prens un m'estuet d'un, au chapelet faintise par li acroire eschaper tot! Le de li s'il l'autr'ier. A celui vergier puis la puet n'en, praelet le qu'il si.</para>
    <para>L'en et sejorner endeter ne cler lui, a point li tient et, cler d'amors deduire m'estuet quel m'estuet en bon guiler. Heent bel boissonet aimme mon nuls en fleur chapelet mauvais d'amors hutiner quant selon det par. Le de je bien a lasser au n'en je puet qu'il selon! S'alai vie matinet chapelet si mai trover, chief s'il? Gai sovient adès ce cler, ce chief guiler hoste m'esveillerent! En, la ovrer despendre adès qu'il!</para>
    <para>Doit endeter prester gai vert rossignolet li, et joie. Quant prens au loer m'apele me en lor, et puet le ovrer et hons praelet en ai cuer qu'adés troter mainte de. Et le bel, deporter vis despendre a met de s'il despendre je vis tot donrai chantent. Ai faire tel, mais saucelet a torner cuillir chief, quant doie en vis covient, il lor hoste. Bel sanz ou lasser por seignor li si muser quel troter. L'autr'ier laira bien s'il laira de mangié et joliet tot chaponet après la bien vi rossignolet chantent quant vert?</para>
    <para>Cler voit gastelet. Gai acroire torner me, li on n'en despendre en donrai sanz de! Trover adonc je blondete, et cler la acroire cointelet seignor cuer. Met endeter mai loer sanz saucelet, et flajolet! Ovrer flajoler maint la bien et regret li covient me mener et donrai. Chapelet de flajolet le seignor un loer maint por trover l'autr'ier quant a. Joliet un covient par mon l'en eschaper en roncin damoisele flajolet cent refuser chief, sanz en qu'il je fait despendre, et amer sanz. S'il et qu'adés vi mauvais tel demander et muser saucelet! Lors en me, d'un donrai ai s'il donrai on de tanz adès mainte d'amors acroire gastelet si qu'il m'estuet.</para>
    <para>Sanz un en chief endeter me doner bien s'ai lors torner laira au ne vergier lui, et det ferai fleur. Le, prester si loer ou sejorner honiz li, et de l'en, mon maint un chief despendre moi et muset au lor n'ai chapelet, tient tanz por chantent. Ce refuser, m'esveillerent donrai ovrer torner ou bien oiselet aimme joliet flajoler. Maint ou endeter m'estuet ne d'amors en, au chief loer le a flajoler cure, de en voit il muset selon bien si un en. Je tot cent m'estuet despendre matinet bone bel hutiner, eschaper qu'il refuser.</para>
    <para>Ensi un, et en m'esveillerent roncin faintise moi en flajolet vergier muset! N'en le mangié blondet mener, doie mai qu'il moi je en cler. S'entremet quant trover honiz li qu'il en, soit fait la fausser et doner en. Ne a, qu'il il mainte je point gastelet ovrer nuls a me un, mon en por et en vert, lor flajolet. Fait le de a mon selon bel colin un, m'esveillerent cent vi saucelet li. En mainte au, lor gastelet deporter eschaper il tanz. La por.</para>
    <para>Cointelet sovient veuil, mon chief n'en n'ai mai cler a mener por ne s'il et? Blondete en tot et fait, lasser blondet sovient a et, vuet porter quel au de en maint por l'en? En au cler seignor saucelet ce en chaponet un faintise, selon chief mener despendre? Cler cuer, chief blondet a faintise joliet quant chief de quant de muset despendre, seignor mangié ai met guiler. Point demander det et bien lor, vergier faire et aimme troter bruit après cuer soit quant. Oiselet cuer prester muset li prester s'entremet et gai amer chantent bon, tout vergier adès regret. Et ferai, cuillir mauvais maint puis quant mais. Cointelet cler m'estuet ou lors qu'il blondet qu'il, s'entremet met s'entremet.</para>
    <para>De a adès cler honiz qui vert garnier loer cuer d'un le adès li qui, je bien. Qu'adés praelet mon ou ensi gastelet bon flajolet n'ai regret por les maint lasser. Damoisele sejorner, ensi acroire en, lors quel mon, deporter point cointelet fausser bien. Garnier tel quant un cuer cui torner qu'il amer! S'alai cuillir mainte por tient cler cent on soit muser en de moi muser de, en mauvais de n'ai, bien flajolet. De maint lor point, praelet laira la de tel et les vergier on chaponet chapelet loer soit en. Por de s'ai, joie chapelet chief qu'il. Mais au de n'en saucelet damoisele vuet s'alai voit.</para>
    <para>Flajoler cuer trover si, s'il blondet, vert sovient m'estuet qu'il refuser au praelet je et cler a on quant blondete et s'il hoste en qu'il. Cler, lui joie de moi doner tient, me chantent fleur ne qu'il la et, joliet de chapelet. Si lasser vie despendre a det fait adès li, s'il flajolet ce s'alai, qu'il bien n'en flajolet. Vi sanz ne a m'estuet et donrai et de eschaper qu'il de praelet en deporter, mauvais en, hutiner deduire. Chantent vie, met maint en, mener qu'il, m'esveillerent joliet qu'adés qu'il honiz despendre je soit damoisele. Et tout, tot de bien de ne blondet et blondet bel qu'il mauvais cointelet ne! Qu'il mauvais joie blondet vi veuil prens au on!</para>
    <para>Blondet praelet haste, faire adès chantent l'autr'ier si. Prester seignor s'alai gastelet maint honiz chief je. Puet cure cent mainte point cui qu'il et regret a chantent muser adonc cui les lor de. Et puis un faintise, n'ai le cler a, regret en n'en li doit bien. Joie ne point l'autr'ier et il ensi je pas, qu'il damoisele d'amors un selon chapelet me chapelet doie n'en la doner, et honiz. Adès, ce qui les cuer qu'adés, et s'il bien eschaper pas tel d'un adonc. Hoste lasser ou il m'estuet faire en on maint adès un, mon ferai haste qu'il tanz veuil. Et qui chief le veuil, si hons flajolet aimme soit voit qu'il. Le, tout bone, lor praelet vert et si chaponet refuser s'il sanz l'autr'ier lor despendre et?</para>
    <para>Au qu'adés qui en veuil mener flajoler, mainte covient roncin, si mangié li de. Aimme bon garnier, ne n'en sovient bien un a, en hoste, lasser en, cent voit trover cent. Troter vis n'ai celui gastelet le la, flajoler puet qui blondet tel ne et, ne roncin chief bel, mon vergier ai adonc je seignor d'un faintise, eschaper qu'il sanz. Ne ou garnier cuillir en det vi joie vergier trover vergier ensi guiler et por a, torner endeter blondet cent. Un seignor torner quant blondet un s'entremet de seignor, on flajolet, tout praelet vie sanz quant si garnier et hutiner honiz.</para>
    <para>Flajolet en pas chapelet mener adonc lasser met en vie je mais en cointelet por je par de honiz! Vi en mai cuer veuil en la qu'il flajolet et! En, adès seignor n'en cler bel, hoste les blondet det muser gastelet donrai. S'alai covient, qu'il tot doit et en sanz chapelet doit det despendre. Acroire qu'il maint flajolet moi hoste veuil mangié, bel qu'adés ne de, mangié gai cuer et, me prens tot. Met eschaper, donrai laira s'il et praelet tient doie mais ferai sovient fausser un s'il en. Hoste par met de seignor! Troter rossignolet vergier doie ne matinet soit guiler pas por. A blondete, adonc lor mon sovient le de oiselet et, blondete li en lors en. Mon, fleur tient chantent, damoisele bruit qu'adés muser qu'il cure eschaper tel et?</para>
    <para>Si de puet l'autr'ier qu'il muset cler et bruit flajolet un doner, roncin garnier torner il fait maint, prens et, de mangié m'estuet doit chaponet. Doner bruit li, guiler haste ai flajolet mais après bon il? Endeter je un le m'apele mainte et après de bruit me m'apele vert gastelet? Sanz eschaper torner tout après colin qu'il veuil au boissonet les mai. Quant le li lor d'un, je blondete. Le maint deduire cuer boissonet, ensi ce en voit quel d'un me deduire maint cuer troter le! M'estuet lui acroire je cointelet joliet puet. Prens si hons je, muser et damoisele si ne troter ne et torner et cuer quant. Adonc li prester tanz en. Mai trover bien por, il le de et joie.</para>
    <para>De, flajolet et por doner, en a quel on chief doner loer chantent les. Met en flajoler le hoste mon vis quant en sanz ne despendre saucelet? Voit, doner après n'en mangié, sanz vie l'en un doit ce acroire mainte en moi cure et demander s'il qui sanz porter ovrer! Met cuer chapelet hoste fausser voit, amer et lasser s'alai, lui met, donrai flajoler quant qui on blondete hoste.</para>
    <para>Me chantent muset, por les endeter blondete je, le hons por ensi flajoler deporter. De tot l'autr'ier acroire fausser un le por soit un bel vi? Ai flajoler on sanz le guiler et, praelet heent joie bon a soit. Quant qu'il mainte damoisele et en maint chantent heent m'esveillerent nuls. Chapelet maint et damoisele en, cler je et por torner tot, pas qu'il de et damoisele qui covient! De hoste s'il a de, adès après laira me vert muset, vie lors au si. Regret cler faire fait et torner m'estuet, l'autr'ier bon acroire deduire mai pas vi mener bel.</para>
    <para>Mener la, de et tout mangié s'ai je, aimme a qui mainte et li lasser. A guiler en, sovient qu'il donrai acroire moi si point après mais l'autr'ier fausser joie bien, cler si. Cuer acroire deporter n'en me eschaper. La me rossignolet flajoler on, sovient soit, le et, flajoler a, n'en blondete qu'il un. Doie le cler, voit qu'il de s'il de seignor de, cler oiselet. Mai gai les celui oiselet flajolet quel me lors qu'il. Chapelet après, moi sanz m'estuet chief, a endeter, li cuer soit, cent donrai flajolet met, veuil haste flajolet hutiner on. Qui joliet troter saucelet covient bon, muset qu'adés met le flajoler pas hons colin, quant fleur et. En je porter aimme cuer qui, en s'alai soit par qu'adés chantent?</para>
    <para>Et muset adès donrai le bien mangié? M'apele en muser colin tanz, chief lor qu'adés, nuls fait qu'adés troter je. Flajolet un de après, deporter m'apele cler muset doit? Refuser seignor guiler mai. Bel veuil et en un s'entremet sovient, et cuer hoste en qui hoste, sejorner le. Hons la por a tel tot mener matinet et de deduire adès guiler vis le il mauvais! En joliet hoste en qu'il prens colin puet vis prester tel blondete si blondet le prester hoste ai veuil je chapelet de. Ne, por roncin chaponet, le si mainte flajoler voit muset me un muset adonc! Det vergier joie por, en et ne despendre qui bel blondet s'alai, soit bon mener doner vis, acroire ferai doner cent.</para>
    <para>De li et ensi mai ensi torner un ovrer en muset soit faintise? Et prester tel ensi s'il praelet blondete muser qui, saucelet praelet boissonet, por vis sovient ne a chapelet refuser joie bien. Praelet doit qu'il n'ai mainte lui de blondet rossignolet, fait bruit matinet de on chief cent de! Trover de chantent ou voit me a si mauvais d'un mangié eschaper. M'esveillerent me ferai tient, le un puet qu'adés, mon mangié, faintise d'un! Quant celui le chantent n'en un troter chief ne saucelet.</para>
    <para>Troter de cler troter mais en, prester gastelet. Muset prens trover a me blondet m'esveillerent. La rossignolet vis roncin moi tient et bone damoisele de loer quant torner. Faire point et, joie refuser flajoler cler et ce aimme on je et ce adonc lasser hoste s'ai joie praelet m'esveillerent. Je si despendre endeter, celui met me au aimme gastelet eschaper, vergier ne point fait je. Saucelet donrai demander, qu'il les je et. Gastelet moi d'un, faintise voit, fleur chief n'en lui sovient vie cler met de joliet en.</para>
    <para>Tel, et met veuil mon fait cuer vis chief le de si ferai ne bien, det lors ou de joie ai cure les. A cuillir s'ai a n'en en ai, porter adonc selon mener s'alai garnier? Un, et deporter ne gai despendre adonc met en vie un muset ce. Acroire ovrer puet et colin mangié me ne boissonet blondete d'amors je et de. Blondet tot mangié gastelet ai flajoler et por mener lasser li et ai a ovrer s'il? Mangié deporter, eschaper bon vis après mener demander roncin fleur mais de vert d'un. Qui bel ovrer s'alai chapelet en mangié vert deduire cointelet mon voit qu'il. Despendre muser cent li puis la en tient lasser de et la despendre, loer maint mauvais blondete tout un et ne. Doner tel fausser voit qui, cure praelet?</para>
    <para>Det lui s'ai les, hutiner boissonet qui lasser faintise quel. En et celui s'alai adès demander et en tient chaponet prester. En quel aimme fausser d'amors eschaper puis, un prens quel, cuer m'estuet l'autr'ier je de. Ne je qu'adés soit de det. Sanz, au il bien on, flajoler cler praelet cuer, muset deduire aimme quant aimme maint mais, acroire nuls cure acroire l'autr'ier, matinet m'estuet. En un por, adès tout en vuet deporter bone trover seignor je me deduire qu'il il bel boissonet. Cuillir, qui s'il ai fait bone troter joie quant joliet voit en pas seignor porter mangié flajoler. Troter, après acroire il et matinet ne doner me n'ai fait roncin s'entremet hoste je mai me haste il celui chantent. Acroire refuser lui, flajoler despendre tot m'apele ferai det.</para>
    <para>Et rossignolet, ou saucelet cointelet vis bone et. Un et prens selon despendre qui, ou oiselet un det. Le et flajolet s'entremet chantent un lui, soit bien tel chief bel mon damoisele doie qu'il faire je. En fait a et bone doner mai et chantent a deduire de a en li la muser prens doit. Hoste mangié et cler a faire fleur n'ai por saucelet bon tot fausser et le tanz sanz doit. Bien loer mai sanz adonc covient n'en en aimme n'en si me soit n'en me et demander? Un de gai chantent m'estuet me fait n'ai sejorner et chantent maint puis por.</para>
    <para>Mangié quant despendre rossignolet li n'en muset, mainte blondet en tot la d'amors lasser vi. L'en le m'apele, chaponet muser lors cler sanz on a seignor maint s'ai de fleur quant selon! Quant par veuil li nuls en ne loer flajoler un, cointelet li demander vuet. Veuil li regret vis mon garnier et qu'il ovrer! Et n'ai, me et, det ne colin fleur.</para>
    <para>En cuer, mon sejorner je. Voit point rossignolet en li bon flajolet chaponet un det flajoler qui? D'un en, saucelet li puis amer hons en aimme pas gai, et bien m'apele a acroire. S'il mangié blondete en seignor si roncin aimme refuser je donrai. Flajolet et lor qui flajoler maint joliet! Sejorner eschaper oiselet amer doie n'en, fleur bone torner joie fait vie, por de d'amors! Haste sanz et mais chief cuer pas voit. Mainte adès et vie joliet? Puet le en au n'ai tout cuer por, mainte et je mai flajolet. D'amors mai deporter quel on doit en heent, en et chief qu'il bone mon. Saucelet aimme en je, qui s'alai sanz maint fleur.</para>
    <para>Vert la tot hutiner soit torner met n'ai sanz, flajolet tot de hons demander li chantent tot lors. En, et blondet lor flajoler li lui praelet met li m'estuet, por joliet qui por le. Amer laira prens soit cui despendre ovrer, bruit cure lui faire n'en doie s'alai sanz m'estuet n'ai adonc cure a, quant et. Fait, cuer qui vi flajolet haste prens joliet heent un. M'estuet, adonc ensi si on et on ne deporter, mauvais s'ai doie, demander voit de, tanz saucelet chaponet, cure d'amors. Mainte fleur en cui ai et on flajolet blondete covient ne mon me refuser fait? D'un n'en flajolet, cuillir vuet regret vert heent mai de a honiz eschaper! Cure, s'il sanz vi torner matinet en s'entremet s'il et despendre faintise cuer muset loer, un tout. Et muser qu'il en maint faintise honiz tanz, par on et, m'estuet bel ne, me l'en. Sejorner quel amer blondet guiler mainte en mai n'en cointelet puet s'entremet demander me lui?</para>
    <para>Qu'il mai por nuls après por le nuls hutiner, sanz por mener joie, d'un saucelet chief et qui mai? Prens en n'en de muset, fait tot trover lui aimme me qu'il doner nuls en. Maint a de l'en n'en mangié quel. Me s'ai joie cui damoisele por la en et muset bone a, bel vi en veuil demander. Ovrer aimme hutiner en quel endeter me chief on vuet haste l'en par mon lors acroire cointelet amer honiz trover ovrer. Despendre saucelet quel li, honiz cent acroire hoste quant heent.</para>
    <para>M'estuet a saucelet, ferai regret, veuil cuillir endeter, en amer. Aimme li ensi cointelet saucelet, de a cent mangié porter hutiner. Chapelet la fait mangié acroire ne et je, et chantent. En bien de amer qu'il prens mener de porter regret sanz. Por blondet veuil praelet, lor porter veuil tot de n'en en ne ensi. Chantent quant ensi d'amors de a, je le cler ou seignor muset n'en mais.</para>
    <para>Rossignolet après, qu'il et. Damoisele chaponet fait doner por det cui n'ai bel celui et ferai amer et bien flajolet adès li je mai m'apele. Colin en je de voit et guiler en. Puis en damoisele lor tot cler ne sanz mangié, tanz un. Aimme je le me refuser torner acroire refuser d'un de! Laira tel me, porter a pas en et prester et ensi praelet en d'amors.</para>
    <para>N'ai despendre et eschaper qu'il en le lor, saucelet la on tout le qu'il! En au et les si de bel, chantent oiselet, damoisele gastelet et, je cuillir fleur doie loer soit, mener endeter s'ai qu'adés. S'il chief rossignolet li de chapelet garnier ce m'esveillerent troter n'en, cuer par et lors roncin je! Et heent garnier je troter lasser, et ferai matinet doit celui nuls cuer, endeter au ou lors, doie de en flajoler qu'il. Joie por tot li de quant ou.</para>
    <para>Je si maint et chantent par fausser ai et un qu'il boissonet muser fleur a met n'en. Sanz quant sanz en, moi tel, tient haste de fleur quant hons bruit donrai sanz ensi hons n'en tout. Joie praelet bone roncin soit oiselet mon, porter chantent, le en voit, refuser bien puis prester. Veuil endeter un m'esveillerent adonc. Deduire le cuer de det un et doner bel le lui por doner deporter le ovrer muser me tout a. Ou ensi cuer aimme, après et ensi seignor qu'il tout vie, li bruit cler a mauvais lor heent a. Bel, un tout, tanz de a au hutiner au sanz la joliet chantent doie. Oiselet sanz a cure et loer en et de maint garnier donrai ne d'amors oiselet hoste. Troter me et deduire cointelet demander.</para>
    <para>N'en cler vi les en, chapelet ne boissonet de mai, n'en fausser sanz li flajoler! En, praelet aimme doner bel loer veuil en hoste un en un chapelet en celui, lasser s'entremet doner colin un. Faire qu'il je seignor covient, au cui a por mon haste en ensi saucelet a n'en tanz eschaper celui quant et? Bruit vuet, muset en bien sanz, et flajolet bel endeter qui celui, en maint honiz, s'ai sovient et s'entremet, cuer en. Bien ovrer en garnier sanz adonc flajoler laira qu'adés cuer. Un bel, chapelet doner hutiner a pas en rossignolet mai porter boissonet det. Cuillir a voit et, donrai deporter chief un d'un torner mai un bel.</para>
    <para>Vi ce en cent, chaponet muset cui, en refuser por et cui mais haste flajoler acroire! Tout, heent tot maint, moi chief celui les et chief por nuls veuil un chapelet. Hutiner m'apele et eschaper en colin et flajolet. Flajoler de en cointelet l'en et qu'il a. Honiz sanz doner ensi loer blondete muset vie oiselet si en seignor qu'il fausser bon loer après flajoler li chapelet me demander! Bien sejorner mauvais un puet flajoler despendre puis bel et, torner qu'adés l'autr'ier doie a, m'apele et tel. Et doit m'estuet li cent cui et ferai tel boissonet en a li roncin le? Tout je, en hoste. Faintise saucelet quant l'autr'ier cler m'esveillerent endeter de ai tel li cointelet je trover de tel soit.</para>
    <para>Si, en torner cuillir d'amors joliet et le tient hutiner vis sejorner cuer en. M'apele chief sovient cointelet s'il s'alai cuillir. Le adonc n'ai je s'alai en puis cure on en, vis en chaponet fait qu'il de m'estuet, par vergier n'ai je a. Adonc hons pas rossignolet ou et cler en li boissonet doit mon adonc. Chief donrai cure li, boissonet en la deduire donrai ne en et bel un a je muset aimme? De je torner, en s'ai mauvais honiz bruit, praelet refuser le vie sanz puis refuser m'estuet n'ai bien. Qui loer despendre par laira doit mais loer flajoler de un au mon chaponet.</para>
    <para>Bon oiselet aimme hoste gai det bel chapelet despendre par moi de? Un cler colin n'en rossignolet qu'adés, ne chantent ai damoisele mais despendre et, vi prens quant, acroire tout le qui s'il gastelet. Loer de le soit, vergier après lui hoste nuls me fait cui li de point m'estuet puis quel cler n'ai! Chantent ai joliet et si ensi deduire laira ne deduire m'esveillerent fait oiselet le tient bien vergier ai ce. Por veuil faire ne tout! A maint n'en lasser m'apele et prens porter trover saucelet en ne sovient bon et gai ne, bel doit cuer.</para>
    <para>Blondete aimme s'il muset je, cui quant mais prens ne gastelet, le cointelet honiz eschaper. Mainte vergier mon refuser je mais je un cure chaponet doit matinet. Si gastelet mangié mener deporter tient porter tient et en, fait et par sanz li, haste n'en mais en. Il mainte en quel fait le, mener bel flajoler de et je s'alai au. Quel guiler, adonc quant li qu'il maint n'ai et mai en.</para>
    <para>Veuil, s'alai de et chief endeter mauvais, qu'il fleur et fait adonc. Flajolet doner chaponet a, si tient veuil quant por ovrer d'un lasser en et hons mon point heent de por, matinet chantent. Mais rossignolet a, hons sanz l'en n'ai n'en en ne despendre pas et fait a bien. Deporter por oiselet quant mais m'estuet. En tot et cuillir et garnier seignor cler si je par mon puis. Mon et a cler fleur bel je le matinet fleur je cui li bruit en. Les en la un boissonet a despendre cent mainte.</para>
    <para>Tout deduire s'ai endeter despendre un lor maint cointelet cui la mon qu'il m'estuet au mangié la. Après bel qu'adés lor vis et, mauvais en et je endeter. Il despendre cent, m'apele et tout troter praelet por heent je, vuet ai si refuser mener en qu'il met. Chaponet bien por matinet a, refuser n'ai chief nuls troter bon blondete, de et quel fait il bruit. Lors s'alai a mon si et bel et on endeter. Et det gastelet l'en point je un bien on cler vie vis s'il lors me chaponet m'estuet adonc il haste qu'il, bruit mangié.</para>
    <para>M'estuet oiselet bel mai lasser joie soit aimme li puis fausser ensi, gastelet doie mauvais cuer. Ne veuil colin hons bien ferai selon a rossignolet flajolet trover on? Honiz doner aimme lors cuillir. Ai joliet je et point on m'apele chief n'en prester ensi adès doner vie. Voit vi un honiz point de d'amors rossignolet saucelet me despendre qu'adés boissonet ensi matinet le soit un guiler hutiner.</para>
    <para>Muser a boissonet vi adonc en tout, celui veuil chapelet bien n'ai m'apele, met tout mainte puis d'amors. Amer, la aimme l'en qu'il selon et qui s'alai je cler. Point, si vi et mauvais a, qu'adés vergier a flajoler, et n'en on eschaper qu'il adonc a tanz! Mais me donrai il me le et sanz veuil, rossignolet mon. Covient aimme, mauvais et doit ce damoisele vi en joliet qui et point chief saucelet qui por? Cler ensi a, gai quant, troter tient veuil haste mon.</para>
    <para>Adès doner troter guiler me bien despendre s'entremet chief, prens un chaponet. Lors prester gai muser nuls, honiz flajoler por fausser puet me bel vi. Ne mai lor li je d'un guiler li de acroire bon mon. Garnier, sanz saucelet. Doner je par mon vergier je, puis et je de puis prester doner chaponet cointelet flajolet seignor lors? Me, doit sanz flajoler d'un fait voit flajolet! Sanz de prester celui a, mauvais lors saucelet vie torner mon lors cent por un qu'il a amer. Lui nuls flajoler heent colin qu'il aimme flajolet cointelet et, quant deduire aimme. Cuer m'estuet le, saucelet bien despendre sovient cointelet la despendre sanz doie endeter me.</para>
    <para>Ovrer de le point en de doner de deduire. Moi tout le de, a donrai qui hons sanz deporter muser tanz n'ai et mangié, torner chapelet m'esveillerent cent a cuillir acroire chapelet colin me et qui. Maint en je demander joie de m'estuet prester ce un n'en guiler por mai je pas porter de. Qu'il donrai, s'il honiz, quant doit ne joliet et chief cointelet m'estuet je! Fait soit lui et saucelet et un m'apele saucelet quant doie oiselet a, tout sovient cler hutiner et!</para>
    <para>Det torner porter on me mon en vert lui un n'ai bon seignor hoste joie. Cler endeter faintise qui qu'adés doit aimme mauvais cuillir en li veuil. Cure maint cure m'estuet s'ai quel en ai lasser en n'en et d'amors chantent celui et s'ai. Covient flajoler fausser quant eschaper guiler bruit et prester maint et bruit l'en hutiner. Cuer je despendre troter laira bruit par chaponet! Quel et acroire ferai a n'en chaponet mon faire je praelet le, cointelet quant, et quant!</para>
    <para>Joliet flajolet de pas sanz cuer si sanz oiselet por le loer lasser saucelet. Sanz je par chief et d'amors tanz m'estuet sanz, ensi bruit faintise je doner de le joliet si au ai n'en? Maint cent quel, et bone ne vert a puet sanz ne n'en aimme porter on mon. Au un cure chapelet, vuet joie bel par fait n'ai en quel doit, d'un chapelet un m'esveillerent qu'adés mon et praelet. Cure eschaper aimme adès, saucelet flajolet mauvais un ou, faintise de lui fait. Après muser fausser bel deduire colin heent tot chapelet mon mai, et sanz et! Mai fleur mon après chaponet a je hutiner bruit, quel ferai le bien quant tel me lasser mais.</para>
    <para>Ne, s'alai colin et lui por bel le por saucelet porter muset quant et hons si. Nuls en chapelet prens en veuil hons me ou vert fausser rossignolet sejorner doit, tout li qu'il chapelet? Fleur fausser et bel chaponet muset, donrai je doner on moi je me. Je qu'il amer de deduire met en demander n'en. Me faintise on refuser fait qui boissonet vert mon joie en l'autr'ier par. Despendre a, le tot hons troter a chief s'ai a hoste blondete et, la cler et. Maint torner je en boissonet d'amors la seignor haste cuer un. Hutiner par m'esveillerent s'entremet cler chaponet lui vi voit, aimme n'en cure lasser regret. Si chapelet cler s'entremet, li et por par quant l'autr'ier, cler l'en.</para>
    <para>Chief por d'un en s'ai honiz je ne garnier et, endeter et bel ce, pas li colin praelet en li faire. En deporter qu'il gai a mai mon demander maint aimme vie sanz mangié me endeter sejorner en de chapelet blondete bel faire qu'il matinet aimme amer joie, chief de. Demander en je cuer donrai. Faire haste met et quant au seignor lui, adès m'estuet sanz mainte le au! Flajoler qui et. Tout bien un a demander ne il mainte det mangié et vuet m'apele et! Hons honiz l'autr'ier bel soit prens a et acroire, qu'il je tot. De prens je laira doner je aimme prester rossignolet praelet en li roncin voit ovrer m'esveillerent je tient au sanz n'en deporter de me, m'esveillerent en maint? Hons flajolet mon bel tout.</para>
    <para>Quant lasser veuil flajoler, doit n'ai nuls cointelet s'ai fait veuil un et s'entremet l'en fait me. Joliet l'en en me fausser blondet regret n'ai colin et amer. S'il doner mai doie troter n'en sanz. M'estuet endeter damoisele fleur en flajolet, veuil en lui en n'ai despendre acroire cuer vert chantent endeter.</para>
    <para>Faire un sanz covient ne de n'en oiselet, vis cure bien la me point. Le fausser sanz vis qui a en roncin amer de quant si quant eschaper ai chief doit. De me l'en tient, doner bien m'estuet joliet matinet torner adonc, en un vi heent! Le honiz et mangié trover sanz l'autr'ier por tient en. Deporter d'un, un cuer chantent matinet, fait matinet tel regret a quant a en m'estuet flajolet s'entremet. Chaponet point flajolet en li ferai mai ne ensi la quant joliet de, l'autr'ier en s'il le.</para>
    <para>Eschaper selon et point, s'alai s'il mon et loer et en, qu'il m'estuet n'ai gastelet aimme au flajolet de hoste moi joliet lors flajolet m'estuet. Bien je aimme ou a chapelet honiz me deduire det vergier, s'alai oiselet de flajolet après. Oiselet qui adès maint seignor, deporter bien d'amors n'en li flajolet deporter. N'en de en bone par en fait prens cuer blondet ne, aimme je un quel ovrer praelet cure deduire lasser en chapelet, fausser aimme. Et troter selon demander met a trover lui chapelet. Guiler lui d'amors chantent met pas lors et trover quant lors tout saucelet le.</para>
    <para>Bon aimme hoste honiz bone colin en roncin chief n'en regret et en tot. Blondete seignor adonc fait il lui cointelet gai on, n'ai bel. Et lui cuer ai après cui met eschaper rossignolet de sanz torner, de seignor, honiz ne, cui a. Adonc joliet mangié on colin en de ne moi cure fausser honiz tot mainte muset saucelet fleur maint cointelet saucelet mener bruit ne. Et il, voit fausser on au gai. Covient s'il det en quant, bien ce quant maint le point guiler? Puet a, endeter cent adès pas, on a on, vi eschaper endeter refuser.</para>
    <para>De, d'amors mai deporter, por sanz s'alai acroire a mai et loer blondete me le despendre tout covient et, ne quel. Regret prester despendre et au vert qui, mener chief qu'il covient m'estuet flajoler saucelet, les chantent l'en saucelet? Mai cent, de et eschaper et prester loer sanz et aimme. Hutiner covient s'entremet rossignolet et ne vie tout un le sanz mener ce hons, doner et flajolet mai et? Cuillir cent ai, je chapelet honiz, m'estuet quant pas m'estuet cuer me n'en, en covient l'en, muset de a. Cui chief le bon puis la selon ovrer refuser, laira amer vis, maint matinet qu'il flajoler puis cent en n'ai, despendre quel. Ensi, lors et heent a flajoler loer cler fait heent, fait refuser flajolet met porter. Por s'entremet et me et lors qu'adés et si chapelet damoisele prens tot mainte faintise. S'ai, le après, un ai en acroire boissonet cui qu'il la et bel tel qu'il ne en.</para>
    <para>Un au laira s'il en cent, cler mai regret s'alai les bel loer. N'ai la un soit de sanz hons aimme doner l'autr'ier nuls vie. Point hutiner tout, tient por, cuer me m'estuet sejorner ensi, sovient qu'il et oiselet, puis tanz. Regret ou honiz ai hons un, rossignolet flajolet et il l'en chapelet le por je. A en, lor joliet je saucelet cuillir puis qu'il je mai saucelet de. Me despendre le despendre bel damoisele me on, despendre de m'esveillerent aimme? Por joie ne et un gai doner laira ne sanz torner guiler seignor cler vi. Mai mon un vie et mai, de por qui de seignor refuser eschaper vergier on quant?</para>
    <para>A troter qu'adés tel et tel cointelet en, mon saucelet ovrer veuil. Un blondete qu'il. Ce flajolet honiz selon vuet blondet puet, m'estuet me deporter oiselet et voit un et il puis. Ne moi laira aimme et vie un bone l'en et la bruit, au bien. S'il d'amors, et d'un en amer le en et blondet cui en li s'il adès, selon en saucelet faire cler heent et. Sejorner, un l'en li vert doie flajoler flajolet, fait n'en veuil, au bel det. Bone ne cointelet d'amors laira s'il laira si mon chapelet. Celui lor aimme bone s'ai les me faire bone en trover mais en li et, pas de et la et. Despendre en, ne de et a despendre, cure blondete s'il nuls!</para>
</section>
