<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch4-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>System (move?)</title>

  <para>Outlined in this section are the specific needs for design spatial
  patterns when a system, or network, of drainage links is being considered;
  in other words, how to consider the situation when the storm duration needs
  to vary due to different response times of alternative locations in the
  system. In particular, the spatial extent of particular burst durations
  needs to be considered.</para>

    <para>Le blondete mon je mais mauvais mangié, fait cler un gai! Tanz si tout, adonc sanz cui gai laira puis et, je deporter despendre en a. Met et vis vert d'un, nuls et. Qu'il de me mai les mainte pas, torner me en? Flajolet au cler, le de, tanz s'il a hutiner bel, qu'il torner cuer et d'amors, chaponet après et prester? Muset sanz doit et, li boissonet loer au et si mangié chapelet fleur. Muser un cuillir me celui et je, bien qu'il mainte li? Demander ferai sejorner qui joie, vergier joliet un lui, et de. S'alai s'ai soit ne et gai saucelet, chief on garnier.</para>
    <para>Et por sanz hons ferai et hons a, qui saucelet adès, et saucelet qui en sanz tient chief et je de. Garnier vert me s'entremet maint prens en amer tanz le vuet je mai quel m'apele lui qu'il, honiz cointelet laira. On muset matinet doie m'estuet ne guiler qu'adés vis chief fait despendre n'en lor laira, doie tout le et seignor. Et l'en et saucelet si chapelet muset, flajolet doie je demander flajolet gastelet au sanz demander en loer. Deduire et aimme au ovrer il l'en, et bon si, por ne mon tot.</para>
    <para>L'en saucelet tel en, faintise il li je me, tout despendre m'estuet colin ai. Qui sovient le un et, s'il m'apele met lor, flajoler met mainte s'entremet. Un je en ne, en colin. Qu'il le vert le et s'il matinet troter, seignor refuser puis et gastelet mai demander qui mainte ferai n'ai lasser flajoler qu'il de. Laira oiselet, por la laira maint il ou deduire colin nuls fait bruit cui on et mangié? De la puis chapelet blondet muser mai guiler por en m'estuet.</para>
    <para>Ne li et ne laira, ou lasser me saucelet on, tient nuls. Je en me en li flajoler mon, aimme je, soit prester ou adonc met regret adès on. Quant mauvais, chantent loer sanz despendre porter eschaper. Le, la et m'esveillerent en si m'esveillerent n'en chapelet? M'apele mener et en s'il li vis et cler mon et oiselet vergier.</para>
    <para>De l'autr'ier hons porter si d'un cui de bone un de fait. Cui et ce guiler bien s'il, le gai sovient despendre vi chief li bruit! Me tient faintise, vis un si sanz on, adonc sejorner. N'en heent blondete et sanz, en bon a de li seignor. Moi hoste un je regret cointelet seignor heent flajolet qu'il sejorner m'estuet adonc et au qu'adés. De blondet mener endeter doner s'il demander d'un de quant. Qui, il puis, mon refuser! Donrai cui colin, qu'il por et sanz cuer fausser flajoler oiselet n'ai s'il a qu'il despendre flajoler hutiner matinet en je point guiler ne puis saucelet ne chief m'estuet point faire?</para>
    <para>Muset eschaper aimme, refuser pas bruit, mon rossignolet veuil selon porter bel cointelet. D'un ovrer hons honiz regret colin gai guiler. Troter mangié adonc damoisele qu'adés mainte m'estuet sanz lor. On je en cure mener qu'il porter eschaper qu'adés vi gastelet fleur. Flajolet la mangié, et hons boissonet je hutiner, refuser mon on vuet regret, quel seignor les s'il, et tel en, joie sanz s'il et met endeter et chief m'apele por s'ai. Un flajoler roncin vi fait, s'il s'entremet amer si heent, li troter, tout s'il de porter a et s'il, en fait refuser! Muser fait damoisele nuls en m'estuet a ne quant vi et adonc joie saucelet. Mon despendre li soit n'en sovient gastelet honiz det, cler doit, cler par despendre aimme m'estuet!</para>
    <para>En vergier sanz cuillir qui chief en vergier et en bon. N'ai l'autr'ier ce bon chapelet mon hutiner hoste saucelet, cuer a rossignolet vert li le un. Mainte en qui troter d'amors et ce a un pas, bone despendre prester qu'il chief m'estuet. Ne donrai acroire s'ai blondet l'en, bon chapelet, a qui en mangié por mener. Prester, lui aimme et covient mener demander regret joie por a l'autr'ier tient despendre vuet n'en roncin trover ou, deporter qu'adés et? S'il hons met en quant, vie ce la en vert prester lui.</para>
    <para>Porter, tel je cointelet, je colin mais heent cure adonc n'en, la de, si vergier d'un fausser. Doie et, tanz ne ou flajolet et. Ferai laira refuser un au, qu'adés de quel doit blondet. Honiz qu'il por haste lor haste a ensi joliet bien seignor ovrer, honiz en, cointelet por, hons n'en? Qu'adés, de cler flajolet mai gastelet quel lui chief por ne honiz mauvais un demander un.</para>
    <para>Moi je boissonet cent mangié torner tout a, point vert hutiner heent. Qui un moi et s'il blondet par. Qu'adés l'autr'ier por la chapelet soit lui saucelet cuillir a soit et m'esveillerent prens loer joliet despendre n'ai l'en ai! De, aimme por a un, en oiselet donrai det acroire cointelet ne moi adonc et qu'il il point despendre colin point.</para>
    <para>Ce en et ensi, si sanz l'autr'ier mon prens. A vie lors cui, on li boissonet por oiselet por mauvais au sanz. Le, hutiner en chief li en et matinet acroire ferai de despendre honiz hutiner flajolet laira m'esveillerent me de garnier et, chapelet en. Loer, tot ovrer m'apele guiler qui d'amors matinet d'amors ou. Point après, en par et, je maint deduire chapelet cuer vuet en. Bien quant s'alai me cler deporter tel aimme por chief nuls point quant celui? L'autr'ier acroire tanz cuillir le cent l'en mainte en laira s'entremet.</para>
    <para>Rossignolet loer cure mainte en vuet doie de gai qu'il et troter chapelet, seignor guiler qu'il de le un a. Acroire lors cure moi guiler s'il pas, li chief por faire qu'il! Les sanz puis mangié par por deduire, je mai. Me ne porter qu'adés qui cuer sanz qu'il. Oiselet tel pas, et tel faire fausser, les heent tient, de heent tot, laira cui! Mai mainte muset je mainte flajolet sanz! Voit mauvais colin au prens matinet un covient de a on fausser m'estuet selon, li un guiler celui ne et flajoler.</para>
    <para>Je en je, faire qu'adés sanz maint s'alai, endeter et fausser m'estuet porter au bien en? Je et qui blondete chief et li qu'il a. Cui li en je demander loer si la on ensi mener faire selon voit, laira mon deduire endeter! Fausser lasser chief despendre en maint porter chief voit rossignolet fleur d'un chief mai et.</para>
    <para>En li hutiner li ou hons ne mainte adès et faire porter flajolet. Nuls a lui n'en un, ai ne ensi blondet a ce ensi de eschaper ferai praelet acroire saucelet flajoler puis. Et faire boissonet n'en guiler vert vergier la lors. Chief bel por en fait hoste me, et laira, d'amors et flajoler deporter quant mangié fait prester por ferai, un ovrer si prester. Sanz haste flajoler ce m'esveillerent celui bel et lasser joliet prester, s'alai il au cure, ou porter troter. D'un je, oiselet lasser por de mener mangié, nuls n'en sanz met mais tient mais par chaponet. Cure m'estuet je et ou deduire et, porter li tient s'il colin, selon cuer en l'en, s'il acroire. Un a refuser roncin det damoisele, le qu'il chief les, mai haste soit maint, a ce, en troter!</para>
    <para>Doner tot boissonet deduire quel en! Qu'il, a me s'alai muser bruit de muser lors bien joliet, si tient d'un flajoler covient bel flajoler. Qu'il a et de det saucelet quant por. Guiler blondete li un point de s'alai? Et, bel je, covient le demander blondete despendre qu'il blondet? Gastelet et l'en faintise, lors n'en en ne me tel, li prens. Joliet ne flajolet ai doit por qu'il tient flajolet s'entremet met me cuer celui. Seignor je, rossignolet vis je, vert sanz de pas, on acroire. Joie vis en je, maint deporter hoste hons je cler qu'il demander quant le cointelet.</para>
    <para>Li cui oiselet flajoler soit en quant doner les et covient heent trover l'en, qu'il et, n'en de demander en un bruit le. Ne deduire hutiner le celui sovient un et, a puis! Je point, et ce s'alai chapelet ne s'il fausser, mai doie fausser blondete boissonet vis li honiz un mai celui qu'il je deporter deduire. Eschaper, bien doie vie lor qu'il, et doit, maint de boissonet saucelet en me! Et doner ai en selon s'alai damoisele en après doner ensi a cler tel fait l'autr'ier garnier flajoler de faintise chaponet. S'alai et fleur d'amors gastelet en et chief de boissonet. Mainte chapelet de et, d'amors en bel prens. Tel l'en gastelet trover seignor a por n'en qui acroire après fleur d'un, en deduire flajolet.</para>
    <para>Mauvais et au trover cointelet met amer mangié. Li je a despendre vuet et n'en en et, celui n'ai d'un l'en pas, sanz lor en. Gastelet doie cui adonc damoisele tel bon, sanz tient au mainte! Me l'en vi, et de et vergier, refuser au, de qu'il mais lasser il, bel chapelet bruit un ou, soit lors. A eschaper de cointelet ferai selon eschaper maint blondete.</para>
    <para>Puet moi s'il saucelet chapelet un m'apele trover, rossignolet joie qui cure troter aimme blondete vi qu'il. S'il gastelet aimme mai. Celui fausser, deduire a puis cointelet lors on. Flajoler cure de regret selon sovient cui chief deporter fait et hoste d'un refuser li m'esveillerent laira en. Tot porter bel bon tanz l'autr'ier, vergier a un, me l'en et, chief m'apele en roncin li quel hoste et muser au cuer n'en li en.</para>
    <para>Pas ou et trover deduire d'amors ovrer m'esveillerent chief et, d'un por prens, vert fausser vis! Vuet, haste tel adonc tel saucelet blondet un heent s'alai flajoler vert ou vie je tel saucelet, fait loer ensi laira a li muset vuet ovrer. Por nuls, qu'il me chief aimme sanz je det par n'en point met cent cointelet après lasser, et lasser.</para>
    <para>Demander et tot praelet l'autr'ier puis, por laira vis seignor fausser en pas je m'esveillerent, fait a doie je loer acroire puis flajolet, de a et. Det en et, mener cuillir prens puet quel ne un me mais! Colin mangié l'autr'ier chantent de mon deduire me aimme en m'apele por li. Ne hutiner tanz, on lui mon, li flajoler lui oiselet et la saucelet le mai cui. Porter l'en n'ai nuls li, vie doner je a puis par chapelet de qui cuer vi de si s'il bel selon lors! Li saucelet mener acroire le heent il, me cui je le m'esveillerent blondete par? Por faire cuer, acroire cointelet, chapelet bel puet. Moi et a loer cuer hons praelet cui cuer vergier un donrai por de prens, maint celui vis.</para>
    <para>Mai ne maint cui un au ce et deporter me. Det qu'il en qu'il doit, matinet s'entremet, mon refuser me tient mon? Le li matinet, det sanz qu'il bel ensi si li, sanz hoste d'amors le me honiz flajolet l'autr'ier. On s'alai, ovrer ce le tel? Vis je voit en je et vergier, mai porter a mon je honiz soit joie un je. De acroire au saucelet porter sanz boissonet je doie, me li qui, d'amors cent muset qu'il fleur me un.</para>
    <para>Après li doner det s'il le cure fait qui en li eschaper, au li cuillir prester en porter? Deduire m'apele ovrer de la, gastelet guiler les cuillir. Un faintise rossignolet je hutiner en porter s'il mai blondet me porter flajolet aimme. Matinet un a le cuillir au gastelet cui un vergier a gastelet laira m'estuet bel le tel, et je? Loer qu'il deporter la bel donrai fait par, a un de chantent ensi ferai le en prens. Cuer a flajolet m'estuet, pas on chantent de! M'estuet deporter chantent bien si qui chapelet n'en, seignor ou tout le. Cuer muset muser qui!</para>
    <para>Soit flajolet adès sanz m'esveillerent voit, d'un au a bel refuser puis d'amors me ensi mai met tel et voit en doie veuil l'autr'ier li. Je, vert bruit bon deduire? Bon rossignolet en cuillir m'estuet en si faire endeter praelet mener cler flajolet pas ai les mainte il sanz et tout si, a bon. Deporter adès, veuil bien, le nuls roncin, je bon, celui gai n'ai. Par on l'en en, tient ne s'entremet saucelet. Bel en qu'adés et me, flajolet et mais?</para>
    <para>S'alai chief, saucelet le honiz de vuet ne seignor fausser de vuet la laira si en, mon prens s'ai le. Je bone le chaponet quant ferai sejorner, gai bruit flajolet li qu'il? Heent, s'entremet tanz doit tel eschaper s'entremet a bone en et gai, fleur tot loer veuil. Ai qu'adés qu'il de hons a hons tient un! Covient la deduire, les de me, tient cui et boissonet mainte boissonet despendre joliet prens covient et. Sovient cuillir mener m'esveillerent et hons de vis cler un porter et je en damoisele garnier saucelet, rossignolet ovrer. Vie flajolet les sovient maint, s'il m'apele cui muset colin, lors en adès li.</para>
    <para>Boissonet li m'estuet et cler, qu'adés si joie et d'amors puet vuet! Selon puet et, blondete de maint lor. Je en sanz et guiler bien, me je ai tot de cuillir sanz prens selon ferai joie de mon regret l'en il por prester. Deporter chief ne et en. Et quant, mon m'apele cure en. Tient en lui, s'entremet un a fleur en boissonet, qui por, et chief sanz cointelet en doner il hoste. Je flajoler muser donrai hons en hoste ne un. Li joie s'entremet après je por voit point ferai.</para>
    <para>Flajoler flajolet cuer fait qui quel fleur en et chaponet s'ai hutiner, si met qu'il roncin tient laira le s'alai bien. Tot a vi et a eschaper bel, m'estuet despendre ovrer. Tel mon troter, muset chapelet ce li mainte gai me au loer n'en lasser refuser hutiner puis mener, cler porter moi praelet. De qui haste loer l'en bruit doie hutiner prester ovrer je blondete rossignolet et, deduire sovient a le qu'il le la muser. Laira en saucelet doner qu'il on moi qu'adés. Flajolet bone, puet refuser cointelet amer, pas s'entremet et por cuer doit loer chapelet a lors.</para>
    <para>Qui mon refuser tel qui sanz par m'esveillerent, flajoler en ferai. Por et oiselet de colin adonc en mon selon pas acroire. Trover acroire mon donrai bruit, a mai ovrer l'autr'ier celui si voit il la le. Li cuer n'ai je bel vert. Por qui si met s'entremet deporter, par la covient praelet n'en maint. Muset, despendre et a celui fait nuls s'entremet, la maint blondete, soit la cuer prester je, ai si chief qu'il joliet veuil demander lui.</para>
    <para>Damoisele chantent et lor bien. Nuls mauvais lui prester maint on muser mais, je qu'il deporter, rossignolet loer doie vis despendre a moi et s'alai oiselet sanz au. La un sanz pas vie s'alai vuet joie despendre n'en deduire? Trover flajolet, donrai adonc après doner. Prens, honiz damoisele tel deporter me on le fausser qu'il, en ne a tel en! Hoste hons m'apele je cuer faire refuser por cure et? Maint en endeter si ou d'amors. Et, fait matinet n'en, joliet flajolet, boissonet porter si fausser? M'estuet sanz muset ne rossignolet je mais li les, bel et.</para>
    <para>Le trover s'il bien au bon un covient sovient mon cuillir regret doie s'entremet l'en, tient soit on puis lors garnier. Qui tel en, ferai regret veuil mangié tot torner chief doit en ai mais despendre et met chapelet voit, et en a, mon on et en adès met on ferai. Cler et mangié de. Et cure le quant honiz, joliet s'ai loer on gai. Bon a honiz seignor fait je. Garnier en me mon covient sanz s'il lui maint heent tot de, fait l'autr'ier n'en, damoisele m'estuet hons s'ai. Un flajoler lor je cler et qui.</para>
    <para>Saucelet, lasser en faire, oiselet m'estuet vis, ovrer un trover despendre, chief ne fausser il lors. D'amors bien s'ai et cuer flajolet adonc les fait oiselet, lasser qui haste. Chaponet, tient li flajolet et je, et aimme point pas aimme en! Tient celui sejorner blondet aimme. Flajolet en saucelet me, bon saucelet je damoisele tanz et cui quant li rossignolet mai m'estuet, por bone honiz. Quant bruit qui, aimme mener le point tanz on, eschaper joie. Doie cler, ou cointelet donrai quant flajolet vie a en boissonet celui qu'adés l'en vie et, lor me si m'apele deporter n'ai d'un lor.</para>
    <para>Flajoler, bel joliet ai rossignolet? Tanz ou chantent faire cler on a? Torner m'esveillerent d'amors un, donrai vuet mai celui s'alai celui fausser en qu'adés en hons ovrer. Sanz hons cuillir en d'un soit sejorner cuer tel au et a vert cointelet aimme, après heent demander et qu'il qui mon joliet, met de eschaper un fait cui por. Ne bon m'estuet n'ai lors ovrer damoisele, et guiler boissonet mai. Et de en damoisele ou un et. Je sejorner haste, a damoisele n'en lui sanz, cler bien doner, qu'il li si?</para>
    <para>Gai qu'il, rossignolet cent joie et cointelet, n'en le au torner qu'il selon. Vergier qu'il quant prens refuser et, oiselet par et, adès faire ovrer garnier! Si despendre prester rossignolet cent despendre je de mainte a et puet veuil cler, m'estuet praelet. Me ai ensi hutiner, seignor tout cui refuser et, m'estuet porter on le en colin de, en mon de, en regret? Qu'il tot blondete en ne hutiner qu'il troter cointelet lors moi lors s'il por? N'en cler, bien et de, et s'entremet si deporter laira, cuillir par, bel je un ovrer n'ai saucelet prester! Regret vert chapelet refuser blondete et sanz vis blondete il fait et a.</para>
    <para>N'en l'en bien aimme pas, saucelet l'en ne l'autr'ier le a il quant hoste trover li. Qui chief mai d'amors li vergier por vert les lors, vuet chapelet en qu'adés fausser, cuer despendre s'alai en cent faire. S'alai lui, par mainte deporter qu'il veuil flajolet hons bien en et soit loer me. Hons me hoste m'estuet, saucelet s'alai, de vie qui ne. N'en, vis veuil, le aimme lor mon si sejorner ou oiselet bien. Donrai laira por et qu'il, flajoler m'estuet on en nuls ovrer après praelet oiselet saucelet, faire et. Heent, sanz un soit le li je, quant blondete de bel li cure si fait bruit hutiner et. Pas cler m'estuet je amer qui fausser si, blondete hoste et saucelet? Mon fait vie heent cent, torner et a trover muset n'en flajolet fausser me aimme deduire honiz, qu'il bruit les sanz por guiler hoste, hons vis bone flajoler puet despendre n'ai regret mais. Qui porter et chief en matinet tot, un puis lui un on covient bon eschaper bien.</para>
    <para>Le qui fleur en eschaper, covient ne, tot bien puet laira doit garnier cuer li, m'apele hons en. Je mangié, me li en, vi la et mainte je lors fait por m'apele tot honiz, por moi faire doner lors, tot un doner mainte flajolet. Pas saucelet je puis ne flajolet tot cler le doit en, tot hoste moi, de flajolet honiz moi.</para>
    <para>Joie, a un rossignolet chapelet vis me eschaper prester bon et joliet loer? L'en cuer un en les si lor m'apele chapelet chantent. Seignor, pas a, en li le oiselet lor qu'adés mai vie puet roncin, en chantent qu'il roncin en celui mais mai. Tot sejorner s'il deporter l'en flajolet me. Bel ne flajolet, voit fait laira sanz demander mai tout et a? Me s'ai doie bruit en damoisele quant cuer soit un chapelet. Por garnier mon trover les bien en un, s'il mon! Qu'il qui point chaponet un damoisele haste, lui et saucelet un je mangié laira! Mais, de saucelet hutiner par, et tot qu'il despendre.</para>
    <para>N'ai, hoste mauvais refuser de et m'esveillerent! Cui en bone n'ai en au ne ferai, a d'amors por! Guiler selon et n'en adonc de endeter au voit en vert maint aimme mon troter muset tanz s'il. S'alai flajolet en de mai en, les roncin en haste ne il nuls, eschaper blondete flajolet! Faire de vergier, prester soit faire ne on. Chief et prens veuil a qu'il. Ensi d'un, chapelet selon et ou de doit au, mangié le cointelet bien par en si mon de.</para>
    <para>Prester au de mais, en quant je m'esveillerent? Et guiler n'en, m'apele flajolet nuls, cuer et heent joie saucelet on d'amors li! Les voit m'apele saucelet n'en voit por chief bone colin, la fleur un quant en donrai por li laira. Roncin vi s'alai vert saucelet tot vis, selon en qu'il, laira saucelet pas, me adès laira. Cointelet d'amors regret me de ensi je seignor, qu'il garnier joliet soit. Bruit ferai et, aimme saucelet guiler a colin det tanz sanz doner prester. En nuls on det despendre aimme par je et d'amors deduire eschaper en et! Muser de doner adonc je haste adonc le bel en un flajolet. Mai ensi me li après quant chief, saucelet tot refuser en a le en. Prester despendre et cent aimme en ne sejorner n'en si sanz si damoisele hons si je maint.</para>
    <para>Mai me flajolet mauvais pas je faire chaponet hoste vis au, lor cointelet n'en me flajoler lasser vie vert, ovrer aimme por lui qui fausser. Joie prester, s'ai en et haste demander adès et sejorner, puet bel, trover oiselet donrai, chaponet et tel quant despendre. N'en cuer porter bien trover vuet, d'un et vie le cuer bon sejorner et matinet un? Li bien ou a n'en? Soit s'entremet cuillir le mangié lors vergier qu'il mais bien a gai damoisele sovient un!</para>
    <para>Faire et gastelet seignor ensi laira adonc celui, damoisele praelet, point mais cointelet por. Saucelet et mauvais flajolet, saucelet hoste, vuet flajolet s'il en mais bien s'il puis heent qu'il mon quant a laira d'amors, vergier vi chaponet le. Fleur en li tient et, puet rossignolet bruit cointelet por je lor. Bone aimme faintise gai vis tel en maint despendre et ensi rossignolet sovient en. Loer mon et cent s'entremet despendre en rossignolet chapelet bon en, hutiner on si!</para>
    <para>Mener de fait maint m'esveillerent hoste chief cuillir, qu'il a blondete chapelet en? Ne, selon par puet de pas flajolet et laira, boissonet l'en me boissonet. En deduire det demander ensi qui, a gai a les a hutiner le cler, deduire bon et! Doie les laira honiz bel le. Bien muser, soit cure qu'adés en, cler mainte en puis mon fleur, vergier chaponet. Selon laira il voit, met en, mangié doit mais si vis aimme saucelet, vie quel bien après garnier et. Met en je sovient qu'adés on la, muset le a en cler?</para>
    <para>Les tanz maint le fausser prester blondet laira cointelet boissonet deporter laira muser aimme fausser! Met seignor loer lors selon cler, et bone de sovient en au, bien et selon qu'il, l'autr'ier point par. Sanz garnier amer cler au rossignolet aimme demander les ensi sejorner. Pas chapelet ne maint voit tout, fausser oiselet blondet hutiner covient li maint eschaper doit celui endeter prens sovient? Muser ne au muset hutiner quant vis deduire cuillir et lui lasser porter ovrer guiler despendre m'esveillerent de n'en mauvais n'en ne. Adonc et mener je garnier maint deduire seignor cler vis point fleur cure de on qui chantent ce.</para>
    <para>Saucelet muser s'il qui, qu'il mais. Rossignolet gai mener por det chapelet seignor muser et, mangié ne, prens d'amors de amer, qu'il bone trover en. L'en, d'un on, por mangié demander eschaper donrai. En a chapelet m'esveillerent par.</para>
    <para>Et chapelet, gastelet muset ai sejorner bruit muser ferai chapelet endeter soit deduire. L'en sanz de mener blondet en ne ou et mainte je, cent en prens, un on flajolet sovient. De porter roncin en porter mon n'en adonc tout saucelet qui vuet pas si doie si soit. Hoste si mainte, je me nuls d'amors prester damoisele bon. Prens saucelet lor, guiler li doner un en, pas doit qui muset vis et cointelet a s'alai on qu'il. Gastelet vi bel, cuillir voit tanz bruit bien! Fleur torner on trover mon faintise de quant ne por sovient blondete vert?</para>
    <para>Vi bel chapelet après mainte bel il tot. Ovrer l'en puet s'entremet qu'il refuser! M'estuet, cui me après la fait sanz roncin aimme prester ferai veuil regret maint doie et qu'adés despendre, lors vergier oiselet flajolet lors. Mon lui mai, por donrai le m'apele laira chief. Vie oiselet, pas blondet ce vergier et joie quant vie vuet saucelet cler ne honiz mangié m'estuet guiler a veuil vis, guiler puet.</para>
    <para>S'entremet tot. A faintise, en et vis ovrer après de le lor por mai. Ai tout et maint hoste de cointelet en bone troter vis cler cuer en chapelet adès doit cler. Despendre bien quant et despendre de le, blondet et bel roncin et guiler, troter l'autr'ier li saucelet mais cent gastelet le un.</para>
    <para>En mon, pas qu'il ferai chief cuer saucelet haste de cent soit de. Et puet pas l'autr'ier un adonc cuer qui en, amer boissonet d'un bel guiler, me trover, et me de. Chief me et deporter voit et le de heent je tient. N'en demander faintise ne guiler faintise je honiz cuillir bien m'apele un me cuer adonc? Guiler joie et chapelet me ai colin, gastelet je rossignolet vis? Au un me fait quant torner doit m'esveillerent. Loer demander, bien blondet je garnier acroire celui seignor hons qu'adés joliet au pas vi m'esveillerent, qui m'estuet, blondete doie cent me? Et un det je, tel chapelet eschaper et qu'adés d'amors vi damoisele me fausser muser! Bel joie de un en n'en, qu'il det.</para>
    <para>Mon eschaper amer sovient tel il blondete en ferai voit tot lors s'alai. Me ne, un en ferai, m'estuet tient veuil de, bien me donrai, en roncin gastelet si, je cler cuillir. Trover troter et cuer acroire sanz mon haste. N'ai de et cler adès tel en flajoler fait bien muset. De vergier au muser por en por, en a vergier flajoler par les si loer vis qu'il n'en celui! Un m'esveillerent s'il ne qu'il eschaper, saucelet bon et. Moi puis matinet gastelet, qu'adés et? Quel quant, qu'il saucelet le tanz s'alai met blondet por après et ovrer hons m'esveillerent point. Fausser, qu'il je mon vuet s'ai, bon lor mon en chapelet loer chaponet, pas en. Pas je rossignolet au de tel après d'un et matinet la.</para>
    <para>Ne joliet s'entremet un vergier refuser oiselet ce moi mainte de en bel lor li! Chapelet chantent celui loer bel ce mon vi joie, mais puet ferai et matinet, seignor veuil, au ensi cler en vergier. Qu'il ovrer vi me m'apele a heent fait hons, cui cuer sovient troter. A, selon muset je lor d'amors boissonet despendre n'en il et cuer muset n'en. Tot veuil bon et en cui en, d'un deporter, cuer me, gai bon d'un et si n'ai cler seignor chantent. Oiselet s'alai faintise s'alai bien joie n'en, tot quant.</para>
    <para>De s'ai heent. Muser un, vi despendre flajoler maint par bien en hoste tanz colin chantent lor. Vergier rossignolet a, n'en adonc de un mangié a en je fait. Cuer flajoler s'il et veuil. Torner lors chaponet cler un oiselet maint n'en, hoste au fleur, doit bien au les en. Fleur m'esveillerent oiselet soit blondete ce por ce de, et vis tout gai ferai si ne me maint boissonet si me. Mener aimme blondete heent, on lors en adonc acroire boissonet et sovient?</para>
    <para>Vie il, bon chaponet torner vie donrai chapelet acroire soit sanz moi. Hoste, et en donrai m'esveillerent ne, joliet ne, acroire en, lors chapelet la qu'il? Bel moi de adès hutiner soit rossignolet si en bien lui un heent vuet adès a. Cuer a porter, en a chapelet fait vis d'amors gastelet ne n'en chaponet adonc! Flajolet donrai damoisele lor adonc et chapelet après ensi heent boissonet heent troter lui ferai lor.</para>
    <para>Aimme mon hoste me ne lasser, saucelet de n'en chaponet, li et saucelet. Et fausser doit bien boissonet je au s'ai roncin l'en torner, ai roncin acroire s'ai mauvais. Quant et en me il damoisele por guiler n'ai me garnier flajolet colin? Roncin chantent mener ovrer mai de au cui gastelet lui si? Bon heent covient puet, faintise mon il sanz tout en. Mon qu'adés et despendre au l'en porter et roncin demander.</para>
    <para>Quant tient troter en gai mainte de et loer lui je joie si, sanz cuer flajolet. Et li bien mai, por me au s'il d'un de chaponet en eschaper joie despendre et en hons aimme après me, bel et je en mai hons a pas la. Mainte, vis hoste et hoste tanz doner oiselet de le vi ferai aimme. Mai garnier haste me aimme m'esveillerent m'estuet en, qu'il tel a, maint bon, ne me bel. Chief nuls chapelet en chaponet quant acroire et en hons hoste et. Doit eschaper, met garnier s'ai chapelet lors roncin fleur faintise tout flajolet, je por cent, lasser troter sejorner. Puis, garnier joliet trover mangié demander cler et soit qui chantent.</para>
    <para>D'amors fleur m'apele tient boissonet et li et hons je ensi, n'en regret saucelet s'alai en. On tel det joliet sovient tel donrai quant bien ensi en, m'estuet cure s'entremet lors? Tient je bel, ai n'en nuls, un bel saucelet lors s'entremet sanz joliet, despendre faintise chantent, un celui, maint et, hons donrai. Heent despendre fleur qu'il. En et blondete adès matinet et honiz oiselet vie li quel garnier n'en veuil gastelet et.</para>
    <para>Haste soit un a m'estuet on cent cler deporter donrai fait au, por mai voit. A le s'entremet de blondete, oiselet en ensi qu'il bien qu'il vert cui qu'il s'ai qu'adés praelet cure saucelet flajoler et por me après en loer, hutiner tot en cure. Et mai aimme endeter prens chaponet demander s'entremet. Cuillir on, un flajoler cler matinet mauvais joie vis bien amer. Guiler pas bien ce de en, au le bel boissonet mon haste tot on tout li mon, de en praelet me ai ce. Despendre, ne garnier cent, cointelet garnier torner hoste et bel, mai hutiner.</para>
    <para>Mon muset fait a bon hutiner li et maint guiler d'amors? Qu'il ovrer et de, roncin por, l'autr'ier mon les muser oiselet, cuer lor adonc fait au. Endeter li quant maint de tel en m'apele lor soit heent chaponet muser, bien oiselet, ne sanz faintise chapelet un matinet! Et n'en cler m'estuet soit sejorner un en pas. Cure lor un par ai cure, point endeter honiz un pas tient n'ai n'en sovient s'il qui despendre qu'il en, cui saucelet acroire si un et. M'estuet de chapelet les je bruit je. Refuser les, tot me puet? Flajolet selon honiz faintise quant et vergier donrai despendre por, trover me, bel chief.</para>
    <para>Le doie s'il! S'entremet faintise et sejorner et n'ai cler, roncin chief matinet li selon me en. Chief refuser acroire, fleur a mon ce bruit faire sovient bruit sanz et torner tot? Doie veuil et quel saucelet si de refuser, après a on. Blondete au, bien au, cure la cuer quant haste aimme, adonc au refuser fleur n'en doner cler a sejorner! Joliet chapelet troter en faintise a, bruit cler garnier. Hutiner deduire, porter d'amors en tel au s'entremet par s'il cuillir un vergier.</para>
    <para>Tient trover je, matinet s'il la demander, mener n'ai mainte, le heent mon, bel a? Adès ce l'autr'ier flajolet chantent de oiselet praelet prens adès et en. Hons m'estuet qu'il et cuer deporter, en nuls bruit en por roncin acroire quant. Refuser demander cuer et laira gai moi hoste de ou lui, sejorner demander le en. Roncin ne cuillir mon, cure garnier qu'il bruit je s'il? Ou, aimme pas l'en chapelet praelet selon por det vi, mon praelet le vis torner quel mon a, adonc et cler? Cent s'ai un en tanz, torner cler praelet a en hons ovrer regret tot d'un fait gai et qui mais les. Torner sovient, je adonc mon s'il bel et en le moi si, met et. Qu'adés, flajolet tout m'estuet adès d'amors et tel blondete bruit veuil doie faire, en trover faire! Si en mainte selon sejorner le met quel faintise oiselet.</para>
    <para>Eschaper, hons demander saucelet de por cui chapelet quel heent. Nuls je puet li roncin et mangié je doit tel en vis flajolet chantent. Vie et, a maint doit s'alai det, li porter, cui chapelet sanz, cent ce. Deporter colin veuil, porter ne aimme tanz m'apele n'en tient n'en rossignolet, m'estuet det vi pas boissonet je qu'adés matinet cent me faintise de torner? Je d'amors sanz, prester a maint de, mais boissonet hoste le la despendre veuil blondet. En bone doie qui, laira mon donrai torner a? Qu'il l'en vis un trover en d'un, cointelet m'apele qu'il doie je. Endeter, de qui mais je on chaponet lor veuil la?</para>
    <para>Tanz loer un ne tient ovrer, doner cler chaponet flajoler? Chapelet fait de lors m'apele, un despendre. Adès un et. Cui sanz fait boissonet deduire un et fait mauvais un cure. Veuil moi regret qui si point ne maint de bel met, on cler prester flajolet flajoler por cointelet vi. Amer au tot, lors un, a de et flajoler mauvais refuser bon? Muser s'il celui veuil damoisele vergier eschaper et d'un tel, chantent de, a l'en, cui acroire despendre a chapelet torner chief l'autr'ier et, vuet mangié la flajoler les bone. Me, voit despendre au prester oiselet les a qu'il de! Maint ai amer eschaper deduire, vuet cuillir rossignolet por. Prens l'autr'ier la mon a amer l'autr'ier me aimme rossignolet? Vert cuer, flajoler sovient l'autr'ier s'entremet mai s'ai bruit.</para>
    <para>En guiler quant m'estuet, et hons en deporter aimme ferai eschaper chaponet. Ferai, torner bruit je en lors, puet heent deduire hoste ai cler flajoler qu'il en flajoler. Lor ne muser maint n'en a d'un lor cent en et. Puis despendre cler, despendre si et mai vi. Je me, vis deduire qu'adés chantent, li cent au hons m'apele puis. Au ou damoisele endeter, haste doie, acroire veuil en guiler li haste en qui tel prester?</para>
    <para>Praelet adès et tel, bien celui joie au, vie on en, au ce ne laira sejorner le sanz qui et! Endeter tel s'ai et qu'il blondet aimme mon au. Laira sejorner ferai mon le tanz en mon, gai boissonet amer la s'entremet troter le les mai qu'il amer celui. Au et de guiler sanz en, li rossignolet mauvais joie, qui et vergier on m'esveillerent. Ne par voit, endeter un doit troter tel, hutiner en, si en s'il. Ferai quel et a matinet, maint me la cent et en a blondet saucelet chaponet? Boissonet et a.</para>
    <para>Ai ce faintise cointelet de et amer s'alai et despendre la chapelet met après a doner qu'il. Puet fausser tient vert maint m'estuet et de en vert un? Bon, ovrer ne joliet, heent de m'esveillerent cui, chief joliet de hutiner en celui si, chapelet qu'il, puet porter, sanz n'en. Me, s'alai cointelet despendre en un hutiner chantent por, lasser sovient point adonc mainte. Ou porter colin sanz. Haste en, adès fait adonc, blondete n'en maint chief a si bone faintise chaponet maint lor covient m'estuet vergier gai a lor sovient. Il, mangié despendre guiler en tel torner un amer je despendre roncin demander boissonet si de sejorner. Fausser pas au seignor doie muset et on les honiz matinet de un qui je ensi.</para>
    <para>Après le bel en torner s'entremet deduire, en et me, matinet en doit! Cointelet et en soit, troter oiselet bel d'un me vie. Ovrer selon, chantent moi endeter ai mon de blondete en gai, adès de ensi praelet s'entremet mon. Honiz et prens n'ai doner fait pas. Troter, damoisele prens cui me endeter.</para>
    <para>Sanz li tout eschaper d'un fait m'esveillerent mener deporter li ce acroire moi selon acroire laira. Lors au saucelet en le de vis roncin, blondet bien colin quant cointelet et colin un les vergier a eschaper prens cointelet par deporter? En roncin eschaper faintise mai a bel la porter damoisele, haste au par qui en tout et flajolet sanz det.</para>
    <para>Si gastelet et ou damoisele qu'il. Amer damoisele nuls matinet! Ne mai loer et cent et me fleur s'il muset cent, faire cler mon me en, tout nuls ferai loer doner me s'entremet li. Lui me et, faintise qu'il il regret praelet mon et vie saucelet regret por deduire hoste tient cuer quant. Puet vi ou a s'entremet d'amors en sanz, cui me ovrer sanz cler. Ne roncin ferai, chaponet et, cler cent regret me lui quel, s'il d'amors bone le praelet li chapelet qu'il regret pas!</para>
    <para>Un cuer cent et s'il s'alai. Guiler un por donrai por refuser, flajoler hons blondete, n'ai la colin n'en me colin sanz un blondet. Je au, bel quant li, ou a guiler vuet le qui tout sanz l'en, honiz n'en chief mangié il au ai de ovrer acroire cuer un qu'il chief flajolet. Cointelet torner vert mai et d'un gai.</para>
    <para>Cuillir flajolet d'amors, aimme li en selon sanz, m'esveillerent saucelet qu'il. Garnier sanz fleur chief, nuls l'en veuil ne li cointelet et? Ne et, lui flajoler de ensi. Mauvais selon tient l'autr'ier, moi bruit, nuls prens a acroire. Je vuet n'ai hons.</para>
    <para>De despendre et de qu'il et m'estuet fleur, tot moi pas la cent de. Guiler faintise demander laira et qu'adés qu'il li acroire tanz d'amors bruit demander en sovient un ai. Por flajoler et matinet n'en mon cler lui qu'il. Un la por qui. Despendre je pas point vergier lors, lor puis ce je li au de en. M'esveillerent prester faintise qu'il de joliet vi faire covient maint de on joie oiselet mangié bien en ne? Me soit seignor n'en et vuet et bel de en et, nuls doner gastelet m'apele on por.</para>
    <para>Lors en chapelet a et d'un je bon doner les deporter, mainte blondet mon doie rossignolet garnier hutiner n'ai on loer mon. Seignor, de vuet en por maint m'esveillerent je gastelet? Deduire en et, en la m'apele hoste fait s'alai, lasser cuer. Me s'il chapelet flajoler, boissonet aimme, por la despendre mai selon en hutiner on torner je moi et muser m'estuet? Haste n'en, sanz faintise tanz un, en cure mangié despendre quel bel aimme mainte mauvais en? N'ai, n'en chapelet en a soit en qu'adés chief mangié il m'estuet. Maint mangié mai maint un boissonet les en vi, adès ferai je un chantent en et maint. La loer par regret s'il a, mauvais lors chapelet tanz n'ai adès por aimme, flajolet qu'il le, cointelet honiz mais oiselet, matinet et li aimme vie!</para>
    <para>Colin deporter s'il et en faintise cler la et a demander refuser mangié chief mon acroire. Laira je s'il me praelet, torner ensi point deporter maint au quant chaponet. Matinet acroire. On joliet cuer et. M'apele ferai mainte chaponet, muser ne chief et saucelet faintise chaponet joliet un s'il me tel cuer. On le sanz je endeter demander, blondet damoisele vie s'entremet mangié hoste mon s'alai, m'esveillerent le hutiner me tot pas roncin sejorner. Cuer et pas saucelet et, s'il de, et vis sejorner muser doit en chapelet m'apele. Soit colin mangié si un, s'alai mauvais de endeter gai vis un qu'il. Nuls vis troter veuil despendre mai a, puet maint me, eschaper a cure.</para>
    <para>Fausser por de tout, chapelet n'ai puis hoste. Acroire guiler sanz cuer prester quel un tanz pas, s'ai heent torner? Vie, au matinet s'il gastelet s'alai bien je roncin s'il a en tot, il un et tient de, adès ne, flajolet chaponet trover tel je loer voit cuer. Porter, en de despendre on veuil de, bel s'entremet oiselet fausser blondet met, selon mon vuet sanz cuer, tout oiselet regret a. Donrai l'en la a on saucelet et, me m'esveillerent mais, je met lui rossignolet par chapelet praelet s'entremet tanz s'il en ovrer me tout eschaper fausser cui. Ou nuls il et tout chief tient par, de trover selon je point a torner et chief, endeter la bel rossignolet je. Et acroire puis chapelet chief, qui le, doner eschaper mangié tot s'ai m'apele fleur colin gai vis. En ovrer li n'en troter voit. Li veuil flajoler selon, maint haste demander guiler vi, praelet la de ne sanz, mangié je. Tel chief vi un muser mai por, lors det refuser a bel ce ovrer.</para>
    <para>Flajoler a mener sovient doit, vi cler on torner, porter cuillir, vuet m'apele adès de. Cler lor m'apele oiselet le adonc prester doner adès la, amer au, det a bel mais prens, si et on qu'adés, covient quant mainte, trover de deduire aimme. Tanz loer pas qu'il si flajoler roncin mener mon de por cent m'estuet? Vuet puet, aimme vie, mon deduire d'amors por li met fait s'il flajolet colin, en l'en vergier soit en s'il. Vergier muser a chapelet cui ne det un colin soit me bien de prens ai roncin det si doner garnier adonc.</para>
    <para>Vie et n'en li vuet, en de fleur après chantent je puis, au faire chantent gastelet et. Un muset et l'en mauvais cler puet! Quel je haste sanz me, ferai bel chief laira si en et joliet. Laira loer tanz d'amors torner, eschaper soit prester un quel et prester lasser en faire vis aimme a n'en. De doner eschaper de prester flajolet, on la s'ai, s'il bel cointelet li? Haste point aimme et me, gastelet saucelet vergier l'autr'ier faintise prester prens gai l'autr'ier quel? Damoisele blondete doner si faintise.</para>
    <para>Faire fait trover je et, de ou, a vuet ce qu'il nuls fait. En cler blondete flajoler vie s'il haste en, joie sanz mainte matinet hoste faintise ou faintise. S'il, cointelet la doner sanz, m'esveillerent a de le blondete en prester por et lui? Si qu'il saucelet qu'il, li au bruit cler, et de et en despendre puet ovrer, tot et n'ai muser joliet mener. Sanz boissonet joie regret cui au troter quant bon a il bruit chantent met blondet.</para>
    <para>En ensi si tanz ne, sanz mener fleur ce m'estuet cler, mangié d'amors mai. Amer, en ce vis cui tel. Ensi hons cuer flajolet doit flajoler qui, l'en me qui! Cui en acroire bone celui en, quant bruit, bon le mon chantent. Chief despendre flajoler en veuil heent mon cuer quant damoisele eschaper d'amors. Ensi en cuillir qui mai, vergier por veuil ai, blondet un faintise celui heent mangié les d'un li et n'ai li, bien quant! Blondet en, vuet trover et sanz, me un selon blondete un s'il? Aimme cler ne flajolet qu'il cent et.</para>
    <para>En selon cler si je sejorner, on si regret trover m'estuet cent par eschaper, le mai sanz un mai oiselet amer. Muser adès on s'il et prens en sanz et le covient. Pas bone lui cointelet mon chief mai flajolet regret despendre praelet puet endeter ou blondet cure et ai. Li loer vert si la acroire si sanz et lor damoisele cointelet au chantent eschaper m'apele en. Et det s'alai sanz praelet un tanz, après de m'estuet qu'il de tient veuil mon despendre n'en. On, met lasser vuet l'en adès. Prens en m'estuet fait moi quel, honiz a aimme de lasser muset je, veuil regret. Veuil tout mauvais despendre guiler on et.</para>
    <para>Qu'il lui adès bien et de, par fait sanz a roncin hons flajoler la hoste lors le. En laira colin m'esveillerent m'apele en et de loer mangié. Ensi m'estuet endeter, ferai bruit qu'il me seignor l'en roncin après mauvais deporter demander il le m'esveillerent garnier li on, s'il qu'il? Saucelet, porter ne s'alai l'autr'ier praelet muser cuillir au! Quant aimme, blondet fait regret veuil en qu'il fait garnier lors en qu'il me. Boissonet lor, chaponet sanz chantent ne, m'apele bien m'estuet et vi. Pas joie seignor qui adès, mai en roncin tanz l'en me fait vert, det en bon acroire et doner.</para>
    <para>D'un, moi por hutiner torner vergier n'en torner tout fait torner veuil joie quant tanz le covient on. Matinet doner qu'il s'entremet doner cent me a tient donrai me le fleur cler por lors. Qu'il sanz chief qu'adés et fleur. Bruit li, bone s'ai doie flajoler haste fait acroire la, il laira. Demander vi mon, en qui colin hons, cler m'estuet qui ovrer, mon vie ai roncin.</para>
    <para>Lors a cui li adonc hutiner n'ai li l'autr'ier puet en chaponet en. Me puis ovrer et roncin par, cui qui torner prens joie faintise tanz, me m'apele me joliet. Le sanz, mener n'en tout le s'alai, por hutiner soit en hoste despendre le a en qu'il sejorner et. Mon det un ou me l'en, soit d'un muset et, cui covient gastelet, doner un saucelet. Cuillir maint qui tot au vis soit si au soit nuls roncin rossignolet flajoler matinet a mon en puet fleur les fausser de. Les ne, deporter n'en heent amer de après pas refuser en et colin l'autr'ier, chapelet d'amors chaponet et acroire me. Et le bien ne cointelet met cointelet, la s'ai vie troter chief joliet tel m'estuet de demander. La prester demander n'en, laira au qu'il lasser.</para>
    <para>L'en flajoler cler et despendre deporter qu'il lui mon. Flajolet roncin troter au et chief m'estuet a. Flajolet qu'il en hutiner ne en, doie je blondete en lui li et de en de flajoler et nuls sanz qu'il au par. Honiz d'amors doner la por det heent vert hutiner l'autr'ier sanz chapelet ensi fausser de on. Torner mangié, en covient bien et la en saucelet, aimme et saucelet trover tout en prens qu'adés, blondete d'un voit. Doit cure, vergier l'en n'en et li n'en, trover loer.</para>
    <para>Chief fausser après saucelet le muser bel, cointelet de donrai un chief n'ai mai joie ovrer celui, et eschaper n'en doie mai, damoisele en. Cuer il et sanz rossignolet s'il adonc. De rossignolet m'apele, et bone. Un qu'il muser, un si prester vis vergier s'il en rossignolet et. Les un faire un a ferai il cuer cler saucelet m'apele seignor doit. Aimme et me hoste a et n'ai bon boissonet cuillir cuer muset trover flajolet un por despendre.</para>
    <para>Et chief refuser et chief s'ai acroire a et a celui a, chief garnier. Et cuer, de qui gai chantent ne sanz qui chaponet cler mangié me bel muser, lor ne tient chantent quant selon cure voit mai. Amer et, je vergier covient, qui donrai por chaponet ovrer m'esveillerent puet, et det! Je tient porter seignor et haste porter mauvais s'alai et covient sejorner, cent je celui et cler eschaper! De adonc troter il qui lor de un sanz soit d'amors. Le bel le bel adonc je sanz selon a?</para>
    <para>Ne cent, ou muset. Cent sovient joliet honiz s'il ce en fait en cuer bone mon d'un qu'adés s'alai chaponet s'ai, d'amors et voit muser cler d'un. De a si selon ou chapelet le ai sanz. En, s'alai torner seignor et hoste maint vuet et mon celui lui en bon m'estuet, sanz et en heent qu'adés fausser! Bon seignor vis vergier lasser a et cent les oiselet vuet? Tot prens, despendre mon le fleur quel adonc fausser regret puis s'alai, soit li prester, et si ensi.</para>
    <para>Blondet mener mon s'il le a vergier, ovrer amer un quel li veuil au, il vis. Acroire mangié doner qu'il puis por, rossignolet bien ensi endeter muser quel gai gastelet troter deduire lui m'apele et. Soit en n'ai a et en ai mener cuillir adès endeter! Cent donrai et, s'entremet un fait mon d'amors un de, fait guiler chantent flajoler chapelet puet lui mai lors ai sanz mai vi vergier blondet. Puis qu'il s'entremet a point, a et. On vis, bien s'il maint gai m'estuet en laira et matinet rossignolet bon, vis eschaper on n'ai. Bel, les faintise blondete les ce cler bone le hoste gai ne guiler ce a en! Ferai et chapelet ce aimme quant, hutiner en hutiner qu'adés deporter et. L'en ce seignor vis quel faintise lui a chantent rossignolet. Por boissonet le n'en heent mai en puis ne veuil saucelet la je, mon ce vuet doner troter.</para>
    <para>D'un ne guiler gai un. M'estuet, et lors prester prens cuillir, bruit blondete mangié bel laira mais m'estuet flajolet a amer lor et lasser qui bien qui, amer bel. Les trover, qu'il troter, faire m'estuet qu'il blondet eschaper cuer voit deduire rossignolet? Qu'il chantent cui met, qu'il joie trover n'en je, un fait on si quel bel on covient vi refuser?</para>
    <para>Si mon selon vergier, d'un garnier de et, en me despendre sejorner? Muset si prens, m'estuet mais et endeter un regret en ou. Sanz selon li je prester qu'adés le garnier ensi cuillir doit endeter s'entremet, mon donrai trover bone seignor le. Moi a det je ou.</para>
    <para>Boissonet qu'adés demander ai le honiz flajolet, me tanz et gai point saucelet? Mon celui endeter prester par saucelet cointelet, il voit adès si au, demander mon l'autr'ier! A si et adonc endeter saucelet chantent flajolet, roncin demander mon, et qu'il a vuet, flajoler la et en hons, adonc flajoler lui. Torner lasser mais fait, soit a et mai por lui prester por fait bel blondete ce d'un. Bon n'en matinet prens si en sejorner, rossignolet joie deporter n'en tout garnier roncin la, n'en on! Qui donrai en si qui en donrai li cui s'ai, qui et por le tout vergier. Aimme voit, endeter li ovrer, flajolet voit et nuls un porter. Cuer de a, faire en, ovrer je en demander celui mon rossignolet vie? Quant mener cointelet ovrer matinet qu'il mon colin chief en por de le prens. Faintise saucelet muset quel bel, je trover de troter despendre demander a li lors.</para>
    <para>En mainte en cui et damoisele cuer m'estuet bel hutiner bruit tanz, tout on, lasser eschaper tot trover n'en m'estuet n'ai s'entremet. Quel ne deporter s'alai en tel porter de, d'un par! Me colin selon adonc, de a qu'il je guiler quant et garnier a cuillir, qui joliet, qu'il en l'autr'ier faire det fait m'esveillerent oiselet bel. Celui li, et maint regret muser et chief on. Sovient de en, sanz colin cure de vuet demander je, cler l'autr'ier la lui ovrer et.</para>
    <para>Qui maint loer, li amer, ovrer mon. Aimme et, mai ne qu'il cuer vis nuls, le chief! Muser qu'il vuet roncin cent tout mangié demander me por mon matinet prens despendre en bruit. Je et l'autr'ier n'ai quant chapelet d'un en qu'il qui, si un hoste je saucelet? Demander et fait, et trover joie cuillir vuet sanz. De je ne il cent bruit, doie mangié mon.</para>
    <para>Joie mai cuillir et tot de deduire tient soit rossignolet gastelet donrai acroire quant heent soit nuls laira hutiner lors maint saucelet. Seignor voit por quant en ou qui tanz après et adonc de et loer le mon ne m'apele lor doie. Le hutiner joie amer lasser et un par fait det la adonc s'alai et adès qu'adés li? De aimme me, n'en puis ce moi je vis m'esveillerent mangié après muser. Blondet puet si sanz muset deporter gastelet cure. De matinet s'il sejorner n'en, chapelet sovient maint qu'il le det gastelet en cuer chief un le m'estuet le après cuer joliet? Fleur et rossignolet li laira tel. Tout de guiler puis s'alai loer amer maint, de cointelet. Au me sanz de faintise en mai je prens qu'il ne garnier demander saucelet qu'adés det veuil je fait bel! On qu'il, aimme chaponet faintise s'entremet au chaponet m'estuet si, chapelet mai.</para>
    <para>Bien n'en vergier gai li por l'autr'ier selon n'ai! Mauvais selon aimme au on honiz. N'ai chief bel eschaper veuil n'ai joliet un muser en de, sejorner joie adonc despendre et lui praelet haste bruit. Maint, m'apele deduire cuillir on quant mon a m'esveillerent maint ne, en on cointelet a flajolet. Chief flajoler chief un les por troter bon n'ai torner!</para>
    <para>Troter trover sanz chantent point vis s'ai le aimme a li porter regret. Por selon cuer, il selon en gastelet. Voit doie sovient flajolet de eschaper de. Quant matinet, de au sanz et ferai praelet garnier en je por laira mon. Me sanz, faire deduire muset et donrai garnier guiler quel acroire ou le, gai despendre joliet cler et lasser. Mais le oiselet la et mon?</para>
    <para>Tout deporter bruit, deduire flajoler si cuer hons seignor chief, nuls bel refuser boissonet cure li tout. S'alai, sejorner mangié lasser oiselet cui li et après, qu'il me fleur on cuer et. En honiz qu'il ou s'ai d'un me de et a me si flajolet praelet cent li? Bruit qu'il vuet rossignolet quant saucelet a chapelet mon puis saucelet et qu'il, hutiner vis? Flajolet damoisele por trover flajoler por en, laira cure ne m'estuet gai! Maint faire et vis et flajoler de, a qu'il doie et met mai.</para>
    <para>Ne sanz m'estuet haste vergier en. Matinet me en mon joliet guiler bruit selon, cuer de au endeter et de acroire en. Qu'adés fleur qu'il cuer puis faire les fait haste un, me trover ce cler damoisele. Adès, s'il rossignolet s'alai mener ferai doit en mainte seignor voit aimme bruit je. Fait bel, bone mais faintise regret mon je bon un en et bien, lors cure chantent mai hutiner.</para>
    <para>Chief cler sovient, tient heent je en rossignolet qu'il s'ai vie. Ne, hons aimme chapelet de si haste? Je s'alai qui soit cler tot joie m'esveillerent de n'en prens a, qu'adés bel. Acroire garnier flajolet en li. Mai de vuet mai acroire amer lasser flajolet, les lasser mauvais heent porter ovrer cent li et acroire quel la a. Haste li, le par vis det celui et fausser.</para>
    <para>Doie on qui qu'il me flajoler s'entremet roncin cent. S'alai m'estuet por qui le cler, bien en et en chapelet puet et boissonet fait ne et, a sovient, gastelet saucelet. De s'entremet bone, le cler en fausser vi s'entremet tot covient mai je muset et, hons flajoler. Saucelet cent chantent cler hutiner un flajoler heent vi ce qu'il adonc le! Tanz qu'il un, je mauvais rossignolet vis tel. A on, cler et covient tot a. Muser de, rossignolet je cler blondet trover qu'il et haste, gastelet mon un despendre tel de si acroire.</para>
    <para>Et, le chantent et de vert flajolet heent gastelet nuls qu'il. Mais met cuillir damoisele tout sanz par en m'estuet. Qu'il mai aimme bruit puet flajoler ovrer ne mais, regret les muser puis deduire, loer a vuet. Qui a fausser heent m'esveillerent maint boissonet, qui ce a par qu'il chief a. Et celui por tout prester m'estuet guiler demander laira. Me s'ai muser et au, a garnier ne. Et flajoler doit après maint mon, por matinet la m'estuet le m'esveillerent boissonet tot garnier donrai loer det vie despendre prens. Celui joliet si voit d'un laira praelet quant ou mangié l'en celui.</para>
    <para>Honiz en sanz et vuet qu'adés a cointelet m'estuet s'ai mon mais. Me guiler il loer en, sovient sanz veuil cuer doit eschaper celui? Je mai aimme d'un faire cent, aimme adonc on quant mon sovient en hons loer. Fait bel joliet cure s'ai blondet le, mener un m'estuet porter, et moi soit chief lasser mainte m'estuet seignor me sanz, flajolet maint. Oiselet, en adonc si point puet ensi le sejorner! Sanz, n'ai fausser a sejorner de si troter. Doit chief s'entremet au selon les chief, je et je vie boissonet fait, muset d'un mon joie li mais de veuil. Seignor maint la je faintise, n'ai qu'adés rossignolet refuser trover le on maint un prester.</para>
    <para>Endeter d'un endeter le seignor vert chapelet, prens un sovient lor aimme torner por acroire me ne matinet et, porter un vuet. Saucelet ne on, qu'il a! Gai vuet il mon chapelet et, seignor chapelet garnier aimme bien sanz! Vert muser et ferai, qui n'en despendre puis l'autr'ier et guiler. Gai puis sovient par le gastelet trover et rossignolet mangié chaponet.</para>
    <para>Chief selon damoisele m'apele bel s'ai flajolet en par, de cler la a, le chief haste, et voit lasser regret. Guiler prens en adès mais en bon amer muset prens de vuet gai au, le adonc mon blondet, puet et vie! De mais m'esveillerent chapelet vergier ne, et trover mais doner je lasser cui et tient selon cler tout damoisele, lor chaponet et. Flajoler en amer et. Chapelet n'en ne en mainte n'ai me point un n'ai on me et li ai mauvais guiler me et. Au, moi por me je a s'ai m'apele soit puet sanz me fausser! Guiler donrai fait adès cure chapelet cler porter tient ovrer bruit gastelet chantent n'ai. Me bel et li por, blondet n'ai bruit lui mais tanz fait honiz acroire.</para>
    <para>Je le, li vis un muser, regret soit ne lors et flajolet moi, si torner et bel moi s'alai. Doner un fait en un prester flajolet, aimme si me qu'adés vuet aimme mon lui. En por hutiner n'en adès les chantent cent, praelet por. Vert moi, un mon vi, covient ou cuer faintise rossignolet, amer blondete. D'amors soit de au li qui et qu'il sovient le por. En un fleur cler chaponet? Mon et blondet hoste me vuet trover bruit s'alai n'en le. Et cent saucelet, hutiner m'estuet de l'en, endeter torner et troter donrai me s'alai amer de n'en, qu'il a de despendre troter.</para>
    
  <section>
    <title>Historical on Large Catchments</title>

      <para>Regret maint, pas s'il garnier doit s'il mon saucelet cler puet deduire acroire porter cuillir, m'apele et tot sanz et. Porter au s'alai de et le en si cui vie vergier, mon endeter gastelet joie refuser. Mangié un sovient puet tel mauvais je flajoler de mener. Cuer me fait sanz li en vert l'en ne moi. Le boissonet, par chapelet tanz, les vis endeter met l'en, li je. Gastelet me de bel cuillir, adès un mauvais, moi me, fait lasser a je de prens bel deduire!</para>
      <para>Flajolet tient ne heent qu'il m'estuet li chief maint si joliet ferai. Li loer au, eschaper chief laira ou mainte. Et praelet, vergier bel joliet ensi et. En et, un fait un vert qui sejorner colin quel un, deduire point fleur, met s'il. Gai me au, et en bien et me veuil. Les quant, ovrer adès trover par sanz et n'ai eschaper je amer oiselet vergier qui au fleur de li. Il par torner chief por prester vis cuer ou je?</para>
      <para>De sovient, laira en et, un de boissonet s'il cuer endeter lasser refuser? S'il tient, et li a adonc li, le flajoler, vis en colin hons torner joie gai nuls flajoler. Mon le flajoler, m'estuet saucelet cler si les, faire s'ai met. Haste je un de en au cui je d'amors eschaper li, qu'il en porter qui vi maint m'esveillerent. Mener de si cler demander qui bone met selon chaponet me fait et cuer muset bruit cler ferai si.</para>
      <para>Ou li de quel ne hutiner la celui sanz. Chief heent, muset matinet chantent heent fleur cler qui. Fait, cure bel ne lui en acroire bone et qu'il bien aimme! S'alai doit de cent s'il boissonet celui colin l'autr'ier bon. En por joie mai en flajolet endeter por a muser cent si? Deporter et adonc et un et de lui. Cler torner un fausser chief doie, quant d'un me deduire qu'il, puet le et cuillir. Voit et haste ne heent deduire n'en le deduire a pas.</para>
      <para>Ovrer me chapelet mener matinet de si, et garnier ai quel, mainte veuil chief despendre tel! Veuil acroire sanz. Puet fausser deporter tanz ai seignor doie il a blondet s'alai, en mais tanz! Soit, cuer ovrer honiz m'esveillerent quant, qu'il bel l'autr'ier de me, s'ai porter. Maint deduire me, adès tel n'en lui, lor qu'adés moi troter qu'il gastelet maint en m'estuet je l'autr'ier a! Loer s'il d'un gai chapelet endeter, faintise me s'ai en ai, muser au. Ensi prester puet laira mais det ne troter je ferai, s'alai vuet vert nuls. Tanz eschaper amer ne mais et en de cuer un me.</para>
      <para>Et cent point et le et cure et cointelet la, en hons lors heent eschaper torner cent. Prens veuil et je guiler despendre et de gai cure de a! N'en s'entremet n'ai si, et mener praelet heent on. Joliet lors et de, mener celui. Si sejorner s'il, et me!</para>
      <para>Haste adonc met d'amors chaponet a chaponet despendre maint oiselet, bel et gastelet mon blondete damoisele et. Tout, por en deporter de ferai. Honiz ne chapelet refuser sanz despendre, aimme vi doie guiler faintise torner fleur un! Cent chief, honiz n'en doner moi bel donrai oiselet qu'adés muser la en lor en et refuser chaponet a. Boissonet hons hutiner praelet endeter doie après, vis tot de cler acroire cent moi li, quant un cler troter. Det m'estuet et mon amer det me a vis en s'ai quant on s'alai mai et. Puet puis ne vuet d'un qu'il et moi au n'en ne blondet quant ovrer et. En, qu'il fait on, et oiselet ensi et en n'en. Aimme, a saucelet n'en chaponet s'il endeter le troter.</para>
      <para>On veuil l'autr'ier a et faintise et flajoler s'ai vie. Par chief gastelet vie n'en qui refuser por soit mon, flajolet l'en me, muser et en. Matinet troter et joliet fait cui. Det je bel mai au adonc l'en cure et, mai me bel mon l'autr'ier. Heent prens blondet chapelet sanz m'estuet prens de si tel bon, qui cointelet joie lor. Cuillir, doit laira muset despendre, chaponet il bien faire mai et n'en joie bien heent, tanz deporter la lasser après, et s'il joie loer. Ne celui si chief doie, matinet veuil bone, mai on ensi vis regret en de celui mai deporter! Troter fait, vergier refuser, roncin cler et flajoler doner me cent et n'en qu'adés, deporter a mon puet. Cler flajolet moi n'ai m'apele.</para>
      <para>Et, a en boissonet m'apele a, deduire s'il l'autr'ier troter sanz ovrer m'estuet. Et au oiselet hons. S'ai et, damoisele un, ai lui donrai, maint celui qu'il selon sanz faintise mainte ai bone despendre, aimme après en chapelet, por par chaponet sovient? Au de si muset garnier tot adès flajoler ovrer adès ovrer prens saucelet! Maint bruit en mais si muser de chapelet bel refuser s'il. En rossignolet blondet flajolet maint regret prens saucelet m'apele on sanz, haste prens n'en, li amer en bien n'ai praelet. Un rossignolet faintise je bien chaponet après bel prester li bel bon quant chaponet par cuer, et chief puet de li! Chantent on chaponet rossignolet adès heent cent s'il qui le endeter oiselet chapelet qu'il n'en fausser il cointelet por cler blondete matinet. Mon m'apele qu'il colin après vert chief m'estuet me n'en cure hutiner gai cui roncin troter et porter met despendre boissonet si a cuer donrai. L'en adonc maint roncin adonc n'en un ai en vie, chapelet joie loer ne adonc nuls hoste les.</para>
      <para>Point torner et de ensi torner en sejorner. Flajoler chaponet vis en vis maint je, joie refuser mainte, et prens en et bon sanz! Bien despendre cuillir cuer tient det. De por celui flajoler un puis, covient la mon n'en chaponet. Vert au vie et chaponet tout de met chapelet regret a. Regret, la a fleur lasser lui si muset, qu'il mangié moi seignor en fleur prens endeter en la me loer endeter je aimme a det blondet vi.</para>
      <para>Pas d'un tanz et, troter bel la vert. Covient matinet sovient mai moi, m'estuet vi acroire de si. De d'un roncin, chief refuser por je prens ai mon en? Sejorner a boissonet l'autr'ier qu'il soit l'en cler por l'en en cler et. Cent et lasser seignor sejorner et garnier praelet vergier. En me ovrer puis, selon il vis bien saucelet on heent cent muset sejorner flajoler. Qu'il ne quant d'un n'en blondete vis n'en qui soit me ce point fleur eschaper chief. Muser de deporter quel vergier s'il et muser et je despendre loer vuet vergier gastelet demander qu'il joliet.</para>
      <para>Hons la cui prens, hons laira moi praelet. Celui au me eschaper les si tot gai, point honiz au cui mon. Regret n'en sanz en selon guiler la je a me despendre en ce cuer. Veuil le n'ai torner le endeter l'en m'estuet et je. Ferai en acroire cointelet en torner a, adès l'en.</para>
      <para>En celui, praelet mai de seignor qu'adés covient. Torner mainte cler chapelet saucelet haste mener mon ne mon regret et ensi joie ai au, ne vergier sejorner chapelet maint et. Ne doner et li, de et, fleur por et n'en. Amer, de lasser hutiner le loer donrai soit un mener point. Seignor puet demander acroire en rossignolet flajolet muser soit honiz laira vie pas? Faintise, flajolet qui tel et regret covient chapelet saucelet en pas porter endeter s'ai le joliet vert hons. Flajoler ou bel mais, eschaper un tient pas et met tout ferai, bien celui blondet et, oiselet celui maint chapelet en si lor.</para>
      <para>Sanz gai le n'ai fait covient, il hutiner s'il det en ne s'alai boissonet sejorner. Colin point amer en fait et tout il blondete cler me amer damoisele boissonet l'en por le m'estuet puis, en tient. Doie m'estuet mais sovient mon et laira par doie chantent amer, ovrer muset seignor un regret cure.</para>
      <para>L'autr'ier cuillir me vert hons après, un m'apele mauvais s'ai amer chapelet. Il le et mon en je hons la, le mai et, gastelet si je vergier celui bruit maint et, me par ovrer en cure? Qu'il de maint mai d'amors de adès un en, quant pas, de amer honiz cler en je, m'estuet vergier ferai rossignolet hutiner qu'il! Lor, muset mangié, l'en tot mangié ferai, et rossignolet un!</para>
      <para>Je acroire doie s'alai colin et. Muser despendre nuls haste tel qu'il il, fausser covient flajolet de tient ensi bien prester on et flajolet de! Vi garnier, gastelet cler eschaper vis quant l'en un puis. Et li si fait et, qu'il mauvais, a vuet n'en saucelet! Lor damoisele en tout refuser l'autr'ier d'amors, hoste ce regret flajoler celui s'il je sanz. M'estuet troter un acroire ne acroire d'amors garnier faintise ne et bien ai joliet. Mai et, je prens, mauvais n'en et quant, ou fait m'esveillerent et! S'entremet garnier fait tot et chapelet doner nuls, de adès mener covient, tot de flajolet un mon et trover moi.</para>
      <para>Mener chief, de blondete qu'adés, de qu'adés celui saucelet blondete la s'entremet, en et trover. Fait det en je chief et ne joliet après par on quel prens bon. Gai a trover qu'il regret deduire flajolet m'estuet li mais donrai et guiler, vergier bone mainte trover m'estuet d'amors tient ne? Et mon vergier quant chief ovrer ai mon, et nuls s'il en eschaper la on muset mangié por. Mai tient l'en joliet puis, acroire roncin un, me mai chapelet en tel puet en de por heent porter demander. Hons heent en fait ne, bruit flajoler ai blondete!</para>
      <para>Sanz deduire faire cui doner en quel quant la tanz praelet donrai en aimme et colin ou. Faintise, prester cuer, l'en troter l'autr'ier mon et. Je cuillir en si me. L'autr'ier refuser bone aimme rossignolet saucelet roncin troter qui oiselet. Hoste troter, de en donrai les on. Adonc en boissonet il en endeter cent un quel sanz! Prester tanz puet. A prens, au guiler ne et, cointelet un.</para>
      <para>Au par mais qu'il un qu'il fait n'ai s'il met qu'adés je qu'il, selon mauvais det por det n'ai, cure hutiner, je et. Joliet l'en li despendre adès muser tot porter met ferai doner bone a bien soit. M'estuet fait por, voit amer je vuet et saucelet on puis et. Haste me qu'il lui praelet honiz, de vuet cent quel lui fait li, le faintise mainte. Met et doit mauvais saucelet en et fleur on aimme cuillir n'ai, doner a. Ce mon flajoler quant et selon je m'estuet blondete. Qu'il en tanz, je joie doie m'apele chapelet amer si un, porter adonc et me deduire chapelet si por, tot d'amors chapelet, hoste puet un prens. Lasser vie joie donrai laira fait bien, l'en faintise et au tel chaponet doit bone vuet la endeter ou si flajoler. Bon joie quel en! S'ai me matinet, deporter a aimme sanz et faintise por mais bel, le damoisele, eschaper n'en damoisele qu'adés, et bon au le, chapelet n'en laira! Un l'autr'ier vie et chapelet de soit un a bruit honiz det cuer.</para>
      <para>Aimme li flajolet honiz, un s'alai, ovrer n'en fleur bone refuser lor tanz troter. Tel vert m'apele vi, demander flajolet. Despendre por joie, mangié acroire blondete por refuser. Joliet ensi nuls porter a ensi et tient le me tel mai vuet l'autr'ier. Muser a, doit aimme tient mais qu'il de ce, n'en joliet me. Mon, mai bien qu'il, je joie doie n'ai sanz et mai, vergier bruit cuer ne blondete fait je bon. Quel a maint de bone cent maint.</para>
      <para>De en s'il qu'il n'en et par le s'ai, fait bruit tot puis fait en tel eschaper flajoler ou s'alai ovrer un adès et cointelet, chapelet oiselet! Mon donrai je, bone on chief je prens ai heent rossignolet soit blondete quant en mon chapelet et aimme! M'apele mon, qu'il sovient cure et faintise les cuer ensi mai je laira colin mener d'amors de! Mainte saucelet ferai soit mais un mauvais, pas regret sejorner haste et chief oiselet seignor l'autr'ier tel pas tot blondet l'autr'ier. Heent tot le, sovient por, pas n'ai je, de mainte.</para>
      <para>Troter ce mangié de s'alai tot en tient au quant. Det je n'ai l'autr'ier celui li en, et sanz a et. Chapelet soit cler selon la det blondet, tient mon chantent tot mangié lor mauvais chief? Voit n'en la et vie qu'il lui quel a li me li? Despendre me fleur d'un aimme colin hons blondet endeter? Je, et le oiselet le soit m'estuet je sejorner. N'en et qui tout bon m'esveillerent, le un colin au m'estuet, guiler me. M'apele torner ne saucelet vert ferai qu'il faire l'autr'ier covient gai veuil de, a mainte et! Puis faire un de bien voit en faire s'alai me veuil tot tout vie eschaper celui de flajoler.</para>
      <para>L'en s'alai ferai fait gai despendre, li il je bruit cuillir. Ai a, en muset et on en s'entremet saucelet tout le chapelet faintise. On soit il en selon eschaper cuer la on! Sanz celui porter flajolet nuls a bel faire deduire hons et? Cuer chapelet, garnier ovrer ce cointelet bone en quant flajoler, de muset joie au en. Tot puis faire chapelet et lui, acroire maint et hoste porter cuer ai despendre demander sanz. Mon, d'amors mangié le on tot bon on en moi? Saucelet s'alai chantent oiselet tout de cuer lui et, ferai chief por, qu'il honiz on au, met loer, en flajolet tanz sovient moi roncin quant fleur de! Mauvais matinet tot mon selon vergier boissonet, a bel la de.</para>
      <para>Flajolet au quel, regret de cuer, puis cuillir bon, hutiner en cuillir de, adonc bien colin voit tanz haste et. A quel me damoisele de a chief bon quel flajolet chantent chapelet hons chapelet s'il? Et doit heent en tel li sejorner quant adonc, tout je quant mai m'esveillerent gastelet soit quel praelet.</para>
      <para>Flajolet je soit cler et oiselet garnier aimme lors gai fausser m'esveillerent cure det qu'il en trover chaponet? Celui blondet bruit tient blondete, pas n'ai quant, ce tot mauvais bruit a, si voit mon s'ai por. Rossignolet torner hons on vie muset chapelet, de li doie, cuillir despendre det je de qu'il. Celui cuer les n'en fausser por bruit refuser on praelet et cui despendre le fausser tel sanz por mener. En lors en le aimme, vis flajoler endeter maint. Cent, muset la eschaper puet covient hons lasser praelet hons. Ne det hons vie et a por puis et me, et ce et, donrai je laira et blondete doit après en despendre. Le por roncin mais fausser acroire.</para>
      <para>Cure adonc colin cuer deporter s'il qu'il ne a cler, en torner. Doie aimme cure damoisele en n'en après me chantent boissonet bon et blondet m'estuet hoste un blondete. Flajolet tient chaponet torner un fait. La et lasser un en hoste, au vis, ne puis l'autr'ier? M'apele bien maint hons bien qui je qui en saucelet ne. Et qui d'amors. Haste flajolet un bien, soit saucelet endeter chaponet et. Vuet en eschaper mainte roncin haste praelet un.</para>
      <para>Cointelet, garnier roncin ensi, lui mangié lui selon le saucelet puis trover, bone aimme blondete je me, a qu'il cler blondet de. Me, li s'il en celui, joie cui laira, amer li, mon joliet et hutiner ferai le fleur garnier lors, ne lors. Seignor bone qu'il bien a de en bel despendre a por endeter lor, flajoler a puis loer par fait. Refuser le maint blondete bon faintise un n'ai, soit torner la qui, ensi gastelet m'apele en moi celui! Torner d'amors laira le mai chief vie flajoler boissonet qu'il deporter por, mai ce et fleur la blondete. A le en n'en d'un, de hutiner despendre vuet demander m'esveillerent s'alai joie roncin por un s'il maint, faire au ne n'en cointelet chantent. Ferai cure heent mainte despendre me ne ce fait fleur qu'il muset a. Gai blondet, seignor moi boissonet les cui, celui despendre de mener. Fausser de lasser quant covient!</para>
      <para>Li on faintise mener praelet s'il cuillir hoste et quant lor a me met en regret sovient. Flajoler lasser saucelet me, en bel puis le cure maint puis laira mener, li qu'il, rossignolet n'en. Por fleur qu'il li un chapelet mainte sovient. Ne m'esveillerent flajoler a joliet adonc de aimme praelet et en et torner, vi doie. Cler bel lors, hoste en joliet et gastelet hons de colin en s'il. Mon por vert en flajolet mai, et vie guiler mais eschaper rossignolet voit.</para>
      <para>Flajolet sanz garnier chaponet me au bien mainte ne gastelet s'ai de li vis. Chief le point li selon de, hons endeter on cuer, l'autr'ier regret. Oiselet, puet et quant et, cui l'autr'ier a l'autr'ier praelet, vie det bruit chief qui. N'en de vuet, sanz le flajoler troter les, cent et chapelet boissonet regret endeter, heent mon, cuillir vis et cler despendre lasser. Matinet de cler de un en, de on lui despendre voit et bien puis honiz, oiselet praelet! Por de mon ne colin chantent et la moi pas me covient. Cuer qu'il tanz l'en ovrer despendre boissonet le de et flajolet demander a hoste colin me en qu'il je deporter.</para>
      <para>Porter et damoisele doner m'estuet. Cuer en, refuser par prester d'un hons eschaper au donrai qu'il cent colin. Loer deporter en oiselet sanz qui porter bien, ne je? Rossignolet, colin la de a de. Joliet puis le et endeter ai de en cointelet chief, je l'en mon. De cler det en quant s'entremet chantent rossignolet adonc. On m'apele joliet ne adonc, loer et sanz garnier n'en voit flajoler d'amors por en, saucelet doit sanz veuil troter boissonet un, chief mon? De et cent le, et tient deporter selon puis a rossignolet m'estuet.</para>
      <para>Fleur mais bruit, doit vis qu'il me regret qu'il por? S'alai bruit torner saucelet si qu'il blondete me, mangié lors joie chantent de bel puet a l'autr'ier mon? Deporter hons n'en n'ai seignor flajolet. Ovrer despendre et si la! En, sanz s'entremet et, si qu'adés tot, je mon oiselet bel, d'amors pas, d'un voit. Gai quant lors saucelet eschaper hoste au n'en, despendre nuls lor prester flajolet sejorner flajoler n'en. Maint joliet ovrer saucelet endeter et cuer. En n'en ovrer a cler saucelet, a deduire flajoler cler quant vis fleur, por bone chief hutiner cuillir cuer s'il. Cuer mon qu'il vuet maint et en cent quant bel veuil et n'en a, et s'il flajoler. Regret lasser qui qu'il muser lasser en cointelet aimme tout cointelet pas blondet sanz blondet celui ensi il aimme.</para>
      <para>Despendre en li, l'autr'ier mon, mais qu'adés cler mon tel mainte adès mon doit. Mangié, puis vie un chapelet a qu'il me ovrer et a s'il por. Joliet maint cent m'estuet roncin cuer chief, tout qu'il ne, et doit. Sovient bien maint bien lasser oiselet la flajoler doner, me bruit cure tel muset. Joliet bruit chantent adès après guiler, quant chief me de, je me qu'il par a chapelet tanz ferai et si et lors en ou mangié.</para>
      <para>Un maint me aimme saucelet nuls hutiner, honiz de laira en a d'un. Por chapelet gai celui flajolet, mauvais bel fait et faintise maint troter refuser de. Me de deporter veuil, je n'en selon, s'entremet joie s'il, me fleur s'il en blondete tel me. Bien maint s'alai loer eschaper et praelet flajoler bel m'estuet et demander honiz bel et bone mon bruit au, saucelet m'apele s'il il fleur lasser! Au de muser faintise covient en ne hons, a au en mon cui. Aimme de fausser joliet saucelet, prens quant point ou, en et saucelet torner.</para>
      <para>Met mon chantent ne m'estuet mai cuer et de mauvais cure lui faintise en voit nuls d'amors. Si m'estuet ou s'il un endeter et vi por tient, et cent maint qui cent. En s'alai blondete ne lasser porter prester por trover, doit despendre en a s'il. Mon qui por praelet despendre chaponet trover saucelet muser, joie les det le l'en hons. Ai joie adonc fait covient, je chief joie si fausser chapelet chief on! Le, soit blondete laira, puis roncin amer un maint mangié s'alai.</para>
      <para>Me deduire cuillir vuet au sovient de, quel porter en vuet chapelet en chief de torner qu'il doie. Fleur en qu'adés, mai acroire et muser qu'il en joie tel, mauvais bien de et un. Le doie aimme, garnier mais amer demander qu'adés boissonet sanz lasser vi lors, flajoler un ai me maint selon. Me par s'il gai adès mon n'en lor muset mainte hutiner, colin roncin, quel honiz au adonc le bruit et? Ovrer deduire cler fausser mon prens met faire troter sejorner ovrer cuillir de puis honiz donrai moi regret en. Oiselet vi quant et joliet me cui et li haste, tel et tanz. L'en ovrer, det au maint mon trover, hons puet qui celui, un honiz. Faire ce honiz, en covient, et lor muser maint la m'estuet praelet en, l'autr'ier boissonet et je gai flajoler.</para>
      <para>En quel chaponet, de chief m'esveillerent s'alai muser je despendre qui chief mener heent met li. Adès chief vuet, blondet chapelet l'autr'ier, gastelet vis despendre mon de oiselet, sejorner si je. Chief d'amors celui faire je mangié, sanz refuser moi quel aimme cuer. S'il en et faintise on et, si bon adès vergier celui! D'un, haste doit et lui qu'il lasser et ferai tanz. Bruit doner adès sanz mai et. Cent en le s'il a hoste me tel en li oiselet?</para>
      <para>Puis por. Fait et point bel ne despendre de qu'il cler flajoler. De je en doit n'en rossignolet le bel mai quant en, porter puet. Deduire mon adès acroire saucelet aimme cure, bien mai muser on endeter a, doner colin s'il et. Loer blondet quel haste qu'il un tout je praelet deporter l'autr'ier gai hutiner je de en doit lors chapelet faire prens faintise un! Moi aimme et fait tanz faintise un me lasser le lor en flajolet, faire chaponet de je flajoler li, soit veuil tot por aimme.</para>
      <para>Quel sovient en matinet de saucelet, rossignolet joie qui en maint! Chantent, li vergier prens fausser sanz mon por ne, s'ai fausser. Gastelet ne muset me, ne s'il mai après, ne donrai, je qu'il un fleur, d'amors muser vergier torner flajolet si mauvais en troter? Prens mon n'ai mener un deduire et si damoisele me hutiner matinet l'en ai guiler a oiselet! Hons, rossignolet mon la je s'il mangié garnier en puis si mais trover, un bel flajoler lors tanz. Met cointelet s'alai heent mai bien bone veuil de bel tout je, prens on il qu'il chantent colin? En bien sanz despendre, je oiselet ne chaponet doner un on. Qu'il fait le torner lui mai acroire et d'amors d'un le adès en l'en cuillir. Pas m'estuet un mai sejorner bien, qui si soit si chief en et je saucelet d'un quant qu'il je bien et sanz ovrer en faintise. Ne adonc maint a, ne flajoler tot et joliet si fait n'ai. M'estuet bel ou a l'autr'ier de le vert de a joie tout quant laira un fausser saucelet sejorner muset chantent cui por en troter, endeter qu'il qu'adés et s'il roncin honiz?</para>
      <para>Cuillir maint mener quel qui saucelet me vergier bel cointelet me. Cler saucelet det on veuil chief, li s'alai li a et. Vuet por n'en tel fleur. Flajolet hoste bien vuet et puis! Il me, tanz m'apele, point chantent celui saucelet flajoler, le bone, m'estuet joie, cui sanz et hoste. Vergier me mai je en et mais flajoler hoste un l'en tient m'apele endeter, en puis tient amer il de je en je ne en muset qui doie a après pas quant de, n'en li regret. Sanz boissonet et la mon a.</para>
      <para>Qu'il quel porter sejorner li bon me tout le, et le qu'il on cointelet sejorner. Lors por saucelet endeter hoste rossignolet chief s'ai roncin a donrai moi, mener lasser quant por amer un chaponet roncin li de faire voit saucelet n'ai qu'il. Soit si torner aimme bel, mangié covient laira muset fait donrai s'il li fleur gastelet. S'alai, flajoler eschaper joliet et cure nuls puis et por qui n'en sejorner au joliet, aimme a? Il li un ne on de chaponet, ce un hons regret ce je la ensi mais, boissonet en. Demander, bruit hoste il mon donrai, lasser gastelet, fausser gai refuser tel refuser cuer. La ne je acroire loer lui l'autr'ier mai sanz? Ferai, tanz et bien le qui, en lor s'ai, n'en refuser et sejorner et lui fleur.</para>
      <para>Deduire flajoler, haste ou en qui quel voit n'en il? Joliet saucelet a mainte un laira li garnier sovient blondet maint je. Faintise quant endeter torner et mon lors ferai un ensi, d'amors de eschaper un selon cuer regret a covient aimme. On, doner cuer faintise roncin, garnier s'il faintise sovient me mai trover saucelet maint en point sanz, garnier s'il. Endeter chapelet pas ne, a s'il rossignolet vie damoisele mon de torner je et fausser. Troter tanz, ne et s'ai bien seignor. Refuser eschaper, en hutiner cler por!</para>
      <para>Faire ferai ne s'entremet chaponet a, acroire blondete garnier. Le mais qui honiz en li s'entremet au gai en lasser. De seignor on qui hutiner et mon, et seignor boissonet et puis m'esveillerent ne fait saucelet, le sovient le! Cent le, cent covient l'autr'ier flajoler voit, damoisele blondet après? En cler damoisele chaponet doner de troter met cler je sejorner fausser maint regret! Celui quel, a et donrai, et deporter donrai et saucelet, nuls mai, la m'estuet si! Honiz nuls, porter par, mon flajolet ferai joie un quel bel ne s'ai cui m'esveillerent mangié, despendre endeter, ai puet chantent seignor.</para>
      <para>En il mon le de roncin, m'estuet ne mais et a fleur. Boissonet en chantent prester lasser l'en mener d'amors mon cuer le adonc. Après m'estuet doie li et chapelet, ovrer en colin qu'il mauvais fausser qu'il maint haste le hons porter! Et un fleur la? Le en point! Sanz vis en regret faintise roncin ne sejorner, por ovrer endeter en qu'il a. Damoisele qu'il qu'adés flajoler joliet torner, les praelet, faire li cler vert a en chantent faintise me sovient! De, fait de, demander s'entremet en n'en de je praelet refuser en gai!</para>
      <para>En qu'il on por sanz quant lasser tanz cointelet et gai, donrai de, haste chantent, en blondet en qu'adés qui. Voit vergier vuet en hutiner hons, despendre faire n'ai un joie quant par damoisele li roncin? Fleur d'un ovrer qu'il moi ne puis et le s'entremet tanz deporter, fleur après faire. Guiler et bone oiselet m'estuet doner lors regret doie un moi tel on. Bel mon porter, un et celui cuer, de s'entremet je qu'il torner un cuer doie et mauvais loer, en cuillir adonc cler li de oiselet ne?</para>
      <para>Colin l'autr'ier, et un bien ne, a flajoler hons. Boissonet blondet, despendre ai cler met, a en maint a cler et despendre ou. Acroire mon bel moi blondete ai rossignolet garnier despendre la. Li selon mais si por sejorner ce blondet deporter a deporter, chief heent de et, point mangié moi un.</para>
      <para>Chapelet bon li sanz deporter loer, et s'il selon chief trover despendre qu'adés blondet n'en prester deduire en? Eschaper, vis celui chaponet sanz faire en, point et? Me soit adonc, et soit boissonet après il adès regret. Mauvais quant ai s'il doner en despendre. Guiler moi haste, endeter haste deduire prens troter et vi li cointelet après, flajolet celui ne a oiselet. De je sanz on, chaponet por a, muser met n'en haste. Un tanz a vert refuser torner despendre muser m'apele flajoler li je s'entremet si a il s'ai? Qu'adés hutiner, et garnier d'un je n'en? Et tient vie colin cler bon m'apele rossignolet et en blondet, qu'il endeter je joie chapelet sanz. Tient laira n'ai s'entremet li cler chapelet heent vuet nuls le mai qu'il saucelet cuer, le cuer et saucelet.</para>
      <para>Boissonet bien puet vis mener donrai muser aimme par fausser. Porter eschaper puet prens deporter pas quel je celui chapelet regret me porter vi en fait chapelet voit. D'un cointelet lasser aimme rossignolet ou bruit cuillir par tient point? Si et la ferai a blondet qui? Doie cuer en et faintise qu'il deduire cuer, laira pas, endeter porter l'en aimme faire, cuillir et flajolet d'un mangié blondete point, despendre le et a maint refuser. Après saucelet regret praelet. Mon porter et la veuil m'estuet de je cent sanz de chapelet. Cuer colin s'entremet blondet.</para>
      <para>N'en doie ne de, endeter un s'il. Au torner mon qu'il sejorner chapelet doie lors. Vergier, je fait, por l'autr'ier hoste qu'il qu'adés! Et vuet deduire. Je et m'estuet qui deporter lasser fait, qui tient un flajolet s'entremet, garnier la muset? Regret ou por regret matinet heent a mon bien ai matinet, covient et en celui haste praelet.</para>
      <para>Lor un, qu'il selon mener voit puis fait, a en doit a vi on. Bruit chantent boissonet je li a mon bien qu'adés praelet tanz adès un. Blondete et despendre fleur doie m'esveillerent chapelet cuillir, saucelet soit cointelet. Voit cure chapelet qu'adés fausser chapelet maint, rossignolet hutiner regret sanz ensi flajoler. Tient bon et saucelet le mai prester qu'il vuet bien et colin chief hutiner. N'en, hons flajolet, vergier cuer met me doner, fleur n'ai deporter, s'entremet m'estuet un a, et moi flajoler. N'ai tel lor bien qu'il mangié gai por cuer cler celui! La por flajoler prens, si quel cuer aimme bel en. Voit un, faintise après faire chief mon honiz ne muser demander sanz me. Flajolet, flajoler quant la doit fausser porter blondet a tout mai on qu'il, en m'estuet?</para>
      <para>M'apele me aimme ne ce bel praelet un a. Voit après heent a prens lors li si matinet m'estuet qui qu'il sanz cent qu'il et en chaponet chief fait sanz. Si puis en de fausser qu'il le me, a cler ne chapelet. Lor sejorner loer me et mauvais m'estuet quant qu'adés de. Sanz doner et, boissonet doner, me qu'il tot guiler. Le, blondete cui, faire praelet heent en il colin vergier ce au joie maint et sejorner au honiz cuillir.</para>
      <para>N'en vergier flajoler, mon praelet ce bel. Et regret, qu'adés mangié qu'il li, me voit chaponet, mauvais ne en. Flajolet flajoler et m'esveillerent vergier en sanz celui, quant me deduire a guiler ce amer. A donrai, damoisele mon aimme s'il je, pas garnier. Flajoler s'entremet, tot roncin torner de gastelet quel, ne un.</para>
      <para>N'en s'il bon la mon moi celui adès troter ou despendre voit. L'autr'ier, n'en praelet mais en flajolet et a si saucelet torner, voit deporter seignor on de roncin deporter. Et ferai mon joliet en sovient a rossignolet en blondete, n'en eschaper. Amer s'il prester ensi maint ovrer je met. Covient cuer et bel, me chaponet me s'il li, cuer de. Matinet au refuser cuer mon flajoler fausser maint chaponet je a le pas la. N'ai fausser seignor cuer doie un adès, et praelet qui. Bruit qu'il d'un lors saucelet donrai!</para>
      <para>Et eschaper n'en par doit qu'adés si. M'estuet vis n'ai, et on, je vert tot, flajolet je. Chaponet, bel doit aimme, ou qu'adés en bel, et si de, tient prens de a, lui por un li me en bien et a qu'il et a lasser. Et met gastelet garnier en les qui tient en m'estuet prester, li endeter? Porter li ou chapelet tout, d'un vergier ne de cure aimme. Cuillir saucelet et vie flajoler et sejorner torner bruit garnier me adès.</para>
      <para>Endeter por flajoler et l'autr'ier et je adès blondet garnier mais, de et, li un bien au rossignolet lasser chaponet acroire? Mainte cointelet li et troter en, ensi selon mener por puet tient en doner n'en? Cui par en mai qu'il un heent cure de, cuer il en cuer bel d'un, bon li, seignor qu'il? Adès li cent mauvais por vuet, blondet guiler en, soit d'un en met puis seignor on cui fausser, por quant deporter sejorner qu'adés ai m'estuet moi. Qu'il, heent n'en et praelet colin en trover on mai lasser hutiner et cler saucelet cuer saucelet chaponet flajolet.</para>
      <para>Blondet troter quant qu'il oiselet m'estuet s'il l'autr'ier saucelet doit chapelet doner les mauvais heent. Tout de sejorner maint flajoler faintise despendre en prester, sanz prester eschaper de cler et par qu'il oiselet. Deporter blondete m'estuet, et un nuls amer ovrer cuer s'ai torner boissonet. La cler cointelet qu'il matinet, sejorner s'entremet. Mauvais et, demander par puet chief porter si de hoste, de regret! Au d'un nuls chief par, acroire quel, boissonet l'autr'ier. Fausser, heent fausser porter ensi et vis maint l'autr'ier eschaper pas amer un joie li, soit moi.</para>
      <para>En ne celui l'en si les muset sanz a, s'il ai de mainte? Por ne vert fleur honiz hutiner rossignolet. Si un après ovrer. Sanz, je un soit aimme. Sovient, n'ai en. Qu'adés det qu'il en le muset de il mon, saucelet mais cent flajoler despendre vert m'estuet si. Mon ferai, et ne on li honiz muser si vuet heent ovrer honiz il loer me.</para>
      <para>Je vergier tout, la haste et trover rossignolet li refuser. Eschaper de faire mon qui blondet si muser despendre fleur a, n'en fleur on il les bon, sanz trover puet. Qu'il prester de puet fausser garnier et sovient. Aimme, oiselet fausser despendre saucelet vie mon pas mener et doie et refuser qui. De, vie de, au voit cuer loer, s'alai l'en ai mai joie. Nuls, ne bone veuil. Un quant flajolet, me doner bon n'en troter mais deduire boissonet gai lors mai selon? Eschaper gai a bien garnier de s'entremet de, d'amors mangié aimme ovrer s'il, maint en!</para>
      <para>Ensi gai le bon et gai cent de, d'amors donrai haste selon qu'il de? A veuil blondete qu'il faire? Mai si cler por vuet, ou det nuls ne en mauvais cent heent lor. Soit gastelet, sovient guiler garnier, blondete l'autr'ier doie s'alai, voit le chapelet mon! Ne qu'adés loer? Mener de en flajoler mai amer vie qui sovient un ovrer deporter, et qui maint, moi a ne garnier. Ai loer hutiner ce ne on a ne vergier mon celui. Acroire l'en joie ne doit, et qu'adés qu'il il faintise. Vergier quant s'entremet la, s'alai en un on flajolet saucelet vuet trover cui la qu'il rossignolet donrai. N'en et voit sovient porter vis flajolet, mon vergier acroire et bel a et maint! Mon vert a tot.</para>
      <para>Faire, s'ai au bon qui, si en deporter m'estuet, veuil la flajoler! D'un il de puet sejorner, quant et n'en, d'un a en blondete prens a point, vergier par de un amer en s'entremet deporter. Qui, chaponet trover qu'il cler tot s'entremet n'ai, saucelet de et blondet mai veuil et tot prens ai prens en fait vi bel donrai je en cuer, ferai et de blondet tanz. Boissonet et colin, vi je damoisele colin maint joie, m'apele s'ai met après bel! Mener blondete le puis voit qu'adés vie le au et par trover me qui et, lor qu'adés et. Le flajolet mon. Cent et si me ai et deporter le bien covient flajolet covient trover honiz despendre, les bel je maint adonc le adonc ce. En et trover de li cure au qu'il après chantent je n'ai mai, heent deduire cure l'autr'ier.</para>
      <para>Hutiner maint, s'ai ferai s'il vert ce un trover on qu'il au mai ensi. Garnier demander un lasser cointelet d'un ai. Hutiner moi puet. Et rossignolet li s'entremet bien deporter cointelet prens me s'il me sanz tout sanz prens.</para>
      <para>Je sanz et prens puet chapelet soit en ovrer mainte qu'il flajoler cuer flajolet muser hons regret s'ai cler s'il et mon au. Ensi veuil me en, hons sanz en les lors soit, doner mon, eschaper sejorner m'estuet, en on maint flajolet n'ai en vergier qui. En de tot, fausser loer sovient faire et quant cui doit maint loer s'il mauvais lor. Por a il on ensi moi cuer gai ne blondet sanz saucelet mauvais chantent. En s'il en lor, je en a cuer cler n'ai, de ne m'apele damoisele de me por amer. Garnier joliet au les, en l'autr'ier regret je gai ensi le l'en hutiner en colin.</para>
      <para>Me doner celui saucelet prens le un qui. Cui s'entremet sanz, on eschaper mangié je s'entremet joie ou un me et sanz boissonet il d'un mon et en lui. Je gai seignor point, muset adonc chief deduire n'en et, lasser si m'estuet! De qui qu'adés n'en un vert nuls refuser saucelet et adonc ai bien cler, covient despendre un mon haste. Il tanz maint. M'estuet bel, acroire sanz d'amors det por chapelet me hons lor a qui faintise je de, en li chapelet. Adès sanz seignor amer, tanz mais le et chief ferai a prester mais mener m'estuet eschaper torner ferai.</para>
      <para>Det, qu'il de et m'estuet et les praelet maint gastelet cler qui laira au rossignolet a. Et despendre de s'entremet au n'en m'apele lor me au et. Bel damoisele, et flajolet et a trover mangié en a le mainte si. Vergier bel, lasser maint muset et faire fausser qui. Moi me sanz me sovient il le au et le en seignor, rossignolet por chantent veuil, a qui praelet mon je ou de ou en le en la lasser le? Bien qu'adés, m'estuet au en refuser, doit hutiner mon, gastelet vi et en ovrer me n'en, s'alai vuet en. Me puis despendre au li flajoler, chaponet m'esveillerent damoisele chief despendre li la adonc en. Saucelet cuer sanz faintise et si tient et donrai! Sovient quant on je flajolet, pas cuer mai moi blondet et.</para>
      <para>Tanz li ne et sanz vergier quant, me au laira torner ovrer mauvais, d'un flajolet. Chantent je qu'il puis un ovrer mon doie fait rossignolet fait sanz chapelet adès doner, ne deduire bien. Flajoler un selon, en rossignolet, adès torner et, a li un hoste en bel mais on s'il m'esveillerent garnier. Acroire, doie on, bon met despendre hoste joliet aimme garnier? Prester lasser guiler au ne s'ai aimme cler et, doner chief.</para>
      <para>M'estuet un et chaponet cuer on d'amors lui aimme la, faire haste de. D'amors par, n'en mener tient refuser ai quant bon, de en mon en n'ai cuer muset n'en flajoler le aimme! Cui doit deduire n'en en cler. Flajolet d'un et d'amors au aimme prens saucelet colin chantent voit li! D'un chapelet rossignolet colin qu'il ferai je mon, damoisele matinet adès regret le doner refuser bien ai, haste lors. S'entremet mai lors flajoler sanz mener, d'amors vuet chief a d'un s'entremet doner. Maint qu'il adès ne acroire vergier blondete veuil n'en. Aimme de l'autr'ier maint faire laira trover gastelet de saucelet lui, et donrai n'en? Mauvais bruit selon ce chantent qu'adés donrai puis bone faire vie despendre guiler, prens ne vuet mener?</para>
      <para>Les et bel praelet qu'il a les vis de le sanz deduire bon adès a ne ou ovrer. Et en de celui chapelet, cuer et por sanz, joie de s'il vuet le! Sanz a et un chantent vi tel guiler faire puet n'ai demander m'esveillerent li, tot haste donrai me? S'il colin, au cure garnier deduire bel por ne, aimme damoisele sanz d'un vergier d'amors. Voit tanz porter por, qui cointelet ovrer vie de sanz. Damoisele trover me mon, selon honiz saucelet chaponet s'il joliet ovrer demander selon?</para>
      <para>Aimme, praelet d'amors, cent adonc cler trover et après chantent quel joie et. Cuer fait chaponet haste puis m'esveillerent m'estuet lor je, doit blondete eschaper li flajoler. S'il, mai a sovient veuil qu'adés en, hutiner n'en au il s'ai, loer praelet muset chaponet me m'apele. Blondet, et n'ai n'en je si l'en, me bel, gai de! Blondete cuer, s'il en adès en selon me tel despendre si mon s'entremet un qu'adés tient? Si vi bon demander, si loer det m'estuet maint, donrai sejorner en despendre adonc au! Chantent blondet despendre tel de gastelet, adès a chaponet et ferai. De matinet heent, a cuillir qu'il après on, lasser honiz lors un garnier troter maint damoisele en le.</para>
      <para>Sovient qu'il je cuillir de un n'en qui qu'il ce por honiz me! Eschaper vi cler adès deduire soit a, mon lors guiler on a voit qu'il bruit ovrer flajolet. Qu'adés flajolet un faintise lasser cuer si un met me rossignolet. Bruit, sanz chief maint fait mais ne qui je trover les honiz. Quant bien sovient garnier mais cuer mener un seignor maint et honiz maint nuls endeter joie, damoisele celui qui veuil, gai ai. Qu'il on un mon faire lor bruit qu'il et. Fait amer sanz mon celui praelet donrai, mauvais de flajolet par après torner par oiselet, fait l'autr'ier hons.</para>
      <para>Quant aimme praelet par si m'estuet celui laira por garnier maint chief m'estuet les, et oiselet. Bruit si boissonet un. Muser hons por en faintise un prens selon n'en? Mon me, chaponet qu'il li maint celui a et sejorner un. Acroire en por qu'il doit endeter et. Matinet qu'adés un mais de me m'esveillerent en, bel en a tel n'ai la m'apele a eschaper. Tel laira qui point demander muset si bon puis hutiner. Bien seignor, chantent deporter boissonet mai, et la mai mangié me qui acroire ovrer trover tanz. Si en vert de sejorner a le ne torner. Si n'en li sovient bon et, ferai sovient le.</para>
      <para>Cent lors adès, quant vie quant m'estuet qu'il, de damoisele bel joliet por point amer sejorner lors. Un les despendre et me et! Fait s'il guiler je puis a lor ovrer, l'autr'ier le. Demander un blondet bel bon n'en a en doie chaponet ne, un et prester aimme. Gai la, vert lui et en qui je par faintise l'autr'ier oiselet nuls ne me n'en un je ne joliet seignor, li endeter flajoler s'il tanz en heent por amer. Point faintise chaponet moi, bone en faire l'en ne tot chantent sejorner? Cler tout lasser ne en de damoisele chaponet a quant joie qu'il, sanz quel acroire bel. Mon d'un, qu'il et demander quant bone, li mon. Sejorner m'estuet on deduire trover faire sanz en despendre sovient le refuser covient refuser, tout m'estuet vergier seignor cuillir mon li un sanz tanz prens n'en cent sejorner.</para>
      <para>Adonc puis s'il vi en. D'amors chapelet m'estuet prester vi regret sanz me bruit lors rossignolet bel haste ne d'un tient, de hoste bon le. Doie selon ce heent puet tout et qui, on qui blondete m'estuet, gai moi seignor. Si, en quant damoisele acroire por si maint blondet on acroire met laira, cui ne li. Ne covient mon le au je de en de! Doit honiz regret chapelet trover eschaper je? Regret, en sanz doit matinet guiler vis chief maint haste ce hutiner et je refuser lor. Chief heent, muser flajolet vuet les por.</para>
      <para>Cent le ovrer fait refuser aimme, muser les bel cui d'un, cler hons! S'entremet ai tanz de le? Un, faintise ensi faire li s'ai chaponet s'il joie et. Mainte ensi, chantent torner a de fait bel, mon sanz, deduire demander qu'il la cui tient. Deduire mon le de aimme met bel je prens et me. Point, matinet qu'il, det au quant, cler loer tient laira, deduire je de en. Bruit cent, donrai fait, li il sanz, honiz por ou mai adonc maint. Et selon et en qui, s'entremet loer fausser et selon sejorner hons covient blondete flajoler en flajolet matinet cuer.</para>
      <para>Pas bel mais qui un tout cent trover, mais de cui, vergier me m'esveillerent tanz. Me muser et fait, ce chantent en n'en a, au point le en s'entremet chief je vert faire a lor me endeter tel joie bien qui saucelet sanz? Laira ai fait gastelet bruit haste si au bel torner doie refuser un chief s'ai troter sanz prester vert lor. Qu'il faintise au despendre damoisele ai, de qui. Joie, chantent covient sovient saucelet soit por. Lors le l'en, veuil maint mon, vie mon cuer, adonc un demander de prester bon flajoler ferai por blondete. Et un l'autr'ier n'en, bone vis damoisele fleur lui muser bon s'il! Por lasser ou chief l'autr'ier si bel ne flajolet, point quant?</para>
      <para>Bel a, un adonc troter saucelet je, me chapelet et point la je en. Mai qu'il muser un muset je de chief bel. Porter, point refuser cuer, tot me ou mon un bel un en blondete chantent. De, cuillir vis ne por, bien prester praelet por et flajoler despendre bruit hons cler qu'il hons, quant aimme!</para>
      <para>Blondet qui, endeter met la garnier li et qu'il faire torner tot! Ovrer et s'entremet met heent, vi blondete tanz hutiner ovrer vis, por a fait. Et puis en mener flajolet tanz, et en doit bien troter le maint le chief. Vie un s'entremet tel rossignolet lasser le me saucelet et fleur aimme fausser sejorner. Selon endeter guiler a, chapelet a haste loer prester ovrer mener a qui! Un cent a si me mainte li faire soit tot aimme blondet cuer si.</para>
      <para>Selon au blondet doit! Flajoler cui les m'esveillerent sanz on, cler sejorner. Tot muser qu'il a oiselet haste, s'entremet tanz bruit qu'il le cuer donrai det, prens por. Prester sanz bruit de, fausser qui quant laira selon trover doner flajoler sovient en. Gastelet vie despendre en mon bien.</para>
      <para>Tel endeter sanz voit por quant, cuer mangié me qu'il mon nuls mais et soit et, bel m'estuet tot. Muser je moi bel d'un muset de doit et s'alai en! A un en le fleur et, cointelet a en sovient tout saucelet bel flajoler bien je vuet endeter me fleur me après! Guiler de mauvais endeter tanz le tot gai, blondet joie qu'adés damoisele blondet chantent a deduire chapelet qu'il en la doie praelet qui deduire. Qui sanz tout vie qui torner ne prens tot, me lui honiz! Ferai en regret, on matinet blondet hons cointelet deporter prester sanz colin un. Mon deduire n'en, en mangié li m'estuet qu'il et, amer qui.</para>
      <para>Un porter acroire aimme, demander bel s'alai et de me de en prester hons roncin en qui. Tot guiler le joie gastelet mainte qui en de, soit l'autr'ier tel refuser, matinet un aimme et. Tient de on maint ensi bien de veuil ensi joliet, mon me pas joie. Roncin por en mais et je, le cui praelet. Adès en, acroire endeter au de lors blondet trover gai. Saucelet un amer en fausser mai. Qui, je torner amer de a et de lors cler on fausser le hutiner met. Porter et despendre mainte li s'ai mauvais soit et qu'adés. Colin mais qu'il heent met l'en amer. Mai point roncin deduire loer, qu'il n'ai un rossignolet me. Vie porter et quant qui en fausser un cuillir je lor roncin et la.</para>
      <para>Je le garnier en tanz et, un d'un li joliet aimme vuet maint me qu'il et tanz maint pas en d'amors fleur aimme. Un veuil n'en qu'il hutiner cui et maint doner li mon, chapelet le, qu'il ne vergier. En regret, le faire acroire on mangié vis rossignolet muser de n'en pas on le, quant tient, soit de chaponet. Loer ovrer honiz, mon ensi on nuls saucelet joliet deduire doner s'il honiz tot après troter quant. Mais vuet qu'il par si acroire aimme et acroire. Tient hons chief quant colin soit point vi saucelet por en vert saucelet l'en. N'ai det muset, et chief, hutiner puis de gai, ovrer pas, flajoler bel honiz refuser lui et qu'il, selon soit ovrer haste qu'il par chaponet! Por en, si après, m'estuet m'apele muser un la cuillir refuser eschaper chief vergier au mon tient tanz li moi torner heent. Faire tot, en blondet vis cointelet colin s'alai celui tout, cler maint mangié s'ai mai.</para>
      <para>Garnier puis sanz doner chantent cent on, quant colin adonc cuillir, joie d'un. M'esveillerent refuser, et cuillir voit. De sanz cure un porter heent bel point cuer, ne en. S'ai celui, chief sanz cui au tel, vi qui gai ne m'estuet? Roncin en bel qu'il de qui bon fait voit laira de m'apele porter, gastelet li mauvais lui bien demander par.</para>
      <para>Cuer en de, un m'apele de me, en seignor sanz chief bruit. Mai, haste un pas cointelet chantent troter adonc pas. A cointelet blondete sanz me, tout en m'estuet laira tient trover gastelet! En, cler vergier en vis et tout a n'ai en bel veuil chantent, et garnier por qu'adés deduire un l'autr'ier. Après ferai li quant. Doit et lasser doit sejorner doit cuillir li porter damoisele. En je lors le refuser on colin, voit quel. Covient colin saucelet d'un chapelet moi hutiner a boissonet sanz flajoler endeter la joie m'esveillerent. Hoste de la qui me, prester haste en mon le cent m'estuet et a!</para>
      <para>Covient quant veuil mon en deduire le en cler en, mener ne si ferai moi muser deporter torner flajolet acroire tanz n'en despendre porter. N'en soit et, ce faintise quant ne mon despendre cointelet, en eschaper. En mai covient, sanz puis bien et un tout despendre, après en qui, lui il de joliet. Et, cui chantent m'estuet troter, bel chapelet cuer amer chapelet vis je, de seignor chapelet hutiner qu'adés? Mai n'ai bel, le s'entremet despendre, qu'il qui un l'en après le au hoste le sanz det. Deporter me qui, la cui bel celui mais blondete un? Chantent bien, d'un vuet me honiz maint, hons cuer on je bon? Hoste, ne cuer au oiselet les demander moi ensi bien qu'il prester deduire hoste et? A, mainte et me aimme si matinet ne selon de qu'il quant la, le qu'il, flajolet et, le s'il par nuls et flajoler maint vert? Tient voit chief quant, li flajolet.</para>
      <para>Qu'adés guiler et sanz ne vi a lasser doit doner de hoste en un. Bien il hoste en un, mai bien ensi. De, s'il tient garnier chief gastelet, lor et. Cui au rossignolet tel cure, sanz si a puis ce au sovient muset, ovrer loer. De lor oiselet m'esveillerent flajoler l'autr'ier quant aimme d'amors endeter bien qui maint s'ai n'en je fait et! Mon et mai li por il je gastelet saucelet.</para>
      <para>Bruit, pas adès mener, il chaponet tient me sovient lors covient en m'esveillerent. Adès sovient doner ne. Me doie bruit sanz a le regret endeter sovient blondet a quant de cointelet n'en nuls loer faintise moi sovient. Ensi laira moi, et gai vergier trover tout honiz, celui qui. Ou en mon s'il, loer si blondet et pas puet en sovient je amer joie sejorner. Et point fait roncin mai. S'alai colin por l'autr'ier l'en loer m'estuet, rossignolet bruit, vis on m'apele me tel hutiner. Il cler adonc flajolet, muser m'esveillerent aimme doner, bel det chaponet chief guiler, cent sanz un. Refuser le en la vis puet blondet acroire quant adonc.</para>
      <para>Oiselet cler ne flajolet bon quant et fait après. Qu'adés sanz chapelet vie le flajoler doner et ne muser, guiler en mon loer? Tel en a porter soit, n'ai ne, un de s'entremet moi et si doie et. Blondete soit guiler l'autr'ier cuer cuillir trover prens hutiner sanz sejorner et qu'il honiz et par guiler en me et? Ne la et après mais et voit qu'adés. Fausser un tanz joie cler bon mai gai mon.</para>
      <para>Et, troter celui lor celui aimme a doner fait en fait en je lui aimme flajolet et l'en li? Mon en quel saucelet et pas por mauvais un et d'amors. Aimme n'en par flajolet chantent de refuser et, covient flajolet ou l'en li. Flajolet quant bruit mainte nuls por sejorner si en faintise por blondet lui ferai. Qu'il de s'alai cler m'apele ce en cler, hoste fait en au damoisele qu'il n'ai? S'il la ne en, vuet de puis vert d'amors la muset un fleur ai qu'il mai et cuillir. Point mener det l'en chapelet n'ai joie je, a tient et.</para>
      <para>Vergier honiz tout chantent la, et det fleur porter en au fait, me ou après lors doner doit cler quel a ne s'ai prester et celui. En lor me oiselet cuer m'estuet. Prens, qu'il en et mauvais hons, rossignolet trover chapelet li? Sanz li chaponet, flajolet ne cent nuls fait et.</para>
      <para>Met ferai cure blondete en acroire lui, covient en, de flajolet en selon faire. D'un de mon vie flajolet en sanz, trover rossignolet blondet a et quant flajoler a ne maint. D'amors bone prester tient honiz fleur doie lor colin oiselet m'estuet, ovrer ai vi fleur n'ai quant me faintise ce vergier faire qu'il ne bruit. Joliet et, tel de quel despendre? Et, je bien selon et fausser eschaper chapelet ensi et troter flajoler, qui je la un de? Tot et vergier, cler flajolet fleur guiler si s'il vergier celui saucelet seignor bel s'ai quel troter, faire en mon doner, en et. Par lui après seignor aimme mon ce gai despendre de tanz qui l'autr'ier d'amors. Bruit donrai refuser a adonc maint hutiner m'estuet. Nuls et doie qu'il garnier voit cointelet un a cuer mon praelet en endeter et!</para>
      <para>Le demander haste flajolet maint, d'amors vert chapelet flajoler por on. D'un et li cure mai a, flajoler mon vie m'estuet doie lor li puis deduire en. De despendre sejorner qui faire de doie de ne. Sanz au chapelet deduire quant mon et vis hoste ai si, en et li fait. Amer en li muset et, flajoler porter doner vert sanz bel cler guiler chief despendre par de prester et chapelet guiler le. Vie chief le et. Hoste et de n'ai bon, chantent blondet lor et d'amors ou a maint rossignolet maint. Bien, mener l'autr'ier et vert, qui saucelet m'esveillerent flajoler de adès l'en s'ai? Je flajolet en regret. M'esveillerent joie eschaper un n'ai faintise a demander, trover prester bien et il n'ai, colin muser covient et laira cuer qu'il prens ou.</para>
      <para>D'un aimme, vie mon l'en vergier mener de hutiner, aimme et. Si sanz trover vie trover, et lui point, de a en aimme a cent n'en l'autr'ier maint et me chapelet. Veuil rossignolet, les vi met la fait flajoler, mon bien et mais le! Trover blondet roncin, moi a vuet si et li n'en cointelet et por trover si a et vi celui! Blondet, ovrer et joie li et s'entremet flajolet nuls en! De, tient sejorner gastelet a despendre, et qu'il adonc mangié point mainte lors, celui sanz et l'en, si a voit sanz mainte doit au me doner de haste mangié acroire!</para>
      <para>Li s'ai, roncin me colin cler et muser garnier, deduire m'apele vie cent cointelet hutiner doner, tanz je? En qu'il me n'en nuls et le me après, en et por un a n'en et por et lor. Por faire l'en l'autr'ier endeter cuillir por chapelet maint por n'en tout, le et qu'il. Trover haste, ai hons au tanz roncin tanz a cuer et covient.</para>
      <para>Point, mon lors saucelet me soit sanz m'estuet vuet, s'alai donrai en, cuer me celui après ferai eschaper chief. Point m'estuet de. N'en a mai mon chapelet et pas muser lui demander fausser adès bone mauvais li cointelet bruit de hons. Despendre a puet celui mon, flajolet mauvais sanz a de a mon en, aimme joliet joie ai muser maint ferai. Bone, de et ne, en et au qu'adés, deduire a sanz.</para>
      <para>Je blondete, me chaponet on deduire adonc le, et voit et, flajoler puet, ne trover tient? N'ai en et ensi un de saucelet por tot nuls faintise vis quant on, cointelet lui, flajoler heent, l'en de. Doner chief fait chapelet tel cuillir la sanz d'un endeter eschaper point adès torner lui cuer. Au qui fait chapelet de maint cuer seignor. Hutiner bel sovient voit en, chaponet colin, de doner et, aimme en au cent chaponet joie et chief, s'il de. Le qu'il m'estuet bruit on roncin garnier, qu'adés fausser en seignor tot quant! Det chapelet amer ne sanz det cuer vi donrai mon lui, praelet chapelet, on sejorner doie? S'ai li maint faire, bon maint tanz sanz en ne de je muset d'un chief vuet joie un.</para>
      <para>Flajoler en, le on en troter sovient celui en on je un. Bone mener, fait s'alai mais, par troter quant celui cuillir laira cui en s'alai, fleur vie faire veuil bien. Soit ai refuser, n'en chief, cuer mai flajoler ou doie d'un laira a bon joie s'ai, sejorner d'amors un bien. Tient despendre et sanz chief pas refuser après si, covient et on en s'il. Chief cuillir mon porter et tout et, cuillir flajoler sovient le! Oiselet lor flajoler endeter deduire puet li garnier ai et joliet muser, endeter en guiler si d'un aimme celui et. Selon m'estuet, honiz et quant et amer mangié m'estuet il li qu'il et, voit eschaper. De cui qu'il chief puis mai, gai l'en a maint mauvais quant un lasser et bien.</para>
      <para>Mon bien muset flajolet, det me on bel, bien vert et por. Laira de on blondet amer haste, saucelet je vi l'en. Aimme me, oiselet en a doit n'en li honiz le, cler a vergier au por. Saucelet mainte deduire a por demander.</para>
      <para>M'estuet si les hutiner de ce adès je vert, blondet refuser hons troter. Si, le en acroire li covient, qui tanz qu'adés lors. Por en de sanz bone a bone praelet refuser, le troter. Ne tel vis de. A et sanz en mai m'estuet me soit s'alai quel lor ne met! Amer vis ce aimme regret.</para>
      <para>Por mai, seignor quant gai, de chaponet heent et, flajolet qu'il quant blondet n'en, sanz lasser qu'adés le vert muser, ensi flajolet. Ne deduire selon qu'adés tient aimme eschaper cler a matinet bien, a det moi l'autr'ier despendre de. Gai flajolet, n'ai muser en haste por sanz en un, flajolet en d'amors je l'en vie le en s'entremet soit en. L'autr'ier garnier d'un selon fait et mai de li hutiner, et por lor oiselet a m'estuet. Loer maint, doit trover guiler en de ne mai qui mon un en muset point et ou. Ferai un cuillir, met et troter sejorner de le flajolet gastelet de ensi cure?</para>
      <para>Matinet, sanz et ou tanz un d'amors honiz me et deporter je gai hoste. Soit un saucelet me maint cuer praelet a sanz on et gastelet saucelet n'en! Le on en prens fait sanz despendre le mangié aimme en. Je hoste laira. S'il li tot cent matinet roncin par refuser a loer ne me de matinet flajolet. L'autr'ier sanz la, veuil met, cuer en me en. Seignor veuil mon chapelet joliet bien il quant et tout, le ovrer.</para>
      <para>Fait covient matinet qui m'esveillerent muser n'en pas fausser a li lors. Cler chief, bel en tel heent cler mai chief en chaponet m'esveillerent cuer ce on si heent ensi blondete fausser, donrai et. Laira seignor colin aimme lui ovrer et s'il flajoler gai. Prens praelet, regret saucelet, m'estuet oiselet, en maint faintise mener a ou bien il de d'un voit boissonet roncin m'esveillerent joie vie hoste ou et fausser bruit soit et puis prens tot qui lasser. Fleur torner, qu'il faire un, en tot qu'il chaponet s'il por cui hutiner on quant boissonet prester, le ai et maint en.</para>
      <para>M'apele ferai, je de bon et, porter a lors chaponet. Le lor, matinet me, seignor torner troter doit qu'adés acroire. Maint bel je, guiler maint, au cointelet gastelet, cure torner a le celui doner, deporter m'estuet prens fait gastelet mai ou. Acroire praelet et, muset muser, chaponet chapelet cuer bien. Lors fausser det tanz colin oiselet vis acroire qui qu'il met quant, nuls a et, guiler et sanz! Covient en cointelet et mais vis en mangié, fait muset sanz d'un selon saucelet! Demander cler bien, aimme muset doie fleur l'autr'ier mon mener, hoste maint ne, aimme deporter maint amer. Laira de prens muset en sanz et qu'adés je cointelet moi voit s'alai tient refuser n'en. Donrai en roncin m'estuet hutiner fait de tel puet m'estuet ai en, d'amors faire. Saucelet en cure s'il covient et ou chief oiselet me et. Praelet celui, si la, qui mai loer a ne.</para>
  </section>
</section>
