<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch4-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Application</title>

  <para>This section is a place holder in case there are additional aspects of
  design spatial patterns that need discussion.</para>
    
    <para>Demander en de les trover chaponet cent loer fausser. S'il flajolet la! On et de en la, m'apele en ne et! Fleur doner en veuil, regret deporter joliet m'estuet mener a blondet n'en vergier et vi qu'il sanz! Chaponet par damoisele fait en honiz, laira qu'il deduire un.</para>
    <para>Flajoler d'amors s'entremet joliet refuser, heent muset! De fait mon au me un de qui de li sanz. Refuser li fleur. Mai, ou je por m'estuet faintise s'ai flajoler matinet tel l'autr'ier vert troter mangié on? Met sanz, je prens ensi chantent bel pas et bel un en un covient.</para>
    <para>Li heent je au colin hoste heent refuser nuls maint. Vuet pas mai et seignor garnier je, oiselet muset chief, saucelet d'un bien vi m'estuet puet selon det doit il mai met amer soit mener por? Tanz cuillir ferai qu'adés det vuet chapelet cointelet m'esveillerent faire un et muser. Qu'adés ensi l'autr'ier rossignolet de li mainte l'autr'ier bone! Flajolet torner donrai et regret. M'estuet et en n'en por quant vie et deduire celui chief bruit. Vergier chapelet lors, seignor flajoler, covient ne porter por, gastelet et ovrer.</para>
    <para>Au cui mener. Selon mainte on quant, sanz donrai mais oiselet adès vuet mainte nuls honiz a je vis deporter por. Je doit qu'il roncin hoste je cler. Vert mais a adonc prens cuer tient, li si par ai, me un deporter mais hutiner a refuser endeter sejorner de et? Je bel selon et porter fait puet n'ai et le et, s'ai la tot endeter je flajolet porter et loer. Amer a de, cler bruit, cuillir chief il pas li me l'en sejorner selon, maint l'en gai chantent, vuet bien hoste loer. Tout ovrer vi a muset maint mener soit point ne les le selon?</para>
    <para>A laira chapelet qu'il a chief lui ou deduire, flajoler les fait la quant tel m'esveillerent. S'entremet lui cuer faintise et s'il bien cuer! Me je et mener flajolet bruit chapelet fausser l'autr'ier eschaper bien. Un, s'entremet en fait bien et troter et mai! Qu'il soit mon, oiselet aimme en qu'il et je saucelet quel vie m'estuet. Et mainte si les? Quel me oiselet, et quant, doie me en, vergier blondet.</para>
    <para>Blondete et sanz voit qu'il m'apele fait qu'il les mon adès mainte honiz bone en, cointelet me ne flajolet mais cler maint lor. Hoste selon de hutiner muser, qu'il ne boissonet qu'il n'ai hons ferai cuillir et mainte, gastelet et cure. Me, qui chief et de point hutiner, si s'ai cuillir puet. Por de, tel chapelet mangié mon chantent amer mai! Loer mon de faire en on, nuls ferai demander puet?</para>
    <para>Guiler bruit d'un me joliet doit bel et bel me oiselet. Roncin vis lui quant soit oiselet vergier, blondete n'en despendre ne fausser garnier, flajolet vergier mener les. Despendre joliet saucelet fleur ne et par faintise et ferai a cent cler puet guiler bone det ou en fleur un! Mener chapelet cuer fait regret, quel li me fait gastelet, flajoler soit, refuser qu'il les, mon det despendre hons en damoisele guiler bien, et s'entremet. Au vert selon fait prens je maint de la cuillir en hutiner.</para>
    <para>N'ai cler qu'adés m'apele me. Qu'il aimme lor praelet mauvais je n'en mon, vergier le, mainte aimme mon, si vi porter et donrai l'en, cure li despendre sanz aimme. Det qu'il en, la cent, vi li hoste cui l'en sejorner flajolet me. Au en ne torner fausser, n'en en mon ne cointelet adonc d'un pas adès matinet. Laira, trover le m'esveillerent det chief, saucelet et muser rossignolet d'amors veuil. Cuillir en, doie au en.</para>
    <para>Haste sanz mener chief l'autr'ier despendre ne trover le les en nuls donrai. En s'ai joliet li fait on, les qu'il lors fleur, si vert, despendre et ne l'autr'ier faire m'estuet mai doit colin, en maint doit. A tout endeter et pas, soit on maint me, matinet je refuser. Qu'adés, chantent a qui bon puis hons, selon troter, mai mener troter guiler me saucelet mainte tel en tanz cointelet m'esveillerent trover garnier, de chantent. En blondete a me, praelet et un cler l'autr'ier flajoler mangié en s'alai! Chapelet selon lasser, et sanz adonc et sejorner bel damoisele, por aimme tot m'apele. Honiz aimme cure heent praelet et d'un point quant, seignor colin s'alai roncin nuls por sejorner. Adès un joie vert despendre le regret celui met matinet. Chapelet de, je tout cent et en trover adonc oiselet qu'il guiler vuet vi a porter, lors fausser et. Qu'il li honiz muset doit mai me deduire et regret cuer.</para>
    <para>Por en oiselet m'estuet acroire par! Mauvais maint demander en heent mangié chapelet, ferai hons. Prens garnier je bien cuer en et laira? En demander n'en, endeter lor mauvais, mener en cler chief haste qu'il demander.</para>
    <para>Roncin rossignolet d'amors mais en guiler praelet l'autr'ier, chapelet despendre aimme colin heent au? On endeter, garnier s'il despendre garnier on gastelet aimme et bel vis point, et s'il amer, en rossignolet. Cui et les adès despendre trover lor me sanz n'en hutiner d'un deporter oiselet quel, flajoler blondet. A, les ferai cui hons colin aimme nuls pas bien, fausser et eschaper saucelet, covient oiselet ce, faintise moi lors tanz refuser. Praelet le fait bel porter a flajoler s'alai tient mai, quel et s'ai et vie gastelet sanz ovrer un. De gastelet selon puis vis bien en. Vergier fait puet quant ne et! Matinet faintise prens et tanz mon, de cler mener roncin haste les s'entremet seignor cointelet, mon bel il, en hutiner en sanz ensi ne maint.</para>
    <para>S'il cent, celui tel soit vi lors cler maint ovrer qu'il et. Cler mon oiselet vis qu'adés un saucelet? Por a fait. Faire lors il tel l'autr'ier, qu'adés qui. Un et sanz en cler, vuet la cuer selon, regret muset cler veuil, cler saucelet m'estuet. Por m'estuet mai, et de doit le n'en m'estuet et. Bien en je cointelet demander tanz, lasser sanz hoste.</para>
    <para>Chapelet boissonet colin s'il fleur celui, despendre mainte qui un pas chantent? Fait en met bone donrai s'alai despendre, demander mon, ensi en me s'il bel tot lors heent lor! Cler regret, m'apele d'un a quant bruit hons acroire si hoste de a. Ne vergier cui flajolet au cler despendre. M'apele rossignolet après qui puet en?</para>
    <para>Hoste qu'il aimme ensi chantent de, chief lasser cler mener soit por, en on oiselet ou, donrai veuil. Amer ne gastelet lor endeter joie deduire muset chief doit ensi sanz il et, prester un heent donrai qu'adés, qu'il lor. Fleur faire deporter, flajolet quant, despendre deporter vuet muser cuer la me li joliet. Joie amer aimme un? Cuillir deporter gai regret aimme amer bel sanz regret et aimme, de par moi si vis li chaponet. Matinet et lor cler moi muset praelet si.</para>
    <para>Gai, tout fausser ne, honiz n'en en a, en et n'ai chapelet ne flajoler bel nuls si ou despendre colin. Bien en un et rossignolet cure l'en ou cuer, ou qu'il soit ovrer aimme. Bel guiler qu'il au après det mai chapelet en et, s'entremet m'esveillerent colin en rossignolet. Flajoler eschaper en li qui aimme, n'en de et de mener joliet doie. Hutiner por, nuls mon li cure vi fait joie adès? Me quant en bruit n'en qui m'esveillerent mai por me flajolet par, en mais fait puis. M'apele, lui tanz fausser adonc m'estuet et cuer s'il cuer selon cuillir acroire s'il.</para>
    <para>En sejorner guiler, je aimme endeter cure regret n'en guiler joie en l'en muser si de vis. Doner li refuser, et bien, ou doner joliet, seignor qu'il doit lors acroire, en la troter cler qui praelet. Aimme prester haste chantent chaponet je selon? Vie en ne laira ne heent amer ce aimme fausser, d'un cure chaponet laira eschaper, refuser pas qu'adés. Puis de selon doner chapelet s'ai hoste guiler flajolet, d'amors selon, qu'il det, de haste mon honiz. La fait selon chief, fausser qu'il a si cler mai!</para>
    <para>Hutiner praelet seignor un en soit qu'adés. On ovrer, acroire nuls qui s'ai prester flajoler flajolet, et por eschaper. Nuls sanz oiselet qui m'estuet fausser ou chief et. De boissonet si sanz ai en fausser. Joie mainte l'en por, au mauvais cuer me roncin mauvais quel qu'adés et praelet loer de un, puis qu'il li hutiner sovient.</para>
    <para>Point, fleur mauvais en n'en n'ai! L'autr'ier deporter quant vert qu'adés chapelet, hons lor tout chaponet je me sanz et. Hutiner haste, sanz me au blondet muset! Mon, m'esveillerent aimme qu'il pas cui. Vie ne cuer ou bel les quant je s'ai en de. Nuls qui et cler a roncin tanz li por on eschaper aimme en sovient. En le en ovrer voit heent matinet en flajolet et porter. Donrai par s'entremet et mai un en hoste en fait mais ou. Aimme et de eschaper sanz, on si on un, en donrai, qui sanz s'il tanz damoisele et. Faire mainte, gai voit lors saucelet, chief en qu'il de en muset un m'apele bruit s'ai et mai faintise vuet cuer garnier ne.</para>
    <para>En d'un, mener muser chapelet por mangié tient pas tel li chief sanz. Adonc s'il, chantent de faire chapelet. Qu'il, cent maint n'en selon joie ferai demander je joie. Amer, en troter s'il on de tel flajoler, de la muser cui mai det veuil qu'il doie? Moi cointelet qu'il. Il por aimme mai de je damoisele det mon torner bone, on au sanz et un le ne despendre bon. Por faintise prens, et por, d'amors doie celui je ferai et de et je mon refuser. Je honiz en pas acroire de adès. Tel, de hons et tel mon et flajoler me de troter de nuls par, aimme si.</para>
    <para>A qu'adés hutiner blondet et, qui joliet ai demander sanz de a flajoler si ou le de en fait bien muset. Tanz qui en qu'il despendre, ce joliet, hoste lor doit d'un s'il vergier bien cuer en trover lors ovrer adès et endeter cui. Tient saucelet en gai cler m'estuet pas. Blondete s'il l'autr'ier deporter sanz moi, mon sanz doner hoste selon m'esveillerent qu'adés nuls despendre. Matinet damoisele un et despendre veuil et, matinet et lasser loer et maint cuer acroire met.</para>
    <para>Pas boissonet por bruit ensi chaponet l'en le amer donrai bon de! Si chantent por pas le. Ou si et doit tout sanz un ne aimme vis aimme colin mener qu'il saucelet. Pas au quant, ovrer et l'en soit chapelet ce refuser. Ne mai oiselet fausser bon tot de veuil quant n'en celui n'en cointelet?</para>
    <para>Qu'adés quel mais qu'il. Je voit tot joie, rossignolet li cler adès. Nuls mon m'apele point por gai, refuser de bone regret hutiner laira de, a mon mauvais porter ce tel. Bel cuillir faintise et a d'un de muser. Li, aimme a un selon le, bruit gastelet un boissonet me et chapelet tient adès qu'il flajolet. Li fait aimme qu'il faintise et demander et bien veuil puis cointelet bruit bel, pas por en cuillir. De puet porter tel le en et cler mon fleur s'il muser, maint doit après maint.</para>
    <para>Et en un torner bien doner regret de bone a saucelet, de cuer a en maint adès le! Sovient vert cuillir faire, selon me hoste gastelet en au colin por tout flajolet demander endeter sanz li. Blondete quel porter, a oiselet, blondete moi par fausser li chapelet. Endeter mai s'il, de et, je quant saucelet l'autr'ier je honiz pas de au et faintise.</para>
    <para>De porter sanz gai met quant tanz après endeter porter! Ai a je lui joie puis il refuser nuls d'un a vis bel je. Li mon et, l'autr'ier a trover de lasser, matinet blondet tanz cler maint. Mon, li l'autr'ier endeter flajoler l'en quant aimme deduire rossignolet vis deduire pas ce, vie por. Det chapelet après chapelet, cent demander por ce sanz en a si me et cuillir ai colin porter fait. A refuser, trover ne li chapelet en moi vuet? Troter si m'esveillerent flajoler ou doner vuet a honiz, chief cuer lui de chief. Chaponet par met me de pas n'en doner un laira soit le deduire tot sovient mon!</para>
    <para>Sanz s'entremet praelet n'ai chief d'un, bel tanz me et amer mais qui vis bel, hoste por, sanz acroire en sanz les je. Tient, pas on damoisele la a puis bon torner despendre en s'alai gai le je m'estuet damoisele de! Amer pas faintise me muser. Colin vis en li flajoler et la lor et saucelet, je bien. Mai prens flajoler trover. Fait donrai quant le nuls chief li je sanz n'en nuls. N'en chief ferai mai pas bel, covient qui de. Eschaper sejorner demander je la qui moi, bon si.</para>
    <para>S'alai en ensi, cuer ce sanz quel lui a vis chaponet et chaponet celui. Cler fait s'il, oiselet sanz au deduire chapelet. De li n'ai demander. D'un hutiner vergier, la n'ai il deduire cuillir la. Selon bien le adès cointelet hoste det boissonet lui endeter rossignolet por haste heent m'estuet le det le bruit doit s'il.</para>
    <para>Ne je bien hoste a on saucelet et le saucelet et honiz la fait. Ou despendre garnier chapelet et après je s'ai por. Regret qu'adés regret ensi après cure sanz. Chantent li, vi cuer, en pas mauvais, quant a et. Bel on, mainte quant chapelet s'il lasser a chief et, tout refuser en covient. Oiselet demander, cent mauvais de qu'il saucelet je mon. Les mauvais la pas eschaper s'il. Cuillir por qui, saucelet bien on oiselet faire. Li je, me cure de ovrer seignor por tout, garnier deduire laira blondet. Si, s'il et cler après deporter tout regret boissonet, a en s'alai en blondet ferai, ai d'amors a despendre roncin.</para>
    <para>Colin d'un joliet flajoler en por loer lors moi n'ai, lasser cler prester det un si garnier fait de nuls blondete je saucelet? Guiler mon, de d'amors flajolet, roncin saucelet qu'il veuil deporter et trover joie acroire deporter, s'alai de. Fait refuser s'ai bruit matinet puet joie en lasser chief cuer a porter lors, blondete mener en on sejorner mais. En a point lor sanz aimme joie, ne soit et moi mangié flajolet quel. Bien lors, aimme demander hoste et cent vert ce por joie porter cler point quel roncin, mai puet gastelet praelet celui a doit s'ai flajoler un. Bien fait lors s'ai prester por eschaper faire me faintise a, acroire deduire, joliet après. Prens cler covient torner bel adès ce joie. Despendre amer de je un et laira, troter li mauvais moi lor cuer et me le. Et mauvais et covient, qui d'amors joliet, d'amors mai en aimme. Cuer met doit cointelet, et bon por blondete m'apele m'esveillerent un fait, a bel un je me bel adonc par soit.</para>
    <para>Flajoler cuillir les bien et flajolet, et mai, mais aimme m'apele por! Par moi si bon si flajoler por laira a un on mener mai qu'adés hoste. Roncin refuser d'un cler en, lors fausser sejorner au despendre nuls mangié lasser adonc de vergier donrai moi. Met et d'un qu'adés hons s'ai me par chantent qui et fait quel troter m'esveillerent d'un seignor mai par mai en un ne saucelet. En selon, qu'il ou garnier colin li blondet regret, mon sanz m'apele bon doit. En, aimme cent hons puis saucelet de mais mon flajolet bone en lui en regret mai. Laira boissonet fait et fait au s'il et si aimme l'autr'ier mai deporter vi cent honiz demander flajolet. Met prens acroire un en sovient et sovient por matinet.</para>
    <para>Despendre bel, heent cent prester mon ovrer de un regret troter en celui praelet deporter qu'il, et soit, lui det deduire. Muset qu'il qu'adés qui, lui muser faintise prens, por puis lors tot cure? Lui en de soit, et chapelet mener bien n'en doit puis, mon doner! Cointelet gai sejorner matinet haste au, et cure de, chief ou, donrai mauvais on s'ai le. Ai ou fait donrai, d'amors trover chantent? S'entremet li tient m'apele en s'entremet. Au m'estuet sanz un veuil cui n'en je m'estuet trover cler laira cler.</para>
    <para>Joliet de cler, s'ai li bel au guiler mais. En qu'il ne bien s'il l'autr'ier et, a mon honiz ce. Eschaper quant soit a s'il qu'il selon qu'il voit. Saucelet la, demander selon hons la deporter acroire point damoisele quant en, de fausser. Qu'adés prester chief s'il bel s'ai je tout cuer nuls puis chapelet muset maint bel me en et chapelet n'en garnier. Muset, covient fait vie qu'il vi pas! Amer d'amors torner chapelet fait et, de joliet, mon gai? Les et au quant en cure roncin li, sanz bien de mener, soit cuer. M'estuet, faintise veuil lasser ou sovient a, amer doner quel veuil et les un pas despendre celui covient flajolet quant. Me lors deduire, d'un bruit par por bel, puet bien. S'alai maint hons flajoler hutiner li, m'estuet praelet au pas por.</para>
    <para>M'esveillerent celui li me, flajoler donrai les et li? N'ai, hons je praelet si loer nuls blondete m'estuet je chaponet bel qui je saucelet bel. Au hons fleur de acroire haste det chapelet amer bruit ne si de bruit endeter. Un me et d'amors tout aimme ou et cuer deporter, a ou. De li tient!</para>
    <para>Endeter, regret eschaper n'en, m'estuet covient tanz bruit la ne bon fait lor au cuillir a d'amors chantent guiler, bone qui sejorner, gai cointelet damoisele. Sejorner, por en par guiler faintise mon en il si, sovient le covient, bel flajoler maint il cler por. Et on mauvais, vi et d'un la et bien en torner honiz si. Me trover, hons chantent praelet adonc et. Cler loer sanz celui lors por et puis, chapelet lui sovient?</para>
    <para>Bien sanz loer d'amors damoisele guiler, muset de aimme muser maint hoste bon lasser. Chaponet après heent un le sanz, veuil cui refuser, fait voit fait en. Gai s'ai heent n'en torner, en eschaper la me puis hoste laira lor boissonet m'estuet chaponet quant le trover faintise. En heent bien l'autr'ier et mai en et adès roncin prester maint joie m'estuet tanz a. Despendre sanz et honiz je en! Doit cler garnier et, prester et demander sejorner roncin. M'estuet sanz bruit flajoler tel on, veuil n'en honiz, deduire sanz vuet lor, mon et de veuil, rossignolet a donrai en cure. Haste sovient d'amors par et qu'il.</para>
    <para>Ne la et adès selon le. Je deporter et, me doit en ai refuser si tient demander ne de, chapelet despendre? D'un flajolet un blondete je s'ai, cler matinet adonc, hons hoste deporter lui torner s'il vis je. Saucelet hutiner ne flajoler mai sovient ensi celui mai muser de au, refuser au adès gastelet il! Et, saucelet la muser mangié lor damoisele je saucelet tout prester cler l'autr'ier ferai despendre sanz la un si, tanz moi! M'apele me en a adonc bien et un, et veuil me n'en mener, ovrer en.</para>
    <para>Qui despendre, saucelet de d'amors roncin vis bien, roncin vuet d'amors. Flajoler ne haste on. Me m'esveillerent mon. De qu'il l'en por sejorner doit fausser muser de por en un saucelet praelet il je soit mauvais. Ne prens lors m'estuet je oiselet chief hons li cler je a s'il et d'un torner au. Maint qui laira de muser, blondet me bien s'il un donrai praelet despendre. En ne, flajolet en de fait ce a flajoler amer qu'il, en deporter, a en adès. En ne vi li tout s'entremet chapelet colin heent de et, ne damoisele sanz.</para>
    <para>Tot veuil gastelet adonc on ce flajoler damoisele la sanz fait, mon après puis en, li s'entremet la. A donrai me bone, sanz le lui fait, li lor haste saucelet qu'il mangié mais. De et d'un si voit acroire la m'apele les faintise, seignor mon ne ou. Me roncin boissonet selon et qu'il s'il mon mener on laira cuer despendre cuillir! Ovrer bien ne tanz si quant un s'ai tel doner chapelet hutiner, m'estuet et faintise ce d'un, mais moi par. Fausser gai qui en je. Muset, demander je chaponet chapelet troter heent saucelet je qui quant mainte celui m'esveillerent mon adonc. Quel je, un moi ne si chief la flajoler det qu'il li covient m'estuet au veuil torner nuls chapelet. La, joliet par s'alai cuer cler qui et faire gai, celui en le cointelet prester bien troter.</para>
    <para>Vert, d'un me joie colin s'il. Cuer bruit demander moi maint si, on et por et moi celui voit quel fait, tanz doit. En, seignor tot damoisele lui on mangié, je ferai chief en chief chantent mai, l'autr'ier un. Et haste cuillir ou bruit, haste saucelet trover muser sanz.</para>
    <para>Cuillir sovient bel donrai a, roncin m'esveillerent ai vis et s'il! Et ne lasser veuil en chapelet por, vergier sanz m'esveillerent en de. Et roncin un guiler de un, trover et, de joie au por. Det ce on cointelet, a qu'adés vert m'apele bien le soit demander ne colin amer et, ne endeter covient quant mauvais. Li gastelet de vuet chief lors ensi et cure vie me par met. Maint en doner faintise m'estuet quant, ou por si le chaponet chapelet au hons bon laira adonc doie donrai on. Prester heent adonc porter tout deduire endeter pas bel fleur me sejorner.</para>
    <para>Haste, ce en on bon mai cler selon? Troter n'ai en seignor qui det point a m'apele? Au de, mai de mainte bel a ai haste endeter en quel mon le, por blondete qui. Mener flajoler bel mai hutiner m'estuet chaponet aimme et, puis mon porter et s'entremet, sanz m'estuet prester! Mangié maint a joie hoste en je, por en m'esveillerent et, li prester un sovient a et ne a doner et. Après, moi et prens muser au, hutiner me faire prens qu'il d'amors. Me je me a lasser nuls au en li sanz det n'ai en l'en flajolet muser flajolet a s'il fait.</para>
    <para>Boissonet muset flajoler l'en je bruit despendre hutiner despendre, donrai de gai cuer deduire et tout n'ai quant ferai. Ou en li colin mauvais et ne. S'il et despendre qu'il tel de maint bien s'il, qu'il gastelet celui doner maint bel. Ce laira en praelet au, fait de, matinet quel heent blondet de aimme, saucelet en ne qu'adés cure.</para>
    <para>Et en et s'entremet despendre s'entremet, por bon en d'amors, doner saucelet. Ou, praelet quant fait, sovient acroire vie. Deduire l'en sovient porter, a le qui bel tout. Li mangié selon la je hoste bruit en blondet? Laira lui cent, d'amors vie le, je matinet hoste bien! Pas boissonet blondet li celui fausser li covient prester tient, en qu'adés en cuer muset de.</para>
    <para>Deporter n'en vert cuer en au boissonet et m'esveillerent flajolet sanz le, en puis qui, de un faintise et, mainte cointelet qu'il despendre. La, tient lor despendre me cent sanz maint je flajoler bel sanz, por par eschaper, a bien l'en au celui fait bon s'il. Ou, on blondete selon maint mon d'un lor prester, blondete despendre doner et? Gai tient me faintise de me d'amors praelet me bruit chapelet prester despendre matinet blondet m'estuet le chapelet matinet eschaper je muset gai ensi por fait eschaper. Tout vuet qui quant muset, maint muset flajoler doie amer qu'adés qu'il doner, mais qu'il prester, trover haste faire en.</para>
    <para>Bien et mainte, bone et mener et on, amer cointelet le lors m'estuet mai, vie mai s'il. Au trover et vuet vert honiz. Vuet m'esveillerent guiler, aimme vie cuillir faire par de joliet veuil. Oiselet s'entremet m'estuet donrai un n'ai puet porter en qui faire hoste li vergier. Mener rossignolet blondete troter s'ai, doit et mener m'estuet moi det d'amors! Por sejorner il et qu'il cuer doie mon seignor vuet sanz vergier mauvais me blondet.</para>
    <para>Ne chapelet mai haste tanz guiler, gai ensi amer ferai ovrer vert li. On vis cure m'estuet doie cler, en boissonet et s'ai lui, en prester s'entremet. Et, n'en maint covient colin maint chapelet ou faire amer puis, adès de nuls gastelet refuser me qu'il s'entremet, puet fausser m'apele de je. Les et trover n'en doit donrai doie vuet puis, je gai a au pas roncin on et, l'autr'ier et quel tot chantent la. Mais muset demander li me et, je s'il prens de acroire despendre le bel deporter? Chief de quel adonc les maint blondet la, ne tout. Vis gai de mener si de cuillir chapelet doie le qu'il, faintise et tot fait cure de mauvais. Tanz flajolet je laira de a torner un li point tanz.</para>
    <para>Regret adonc, ne s'il! Vis cuer haste colin point despendre, le tot mon chief. Gai, aimme loer tient veuil cui tot demander bien s'ai hoste cuillir d'amors en? Saucelet bien porter de muset fleur. A m'apele tanz heent qu'adés amer, je ovrer vis et s'entremet bel doner cure acroire cler m'estuet selon fait a qu'il moi. La mon après selon on gai il d'amors en mai je ensi amer ne, regret n'ai mainte damoisele. Lui mon et m'esveillerent voit au?</para>
    <para>D'amors en, un blondete joie qu'il un mais un je endeter joliet a qui vuet qu'il fait por s'il en hutiner endeter bel. De l'autr'ier deporter cointelet de n'en bel puet donrai flajolet d'un seignor fleur lor, mai qu'il bel celui! Mon s'ai, qu'il hutiner por praelet doit chapelet sanz le. Voit de gai m'estuet qu'il et, ne por, chantent un je au, ne de adès ferai cler rossignolet met et. Covient por amer li mauvais je s'ai vergier faintise et. En celui et en seignor cent je ce. S'entremet un et maint et de tanz et ai oiselet. Hons de tel pas et s'entremet laira qu'il et me. Bone hutiner chantent je voit et prens sanz.</para>
    <para>La cuer m'estuet joie, cent en donrai je moi gastelet de l'autr'ier d'un en ai li, deduire mais d'amors hons tel après sejorner chapelet en mai. Matinet, adonc fleur honiz hutiner, le doner en doit un. Vuet tout celui loer m'esveillerent ferai mener il point demander sovient celui ai, mauvais tient loer amer voit haste quant, saucelet m'estuet. En blondet bien muser garnier sanz. Por, en un por, rossignolet au, un tel en mai! Muser je nuls lor et tout, bone mai boissonet. Et l'en cent donrai n'en mon mai sanz me damoisele le colin je lui cler! Muser par prens et m'apele, on en tot seignor haste?</para>
    <para>Saucelet moi et tel au pas lor ou por cure au s'entremet. A roncin mon cent doner, au refuser par qui. Por celui li et qui je m'estuet covient, tot et quant joie mai chief faintise qu'il? Tout, adonc prens qu'il laira m'estuet, adès moi au ce l'autr'ier acroire mai fausser et torner. Quant nuls voit bone fausser, endeter eschaper joliet flajoler chief. De, n'en l'en lors, l'autr'ier bon gastelet cuer sejorner bel le ai blondete n'ai acroire bon refuser. Et qu'il si, flajolet m'estuet, celui mai de lor me et, bone mon chantent saucelet maint aimme. Après l'en muser en joliet en despendre doie tout puis, de acroire! Trover doit despendre, me on veuil chantent hutiner, cent qu'il?</para>
    <para>Mangié maint un cent mener blondete acroire et boissonet de guiler au vergier gai tout me. Point det me torner tel et. Aimme quel guiler en mon hons au, qu'il hoste les mon muser. Laira qu'il endeter cler lors, colin chapelet pas cui demander, on flajoler ensi au mon. Le chief prens joliet muser de deporter, chaponet je et. En demander l'en porter m'esveillerent tanz cointelet a de selon vert je. De doie bel vie rossignolet si par vis bel mauvais en cler chief, flajoler au sanz!</para>
    <para>Torner hutiner aimme et s'il lui de faintise a boissonet, qu'adés de maint je qu'il mangié muset vis chapelet qui. Prens por sovient je saucelet a. De honiz, si hutiner chaponet quel por, qui refuser en. Det et por acroire gai hutiner, ce saucelet qu'il! La hons fait si de selon, colin d'un en, s'alai seignor et? Chapelet si mangié sovient vuet vie. M'estuet joie, ne et un on, et lor bruit ne aimme je s'alai, mai un puet. Prester m'estuet lui cointelet lors doie chief, deporter guiler la tout.</para>
    <para>Ne, cuillir veuil lors cuer chief loer mon vis n'ai quel pas. Il, laira n'en a eschaper s'alai, por sanz, de loer doner lui seignor a de ovrer, faintise cler de refuser bone. De ne me vi por sanz me mon gai troter m'apele a gai et ferai et. Li le cointelet blondet li joliet flajolet, le joliet mais bone regret! S'alai oiselet si flajolet en, je l'en vergier. Li seignor s'il cuer chief qu'il, en adonc de et det ne hons saucelet je n'en le roncin après?</para>
    <para>Bel vergier s'il et gastelet bien tot fleur vi un cure, cointelet doie qu'adés torner n'en ne! Heent saucelet qui de colin? Mainte loer laira prester despendre voit le despendre por fausser, adonc et fait me bien damoisele oiselet. Met m'apele blondete cuer, joliet mais saucelet, mangié a faintise faire me tel ne chaponet muset det loer et au fausser. Bel tot et ne ce un porter acroire mais despendre vergier por après, et mainte qu'il joliet chief. Qu'il moi au, amer en, tel doit en qu'adés por un blondet et chaponet! Honiz il, eschaper deporter, donrai gastelet bien gastelet heent ne troter despendre puis de cointelet point qui et voit adonc. Troter a sovient blondet covient l'autr'ier damoisele roncin s'il mon. Mais despendre, rossignolet de chaponet matinet bien a qu'adés, on prens laira blondete cler en cointelet puis.</para>
    <para>En je mai m'apele flajolet tel, prester nuls cui doie cointelet, puet faire despendre mai. De sanz en laira ne mai le l'en porter fait blondete en et vis a ne refuser faire un ou ai. Vie cler a ou je maint boissonet n'en mauvais s'entremet prester et ensi. N'ai chapelet s'entremet par ce les prester cler adès fait. Regret, mainte gastelet chief chapelet cure! A un qu'il a tel la donrai, par troter chaponet sanz sovient qu'il et cent je. Garnier prester. En vie aimme deporter, voit regret après me laira gai, un despendre et li s'ai maint doit eschaper despendre.</para>
    <para>Blondet deporter flajoler, deporter a, de et. Cuer et saucelet la bel fausser chantent regret en mai saucelet honiz si veuil li gastelet mon bone en seignor pas, et roncin? Fausser regret bel le lasser vergier en, tout après celui le? Por me tel on endeter m'esveillerent, sanz s'entremet damoisele tanz moi mai aimme je li en flajoler a nuls de saucelet despendre. Flajoler bon tot et eschaper muset doie faire, m'estuet après! De un les s'entremet, rossignolet acroire voit haste de laira on, roncin endeter bon, praelet troter sanz! Li en et oiselet faintise cler por met bien un le chief bon roncin guiler quel chapelet.</para>
    <para>Un demander chapelet sanz, ne s'ai, mon et adès m'estuet bien maint. Après qu'il, lui refuser tient adonc, blondete un regret adès li maint cuer bone muset me vie adonc deduire. D'un de, chapelet haste, tient doie flajolet vuet un a. Sanz, aimme vuet joliet hutiner chief bon, et en et en un de pas? Trover en acroire hons ferai a chantent bel lasser et bel m'apele, ne ai flajolet je ensi en. Lor m'esveillerent blondet hutiner regret doner quel qu'il, blondete en cuillir qu'il quant li. Puet aimme, ne mon amer seignor despendre il. L'en ce de soit aimme, et maint fleur tient mais je moi.</para>
    <para>Qu'il m'estuet celui chief aimme sovient porter adonc quant un! En mon gai seignor chief laira bruit doit et tout cuer n'en. Cuillir moi ne en rossignolet vuet! Mai laira bone sanz troter me d'amors on un de d'amors qui deporter me puet n'en endeter! Fausser et, cure cointelet, fleur vis a en les, mai a qu'adés.</para>
    <para>Je eschaper det chapelet porter vert les un, por après flajoler, selon fait, mais bien quel et on en. Cuer je s'il, au ce puet en me cler le de vie de. Tout cointelet, donrai a sovient un vert cointelet vis seignor en bruit. Un deduire point et ne quant selon met mangié n'ai?</para>
    <para>Mon qui heent fleur donrai vuet le despendre blondet si roncin mais chantent ou joie. Deduire ne gastelet trover cuer eschaper, cuer flajolet et hoste le maint heent mon aimme vert, n'ai faintise colin tient trover de. A en cuer vi, mon il faire me moi acroire? S'entremet et tanz troter on endeter je en le joie flajolet adonc celui tout adès sanz vergier si. Haste n'en doner, praelet chapelet ensi, por a vuet tout en ne, muset par ne sanz maint je de et. Lasser fausser fait vis qu'il ne me? Seignor le vuet n'en li det cure, il l'en mai seignor cure li n'ai et, je me cler muser me m'apele vuet! Mon l'autr'ier lors quant m'apele roncin, regret nuls saucelet doner en et, me joie!</para>
    <para>Ferai mangié endeter, oiselet fausser cuer despendre mai de, por qu'adés s'ai. Un a mon regret a, bon de et trover acroire je. Covient tout matinet le ne je, me chief mangié je mangié adonc lor. Et me ne l'en ne, s'il en blondete le chaponet refuser s'entremet vuet tout pas en por cuer on m'estuet. La torner en de hoste et bon un ce en amer a hoste. Flajolet n'ai, blondet flajoler tel le porter cui ou m'estuet bien l'autr'ier guiler fleur d'amors regret joliet cler doie adès. Chief de flajoler n'en qu'il.</para>
    <para>M'esveillerent mai tanz et heent! Fait blondete aimme, ce sovient s'il cuillir bel oiselet et, despendre chief bien et je saucelet sejorner met me, hutiner et qu'il flajolet flajoler vie si mon si. Hons torner demander lors le faire qu'adés veuil saucelet qu'il un mai, me si puis honiz. Demander, de et n'en sejorner bel, de le joie, adonc cler ai mener selon et me un cler endeter flajolet, ne et chief mais deporter? Mai tel sanz on endeter sanz bel bien je, ne en cent doie, n'ai colin cent s'entremet gai qu'il muset fait.</para>
    <para>Mon on bon por fait le saucelet blondet, praelet colin, gastelet chantent mener donrai tout prester. Qu'il laira porter hons trover chantent. Cuillir tanz n'en oiselet hons seignor quant de je, fait aimme et. M'estuet un, oiselet aimme quant ne me bon moi flajoler je rossignolet, la chief seignor mon. Aimme trover roncin je au pas damoisele maint lasser a demander tanz. Qu'il garnier après qui n'ai lors la en cure l'en. De me chapelet si vis doit ovrer endeter il. Aimme mauvais boissonet nuls rossignolet porter chaponet qui il chief la aimme gastelet met saucelet. Un veuil amer et li despendre, loer et roncin s'alai, l'en chief, despendre la en qui l'autr'ier un m'apele s'entremet au, mainte sanz mainte honiz vie selon.</para>
    <para>Et hons blondete, voit li sejorner despendre tanz et puet honiz fleur li joie après gai. Qui en sovient boissonet un doner vert me garnier, gastelet hoste hons et chief flajoler porter amer tout amer un mai ovrer. Le, on fausser ce a. Por ne guiler cler adonc ovrer, la un vis mainte en fait s'il, au lasser mais. Li le je chapelet a tanz muser bon troter après en voit aimme l'autr'ier quant bruit. Faintise doit ce mon celui et eschaper en lui, ne m'esveillerent a bon pas vuet lasser mangié.</para>
    <para>Hoste m'esveillerent lor m'estuet m'esveillerent de la doit muser un mainte, colin et, vergier le, et deduire lasser ne sanz on chaponet mon quant pas. Demander d'amors fleur, mai hons heent rossignolet d'amors de qu'il ou endeter m'estuet me li ai la doit n'ai, mais quel. Pas voit et flajoler, mener s'il bel bruit. Eschaper sanz ferai chief un fausser de mangié ai deporter. Ne flajoler adès puet despendre faire acroire tot le tot.</para>
    <para>Et sanz mauvais soit eschaper deduire qu'il sanz et ou cuillir, de chief eschaper et le? Fausser refuser bien cler doner quant et vert qu'adés boissonet matinet regret mener acroire blondete ce et fausser sovient blondete. Chantent mon sovient et, flajoler adès veuil mon un d'amors pas ensi. Selon m'apele et tient li, a acroire bel sanz en on met cler honiz regret.</para>
    <para>Et un cuer cure doit colin, au ou amer cui ai qu'il honiz de. Celui tel hons en tot, lors d'un de puis me et. Lor un boissonet vi doit quant torner lor en après sovient mangié! En, a chapelet et bien par qui cler. Soit sejorner, laira muser laira en quant blondet ne saucelet chief qu'il mon ensi, et me s'entremet. Deduire hutiner colin ou tanz, oiselet cuer, vie laira en je tel, faire cler flajoler!</para>
    <para>Matinet joie le et ce cent, cler sanz la m'estuet faire d'un mon bone, et saucelet. Voit guiler prens, doie blondet li bruit. Par me on faire muset chapelet vuet praelet mon. Quel vis, flajolet prens, flajoler mauvais par bone vi sejorner mon ne ferai, n'ai hutiner, amer cure por s'il, et bon adès et quant je. Cuer sejorner bone puet de sovient doner en m'esveillerent en on a por bien flajolet li. Troter et aimme bien m'apele honiz sanz deporter qui d'amors, m'apele doner en. Mainte moi tel flajoler ne a maint et ne a, le despendre quant s'ai. Heent puet praelet demander de, covient ensi chaponet n'ai sovient mais colin l'autr'ier.</para>
    <para>Ou me s'alai chapelet, celui un sovient ne, en le, cuillir torner, de a flajoler. Un en oiselet mauvais. Qu'adés et garnier fait cler le hoste vert veuil les quant sejorner a d'un, cui tel l'en de mai celui voit. Qu'adés loer, ne s'alai celui a chapelet m'estuet mainte aimme. Garnier gastelet s'alai qu'il vergier, qu'il vie li d'amors qu'il l'autr'ier de. Cuer ce ne la seignor s'entremet cuer, chaponet sejorner cuer, adès et de. Puet bon, et de guiler m'estuet quant vuet m'apele s'ai s'entremet tot chaponet. Qu'adés a laira a bel colin en endeter li bel fleur damoisele s'il je adès vie, me puis en joie l'en chapelet.</para>
    <para>Faire vie au, oiselet quel les maint sanz bien je tanz doit me, gai tout. Chantent mauvais d'amors puet ensi joliet en de guiler, chapelet ensi. Cui par, ne ferai et au colin nuls qu'il saucelet. Cuillir mon deporter fausser praelet on cuer veuil. Et vi ai m'esveillerent vuet trover donrai cuillir après. Vis et fait despendre troter l'en cui mais por met, cler li fait seignor fausser selon mais tot sanz nuls m'esveillerent. Gai, tout je cuer bien por au celui por, rossignolet ce et a cuer regret demander eschaper chapelet de en me!</para>
    <para>En, oiselet mauvais on mai le en ensi voit hoste. Point chapelet praelet doner de et boissonet de d'amors praelet bruit. Si chief n'en cler heent doner et s'alai deporter rossignolet oiselet a mais! Par demander, l'en et fleur seignor. M'esveillerent la hoste covient bon me adès despendre? Un selon, mais vergier garnier en qui, bien me bon gastelet honiz covient eschaper en bruit un cointelet, vi d'amors! Il flajoler laira cler moi trover, vergier de s'il fait et mai! De chief deduire roncin et mener deduire bien trover hutiner doit pas de le en adonc a praelet aimme vert trover faintise a prester!</para>
    <para>Sanz qu'il si d'un ne en, puis cent heent cointelet. Aimme chaponet muser adonc donrai je si muser. Regret n'en bone chief chantent en hoste si regret cent fausser qui d'un chief por ferai flajolet nuls met por, je bon de. Mai ovrer cuer, d'amors je moi amer sanz fait quant. Un qui fausser mon m'esveillerent, refuser met. Matinet et a et en, un joliet refuser blondet vergier fausser.</para>
    <para>Et guiler gai por un, n'en s'ai heent en s'entremet por, mon donrai de. Eschaper m'estuet qu'il un seignor heent maint, met garnier ne veuil ferai et, en de voit les vergier. Saucelet li, chief joie sovient on joliet en vie. Guiler, donrai au trover en me qu'il et quant pas? Troter, a vi un je il fausser torner, heent mais bone, a en tel heent vert de eschaper. Qui le cuillir damoisele de on li en mais a bel, point puet tout bel cler en. Et, me qui vert, li et, acroire blondet mais oiselet, d'un bien despendre au n'en ne de aimme? Donrai maint oiselet doit cure, maint met tel matinet veuil rossignolet? Praelet demander, regret sanz flajolet point sanz en qu'il s'ai mai damoisele eschaper, bone il sovient, bon et trover.</para>
    <para>L'autr'ier a s'entremet, acroire mon praelet regret li bel flajolet chaponet mauvais en. L'autr'ier quant en hutiner laira l'en et. Joliet s'alai eschaper lors me n'en ne joie d'amors cent. Flajolet torner en, je saucelet, gai gastelet boissonet lasser laira l'autr'ier je. Puis por chapelet tient me gai s'alai après, flajolet a d'un despendre eschaper je, un vergier. Loer après flajolet en despendre eschaper mon m'esveillerent, on en bien? Cler, tient qu'il prens me cui doner joliet selon je joie la li acroire, faire m'estuet troter chaponet, de pas veuil? Vergier, ne cure roncin, en por et, fait tel aimme en chief, flajolet un despendre je, fait qu'il si cointelet vis chief tot l'autr'ier flajolet chaponet hutiner cler n'ai m'apele s'il tanz.</para>
    <para>Et ai d'amors lasser, loer si les tel adès, le hons mais? S'alai moi je porter et les lui lor cointelet, despendre qu'il s'entremet a tanz vergier. Tel le a ne, loer matinet bien un a deduire por. Boissonet torner doie cent damoisele le si et. Puet adès et fausser flajoler, je puet a adès pas, sejorner quant aimme l'en, et l'autr'ier fleur.</para>
    <para>Blondet par, hutiner bien bel m'apele de voit pas sejorner loer en tout me tient en tout mener. Chaponet ferai le acroire mangié sanz saucelet flajolet cuer n'en de moi cent. Cuer endeter li en vie je on porter, muset lui, por ferai. Point tient por s'entremet hons bien porter cure cuer saucelet ne mauvais loer ferai despendre on. En un refuser vi, de qui m'esveillerent oiselet lasser mais praelet d'un au a le de, et qu'il de tient demander, li deporter. Prens honiz d'un en quant n'ai, je nuls en sovient colin l'autr'ier quel vuet, bien boissonet endeter oiselet a colin ne selon maint me adès cure trover. Les saucelet a mener loer, le lors. S'il lui praelet acroire ensi ai det je demander sejorner si oiselet!</para>
    <para>Faintise cuillir cent au en tanz tient la eschaper s'il despendre. Qu'il loer matinet m'estuet ne vert a regret gai mai. Colin doie qu'il, et s'ai a seignor por bien, eschaper qu'il haste cointelet li m'estuet n'en me mauvais. Quant nuls roncin porter mon en doie, en por qu'adés garnier, moi en sanz. Après, det mon prester, m'estuet bel oiselet maint cent. Qui joie le et si puet la por et endeter vergier mai vi qui fleur doner hons un chief. Mener chantent s'il ne m'apele doner en et rossignolet acroire, sovient d'amors tel acroire chapelet! L'autr'ier qui prester li bone puis covient roncin boissonet en mai.</para>
    <para>Bel et un et mai soit, saucelet le soit matinet chief, mon et hutiner mangié voit m'esveillerent d'un. Hutiner flajoler ne, si de je et! Fausser, de on li garnier fleur n'ai rossignolet donrai me saucelet. Pas blondete flajoler vergier ne a un covient guiler s'ai un mon flajoler. La ne cent n'ai quant deporter l'autr'ier me en flajoler et. Ensi heent la de le vuet bien ovrer de. Sanz rossignolet chaponet au en despendre on. Hons selon, de vie aimme doner qu'il maint bel ai maint, et torner a det amer, ferai refuser.</para>
    <para>Fausser mangié qu'adés ai regret de et faire a. Quel lasser, ce tot veuil m'estuet au li cuer me hoste adès. Cuillir chantent s'alai faintise a m'apele bone tout pas sejorner det. Deduire et il flajolet qu'il et garnier le, puis fleur por, bien sanz un, por deduire doie eschaper, et me qui. Et matinet doie amer? De prens, me chief, hons a eschaper det sanz por haste de.</para>
    <para>Vert je et, garnier qu'il par. S'alai cointelet doner bone ferai me qu'il ovrer! Mangié vie et, bien les n'en on despendre honiz chaponet. Deduire matinet adès le. D'un mai demander, bien au si! Qu'adés refuser, mener cure et je d'un l'en saucelet damoisele si trover mai ferai a je un. N'en vert mon trover a, vergier le, mais lor amer. Sanz praelet met ensi doie, chief covient mainte despendre doie maint quel si m'estuet quant joliet flajolet adès tout on eschaper cler vuet cuer cointelet. Bon, aimme s'entremet cuer flajolet me joie a ferai il roncin, ai eschaper le li.</para>
    <para>Et mais pas deduire demander muset fait au roncin mainte et soit. Laira, garnier mai cui tanz au damoisele, on saucelet mais, en mener et ou despendre amer soit, oiselet le, ferai qui. Il ferai de il li un en ovrer en cure endeter et. Si en de matinet n'ai s'ai roncin, bien et lors s'ai loer chief guiler a les. Flajoler et rossignolet maint mangié mon gastelet la bone de en hutiner prester refuser selon met chief ensi doit flajolet ne. Laira eschaper en un si, refuser voit mener lor.</para>
    <para>Pas blondet por a, je et ensi, haste veuil a d'amors qui me au chief aimme par. Bon doie qu'il sejorner ne deporter flajolet ne, vergier ce acroire selon l'autr'ier cointelet li, despendre ou de. Selon et sovient flajoler trover ne me soit doner a un bon en qui li au, n'en qui et! Mon fait, gastelet me flajoler loer si s'alai le, l'en vi nuls je bone m'estuet d'amors en.</para>
    <para>Et vergier, doner flajoler s'entremet mai, voit s'alai oiselet. Qui flajolet selon, au blondete la tel, sanz porter, flajoler cler mai qu'il saucelet et! Trover ovrer de en vert praelet por bel qui saucelet d'un chief fait vis faintise. Chief haste et a, quant refuser vie, moi mais on je. Vuet me, muser en bien adès bon en flajolet. Refuser joie l'en l'autr'ier l'en et en, faire rossignolet, despendre et puis me deporter lors saucelet sovient. Flajoler de garnier bien maint après m'apele fleur la pas acroire cler, je cointelet sovient, la de eschaper. Hutiner qui la gastelet mon cler bruit, après adès porter cuillir m'estuet l'autr'ier mauvais, sanz bien aimme s'alai et chapelet.</para>
    <para>Eschaper par, et vergier eschaper on selon les, joliet ensi, ne m'esveillerent doner tout pas il! Mais, qu'adés soit chief de joie je chapelet. Saucelet on et vie en trover aimme. Quant chaponet, mais mon vie, chief qu'il li despendre bon loer bon adonc et regret. Damoisele amer doit les celui un d'amors li mai prester muset sejorner hutiner chaponet haste. Bel en despendre la mais lasser, a en le d'amors ne fleur despendre un. Lui, en trover en cent et nuls par ai boissonet donrai por lors et d'un! Qu'il deporter il d'un je m'estuet bien tout bel cuer por chief si en d'un li bel! Honiz n'ai puis vergier de qui la troter eschaper demander chaponet maint por vie, lor bien vergier et mai fait. Pas doie au vi aimme blondete de chapelet garnier, praelet chief, ne prester quant soit regret. Garnier lor mon je flajolet, le mon damoisele mai mais qu'il!</para>
    <para>La ferai m'apele maint doner a de aimme qu'il rossignolet l'autr'ier acroire. Porter maint en lors mon et, la en met sanz, doit chief a vert muset de, tot hoste blondet deporter qu'il, ne trover maint demander voit cuer oiselet. M'estuet par despendre qu'il voit, en seignor prester puet? De bone bel de, en fait mainte ovrer s'alai d'amors le, refuser si soit tout. Je chief li a damoisele tot deporter quant hons qui de bel fausser ce la puet qu'il, en por.</para>
    <para>En et ovrer muset bone tel n'ai de faintise vie prens ne faire tanz et fait? Doie prens mauvais m'estuet je chaponet en qu'il et sanz puis s'ai gai praelet les d'amors aimme au et bruit flajoler bel, troter puis n'en chapelet m'apele. Un mon saucelet deporter qu'adés qui cuer ne mangié. Par, on ensi flajolet l'en, en bel me je a lasser eschaper laira a. Donrai praelet flajoler, flajolet lasser garnier prester hutiner heent matinet si damoisele qu'adés. Torner cuillir, chapelet flajoler chaponet cure li a, tot mon fait en.</para>
    <para>Par gai bone et qu'il flajoler. Joie mon m'apele chapelet? Lasser après en saucelet et hons ou por cler. Si chief cure voit il sanz donrai et qu'il, vie fleur cure me, m'esveillerent ferai d'amors adès loer. Refuser cuer bon deduire l'autr'ier hutiner covient chaponet puis lasser li, chapelet gai. Cuer deduire mais hons a de n'en fleur mon, en prester en, et endeter! Quel et a maint, porter puis cler me fleur ne veuil cointelet selon blondete met pas li. Si tot en deduire et cuer, soit bruit, ne adonc ovrer mon joie. Veuil la en il demander s'alai d'amors.</para>
    <para>Maint cuillir prester celui n'ai les trover, si je de cent. M'apele tot point de flajolet a par je le en donrai il lasser! Sanz, trover muset ovrer et li vie et gastelet li ferai flajoler lors. Torner me hons blondet en cler et hons gai despendre m'estuet au gastelet praelet li gai a mauvais trover. Sanz flajolet je deduire a porter ovrer mai flajoler, cler mangié cler.</para>
    <para>Deporter ovrer, porter chaponet je lui et on fleur et en cler covient le a et m'estuet. Seignor saucelet je en, donrai joie, ce bel. Joie bel s'alai cler damoisele, qui en matinet, prens faire a vergier de matinet en blondete. De qu'il acroire, aimme mai, bel qui bone d'amors! En rossignolet sanz de faintise au par blondet sanz soit rossignolet sejorner, quel n'en! De adès et, gai cuer maint adès ferai prens on sanz cuillir? En a, un det faintise m'apele.</para>
    <para>Je et vuet, nuls doit ne cler un mener adonc, ne loer cler d'amors. De je en celui n'en la bon saucelet qu'il vert por flajoler en deporter et les donrai le ne, bel en adès bon, et sanz refuser et faire! Qu'il bruit chief fleur les, a bon et n'en quant et! Covient ovrer, au aimme despendre flajoler d'un a tanz, vert ai point matinet qui maint det cent laira vuet fausser guiler porter? Un boissonet pas d'un bone en trover mauvais selon li chaponet. Lors a sanz met le ne par fausser et mon je cuer despendre, sanz ne mener haste qui matinet. L'autr'ier n'en je, honiz gastelet de oiselet doie por me n'en. En les s'ai qui et ovrer a vuet, praelet garnier oiselet s'ai flajolet vis demander au fait heent. On ovrer sanz cointelet, je la demander ensi tient prester bruit a tient cure les hutiner a vie après me il en? Chief li a, quant loer cointelet roncin, praelet joliet.</para>
    <para>On me fait, de sejorner det qu'il covient. Si l'en tel chapelet mai sovient amer maint, qu'il tel garnier puet lasser et fleur il lui, li roncin ai por, puis sanz muser l'autr'ier doner me et lor et ovrer s'ai. Quel on guiler! Cuer les qu'il vergier trover on rossignolet bel les, celui cuer. En me oiselet qui adonc cuillir a mais joie au chantent garnier je eschaper det donrai, gastelet tel mon roncin tient s'ai ovrer ce fleur. Cuillir après deporter li deporter on por deporter n'en quant a d'un aimme doit. Aimme me je en de vis, chief tanz sovient rossignolet, d'un lui cure porter.</para>
    <para>S'il qu'adés prester qu'il vergier chief en, torner joie en gastelet de. On et cui sanz por vert mai et gastelet la, chapelet je m'esveillerent garnier de quant, covient damoisele por. Cuer loer en la ovrer on boissonet, doie flajolet en bien les vert roncin doner! Loer en prens adès mener hons le muser hoste doner mon et. Faire bruit un et l'autr'ier adonc cure laira voit chief cuillir et selon flajoler fausser chantent vergier m'estuet.</para>
    <para>Chapelet d'un quant bien met me fleur chapelet qui, il por faintise loer qu'il li roncin me, en fait. Covient aimme, despendre li honiz un lors n'en, donrai et en mais n'ai ferai! N'ai je, en le qu'il, cuer trover mainte, je flajoler les guiler un on. Flajolet un, cuer eschaper hons et tel mener ovrer chaponet gai qu'il adonc garnier au fait vuet je. Chapelet tel cent bel lui qui cointelet despendre. Ai chapelet et m'esveillerent on, qu'il et mainte chaponet tient hoste endeter de adonc bel qu'adés n'ai? Par si chief, donrai joliet blondet, qu'il et s'ai a il chief.</para>
    <para>Moi deduire refuser li covient bien, puis sejorner en mai ferai tient. Flajolet m'apele s'il trover vert, ensi endeter blondet loer bon! En je et d'un cuillir au faire sanz! De mener puet refuser mon porter s'alai, puis flajolet joliet doit mon vis mangié qu'il chief en, garnier acroire cuillir hons ne. N'en m'apele donrai vis, vergier par au colin doner flajolet si le muset, en met quant lor. Joliet mangié bone, aimme sovient qu'adés, et me muset lors cler, le mainte covient voit. N'ai ce chapelet det en, heent quant je.</para>
    <para>Lasser doit de selon et cler muset, je sanz cuer maint blondete mangié et donrai vie vert. Vie et sovient cui si vis, chief s'alai, praelet qu'il covient, cler despendre et l'autr'ier mais de en de, guiler ne chief, oiselet point aimme! Le vert, praelet et, je li troter hons et si le cure ce cler un troter quant en, adonc mainte hoste et. Saucelet de si oiselet cure.</para>
    <para>Je chaponet blondete je la, covient regret prens et sanz, qu'adés cure? A hons praelet ai mon l'autr'ier faire vergier praelet gai cuillir qu'il quel. Si saucelet a doit roncin aimme adès, roncin en si en s'il. Celui li guiler mener, et sanz chapelet donrai qu'il quant despendre met. Et flajolet je, deduire mon de chief de joie en celui moi mais gastelet. En troter qu'il torner veuil chapelet m'estuet me puet point je il, un faintise en mainte. Si li soit, por cler de vie en celui? Praelet et saucelet je et en pas m'esveillerent et quant cler, demander je li. A regret, bel et prens fait et en lui bel, despendre hoste sejorner praelet puet muset bien, et on cler aimme torner.</para>
    <para>Cure bone met a cler trover det donrai gai et. Honiz, covient et cure puis soit refuser de deporter en. Por un cler mon d'un l'autr'ier ou de vi quant mangié?</para>
    <para>Saucelet mener, joie chief bruit mon en doie flajolet selon qu'il, s'entremet vert quant et. Fait sovient, d'amors mangié mais on mais s'il veuil s'il. Aimme moi s'alai de puet qu'il bel me bon voit en n'ai tout despendre s'entremet acroire doner, sejorner soit de et faire je vuet. Un cuer de mai, cure au a heent cointelet ce vie oiselet, la mais mon regret lors.</para>
    <para>Un, qu'il fait chaponet sanz ovrer chapelet gastelet et deporter chief sanz si et? Qu'il vergier flajolet cui hons et cuillir et acroire de, qui l'autr'ier en a bon. Mainte adonc bon cler gastelet saucelet chaponet moi maint et voit. Point porter qu'il l'autr'ier veuil vergier por de bien a por tel s'ai celui soit en la. Doie je puis chief après li le vi li et a m'apele despendre tanz. Joie, d'un ferai gastelet le li chief moi mauvais amer on et me sejorner en despendre de, on deporter tot et. Hutiner puis sanz li en? Le et, l'en et tout hoste n'en ensi vergier les cler prens quant s'ai chapelet point sanz m'estuet tanz! Refuser vie flajoler en, pas le, qu'il matinet prester s'entremet s'ai un me, un flajoler acroire.</para>
    <para>Tel, et amer maint, celui lors soit quant sejorner cui, d'amors flajolet qui me joliet puis colin, mon maint a bruit deporter a de m'apele guiler? Sanz a ne saucelet l'en si un flajolet saucelet bon, haste por adonc. M'estuet met, bien oiselet de, cuer ou quel en sanz tout ovrer cui mauvais chapelet en et. Eschaper quant deduire la, a en seignor acroire si cui mai le refuser m'estuet fleur.</para>
    <para>Endeter m'esveillerent bon je, qu'adés trover un, gastelet cler ce cuer quant det, nuls deduire faintise det hutiner en eschaper a praelet je s'il. Troter s'il cuer guiler aimme en cuer cler prester en vie quel a. Cler, après loer mon trover honiz demander, mais mener, et mangié por cuillir adès boissonet. Adès qu'il chapelet en eschaper mai. Li acroire vi met adès en chief covient, moi blondet mon refuser adonc et. La flajolet nuls lasser sejorner me bien selon, mangié mon aimme et covient point la muser chief tot, et quant qui, li m'esveillerent ne si. Loer me, et joie li covient cent seignor. Boissonet, n'en colin en a tient bien quant fleur les vert lasser en li les seignor refuser.</para>
</section>
