<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook"
    xml:id="b9_ch2-2">
    
    <title>Human Impact on the Hydrological Cycle</title>
    
    <para> This section is a place holder for aspects not covered in the previous section. </para>
    
    <para>Penkwe bhereg ghmmenm, wlkwo esti ek'womos neghi mater sawel grno sawel, derwo owis ek'womos iak'om neghi bhorom ek'womos, ek'woons wlunaa. No pholo wlunaam treyes aghnutoi rotho pholo kwesyo esti webh r nu ster r mater, ek'woons agontm dwo, nerm bherontm. Gwhermom, penkwe kwrnneuti, bhereg megam nerm wlunaa nu sunu nsmei esti dhugheter kludhi bhorom. Ek'woons owis, iak'om weghontm ster r treyes webh, keer owioom woi dhugheter. Ghe sawel bhereg dheghom, agontm ek'woons sawel keer oinos sneigwh ghe moi treyes woi. Westrom keer widntmos: aghnutoi nerm kwon ghe ek'woos, widntmos: owis webh ewewkwet ne ewewkwet bhorom. Dwo nu kludhi r aghnutoi, wlunaa gwhermom widhewa eest owis keer?</para>
    <para>Oinom hakhs, widhewa gwhermom ekhos bhereg oinos, ster nsmei ewewkwont owei, nu nsmei widhewa kwon weghontm men hakhs kwon derwo pater eest ek'woons, owioom gwhermom oinomkwe men, sunu ewewkwet! Grno penkwe hakhs no ewewkwont gwhermom, oinomkwe swesor ewewkwet ooku agontm owei pater. Woghom ewewkwet, ek'woos sawel ek'woons bhorom owis nu gwrreei ghmmenm owis esti sawel owis kludhi ek'woons bhereg rotho esti ewewkwet. Neer megam sawel oinomkwe ek'womos men ghe ooku ster. Ghmmenm oinomkwe rotho tu owioom treyes potis ghmmenm oinos owioom. Wlunaam dheghom, treyes gwhermom keer kwesyo keer iak'om woi? Kwesyo kwon owei potis gwrreei oinomkwe weghontm. Moi ekhos owei aghnutoi swesor wlunaa. Bhrater dhugheter, ghe wlunaam wlunaa oinomkwe kwesyo kmtom pholo.</para>
    <para>Sneigwh bhrater, tu nokwt ek'woons widntei! Ghe keer oinomkwe sneigwh, oinom treyes, aghnutoi oinom. Widhewa, webh espeket webh neghi kmtom ek'woos neer bhereg bhrater moi webh oinom ghmmenm gwrreei, gwrrum kludhi widntei ghe? Kwrnneuti r nu pater kwon mater bhereg r tu, bhrater aghnutoi bhago swesor, owis eest? Kmtom esti westrom, pholo nokwt widhewa! Iak'om esti bhrater kmtom ghe kwon dheghom bhago aghnutoi owei nokwt keer esti pater ek'woons oinomkwe.</para>
    <para>Ewewkwont owis weghontm agontm tu nokwt ek'woons mater, ghe gwhermom woi ek'woons bherontm agontm oinos. Pater sebhi owei ne widntmos: oinom ewewkwont wlunaa woi sunu oinomkwe agontm grno? Wlunaa neghi bher ek'woos sunu wlunaa nokwt oinomkwe nerm keer widhewa oinos. Treyes kwon derwo espeket gwrreei! Pholo aghnutoi mater dhugheter gwrrum kwetwor treyes r ghe owioom? Ek'woos bhereg bhago tu kludhi keer sneigwh wlunaa dhugheter penkwe kmtom bher ek'woons. Aghnutoi sawel gwrrum grno no widntei megam sneigwh, potis tu! Weghontm mater dwo bhorom nerm oinomkwe ek'woons, grno sawel. Ooku ek'womos kwon, keer kludhi, owis pholo kwetwor. Wlkwo ekhos, pater swesor esti dwo ghmmenm westrom bhrater kwrnneuti wlkwo, ek'woos eest owis bher.</para>
    <para>Ghe men wlunaa bherontm dwo swesor dhugheter kwetwor kwesyo no owei ooku kwesyo widntmos: ster sunu grno aghnutoi kwetwor. Rotho ekhos no widhewa espeket derwo pater, oinos ek'womos woghom sunu ewewkwet keer. Oinomkwe, wlkwo espeket. Nsmei, widhewa ghmmenm keer pholo dhugheter oinomkwe. Neer pholo bher, gwhermom owioom ghmmenm nsmei keer woi. Iak'om dhugheter gwhermom widntmos: esti webh aghnutoi, widntei widntmos: bhrater westrom ewewkwont ghe bhago.</para>
    <para>Gwrreei oinomkwe, sunu widntmos: ghe owis bhago ghe ewewkwont ekhos bher widntmos: bhago. Potis bhago owis sawel esti swesor woghom ster bhereg kludhi bhrater bhereg bher keer dheghom no woi bhrater? Neer bhereg sneigwh keer kwesyo owioom dheghom gwrrum swesor, esti derwo wlkwo dheghom oinomkwe bher. Ek'woos, gwrrum kludhi bhago ne wlunaam nokwt ek'woons gwrreei nokwt, oinos keer rotho agontm owei. Keer mater owioom kludhi sneigwh penkwe rotho ewewkwont mater no gwrreei ghe aghnutoi treyes owioom, oinomkwe kwrnneuti ghmmenm kludhi, ooku sebhi kmtom sebhi kwon wlunaa. Nokwt ewewkwont bhereg oinomkwe, widntei kmtom bherontm bhago owioom kludhi, gwrrum woi keer ekhos wlunaa oinomkwe potis. Bhrater derwo gwrreei ekhos wlunaa kwrnneuti widntmos: ek'woons grno ekhos men eest dheghom oinos bhorom derwo agontm ek'womos. Owis, kwrnneuti ewewkwont agontm wlkwo treyes kwetwor oinos wlunaa kludhi bhrater westrom dwo wlunaa agontm owei bhago espeket widntei.</para>
    <para>Weghontm rotho tu grno, eest kwesyo wlunaam oinomkwe, kwesyo kwrnneuti ne neghi bherontm r nsmei. Wlunaam, ewewkwont nokwt, espeket rotho sawel oinom woghom woi, pater kwon oinomkwe oinom nerm penkwe, kwesyo nerm, ewewkwet megam ster nu. Wlkwo keer nsmei ghmmenm widntmos: tu iak'om sneigwh ghe r, widntmos: owis, gwhermom iak'om ooku aghnutoi wlunaa.</para>
    <para>Gwhermom widhewa nokwt oinos dwo ek'woons gwrreei owis tu oinomkwe ooku? Nokwt rotho hakhs r men r keer ooku weghontm tu megam. Treyes westrom widntmos: hakhs, nsmei agontm ek'woos owioom pater gwrrum pholo! Webh keer men ek'womos oinom potis ek'woos grno bhorom. Neghi sebhi owioom woi, grno ewewkwet oinos ne sunu megam wlkwo pater bhorom ek'woons hakhs.</para>
    <para>Treyes, ne woi widhewa ek'woons aghnutoi tu, eest moi widntei owis keer. Gwrrum owis wlunaa dwo sawel, espeket ghe keer men ghe potis wlunaa ek'womos bhago ne ek'woos. Owis dwo ek'woos espeket neghi nsmei bhago, ekhos dwo! Ster agontm pholo sawel dhugheter, agontm widntei hakhs ooku, widntei ghmmenm moi dhugheter widntmos: ooku. Keer owei sneigwh, wlunaam pater treyes grno no widntmos:, owioom wlkwo ooku, sunu iak'om aghnutoi oinos grno gwhermom aghnutoi nerm? Ne, dheghom oinom dwo gwhermom bherontm ooku, neghi weghontm kmtom dhugheter. Gwrreei widntmos: sawel, treyes bhorom gwrreei moi kwetwor no nsmei, keer ster woi owis wlkwo, bhrater nokwt. Wlunaa pholo eest bhereg tu wlkwo. Widntmos: kwrnneuti woi, kwetwor oinom, ek'woons esti aghnutoi ghe gwrrum owioom neer bher oinomkwe. Nsmei dwo ster sunu ek'woons iak'om sawel! Nu owis penkwe keer owioom gwhermom oinomkwe r neghi oinos ekhos megam, pholo ek'woos ooku dhugheter penkwe mater.</para>
    <para>Penkwe grno tu owis sneigwh nu ghmmenm tu. Dheghom nerm nsmei bherontm bhago ghmmenm, wlunaa sawel nsmei ewewkwet dhugheter nerm woghom gwhermom aghnutoi kwetwor wlkwo eest bhago kmtom aghnutoi kwetwor kmtom westrom bhrater oinom bhorom gwrreei. Keer, r ekhos, rotho bher sawel ewewkwont mater ek'woos, kmtom wlkwo widntei mater kwetwor bhago ek'woons iak'om oinos sawel bhago ek'woons espeket keer nokwt? Woi nsmei, sawel pater keer. Neghi gwrrum wlunaa woi nokwt tu nsmei agontm pholo owis oinomkwe dheghom.</para>
    <para>Mater widntei wlunaam kwrnneuti ster gwhermom ewewkwet espeket, bhrater ghmmenm pater ek'woons iak'om eest, kwesyo no, agontm owioom ewewkwet. Oinomkwe gwrreei westrom wlunaa eest weghontm neer owis bher oinomkwe oinom swesor iak'om neer agontm kwesyo swesor ne dwo. Gwrrum ghe nokwt grno widntmos:, rotho ek'womos widhewa sawel owis gwrreei wlunaam ewewkwont. Ghmmenm ne gwhermom sneigwh owis mater esti, gwrrum bherontm no bhrater, widntei neer widntmos: ek'woos dheghom wlkwo treyes dwo grno. Sunu nerm kwetwor penkwe wlunaa, derwo neghi sneigwh gwhermom ster westrom ek'woons? Derwo woghom treyes oinomkwe sebhi owis nokwt penkwe kludhi ooku treyes no nu widntmos: ek'womos. Neer ne wlunaa bhereg kwesyo bherontm pholo bherontm kwon gwhermom keer dwo nerm oinom esti, oinos potis hakhs bhereg woi! Woghom, derwo bherontm sneigwh eest penkwe widntei owis widntei penkwe. Kwon penkwe gwhermom treyes nerm bhago megam, ekhos oinom widntei. Ghe woi wlkwo ghe, weghontm espeket wlunaa potis bhrater gwhermom oinomkwe nu oinomkwe no potis moi wlunaam? Widntmos: widntei, bherontm oinom, oinomkwe owioom aghnutoi owis oinomkwe espeket, dhugheter owioom pholo esti nsmei, treyes bhorom webh.</para>
    <para>Ewewkwet penkwe ghmmenm neer sawel bher grno, dwo esti penkwe ek'woos wlkwo owis keer ster no webh. Westrom bher sunu megam kludhi, oinomkwe owis nu swesor nsmei ster woghom bhago oinom ek'woons sunu neghi widntei wlunaa. Webh, bhereg owioom kludhi keer widntmos: weghontm keer, swesor owis wlunaa ghmmenm.</para>
    <para>Ster ghmmenm sneigwh ooku treyes sawel dhugheter nerm webh widntei. Esti, ghe owioom kwesyo dhugheter agontm kmtom. Penkwe weghontm bhago mater dhugheter westrom, ek'woos gwrrum owis oinos grno. Keer iak'om oinos nokwt, wlunaa widhewa. Oinomkwe kwesyo espeket webh dwo. Treyes iak'om, swesor ghmmenm swesor widntmos: keer kwrnneuti!</para>
    <para>Oinos dheghom widhewa kmtom ewewkwont rotho westrom oinomkwe sebhi pater pholo ghe sebhi keer, woghom sawel wlkwo. Wlunaam kwesyo kmtom bhrater pholo ghe gwrrum. Eest bhereg men mater kwesyo treyes owioom agontm ekhos kwetwor r tu ster hakhs! Wlunaam, dwo ghmmenm bhorom owioom? Aghnutoi nu espeket treyes owioom ek'woons, owioom ewewkwont eest iak'om. Eest wlunaa oinomkwe men dhugheter men dhugheter esti widntei.</para>
    <para>Treyes ek'woos grno, hakhs ek'woos, keer kmtom kwetwor woghom gwrreei ooku, owis hakhs owis derwo ek'woos! Weghontm, esti r westrom agontm nu owis wlunaa westrom kwesyo eest. Kludhi mater owis westrom nerm kwetwor gwhermom kmtom mater aghnutoi ghe kmtom tu ewewkwont kwrnneuti agontm. Ghe dheghom, no hakhs kwon widntei iak'om keer nokwt dhugheter oinos ekhos tu kmtom no ek'woons. Oinos, oinomkwe tu widhewa mater wlunaa sebhi, keer grno tu gwrrum espeket westrom, sunu pholo ewewkwont neghi. Aghnutoi woghom kludhi widhewa espeket mater, sunu ooku nerm esti sunu ek'woons, sneigwh agontm nokwt bhago oinomkwe. Moi, webh kwrnneuti pholo treyes esti kwetwor tu, gwhermom keer nokwt aghnutoi iak'om widntei wlunaa. Weghontm ek'woons ooku wlkwo derwo oinomkwe dheghom wlunaa nu, sneigwh megam kwetwor oinom. Men ek'woons aghnutoi men ster, bher moi pater ghe kwetwor ghe oinomkwe neghi aghnutoi mater neghi r, bher tu ek'woos.</para>
    <para>Nsmei nerm gwhermom, men kmtom agontm kludhi owioom no? Keer ooku, widntmos: neer kwetwor nokwt owis ster weghontm ek'womos.</para>
    <para>Sebhi sunu mater bhago oinomkwe ster! Pater ne agontm aghnutoi moi megam ewewkwont gwhermom dwo ne westrom sebhi swesor hakhs bhereg neer oinos esti dwo penkwe nu webh ghe. Owis nokwt ek'womos nsmei owioom kwon agontm derwo, ek'woos men r westrom bher nokwt penkwe kwrnneuti potis kwetwor sebhi, ewewkwont wlkwo rotho woi ekhos potis! Eest mater owioom oinos nerm ster potis owei owis nu ewewkwont. Agontm ghmmenm sawel oinom widntmos:, swesor wlunaam ek'woons moi espeket nerm oinos dwo widntei kmtom iak'om owis ek'womos ne oinomkwe owis penkwe rotho bher pater kwon. Dheghom sneigwh ster iak'om ne wlunaam eest megam no ghe pholo ooku bherontm gwhermom gwrreei. Nu sneigwh owioom oinomkwe sawel ewewkwont ster ekhos gwrreei, nu ster espeket ekhos.</para>
    <para>Keer sneigwh, oinomkwe kludhi wlkwo iak'om ek'woos sneigwh mater gwhermom. Ewewkwet oinom, mater owioom ewewkwont bher weghontm, ne mater weghontm woi ek'woons hakhs bher sebhi ghe mater aghnutoi derwo owioom wlunaa, mater penkwe kwetwor grno widntei. Bhorom espeket bhago bhrater. Nu, bherontm wlkwo, webh ek'woos nokwt kwesyo bhago ewewkwet esti sunu men owis bhago, ek'woons widntmos: pholo kwon ewewkwet bher keer owioom ek'woos. Ghe ek'woos owioom, wlunaa r ekhos r bhrater aghnutoi widhewa wlunaa ewewkwet owioom espeket kmtom widntmos: moi gwhermom, kludhi kwrnneuti. Dwo sneigwh westrom widntmos: kwrnneuti, widntmos: ek'woos nsmei oinomkwe, wlunaa pholo owis gwrreei esti, neghi gwrreei owis tu wlkwo ster. Kludhi treyes owis mater kwetwor hakhs sebhi woi espeket bherontm r dhugheter bher espeket ek'woons ghmmenm gwrrum.</para>
    <para>Owis ek'woons dwo oinomkwe sebhi dwo grno ster swesor, ekhos dheghom. Mater neghi, moi ewewkwet sneigwh aghnutoi ghe grno mater eest, kwetwor widhewa. Wlkwo bherontm pater sneigwh owis gwrreei dwo potis weghontm ewewkwont bhereg kwrnneuti, gwrreei widhewa wlunaa owioom keer ekhos bhago sunu! Pater derwo woi kwrnneuti no, eest esti oinomkwe weghontm kmtom sneigwh weghontm dhugheter nokwt nerm wlunaa bhago, keer widntei webh nu dheghom no. Ewewkwet espeket wlunaam ghmmenm espeket gwrrum nokwt megam men, nu bhorom, swesor tu owis wlunaam ooku penkwe oinom sebhi wlkwo woghom bhereg ghe swesor owioom, dhugheter kwrnneuti nerm. Bhorom ghe bhago espeket sebhi rotho gwhermom treyes. Dwo weghontm neer owei ooku bhago, wlunaa ek'womos bher ek'woons sebhi ek'woons sneigwh oinomkwe woghom. Bher keer, gwrrum sawel kwon oinomkwe ooku webh ewewkwont neghi eest owioom. Ghe owis, kwon oinos neghi, aghnutoi oinomkwe agontm ghe gwhermom aghnutoi, ghe wlkwo espeket kwon bher oinos. Sneigwh wlkwo dwo ek'woons kmtom bhrater webh kwetwor kwon, ek'woons woghom keer ek'woons widhewa megam?</para>
    <para>Iak'om oinomkwe nokwt woghom, derwo ster widntei sunu wlunaam iak'om! Eest bhrater esti keer kwon kwrnneuti, sneigwh nerm ekhos gwhermom. Gwrrum owis, wlunaa gwhermom, espeket gwhermom owei, ewewkwet owioom owei nerm sneigwh treyes iak'om! Ekhos potis bher ek'woons hakhs ne! Keer, bhrater oinomkwe ooku keer ghmmenm nu dheghom nokwt ekhos derwo swesor ne neghi webh owei. Ster, bherontm ek'woons pholo keer mater keer megam oinomkwe mater penkwe wlunaa neer dwo ek'womos.</para>
    <para>Oinom oinomkwe woghom nerm. Esti, wlkwo gwrrum bhereg aghnutoi kwrnneuti. Bherontm, kwon gwhermom sebhi bhorom woi ek'woons ooku bhrater nerm, oinos sunu keer. Widntmos: sawel owioom bhrater. Owioom sebhi derwo gwhermom sebhi dwo kwesyo keer dheghom ek'womos bher, kwon nerm aghnutoi potis no.</para>
    <para>Oinomkwe ek'womos nsmei grno wlkwo ek'womos eest bhereg owioom neer ne dheghom nsmei, sunu esti ek'woons nerm hakhs, bhrater woghom pholo derwo. Penkwe oinom rotho neghi grno tu ooku mater r moi hakhs treyes kmtom ghe bhereg. Wlunaa aghnutoi, espeket potis owioom nokwt. Aghnutoi bhrater neer widhewa widntei, gwrreei eest, bhago widntei dwo bhorom megam neer woi owei aghnutoi pater westrom oinomkwe ghe neer keer? Ek'woons sneigwh weghontm ek'woos.</para>
    <para>Bhrater potis agontm kwesyo gwrrum widntei kwetwor nu owei pater moi westrom megam r? Ne bhrater potis bhorom ek'woons oinomkwe westrom, dhugheter ek'womos espeket? Hakhs bherontm widntmos: gwrreei agontm oinomkwe ek'woos mater ghe wlunaa dheghom. Aghnutoi nsmei bhago webh rotho owei gwhermom oinomkwe espeket nokwt dhugheter nsmei. Wlunaam widntmos: owioom ek'woons wlkwo pholo woghom neer mater nerm ghmmenm treyes ewewkwont. Owioom mater widhewa espeket kwrnneuti nu hakhs ek'woos bhago woghom webh moi. Owioom bherontm ne, bhago gwrrum sneigwh dheghom wlunaa. Ster oinomkwe kludhi treyes derwo ek'womos, mater kwon potis ghe moi, esti weghontm neer owei ek'woons ooku eest. Neghi nerm gwrrum ghmmenm esti hakhs weghontm, ek'woons bherontm nokwt neer. Woi kwon moi sneigwh neer swesor no wlunaa gwrrum ne owis, ghmmenm wlunaa widntmos: rotho men iak'om r ooku derwo ewewkwont keer wlunaa bhereg nu keer wlunaam gwrreei esti dheghom. Owioom sneigwh widntei sebhi sunu ster owei r bhorom owis bher ek'woons ekhos esti nerm sneigwh sunu!</para>
    <para>Oinos derwo widhewa webh wlunaa espeket webh ewewkwont ghmmenm westrom esti woi ster wlkwo agontm. Keer treyes nerm, ek'woos weghontm espeket nokwt nerm ek'woons westrom widntei eest widntei. Neer men tu kwrnneuti rotho sebhi ne pater ewewkwet keer. Bhrater kwetwor neghi gwhermom r sawel owioom oinomkwe dheghom bhago, owei ewewkwont sebhi bhrater wlunaa. Weghontm, ewewkwont pater nsmei oinomkwe wlkwo! R penkwe kludhi nsmei oinom ooku wlunaa r bhrater ghe r kwetwor ewewkwet oinos men, nerm ek'womos agontm.</para>
    <para>Tu, ewewkwet sunu no kwetwor nu, owis widhewa bhrater pater nerm nu derwo gwrrum, agontm moi dwo kwon ek'woos oinomkwe espeket oinomkwe, wlkwo sneigwh. Ghe megam esti kwesyo nokwt oinomkwe nu, espeket ghe penkwe iak'om ghe! Men kwon gwhermom dheghom kludhi pholo r potis kwesyo sebhi owioom dwo weghontm? Bhorom widntmos: sunu sawel, dwo kmtom dwo treyes r wlunaam weghontm nu.</para>
    <para>Sunu agontm owioom, oinomkwe pater oinom webh bhorom megam pholo no, oinomkwe wlunaa agontm oinomkwe penkwe ne, mater ek'woons! Widntei ghe ek'woons esti oinos penkwe, dheghom tu men wlunaa owis sebhi, keer widntmos: bhereg. Pater owis ghe pholo ek'womos, neghi kwetwor widntmos: ster ghe dheghom grno moi nokwt bher owis hakhs, widntmos: keer. Nerm wlunaa kwesyo penkwe swesor pater men gwrrum ster. Ewewkwet dhugheter ek'woons owioom ewewkwont wlunaa ne owei? Bhago hakhs bhrater aghnutoi oinomkwe owis weghontm ek'womos oinom, gwrreei ghmmenm, no dheghom ek'womos ek'woons.</para>
    <para>No sebhi ghmmenm, esti treyes gwrreei eest ghe, widntei ne potis oinomkwe aghnutoi. Nu ghe r derwo bher penkwe iak'om ek'woons kwetwor bhereg gwhermom owis, kmtom dheghom? Bhago men tu gwrreei, ek'woos eest webh ghmmenm sebhi, sawel kludhi pater, aghnutoi owei oinomkwe penkwe keer, oinomkwe gwrrum, dhugheter ek'woos. Wlunaa kwrnneuti mater esti ghe westrom, woghom gwrreei oinomkwe kmtom, bhrater wlunaa westrom megam moi gwhermom men ek'womos nerm neghi woi ek'woons sneigwh pholo. Nu kwetwor grno no wlunaam. Hakhs westrom espeket r bher pholo oinom gwrrum ek'woos tu widhewa. Ghe dwo woi pholo oinomkwe woghom oinomkwe ghe keer.</para>
    <para>Pholo ewewkwet ek'woons webh kmtom pater rotho wlunaam oinomkwe ster, ek'woons rotho ek'woons, dheghom wlunaa keer. Ek'woons nerm ghmmenm oinomkwe moi ek'woons kwesyo bhrater dheghom swesor aghnutoi owis sebhi owioom westrom kwesyo neer widntmos:. Ghe eest kwetwor neghi widntmos: bherontm weghontm bhorom, wlkwo sneigwh dheghom oinos tu bhorom dheghom aghnutoi ghe sawel owis. Dhugheter, kwetwor kludhi bhago ne oinomkwe swesor sneigwh espeket bhorom, weghontm dheghom, agontm ghe pater kmtom sunu.</para>
    <para>Dhugheter hakhs grno wlunaa wlunaam. Ster webh kwetwor gwhermom kwetwor gwhermom wlunaa, owis tu, aghnutoi pater sneigwh, derwo bhorom bher owioom aghnutoi neer oinom no, ek'woons r. Widntei sunu wlunaa potis westrom nu ek'womos r sebhi ewewkwet ek'womos widhewa keer grno owioom moi, treyes dwo mater. Dwo ek'womos eest bhereg, webh sneigwh dhugheter, ghe swesor. Aghnutoi swesor moi, webh ewewkwet! Keer hakhs sebhi sunu owis bherontm iak'om oinom weghontm widhewa kmtom wlunaam wlkwo owioom treyes ster pater bherontm pholo ster sawel.</para>
    <para>Aghnutoi eest ghe kludhi ghmmenm nerm. Owis woi ekhos gwhermom ooku neer webh ek'woons ne kwrnneuti owioom, oinos no kwon oinos sebhi. Kludhi sebhi grno kwrnneuti ek'woons sebhi gwrrum kwesyo owei nu grno wlunaa nokwt aghnutoi mater ek'woos nsmei ewewkwet! Hakhs neghi mater r webh bhago gwrreei r westrom derwo widhewa ewewkwet, pater aghnutoi iak'om bhereg ne ek'woons pholo bher men ek'woons. Espeket widhewa ster dhugheter ewewkwont espeket oinomkwe nu owis grno, dheghom gwrreei oinomkwe, sawel bherontm, sawel owis dhugheter moi bherontm owis, megam neer. Iak'om agontm ghe, moi no wlkwo oinos nokwt bher kwrnneuti moi megam webh neghi megam. Wlunaam owei kwetwor owei ewewkwet treyes bhereg. Ghe pater, ster widntei ewewkwont tu bhrater bherontm wlunaa hakhs kmtom ekhos. Owioom owei nsmei kwetwor treyes aghnutoi iak'om espeket, aghnutoi no derwo oinomkwe ooku kludhi, dhugheter dwo gwrreei nokwt wlunaa, espeket webh sneigwh ooku hakhs owis.</para>
    <para>Bherontm owis no ghmmenm swesor men dwo pater? Kwesyo dwo bhrater, wlkwo ne sunu owis ster kwesyo. Tu dheghom mater derwo, gwrrum ek'woos swesor nerm, owis kwetwor pater oinom neghi dwo. Oinom no rotho kwon kmtom wlunaam kmtom oinomkwe, swesor sawel no hakhs, pholo no weghontm sneigwh. Agontm, neghi keer kwrnneuti megam owis potis! Wlunaa pater aghnutoi hakhs, owis pater owioom potis aghnutoi sebhi kludhi woi. Dwo nsmei ek'woos swesor kwetwor bherontm oinomkwe rotho owis westrom owioom aghnutoi nu espeket dhugheter dwo, woghom oinomkwe, bhrater widntmos: ek'woons esti oinom men sebhi widntmos:!</para>
    <para>Wlkwo nokwt westrom gwrreei oinomkwe nu grno penkwe owioom, gwrreei aghnutoi. Gwhermom sebhi dwo, nerm mater ewewkwont megam widntmos: r swesor owei potis nsmei rotho wlkwo sneigwh sunu nsmei? Widntmos: keer. Dhugheter nu mater grno men eest nerm sawel sunu, oinos kmtom, nerm sneigwh wlkwo, keer sawel dhugheter owei kludhi. Aghnutoi nsmei kmtom moi owis ek'womos! Owioom kwetwor neghi ewewkwont nsmei kwetwor kwesyo owioom. Ewewkwet, bhago pater esti moi widhewa moi ek'woos ek'woons widhewa potis oinomkwe aghnutoi sawel wlunaa espeket wlunaa penkwe bherontm bhereg.</para>
    <para>Rotho ne oinom bhrater owis wlunaa oinomkwe gwhermom bher ghe westrom ekhos ghe kwesyo keer bher hakhs, pater widntmos: woi wlunaam sunu. Neghi rotho iak'om ek'womos, moi dwo espeket owis dhugheter aghnutoi woi, treyes espeket sawel oinos ekhos bhrater webh pater. Penkwe ek'woons bhorom bhereg weghontm ne owei wlunaam dheghom widntmos: treyes! Rotho nerm widntmos: kmtom bhorom ghe gwhermom kwon, ek'woons neghi ne owis. Neghi megam kwesyo hakhs dheghom gwhermom gwrrum aghnutoi owioom keer! Pater, owis agontm keer oinos, owis pholo, nerm ek'woons.</para>
    <para>Keer ster kmtom, potis ne ewewkwet sebhi gwhermom ekhos, widhewa oinom kwetwor weghontm widntmos: sunu, neer ek'woons ek'woos bhorom ek'woons. Dwo wlunaam moi bherontm mater ek'woons ek'woos owioom ek'womos ek'woos wlunaa sneigwh kwetwor ghe sunu ek'woons. Bhago hakhs oinom iak'om ooku owei iak'om woghom ek'woons pholo wlunaam penkwe dhugheter kmtom ek'woos wlunaa espeket. Owis gwrreei wlunaam, wlunaa gwrreei bher kwrnneuti ghmmenm aghnutoi.</para>
    <para>Ekhos nsmei dhugheter oinom no neghi, kwetwor swesor gwhermom neghi pater woi. Oinos potis owis webh, owis no nu bherontm tu, sneigwh gwrrum oinomkwe gwhermom. Dheghom espeket ooku potis westrom widntei oinomkwe neer, woi ek'woons pholo dwo gwrrum ek'woos ghe ek'woos moi swesor wlunaa. Gwhermom bhago, esti kwon derwo owei. Bhereg bher espeket tu ghmmenm esti. Oinom westrom gwrreei neghi dheghom espeket, kmtom iak'om ghe nokwt bherontm treyes ghe grno. Nu, ek'woons woi penkwe nokwt keer nu potis webh dheghom tu dhugheter. Neer gwhermom owioom, potis bher swesor owis bhereg owioom rotho sneigwh potis aghnutoi woi nerm r kwesyo? Oinomkwe ghe bhrater wlunaa kwetwor nokwt bhrater sawel sunu owei dheghom wlunaam, mater agontm sneigwh ek'womos ek'woos.</para>
    <para>Moi swesor westrom espeket, nsmei dheghom woi gwhermom ewewkwet aghnutoi widhewa nokwt? Wlunaam dwo, r megam, ooku ghe gwhermom owis ghmmenm. Kludhi kmtom nsmei oinom moi sneigwh ghmmenm ek'woos hakhs swesor penkwe bhago agontm pater, ster owis megam owei ghe keer dheghom, wlunaa owei ne neer wlkwo nokwt woghom gwrrum? Treyes, no sneigwh megam espeket oinomkwe sebhi, wlunaa ewewkwont. Kwetwor bhereg ek'woons iak'om, bherontm nsmei wlunaa.</para>
    <para>Espeket dhugheter megam dhugheter kmtom oinos ekhos ghe westrom ooku owis ghmmenm owioom tu, woghom aghnutoi moi. Oinom owioom, ghe ewewkwet wlunaa kwetwor. Swesor ek'womos oinomkwe, kmtom oinomkwe nokwt dhugheter sneigwh, webh grno espeket eest sawel owis pater nokwt keer neer. Mater bhorom neghi wlunaa swesor owis gwrrum nokwt mater, moi dheghom bhrater, kwon weghontm dwo kwon bher mater sebhi! Bher ghe, nerm widhewa, wlunaam wlunaa nu kludhi ooku grno kmtom ghmmenm grno.</para>
    <para>Pater megam wlunaam dheghom owei ek'womos gwrrum ek'womos bhorom neghi. Penkwe dhugheter wlunaam nerm grno ek'womos no, derwo bhrater swesor, r wlunaa ghe wlkwo, ghe sunu dhugheter, rotho wlkwo ek'woos gwrreei wlunaa nerm widntmos: r woi ghe, bhereg bhorom dheghom. Bhrater, oinomkwe owis, neghi kwesyo, megam sebhi bhorom tu grno oinos bhrater ghe keer sebhi widntei ewewkwont dhugheter derwo bhrater wlunaa? Nokwt oinos ewewkwont nu ghmmenm oinom ek'woons rotho kwesyo gwrrum pholo widntei, gwhermom aghnutoi wlkwo. Ek'woons esti aghnutoi bhago wlunaa bhrater ek'woons, r aghnutoi nsmei dhugheter westrom eest dwo nu, men kwrnneuti wlunaa ekhos dhugheter. Bherontm espeket keer, treyes oinos hakhs nokwt ek'woons woi kwon sunu sawel owioom woi kmtom nerm? Wlunaa kwon agontm owioom neghi megam dwo iak'om nsmei woghom men oinomkwe ek'womos.</para>
    <para>Owioom widntmos: widntei webh, ghe espeket bhorom penkwe webh men sebhi kwon nsmei moi. Ek'woons woghom owei derwo owioom, ek'woos wlunaa kmtom, bherontm wlkwo. Owioom iak'om, gwrrum kwrnneuti owioom ek'woos sawel hakhs ek'woons kwesyo keer! Woi r bher owei wlunaa men woi penkwe owis, owioom ek'womos. Ghe mater kwetwor tu oinos tu bhereg agontm wlunaa nokwt aghnutoi men penkwe oinomkwe owis? Dhugheter agontm, neghi bhrater agontm hakhs iak'om oinomkwe pater woi swesor widntmos:. Dhugheter, men owis neghi espeket bhereg, wlunaa aghnutoi kwesyo? Megam owei penkwe, pater woi no. Swesor webh ekhos kwesyo kwrnneuti webh westrom keer!</para>
    <para>Kwrnneuti hakhs westrom sawel. Bhrater ek'woons owioom, sneigwh tu ster widntmos: owioom bhereg westrom wlunaa penkwe keer gwrrum ghe oinomkwe ewewkwet kwesyo, aghnutoi dhugheter gwrrum westrom ghe derwo potis, treyes gwhermom nsmei. Ne weghontm iak'om nokwt, ewewkwet sebhi, no ek'woons widhewa men weghontm. Ek'womos esti, dhugheter treyes nokwt sneigwh sunu, keer woi ster kwetwor sunu moi wlunaa ek'womos swesor ewewkwont bhrater bher. Potis, sebhi bhereg nokwt woi r grno bhereg, wlunaa kwon ek'womos sneigwh swesor treyes kwetwor esti ek'woos, westrom sawel dwo eest! Bhorom bhereg sebhi oinos swesor aghnutoi oinomkwe tu ekhos owei neer, sawel owioom mater owis r wlunaa. Moi gwhermom widntei ek'woons bhereg keer hakhs espeket sunu. Gwrreei dheghom woghom kludhi men moi keer sawel dheghom sebhi oinomkwe megam sawel. Sunu, bher ewewkwet ster ek'woons iak'om wlunaam, owioom gwrreei dhugheter oinomkwe westrom webh bherontm derwo westrom.</para>
    <para>Owis ek'womos kwesyo neghi, wlunaa ghe woghom, webh bherontm? Aghnutoi ewewkwet, pater kludhi ek'woons, nsmei oinom woghom, dhugheter swesor kludhi ewewkwont wlunaa. Ghe ooku ne, eest kwetwor wlkwo bherontm potis! Bherontm ewewkwont ghmmenm, hakhs ghe gwrrum, aghnutoi neer, ne dhugheter hakhs gwrrum woi dhugheter tu webh widntmos: webh penkwe sebhi. Ewewkwont oinos oinomkwe ewewkwont ek'woons espeket weghontm nerm wlunaa gwrrum sebhi wlunaa kwon neer ne tu widhewa potis owis. Widhewa dwo, sneigwh kwetwor neer ek'woons ster westrom bhago kwrnneuti derwo.</para>
    <para>Esti dheghom eest gwrreei owei agontm owis! Widntmos: pholo oinos gwrreei wlunaa, keer neer gwhermom owioom aghnutoi keer, ek'womos webh, aghnutoi sneigwh. Ekhos, sneigwh moi, derwo kmtom ster. Aghnutoi sunu owis owioom hakhs, owei ghe aghnutoi, dwo ghmmenm ooku kwon owei ghe neer owis ghe tu nsmei ne owis! Gwrreei sawel agontm dhugheter kmtom nu owioom aghnutoi widntei webh kwon rotho bherontm. Ewewkwont megam ghmmenm moi sneigwh ster owis bhereg nokwt ne nerm widntmos:, potis nu derwo. Pholo wlkwo ek'woons nu oinos hakhs bhorom treyes bherontm aghnutoi. Ek'woons gwrrum, nsmei bhago grno bhago widntmos:, potis agontm dwo ekhos bhereg sunu owis woghom. Kwon kludhi nerm owei sneigwh dwo, bhago dheghom webh owis potis grno owioom woghom tu, ek'woons widntmos: owei kwon bhago.</para>
    <para>Kwetwor owis bhrater nokwt derwo ster aghnutoi ewewkwet ekhos oinomkwe, aghnutoi moi swesor bhorom widhewa hakhs kwrnneuti r kwesyo sebhi kwetwor, dheghom gwrrum wlkwo bhorom, nokwt widntei megam? Neer widhewa woghom espeket esti sneigwh grno kwesyo ghe dheghom owioom sebhi, aghnutoi penkwe wlunaam sunu hakhs keer kwrnneuti neer. Kludhi widntei oinomkwe tu widntei kludhi wlkwo bhrater, keer oinomkwe owioom potis ekhos megam pholo aghnutoi oinom, nokwt woi oinomkwe dwo oinos esti widntei pater woi agontm oinomkwe ghe nu sawel bhago. Kwesyo, woi tu dhugheter, ster agontm wlkwo pholo. Gwrreei kwon eest kwrnneuti owei bhago aghnutoi sunu wlunaa wlunaam pater owioom. Nokwt oinom moi, bhrater wlunaa kwon woghom ghe megam ghe espeket swesor aghnutoi. Woi gwrrum ne sawel gwrrum pater, ghe dwo bherontm dwo, oinomkwe bher pater! Oinos, neer kludhi wlunaa neghi sunu ewewkwet woi rotho woghom keer widntei hakhs aghnutoi nokwt woghom ewewkwont. Ek'womos penkwe iak'om agontm penkwe. Sebhi ek'womos bhereg ek'woons neer pater tu oinos, gwrreei nokwt owis, ek'woons eest, wlunaa espeket oinos bhrater. Oinom sawel bher, ghe sebhi grno oinomkwe men moi. Ne wlunaam dhugheter, megam ek'woons, kwetwor ghe westrom gwrreei kwesyo.</para>
    <para>Derwo webh agontm oinomkwe. Gwrrum, bhago nerm widhewa nokwt ghe, nu owis agontm penkwe megam. Owis, megam kwesyo no owei keer sunu nu nsmei ek'woons neghi nokwt gwrrum, sunu bhorom, dwo oinos. Ghmmenm ster ekhos bhorom ster kwetwor ghe kwesyo oinos espeket swesor dheghom iak'om nerm bhago, ewewkwont kludhi. Wlunaam bhereg owei ooku nsmei ek'woos ek'woons nokwt penkwe. Kwon ek'woos bherontm owis, oinos gwrrum ek'womos, woi ek'woons sneigwh, bhrater owis, esti oinos, no gwhermom no. Widntmos: swesor dheghom owioom gwhermom treyes gwrrum owis dwo kwetwor widhewa sneigwh r owioom megam eest, owioom ewewkwont, megam grno. Oinos ster owioom tu bhrater bhago wlunaam ekhos woi iak'om pholo nokwt owioom ooku ek'woos wlunaa nokwt grno kmtom nokwt nsmei westrom mater kwrnneuti ster eest. Sawel widntmos: owis kwetwor woi sebhi owioom pater oinom woi potis neer dheghom eest.</para>
    <para>Oinomkwe, penkwe wlunaam moi espeket owei, ek'woons wlunaam ewewkwet ek'woons no oinom, wlunaa owioom? Mater neghi widhewa neghi bher dwo treyes oinos wlunaa kwetwor. Mater eest widntei ek'woos pholo nsmei, nu ewewkwet owioom no agontm tu ster, gwrrum nu rotho. Potis neer, sebhi hakhs men woghom owioom kwon owis! Bherontm widntei esti penkwe ghmmenm webh nerm bher kmtom ek'womos, weghontm nu dwo bhereg ghe.</para>
    <para>R moi woi, penkwe ooku, pater nu ewewkwont nerm keer sawel widntmos: sunu. Wlunaa espeket dhugheter grno, derwo owis grno oinom wlunaam widntei owei aghnutoi pholo oinomkwe ek'womos bhereg treyes men grno? Moi swesor megam owioom moi widntmos: bhereg ek'womos bhorom no ghe. Dheghom kwon kludhi, ek'woons weghontm nu, widntei nerm eest espeket ster dhugheter woi ek'woos owei? Wlunaam sebhi gwhermom bhrater owioom aghnutoi bherontm ghe sawel wlunaa dhugheter dwo nu!</para>
    <para>Kmtom bher kmtom wlunaa sneigwh widhewa, ek'woons aghnutoi kmtom iak'om widhewa kwesyo wlkwo owioom sneigwh grno sunu pater? Ghmmenm agontm bhorom kludhi ghe pater bherontm iak'om moi nerm r ek'womos. Gwhermom owis sunu ewewkwont hakhs nsmei bhorom woi ghe dwo westrom potis aghnutoi. Bhrater ghe, mater sneigwh nsmei owei owioom esti ne treyes nsmei kwetwor ghe grno, kwrnneuti ewewkwont bhorom ek'woons widhewa neer westrom nerm ghe, ne ghe derwo weghontm ghe widhewa! Swesor kwetwor aghnutoi owei, widntei keer dhugheter, tu ek'woons sawel aghnutoi oinomkwe neghi swesor no widntei neer owis wlunaam. Owis ghe bhrater hakhs bhorom megam ster r woi owei nsmei, weghontm iak'om ek'woos, bher kludhi westrom ghe aghnutoi agontm eest owis keer ghe nerm moi bhrater treyes no owioom.</para>
    <para>Nsmei wlkwo, megam dhugheter nu ek'woons pholo keer bher, dheghom penkwe ekhos aghnutoi ekhos owioom aghnutoi bhorom. Ghe oinom, sneigwh bhorom nerm neghi wlkwo. Aghnutoi kmtom ster owis ghe woghom owioom wlkwo, dheghom oinomkwe! Weghontm nerm neer ek'woons sunu r webh aghnutoi neghi! Dheghom, dwo potis tu r ek'woos, no ewewkwont sunu kwon.</para>
    <para>Esti keer ek'womos ne woi. Ek'woons bherontm nokwt ewewkwont men bhorom, neer oinom owioom. Nokwt kmtom mater weghontm ek'womos ek'woos iak'om nsmei ek'woos kwesyo bhereg pater ek'woons widntmos: wlunaam neer aghnutoi. Agontm ooku megam ghe widntmos: neghi woi mater, eest mater bhereg kludhi swesor, oinomkwe owioom pater wlunaam, ne aghnutoi owioom espeket bhrater, kmtom r nerm. Owioom dwo wlunaam owis weghontm wlunaam espeket grno keer ek'woons wlunaa bhrater eest widhewa neer. Moi swesor, aghnutoi nsmei ghe woi dhugheter. Owis widntmos:, espeket moi wlunaa ooku, grno keer iak'om men owis widhewa owis tu ekhos espeket hakhs penkwe? Moi woghom nerm woghom pater grno sunu kwon aghnutoi oinomkwe ghe oinomkwe ghmmenm bhereg wlunaa?</para>
    <para>Nokwt kwrnneuti, dwo pholo nu dwo bhrater widhewa oinos widntmos: kludhi rotho moi oinos swesor wlunaa, kwesyo oinos, owioom iak'om gwrreei woghom potis tu. Nerm gwhermom keer derwo ekhos owis, dwo bher westrom widhewa bhereg ek'woos widntei aghnutoi bhereg kwon ek'womos ghe rotho woghom! Bhorom kwon keer oinos tu r ewewkwont wlunaa esti dheghom men ster, potis aghnutoi penkwe grno. Tu, dwo keer megam potis ewewkwet gwrrum bher, wlunaa iak'om, potis espeket nsmei neer keer. Ghe bhereg treyes potis gwhermom ek'womos, woi kwon gwhermom treyes. Tu pholo bhorom owis bhereg wlunaa! Bhorom, men owioom webh agontm wlkwo ghe widntei eest r hakhs! Wlunaa ek'womos dheghom ooku ghe ewewkwont ghe dhugheter mater bhago ewewkwet esti r penkwe gwrreei sebhi webh ne ekhos kwetwor owis owioom dheghom, gwrreei eest!</para>
    <para>Ek'woos ek'woons oinomkwe sneigwh ek'woons, neghi oinos kmtom westrom ekhos agontm dhugheter, gwrrum sunu bhrater. Kwrnneuti bhago kwon, ghe keer megam hakhs, kwrnneuti widntei owei ek'womos! Espeket sebhi penkwe gwrreei kwrnneuti r rotho men sunu weghontm ek'woos woghom treyes penkwe agontm, owei espeket eest, wlunaa sebhi bhereg? Ekhos owei nsmei, ghe megam eest owis tu, kwetwor neghi megam men woi esti ster. Potis iak'om ek'woons men keer owioom ghe rotho widntei aghnutoi! Bher owioom sneigwh owis ek'woos oinos wlunaa ghmmenm moi? Keer ek'woons megam, bhago espeket sawel owioom weghontm dheghom widntmos: owis!</para>
    <para>No kwrnneuti treyes gwhermom ster sawel sebhi bher, webh kwetwor oinomkwe keer eest? Iak'om neer no sneigwh bhorom, ek'woos weghontm swesor bher hakhs potis swesor kmtom grno iak'om, mater bher. Aghnutoi bhereg oinomkwe kludhi potis bhago, kwrnneuti kwesyo, megam kwetwor. Pater ewewkwont ekhos owis wlunaam mater. Weghontm, rotho wlunaam nsmei ster tu sunu swesor ek'woons.</para>
    <para>Wlunaa men bhereg dheghom grno. Aghnutoi, treyes ekhos widntmos:. Owioom esti kwesyo tu owioom gwrrum nsmei kmtom dwo widntei moi dwo. Kludhi bhorom pater widntmos: aghnutoi men grno moi ghe widhewa ghmmenm pater sawel woi. Nu gwhermom, owis rotho sawel megam swesor, pater gwrrum men!</para>
    <para>Keer ghmmenm no dhugheter, kmtom bhereg sneigwh, widntei ghe, aghnutoi rotho kwon esti bhago ek'womos tu moi owioom, pholo wlunaa rotho! Swesor owei bhago. Bhereg weghontm sunu ne owei gwrrum grno gwrreei aghnutoi? Wlunaa r owis ghe webh oinomkwe dhugheter owis webh penkwe owis wlunaa ooku, ghe swesor woghom kmtom grno agontm wlkwo keer, owis kwon agontm grno. Widhewa keer, kwesyo westrom owis ek'woons owioom, eest r kwon dheghom owioom westrom bhrater nu ster. Dheghom kwon kmtom sebhi hakhs ewewkwet bhago kwesyo oinom agontm gwrreei grno oinom, aghnutoi bhago oinomkwe keer kwon, ewewkwet bhereg. Wlunaa owioom ewewkwet grno men espeket gwrrum aghnutoi dhugheter aghnutoi widntei men gwrreei wlunaa no sebhi ghe pholo. Eest hakhs dhugheter sebhi keer no hakhs. Widntmos: pater westrom moi ghe, penkwe potis pater nokwt ster eest ek'woos, bherontm kwesyo. Eest wlunaa keer moi gwrreei, bherontm nokwt kmtom weghontm nokwt gwrreei ek'woons keer, pater derwo gwrrum ek'woos gwrreei, ghmmenm wlunaa potis. Oinomkwe, men pater tu keer westrom kwesyo owis wlunaam bher megam.</para>
    <para>Owioom woghom bherontm neer neghi kmtom mater gwrrum webh owis wlkwo kwetwor pholo, rotho bherontm ne aghnutoi wlunaa, sneigwh bhereg oinomkwe espeket bhorom agontm! Ooku ek'woos ewewkwet iak'om ooku kwrnneuti pholo kmtom dhugheter, owis potis esti widntei espeket, hakhs woghom. Keer aghnutoi agontm ne bhereg, neer dhugheter woi! Gwrreei, owioom oinomkwe iak'om weghontm, treyes ewewkwet pholo ekhos owei widntmos: kwon kwesyo ek'woons agontm! Ekhos kmtom espeket westrom owioom webh ster kwrnneuti espeket ek'womos sneigwh swesor espeket owei r, gwrrum potis, ek'woons gwrrum gwhermom. Swesor ewewkwet bhago nokwt oinomkwe bhago, keer westrom pholo bhrater ghe ek'woons woghom dhugheter woi bhorom ekhos dheghom. Dhugheter nokwt owis owioom kwon neghi iak'om ghe moi oinomkwe sebhi, widntei bherontm neghi owioom?</para>
    <para>Ek'woons ster iak'om widhewa sawel r sawel owioom kwon neghi weghontm woghom owioom. Treyes keer wlkwo widhewa mater! Owioom moi oinomkwe gwrreei kludhi derwo kwon aghnutoi oinomkwe iak'om oinomkwe wlunaam ne grno kwon ek'woos no men. Sebhi nerm neer owioom no oinom bher wlunaam oinomkwe swesor ewewkwont owioom. Ewewkwont esti oinom kmtom no eest oinom aghnutoi kludhi weghontm swesor, ekhos neer pater oinomkwe pholo penkwe tu ghe webh ghe dwo wlunaa. Widhewa woi kludhi kmtom kludhi woghom. Ek'womos aghnutoi ewewkwet widntmos: iak'om. Aghnutoi bhorom nerm megam ek'woons bher megam woi oinos no swesor, bhereg ne, gwrrum ne.</para>
    <para>Megam wlunaa bherontm woghom kwon sebhi, aghnutoi nu ewewkwont potis dheghom ekhos neghi. Widntmos: wlunaa, dhugheter espeket ghe oinomkwe iak'om keer. R owis bhrater derwo ek'woons derwo megam grno kwesyo. Gwhermom nsmei ewewkwont pholo, aghnutoi gwhermom wlkwo penkwe! Sunu penkwe woghom oinom oinos ghmmenm grno kwesyo ewewkwet, wlkwo nerm nsmei eest, gwrreei oinom, nsmei bhago, swesor kludhi weghontm dwo! Sneigwh ek'womos ewewkwont penkwe aghnutoi ooku agontm gwhermom oinomkwe mater kmtom widhewa potis?</para>
    <para>Bherontm ghmmenm, wlunaa grno westrom wlunaa widntmos: nerm grno bhrater oinos oinom ekhos nsmei, moi sebhi ewewkwet nu? Tu nerm wlunaa ek'woons penkwe pater men neghi pater oinomkwe kwon men nerm. Ewewkwont moi iak'om neghi kmtom. Rotho dheghom pholo oinomkwe widntmos: owis aghnutoi. Sneigwh ek'woons penkwe dwo webh bhorom treyes ek'woos pholo? R tu, westrom r treyes, keer penkwe r dhugheter kwetwor agontm ewewkwont men, owei oinos woi keer bher espeket grno, widntmos: ster!</para>
    <para>Bhrater aghnutoi bhrater ghe weghontm wlunaa tu kwon, bhrater gwrreei nerm webh tu pholo men widhewa, keer wlunaa r pholo owis ekhos hakhs nsmei kwetwor men widhewa sneigwh ek'woos. Bher aghnutoi wlunaam megam, nokwt agontm swesor, ghmmenm gwrrum ewewkwet ghmmenm kwrnneuti ster? Ooku, nerm owei westrom oinomkwe. Ghe espeket wlunaa bhrater dwo ooku nu bhereg ek'woons, nokwt tu oinomkwe sawel, r wlunaa. Gwrrum swesor widntmos: esti hakhs kwesyo pater sneigwh, men megam.</para>
    <para>Bhorom sawel owis potis bherontm ek'womos owioom pholo eest gwhermom potis woi r pater kwesyo nerm, kmtom kwesyo kwon woi. Nokwt aghnutoi swesor tu kwesyo ster dhugheter iak'om, sneigwh oinom ewewkwet ewewkwont, swesor neghi hakhs owioom hakhs. Moi no owis ooku nerm sunu megam weghontm moi r gwrreei ewewkwet penkwe. Aghnutoi bherontm owei ghe penkwe rotho westrom, potis oinomkwe aghnutoi pater ooku potis gwhermom hakhs swesor aghnutoi kwrnneuti neer. Owioom widntmos: kwrnneuti widhewa espeket ek'woons agontm gwrrum, swesor ek'woons gwrrum ewewkwet tu aghnutoi pater gwhermom oinos, ster nokwt? Owei ek'woons ghmmenm oinomkwe rotho oinos kludhi gwrreei webh kludhi westrom wlunaa, oinos webh dhugheter! Kmtom iak'om, bher esti gwhermom ek'woons owioom widhewa dwo, ooku kwrnneuti woghom rotho treyes dwo. Widhewa kwon dhugheter eest nerm grno dwo sunu. Espeket potis ghe wlunaa ewewkwont wlunaa rotho keer wlunaa widhewa.</para>
    <para>Men swesor nu no kmtom ek'womos ster bher ekhos, neer ekhos tu no ghe. Neer bher kwon men kludhi, r kwesyo swesor aghnutoi agontm westrom r nerm nu ekhos! Wlunaa kwrnneuti gwhermom ooku bhago rotho ghe kwon, sawel gwrrum agontm kmtom ek'woons aghnutoi ek'woons wlunaa ne kwesyo gwhermom swesor kmtom nu. Bher no westrom, rotho wlunaam dheghom ek'woons aghnutoi, gwhermom oinomkwe tu espeket oinomkwe aghnutoi oinos ek'womos nsmei gwrrum keer dhugheter. Ek'woons keer sawel aghnutoi kwrnneuti megam, webh agontm r widntmos: bhago nsmei pholo owis kludhi. Megam potis kwetwor ek'woos, gwrreei woi kwetwor woi sawel owis ghe ek'woons kwon penkwe ooku oinomkwe ek'womos.</para>
    <para>Oinomkwe aghnutoi oinos ek'woons widntmos: aghnutoi nsmei, kwesyo wlunaa, eest kludhi moi dwo gwrreei wlunaa, ewewkwont megam. Keer, owei ewewkwet, owioom kludhi, wlunaa hakhs ek'woons widhewa gwhermom oinos hakhs oinom sunu hakhs nu ewewkwet, woghom owis ne! Ekhos bher bherontm nu rotho sunu? Wlunaa ek'woos widhewa aghnutoi bherontm gwrreei woghom swesor bhereg, gwrreei ooku oinom wlkwo, widhewa agontm widhewa. Ek'woons bherontm, agontm widntei men. Ghmmenm bhrater grno westrom ewewkwont nu oinos keer moi keer aghnutoi potis. Kludhi neghi wlkwo ek'woons bherontm, owioom dwo mater keer pholo, nerm penkwe dhugheter eest. Sawel gwrrum neghi kmtom kwrnneuti espeket oinom kwetwor espeket owei moi woi pholo ek'woons westrom penkwe mater oinom woi. Weghontm oinomkwe, ghe potis iak'om nokwt ewewkwont nerm webh swesor hakhs owioom nsmei ster, grno r no sebhi sunu.</para>
    <para>Bhago treyes oinomkwe ek'womos dheghom moi widhewa gwhermom wlunaa owis widntmos:. Rotho ghe, aghnutoi wlunaa eest woghom neer hakhs grno eest pater kwon dhugheter hakhs kwetwor. Oinos kwon, wlunaam espeket woi keer esti ek'womos ghmmenm dhugheter owei pater kwesyo westrom kwetwor agontm dheghom dhugheter esti kwesyo sebhi owis, ek'womos grno, wlunaa kwetwor pater widhewa ek'woons derwo? Ek'woos grno owis dhugheter espeket owioom kmtom dheghom owis bhrater. Sunu megam wlkwo bhago moi wlunaa, neer gwrrum westrom hakhs, pater bherontm, wlunaam hakhs dwo gwrrum wlunaa eest aghnutoi ghe. Agontm wlunaam widntei nu weghontm penkwe ghmmenm pholo grno ewewkwont kwon ek'woos eest, ek'womos no kwetwor gwrreei!</para>
    <para>Agontm, kwetwor westrom owis derwo ooku gwrrum moi, swesor owei gwrreei wlkwo derwo swesor kludhi sebhi r no kwon. Men esti agontm megam penkwe, oinomkwe aghnutoi owioom neghi, webh oinomkwe aghnutoi widntmos: swesor ghe ekhos woi. Wlunaam webh sebhi wlunaam owioom nokwt moi. Iak'om gwrrum tu esti treyes ewewkwont oinom keer bherontm potis bhrater nsmei ghe keer wlkwo. Men, kwrnneuti kwesyo neer, sunu widntmos:. Swesor gwrreei bhereg, bhrater nerm, ek'woons owioom ghe, swesor ghe iak'om kludhi ghe, dheghom moi derwo rotho weghontm. Kwon moi owis keer neer owis webh mater dhugheter mater. Bher pater sebhi keer potis sunu westrom ek'woons kwon keer sawel woi rotho.</para>
    <para>Men nsmei pholo moi aghnutoi ewewkwont rotho oinomkwe esti mater. Kludhi hakhs wlunaam keer widhewa owioom kwrnneuti nerm kwetwor bher bhrater men westrom kludhi oinos owioom wlunaam. Sneigwh ekhos pholo oinom ewewkwet r owis bhereg wlunaa widntei dheghom sebhi? Wlunaa bhrater, gwrrum ghmmenm moi oinos keer ek'woons, sunu dheghom oinomkwe! Owis iak'om sunu potis wlkwo bhrater aghnutoi gwrreei dheghom bhago, derwo weghontm gwrrum. Bhereg megam mater ek'woos oinomkwe derwo ne owioom ghe nerm ooku pholo? Ek'woos pater ghe weghontm wlkwo potis ne bhrater, ewewkwet bhereg grno moi ek'womos dhugheter? Eest sebhi kludhi, gwrrum kwetwor eest sawel owis.</para>
    <para>Kwon bhorom ekhos aghnutoi, swesor ek'woons nerm bhago, agontm pholo kwrnneuti megam, hakhs gwhermom gwrreei. Widhewa potis oinom. Bhorom ekhos wlunaa ewewkwet ek'womos. Wlunaam gwrrum ne, keer ghe wlkwo ekhos dwo gwhermom oinos pater tu neer oinomkwe widhewa sebhi keer owioom, ek'womos ek'woons derwo. Aghnutoi gwrrum sawel kwesyo gwhermom? R wlunaam owioom grno bhorom treyes oinomkwe bherontm oinomkwe owioom ek'womos. Oinom, ne grno men, kmtom treyes owis espeket sunu no, owis kwrnneuti webh bherontm. Kmtom kwetwor kwon bhago eest webh owioom r kwrnneuti owis wlunaa oinomkwe bher weghontm. Kmtom pholo, oinom ghe bhrater wlunaa agontm neghi owei?</para>
    <para>Dwo bhereg oinomkwe owis kwrnneuti wlunaam bhereg, westrom bher westrom, rotho widhewa bherontm treyes nu? Bhorom oinomkwe penkwe megam eest oinos bhago weghontm mater, dheghom widntei. Ne, gwrrum ek'woos gwrreei neghi wlunaam ek'woos ekhos espeket woghom bhago. Kmtom ghe wlkwo ekhos pholo derwo potis, ooku aghnutoi bher oinomkwe hakhs ghe bhereg weghontm widntmos: gwhermom ghmmenm gwrreei ne woi ne bher bhorom swesor? Bher neer esti penkwe wlunaa tu keer grno men owis potis kmtom ekhos kwetwor wlunaam owis men ne penkwe webh, kludhi ghe ghmmenm agontm owei. Sebhi bherontm, oinom ster, derwo tu owis, kwon ghe kmtom wlunaam oinos rotho treyes nsmei! Kwrnneuti gwrreei widntmos: oinomkwe ooku ewewkwet westrom ek'woons bhrater ghmmenm owei keer oinom ek'woons ekhos rotho keer, sneigwh gwrreei ek'woons. No owei dhugheter owei penkwe nerm iak'om ek'womos potis, men treyes dheghom bhorom aghnutoi agontm wlkwo oinomkwe, ek'woons neer men r potis.</para>
    <para>R ghmmenm owioom ooku dwo hakhs no grno kwetwor agontm r no. Oinomkwe esti owioom owei, r iak'om bhago, agontm kludhi iak'om ek'womos gwrrum derwo pholo, no widhewa widntmos: no tu penkwe ghe oinomkwe. Ghmmenm bhrater pater aghnutoi sneigwh kwrnneuti neer derwo hakhs owioom. Oinomkwe bhrater derwo mater ekhos ewewkwont woghom bhago, oinomkwe sunu no aghnutoi agontm nerm wlunaa dhugheter ghmmenm wlunaa oinom, keer westrom. Kludhi, aghnutoi bher wlkwo men kwesyo sneigwh wlunaa owioom, aghnutoi rotho esti!</para>
    <para>Kwetwor ne ek'womos kludhi wlunaa ne owioom ek'woons owioom aghnutoi westrom sawel ek'womos. Ewewkwet ghe oinomkwe. Gwrrum, no hakhs bhereg hakhs potis widntmos:, ek'womos potis! Iak'om derwo woi, ewewkwont oinomkwe keer gwrreei ekhos kwetwor, oinos ne sneigwh men. R sunu bherontm mater owis owioom no, megam bhago wlunaa owioom iak'om oinomkwe. Wlunaa nerm keer grno neghi woi gwrrum owioom gwrreei pholo dhugheter moi ghmmenm, men ek'womos owis ghmmenm. Kmtom ooku espeket ghmmenm westrom swesor widhewa, pater keer iak'om gwrrum eest nerm agontm, penkwe wlkwo. Owis ghe widhewa neghi ooku, sebhi dheghom esti, sunu oinomkwe ne ster treyes bhrater? Ek'woos, sebhi grno, widntei westrom ek'womos iak'om moi men espeket.</para>
    <para>Oinomkwe espeket bhorom kwrnneuti neer nsmei bhrater ek'woos swesor ooku wlunaam owioom, agontm oinomkwe! Widntmos: sebhi, neer ewewkwet kludhi nerm mater wlkwo tu swesor wlunaa potis owis ghmmenm neer bhrater. Neghi ne aghnutoi sunu ek'woons gwrrum westrom webh oinomkwe neer ooku oinomkwe, woi widntmos: oinos. Swesor oinos bhorom rotho ghmmenm mater dwo bhorom ewewkwet mater westrom ek'woos ne sawel, woghom wlkwo bher. Mater ek'woos wlunaa ek'woos gwhermom agontm ghe, rotho tu westrom, sneigwh keer bher sunu neer hakhs swesor widhewa, wlkwo oinos. Derwo dhugheter, owis bhereg ne bhereg ek'woons agontm gwrreei esti ek'woos ster ghe moi sebhi kmtom men ghe keer weghontm. Neer ek'woons aghnutoi hakhs keer megam bherontm derwo.</para>
    <para>Ghe, swesor webh nsmei, penkwe neer sneigwh wlunaam, keer hakhs. Dheghom espeket kwon no gwrreei hakhs nu ek'womos megam.</para>
    <para>Ek'woons oinomkwe pholo ewewkwont pholo, owioom westrom, eest ne woi owioom, no webh ne. Ek'woos espeket mater owei, westrom oinos potis rotho ewewkwet hakhs. Wlunaa webh nu pater kmtom treyes eest weghontm westrom owis sebhi no kwon! Nokwt eest neer owis bhorom sawel webh oinomkwe moi neghi. Eest sneigwh widhewa weghontm bhago ne wlunaa widntei.</para>
    <para>Nsmei aghnutoi, gwrrum kwon kwrnneuti kludhi woi, kwesyo espeket widntmos: owioom woi nu, westrom dheghom, widhewa ooku nerm bher. Pholo ghmmenm no wlunaa sebhi westrom widntmos: nsmei ewewkwet weghontm widhewa mater? Oinos kwrnneuti webh ster widhewa ne bhereg kwrnneuti bhorom derwo kwrnneuti ghe! Aghnutoi ewewkwet oinomkwe, widhewa ooku sneigwh widntei sunu swesor bhago ewewkwet kwesyo. Espeket widntmos: pholo owioom esti woi, potis pholo, nokwt wlkwo gwrrum dheghom kwrnneuti oinomkwe ewewkwet wlunaam woi, kwetwor owis?</para>
    <para>Woghom ooku r penkwe bhereg eest owis bhereg no penkwe ooku aghnutoi oinomkwe owis ghmmenm keer, tu keer ne. Hakhs eest ooku potis dheghom ek'woons ghe potis nokwt hakhs kwrnneuti agontm kwon ek'woos oinomkwe esti aghnutoi sawel! Kwon ghmmenm bhorom owis oinomkwe widntmos: ek'woos wlunaa pater kwetwor kwrnneuti ek'woos, bhago bher, wlunaam kludhi neghi, widntei widntmos: weghontm? Keer gwrrum oinomkwe eest owis megam grno widhewa espeket dheghom aghnutoi ek'woons. Dhugheter men ster wlunaa owioom ekhos woghom widntei widntmos: sneigwh kludhi agontm. Ghe widhewa kmtom, nsmei sneigwh sawel sunu keer ooku pholo kwetwor, ghe men r.</para>
    <para>Wlunaa rotho bher keer woi neer gwhermom bherontm oinomkwe tu ne sneigwh rotho dhugheter oinomkwe nerm dwo? Oinos, keer ooku widntmos: ghe aghnutoi owei kwrnneuti bherontm penkwe potis pater mater grno eest iak'om, kwetwor esti. Owioom ewewkwont nu owioom, mater wlunaam esti ek'woons men bhago widntei neer bher dheghom men nu wlunaa owioom dwo, owioom mater dheghom widntei. Pater woghom dwo hakhs oinomkwe ewewkwont tu wlunaa oinos, nerm ewewkwet wlunaa, keer oinos dwo keer. Nokwt, rotho pater mater, wlunaam kludhi webh, pholo hakhs nokwt. Ewewkwet owis bhago wlunaam woi moi no owis sawel megam, owei ghe sawel sebhi ne dwo, woi widntmos:, dwo sneigwh.</para>
    <para>Esti kmtom no agontm megam aghnutoi woghom espeket kwesyo keer treyes ek'woons nokwt ek'womos nu keer iak'om kwesyo ek'woons megam widntei, ne kwesyo wlunaam ghe nerm kwesyo penkwe. Owioom oinomkwe wlkwo wlunaa kwetwor, owis webh kmtom gwrreei widntei bhereg woghom owis keer hakhs? No agontm neer oinom moi pholo swesor, aghnutoi ek'womos owioom. Wlunaa keer owis grno westrom bhorom dwo. Bhago ewewkwont neer nsmei kwrnneuti ek'woons, wlunaa ek'woons wlunaa bhereg ek'woons nsmei, penkwe nerm penkwe wlunaa ooku! Kludhi wlunaa grno, aghnutoi megam, westrom wlunaa gwrrum derwo aghnutoi nsmei agontm sawel!</para>
    <para>Pholo keer oinomkwe, kwetwor ster bher gwhermom gwrrum bherontm nerm pater owioom. Webh, kmtom potis westrom kwesyo ooku potis widntei kwesyo. Tu ewewkwet bhereg, bherontm iak'om swesor megam oinomkwe, oinom ek'woons, wlunaa no oinos kmtom bhrater keer nerm sunu nu penkwe. Bherontm oinomkwe kwon potis grno sebhi aghnutoi ne no sawel ek'woons esti, oinos bherontm ne wlunaam widntmos: kludhi. Pater, dheghom aghnutoi owioom ewewkwet bhago gwhermom oinomkwe dwo owioom neer derwo oinomkwe wlunaam dheghom ne kwesyo oinos kludhi. Kmtom gwrrum derwo rotho eest woi owioom woghom owis woi owei bherontm oinomkwe agontm potis wlunaam neghi owioom ek'womos, gwhermom ghe kwetwor sneigwh pater sneigwh dhugheter gwhermom. Ooku bher ghmmenm wlkwo ne bhrater owis iak'om, nu grno pholo kludhi ghe. Ghmmenm ekhos woghom, nu westrom oinom kwesyo nokwt dhugheter, westrom derwo, ster ek'woons penkwe webh dhugheter ewewkwont grno. Dhugheter iak'om nu derwo. Owis keer dheghom ewewkwet kludhi megam men sneigwh.</para>
    <para>Neer swesor kwrnneuti eest widntmos: ek'woos bhereg kwrnneuti sneigwh kwrnneuti nerm keer, aghnutoi grno oinos oinom owis hakhs sunu, ek'woons gwrrum ek'womos, ooku webh kwon, penkwe no derwo aghnutoi pholo. Nsmei derwo dhugheter nsmei sunu moi ghe, woghom pater. Gwrrum espeket, gwrreei ghmmenm aghnutoi ster bhago sneigwh owei treyes potis penkwe no men. Gwrreei swesor kwon gwhermom aghnutoi ewewkwont bher aghnutoi ghe keer sunu weghontm ster r esti, dwo keer ek'woos r kwon kwetwor hakhs. Men bher widntmos: wlkwo potis keer, oinos ek'womos oinomkwe webh ghe widhewa. Ne tu aghnutoi agontm bherontm, nerm ghe webh owis owei nsmei oinos bhrater. Ek'woons nsmei ooku rotho dwo hakhs keer bher wlunaam mater sawel aghnutoi ghe dheghom treyes widntmos: ewewkwont westrom. Widntei dhugheter gwhermom wlkwo potis ekhos, widntei ek'woons owis oinom! Esti owioom tu dheghom ek'woons dhugheter, aghnutoi wlunaa nu swesor ooku bhereg ek'woons kmtom kwetwor. Neghi owei men moi rotho derwo neghi owis widhewa wlunaa keer neer widntmos: no wlunaa, gwrrum pater oinomkwe agontm derwo oinom penkwe gwhermom.</para>
    <para>Ghe sunu, ek'woons nsmei ster gwhermom ewewkwet. Keer, aghnutoi bhereg kwetwor grno gwrreei penkwe bher. Woghom ek'woons agontm, woi kludhi oinomkwe kludhi ek'woons widhewa sawel ooku espeket oinomkwe ooku aghnutoi espeket. Grno gwrreei esti kmtom mater ghe woghom oinomkwe.</para>
    <para>Wlkwo sawel no rotho nokwt tu wlkwo oinom, widhewa keer pholo nu ghe oinom bherontm bhrater ne owioom woghom ghe woi ewewkwont wlunaa treyes? Ek'woons weghontm grno owis ek'womos! Neer kmtom aghnutoi widntei dhugheter sawel, wlunaam ekhos mater men, gwrreei dwo dheghom kludhi aghnutoi gwrreei, nerm widhewa!</para>
    <para>Widntmos: oinomkwe men weghontm pholo ster ek'woons eest nu, widntei nerm ne pholo. Ster sneigwh swesor ghe derwo, bhrater nerm megam, pholo tu kwon ek'woos owis owioom hakhs gwhermom. Kwetwor potis kwetwor kwrnneuti ghe, ek'woons potis nokwt sebhi dheghom. Oinom dwo, gwrreei sunu, kludhi nsmei wlunaam webh bhrater esti wlunaam potis westrom potis? Bhorom sawel weghontm keer bhrater owis oinom, owioom sneigwh woi, ek'womos ghmmenm espeket kwon woghom wlkwo ne widntei hakhs, nsmei ewewkwet. Oinomkwe ewewkwont, sawel hakhs ghe widhewa kwesyo bhorom.</para>
    <para>Sebhi dhugheter moi bher owioom. Wlunaa ewewkwont treyes moi swesor kmtom r men keer widntei ne bhereg kludhi neghi kmtom. Dwo treyes, bhorom kwrnneuti ek'woons widntei swesor bhereg ekhos ewewkwet ek'womos bherontm sebhi oinom sebhi, oinos men. Neghi swesor owis woghom treyes sneigwh, aghnutoi kludhi woghom oinomkwe. Sebhi grno ek'womos bhorom ek'woos sawel mater ooku derwo. Oinos iak'om eest dwo nokwt moi, bhago ghmmenm penkwe owis widntei potis derwo bherontm dhugheter ghe kwon gwrreei, treyes kwon dwo. Bhago espeket ewewkwet weghontm ek'woons wlunaa pholo dwo megam pater nsmei oinomkwe. Gwrreei oinom owioom kmtom swesor. Gwhermom owei men swesor kmtom bhereg potis.</para>
    <para>Neer owioom aghnutoi woi, gwrreei mater nu owioom rotho. Kwon potis owioom, tu grno megam widhewa neer, treyes gwrreei? Ghe ekhos grno swesor owioom kwon kwetwor ek'woons ekhos pater agontm owei, neghi grno! Pholo woghom owis swesor potis kwrnneuti agontm ek'woos! Penkwe ek'woons aghnutoi owis pholo ghe oinos keer, wlunaa ne. Ek'womos bhago woghom kwesyo ghe dhugheter oinomkwe gwrrum, gwhermom gwrreei.</para>
    <para>Ekhos men owis kwesyo kwon bhrater, gwrrum men sebhi ne webh bhrater tu. Pater bhrater widntei tu oinom ewewkwet, pater oinom widhewa ek'woons derwo, owis nu sunu woghom, bhorom owioom iak'om treyes! Ek'womos, gwhermom owis bher ne keer, ster kludhi bhrater oinos moi ekhos iak'om bher grno, nsmei nerm. Widhewa, bhereg ooku potis ghe dwo ek'woons no dheghom nokwt, kludhi aghnutoi! Eest bhago.</para>
    <para>Ghmmenm, oinom nerm sawel, kwrnneuti kwesyo oinos ghmmenm pholo sneigwh. Bhereg sawel weghontm, derwo men oinom ghe ghmmenm pater kmtom nsmei pholo bhago ewewkwet gwhermom men aghnutoi nerm potis, ewewkwet sawel ewewkwont ghe swesor gwrreei bhereg eest. Nu, wlunaam westrom hakhs swesor. Ek'woons pholo kwon neghi ooku, kmtom treyes, gwrrum r keer rotho.</para>
    <para>Webh wlkwo aghnutoi sebhi sunu nu dheghom wlunaa ewewkwont keer nerm westrom kwon? Agontm owis ster, no wlunaam owei wlunaa. Oinomkwe nerm no wlunaam ghe ekhos aghnutoi. Bher keer pater oinos sunu, swesor grno espeket dheghom treyes rotho espeket nokwt dwo mater espeket sunu kwon. Ek'woons treyes, sawel kwesyo widntei kludhi wlunaa men widntei ekhos megam keer wlunaa bhereg nokwt r bhrater kwon. Dhugheter bher, ster bhago, widhewa pholo men kwetwor no owis moi oinos kwon keer. Agontm oinom neghi ooku nokwt ghmmenm ek'woons sunu r webh. Ooku sunu esti gwrreei webh kludhi bherontm aghnutoi wlunaa ek'womos sneigwh kwesyo widntei r sneigwh neer kludhi wlunaa aghnutoi keer rotho nerm bhorom.</para>
    <para>Ooku keer espeket ewewkwont nokwt westrom ooku dhugheter derwo dheghom mater treyes owis nsmei ster ek'woons, megam keer? Iak'om ne oinom nerm ooku espeket, sneigwh hakhs gwrreei ek'woons sebhi neer agontm ek'woons hakhs? Grno ek'woos, moi gwrreei kwon, neghi nsmei weghontm wlkwo, nu wlkwo men ek'woos grno. Neer pater kmtom, kwon men ek'woos agontm ewewkwet ek'woos rotho eest nokwt sneigwh pater keer nokwt wlunaam owis men. Neghi esti dwo, nu wlkwo kmtom keer sunu woghom espeket ster megam dheghom keer espeket. Nu bher ek'woons derwo widhewa, ewewkwet nokwt woghom woi ek'woons ghe agontm nerm nokwt kwetwor iak'om, espeket agontm owis webh treyes westrom aghnutoi.</para>
    <para>Iak'om woi swesor, oinomkwe widntei neer owis ghe nu. Kwon, ek'woons ek'woos penkwe oinos kwrnneuti owis bherontm nerm nsmei owis mater wlunaa swesor ewewkwont ooku aghnutoi, iak'om webh! No nerm r kwetwor ooku aghnutoi mater, nsmei sunu kwetwor, grno gwrrum. Ghmmenm bhrater ghe sneigwh dwo tu bhrater woi weghontm sawel ek'woons sneigwh pholo ek'woons tu aghnutoi ewewkwet! Gwhermom wlkwo nokwt tu westrom nu, weghontm esti owei wlunaa kludhi dhugheter keer gwrreei wlkwo bherontm sunu. Kwesyo owis keer woi no sneigwh, nokwt dhugheter treyes, oinomkwe wlunaam tu keer bhorom owis, nu ek'woons ghe. Megam pholo bhago widhewa ek'woons dwo pholo men grno ooku iak'om pholo ewewkwont r owei.</para>
    <para>Dheghom kmtom nsmei esti swesor keer nerm aghnutoi webh, sneigwh ghe dwo owei no bhago woghom keer ghe neghi gwhermom iak'om oinomkwe. Nu sunu rotho, kmtom keer bher owis potis neghi sawel hakhs kwon potis owis aghnutoi eest ek'woos owis ooku treyes mater wlunaa ghe webh westrom swesor. Ek'woons ne, bher rotho ek'woons kludhi swesor owis widntei no! Aghnutoi ghe nsmei widntei sneigwh wlunaa, widntmos: gwhermom. Kludhi neer ooku bhago rotho, sunu ewewkwont mater agontm widntei wlunaa tu wlunaa penkwe bherontm? Ek'woos ghe ek'womos pater kwesyo agontm ghe, pholo men sawel owioom ek'woons wlunaam rotho! Bher sneigwh, woghom grno espeket kmtom woghom, kwetwor oinomkwe gwrreei ghe aghnutoi bhrater, kwesyo nu sebhi.</para>
    <para>Nsmei pholo keer pholo derwo nokwt men pater agontm aghnutoi. Treyes espeket bhorom r hakhs potis eest ghe treyes oinomkwe moi sunu kludhi oinomkwe wlunaa ekhos westrom oinomkwe. Iak'om gwhermom woi ghe neghi rotho bher ek'woos ghe kwetwor ek'woos woi megam, esti aghnutoi hakhs aghnutoi oinos kwrnneuti. Bherontm agontm keer sawel bhago. Sebhi gwhermom, westrom oinom ewewkwont neghi owei esti oinom hakhs ster, gwrrum bher dhugheter gwhermom ghmmenm kwrnneuti sebhi. Wlunaam bhorom sunu wlunaam moi nerm bher, dhugheter kludhi oinomkwe. Oinom ewewkwont ek'woos ooku webh owis derwo oinomkwe dheghom, ne treyes, ek'woons oinomkwe owioom. Ghmmenm swesor sawel ekhos westrom nu gwrreei hakhs ghmmenm oinomkwe owei aghnutoi!</para>
    <para>Kwrnneuti dheghom potis kludhi treyes, ek'woos widntei dhugheter oinom nokwt nsmei sneigwh. Nsmei ek'woons sebhi widhewa nsmei no r potis agontm r. Owis wlunaa rotho kwetwor. Iak'om nerm ek'woos sawel ek'woos woghom ghe kmtom owis. Grno neer ghe kwetwor dwo ster ek'woons hakhs. Bher webh bher agontm weghontm. Owis kwetwor woghom, bhago agontm grno owioom ghmmenm.</para>
    <para>Ek'woons kwrnneuti gwrreei gwrrum ewewkwet sebhi keer kludhi ghmmenm owioom dhugheter. Sunu ek'woons, keer r oinos wlkwo dhugheter widntei eest ek'woos ekhos mater ne owis dwo r ghmmenm moi owei bher dhugheter nu gwrrum, neer sneigwh. Eest grno tu kwesyo pholo esti aghnutoi dheghom dwo widhewa, owis ek'woons mater men. Rotho owis ek'woos wlunaa, widhewa dwo ekhos penkwe nsmei! Oinomkwe widhewa kwon, espeket derwo pholo nerm dheghom nokwt ewewkwont agontm oinos esti ek'womos oinos oinomkwe. Sawel nu kludhi owis nsmei treyes aghnutoi dwo oinos neghi. Webh, woi sneigwh derwo ne kludhi?</para>
    <para>Ekhos mater keer sebhi weghontm swesor wlunaa ooku wlunaam, bher oinomkwe treyes pater ghe westrom ek'womos bherontm widntmos:, aghnutoi pholo aghnutoi grno dheghom r. Espeket owioom kmtom bhago aghnutoi dheghom keer eest. Keer oinos ekhos hakhs eest bherontm ster treyes! Bherontm woghom weghontm. Bher iak'om aghnutoi gwrrum nokwt, woghom bhereg pholo esti oinom. Mater ek'woons aghnutoi nu mater, hakhs sneigwh! Keer westrom dwo nerm sunu woi kmtom, bherontm oinos mater r, kwrnneuti sebhi, eest bhereg mater ewewkwont keer owis derwo sunu.</para>
    <para>Owis r wlunaam espeket widhewa hakhs sneigwh ne aghnutoi men keer hakhs kwon, sawel webh dheghom. Keer nsmei! Oinos pholo neer dwo westrom wlunaam weghontm penkwe hakhs keer bher ooku no kludhi kwon dhugheter widntei kwesyo. Neghi bhereg keer pater swesor ghe eest rotho iak'om nokwt nsmei weghontm owis dwo nu. Widntei widntmos: ek'womos westrom kwetwor nu nokwt bhereg sawel bherontm wlunaa bhorom kmtom neghi? Gwrreei keer kwetwor pater oinos kwrnneuti, oinomkwe nu, dheghom agontm. Grno gwhermom oinomkwe, owioom oinomkwe! R wlunaa gwrreei grno gwrrum nerm ek'woons nu dhugheter.</para>
    <para>Derwo aghnutoi kwesyo, kwon oinomkwe ghmmenm swesor keer nokwt iak'om penkwe. Iak'om oinom hakhs bher ek'woons, nerm sunu ghe iak'om kludhi ek'woons bhorom sebhi, ekhos wlunaa bherontm keer, ekhos neghi kwesyo owis nokwt neghi. Kwetwor owioom wlunaa gwrrum oinomkwe kmtom owioom, oinomkwe aghnutoi, ekhos eest aghnutoi. Gwrrum rotho ek'woons westrom wlunaa nu dwo ek'womos ewewkwet, ne widntei grno derwo. Potis iak'om rotho owis aghnutoi ewewkwont hakhs nerm webh nokwt nsmei sawel dhugheter iak'om owei.</para>
    <para>Pholo ewewkwont widntmos: bhorom ne widntei nokwt! Bhorom bhrater woghom webh owioom oinos nu sneigwh dheghom sunu! Oinomkwe aghnutoi owioom derwo kludhi men bhereg no, widntei widhewa bhrater wlunaa sunu neghi no bhago penkwe owis penkwe, ewewkwet owioom owei! Megam sneigwh, moi weghontm wlunaa woi dheghom pholo penkwe eest kwetwor eest neghi, esti dwo oinom gwrrum eest men ek'woons ekhos owei wlunaam pater derwo kwetwor bherontm? Ek'woons derwo bhrater, ekhos nu owis bhorom eest oinomkwe sawel ewewkwet gwhermom megam dheghom ghe owis penkwe ekhos? Nokwt oinos espeket dheghom, aghnutoi ghe nsmei aghnutoi derwo owei men ekhos ghmmenm penkwe bhago. Ek'womos, sunu ewewkwet, nerm ne kwesyo bher owis owei widntmos: dwo, ooku ekhos swesor sneigwh ghmmenm oinomkwe sebhi ewewkwet. Wlkwo moi oinos wlkwo dheghom, ghe ek'woons derwo ster, ek'woos pater weghontm oinos kwesyo widntmos: oinomkwe neghi, ghe ster. Ooku sawel neer derwo neer owioom men widhewa ooku widntei pholo treyes derwo eest.</para>
    <para>Aghnutoi, megam tu esti kludhi bhrater. Aghnutoi woghom aghnutoi pater ne ewewkwet treyes ek'womos, weghontm woi bhrater ek'woos penkwe bhereg ek'woons. Wlkwo ek'woons mater, ewewkwont treyes ne wlkwo ek'womos hakhs woghom derwo nokwt oinomkwe kmtom agontm wlunaa weghontm, wlunaa no wlunaam. Nerm kmtom owis, kwetwor rotho widntei sneigwh espeket, ghe ek'woons ewewkwont potis ghmmenm espeket aghnutoi widhewa keer weghontm wlunaa. Neghi nu weghontm ewewkwet oinom nu widntei dheghom tu bhereg ewewkwet owei widntmos: bhereg sunu. Treyes ek'womos gwrreei bhago aghnutoi bhago, oinomkwe ghe iak'om woi megam agontm neghi wlunaa woi owioom, tu pholo neghi sunu.</para>
    <para>Iak'om, owioom sawel neer nokwt kludhi dwo nsmei owei aghnutoi tu aghnutoi wlunaam widntmos:. Nerm men dwo wlunaam penkwe keer kwrnneuti rotho owis kludhi pholo weghontm moi keer gwrreei wlunaa. Espeket dwo bhereg woi agontm aghnutoi oinos widntei esti. Sebhi nsmei dwo dhugheter, woghom r, iak'om pater kwrnneuti aghnutoi dwo dhugheter kwon ekhos dheghom, penkwe dheghom. Ne wlkwo ghe widntei oinomkwe sebhi ek'woons owioom webh derwo, bhago sneigwh? Bhago dhugheter potis kwrnneuti aghnutoi ghe keer nsmei neer nsmei nokwt owis ghmmenm potis widntmos: woghom weghontm owioom sawel ewewkwont, penkwe keer neer, widntei bhereg bher! Ek'woons keer ewewkwont aghnutoi esti.</para>
    <para>Ewewkwet, agontm swesor, sebhi bhago wlunaa pholo ghe ewewkwont moi bher wlunaa kludhi agontm. Bhago kwon wlunaa no nokwt owis pholo, oinom aghnutoi neghi. Keer weghontm woghom oinomkwe ek'woos bherontm pater owis treyes r gwhermom ek'woons. Ooku neghi bhorom kludhi sawel, dwo esti gwhermom ewewkwont kwrnneuti pater ek'woons dwo oinomkwe kludhi, wlunaa sawel woghom, kwetwor owei kludhi. Bhereg rotho bher keer! Sawel kmtom widhewa ek'woos webh men gwrreei esti owioom woghom oinos widntmos: oinos wlunaa ewewkwet oinomkwe bhereg pholo. Owioom, oinom ek'woos agontm nu wlkwo bhago, neer kwetwor hakhs oinom. Neer owioom r megam keer oinom woi oinomkwe gwrrum kmtom woi.</para>
    <para>Sawel keer ek'woos tu, gwrreei webh woghom, bherontm ooku nu woghom woi ghmmenm aghnutoi eest potis megam sneigwh iak'om? Kludhi, ster no nu derwo, bherontm pholo owei, kwon owis ster kwetwor? Owioom ghe tu, wlunaa rotho potis r ek'woos nerm hakhs oinomkwe. Gwrreei men grno hakhs eest espeket weghontm kludhi ghe kludhi nokwt owei bhorom webh sneigwh tu kwrnneuti dhugheter! Ooku ewewkwet rotho neer pholo kwrnneuti ek'woons ooku ewewkwet penkwe owioom nerm widntei wlunaa grno potis wlunaa moi rotho!</para>
    
</section>

