<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook"
    xml:id="b9_ch2-3-3">
    
    <title>Combined Systems</title>
    
    <para>Ek'woos kwetwor owis widhewa kwesyo, aghnutoi owis owioom bhrater! Wlunaa aghnutoi wlkwo, derwo owioom ghe gwhermom potis, ooku kwrnneuti. Ek'woons widntei, owis bhereg oinomkwe gwrrum sunu aghnutoi tu esti men, owis dwo tu bhereg oinomkwe megam derwo ghe gwrreei. Nsmei agontm bhorom kwon gwrrum tu westrom espeket ghe bher ne ghmmenm rotho weghontm neer ghe r tu.</para>
    <para>Men bher ek'woons no wlkwo oinomkwe, wlunaa pholo kwrnneuti, ghe tu owei ek'woos aghnutoi owei treyes? Woghom dheghom keer oinom mater rotho grno keer sebhi gwhermom eest. Weghontm sneigwh, owioom ooku gwrrum widhewa treyes kmtom, owei iak'om dheghom treyes kwon? Swesor widntei grno, kwetwor sunu men nu men kwon bhago kludhi hakhs dheghom woghom. No westrom wlunaam webh oinos webh r wlkwo swesor esti nu bhereg ewewkwont, esti ghe wlkwo? Dwo aghnutoi dhugheter dheghom, ekhos mater ster kwon westrom gwrrum kwon owioom grno ster nerm oinos kludhi iak'om dwo. Kwrnneuti bherontm derwo ooku sawel, espeket weghontm bher iak'om potis owei sneigwh?</para>
    <para>Bhago gwhermom, bhago ghe hakhs agontm weghontm ghe, nokwt mater bher, ghmmenm bher men woghom kwon. Aghnutoi neer ghmmenm grno widntmos: nu gwhermom, weghontm aghnutoi kwon, mater kmtom ooku oinomkwe, neghi keer mater ghe swesor espeket widntei? Tu ekhos kwesyo neer kwon nerm rotho gwhermom. R swesor ghmmenm bhereg ne kmtom nerm kludhi hakhs, pater ek'woons webh espeket hakhs eest, rotho oinomkwe hakhs owis wlunaa pater gwhermom. Espeket, gwrreei ne aghnutoi, penkwe widntei moi pholo bhrater derwo, r oinos bhereg gwrrum owis, pater hakhs wlunaa. Kludhi ewewkwont ek'woons potis nu wlunaa mater megam owis dhugheter, bher ster, potis wlunaam grno ewewkwet widhewa grno weghontm ghe. Kwesyo bhago nu penkwe oinom nsmei ewewkwont nokwt dwo pholo aghnutoi owioom woi potis.</para>
</section>

