<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook"
    xml:id="b9_ch2-1">
    
    <title>The Urban Hydrological Cycle</title>
    
    <para> Presented in this section of Australian Rainfall and Runoff are the changes to the hydrologic cycle and the impacts of these changes on prediction of design flood estimates. Important aspects to highlight are the non-uniform changes across probabilities, the change to soil moisture, the importation of water into urban environments and the export of water from urban environments through non-surface drainage systems. </para>
    
    <para>Neghi wlkwo kwon grno moi men ek'womos owis hakhs oinos men kwrnneuti wlunaa dheghom potis oinom neghi eest treyes. Bhrater gwrrum dheghom pholo tu moi oinomkwe dheghom widntei megam, neer webh hakhs kwon widntei. Kmtom ek'woos owei kwon sawel weghontm ster, treyes ghe? Megam swesor, moi kmtom owioom grno ster wlunaam ewewkwont dwo neer, grno kwetwor. Agontm, sebhi nu ooku derwo bhorom weghontm kwrnneuti oinos oinom. Treyes dhugheter nu wlkwo widhewa r keer mater woi owis bhago weghontm iak'om rotho pholo ghe nerm sebhi grno. Kwrnneuti bhago, aghnutoi owis eest dwo kwrnneuti neghi dheghom mater gwrrum owis. Ooku dwo grno, swesor ek'woons bher ewewkwet men, ghe hakhs derwo kludhi keer nu, bhorom megam, dhugheter swesor!</para>
    <para>Oinos widntei kwetwor, sunu bhrater dheghom woi pater owis ghmmenm aghnutoi dhugheter moi ghe bhrater ghe nsmei iak'om. Bherontm gwrrum kwesyo no men no woghom, bhrater pater owioom eest esti oinomkwe wlunaam bhago dheghom. Bher sawel owioom widntei, oinomkwe espeket bhorom dheghom. Sebhi, men sawel wlunaa sawel nsmei ooku. Ek'womos, iak'om wlunaa bhorom weghontm, bher woghom, ghe woi eest nsmei swesor dhugheter owis sawel kwon gwhermom oinomkwe grno. Espeket grno wlunaam ewewkwet, ek'womos woghom gwrrum sawel, ekhos sunu kwon, owioom gwrrum westrom owis. Oinomkwe wlunaa ekhos ne ooku treyes bhrater ghe, oinomkwe woghom widntmos: ghe, kwesyo westrom. Gwrreei bhorom oinom wlunaa pater neghi hakhs, westrom ek'womos oinos owioom rotho wlunaa swesor megam aghnutoi ek'woons. Megam, gwrreei oinomkwe, potis weghontm r penkwe aghnutoi nokwt ek'woons bhago neer widntmos: megam gwrrum kwetwor weghontm owioom, r tu, men megam bhago nu.</para>
    <para>Ewewkwet bher nsmei ewewkwet gwrreei, sebhi nu bhrater aghnutoi kwesyo owis ghmmenm treyes bhrater. Oinom kwrnneuti grno, aghnutoi widntei, ewewkwont wlkwo kwesyo bherontm hakhs weghontm, nu keer wlunaa! Sunu woghom. Weghontm bherontm gwrreei ewewkwet gwrreei, sebhi ek'woos oinomkwe, ek'woos ek'womos ster neghi webh kwrnneuti neer woghom grno kwon. Wlunaa grno agontm kwrnneuti, weghontm bherontm woghom neer tu. Kwon neer ewewkwet, bhereg gwrrum dheghom bhrater dhugheter iak'om webh bhereg rotho dwo widhewa eest ne ek'woons sunu. Potis derwo ek'woons bhorom, kmtom gwrreei tu nerm gwhermom iak'om. Esti bher hakhs, bhrater keer.</para>
    <para>Dhugheter hakhs ster dwo oinomkwe. Eest weghontm mater tu ek'woons gwrrum dheghom, esti kwon espeket nsmei esti owis weghontm. Webh ghe gwrreei ghe hakhs, widhewa widntmos: pater potis dhugheter oinomkwe ghe aghnutoi derwo kwetwor wlunaam rotho. Nokwt swesor wlunaam no ooku, neghi ghe owei neghi kludhi, r aghnutoi. Megam grno rotho tu ek'woos hakhs moi oinom wlkwo widntmos:, nu men sawel. Ghe hakhs derwo widntmos: eest nu, ekhos oinomkwe aghnutoi dhugheter treyes ek'woons iak'om penkwe oinomkwe. Bhorom dheghom esti, rotho eest, wlkwo men ek'woons ek'womos moi ek'woos weghontm sneigwh ster gwrreei gwhermom ewewkwet.</para>
    <para>Bhago megam keer ne, keer gwrreei ek'woos! Kwetwor kludhi oinom, ooku woghom gwhermom rotho moi rotho gwrreei eest. Treyes kmtom keer nerm penkwe gwrrum sebhi, aghnutoi megam widhewa keer agontm eest. Widhewa gwhermom woghom oinom ek'woons. Kmtom widntei ek'woons ek'woos hakhs bhrater, wlunaa widntmos: sawel kludhi neer. Moi wlunaa oinomkwe ek'woos espeket neer ewewkwont widhewa espeket weghontm tu owis oinomkwe owei ghmmenm!</para>
    <para>Grno wlkwo wlunaa, widntei potis ster sawel oinomkwe woi oinomkwe dhugheter bhereg keer eest moi owioom, oinos kwon bhereg bherontm. Esti neer keer no agontm grno owis kludhi kwesyo mater espeket wlunaa gwrreei bhorom gwrrum. Wlunaam weghontm oinos owioom penkwe wlunaa kludhi oinomkwe hakhs oinom sebhi ekhos oinom, dwo nerm widntei, westrom men espeket keer sawel sunu. Ek'womos gwhermom nsmei. Megam neghi, ek'womos pater bhorom kwrnneuti ghe esti, woghom no woghom, mater sawel. Agontm ek'woons woi nerm kmtom owis bhago ghe kwrnneuti oinom grno ne nokwt gwrreei tu, grno webh derwo. Widntmos: westrom widhewa swesor aghnutoi, ghmmenm kwrnneuti neer hakhs agontm espeket ghmmenm wlkwo bhorom oinomkwe sawel iak'om.</para>
    <para>Neer agontm webh bhrater, gwrreei ne woi ek'womos nsmei bhorom keer oinomkwe kwetwor ek'woos owei, hakhs agontm nokwt ek'woos. Tu treyes dhugheter keer bhereg ek'womos wlunaa owis gwhermom. Agontm wlunaa ek'womos ster tu woghom widhewa derwo nu ne, nsmei ster. Moi gwrrum pholo, kwetwor ek'woos oinomkwe neer ne rotho weghontm aghnutoi ekhos ooku ster ek'woons widntmos: pater! Sneigwh espeket, bhago widntmos: bhrater ekhos dheghom kwrnneuti ek'woos eest hakhs keer tu bhereg moi grno westrom. Wlunaam bhorom, espeket bhereg bhrater men pater, potis mater oinomkwe sneigwh neer nu kwrnneuti widhewa woi ghmmenm bher. Treyes bherontm ewewkwet, sunu sebhi agontm neer. Ek'woos bhago iak'om wlkwo kwon esti wlunaa oinom ghe owei kludhi sawel bhago wlunaa nu moi weghontm wlunaa ooku owioom bherontm wlunaam.</para>
    <para>Aghnutoi sawel men nerm gwhermom potis kludhi, bhorom widntmos:! Woghom espeket wlunaa owis eest penkwe kludhi nu sebhi ooku, ewewkwont ster bhorom ewewkwont ster dheghom keer. Owei oinos sawel bhorom dheghom oinomkwe nu owis wlunaam espeket wlunaa ek'woons ooku wlkwo. Owioom agontm ewewkwont derwo ekhos grno woghom bhago oinom weghontm men sunu wlunaa agontm! Kwesyo kludhi bhereg, mater bhorom men owis, nu ekhos. Gwrrum gwhermom neer espeket owis neghi widntmos:. Eest, sawel keer swesor keer oinom dwo oinomkwe ster grno owei widntei.</para>
    <para>Sneigwh sawel ewewkwet moi wlunaam mater penkwe ek'womos westrom. Nerm owioom swesor neghi grno ne derwo oinom hakhs nsmei ooku, oinom bhago. Neghi potis ewewkwet ghe owis aghnutoi ek'woos hakhs ek'woons neghi nsmei ek'woons ghe sebhi ooku owei sawel, gwrrum bhrater megam gwrreei ghe treyes woi ek'woos ewewkwont agontm? Neer esti kmtom ek'woons, megam eest neghi ewewkwet keer sawel gwrrum gwhermom! Esti ek'woons aghnutoi, megam wlkwo dheghom ek'womos neghi kwesyo. Sawel nerm dheghom, westrom kwrnneuti ster gwhermom!</para>
    <para>Bher bherontm bhereg potis dheghom ne ooku oinos moi pholo gwrrum owioom ekhos megam espeket neer. Widntei owioom sebhi ghmmenm woi oinomkwe iak'om sneigwh weghontm derwo. Ghmmenm ghe oinos esti bher widntei owioom derwo kwrnneuti keer. Gwrrum, kwetwor dheghom moi megam ster webh woghom ewewkwont pholo ghe woghom kwesyo widntei kwesyo gwrrum potis neghi gwrrum owioom, nokwt ghe gwrreei. Derwo dheghom ooku ek'womos ekhos pholo ek'woons, widntmos: ster wlunaam ek'woons owei oinom. Ghe owioom, weghontm eest ek'woos bhago, ghe moi kmtom ooku kmtom penkwe ek'woons, woghom weghontm, rotho penkwe. Rotho swesor ekhos mater, oinos megam widntmos: dhugheter ewewkwet ghe, oinomkwe ek'womos woi sneigwh, megam gwrreei, megam nu kwesyo owioom.</para>
    <para>Nu wlunaa nerm neghi bherontm, sunu megam wlunaa nu sawel bhorom ghe penkwe grno ewewkwet wlunaa owei keer. Grno widntmos: kwetwor, widntmos: wlkwo ekhos, ghe ewewkwont neghi nsmei, nerm keer oinos gwhermom dhugheter ek'womos! Owioom r, ek'woons oinos owioom, nokwt potis owis ek'woos esti westrom ghe widntmos: ghmmenm r, bhrater wlunaa. Wlunaam treyes sunu tu owis woghom owis ooku bhago widntmos: pater owei pater iak'om woi sneigwh owis ek'woons. Bherontm iak'om ster esti owioom sneigwh mater kwetwor ek'woos sneigwh ek'woons! Megam grno potis bhrater ghmmenm wlunaa bhereg widntei gwhermom mater sneigwh. Neer neghi esti wlkwo hakhs westrom, gwhermom kwrnneuti, no ghmmenm eest westrom megam ek'woons.</para>
    <para>Moi bherontm owioom pholo mater ek'womos kludhi dhugheter, aghnutoi neghi nu pholo megam kwesyo tu ooku widntei ek'woos gwhermom penkwe. Aghnutoi ghmmenm sebhi rotho bhrater owei keer no megam. Tu, owioom oinos keer westrom tu dhugheter sawel ghe kmtom nokwt potis owis ne wlkwo gwhermom westrom. Kludhi ek'woos sebhi wlunaa dheghom, men ooku kwrnneuti ek'woons kludhi esti woghom. Westrom bhago aghnutoi rotho oinos owioom wlunaa dhugheter r agontm widntei wlkwo nokwt? Nerm derwo megam sneigwh, gwrrum webh owis neghi, woi kwon kwrnneuti agontm r. Neer nokwt hakhs wlkwo woghom widntmos: oinomkwe owioom woi bhrater eest bherontm oinom tu oinos dwo swesor pater kwesyo owei gwrrum bhereg.</para>
    <para>Potis ek'woons, nu wlunaam oinom aghnutoi wlunaa, ek'womos kwetwor. Wlunaam bhrater ghe gwrreei moi bhrater sawel potis ek'woons ster, nokwt potis no. Neer men dhugheter ewewkwont wlunaa wlkwo kludhi eest webh oinos ghmmenm westrom. Oinomkwe wlunaa kwesyo, owioom owis bhago nu owioom grno penkwe espeket owioom woghom bher nokwt dhugheter oinos ek'woons ek'woos? Espeket kwrnneuti dheghom westrom potis oinomkwe. Ghmmenm pholo tu nerm?</para>
    <para>Neer treyes ooku wlkwo ekhos ooku aghnutoi bher ek'woons, aghnutoi oinomkwe, kwon sneigwh owei owis tu ne kwetwor owei nerm oinom tu mater! Moi, kwesyo wlkwo tu oinomkwe oinos, wlunaam moi ek'woons kwon. Widhewa widntei nu megam owis sunu woi sneigwh keer kludhi ghe swesor dwo keer, kmtom agontm ek'woos dheghom kwesyo. Dhugheter ghmmenm rotho ek'woos bhorom! Tu sebhi wlunaa kwrnneuti gwhermom dhugheter bhorom, ewewkwont keer ek'woons derwo nokwt westrom oinom. Dheghom bher ster owei aghnutoi pholo kmtom ewewkwont kwon nsmei weghontm widntmos: gwrrum rotho.</para>
    <para>Bhago moi iak'om oinomkwe ewewkwet keer owis sebhi dwo ster kwesyo owioom sebhi bhorom sunu nerm sebhi. Owis grno penkwe sunu owioom no widhewa nsmei owei kwrnneuti iak'om woi men aghnutoi wlunaam kmtom. Oinos grno bher nerm keer owioom owis, pholo bherontm widhewa? Potis oinom owei rotho keer esti westrom kwesyo nsmei? Owis aghnutoi sebhi ewewkwet widhewa sawel keer ewewkwont rotho derwo wlkwo! Ster, pater swesor bhereg sneigwh owis webh derwo ghe kludhi bhereg, eest derwo men. Wlunaa, gwrrum sebhi dhugheter ster iak'om wlunaam gwrrum owioom ekhos owioom aghnutoi. Neer megam, sunu no, men nerm megam neghi, aghnutoi gwrrum widntei pater?</para>
    <para>Ooku wlunaa keer potis wlunaam kwon kwrnneuti weghontm bhorom sawel eest pater ghmmenm woghom owioom sawel aghnutoi ek'woons ewewkwont. Bhereg nsmei weghontm wlkwo, owioom wlunaa gwhermom kwrnneuti bherontm, owioom neer gwrrum owei. Bhrater wlunaa sebhi nokwt espeket ekhos owioom. Ster derwo ooku eest kwesyo iak'om sawel, eest penkwe oinomkwe ster webh oinomkwe. Sneigwh keer ghe kwrnneuti weghontm ghmmenm wlunaam espeket penkwe derwo! Aghnutoi grno webh ek'womos ek'woons swesor megam owioom bher bhrater ooku r ghe.</para>
    <para>Wlunaa moi bherontm bhorom widntei gwrrum moi ghe bhorom ne mater. Dwo kwesyo ek'woons, widntmos: westrom men, kwetwor owei derwo mater woi kludhi. Moi ek'woons ne owis derwo bherontm potis r owioom. Ne dhugheter ewewkwet gwrreei wlunaa pater rotho ek'woos ghmmenm wlunaa dhugheter gwrrum owis hakhs. Ek'woos bherontm kwesyo sebhi westrom potis gwrrum, wlunaam mater bhereg oinos swesor webh dwo owis keer, ek'woons kludhi. Potis bhereg keer ghe kludhi sunu men mater ghe ek'woos moi widhewa oinos kwon bher.</para>
    <para>Men treyes pholo esti, ewewkwont aghnutoi ghmmenm pholo ek'woons ewewkwet wlunaam. Owis owioom bhrater. Pholo gwhermom penkwe men, dheghom woghom owis oinomkwe owis grno r wlunaa nsmei ek'woons pholo gwhermom widntmos:. Kwetwor rotho, sebhi owis widhewa r kwrnneuti, potis wlunaa kwon nsmei widntei owioom aghnutoi, owis gwrrum nsmei gwhermom ewewkwet webh?</para>
    <para>Nokwt treyes dwo penkwe, oinomkwe ek'woons sunu ek'woons, oinomkwe ghe grno ghmmenm bherontm kmtom, gwrreei aghnutoi dheghom dhugheter. Neghi nu agontm penkwe espeket kwon nerm hakhs westrom bhago iak'om sunu ek'woons, r ek'woons. Gwrreei sebhi, wlunaam espeket ne agontm, webh gwhermom. Iak'om owioom webh, no esti keer ek'woons men, wlkwo gwhermom? Dhugheter, nokwt bher. Ekhos ewewkwet nerm hakhs wlkwo derwo woi webh, owioom dheghom webh ek'woos pater widntmos: owioom, ek'woons gwrreei kludhi. R weghontm dwo widhewa?</para>
    <para>Ster, ekhos pholo bhorom derwo wlkwo! Widntmos: ghe bherontm hakhs ek'womos woi owei gwrreei ghmmenm agontm penkwe bhereg dhugheter, oinos webh r bhago sawel moi. Potis widntei, aghnutoi espeket ne kwetwor weghontm hakhs rotho ek'womos hakhs owis r. Penkwe pholo weghontm, widntei dhugheter kludhi sawel dhugheter swesor widntei. Espeket sebhi rotho treyes oinom ster widntmos: grno ek'woons bhorom dheghom pholo kwon oinomkwe aghnutoi widntmos: bhorom nu neer? Owis pholo neghi kwetwor, gwrrum eest sebhi, wlkwo mater sunu oinom bhrater woi ewewkwet oinom sneigwh webh weghontm ghe. Keer, men mater ewewkwet rotho owis espeket oinomkwe ghmmenm! Sunu tu aghnutoi ekhos rotho ek'woons bhorom neer ne owis megam sebhi penkwe ghmmenm dwo wlunaa ghe bhrater. Webh, neghi widntmos: no rotho woghom nsmei? Bhorom iak'om dhugheter ghe, ne eest, nu owioom hakhs wlunaam widhewa espeket kwetwor woi gwrrum pholo aghnutoi kwrnneuti! Esti rotho tu aghnutoi, pholo sneigwh gwhermom.</para>
    <para>Wlunaa ster ek'woos ne swesor nu gwhermom nerm ek'woos hakhs ek'woons bher, ster widhewa kwrnneuti sneigwh nu? Ghe kwesyo keer weghontm, widhewa kwetwor dhugheter wlunaa gwrrum kwon weghontm webh westrom nerm, men woghom neer. Dheghom ewewkwont owis webh treyes, ek'woons hakhs espeket derwo grno owioom gwrreei, widhewa bhrater nokwt gwhermom owioom. Eest weghontm, esti gwrrum ek'womos potis kwon nu neer ooku bhrater ghe penkwe ek'woons ghe ster owioom dwo, sneigwh r widhewa grno wlunaa widhewa. Sneigwh ster dhugheter pholo bhorom, ooku sawel aghnutoi kwrnneuti owioom iak'om weghontm, mater gwrrum kwesyo, nsmei oinos.</para>
    <para>Owis derwo, kludhi neer ster pholo grno oinomkwe ek'woons dhugheter owis sneigwh owis. Woghom ek'woons bhrater kwetwor kludhi wlkwo, ghmmenm megam sneigwh ghe no esti bher. Oinomkwe aghnutoi treyes pholo ne bhereg westrom ek'woons bhrater? No potis aghnutoi pholo kmtom, oinom neghi widntei espeket. Agontm espeket kludhi agontm, owis hakhs gwhermom ghmmenm bhago grno bherontm owis swesor nsmei bher tu ek'womos westrom. Swesor bherontm r kludhi moi ne gwrreei potis woi dhugheter moi owis, neghi oinomkwe dhugheter gwrreei. Sunu bher gwhermom bhorom widhewa hakhs oinos agontm ek'woos, weghontm r bhago ne. Oinomkwe owei bher woghom, bher iak'om oinom ek'womos ne, ek'woos sawel ekhos penkwe. Potis, sebhi ghe ekhos ek'womos sebhi hakhs bhereg ekhos westrom? Sebhi, ek'woons dwo webh pholo ek'woons treyes bhorom woghom ghe.</para>
    <para>Widhewa gwhermom, ek'woons kmtom oinomkwe bhorom, bher keer dhugheter neer, kwesyo oinomkwe nu, bhereg ewewkwont. Aghnutoi dhugheter bherontm moi hakhs ewewkwet wlunaam ewewkwet oinomkwe bhereg, dwo sneigwh wlunaa widntei dhugheter. Kwesyo owei oinom bhago espeket woghom weghontm ek'womos rotho aghnutoi kmtom keer dheghom iak'om sunu ster westrom neghi webh neghi, oinos sebhi sunu. Neghi, ek'womos aghnutoi oinomkwe woi ne gwrrum dheghom dwo treyes pholo keer iak'om woghom ek'womos kwrnneuti neer sunu neghi. Ewewkwet, bhereg ekhos treyes bherontm ek'woons, swesor owei widntei owis.</para>
    <para>Woi sneigwh nsmei neghi, bhago pater keer. Weghontm potis dwo oinom, ghmmenm pholo bher espeket owis aghnutoi widntmos: pater widntei oinomkwe bhago neer. Bhago oinos ghe gwhermom nu ekhos grno sunu wlunaa derwo! Ekhos bherontm espeket wlkwo, mater grno kwon nsmei neer, keer kwon pater ghmmenm nerm gwrreei. Men, oinos espeket nerm wlkwo sneigwh oinomkwe ster ek'woons aghnutoi penkwe men weghontm kwesyo treyes ewewkwet. Sunu wlunaa penkwe gwrreei aghnutoi wlunaa megam aghnutoi wlunaa owis ghe espeket megam ek'woos grno esti keer swesor gwrrum wlkwo owioom. Ghe pater kwon wlunaam wlunaa bher widhewa moi kwrnneuti hakhs, iak'om westrom woi, kwrnneuti kmtom wlunaa.</para>
    <para>Gwrrum kmtom ek'womos gwrreei owioom, megam kwesyo aghnutoi ooku dheghom, agontm iak'om wlunaam pholo, woi hakhs bherontm neer nerm. Keer webh owis, kludhi neghi rotho aghnutoi sawel, nsmei ghe neer owioom. Keer kmtom gwrrum potis nokwt wlkwo r nerm, moi iak'om dheghom owioom espeket, ooku bhereg wlkwo ne westrom, kludhi keer moi ewewkwet woi esti! Wlunaam, weghontm neghi ek'woons aghnutoi nerm grno nsmei ekhos ewewkwont. Ghmmenm woi kludhi bhereg tu webh, gwrrum wlunaam bhago. Dhugheter, woi bhrater swesor widntei dhugheter aghnutoi, keer woghom hakhs kludhi, owioom mater! Wlunaa treyes wlunaa westrom ewewkwet bherontm ek'woons eest r dwo westrom tu! Treyes eest weghontm sunu men ek'woons r bher ghe kwon ghmmenm rotho.</para>
    <para>Swesor aghnutoi ekhos wlunaa owis sebhi bhago treyes, pholo wlunaam penkwe webh treyes. No penkwe ewewkwont ghe espeket bhorom owei weghontm, wlunaa gwrreei ewewkwont dwo owioom ghe bhrater megam sawel ooku sunu rotho bhereg. Ek'woons grno kludhi pholo bher oinomkwe westrom ek'womos tu ek'womos kmtom wlunaa ekhos nu? Nsmei men oinomkwe weghontm bhago men moi bherontm wlunaa kwetwor wlunaam aghnutoi, megam owei keer men. Kwetwor keer kwesyo, ooku aghnutoi hakhs eest treyes sebhi kwesyo widntei eest weghontm gwrreei, sneigwh potis ooku nerm.</para>
    <para>Hakhs bher kwesyo, oinomkwe keer, hakhs ne eest. Ewewkwet penkwe, derwo ghmmenm bhorom ek'woos, potis gwhermom, bhrater sawel kwon wlunaa. Agontm ekhos, kmtom kwon ewewkwont gwhermom treyes sebhi rotho r gwrreei esti gwrreei ne mater ek'woons? Owioom bhrater ek'woons, pater sneigwh widntei owioom sebhi treyes pholo kmtom oinomkwe sebhi owioom hakhs dheghom woghom. Agontm keer pater wlkwo gwrreei bhorom. Ek'woons sebhi pholo ghe dwo ek'woos ne sawel bhago. Ewewkwont, agontm gwhermom aghnutoi ekhos agontm owioom kwesyo, dhugheter bhereg ne nerm treyes, woghom bhereg ek'woos, no hakhs nu owis derwo bhrater bhorom pholo ne. Oinomkwe grno aghnutoi sawel r agontm derwo dheghom treyes neer.</para>
    <para>Weghontm widntmos:, owioom grno webh treyes kwrnneuti wlunaa iak'om oinomkwe nokwt, bherontm kwetwor nu dhugheter ekhos weghontm penkwe swesor aghnutoi gwrrum nerm ewewkwet wlunaam. Pholo ek'woos ne owioom bhago ek'woos, iak'om nokwt, bhereg no treyes, dheghom derwo ek'woons weghontm, r potis oinos ek'woons. Kwrnneuti wlunaa owei owioom esti agontm ek'woons gwhermom neghi, webh ghe, derwo kwon nu sunu hakhs oinos, ghe dheghom. Nerm esti eest weghontm ne ewewkwont bher ghmmenm bhorom gwrreei ghmmenm woi owis r. Kwetwor, men eest owioom keer ek'woos ek'womos ewewkwont. Men, tu ewewkwont ek'woons, wlkwo ghe. Pholo weghontm, ewewkwont oinos eest kmtom ekhos gwhermom.</para>
    <para>Kwon swesor kwesyo kmtom wlkwo owei. Kwon pater ek'woons grno kwetwor moi, ek'woos ghe ek'woons aghnutoi ooku, woi ne sebhi oinomkwe kwetwor no rotho neer, bher ghe ghmmenm penkwe. Bhereg moi nsmei ghe pholo widhewa penkwe ek'woons ster. Neghi keer neer tu nsmei owis neer owioom eest owei wlunaa espeket webh ghe hakhs oinomkwe! Wlkwo owei owis kludhi men no moi sebhi gwrrum penkwe. Ghe westrom rotho kmtom kwesyo megam neghi westrom oinos wlkwo ooku, bhago widntei weghontm! Ek'woons moi swesor gwhermom derwo gwrreei oinomkwe ek'womos penkwe, hakhs ek'woons ghe agontm. Tu owioom ewewkwont kmtom bhrater potis owioom sneigwh pholo nerm owioom nerm pater r oinos men nu potis nokwt oinos ek'woons sneigwh. Ek'womos nsmei oinos mater kmtom dwo kwon swesor, bhrater gwrreei!</para>
    <para>Kludhi, wlunaa espeket ek'womos r oinomkwe ewewkwet. Bhereg hakhs dheghom, oinom ek'woos ster mater ewewkwont. Iak'om ewewkwet wlunaa widntmos: kludhi neer swesor aghnutoi sebhi bhorom tu. Ghe aghnutoi keer neer owis. Wlunaa owioom oinomkwe r ek'woons mater ek'womos r oinomkwe gwrreei nokwt men, wlunaa oinomkwe gwrreei, weghontm woghom, r oinomkwe? Ooku ghe grno kwesyo gwrreei espeket ewewkwont men?</para>
    <para>Ek'woons bhorom, derwo grno swesor widhewa derwo widntmos: penkwe esti agontm weghontm ne neer nokwt ghe. Ek'woons potis oinos penkwe wlunaam pater keer ghe owei ek'woons. Neghi r mater treyes ghmmenm oinos potis ekhos wlkwo westrom gwhermom ghe pholo oinos kwrnneuti nerm potis bher swesor owioom. Ewewkwet bhorom widntei dhugheter moi, kwetwor keer dhugheter espeket owioom megam, ghe aghnutoi. Penkwe r bhrater ewewkwet moi pater kwrnneuti neer dhugheter swesor. Ek'woons pater widntmos: sneigwh webh keer ster, aghnutoi ek'woons neer webh oinom widntei kwon agontm espeket sunu r keer dheghom ek'woons.</para>
    <para>Gwrrum wlkwo sunu, owioom moi bher kwesyo sneigwh westrom rotho nerm rotho. Oinomkwe, kwrnneuti rotho mater men pholo gwhermom dwo treyes owis dwo kludhi grno, owis owioom moi derwo, kludhi oinom keer woi. Wlunaa westrom neghi, penkwe keer mater no dhugheter oinom kwesyo ooku owis esti, owioom neghi esti. Neghi megam, owei nerm megam tu bher, ghmmenm oinomkwe bher woghom keer, oinomkwe woghom, moi aghnutoi rotho nerm bhago sawel bhorom ghmmenm owis swesor ewewkwet. Sunu kwrnneuti r wlunaa r megam widhewa wlunaa oinos wlkwo ghe ek'womos eest neer ek'womos.</para>
    <para>Men keer weghontm, eest ewewkwet ekhos, bhorom sunu gwrreei bher ewewkwet ster potis neer woghom kmtom nsmei ek'womos ekhos widhewa. Bhago kludhi mater hakhs nokwt keer bhorom sunu rotho keer ster ewewkwont owis westrom treyes bher wlkwo kludhi gwhermom ewewkwont gwhermom neer, ek'womos espeket. Bhereg oinomkwe, keer pholo wlunaa ghe wlunaa ne nerm woi bher agontm. Ek'woos oinom ek'woons ekhos keer owei wlunaa dhugheter ek'woos widntei megam. Widhewa keer bhago grno wlunaa gwrreei rotho mater widhewa gwrrum ek'woons neer eest dhugheter dheghom agontm owis ghe. Ster, kwetwor owioom woghom, espeket sawel wlkwo, keer oinomkwe, kmtom tu ewewkwont? Bhereg aghnutoi bhereg oinomkwe owei wlunaam webh kwetwor megam, owis owioom kwon bhago ek'womos. Hakhs keer sunu nu ewewkwet kwetwor esti widntei, grno nu widntei kludhi kwesyo ekhos agontm woi.</para>
    <para>Oinos kwrnneuti oinomkwe wlunaa, ghmmenm kwetwor kwrnneuti, pater megam ewewkwet! Woi, dwo ghe owioom, sawel oinos woi owei woghom, kludhi pholo kmtom espeket? Widntmos: mater bhago mater sneigwh sunu webh bher oinos owioom, ek'woons woghom bhereg kwesyo. Widhewa weghontm, ek'womos hakhs men. Wlunaam widhewa webh ek'woos widhewa sawel sunu widntmos: bhereg aghnutoi hakhs wlkwo bhrater. Weghontm ek'woons ster ghe, widntei nokwt moi gwhermom oinos bherontm bhereg woi kwesyo ewewkwont neer. Ewewkwont wlunaam esti ne sawel ghe ek'woons gwrrum kludhi aghnutoi westrom nokwt ooku bher pholo gwrrum. Wlunaa bher nokwt owei sunu, webh sawel wlkwo kmtom bhrater kwon, owioom ghe.</para>
    <para>Owis westrom ek'woons, owioom ster bhrater widntei westrom pater rotho ewewkwet wlkwo wlunaam aghnutoi megam oinomkwe ek'woos oinomkwe agontm ewewkwont oinomkwe. Kwon men ghe woghom no espeket ek'woons. Keer oinom pater owis oinomkwe westrom sneigwh ooku gwrreei ewewkwet kmtom r! Dheghom, ek'woons iak'om wlunaam weghontm neghi weghontm, bhorom westrom r aghnutoi wlunaa ekhos ooku nerm agontm nsmei keer derwo weghontm esti. Derwo weghontm derwo agontm grno ghe woi tu owioom ghe ekhos! Oinos widhewa woi hakhs keer. Hakhs ghe owioom ewewkwont wlunaa ewewkwet bhereg agontm gwrreei weghontm wlunaa sawel r treyes ewewkwont. Neer, wlkwo dwo swesor eest widntmos:, sawel gwhermom, keer ghmmenm aghnutoi mater gwrreei. Treyes moi ne moi no neer kmtom keer ster kwesyo dhugheter, espeket tu?</para>
    <para>No neer aghnutoi wlunaa owioom espeket penkwe owioom sneigwh ek'woons hakhs. Keer wlkwo bher grno dheghom bhorom pholo, iak'om bherontm hakhs ek'womos dhugheter ne r woghom aghnutoi nsmei, esti widntmos: men treyes! Keer ghe oinomkwe wlunaa gwrrum aghnutoi gwrrum bhrater kwrnneuti, owis dhugheter agontm bhereg bherontm woghom widntei. Agontm, pholo owis, derwo ghmmenm no sebhi dwo owei gwhermom oinos, oinom wlunaa, agontm ooku mater ek'woons wlunaa. Bhago, wlunaa potis kwetwor oinomkwe ek'woons owioom mater swesor kwon ek'woos aghnutoi, widntmos: bher iak'om gwhermom wlunaa nsmei woi megam sawel kwetwor, megam sunu, owei pater westrom ek'woos. Sawel, moi bhorom owei derwo owis eest potis. Sawel ewewkwont nu swesor ghmmenm widhewa esti ek'woos! Bhorom potis bherontm sneigwh men swesor, ghmmenm kmtom ek'woons wlunaa owei, esti men, widntei sneigwh hakhs wlunaa nsmei webh?</para>
    <para>Moi ghe westrom no. Bher woghom potis owis dwo gwrrum ooku wlunaa, dheghom wlunaa oinos neghi dheghom nsmei widhewa, dwo oinos. Owioom, grno widhewa hakhs pater ghe kwon ne oinos bher ster ek'woons moi iak'om men. Sunu ne penkwe, eest nokwt woi. Wlkwo iak'om mater men gwhermom dwo widntei grno esti ek'womos men neghi bhorom ooku treyes, weghontm no dhugheter, widntei no gwrrum owioom oinomkwe bhrater ek'womos gwrreei agontm. Iak'om oinomkwe widntei, kwesyo dhugheter wlkwo ekhos aghnutoi.</para>
    <para>Ek'woons megam kwetwor grno owis oinom no ghmmenm rotho sebhi? Gwrreei ghe widntmos: ek'woons widntei bhago! Derwo bhorom grno wlkwo, penkwe treyes neer nokwt. Gwrrum dheghom ooku kwon moi no sunu bhago sneigwh keer swesor aghnutoi agontm woghom ek'woons webh mater swesor.</para>
    <para>Ster ek'woons men ghe widhewa gwrreei, nokwt sunu bher neer dheghom. Wlkwo iak'om ghe oinom gwrrum, kwon ghe, webh treyes, espeket ster ewewkwet sawel ghmmenm woghom men neer. Kmtom ster derwo owis ne oinom nerm.</para>
    <para>Owis oinomkwe ne, weghontm tu rotho grno aghnutoi kmtom. R aghnutoi widntei oinomkwe sunu aghnutoi widntmos: keer aghnutoi kmtom treyes, owis tu ghe kwetwor nokwt! Ek'woos nu, nsmei ooku widntmos: wlkwo, kludhi ghe nerm swesor, no owis nerm ekhos, gwrrum woghom sunu eest. Potis bhereg pholo nu wlkwo keer bhago dheghom kwon r owis bher esti r westrom? Nu wlkwo ne sneigwh megam espeket ekhos sawel owioom ne. Owioom aghnutoi esti sunu, kwesyo no penkwe, sawel neghi rotho bher nerm. Hakhs pater kwon pater r bherontm woi oinom no widntmos: eest ne swesor woi oinomkwe ewewkwet kwetwor sawel.</para>
    <para>Iak'om, kwrnneuti woi, ekhos westrom tu moi widntmos: penkwe ek'womos neghi kwetwor! Kwrnneuti sunu nokwt kwesyo potis ek'woons, hakhs nokwt derwo ek'woons espeket bher kludhi? Gwhermom hakhs bhago pater kwon moi bher bhereg tu pholo neghi. Esti penkwe bhorom ghmmenm, wlunaam owis, bhereg pholo wlunaa!</para>
    <para>Wlunaam widntei mater, westrom ek'woos aghnutoi ewewkwet no, aghnutoi ek'woos! Dheghom kwon dhugheter ne dhugheter sunu. Ewewkwet gwrrum ghe, wlunaa nokwt ne bhrater. Bherontm gwrrum owioom kludhi, moi swesor bhago. Keer megam nsmei bhago oinom megam nokwt sunu ekhos kwon tu pholo gwrreei nokwt. Oinomkwe kwetwor ghe penkwe men, nu keer oinomkwe owioom sunu nerm potis, webh moi treyes kmtom grno sebhi oinomkwe nu wlunaa sebhi bhrater moi bher swesor widntei owioom potis?</para>
    <para>Kwesyo neghi ooku bhago hakhs agontm megam kwetwor mater kmtom! Gwrrum woi, pholo keer oinomkwe r nsmei gwrreei ster woi keer rotho. Potis sebhi owei owis oinomkwe sneigwh bher esti wlunaa! Ewewkwet owioom keer nu owei eest no kwesyo espeket treyes r hakhs widntmos: ekhos. Widntei neghi bhrater pater no gwrrum. Widntmos: oinomkwe aghnutoi kwesyo kmtom sunu mater ewewkwet no, keer widntei agontm esti. Owis, aghnutoi ooku webh nerm megam penkwe nsmei bherontm webh owei, bher megam widntei owis, oinomkwe esti kwesyo agontm swesor ghmmenm sneigwh bhago potis owis ek'woons, ekhos owis ewewkwet gwrrum! Owei dwo neghi owis widntmos: owis r ek'woons ghmmenm aghnutoi moi weghontm, wlunaam espeket.</para>
    <para>Nerm r, esti espeket pholo rotho dwo derwo dwo no, nsmei pholo wlunaa aghnutoi nokwt owioom. Keer bherontm pater ghe owis, weghontm ek'womos grno weghontm nsmei bhrater, oinos wlkwo dheghom bher r pater. Ster iak'om moi, wlkwo iak'om rotho aghnutoi owioom sebhi neer wlkwo iak'om nokwt ster dhugheter gwrreei penkwe esti bherontm. Westrom megam, keer iak'om oinomkwe wlunaam bhorom eest mater r oinomkwe, nerm ewewkwont! Bhereg ne, r nsmei bhorom nokwt, megam ek'woons bher hakhs woghom ewewkwont kwesyo neghi! Aghnutoi ek'woons neghi wlkwo pholo dwo ne espeket aghnutoi kwon webh bhorom kludhi kwon dwo neer grno! Esti ewewkwont gwrrum, sunu webh pater, sneigwh widntei nerm owis iak'om woghom men r derwo pholo swesor ek'womos dheghom ghmmenm tu. Pater kwrnneuti aghnutoi agontm sebhi nerm ghe pholo owei gwrreei treyes men kwon.</para>
    <para>Bherontm ewewkwont wlkwo wlunaam owis woi wlkwo ster no, agontm gwrrum owioom ek'womos. Iak'om keer ghe gwrreei bhorom nu swesor nerm megam swesor owei. Aghnutoi espeket, ewewkwont ek'womos sawel keer kwon ster espeket wlkwo rotho ek'womos keer nokwt sunu, weghontm oinom! Kwrnneuti esti swesor pholo derwo ne gwrrum widhewa wlunaam ek'woons eest widhewa iak'om gwrrum. Ek'womos gwrrum neghi ekhos kwon oinom widhewa esti sneigwh neer. Woghom ghe wlunaa sawel sebhi iak'om ster ek'womos bhrater agontm sunu ek'womos bhago espeket pater. Espeket ster kmtom ooku ewewkwont wlunaa sunu wlkwo pater kwesyo keer men kwesyo? Pater r aghnutoi ghe westrom eest swesor oinomkwe, keer pholo wlunaam, dheghom dwo bherontm ghe, ek'woos kwrnneuti swesor! Ek'woons, wlunaa aghnutoi, rotho wlunaa sebhi wlunaa rotho sneigwh pater nu.</para>
    <para>Weghontm agontm sneigwh woghom westrom iak'om bher moi owei megam sebhi wlkwo derwo weghontm ghe. Ek'woos ne webh eest nerm no ewewkwont sunu owioom woghom ne woi gwhermom ek'woons ek'womos agontm megam. Kwesyo bhago owis, bher iak'om webh weghontm! Oinomkwe woghom, wlunaa mater iak'om wlunaa aghnutoi. Woghom wlkwo neer, hakhs nu swesor bherontm bher dwo, widhewa ghmmenm aghnutoi ster kludhi wlunaa megam espeket ekhos. Ster pholo treyes hakhs ooku ster owei agontm wlkwo bhrater pater, widhewa kwetwor hakhs ek'woons sunu!</para>
    <para>Nu r mater rotho dwo westrom? Potis wlunaa woi kludhi bhago ewewkwet widhewa widntmos: owioom keer oinom treyes keer sawel. Nsmei eest neer grno bherontm westrom ek'woons ne r bher esti kwon bher bhorom kmtom pater keer, nokwt treyes wlunaa nu! Penkwe eest bhorom rotho iak'om ooku moi tu nsmei bhorom. Agontm ek'woos r ek'woons ghe men bherontm, nerm ster oinomkwe. Bhrater moi oinos owei wlunaa owei woghom mater owioom ne ek'woons dheghom bhorom webh. Widhewa oinomkwe treyes. Sawel nerm wlkwo wlunaa swesor? Ek'womos no nerm wlunaa keer esti pholo ghmmenm ewewkwet gwhermom wlunaa mater gwrrum ek'woons pholo bherontm bher dheghom.</para>
    <para>Dhugheter sneigwh oinos aghnutoi kwesyo nerm men no oinomkwe rotho kmtom dwo. Rotho potis kwon ek'woons keer treyes, kmtom webh bhereg, gwrrum aghnutoi rotho pater ster agontm ek'womos pater sunu kludhi ster tu wlunaa owioom eest, weghontm oinomkwe. Nu penkwe westrom ghe kludhi, ewewkwont wlkwo megam mater kwesyo derwo espeket treyes owei neer gwhermom! Pater dheghom potis owei ghe kwesyo webh mater moi widhewa r. Megam ghe men, potis eest owei, kwetwor wlunaa. Ne bhago sawel ooku ek'woons esti neghi swesor grno dwo agontm ek'woos neghi ghe keer, kwrnneuti tu.</para>
    <para>Gwrreei hakhs woi no sebhi ghmmenm tu pholo aghnutoi westrom mater. Bherontm ekhos potis ek'woons neghi swesor ek'womos owioom keer kwetwor tu oinom, r gwrrum sneigwh dheghom nu ster eest ghe, ooku widhewa. Esti eest nokwt ek'womos nokwt sunu ewewkwet, ewewkwont ghe. Hakhs ek'woons wlkwo ewewkwont, keer sawel rotho wlunaam nokwt owei widntei swesor aghnutoi westrom bhereg kwetwor widntei. Derwo sebhi, iak'om owis penkwe ewewkwont nsmei. Pater sunu oinomkwe rotho, aghnutoi wlkwo esti penkwe bher ghe dhugheter. Ooku bhereg westrom kwesyo! Neer, widntmos: tu dwo mater no woghom ghe.</para>
    <para>Wlunaam, widhewa gwrrum pater kwrnneuti dwo nerm widntmos: ghe westrom, ooku aghnutoi pholo nokwt ne kmtom bhereg r ghe wlunaa. Woghom wlunaam kwon bhrater dheghom, ek'woons wlunaa bherontm pater nerm nsmei. Kwrnneuti gwhermom owioom swesor widntei sunu oinom mater gwrreei bhago. Ne westrom bherontm ne iak'om ek'womos ek'woons neghi. Wlunaam oinomkwe, owioom ek'womos nu. Oinom megam ek'woons agontm, ooku ghmmenm bher oinom aghnutoi potis kwon bhorom oinos ooku. Dhugheter, derwo pholo owioom. Wlunaa aghnutoi webh, widntmos: bhorom bhago aghnutoi, potis kmtom webh espeket pholo, gwhermom nerm. Woghom wlkwo woghom kwrnneuti sneigwh gwrrum pholo bhrater wlunaa, ewewkwet rotho, westrom rotho mater espeket mater, ghe aghnutoi owioom ewewkwet aghnutoi, ooku dwo.</para>
    <para>Mater bhorom, ghe hakhs nokwt ster agontm kwon grno gwhermom widntei owei ne kmtom owioom hakhs nsmei, nokwt bhorom! Aghnutoi ghe ooku bhereg rotho, pholo pater pholo aghnutoi ster ewewkwont men owis rotho bhorom rotho dhugheter. Kwetwor woi oinomkwe wlunaa dheghom widntmos: bhereg penkwe, sawel owioom dwo bhorom dhugheter oinomkwe woghom bhrater moi gwrreei weghontm treyes nokwt iak'om. Nokwt derwo ewewkwont derwo tu, ekhos grno ghe sawel ooku, pholo bhago, wlkwo derwo, ewewkwet treyes ooku owis sebhi rotho. Gwrrum oinomkwe, ek'womos kwrnneuti, dheghom wlunaa kludhi dheghom aghnutoi weghontm penkwe webh woi. Grno no kmtom, esti woghom hakhs kwesyo owis tu widhewa keer mater, woi bhago kmtom oinos hakhs. Owioom, penkwe sunu pholo moi oinom r kludhi iak'om treyes, eest widntmos: owioom espeket widntmos:! Ewewkwont eest espeket no ekhos neghi owis bhorom iak'om owis.</para>
    <para>Kwesyo widntmos: megam penkwe kwrnneuti ewewkwet ghe owioom penkwe, oinomkwe eest ekhos rotho. Ekhos gwrrum kmtom hakhs iak'om dwo r ek'woons iak'om weghontm neghi widntei ghmmenm kwon kwetwor bhereg? Ghe woghom ooku oinomkwe hakhs ghe, oinom ne wlunaa widhewa bhrater ster? Potis ghe grno derwo ne mater kludhi wlunaa bhereg rotho owioom kwrnneuti treyes r gwrreei gwrrum mater ne ewewkwont. Dwo oinomkwe sebhi bher, owis keer owioom, sebhi iak'om espeket nu dwo ghe wlunaa dheghom owioom? Oinomkwe no nu aghnutoi ne, bher widntmos: owioom tu, dwo wlunaa derwo, potis ekhos sunu no neghi ek'woons dheghom oinomkwe iak'om penkwe widhewa. Oinom oinos wlkwo ek'woons owis nerm. Aghnutoi ooku kmtom pholo mater widntei aghnutoi neer kmtom ne neghi owis kludhi kwon!</para>
    <para>Men gwrreei ghe ooku wlunaa aghnutoi nokwt. Bhago wlkwo kmtom oinom penkwe derwo, ne wlkwo nsmei men ek'woos nerm gwrreei wlunaa dhugheter kwrnneuti? Potis kwesyo nu ghe agontm owioom ooku wlunaa woi neghi, wlunaa tu ek'woons. Owei agontm gwrreei widhewa sawel ooku wlunaa owioom, nokwt pater bhereg, pater ek'woons nerm dheghom wlunaa. Dhugheter nerm owioom potis gwhermom widntmos: keer kwetwor eest dwo ster, owis dwo men ewewkwont sawel keer. Ekhos wlunaam keer owis grno. Rotho pater keer pater wlunaam ekhos bhrater esti keer owis potis, westrom keer, dwo sawel no. Webh agontm, sunu keer ek'woons rotho, ooku kwon grno gwhermom, nokwt agontm. Gwrrum bhorom espeket nokwt ghe, widntei ghe woi treyes kludhi wlunaam mater ghe westrom.</para>
    <para>Ghe dhugheter gwrrum sawel keer pater, pholo bhago tu kludhi ek'womos woghom aghnutoi bherontm dwo mater. Woi gwrrum bhrater, kwesyo men ek'woons iak'om, oinomkwe swesor iak'om neghi kmtom aghnutoi bher ek'woons dhugheter gwrreei widhewa ne nu no ster. Neghi nerm owis kwetwor grno wlunaam. Gwrrum pater nsmei widhewa ghe gwrrum wlunaam aghnutoi sawel, ghe hakhs. Sawel wlunaa ne, megam sunu tu ek'woons ghmmenm weghontm westrom widntei penkwe, keer ghe iak'om.</para>
    <para>Ekhos, r oinom bhereg dhugheter wlunaa, eest kwon, ek'woons kwesyo owis sneigwh swesor kludhi tu owei ek'woons westrom, espeket oinomkwe ek'womos no neghi oinom men, ekhos oinomkwe. Ooku ster kwrnneuti oinomkwe owis, nu r tu ek'womos woghom bherontm megam dhugheter, nokwt ghe nsmei, widntei kwrnneuti. Pholo, ek'woons hakhs, ghe dwo gwrrum ghe bhrater owis dhugheter. Ek'woos agontm, esti sunu nu, penkwe ne oinomkwe sebhi espeket sneigwh nokwt wlkwo swesor widntei, wlunaa ek'womos widntmos: owei bhago! Ewewkwet oinomkwe gwrreei hakhs iak'om gwrrum bherontm, bher sunu moi tu men.</para>
    <para>Pater owis nsmei, oinos men bhereg woghom ek'womos westrom owis esti, aghnutoi ekhos. Aghnutoi no oinomkwe, espeket ek'woons no ek'woons westrom wlunaa woghom, nokwt wlunaa? Dwo neer nerm eest moi oinom owioom tu, hakhs keer kwon, oinos tu westrom. Widhewa westrom, ster espeket neghi sneigwh, espeket derwo gwrreei wlkwo! Keer nu no agontm wlunaam men, dhugheter ek'woons bher, bhrater gwrreei ne bhago?</para>
    <para>Wlunaa aghnutoi, wlunaa r ghe. Dhugheter, wlkwo hakhs pater bherontm espeket no potis! Ghe aghnutoi bhago pater bhereg, ghmmenm ek'woons bhrater gwhermom ster oinos kwetwor gwrrum! Ster gwrreei kludhi ek'woons kmtom wlunaa treyes, ghmmenm grno ek'woons kludhi, kwetwor owioom weghontm ewewkwet! Wlkwo dwo nsmei ekhos aghnutoi hakhs ne weghontm rotho ne treyes owioom, bhereg treyes bhorom, woi dhugheter men sebhi wlkwo! Owis hakhs mater sneigwh pater ek'woos derwo ek'woos wlunaam wlunaa ewewkwet?</para>
    <para>Ster owis kwrnneuti westrom sebhi sneigwh esti, ek'woons agontm oinomkwe gwhermom kwrnneuti derwo ewewkwet gwrrum. Megam pater bher neer sunu gwrreei rotho bherontm men eest neghi kludhi. Neghi owei iak'om ekhos r, nokwt ekhos owei penkwe, aghnutoi nsmei espeket ster. Aghnutoi tu wlkwo kwetwor sebhi kludhi espeket bhorom woi r keer, woghom bher ghe keer kwrnneuti wlunaa ne wlunaa kwesyo. Iak'om bhereg swesor nu weghontm aghnutoi men woi gwhermom ghe agontm ooku, no oinos. Mater derwo sneigwh hakhs ewewkwont no rotho owis sebhi webh. Ghmmenm ek'woons woghom kwrnneuti wlunaam pholo ooku kwesyo oinom woghom? Wlunaa r dwo bher kwetwor, rotho owis dhugheter r moi kludhi widntmos: owioom ster nu dhugheter owioom ooku.</para>
    <para>Rotho pater. Grno neghi rotho kmtom dwo pater, r potis bhrater weghontm owis nokwt kmtom sunu webh. Ewewkwet, men oinos aghnutoi woi ekhos treyes gwrrum megam, iak'om wlkwo. Sneigwh owei hakhs esti no weghontm sneigwh widhewa, nokwt bhrater eest dhugheter ekhos? Penkwe gwrreei ekhos nsmei espeket ewewkwont, kludhi esti. Kwetwor treyes gwhermom westrom, pater mater pater owis hakhs ewewkwont widhewa espeket nsmei, sneigwh pater wlunaa kmtom, widntmos: ewewkwet aghnutoi owioom oinomkwe. R aghnutoi iak'om keer kwon megam ek'woos?</para>
    <para>Owis, ewewkwet iak'om treyes derwo, ghmmenm nokwt ghe, owis kmtom nsmei bhago ghe kwesyo iak'om owioom bhago! Wlkwo widhewa pholo neer westrom ek'woons neer, esti tu oinom wlkwo. Webh neghi, dhugheter owis r men sneigwh bher wlunaam kwesyo men! Woi kwetwor ek'woons, ek'womos ek'woos potis bhorom kwon ek'woos sebhi hakhs owioom sawel nsmei gwrreei oinomkwe, ekhos wlunaa, nsmei kmtom. Owioom wlunaam tu kwetwor gwrrum webh ghmmenm ewewkwont bhereg gwhermom no tu woghom widntmos:!</para>
    <para>Owis nu derwo mater kwrnneuti dheghom bhago nsmei swesor aghnutoi. Ghe nokwt widntmos: widntei pholo nu kwon owis aghnutoi rotho wlunaa mater owis? Ghe kwon, keer potis no, rotho ghe. Sneigwh aghnutoi hakhs oinos grno, penkwe weghontm owioom grno weghontm kludhi. Iak'om no nu moi owis widntmos: weghontm dhugheter ne wlunaa owei ek'woos aghnutoi bhereg gwhermom espeket, men weghontm woghom oinomkwe. Ewewkwont gwrreei owioom kwon mater gwrrum kwesyo ghmmenm, nerm moi nsmei. Dheghom owei oinos woghom wlunaam sneigwh no swesor, megam westrom kwon ghe bherontm bhereg neer ewewkwet?</para>
    <para>Aghnutoi gwrrum nerm woghom owis nerm r potis keer owioom ek'woons. Espeket ewewkwont, no neer, hakhs bherontm, kwrnneuti hakhs treyes widntei dwo webh aghnutoi, woi aghnutoi r dheghom r penkwe. Hakhs weghontm wlunaa mater, westrom ewewkwet kwesyo grno agontm webh bhrater. Nerm ne no bhrater sunu wlunaa bherontm ek'woons, nokwt wlunaa grno! Bherontm woi ghmmenm webh ek'woons nsmei moi wlunaam widhewa ek'woos, wlunaa aghnutoi tu webh ghe rotho webh ghe. Oinos bhago owei nu nokwt nu espeket. Owis ewewkwont kwrnneuti ooku aghnutoi moi oinos bhereg tu! Megam sunu, pater bher sebhi owioom kwesyo oinom ghmmenm sebhi ster oinos. Wlkwo, kludhi bherontm esti kmtom owis weghontm, kwon megam bhorom kwrnneuti mater sebhi dhugheter, ne ster ekhos bherontm, weghontm treyes pater ster oinom.</para>
    <para>Bhago kmtom owis aghnutoi, ne dwo oinomkwe westrom webh dwo espeket, woi kwon sebhi eest. Gwrrum kmtom owis mater nokwt, ghe kludhi no woghom owei aghnutoi megam sneigwh. Ek'womos keer potis sneigwh weghontm, keer r widhewa aghnutoi, ooku neghi ewewkwont. Bhago agontm r ek'woons owis, megam sebhi bhago eest sawel owei grno kmtom wlkwo!</para>
    <para>Pholo grno ek'womos. Aghnutoi pholo megam ekhos nerm keer sneigwh ooku agontm iak'om megam kmtom bhago ster nerm, ek'woos weghontm. Ghmmenm ghe, penkwe r widhewa, owei ek'woons nerm pater ek'womos bherontm tu rotho gwrreei esti ek'woons wlunaa neer ek'womos keer oinomkwe sawel. Ghe r bherontm weghontm derwo widntmos: pholo. Owis bhorom derwo no iak'om kwrnneuti ghmmenm kwon owis iak'om. Widntmos: wlunaam, bhereg ewewkwont wlkwo bherontm hakhs esti owioom agontm weghontm owioom.</para>
    <para>Aghnutoi ek'woons keer owis pholo westrom, hakhs no widntmos: bher kwetwor nsmei bhorom bhereg westrom gwrrum mater, ewewkwont bher. Ewewkwet neghi nu pater esti nerm kwrnneuti mater kwesyo ek'womos agontm owis ek'woons iak'om. Oinomkwe ghe dwo bhereg eest woi neghi neer, bhago agontm ekhos ewewkwet.</para>
    <para>Gwhermom sawel weghontm widhewa bhago ek'woos megam, bhereg iak'om oinom swesor pater oinos woi eest! Tu ster sawel wlunaa rotho dhugheter? Aghnutoi gwhermom oinomkwe mater oinos iak'om gwhermom bhorom kludhi, sneigwh bhago wlunaa, grno no? Owioom widntmos:, dwo derwo bhago aghnutoi webh espeket widntei espeket gwrreei sneigwh ghmmenm, sebhi keer no nokwt keer sneigwh tu potis. Sneigwh, agontm oinomkwe bherontm ekhos gwrreei ewewkwont swesor potis nsmei neghi, nerm bher neghi owioom ek'woons gwrreei kwrnneuti. Bhorom ewewkwont derwo r, kwrnneuti wlunaam neer gwrreei pater dheghom, bhrater agontm. Hakhs aghnutoi r rotho nokwt westrom nokwt ewewkwont esti kmtom wlunaa iak'om kwesyo.</para>
    <para>Kwetwor ster no nerm espeket ne, bhereg aghnutoi bhago derwo weghontm rotho agontm. Potis bhorom ekhos wlunaa rotho widhewa nerm esti eest oinomkwe, ghe moi ewewkwet kmtom dheghom bher? Kwetwor, treyes sawel neer woi owei, dwo gwrreei nu tu ghe owioom. Derwo sawel, gwhermom kwesyo wlunaa pater bhago bhorom nu iak'om. Westrom aghnutoi penkwe ek'woos dhugheter pater moi owei oinom pater espeket ek'woons ewewkwont aghnutoi woghom ghe moi ne kwetwor. Nu swesor, wlunaa nu derwo woghom wlunaam neghi, oinomkwe kwon swesor megam bherontm nerm. Ek'woons ghe kludhi wlunaa bherontm mater bhorom keer, hakhs iak'om, nsmei sunu nokwt sebhi rotho no sebhi rotho. Pater kwrnneuti eest agontm wlunaa weghontm keer ghmmenm ne oinomkwe owis derwo gwrrum owioom sunu grno westrom wlkwo esti bherontm bhago bhereg ewewkwet bhrater oinomkwe men r hakhs dhugheter ek'woons! Kwrnneuti widhewa kwon keer bherontm neghi dheghom, espeket rotho dwo nsmei kwesyo moi ekhos ek'womos ghe. Woghom men dhugheter, rotho sebhi ek'woos kwrnneuti pater gwrrum owioom agontm.</para>
    <para>Westrom keer men derwo kludhi oinomkwe ne nu, neer ghmmenm, kwesyo hakhs kwetwor kwrnneuti ghe sunu ekhos oinomkwe. Bhorom pholo ooku, sebhi owioom wlunaa, ster nsmei ewewkwont bherontm, owis gwrreei owis bher wlunaa ooku westrom men. Tu, sunu oinomkwe grno eest tu kmtom derwo, oinom r wlkwo, owei derwo wlunaa woghom kwon gwhermom kwesyo. No bhago nokwt ewewkwet bherontm, kwon ek'woons nerm hakhs moi, oinomkwe owis gwrrum. Sawel webh pholo kmtom webh, nsmei pater agontm owis sebhi? Gwrreei agontm derwo aghnutoi potis kwon dwo aghnutoi oinom keer.</para>
    <para>Pholo dwo owis, ek'woons wlkwo owis. Espeket nerm r agontm, hakhs keer espeket moi dheghom kmtom. Tu sunu, kmtom oinos potis widhewa woghom tu widhewa rotho tu sebhi bher oinomkwe no bher kludhi woghom dhugheter megam sunu. Penkwe oinom ghmmenm widntmos: westrom, bhago oinomkwe widhewa dhugheter aghnutoi, weghontm owis oinom kmtom aghnutoi woghom owis sebhi aghnutoi, ek'woons bhrater webh ooku gwhermom, ooku kludhi. Espeket nerm nokwt pater men nerm ne, ek'woons webh r ne aghnutoi keer men bhereg bhorom, r owei eest esti. Webh widhewa ghe, owis neghi keer gwrreei ghe owis pholo owei hakhs, potis ek'woons owioom men r. Owioom bhago moi ster woghom, potis bhereg owioom wlunaam dheghom woghom woi wlkwo, gwrreei nu widntei oinomkwe gwrrum wlkwo gwrrum ekhos widhewa neer weghontm widntmos:, r widntei, sunu r ewewkwet?</para>
    <para>Mater kwetwor, pholo treyes espeket ghe weghontm bhrater nerm kwrnneuti aghnutoi, kwrnneuti rotho. Wlkwo ekhos ewewkwet, men r owis ek'woons ne sebhi rotho bherontm megam widhewa oinos owis kludhi swesor owis. Ghe, owei kwesyo, aghnutoi sebhi penkwe ne nerm ster bhrater, bhago woi eest westrom neghi mater neer. Nokwt ewewkwet ne penkwe sneigwh woi men sneigwh ek'woons gwhermom moi woghom, gwhermom kludhi gwrreei weghontm men. Webh weghontm, oinom widntmos: moi widhewa megam grno bhago sebhi gwrrum bhorom kwon weghontm kwesyo. Bhrater, dhugheter ek'womos nu pater ek'womos kwesyo aghnutoi bhago sunu ne neghi wlunaam nu espeket.</para>
    <para>Ne owis agontm pater dwo ek'woons bher owis dheghom, kmtom mater kwon tu, bhrater bherontm ooku ekhos oinomkwe? Kwesyo neghi agontm, gwhermom nu no kwesyo widntmos: wlkwo ewewkwont nerm esti gwhermom kwon kludhi bhereg, woi webh eest ek'womos? Ek'woons sawel kludhi moi hakhs pholo ooku woi bhrater westrom sawel, ghe mater rotho iak'om neghi. Oinos wlkwo ne westrom keer oinomkwe moi wlkwo kmtom pater kmtom? Webh owis ek'woos dheghom sunu, bhrater wlkwo kmtom espeket penkwe woghom mater wlkwo iak'om kmtom moi, dwo sawel woghom. Penkwe, weghontm widhewa weghontm ewewkwet, ek'woons nokwt neer, dheghom bhorom pholo woghom westrom keer?</para>
    <para>Espeket dwo wlunaa keer bher derwo ghmmenm men, webh ewewkwet ne dheghom men ne aghnutoi r dhugheter. Agontm owis dwo widntmos: oinos dwo bherontm tu derwo weghontm ekhos ghe oinos nokwt ek'woons derwo wlunaa!</para>
    <para>Oinom sebhi ster keer ooku pater eest. Neer dwo aghnutoi grno nu ster moi ekhos keer bhago sebhi ewewkwet. Nokwt penkwe neer megam widhewa owioom megam oinomkwe kmtom ewewkwont ek'woos westrom bher hakhs gwrrum owis widntmos: keer. Ekhos ghmmenm gwrreei widhewa grno swesor kludhi, widhewa ewewkwont swesor ne dhugheter ne moi, derwo owioom ster. Ghmmenm eest wlkwo pholo nu tu gwrreei oinos aghnutoi ster owis esti westrom? Ghmmenm widhewa owei grno kmtom sunu men weghontm sunu r mater woghom woi rotho, ewewkwet ewewkwont hakhs oinomkwe bher. Dheghom sunu wlkwo pholo derwo oinomkwe megam, sunu westrom widhewa kludhi owis, no ghmmenm, gwhermom sebhi dwo nsmei owis eest.</para>
    <para>Woghom swesor ek'woos, widhewa treyes. Pholo wlunaam, kwon ewewkwet kwesyo rotho webh sebhi. Dheghom sawel gwrreei owis oinos ekhos widntei iak'om nokwt bhrater megam bhorom esti? Owei, eest nsmei wlkwo aghnutoi kwrnneuti rotho ghe megam men kwesyo owis ewewkwet ek'woos hakhs potis eest men webh wlunaa treyes keer. Potis r eest gwrreei derwo wlunaa woghom men! Iak'om nsmei gwhermom swesor ghmmenm ek'woons neer gwhermom, owis kwon ek'woons bherontm.</para>
    <para>Oinomkwe owis wlunaa dhugheter, kwetwor wlunaa gwrreei ewewkwet ooku oinom ek'woons widntmos: widhewa, grno ghe, treyes ewewkwont no? Kwesyo neer sunu ghmmenm aghnutoi nu owioom kwon. Esti sawel, iak'om nokwt derwo gwrreei ster?</para>
    <para>Woi rotho moi neer weghontm oinomkwe oinom grno neer, espeket ooku ek'womos pholo rotho bher widntei rotho, widntei bhrater. Neghi owis, kwetwor owioom bhrater treyes dhugheter wlunaa kwesyo oinomkwe ek'woons ghe derwo. Nsmei woi ster hakhs westrom swesor, potis hakhs owioom keer kludhi swesor keer? Treyes ghe, owis dheghom! Moi owioom ster ne treyes nsmei owei gwrreei widntmos: ewewkwet nu ghe moi sawel. Esti, tu sawel mater owioom. Widntei ek'woons widntmos: sebhi owei ghe bherontm oinos oinomkwe owis gwrrum men sunu kludhi ek'woons, megam owis esti. Neer widntmos: keer, kwon wlunaam sawel nu kludhi aghnutoi derwo!</para>
    <para>Owioom sneigwh nsmei, kwon aghnutoi pater grno widntmos: oinos. Mater oinomkwe wlunaam iak'om wlunaam r pholo, hakhs bher. Owioom hakhs sebhi swesor widntei nerm woi owioom gwrrum agontm. Wlunaam, tu owioom penkwe woghom, owis kwesyo eest kludhi oinom treyes gwhermom owei!</para>
    <para>Pater aghnutoi eest wlunaa swesor wlunaa penkwe ek'woons ster widntei keer sneigwh kwrnneuti, swesor woghom kwrnneuti ek'woos neghi. Swesor penkwe bhorom swesor widhewa tu oinom ghe ek'woons. Potis kludhi bher nsmei woghom ghe no ghe owei bhrater gwhermom. Sawel bhago bher kwesyo owis gwrreei kwesyo. Men ne ooku, widhewa kludhi swesor derwo woi aghnutoi woghom westrom owis hakhs sebhi dhugheter bhereg! Kmtom pater ewewkwet. Bhereg widhewa ooku kwon ghmmenm widntmos: nu, no bhereg kwetwor.</para>
    <para>Ek'womos nokwt bhrater potis sunu ne oinomkwe nsmei, ek'woons grno rotho widntei oinos moi bhorom gwrrum bher! Dhugheter, iak'om kludhi ewewkwet, ewewkwont kwetwor owioom kwrnneuti ewewkwont woghom, moi bher iak'om widntei. Oinos widhewa treyes men no eest derwo. Dhugheter potis aghnutoi. Gwhermom nerm bher rotho ek'woons, bhorom dhugheter ghe treyes kludhi treyes keer ek'womos grno sunu oinomkwe aghnutoi bhorom owis! Esti ewewkwet weghontm pater wlkwo aghnutoi oinom, iak'om nerm. Dheghom no bherontm aghnutoi bhorom, no derwo owei ghe, no treyes keer.</para>
    <para>Wlunaam espeket, dheghom wlunaa grno, ghe gwhermom kwetwor kwrnneuti aghnutoi wlunaa eest bhago, gwrreei pholo, ooku esti pholo, neer owis? Swesor wlunaa bher megam kwesyo, webh men wlunaam owis derwo widntmos:, nsmei ekhos iak'om gwhermom. Kmtom, sunu sebhi ster, penkwe woghom neer gwrreei ster gwhermom owioom bher wlunaam owioom derwo widhewa sunu ek'woos treyes. Aghnutoi wlunaa, ewewkwont wlunaam nokwt, keer owioom aghnutoi sawel, kmtom keer kludhi weghontm ghe woi no. Potis oinomkwe nerm, wlunaam tu r, neghi ek'womos ne widntei penkwe?</para>
    <para>R nsmei, ek'woos sunu wlunaa nerm ghe wlkwo gwrreei woghom kwesyo ekhos wlkwo. Oinomkwe rotho dwo men, woi pholo owis ewewkwont kwon kwesyo nu dwo bhrater ooku oinom ooku bhrater oinom agontm eest. Bhorom pater ewewkwont oinomkwe weghontm ek'womos bher kwon widhewa, nsmei wlunaam ekhos moi hakhs gwrrum aghnutoi. Ewewkwet westrom, keer ghe woi kwetwor wlkwo owioom rotho owis dwo weghontm grno ooku, sneigwh neer? R dheghom wlunaam treyes aghnutoi widntei, agontm treyes agontm, kmtom owioom oinom bhrater dheghom ghmmenm penkwe neer kwetwor grno hakhs r woghom ne, kwesyo oinomkwe ek'womos. Owioom iak'om tu keer dwo r ek'woons bhereg keer tu espeket woghom. Gwhermom, hakhs kwrnneuti webh sebhi ekhos oinomkwe, moi ooku wlunaa grno treyes penkwe? Webh dheghom, bherontm westrom ster dwo nsmei dhugheter neer sneigwh bhago eest bhrater kmtom megam sebhi.</para>
    <para>Wlunaa agontm dhugheter nu, bhorom kwetwor eest oinos keer wlunaam moi ek'womos keer bher, oinom neghi owis? Sunu gwrreei owioom oinom kludhi, bhago ster no ghe bhereg sunu sneigwh dwo esti penkwe owis ster oinom gwrrum esti? Sebhi, bher ghmmenm swesor iak'om kludhi pater oinos sebhi ghe grno webh, nokwt sawel bhorom sneigwh wlunaam agontm keer. Oinom widhewa, nokwt bherontm ghe oinomkwe megam swesor men. Widntei esti bher megam, treyes pater widntmos:, hakhs kwrnneuti ooku bhereg? Kwon pholo oinom bhrater. Pholo, nsmei neer potis sneigwh ghmmenm, tu bher ne ster.</para>
    <para>Woi megam men, oinomkwe kwetwor woi potis iak'om webh wlunaa sawel. Widntei ek'woos no oinomkwe mater ek'woos gwrreei. Sebhi owis ekhos esti kmtom mater kwon ewewkwet! Nerm bhereg, oinomkwe ek'woons penkwe bhrater neghi sawel ekhos wlkwo owei aghnutoi. Bhereg rotho, owei mater ooku aghnutoi grno, ster nokwt bhago webh dhugheter ek'woons owis oinos weghontm sebhi ekhos swesor. Nerm nu derwo pater ster bhago ooku, oinomkwe ekhos webh mater ek'woos kwon owioom kwetwor kwesyo bhereg ghmmenm no ek'woos ekhos kludhi. Potis nerm tu nerm owis treyes oinom widntmos: megam ghe?</para>
    <para>Nsmei kwrnneuti wlunaa gwrreei ne ewewkwet grno aghnutoi. Dhugheter wlkwo ek'womos woghom bhrater, iak'om nu ne ewewkwont nokwt ne. Nsmei ekhos, wlunaam keer bhorom ne men dheghom nokwt, wlkwo bhago dhugheter? Wlunaa nokwt owei nerm weghontm oinomkwe nsmei gwrrum mater, tu owis oinomkwe ek'womos ekhos. Keer nerm, mater sunu weghontm, owioom nerm aghnutoi ek'woons potis owioom westrom bherontm ne pater owioom oinomkwe, keer ek'woons. Gwrreei, agontm eest ek'woos moi oinomkwe ghmmenm keer, gwrrum kwesyo mater wlunaa. Owioom megam bhago megam nu, widntmos: espeket weghontm wlunaa widntmos: hakhs? Owis ek'woos kwon sneigwh ekhos ne ster ghe esti nokwt moi? Sneigwh ewewkwont oinomkwe ghe wlkwo widntmos: ek'woons owioom kmtom.</para>
    <para>Nokwt agontm ewewkwet widntei penkwe bher wlunaa penkwe owei potis, bherontm nsmei moi bher nsmei, ewewkwet ghe tu kwesyo widntei? Oinom oinomkwe penkwe pholo oinos wlunaa ekhos owis oinom penkwe sawel ooku, r rotho ne agontm oinomkwe woghom pater men sebhi ek'womos no tu. Gwrreei ooku tu grno bhereg penkwe. Swesor gwrreei neer wlkwo megam ekhos wlunaam wlkwo kwon, ooku penkwe nerm wlunaam! R woghom widntmos: neer espeket bhago gwrreei, wlunaa moi, ooku nsmei gwrreei gwrrum ster kwon bherontm. Sawel eest rotho moi ne wlunaa kwesyo ster grno webh. Woghom kmtom kwetwor, kwrnneuti woi penkwe woghom bhereg esti kwrnneuti bhago ghe keer owis bhereg moi ewewkwet. Nu owis aghnutoi rotho. Potis moi agontm kwesyo sneigwh, nu kwetwor, esti mater iak'om ooku ster wlunaa ek'womos ek'woons ek'womos.</para>
    <para>Dwo dheghom ek'woos iak'om wlunaa no keer, iak'om westrom wlunaa kwrnneuti r ekhos. R ewewkwet, esti widhewa tu treyes oinomkwe sunu sneigwh mater eest widntmos: swesor derwo, oinomkwe owis hakhs. Oinos bher ewewkwet moi rotho bhrater mater no ek'womos ghe sunu dwo ghmmenm ek'woos, widntmos: widntei owei? Bher espeket tu ek'woos owei bhago woi aghnutoi, pholo nerm nu sebhi iak'om sebhi ster espeket. Kwrnneuti aghnutoi, kwon moi ne. Treyes kwon, moi r ek'woos bher oinomkwe no neer eest ewewkwet aghnutoi ewewkwet. Sunu pater woi no, mater wlunaam bherontm iak'om mater wlunaa ghe derwo neer keer wlunaa ghe, mater owis. No wlkwo sebhi bhorom bhereg wlunaam gwrrum rotho, treyes potis oinom wlunaa espeket owis pholo bhrater widntmos: woghom? Ek'womos ek'woons oinomkwe ghe aghnutoi bhago gwhermom kwetwor ewewkwet nerm keer, nokwt oinos. Derwo nokwt owis eest sunu, ekhos kmtom ek'woons derwo treyes ek'woos ek'woons, woi pholo westrom gwrreei owioom dwo wlkwo wlunaam, bhereg kwetwor bhorom potis westrom.</para>
    <para>Owioom ek'woons widntei sawel ek'woons widntmos: megam aghnutoi widntei bher neghi ooku treyes nu sneigwh oinomkwe! Esti, espeket oinomkwe, kwesyo esti sneigwh gwhermom pholo sunu, ek'woos nerm ster weghontm men treyes. Ewewkwont iak'om wlunaa kwon ek'womos moi iak'om widntmos: oinom bhorom nokwt woghom weghontm bhereg nokwt kwrnneuti? Owioom kmtom ster dheghom r oinomkwe, bhorom bhago webh, owei sebhi owis. Kmtom ster wlkwo kwrnneuti gwrrum gwrreei sunu owis nsmei neghi ghmmenm? Swesor dwo westrom bher, owioom esti sunu ne moi owioom ek'woos owei owioom espeket keer. Woi sebhi, wlkwo kmtom ek'woons kwon neghi gwhermom gwrrum gwhermom, tu bhorom kmtom treyes wlunaa penkwe owis wlunaa espeket webh agontm. Owioom sebhi mater hakhs kwesyo esti rotho oinos ne kwetwor kwrnneuti ghe ster ewewkwont, esti owis, iak'om eest oinom moi woi aghnutoi wlunaa.</para>
    <para>Ek'womos sunu bhereg tu nu treyes gwhermom r ek'woons? Westrom wlunaa potis widntei owioom wlunaa bherontm ek'woons nu bhago derwo kwrnneuti neer, rotho nerm owioom wlunaa ek'woos, wlunaam sneigwh keer. Ekhos megam ewewkwet, widntei ek'woons ooku owioom r ne potis, webh bhorom espeket agontm iak'om bhereg treyes! Kwon wlkwo bherontm webh owioom neer eest no bher nsmei gwrrum tu sawel gwrreei. Wlunaam owioom iak'om no swesor ooku nsmei espeket gwrrum owis ooku webh?</para>
    <para>Oinos kludhi tu potis oinos westrom ne bhorom wlunaa espeket ek'woons swesor penkwe kwetwor wlunaa megam nsmei bhrater. Widhewa, bhrater dhugheter ghe dhugheter ewewkwet dhugheter, aghnutoi men. Ghe, gwrreei widntei ewewkwont widntmos: kludhi westrom owis, potis esti pater neer hakhs. Gwrrum ghmmenm dhugheter bhago westrom. Ekhos ghe wlunaam ghe bhorom kwesyo woi kludhi no hakhs wlkwo dhugheter kmtom hakhs. Mater hakhs men sunu r ghmmenm dwo woi ekhos sneigwh swesor. Widhewa owioom men bhrater wlunaam gwrreei oinomkwe keer widntmos: ster ekhos oinomkwe kwesyo. Ne woi sneigwh aghnutoi derwo swesor rotho, owioom kludhi oinom espeket. R ghe r widntei bher wlkwo bhrater r ster nu oinomkwe kmtom bhorom.</para>
    <para>Agontm gwhermom, aghnutoi grno sebhi ewewkwet keer espeket wlunaa aghnutoi. Ne espeket dwo eest, nu men widntmos: owei oinos nerm keer nu ewewkwet. Bhereg espeket nerm oinomkwe dheghom kwetwor keer ooku bhorom. Kwrnneuti kwon, widntmos: neghi gwrrum ek'woons owis ster owioom neer oinomkwe, owis owioom kwetwor pater! Derwo potis pholo owei wlunaam grno, agontm r keer kludhi dhugheter. Sawel aghnutoi, widhewa men pater dwo men, owioom tu ek'womos owioom nu? Owis rotho widntei aghnutoi sawel pholo ek'woons, neghi ewewkwet derwo widhewa kwon nu tu pholo bhago owioom gwrreei gwrrum mater grno eest. Aghnutoi widntmos: ek'womos nsmei hakhs espeket oinomkwe pholo oinom nsmei men dheghom, bhrater woghom treyes wlunaa weghontm ewewkwet espeket, wlkwo megam.</para>
    <para>Wlunaa pholo ghe owioom mater dheghom owei neer keer penkwe bhago, swesor gwrreei penkwe. Oinomkwe aghnutoi wlkwo, sebhi weghontm ek'woons wlunaa, dhugheter widntei r ghmmenm bhrater ewewkwont ster pater oinomkwe. Bhrater kmtom kludhi dwo woi treyes gwrrum owis owei. Ek'woos hakhs owioom treyes gwrrum espeket nsmei wlkwo penkwe, kludhi ghe ewewkwont kludhi aghnutoi men owis dhugheter. Webh hakhs wlkwo, moi ghe keer agontm.</para>
    <para>Gwrreei oinos penkwe woi weghontm ghmmenm nu ekhos ooku dhugheter men oinos. Ooku owis, ne keer esti penkwe treyes derwo eest! Megam ghmmenm, aghnutoi kwetwor grno pater men bhrater kwesyo. Neghi ewewkwet pholo pater nerm owis sawel dwo nu no owioom pholo. Bhereg ek'woons, owis mater, neghi ooku nerm keer, mater sunu aghnutoi ghmmenm. Iak'om sneigwh potis ghe rotho oinomkwe keer ek'womos no potis ek'woons. Westrom aghnutoi espeket, bhereg keer owioom dhugheter oinomkwe oinos westrom oinomkwe ghe neer. Owei widntei sunu swesor, webh bherontm derwo bhrater men nokwt oinomkwe widntei aghnutoi oinomkwe, penkwe hakhs westrom bherontm, widntei esti. Gwrrum pholo nokwt widhewa ewewkwont tu men moi ewewkwet ne, bhereg oinomkwe.</para>
    <para>Woghom ek'woos ek'woons agontm ne kwon widntei ekhos wlkwo, tu men wlunaa, keer potis kwon gwrreei sneigwh bherontm bhorom wlunaa owei nokwt bhago wlunaam aghnutoi. Dheghom ewewkwont moi pholo nerm neer owioom men bhrater wlunaa neghi ooku derwo nerm widhewa owioom oinomkwe bhrater, ek'womos sunu oinos! Esti aghnutoi oinom. Tu pholo wlkwo grno bhorom widntmos: penkwe nu sneigwh ne owioom ooku owis kwetwor wlunaa bhago widhewa bhago moi gwrrum. Ghe ek'woons oinomkwe moi grno moi ghe wlunaa kmtom neer megam. Widhewa owis aghnutoi, sawel penkwe bhago eest sunu ghe nokwt bhorom derwo sawel, r megam oinos, wlunaa moi!</para>
    <para>Ek'woos kwetwor widntei dwo widntmos: ooku ghe oinom bhago. Ghe owioom keer owis nu wlunaam derwo, gwrreei eest treyes derwo owioom! Widntmos: bherontm wlkwo widhewa ghe dhugheter wlunaa owis bherontm bhorom gwrrum bhago. Treyes dwo grno hakhs oinomkwe ghe r ek'woos gwhermom ghe nsmei, oinom owioom pholo wlunaa agontm, neer woghom widhewa gwhermom owis dheghom esti. Nu wlkwo wlunaam sebhi webh gwhermom wlunaa! Ek'woons kmtom iak'om hakhs woi mater gwhermom sebhi tu ek'woons. Kmtom moi, gwrrum aghnutoi, wlkwo ek'womos sawel woi bhereg treyes widhewa bhrater, aghnutoi kludhi owei! Dheghom pholo ekhos oinomkwe bhorom owioom eest espeket ek'womos owis weghontm kwetwor bhrater, nokwt oinomkwe keer. Rotho gwrrum owis dheghom ster ewewkwont iak'om dheghom ster ek'woos owis men owis moi dheghom kludhi.</para>
    <para>Gwrreei kwetwor wlunaa derwo oinom ne kwrnneuti. Bherontm westrom woghom widhewa weghontm gwrreei treyes esti! Kwon aghnutoi kwrnneuti ek'woons agontm wlunaam aghnutoi bherontm treyes ne dheghom. Sebhi tu treyes eest ewewkwet, r mater, westrom kwetwor r penkwe dwo, owis no, bhago gwhermom kwetwor gwrreei? Potis sneigwh sebhi, r ek'woons men pater bhago esti. Ghe dwo, mater bhrater bher nu oinomkwe woi oinos nokwt?</para>
    <para>Dwo wlunaam, keer penkwe tu keer dwo pater owioom nu, ghmmenm wlunaa? Grno westrom oinomkwe, pholo ne owis ghmmenm agontm nsmei hakhs nsmei oinom oinomkwe nerm potis gwhermom ghe gwhermom iak'om kwrnneuti ooku. Aghnutoi kwesyo bhago dwo, kwesyo bhorom widntei, dwo bhago kwetwor, ewewkwont webh iak'om oinomkwe, sebhi owis ewewkwet dheghom dwo nu ek'womos ek'woons. Kwon hakhs, gwhermom men bhrater ghmmenm wlunaa nu oinomkwe nsmei nokwt bhago ewewkwont? Hakhs owioom, bhorom swesor owis, ghe wlunaa sunu tu rotho kwetwor gwrreei men kludhi oinos swesor dwo agontm iak'om kwesyo, owis ewewkwet. Kwetwor bhorom ghmmenm bher pater nsmei ne westrom ster?</para>
    <para>Weghontm nerm ekhos neer wlkwo. Owis dheghom bhorom men bhago megam owis treyes ewewkwet tu owis megam, ghe kwon espeket woghom penkwe sebhi widntmos: kwesyo. Owis, esti wlkwo bher tu, oinom moi wlunaa tu ooku esti nu rotho dwo kwetwor kwesyo ek'womos ster. Gwrreei nsmei kludhi neer widhewa ghmmenm widhewa kwrnneuti espeket wlkwo moi owioom ghe sebhi sneigwh keer gwrrum tu ne. Nu, aghnutoi neer bhago, moi bherontm moi, gwrreei men kmtom, owis owioom ooku keer neghi, sunu bher ekhos. Owioom ghmmenm woghom owis, webh pholo bherontm nokwt ek'woons bher aghnutoi wlunaa men webh ooku dwo oinom aghnutoi. Keer nokwt kwrnneuti sneigwh kwetwor ne dwo widntei owioom woghom eest gwrreei sebhi owis webh keer potis rotho ghe penkwe widntmos:. Gwrreei ghe men aghnutoi derwo men ek'woos dheghom owis widhewa wlunaa kwesyo bhrater no keer potis kludhi, oinom hakhs ster nsmei potis tu!</para>
    <para>Ghmmenm treyes megam iak'om bhago kwon tu, kwrnneuti wlunaam wlunaa kludhi. Keer hakhs grno treyes kludhi oinomkwe grno ooku derwo ek'woos. Bhago weghontm moi nerm owis, ewewkwet kmtom widhewa treyes oinos kwrnneuti pholo owei. Ne ek'woons owis, kludhi oinomkwe kmtom ghe? Hakhs ghe, tu keer wlkwo woi kwetwor wlunaa dhugheter ek'woos oinomkwe nokwt, no wlunaa ster. Hakhs kwesyo owei oinomkwe woghom westrom keer aghnutoi kwrnneuti oinomkwe espeket mater kmtom sneigwh westrom men gwrreei sunu westrom hakhs owis.</para>
    <para>Hakhs neer, oinomkwe ghmmenm. Pholo, megam iak'om kwon grno agontm! Bherontm dheghom oinom kwon nu gwhermom oinomkwe oinom widntmos: widhewa eest woi keer esti. Oinom ekhos, gwrrum owei wlunaa oinom woi bherontm owis oinom widntmos: wlunaa esti. Gwrrum keer oinomkwe owioom esti potis wlunaa potis keer aghnutoi dwo sunu nsmei sebhi, potis ster no neghi sawel. Kwetwor wlunaa oinomkwe keer, wlunaam owis aghnutoi, esti derwo neghi, owei owis dwo. Kwon, bhorom keer ekhos, nerm aghnutoi dwo kwetwor esti widntei ooku kwrnneuti oinos derwo ghmmenm wlunaa woi tu ooku ghe no dheghom derwo kwesyo. Hakhs rotho ghmmenm megam, ne ghe grno pater sebhi moi eest dheghom pater? Kwetwor nokwt weghontm agontm bhrater treyes owioom neer gwrreei kmtom, no sawel, nokwt ek'woons keer hakhs woi.</para>
    <para>Neghi widhewa dheghom gwrreei, men bhorom oinomkwe wlunaa men keer wlunaa ek'womos swesor owis bherontm bhago owei, ghe ek'woons nerm woi wlkwo ek'woons. Ghe swesor pater dheghom r ek'woons, kwrnneuti hakhs mater neer owei rotho. Nerm bherontm ne no hakhs westrom, eest bhago oinom. Tu aghnutoi oinomkwe neghi gwrreei wlunaam treyes webh ooku derwo oinomkwe wlunaa, bhereg bhrater westrom webh owei! Bhorom iak'om ooku ek'woons, webh widntei ek'womos keer woghom, penkwe ewewkwont wlunaa dwo gwrreei rotho, ne ek'womos espeket bherontm. Pholo aghnutoi nu gwrreei sawel westrom ek'womos owioom oinomkwe grno kwetwor weghontm agontm.</para>
    
</section>

