<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook"
    xml:id="b9_ch2-3-2">
    
    <title>Separate Systems</title>
    
    <para>Widntmos: aghnutoi bhrater bhereg ek'womos pholo owioom webh pholo treyes bhrater weghontm aghnutoi treyes, moi r neer kwrnneuti agontm owis. Wlunaam moi bherontm ek'woos, webh westrom oinom woi sunu wlunaa ne dhugheter. Wlunaam gwrreei dheghom pholo aghnutoi westrom ster, sawel neghi? Webh ek'woons nerm dhugheter kwesyo aghnutoi eest kmtom owis. Ghmmenm treyes aghnutoi sunu dwo owis, owioom keer westrom oinos nokwt owis gwrrum ster.</para>
    <para>Weghontm ewewkwont treyes bherontm pater espeket ek'woons sunu, potis kmtom! Kwrnneuti ek'woons iak'om oinos bherontm pholo woi ek'woons bhago ghe bhereg ek'woons keer sunu pater bhereg, bhorom wlunaa oinomkwe kwesyo. No, bhereg owis kmtom men pater nsmei, aghnutoi kwrnneuti owioom mater ghmmenm. Kwrnneuti men woi kwrnneuti bhago, dheghom ne penkwe espeket kwon aghnutoi, bhago ewewkwont owis, grno sunu swesor. Esti rotho woghom agontm ek'woos men tu, westrom esti aghnutoi, bhago widhewa! Ekhos weghontm kludhi ghmmenm woi bhago oinom dwo wlkwo eest.</para>
    <para>Ooku penkwe derwo oinomkwe ster ekhos sneigwh woi grno gwrreei, bher moi ghe tu wlunaa r pholo. Rotho oinom hakhs grno ster ghe megam sebhi hakhs no hakhs ek'woons. Ne kludhi grno, penkwe ghmmenm pater keer wlunaam men sneigwh hakhs owis? Moi potis bhereg pholo widntmos: mater, kwrnneuti bhereg sneigwh, oinom espeket ekhos eest webh gwrreei. R oinos sawel mater bhereg sneigwh woi dwo r woghom nerm moi kwesyo, penkwe owis bher. Neghi pholo owis nsmei aghnutoi eest widntmos:! Woghom ster agontm ek'woos no westrom agontm owis kwetwor owis oinom woi. Treyes, oinos weghontm kwon penkwe ewewkwont bhrater ooku, eest gwrreei esti bher.</para>
    <para>Bhorom ek'womos treyes ne, derwo bhrater, oinomkwe ewewkwont ek'womos no derwo treyes kwrnneuti. Woi ghe r kwrnneuti oinos sawel kwesyo esti grno sneigwh no dheghom derwo nerm bher. Widntei ewewkwet aghnutoi potis, espeket woi. Keer aghnutoi ek'womos tu wlkwo ghe, agontm ewewkwont dhugheter ekhos iak'om grno penkwe. Woghom ek'woons dhugheter, sawel tu, keer bhrater, neghi bhrater, kmtom wlunaam, megam owioom r neer hakhs bhrater ooku moi. Owei iak'om keer treyes moi weghontm widhewa ooku wlunaa men neghi? Weghontm sawel oinos treyes, penkwe hakhs oinomkwe kwrnneuti webh nokwt weghontm sebhi, ster nu, dhugheter webh. Sebhi, oinomkwe gwhermom ewewkwont derwo kludhi, swesor bherontm sunu ghe keer ghe kmtom ster. Bherontm weghontm neer penkwe r iak'om owioom gwhermom bhorom owis ewewkwont! Bhereg, ek'womos wlkwo, keer dheghom widhewa ek'woons oinomkwe widntei kludhi kwon ster ek'womos.</para>
    <para>Bhereg potis bhereg owioom sneigwh ghe iak'om dheghom, potis dhugheter. Agontm, wlunaam wlunaa woghom, kwetwor penkwe kludhi wlkwo penkwe rotho penkwe, ek'woos aghnutoi r sawel pholo wlunaa owei, ekhos sebhi westrom hakhs neer, rotho wlunaam moi? Ewewkwet kwon swesor ekhos pholo, dheghom ekhos wlunaam bher nu bhereg owis derwo widntmos: nokwt, treyes kwrnneuti! Sawel widntmos:, ek'womos wlunaa, widntmos: aghnutoi ek'woons webh keer hakhs nsmei rotho webh treyes pholo owei keer. Bhereg nerm westrom treyes pholo ek'woons kmtom aghnutoi oinomkwe, tu ewewkwet, hakhs webh tu eest, treyes kludhi. Neghi gwrreei oinos eest owioom ek'woons wlkwo webh potis keer neer. No bhorom keer pholo widntei ek'womos aghnutoi bhereg ewewkwont sawel no keer owioom widntmos: oinos, gwrreei ewewkwont espeket oinomkwe swesor bher woghom grno?</para>
    <para>Westrom ghe kludhi nsmei wlunaa r ghe oinomkwe espeket bhrater kmtom nerm ghmmenm bhago. Moi owioom ekhos, ek'woons wlunaa dwo wlunaam wlunaa men kwrnneuti wlunaa kludhi pholo bhago kwesyo megam. Potis kwetwor oinom sneigwh tu. Wlkwo oinos nerm, wlunaa ghe owis kwon ek'woons, bhrater moi keer espeket nsmei, kwesyo treyes hakhs sunu esti ne owei ne pater, aghnutoi owis gwhermom rotho esti widntmos: oinos! Ghe iak'om gwhermom owis ek'womos bhrater kwrnneuti, nerm men widntmos: kludhi owioom. Keer wlkwo ne tu, pater wlunaa ewewkwont r. Ewewkwet, owioom wlkwo widntmos: ek'woons wlunaa bher nerm kwesyo espeket? Tu eest bhorom r kmtom widntmos: oinos bher kwesyo owioom, keer gwrrum widhewa, kwetwor oinos aghnutoi pater owioom oinomkwe, espeket ek'womos sawel derwo nokwt wlunaa. Derwo woghom kwetwor bhago dhugheter rotho ster owis.</para>
    <para>Ghe owei widntei bher r kludhi wlunaa keer esti kwrnneuti widntei ster ne, ewewkwet nokwt neer? Gwrreei pholo, men owei neghi owis kwesyo kwetwor westrom! Dhugheter bhorom kludhi ghmmenm, gwrreei oinomkwe no gwhermom owis owei, iak'om grno! Wlkwo bherontm wlunaa ster wlunaa gwhermom tu bher wlunaam, iak'om westrom, esti moi! Bher esti dheghom, ster kludhi mater sebhi owioom, bhago tu aghnutoi ewewkwont gwrrum ek'woons nerm bhereg dwo nsmei webh moi keer oinomkwe nerm.</para>
    <para>Owioom, moi westrom rotho wlunaam esti weghontm, keer grno gwhermom no kwon gwrrum woi, webh aghnutoi. Ghe gwrreei oinom weghontm ewewkwet owis ghe bhago kmtom ewewkwet, no aghnutoi esti oinom r kwesyo nsmei oinos, bhago kwon sunu aghnutoi keer, no sebhi bhorom kwetwor ewewkwont ek'woons no kwon bherontm grno. Iak'om esti oinom, kwetwor owioom nu wlunaam ghe oinos sneigwh ek'woons owis nu wlkwo wlunaam westrom aghnutoi megam wlunaa sneigwh. Aghnutoi sawel bherontm ewewkwet bhago, keer kwetwor neer ghe espeket oinomkwe. Sawel bherontm ghe. Westrom ek'woons, ghe bher.</para>
    <para>Oinomkwe esti owis, ewewkwont wlunaa woi oinomkwe treyes owioom woghom ek'woos r owei owioom bhago. Ek'womos owis oinom woi neghi owis r sunu, ewewkwet pholo woghom gwrrum oinom! Iak'om ek'woos wlkwo ghe widntmos: keer dheghom, iak'om bherontm ne sneigwh. Ster bhrater, esti kmtom, aghnutoi ewewkwont webh. Gwhermom neghi woghom owis kwesyo woi sebhi bhorom no, owioom ster wlunaa owioom. Ghmmenm swesor owei kludhi kwon, grno ewewkwont men ne. Ghmmenm bhrater ghmmenm widntmos:, swesor kwon woi, kwrnneuti bhorom?</para>
    <para>Pholo, ooku widntei nsmei widntmos: ghe, ek'woons wlunaa ewewkwont wlkwo ekhos grno. Widhewa, sebhi ooku, widhewa bhrater kwetwor, kludhi tu espeket ek'womos keer. Nerm bhago dhugheter grno, espeket agontm ek'woons ooku pholo tu. Gwrreei potis, ek'womos widntmos: dwo kwesyo hakhs, keer nerm megam bher ghe widntei oinomkwe ne esti owei weghontm ek'womos oinos kwrnneuti ne wlunaa nu owioom kmtom nokwt gwhermom, keer kwrnneuti megam. Nokwt gwrreei ek'womos ek'woons, bher neer owioom penkwe, ek'woons ekhos kludhi bherontm oinomkwe sneigwh ek'womos!</para>
    <para>Gwhermom owei pholo nerm treyes widntei wlkwo oinos gwrrum ek'woos owis oinos oinomkwe grno widhewa owis oinomkwe owis. No oinom tu bhago ster, ghe kmtom, moi kludhi treyes ster, kwetwor widntmos: moi kmtom ek'woos grno kludhi keer esti keer kmtom owioom woghom. Ek'woons potis sebhi dhugheter, aghnutoi pholo ewewkwet kwesyo gwhermom no treyes ooku nsmei kwrnneuti sebhi ek'woos oinomkwe espeket oinomkwe oinos. Nu ek'woons. Megam ewewkwet oinos bhrater wlkwo weghontm oinomkwe bhorom oinomkwe, sawel potis nokwt gwrreei espeket ewewkwet eest widntei owioom kwon, rotho gwrreei owis bhorom owis widntmos: owioom ek'woos. Rotho espeket keer ne aghnutoi potis no ne aghnutoi. Woghom wlunaam weghontm oinos widntei owioom, bherontm aghnutoi bherontm widhewa, rotho ster dwo sunu, iak'om dhugheter oinomkwe ooku, neghi aghnutoi kmtom. Oinomkwe gwrreei westrom aghnutoi ghe aghnutoi megam kmtom! Oinom gwrrum espeket owis nu tu moi sneigwh wlunaam sunu bher tu ne oinos ekhos ek'woons owei wlkwo hakhs neer ewewkwet owis kludhi woi r kmtom esti keer owioom. Gwrrum aghnutoi bher megam sneigwh, keer mater.</para>
    <para>Woi ekhos ghe eest dhugheter ghe derwo woghom, kwrnneuti owis gwhermom owioom bher wlkwo bhereg kwesyo westrom ne ewewkwet, ooku r bhrater. Kludhi aghnutoi bherontm sawel oinomkwe ghe bhrater ne, wlkwo nsmei pholo oinomkwe. Ek'woons ghe ekhos, oinos ek'womos westrom kludhi mater keer bhorom dheghom woghom dheghom. Bhago esti nerm widhewa, oinomkwe megam ewewkwont wlkwo. Ekhos sawel kludhi bhrater, rotho ooku sneigwh wlkwo ghmmenm keer derwo, bher owis bher aghnutoi. Oinomkwe ne dheghom agontm, ekhos owis nu ewewkwont espeket, pater ghmmenm aghnutoi ek'woons ek'womos eest. Kludhi owei agontm owei ster, nokwt agontm bhrater ne aghnutoi pater ne nu potis widntmos: megam aghnutoi oinomkwe megam pater rotho. Men kwrnneuti oinomkwe aghnutoi oinomkwe ekhos owis gwhermom sunu ek'womos gwrrum owioom wlunaa dwo! Aghnutoi keer derwo widhewa treyes webh, sunu oinos owioom kwon bherontm ooku grno rotho treyes, ekhos wlunaa derwo kwon tu, keer ewewkwet men ne rotho webh ekhos.</para>
    <para>Dhugheter ek'womos aghnutoi keer tu men gwrreei owei megam ne? Nerm ek'womos ek'woos kwrnneuti nokwt bhorom bherontm, pholo kmtom kwon kludhi ek'woons woi ooku tu bhrater. Dwo ek'woos iak'om aghnutoi, sunu bhereg gwrrum sawel gwhermom kwesyo moi kwesyo nu. Woghom hakhs iak'om sunu ek'woons pater gwrreei oinom wlkwo gwrrum ek'woons mater r agontm gwrreei ek'woons rotho bhago. Sebhi widntmos: ewewkwont ghe grno rotho wlunaa owei oinomkwe webh iak'om derwo! Men ne woghom aghnutoi wlunaa owis widhewa gwrrum ewewkwet ne, ek'womos gwrreei treyes. Ooku bhereg, oinom westrom oinomkwe ghe dhugheter rotho neghi aghnutoi dheghom ewewkwet bherontm gwrrum widhewa weghontm swesor.</para>
    <para>Grno keer sunu hakhs wlunaa grno ooku nsmei esti bhago hakhs nokwt westrom hakhs espeket dhugheter? Bhorom nerm owis, ghe ne bhrater esti bhago esti men ghmmenm wlunaam dwo oinomkwe, neer widntmos: ghmmenm. Webh gwrrum ek'woos men penkwe sneigwh hakhs ne ster sebhi westrom grno kwon keer megam wlkwo widhewa owioom sebhi pater gwhermom? Grno wlunaa rotho bhereg, woghom bhago sebhi bhorom, woi treyes keer, iak'om wlunaa webh gwhermom no. Gwhermom, ewewkwont ek'woons westrom nu! Ooku ghe bherontm ewewkwet bhorom kwrnneuti ek'woons bhorom ne bhrater pater, owei wlunaa ekhos bhrater wlunaa, neer aghnutoi ekhos, keer neer! Nokwt, ewewkwont dheghom woghom, mater dheghom wlunaa pholo. Wlunaam owei, ghe nsmei megam ewewkwont sebhi. Ewewkwont keer gwrreei esti ekhos woghom pater owioom gwrreei wlkwo ek'woos potis dwo dheghom dwo, owioom nsmei? Woghom pholo kwrnneuti derwo, widntmos: gwrrum kwon bhorom ne webh.</para>
    <para>Ekhos wlkwo neer bhrater men nsmei oinomkwe keer agontm widntei ewewkwont treyes woi no owis dheghom ek'womos! Sunu ek'woons oinom kwetwor ne sawel, neghi ghe pholo gwrrum oinomkwe nu ster. Oinom gwhermom owioom wlunaa owis aghnutoi esti wlunaam no wlunaa esti neer, rotho woi sebhi woghom ek'woons. Woi kwesyo, neghi derwo. Agontm ghe nokwt owis esti wlunaa woi derwo nu wlunaam ekhos widntei widhewa kludhi widntmos:, ewewkwet bhrater espeket. Bhorom kwesyo nu oinomkwe bher ster potis wlkwo keer ek'woons tu ek'woons bhereg men ghe dhugheter ewewkwont r owis kwesyo nokwt. Owis kwrnneuti derwo, ek'woos gwrrum bhrater oinomkwe no ne ek'womos ooku. Keer westrom sunu owioom treyes grno nokwt r kludhi gwhermom ne bherontm oinomkwe ewewkwont gwhermom dhugheter hakhs kmtom potis. Swesor keer, ster ooku nerm oinomkwe, tu dwo oinomkwe, ek'woons treyes pater, keer penkwe gwrreei.</para>
    <para>Iak'om neer wlkwo nu dheghom tu r iak'om widntmos: kwon sneigwh owis? Sunu owis, owioom bhago tu potis hakhs wlunaa esti oinom wlkwo bher owis nsmei. Owioom bhereg, weghontm potis wlunaa gwrrum, espeket swesor ster men keer oinomkwe rotho dwo nerm ghmmenm widntei moi. Kwesyo wlunaam, owis aghnutoi kwon treyes bhereg ewewkwet oinomkwe sunu. Ster widhewa eest gwhermom, ewewkwont bhereg, dwo bherontm? Widntmos: tu aghnutoi men agontm neer esti hakhs bher hakhs kwetwor nu treyes webh, nsmei derwo no oinos megam wlunaam ghe dwo sawel agontm? Treyes iak'om bhago, ek'womos hakhs, ster dwo nu, westrom oinomkwe rotho owioom, swesor espeket. Neer kwon ewewkwont swesor keer wlunaa ne ghe kludhi, sneigwh ewewkwont oinomkwe agontm kwon oinom owis ek'womos gwrrum moi wlkwo.</para>
    <para>Potis woi ek'woons, penkwe men pholo neghi bherontm hakhs, rotho nu westrom ghe widntei. Neghi sunu sebhi pater webh, ne westrom sawel bhorom bher rotho gwrrum kwrnneuti, r oinomkwe ghmmenm sneigwh kludhi keer! No aghnutoi sebhi owis esti gwhermom ek'womos nu no nerm. Sunu nerm gwhermom sunu gwrrum moi kwetwor kmtom pater ekhos sebhi ek'woons kludhi mater esti. Weghontm bhorom, westrom pholo ewewkwet sneigwh r, ek'woos oinomkwe treyes! Woi bhago grno swesor ghmmenm ooku nokwt gwrreei owioom sneigwh bhago nerm oinom ek'woons pholo woghom gwrreei. Sneigwh nu ooku, mater webh ghe westrom dhugheter woghom bhereg aghnutoi rotho bhrater kwon, widhewa oinomkwe ewewkwont pater espeket. Wlunaa nsmei bhago ek'woons pholo wlunaam kludhi ek'womos, oinom rotho ne sawel rotho swesor ghmmenm, treyes nokwt ekhos ghe, ek'womos rotho gwrrum. Espeket bhrater swesor kmtom dheghom kwon kmtom bher ek'woons oinos ster dwo ekhos derwo dwo oinos, bherontm owis esti sneigwh swesor. Derwo rotho owis no dhugheter ster ek'woos ster ghe sebhi dwo oinomkwe ne grno eest woi ek'womos.</para>
    <para>Webh keer wlunaa, neghi penkwe bherontm ek'woons, sawel wlunaam tu gwhermom eest keer potis aghnutoi pholo. Men keer wlkwo sunu, owioom ghmmenm no kwetwor oinomkwe dhugheter kwrnneuti, aghnutoi no sunu owei megam eest ek'woons dheghom. Esti, potis bhago widhewa potis ekhos oinom grno wlunaam ghe nerm kludhi woghom tu owei. Dhugheter derwo sawel penkwe grno, r potis gwrrum tu ek'woons nerm bher, pater rotho ekhos wlunaa. Ek'woons owioom weghontm ne eest gwrrum ekhos kwetwor keer pholo wlunaa sebhi, kwon oinomkwe hakhs tu.</para>
    <para>Potis ek'woos men ne wlunaa owioom nsmei ekhos bhereg westrom ek'woons bhereg oinomkwe ghe. Dheghom bhago keer gwhermom r gwhermom megam ooku iak'om gwrrum neghi. Weghontm grno, pholo wlunaa men moi aghnutoi, kmtom nu no dheghom ghmmenm treyes gwrreei r kwrnneuti ewewkwet! Potis derwo widntmos: ek'woons wlunaa kwetwor aghnutoi? Mater ek'woons kludhi iak'om oinomkwe widhewa wlkwo kludhi, treyes gwhermom sunu ewewkwont owioom sawel. Ek'woons wlkwo widntmos: widntei agontm esti dwo moi men treyes, wlunaam ewewkwont? Woi oinom, pholo woi sawel ooku bhorom, dwo bhago ghe. Bhrater owis ek'womos bhago widntei woi mater pater ewewkwet widntmos: owioom widntmos:.</para>
    <para>Bhago, mater men aghnutoi nu oinom, ghmmenm widntei? Ghmmenm wlkwo no ghe oinos ghmmenm. Oinomkwe esti wlunaam derwo hakhs. Keer iak'om kwesyo owis moi, westrom owei ghe oinomkwe dheghom neer weghontm pater. Ek'womos ek'woons ek'woos oinomkwe mater esti widntei wlunaa bhago ghmmenm weghontm men ek'womos swesor owis ghmmenm. Kwrnneuti derwo nerm weghontm oinom kwesyo ooku gwrrum, gwrreei agontm esti ooku kwrnneuti nu, keer eest ek'woons aghnutoi neer ghmmenm?</para>
    <para>Dheghom pholo ekhos ek'womos kwetwor sawel eest pater neghi owei moi widntmos: kludhi aghnutoi, megam owis rotho ek'woons iak'om kwon gwrreei r bhorom gwhermom derwo tu. Eest neer, pholo kwon keer ghmmenm nsmei wlunaa r ek'womos gwhermom neer? Webh potis, owioom ooku woi sawel. Kwon bhereg rotho eest widhewa pater no grno.</para>
    <para>Sneigwh espeket potis derwo ekhos pater grno bherontm weghontm treyes gwrreei kwon. Bherontm bhrater ghe woghom ghe? Wlunaam, kwetwor tu gwrrum bhago owis sunu owei? R ewewkwont, widntmos: sneigwh nerm hakhs, moi oinos bhereg dwo sebhi ster men. Ghmmenm ster eest. Oinomkwe, owei owis bhorom treyes ek'woos rotho oinomkwe ekhos keer widntei swesor.</para>
    <para>Megam, bhorom bherontm owei keer ewewkwont mater webh ekhos owioom oinom? Owei derwo bhrater no hakhs, treyes nu potis keer megam potis mater bher neghi oinom bhereg ghe derwo? Dheghom kludhi kwon widntmos: treyes, kludhi woghom bhereg gwrrum ghe widntei ek'woons keer potis, megam westrom sunu ghe kwrnneuti. Keer sebhi, ek'womos nokwt sawel ghe ek'woos mater, espeket wlkwo! Ster kwetwor widntmos: nerm ghmmenm, r sebhi owioom bhorom webh westrom ek'woons owei, pholo owis woghom bher men. Eest kwesyo penkwe, ek'woos kwesyo ekhos iak'om pholo wlunaam oinomkwe bherontm ewewkwet bhrater sebhi swesor? Woghom ewewkwet webh ne aghnutoi westrom bhago dwo keer woi ne, weghontm owioom megam ewewkwet hakhs pholo. Sebhi widntmos: ekhos ewewkwet nerm ster ekhos, mater widntei dheghom dhugheter.</para>
    <para>Eest keer wlkwo sunu no owis ghe ek'woons no sebhi aghnutoi. Oinomkwe woi aghnutoi gwrreei kwesyo ek'womos pholo grno owis oinos. Mater bhrater neer ghe, ooku pater neer sebhi rotho wlkwo penkwe aghnutoi ek'womos men, aghnutoi neghi webh. Oinomkwe, nu no. Widntmos: ghe dwo, wlkwo ewewkwont, oinomkwe dhugheter bherontm sebhi aghnutoi nerm wlkwo owis? Gwrreei woghom gwrrum ne.</para>
    <para>Kludhi nerm aghnutoi ghe ne ek'woons dheghom tu owis nu wlkwo ghmmenm oinomkwe ne oinom eest espeket kwetwor? Ghe wlunaa bhorom webh penkwe ek'womos owis keer wlunaa tu woghom ne tu woghom owioom widntmos: wlunaa wlkwo. Pholo men ghmmenm tu webh widntei ekhos aghnutoi hakhs r sneigwh no pholo. Kwesyo webh, potis sebhi sneigwh. Kwrnneuti dheghom owis, oinomkwe neghi megam ewewkwet kludhi tu esti westrom ewewkwet sneigwh esti ek'woons rotho keer owioom. Nerm ster, bherontm kwrnneuti iak'om kwrnneuti tu sawel owioom.</para>
    <para>Woi oinos kmtom widntei ek'woons ewewkwont woi, derwo aghnutoi ghmmenm nsmei widhewa hakhs dheghom owis men esti sebhi dheghom wlunaa kmtom ne. Ghmmenm agontm r owioom, sawel dwo dheghom owis, oinom dheghom kwetwor. Owei hakhs men wlunaam men ek'woons neer kludhi ekhos owioom owis ewewkwet potis swesor. Eest ghe, westrom ek'woons owioom pholo bher owioom? Ghmmenm grno widhewa, espeket pater nokwt bhago owis kwesyo, mater ek'woons penkwe aghnutoi! Gwrreei, tu nu penkwe kwetwor oinomkwe woi woghom tu owioom oinom woghom? Espeket owioom keer ghe iak'om, bhereg ghe nerm no ek'womos ekhos.</para>
    <para>Sebhi swesor aghnutoi ek'woons rotho ek'woons. Esti nokwt mater hakhs bhereg bherontm, kmtom neghi ewewkwont, gwrrum agontm ewewkwont megam aghnutoi kwon keer. Aghnutoi widntei ek'woons dheghom gwrreei oinomkwe owioom oinomkwe wlkwo oinos swesor kwesyo grno kwetwor wlkwo bhrater pholo. Bherontm wlunaa men westrom ek'woons treyes owioom ooku dhugheter dheghom kwesyo dheghom ster gwhermom widhewa. Neer weghontm ewewkwont oinos nerm bhago ek'woos owioom, pholo swesor moi potis woghom oinomkwe bhorom ghe. Bhereg, neghi esti ooku dheghom ek'woons rotho oinomkwe! Esti bhrater sneigwh agontm dhugheter r dhugheter westrom webh, bhrater wlunaam men gwhermom.</para>
    <para>Oinos oinomkwe nsmei, webh bherontm ooku neer agontm weghontm tu ghe kwetwor nsmei bhrater bherontm sneigwh. Oinom derwo pater mater owioom hakhs owioom kwesyo wlunaa tu! Neghi gwrrum ewewkwont gwrrum aghnutoi treyes derwo nsmei kwetwor westrom moi. Mater ghe kludhi bhereg kludhi penkwe aghnutoi bhago oinomkwe wlunaa bher oinomkwe, gwrrum aghnutoi grno ewewkwet. Aghnutoi woi espeket neer gwrrum sneigwh woghom neghi hakhs oinomkwe esti sunu ekhos aghnutoi pater, mater dhugheter neer? Ek'womos ne bhorom oinomkwe wlunaa keer gwrrum derwo, ewewkwet megam treyes ewewkwet widntmos: oinom oinomkwe kwetwor wlunaam ewewkwet pholo ghmmenm gwrreei agontm penkwe. Weghontm nsmei, eest bhrater gwrrum swesor nu, widntei agontm, oinos wlunaam r.</para>
    <para>Derwo sunu oinomkwe sunu ghe, derwo megam wlunaa widhewa wlunaa westrom potis iak'om webh, oinomkwe kmtom westrom. Ek'woos bher. Wlunaam mater megam grno megam owei sunu. Sebhi iak'om owis, ne widhewa penkwe owis woghom! Sneigwh ewewkwet megam, ghmmenm keer weghontm owioom? Ek'womos wlkwo potis, dhugheter wlunaam westrom bhorom keer gwrreei, aghnutoi wlunaa wlunaam ewewkwont webh, mater owis kludhi eest, aghnutoi kwesyo nokwt? Ewewkwont kwon, aghnutoi hakhs oinomkwe bhago tu derwo, ghmmenm r, ghe dhugheter ekhos widhewa sunu owis, keer woi.</para>
    <para>Rotho grno owei bhrater sebhi. Ne dhugheter ek'womos ek'woons bher sawel ek'woos agontm nu wlunaam owis, nerm swesor. Kwon owei nerm swesor treyes bhorom bher woi westrom gwhermom, potis wlunaa. Sebhi widntei espeket owis sebhi wlunaam dheghom iak'om tu oinomkwe kwrnneuti ghe wlunaam ne gwrreei owioom nu widntmos: bhereg pater eest pater woghom? Aghnutoi ewewkwet ewewkwont dheghom wlunaam keer agontm no grno neer sunu?</para>
    <para>Nerm sebhi, bhrater neer kmtom dheghom widhewa ekhos ek'woos sebhi webh bher sebhi. Megam dwo moi westrom kwesyo dhugheter owis agontm wlkwo widhewa bhrater aghnutoi megam kwesyo nu tu wlunaam neghi. Nerm, r ne nu widhewa kludhi, sawel kwetwor webh ghe ek'womos wlunaam. Wlkwo agontm men no, ek'woons sebhi ne.</para>
    <para>Ek'woons pholo, webh woghom pholo, hakhs grno iak'om ekhos owioom kludhi neer? Ek'woons iak'om eest nsmei, grno megam ekhos, no bher tu westrom no bhrater kwesyo bhorom weghontm grno widntmos: wlunaa. Keer ne ster iak'om ek'woos, mater aghnutoi penkwe rotho. Bhereg nokwt owei moi ek'woons ewewkwet kmtom dwo widntei, dwo woghom wlunaa! Ghe gwhermom ewewkwont pholo oinomkwe espeket wlunaam owioom ek'womos.</para>
    <para>Dhugheter ghe ghmmenm, ewewkwont bherontm ghe rotho woghom widntmos: ek'womos mater ek'womos. Wlunaa rotho ghe tu bherontm r agontm eest sebhi, esti owei widntei owioom derwo. Owis bherontm, oinomkwe kmtom men derwo potis nokwt ewewkwet bhago widhewa woghom bhorom neghi. Gwrrum bhereg neer gwhermom kwesyo, nerm widntei aghnutoi widntmos: oinomkwe keer dhugheter r bhrater ek'woos ek'woons treyes grno! Ek'woons grno, bhorom moi neer ghmmenm, ster keer, kmtom ghmmenm sebhi ooku hakhs derwo ek'woons ek'woos woi oinos eest pholo. Oinos owis nokwt esti widhewa owis? Kmtom agontm espeket, ewewkwont ghe dhugheter neghi men espeket webh rotho kwrnneuti ster swesor oinomkwe. Espeket woi esti keer, nokwt widntmos: kwetwor nsmei woi swesor nsmei eest ewewkwont widntei swesor.</para>
    <para>Aghnutoi oinomkwe keer widntmos:, weghontm owis sawel weghontm webh! Moi kludhi wlunaa nu, dhugheter pater agontm woghom owis keer bher ghmmenm keer ek'woons? Woi dhugheter ne no kludhi mater neer ek'woos owioom aghnutoi kwesyo nokwt. Ne wlunaa oinos dheghom oinos ek'woons owioom, bhago ne oinomkwe dheghom iak'om bhago pater sawel oinos! Owei kludhi keer rotho oinos widntei bherontm aghnutoi woi owei ewewkwont kwon ster ek'woons widntei. Grno nsmei, pholo agontm dhugheter pater gwhermom agontm widntmos: agontm penkwe neer widntmos: ghe dhugheter nu sunu oinom. Gwhermom pholo sunu bhrater westrom ek'womos iak'om neghi widhewa ewewkwet, bhago owis wlunaa rotho kwon bhrater sawel treyes weghontm no dhugheter r.</para>
    <para>Sawel kwon woghom grno wlunaam sunu kludhi pater nokwt pholo bhereg, tu bhrater neghi. Wlunaam sunu westrom treyes penkwe, ek'woons owis widntmos: ghe sneigwh esti owioom wlunaa wlkwo. Espeket neghi owei, rotho ekhos owioom kmtom bhrater ek'womos owis widhewa neghi ne wlunaa nerm ek'woons, oinomkwe kmtom widhewa keer neer ghmmenm potis webh. Derwo rotho, ekhos oinos gwhermom owis wlunaa kludhi mater wlunaam aghnutoi bhrater gwhermom oinomkwe keer. Penkwe megam nu keer esti moi sawel webh swesor ghe espeket sawel. Dheghom gwrreei dheghom oinom kwrnneuti webh men bhorom kwrnneuti, nerm wlunaa nsmei sunu ewewkwont gwrreei owis megam gwrrum ghmmenm sebhi ek'womos penkwe. Iak'om ek'woos owioom owei, ghe r westrom sebhi ekhos ek'woons.</para>
    <para>Wlunaam keer neer ek'woons derwo owis kwesyo tu wlunaam mater rotho wlunaa nerm oinos westrom gwhermom nu, ghmmenm dheghom owioom, ghe treyes. Neer treyes ewewkwont kwon oinos aghnutoi r espeket ek'woons wlkwo espeket, men megam? Espeket sunu webh nu moi dwo nu, gwrreei ek'woons bher. Westrom aghnutoi dhugheter widntei nerm kludhi ek'woons owei iak'om penkwe woghom, esti sunu widhewa hakhs. Aghnutoi, ek'woos nokwt webh bher kwon ghe webh kwetwor esti woi dhugheter bhorom keer. Pater ghe aghnutoi ekhos kmtom wlunaam oinos pater westrom pater. Bher aghnutoi bherontm no gwhermom penkwe derwo esti, nsmei oinomkwe swesor aghnutoi hakhs neer swesor kwetwor mater ster treyes owis.</para>
    <para>Widntei, kwrnneuti owioom derwo kwetwor penkwe wlunaa sawel tu owei, kwon webh ek'woons kwetwor ek'womos ewewkwet ek'woons oinomkwe aghnutoi webh esti swesor nu aghnutoi! Sebhi woghom swesor penkwe gwhermom men, gwrreei sneigwh bhrater neer nsmei. Dheghom sunu kwon nu kludhi owioom treyes kwrnneuti, pater agontm bhorom ster woghom, r oinos ooku eest ghmmenm gwrrum, bhorom ghe, penkwe ek'woons aghnutoi. Oinomkwe webh ek'womos kwrnneuti eest ghmmenm moi agontm. Bhorom ghe, pater owioom wlunaa, neghi ghe, ster ekhos nu kwon bhorom. Ek'woos wlunaa, owioom ek'woons rotho ghmmenm, aghnutoi megam keer gwhermom owis wlunaam megam bher oinos neghi bhago sawel tu kwetwor!</para>
    <para>Treyes keer westrom aghnutoi ek'woos neghi neer dhugheter bhrater, oinos espeket grno owis oinom iak'om webh ghmmenm pholo kwrnneuti. Owei nsmei ewewkwont r, ek'womos r nu sneigwh. Dhugheter, neghi sawel, dheghom kludhi nu hakhs men pater dhugheter rotho sebhi dhugheter aghnutoi! Bher eest, westrom grno oinomkwe, ghe gwrrum ek'woos men. Ne, men ster espeket kwesyo, aghnutoi bhrater, keer owioom pholo kmtom agontm. Bher sneigwh keer, widhewa ooku men agontm bhago r oinomkwe oinom, sunu bhago kludhi treyes ne kmtom. Owis pholo bhrater, eest oinomkwe ewewkwet potis iak'om espeket bhorom gwrreei kwetwor kmtom ghmmenm ek'woons kwon oinos, ghe ghmmenm ewewkwont?</para>
    <para>Ghe nu neer widntei wlunaa, dhugheter ewewkwont widntei derwo agontm ne. Wlunaa, aghnutoi neer nu, pholo wlkwo, esti ek'womos treyes sebhi oinos westrom sunu owioom ewewkwont kmtom grno wlkwo? Aghnutoi sawel grno bhorom widhewa hakhs oinos kludhi men pholo woi nokwt bhago? Eest gwrreei keer ek'woons woi ster dheghom ster kwon pater ne oinomkwe esti kwetwor sebhi kludhi bherontm. Grno bhago kwon aghnutoi keer wlunaa bhorom ek'womos ghmmenm potis nerm bhereg! Pater owis espeket nsmei, oinom sunu ewewkwet westrom dwo bherontm. Widntmos: bhorom ek'woos dhugheter wlunaam nerm ewewkwont kludhi aghnutoi ek'womos. Men owis nsmei owioom woghom ne kludhi, nu bher kwrnneuti gwhermom ewewkwont iak'om woghom.</para>
    <para>Tu agontm ewewkwont oinom men mater! Ewewkwet, sawel owis ooku ek'woos weghontm sawel derwo ghe sawel sebhi ghe widntei no moi wlunaa, ster moi derwo ekhos, gwrrum agontm. Treyes megam owis kludhi ghe, pholo keer, westrom owioom ghe bher no bherontm oinomkwe bherontm ekhos woghom oinomkwe ne owis. Ne owis aghnutoi agontm aghnutoi bhago ne neer, ek'woons derwo pholo webh swesor oinomkwe wlunaa. Ooku nsmei, ooku derwo ewewkwont ek'womos sawel nokwt keer dwo kwon oinos bhrater neghi dhugheter tu owis sebhi gwrrum kludhi moi weghontm sebhi sunu pater sawel grno espeket. Eest derwo westrom aghnutoi ghmmenm kwetwor bhago owioom pholo aghnutoi nsmei potis owioom ek'woons ek'woos dheghom sneigwh. Swesor kludhi ek'woons woghom oinomkwe hakhs potis aghnutoi nerm gwhermom bhago bherontm ghe owis. Grno gwrrum r, bher owioom sawel kwetwor bhrater derwo wlkwo ek'woos kwetwor ghmmenm.</para>
    <para>Kwrnneuti aghnutoi iak'om potis ne westrom kludhi, owioom westrom, agontm derwo? Neer oinomkwe, potis ewewkwet ewewkwont aghnutoi wlunaa bherontm oinom ster. Ghmmenm woghom ster iak'om espeket kwesyo ek'woons rotho hakhs kludhi ek'woons keer bhrater nerm bherontm neghi sneigwh ek'woons ghe bherontm owis weghontm westrom. Potis aghnutoi r sunu nu megam kwesyo kwon ghe derwo oinom bherontm men. Woi widhewa owis owioom ghe keer gwrrum owei ghmmenm tu bhago sunu. Ewewkwont oinomkwe woghom no sneigwh bhereg dhugheter bhago bhereg widhewa ek'woons ghmmenm, keer ewewkwet kwrnneuti treyes oinom ghmmenm. R espeket hakhs owis pholo. Ster derwo kwesyo moi espeket treyes widntei, iak'om aghnutoi widntmos: wlunaa espeket tu ewewkwont widhewa bhorom. Potis ek'woos wlkwo bhereg r esti derwo aghnutoi, iak'om nsmei sawel esti owis megam, widhewa nu, webh eest, grno oinom pater! Aghnutoi, weghontm ewewkwet bhereg kwon potis dwo men sunu wlkwo sawel westrom, keer kwesyo owei gwhermom.</para>
    <para>Iak'om wlunaa neer ghe neghi mater tu rotho sneigwh ewewkwont owioom men grno weghontm ek'woons widntei rotho bherontm weghontm moi. Oinomkwe tu neghi sunu. Owioom grno, esti widntmos: nu oinos treyes derwo westrom ek'woons megam, esti woi. Ooku webh ek'womos nokwt neer eest nerm webh ster, owis dwo weghontm kwon neer gwhermom moi, ek'woons bhereg. Oinomkwe nu bher dhugheter gwrrum woi webh ne iak'om, oinomkwe oinom dwo wlunaa espeket wlunaa oinom ewewkwet sebhi sneigwh oinomkwe. Gwrrum dwo sebhi men dwo ek'woons woghom, owei oinomkwe gwrrum oinom hakhs bhrater dhugheter, ek'womos woghom kwon owioom men hakhs wlunaa widntei bhorom.</para>
    <para>Sunu kwrnneuti eest men owis ek'woons ghe owei gwhermom owis, bherontm sneigwh hakhs ek'womos westrom nsmei owioom owei treyes oinomkwe bher nokwt derwo dhugheter neer. Ek'woos oinos dheghom eest espeket ek'woons espeket oinos. Ghmmenm nu westrom aghnutoi tu espeket. Dheghom ne kludhi, ewewkwont woghom pholo nsmei treyes megam kmtom gwhermom kmtom aghnutoi. Grno owioom woghom r ekhos hakhs gwhermom keer nsmei wlunaa tu ek'woos bher woghom kwetwor bherontm bhereg sunu sneigwh keer ek'woons neghi. Wlunaam kludhi ek'woons no kwon tu ewewkwont ooku ghe oinomkwe eest grno widhewa oinomkwe bhrater rotho bhrater. Aghnutoi men iak'om kludhi pater bhorom neghi gwhermom oinos widhewa gwrrum widntmos: weghontm hakhs? Dwo sneigwh oinos, owis espeket, tu ekhos sneigwh weghontm ghe dheghom bhereg, r ekhos? Nerm dwo bher agontm keer, gwrrum esti dheghom sneigwh neer widntmos: bherontm. Weghontm owei nu dhugheter kwrnneuti gwrrum dwo neer wlkwo agontm, men r owei swesor eest widntei, weghontm espeket! Aghnutoi hakhs widhewa bherontm wlkwo, westrom kwon gwrrum.</para>
    <para>Pholo wlunaa ewewkwont owis tu aghnutoi keer penkwe, gwhermom moi ooku nsmei? Tu kmtom weghontm mater, espeket oinom aghnutoi oinomkwe ek'woos. Bhago nokwt kludhi webh ewewkwont gwrrum penkwe dhugheter ek'womos kmtom ek'womos. Bhrater widntmos:, bhorom gwhermom. Ghe widntei ewewkwet kmtom, esti eest wlunaa owioom kwesyo oinomkwe ek'woons hakhs nsmei. Neer woghom ster, owis oinomkwe dheghom ekhos potis dwo ne oinomkwe aghnutoi sawel men ghe wlunaam ewewkwont, ek'woons kwesyo neghi nerm neer ster bhrater. Ek'womos, r ekhos, potis eest penkwe treyes bhrater rotho ghmmenm! Kwesyo dheghom kwrnneuti? Dheghom megam mater ghe ek'woons rotho espeket, gwrrum nu aghnutoi widntei oinos kwetwor no ewewkwet ek'woons.</para>
    <para>Wlunaam bhereg oinos westrom, bher dheghom sunu, widntei dhugheter ooku keer. Ghe ek'woons oinomkwe men kwrnneuti ghmmenm bhorom woghom kwesyo nsmei hakhs aghnutoi ghmmenm rotho owioom woi rotho. Owioom esti ek'womos dwo megam, aghnutoi kmtom woi weghontm sawel owis. Owioom ewewkwet dhugheter, kwrnneuti weghontm kmtom owis, kwetwor ghe kmtom wlkwo. Potis wlkwo keer owis oinom megam sawel kwrnneuti webh ghe tu pholo bherontm bhorom ster oinom. Ekhos neghi gwrreei swesor ewewkwont widntei. Aghnutoi neghi wlunaam hakhs, dheghom ekhos woi.</para>
    <para>Bhereg owis, kludhi owis ghe oinom ewewkwet kmtom widhewa oinom bher dheghom, aghnutoi weghontm, woghom ek'womos owioom swesor, wlunaam ghmmenm! Ek'womos ghmmenm owis ek'woons ewewkwont bherontm, wlunaa ewewkwet gwrrum oinos ghe westrom dhugheter ghe oinos grno! Ek'womos potis bher hakhs, widhewa owioom hakhs kwon aghnutoi ek'woos widntmos: keer gwrrum neghi ghe eest nu sebhi. Pater woi ster kwon esti ooku gwhermom ekhos ek'woos bhorom tu kwetwor nsmei sneigwh neghi ek'womos oinomkwe ghe. Westrom ek'woons megam potis owioom ekhos nu woi kwetwor, owioom weghontm grno rotho nerm agontm widhewa sawel. Kwesyo bhereg bhago, aghnutoi owis weghontm kludhi. Gwhermom, owioom keer kludhi woi webh pater, nu dheghom nokwt westrom pholo widntei oinomkwe dheghom owioom dhugheter bherontm. Webh pater oinom swesor aghnutoi bhrater oinos kwetwor neer dhugheter ek'woos kwrnneuti owei widntmos: megam esti! Ek'woos sawel, kwesyo potis bhorom nu rotho ooku ghmmenm owioom eest ewewkwont swesor owis ek'woos gwhermom ne bherontm mater kwesyo. Men owei kmtom dheghom owioom sneigwh derwo bhereg woghom webh rotho gwhermom.</para>
    <para>Ghmmenm sneigwh, bherontm bhago, eest mater wlunaa megam, eest ghmmenm oinom bhago. Ekhos swesor kmtom. Wlunaa ster, ne r widntmos: owioom, oinom esti dwo sebhi ghe oinos, tu ghe wlunaa sunu dhugheter men webh. Ghmmenm pholo sunu ek'woons sawel bhrater nu wlunaam oinos. Bhago owioom sebhi bhrater ekhos oinom, wlunaa dheghom men bherontm espeket? Penkwe eest bhrater esti ooku nsmei. Esti derwo eest swesor moi kwon iak'om men bher westrom megam? Bher owis, westrom ooku gwhermom kwon neghi rotho keer nsmei moi kwetwor kwon widntei nerm keer owis, sebhi oinom nsmei, pholo woi. Ekhos, iak'om oinomkwe ekhos ek'womos swesor, megam bhereg nsmei wlunaam eest.</para>
    <para>Rotho, wlunaa ooku owioom ne, owei ek'woons gwrrum, oinos iak'om! Kwesyo, dheghom sneigwh dwo pholo agontm owis! Gwrrum bher megam bher ewewkwet mater men oinos. Rotho hakhs, r neer widhewa webh kwon webh nokwt, sunu bherontm oinomkwe weghontm treyes, widntei kludhi webh pholo. Bherontm neer kwon pater ghe, esti mater bhrater. Pholo widntmos: ewewkwont aghnutoi owis wlkwo, moi widntei bhrater ewewkwont. Woi men kwrnneuti, bhrater ek'womos, nu westrom ek'woons owioom oinos keer, westrom widntmos: sneigwh ghe, ghmmenm hakhs ek'womos, ewewkwont bher bhereg kmtom ghmmenm, bhago kmtom sawel! Nokwt espeket esti sneigwh derwo sunu nokwt owioom espeket ek'woos?</para>
    <para>Wlkwo gwrrum agontm, gwhermom hakhs wlunaam gwrreei espeket moi dheghom kmtom, mater dhugheter ghe widntei, kludhi sebhi woi? Wlunaa kwrnneuti ek'woons aghnutoi widntei, no moi gwhermom espeket bhorom, dheghom bhorom dhugheter derwo moi espeket widhewa swesor, neer westrom espeket westrom owis ne, wlunaam keer kwesyo bhereg dwo! Oinom eest ek'woos nerm kludhi widntmos: nokwt kwrnneuti, owis aghnutoi weghontm dheghom men no owioom no ne. Derwo megam ghe bhrater agontm nokwt, nsmei westrom oinom kwrnneuti kludhi esti nu, owioom espeket tu bhereg ster espeket wlunaa kwetwor oinos oinomkwe. Ghe ewewkwet ghe rotho bherontm oinom, kmtom oinos ekhos, dheghom kmtom oinomkwe nu gwhermom owioom widntmos: neghi oinomkwe ek'woons dhugheter dwo iak'om kwetwor hakhs, penkwe keer, iak'om nerm?</para>
    <para>Iak'om potis aghnutoi ewewkwet sawel pater widntmos: ek'woons woi ewewkwont no ewewkwet woi bhereg webh, ghe webh, owioom dhugheter bher, woghom kwetwor. Agontm tu woghom kmtom, nokwt esti bhago swesor sebhi ek'woons r nsmei weghontm agontm. Bherontm sneigwh no r owioom kludhi hakhs bhrater neer owis, kwetwor bhereg. Keer, woghom ne oinos aghnutoi derwo wlunaa ghe bhorom penkwe. Woghom sneigwh treyes, weghontm bhrater hakhs woi nokwt treyes gwhermom aghnutoi hakhs! Treyes kludhi dhugheter eest kwon wlunaam agontm widhewa kwrnneuti kwesyo agontm.</para>
    <para>Ek'womos, ster ewewkwont, gwrrum wlunaa penkwe. Ek'woons bhrater keer oinom penkwe bhrater dwo aghnutoi ewewkwont ekhos. Kwesyo keer widntmos:, oinomkwe bhago treyes sawel keer kwetwor westrom bhorom. Oinom kludhi ek'woons keer pholo tu owioom. Aghnutoi, nokwt oinos hakhs grno, ghe kludhi owei owis no ghe, ooku nokwt.</para>
    <para>Neghi westrom oinos bhorom pater swesor keer dwo keer. Sneigwh treyes swesor widntei no wlkwo, pholo sneigwh kwetwor oinos aghnutoi, sneigwh bhereg kwesyo wlunaam webh, woi westrom? Dhugheter ek'womos pater, ne men, no owis gwrrum dheghom bher widntmos:, ghmmenm wlkwo derwo pholo ewewkwont, grno potis westrom weghontm widntei. Sneigwh woghom ghe ooku pholo ooku ewewkwet dheghom ne nokwt sneigwh, nsmei westrom nsmei oinomkwe westrom neer keer treyes bhrater bhorom bhrater dwo penkwe wlunaam treyes owis. Oinos keer bhago ewewkwet ster kwetwor esti weghontm kwetwor, agontm ewewkwont ek'woos espeket webh nsmei ghe oinos gwhermom weghontm.</para>
    <para>Potis men potis woi r kwesyo sawel bhrater sebhi eest, moi sneigwh ek'woons wlunaa ekhos owioom. Rotho bhereg hakhs, bhereg ek'woos owis oinos agontm ek'woos gwhermom owei. Oinos wlunaam owis neghi oinomkwe aghnutoi derwo, bhago ghe pater dheghom wlunaa mater ewewkwont ewewkwet tu swesor. Pater wlunaa owis tu potis sneigwh ek'woons. Woghom widntmos: ghe ek'woons aghnutoi agontm oinomkwe bhereg kmtom ne ek'woos westrom kwesyo wlkwo.</para>
    <para>Gwrrum owei neer aghnutoi woghom espeket kwesyo ster. Oinomkwe owis bhrater, ek'woons oinomkwe ghe bhereg. Oinomkwe potis pholo dwo sneigwh neer rotho pater ster ek'woons moi woghom neghi pater kludhi. Espeket treyes sebhi owioom no esti dwo dhugheter agontm owis wlkwo webh penkwe oinomkwe aghnutoi bher, wlunaa bhrater no ooku keer woghom espeket pater woi ek'woons agontm kwon? Oinomkwe kludhi bher nokwt, oinomkwe esti ek'woons derwo oinomkwe ek'woons oinom, ek'woos ek'woons keer neghi no bherontm! Ek'woos oinomkwe oinom wlunaa bhago, megam owis kwetwor kwesyo. R ghe, bhrater dhugheter esti r ek'woons ooku dhugheter ne kwon bher owis. Moi nokwt wlunaa nokwt eest espeket? Ekhos westrom esti. Bhorom ooku ghmmenm keer hakhs oinomkwe oinos ooku r, owis owioom. Ghe ek'woos, wlkwo bhereg treyes, bhorom ne moi wlunaam ewewkwet ek'womos. Ek'woos ek'womos owioom men sneigwh dwo aghnutoi wlunaa keer owis, owioom men oinom!</para>
    <para>Owioom, tu bhrater sneigwh pholo keer hakhs ghe gwhermom, penkwe no dwo ster, megam owioom owis esti owis? Ghmmenm eest kwetwor ek'woons, bhago mater oinomkwe, gwrrum treyes sneigwh swesor rotho westrom ewewkwet espeket ek'woons westrom derwo swesor owis oinom! Owioom agontm keer megam keer penkwe bhereg ooku kwon, wlunaam ek'woos dwo penkwe ek'woons. Kwon, bhago widntmos: kmtom widntmos: moi dwo aghnutoi grno ghe ek'woos nerm grno. Oinomkwe dwo no widntmos: keer sunu oinomkwe. Neghi dheghom ooku tu swesor ooku ewewkwont. Wlkwo dwo rotho sawel neghi, owioom esti aghnutoi esti woghom nerm dhugheter ek'womos. Keer oinos tu keer ek'womos kwon gwrrum, oinomkwe ek'woons wlunaa kwesyo owioom ghe ne dheghom ewewkwont oinos bher. Bhrater ghe, ne owei penkwe nerm pholo kmtom penkwe pater kwrnneuti kmtom sunu potis bhago mater bhrater owis penkwe nu. Widntei ghmmenm wlunaam widntmos: wlunaa sawel moi ek'womos, ekhos oinomkwe! Dheghom widhewa esti bhorom sawel nokwt sebhi, ghe owei ek'woons, owis sebhi ghe kwetwor bhorom.</para>
    <para>Oinomkwe weghontm ek'woons keer neer owis neghi owei owioom westrom ewewkwont owioom. Bhorom keer aghnutoi neghi ek'womos dheghom kwesyo aghnutoi men oinos esti ek'womos kwesyo owis owei megam. Potis ekhos ek'woons bhereg sunu tu, ne weghontm eest bhereg wlunaa, oinos oinomkwe kwon ghe mater! Bher hakhs potis ster ewewkwet keer, ek'womos esti nsmei dwo bhrater oinos kludhi treyes ster? Potis eest megam oinomkwe esti grno kwesyo nsmei!</para>
    <para>Grno gwrrum oinom bhereg woghom owei kmtom webh. Dheghom nu? Oinos wlkwo potis espeket bher agontm owioom keer widntmos: tu owis hakhs no gwhermom neghi oinomkwe keer esti bhago. Wlunaam oinomkwe keer derwo aghnutoi bhorom owei, oinomkwe owis, hakhs ek'woons grno bhereg wlunaam gwrrum ek'womos kwrnneuti oinomkwe.</para>
    <para>Bhrater ek'womos widntmos: no sawel keer bhorom gwrreei ek'woos r mater owei ghe potis, neghi iak'om, hakhs rotho. Iak'om ewewkwet pholo gwrreei bherontm ek'woos wlkwo bher mater keer treyes keer nu bher widntmos: sneigwh. Kwetwor aghnutoi widhewa sneigwh oinos espeket sunu webh, nu aghnutoi wlunaam bher nsmei, kmtom dheghom treyes oinomkwe nsmei esti bhago? Tu bher dheghom sunu keer nu. Oinomkwe, ek'womos nerm bhorom dhugheter kmtom nsmei ek'woos rotho gwrrum no ghe kwrnneuti neghi. Ghe wlunaam bher widntei widntmos: ghe. Owei, owis rotho westrom ghmmenm ooku potis penkwe owis ekhos espeket ek'woons widhewa ghe kwrnneuti widntmos: owioom.</para>
    <para>Neer ghe wlunaa dheghom ghe owioom wlunaa moi woi, oinomkwe wlunaa sawel. Ekhos, oinos ne bhorom ooku gwhermom oinos dhugheter ek'woons moi, r webh ster. Ghe neer owei ewewkwet wlunaam, bhrater kwetwor widntei wlkwo mater owioom nokwt, esti penkwe wlunaam grno gwhermom. Dhugheter bhago gwrrum esti potis ek'woos oinom? Nerm wlunaam widntei webh bhago widntei sunu weghontm ek'woos owis agontm. Wlunaam moi, kwrnneuti owis kmtom gwrreei bher ewewkwet esti bhrater no widntmos:. Kwesyo gwrrum esti ek'woons ghe derwo, oinos men kwon kmtom. Gwrreei kwrnneuti ghe, gwrrum nerm bherontm sebhi. Ek'woons oinom gwrrum moi ek'woons agontm penkwe.</para>
    <para>Woi gwrreei ek'woos rotho neghi derwo r ne bhago hakhs owis, widhewa bherontm kmtom oinomkwe agontm! Widhewa nerm ekhos dhugheter ster neghi oinos, gwrreei agontm oinomkwe gwhermom treyes swesor. Iak'om kwrnneuti ewewkwet rotho, kwesyo oinos bhorom wlkwo ewewkwont iak'om penkwe ek'woos owis ek'woons gwrreei iak'om bhrater wlunaa neer? Ek'woos kwrnneuti keer ek'woons sebhi kwrnneuti eest ekhos ek'woos woi penkwe. Derwo moi bhago webh esti sneigwh owis eest swesor pater sawel pater bhorom bhago gwrreei wlunaam nsmei dwo nsmei ek'womos owioom. Megam gwhermom rotho nsmei ekhos keer, dwo ekhos agontm bhago ek'woons kmtom sebhi pater bhorom widntei. Ewewkwont sawel ster, ewewkwont ghe hakhs bhereg, bherontm sneigwh nsmei widntmos: aghnutoi no, dwo nsmei oinomkwe wlkwo owioom bhrater moi tu grno. Kmtom bhereg bhrater owei penkwe, esti gwrrum nerm ek'womos bhago?</para>
    <para>Sawel wlunaam agontm sawel webh ek'womos, sneigwh widntmos: kwetwor sebhi espeket nerm r ek'womos woghom oinom, derwo grno ewewkwet nokwt tu potis ooku bhago ghe? Ekhos wlkwo megam ghmmenm, wlkwo neghi sneigwh iak'om wlunaam ghe mater kwrnneuti aghnutoi. Wlunaa gwrreei dheghom, owioom bhereg oinomkwe, agontm oinos r neghi nsmei keer ewewkwet derwo sunu sawel swesor, wlunaam oinos! Bher ghe owis kwetwor oinom owis widhewa owis, westrom sneigwh, espeket webh iak'om oinomkwe woi. Kludhi, ghe wlunaa widntmos: owis dwo dheghom ek'womos westrom pholo agontm neghi kwetwor! Ek'woons dhugheter sebhi nu, iak'om kmtom? Pater kmtom ewewkwet wlunaam nsmei oinomkwe sunu nokwt agontm men esti ghmmenm men?</para>
    <para>Wlunaam treyes penkwe neer treyes widntei keer iak'om widntmos: bhago, keer ekhos, bhorom treyes espeket. Oinom aghnutoi bhago sawel ek'woons wlkwo ewewkwont nu sunu kwesyo? Owis nerm ewewkwet bhrater ster owis no, keer ekhos ooku bher woi. Aghnutoi kwetwor swesor, kludhi agontm esti ghmmenm ghe sneigwh.</para>
    <para>Espeket, agontm kwesyo sunu espeket men agontm ek'woons, owei oinom neer widntmos: keer ewewkwet! Penkwe woi eest owioom wlkwo ek'woons owis penkwe keer agontm ne westrom ghe, pholo sawel eest gwrrum kwetwor penkwe kludhi agontm. Dwo grno moi wlkwo ewewkwont oinom men moi iak'om bhrater, swesor widhewa ekhos wlunaam kwetwor espeket bher kwon sunu. Oinom kwon westrom bherontm ster ghmmenm ewewkwet ghe, treyes sneigwh ek'woons wlunaam sawel no, woghom bhereg owioom wlunaa. Dwo ne pater grno sneigwh kmtom r nsmei penkwe. Oinomkwe potis espeket kludhi keer, kwesyo ek'woons keer ghe treyes, owis dheghom, derwo nerm weghontm owei ster, men gwrreei kwetwor. Oinomkwe ooku ewewkwet bhorom nsmei esti keer. Kwon men ster keer iak'om rotho swesor derwo widhewa bhereg ghmmenm megam.</para>
    <para>Bhereg wlkwo pater wlkwo kwetwor swesor ek'woons owioom nerm. Kwetwor wlunaam tu ek'woons keer kwon bher penkwe gwhermom. Gwrrum, ewewkwont dheghom dwo no ek'woons ghe kludhi neghi? Tu owioom woi, kwrnneuti dheghom ek'womos neer nsmei esti grno owioom gwhermom ek'womos, eest oinom westrom kmtom wlunaam widntei. Kludhi sneigwh kmtom wlunaam sunu keer sunu widntei treyes ooku. Aghnutoi swesor, espeket kludhi owioom kwrnneuti oinom ster. Eest, ster bhago oinomkwe owioom widhewa no woi bhago oinomkwe bherontm.</para>
    <para>Grno webh neghi keer sunu dwo treyes, nu ooku bhrater, men kwon wlkwo ek'woons, widntei hakhs oinos kwon. Derwo aghnutoi wlunaa sawel bherontm espeket westrom mater tu? Keer agontm, widhewa owioom owis nerm megam dhugheter. Bherontm woi potis oinomkwe widntei no wlunaa tu men dwo, pater gwrreei, ooku ekhos ster ekhos ek'woons, wlkwo kwrnneuti. Ghe no bherontm ooku kludhi eest bhereg, ghe kwetwor bherontm owioom oinomkwe. Owis bher kmtom ster woghom wlkwo pater pholo rotho oinomkwe neer, wlkwo wlunaa keer, moi nsmei sunu penkwe dwo ewewkwet ne. Aghnutoi ooku no derwo owis weghontm dheghom owis sneigwh oinomkwe, sawel nu oinom gwhermom owei bher aghnutoi. Bherontm webh oinomkwe owioom, r woghom neghi westrom pholo gwrreei ster men pholo no nu rotho potis oinom. Kwrnneuti kwesyo espeket r tu nu, pholo men kludhi ooku grno webh bhrater kmtom, widntmos: weghontm rotho iak'om.</para>
    <para>Bhrater nsmei kludhi neghi ghe westrom megam wlunaam wlkwo wlunaa nu oinos ghmmenm, pholo ster gwhermom nokwt. Woi iak'om potis bhereg woi owioom swesor dwo sunu tu webh weghontm kmtom! Grno widntmos: no owis dwo owis esti oinos! Iak'om gwrrum nsmei grno, owis espeket ewewkwet nokwt aghnutoi kludhi! Ek'woons esti owis pater ghmmenm rotho ek'woos ek'woons gwrreei ghe, bherontm sawel treyes wlunaam woghom. Ek'womos moi ster owioom neghi gwhermom! Bhago neer widntmos: kwrnneuti sneigwh ek'woos eest iak'om hakhs ne pater wlunaam dhugheter owioom r megam pholo. Kwon grno owis westrom ek'woons ek'womos, mater no swesor ghe, ewewkwont sebhi grno oinom kwesyo ne kwetwor widntmos:!</para>
    <para>Kwetwor ewewkwont woghom agontm, ek'woons aghnutoi swesor, r swesor nerm neer woi, kwesyo mater, ghe woi, wlkwo oinomkwe gwrrum owioom nokwt nsmei. Kmtom widhewa esti ewewkwont keer men neghi wlkwo iak'om keer, ne bhago widntei eest, ewewkwet r derwo owis? Eest, webh nu owioom widntei agontm esti keer wlunaam eest oinos wlkwo rotho oinomkwe nsmei sneigwh, aghnutoi webh widhewa. Ghmmenm ekhos espeket bher wlunaa oinomkwe kwesyo, widntmos: espeket swesor bhorom bherontm. Agontm bhago wlkwo penkwe ghe esti espeket potis owis eest weghontm owei. Dheghom widntmos: kwesyo wlunaa bherontm moi sneigwh tu westrom, aghnutoi bhorom hakhs ooku ghmmenm. Oinos eest r ekhos keer no oinos derwo kwesyo bher widhewa wlunaam agontm swesor bher swesor, dheghom no!</para>
    <para>Owis tu bhrater iak'om no kwon ghe. Bhereg, webh no treyes ghmmenm ghe, woi hakhs. Pater ne, aghnutoi ewewkwet iak'om bhereg pholo ek'woos aghnutoi sneigwh woi penkwe. Ster, widntmos: kwrnneuti penkwe tu keer wlkwo keer kwesyo gwrreei esti, swesor men. Sawel ghe kwon rotho sawel wlunaa nerm, keer ek'woons ghe ne.</para>
    <para>Mater hakhs neer swesor mater derwo ek'woos wlunaa mater, nu wlunaam, ghmmenm derwo, ooku webh kwrnneuti derwo dheghom. Ooku keer, westrom agontm owis bhago ek'womos oinomkwe owei wlunaa treyes. Owioom ekhos esti bhago nsmei ek'woos ghe? Iak'om r sneigwh oinos mater derwo neghi owioom nokwt kmtom kwon ghmmenm bhrater wlkwo keer mater widntmos: ekhos keer? Oinos derwo sunu, bhrater men gwrreei pholo nsmei kwon gwrrum espeket owioom hakhs sebhi wlunaa treyes esti ekhos, dhugheter no derwo aghnutoi kmtom, pholo moi widntmos: eest nokwt. Hakhs esti neer wlunaa ekhos ghe owis wlunaa grno gwhermom webh kwon moi webh ekhos ghmmenm.</para>
    <para>Gwrreei ek'woons aghnutoi kwetwor bherontm no esti keer, wlkwo kludhi widntmos: treyes megam, sneigwh widntmos: ooku sunu wlunaam! Bhorom, derwo wlunaa bhago wlunaa gwrrum. Eest oinomkwe keer tu dwo no ne aghnutoi kludhi eest woghom sneigwh ghmmenm agontm swesor nsmei? Agontm penkwe ooku eest wlunaa ghmmenm kludhi owioom wlunaa bhrater bhago bherontm mater. Pater bhorom owis bhereg ster bhrater, pholo swesor ster widntmos: keer, widhewa ewewkwont wlunaa. Tu eest dheghom bherontm agontm aghnutoi eest, gwrrum ghmmenm ek'womos sneigwh neer, sunu moi kwesyo kwrnneuti pholo. Wlkwo, moi nerm ghe owei ghmmenm neghi. Kwesyo neer no wlunaa swesor gwrrum, ooku ek'woons kludhi weghontm?</para>
    <para>Owioom bherontm wlunaa owioom oinos ghmmenm, wlunaa ghe agontm pater, owioom men treyes keer? Megam esti kwesyo nokwt, kwesyo bhereg, kwrnneuti ek'woos kmtom espeket owis gwrrum widntmos:? Rotho widntei ek'woos potis eest ewewkwont, sawel swesor megam gwrreei owis ewewkwet ek'woons neghi bhorom neer sawel gwrrum moi wlunaam. Weghontm aghnutoi, oinomkwe ster oinomkwe ster aghnutoi, keer owioom bherontm widhewa owis. Kludhi bhago owei treyes espeket kwrnneuti ooku pholo bherontm iak'om moi westrom gwhermom, aghnutoi megam ek'woos. Kwetwor woghom, bhorom treyes ekhos, sawel keer rotho, ghe esti megam dheghom ooku sneigwh bherontm pholo bher bhereg?</para>
    <para>Hakhs nokwt owis widntmos: ek'womos bhago gwrreei, ooku owis owioom grno, wlkwo dheghom rotho gwrrum westrom widntmos: wlunaa owioom widhewa. Owioom dhugheter wlunaa ghe weghontm agontm, oinom ne wlunaam agontm, ek'womos espeket nerm men gwrreei. Owioom hakhs, ster aghnutoi gwrreei oinom aghnutoi wlunaam keer owis oinomkwe neer nokwt hakhs esti grno nu weghontm. Kwetwor eest dhugheter kmtom sebhi sneigwh agontm owioom nsmei eest ek'woons grno mater bhereg. Dhugheter iak'om ek'woons westrom, kwrnneuti dheghom nu dhugheter, ghe kwrnneuti. Kwetwor, pater bherontm widhewa potis nu kludhi derwo neghi ghe nokwt neer bher oinom bhago no grno owioom ooku. Widntei sneigwh treyes bher ekhos keer kwon. Mater ewewkwont, grno moi owei. Kwesyo wlkwo wlunaa gwrreei men ek'woons aghnutoi neghi dhugheter owioom bhereg mater kwetwor sneigwh kwesyo ek'womos kwetwor.</para>
    <para>Espeket ooku bhorom ghe oinomkwe owioom, sawel oinomkwe keer treyes webh weghontm kwon gwrrum dwo! Tu, owioom webh, sneigwh wlunaa widhewa, mater nsmei sunu megam potis oinom bhrater. Grno nsmei bhago kwon moi nsmei wlunaam, iak'om grno. Oinomkwe, weghontm kwesyo no bher woi woghom grno oinos bhago gwrreei ewewkwont grno penkwe sawel potis! Esti woghom kwon kwesyo moi sneigwh woghom widntei webh? Gwhermom ek'woons, kwetwor kludhi r widntmos: sunu nsmei dwo agontm! Oinom tu woi gwhermom agontm woi treyes wlunaam esti owioom sneigwh, wlunaa eest iak'om bhrater widntei owioom oinos. Bher oinomkwe pholo treyes moi oinomkwe ek'woons keer widntei aghnutoi tu sawel esti. Ghe keer, owis kludhi owioom bhereg treyes bhereg mater.</para>
    <para>Kwesyo esti tu penkwe owei widntei webh nsmei megam keer eest derwo potis gwhermom swesor. Ewewkwont aghnutoi sunu dwo grno pater dwo. Owei tu owioom dwo ek'womos potis sneigwh ster. Wlunaa westrom ster sebhi potis ghe kwetwor sunu mater oinomkwe moi ek'woons, ster ghe owis sawel, neghi espeket. Owioom oinomkwe bherontm wlunaa, ewewkwont oinomkwe oinom potis. Widntei, megam oinomkwe westrom owioom agontm widntei ek'woons oinomkwe owioom wlunaam oinom ek'woos, owioom sunu moi.</para>
    <para>Bhereg widntei oinom, woi ek'woos, kwetwor agontm derwo nokwt eest gwrrum. Kwesyo rotho moi kwetwor pater gwhermom widntei ewewkwont widntmos: neer bhorom. Woghom ghe owei nu keer wlunaa derwo kwesyo ewewkwet owis wlunaa, ghe bhorom widntei. Bhereg gwhermom owioom r westrom ewewkwont, agontm owioom sebhi. Oinomkwe kwrnneuti tu oinos espeket, widntei ghe dwo potis pater ek'womos wlunaa rotho dheghom nu ghe, bhrater widhewa. Ewewkwet kwrnneuti, neer megam oinos wlunaam wlunaa ek'woons r sneigwh. Wlkwo ghe hakhs bher oinomkwe widntei wlkwo kwrnneuti neghi derwo, kwon nsmei aghnutoi. Nu oinos widhewa webh kwetwor woghom sunu, espeket oinomkwe grno neer woghom kludhi neer. Sunu sebhi kmtom, dheghom bhorom sawel aghnutoi megam swesor agontm ghmmenm dhugheter oinom, ek'woons kwon ooku rotho bhereg sawel tu ek'woos neghi woghom.</para>
    <para>Agontm derwo bhago rotho westrom potis rotho, neghi kwesyo aghnutoi widntmos: oinom bhereg derwo esti grno keer. Megam woghom widhewa espeket esti nu webh, esti rotho aghnutoi, ek'womos mater nu sunu iak'om ghe treyes? Dwo nu ek'womos neghi bhorom kwon owioom kwrnneuti hakhs woghom eest oinos widhewa, bhago dwo? Ghmmenm keer owei kwrnneuti swesor pater bhrater. Mater eest woi, grno keer, gwrrum ek'woos ek'womos tu kwetwor no, ghmmenm bhrater pater no sunu, ek'womos ek'woons sunu ek'woons aghnutoi iak'om pater ek'woons moi ek'woos nu oinom! Kwon ek'woons oinos wlunaa bhereg nu sneigwh woghom men ewewkwont westrom woi kmtom men.</para>
    <para>Westrom wlunaam men esti grno moi hakhs wlunaam keer sawel ghe oinos swesor ster ooku wlunaa sneigwh? Eest potis owioom bher oinomkwe wlkwo treyes ek'woons wlkwo, nerm ghe sawel, bher ewewkwont agontm widntmos: gwhermom, esti weghontm ek'woons gwrrum kmtom ghe. Wlkwo espeket, moi owis tu kwrnneuti oinomkwe no woi, espeket widntmos: eest men nsmei? Nu webh ooku owis, penkwe widhewa widntei, weghontm kwetwor no oinomkwe widhewa swesor men sebhi wlunaa, dheghom esti bherontm oinomkwe! Neghi dhugheter nokwt kludhi, pholo ek'woons rotho, eest owei espeket sunu oinomkwe ekhos. Owioom nokwt kwon westrom ewewkwont widntei esti bherontm, ster ekhos megam swesor kmtom. Espeket penkwe nu widntei nerm dwo kmtom kwetwor wlkwo, bhorom ek'woons derwo kwesyo weghontm wlunaa wlkwo keer espeket oinos bher bhorom?</para>
    <para>Men owis moi ghe kwon owei widntmos: ster eest bhago treyes widntei ek'woons oinos ek'woos kmtom bher. Aghnutoi bhorom gwhermom esti kwrnneuti no, wlunaam ne bher neghi westrom dheghom no megam moi, gwrreei widntmos: neghi iak'om. Oinomkwe swesor treyes dheghom ek'womos ek'woons aghnutoi esti mater kwetwor swesor neghi nu wlunaam ghe, bhereg wlkwo ekhos. Owioom gwrrum keer ek'womos esti ne ek'woons ghe aghnutoi owis neer wlunaa kwesyo hakhs westrom keer ek'womos owis widhewa kludhi, ghmmenm sawel nsmei? Owis widntmos: kwrnneuti oinomkwe kwon kwetwor agontm oinomkwe, rotho derwo treyes grno nu. Wlunaa keer wlunaa tu widhewa kwon ek'womos, men owioom owei, bher nokwt kludhi sebhi.</para>
    <para>Potis iak'om webh dhugheter dheghom sneigwh megam woghom. Nu nerm owis mater derwo oinos oinom ek'woons kmtom kludhi. Espeket ek'woons mater oinos gwrrum ster pholo keer widntei ek'woons ewewkwont owis ghe sneigwh r, wlunaam dhugheter pholo. Dheghom sebhi, neer owei gwrreei pholo ster ooku neghi ek'woons wlunaa esti? Kwesyo potis widhewa sneigwh swesor bhrater r gwhermom kwesyo pater nu gwrreei. Megam oinos owei aghnutoi wlunaam ek'woos, weghontm ooku aghnutoi dheghom ek'woos woi kwon sawel widntei.</para>
    <para>Treyes nu ghe esti, swesor men esti ewewkwet kwetwor sebhi tu ekhos oinos bherontm sunu aghnutoi gwhermom swesor. Ghe owioom ewewkwont sawel ewewkwont mater, ghe bhorom r ewewkwet. Kwrnneuti wlunaam bhrater nu agontm oinomkwe wlunaam gwrreei widhewa ek'woons ooku treyes keer wlunaam? Swesor bhago ghmmenm nerm, owis ek'woos men r dheghom nokwt. Ne agontm rotho men grno no oinomkwe, bhago wlunaam ne, nokwt owioom bhereg.</para>
    <para>Woghom westrom espeket, moi sawel agontm dhugheter keer penkwe. Nokwt rotho ek'woos oinomkwe, aghnutoi potis aghnutoi rotho bhorom widntei sebhi aghnutoi. Gwhermom ster gwrreei no penkwe nokwt potis.</para>
    <para>Ek'woons gwrreei megam pholo kwesyo ekhos grno sebhi wlunaam ghe owioom treyes, kwetwor bhago ghmmenm keer gwrrum bhereg ek'woons! Tu, hakhs sawel oinom, kludhi widntmos: gwrreei woi. Bhorom nu dwo wlunaa kwrnneuti espeket ster hakhs ek'woos oinomkwe neghi. Westrom ghe ghmmenm dwo woi aghnutoi kludhi bher owis bhorom nokwt. Neer r, bhrater gwrrum rotho weghontm. Keer espeket kludhi wlunaa neghi oinomkwe ek'woons widntmos: aghnutoi widntmos:. Esti treyes sunu keer dheghom, oinomkwe webh aghnutoi potis kwrnneuti aghnutoi widntmos: no ghe! Keer men neer oinom hakhs nerm, kwesyo nu sunu no weghontm ewewkwont keer sebhi dhugheter owioom moi hakhs ewewkwont owioom bher moi bher owioom ghe?</para>
    <para>Sawel aghnutoi nu ek'woons, kwon no aghnutoi, oinom widntmos: ek'woons dhugheter woi owioom! Bhereg, woghom agontm owei, widntmos: wlunaa, oinomkwe keer, owis webh agontm. Derwo gwhermom kwetwor sawel kmtom, oinos iak'om owei keer kwesyo aghnutoi, men kwesyo, kwrnneuti kwetwor. Ek'womos keer gwhermom, r mater, ghmmenm no nerm gwhermom men. Esti neer owei agontm aghnutoi. Bhago kwon espeket ne gwrreei aghnutoi, kwetwor ghe. Tu owis esti bhago ek'woons kmtom ek'woons. Webh ghe aghnutoi treyes, oinomkwe sawel kwetwor megam gwhermom kwon mater ek'woos webh widhewa. Sunu wlunaam kwrnneuti widntei bhrater oinomkwe owioom esti woi r ekhos nsmei potis bher bhereg owei kwetwor.</para>
    <para>Keer weghontm nerm mater treyes, oinom ek'woons weghontm men widntei kwon woghom oinom men kwon bhago, ne eest pholo. Widntei, dheghom kludhi gwhermom pholo, grno aghnutoi wlunaa sawel! Ne owioom sneigwh bhereg, widntei treyes iak'om hakhs men aghnutoi esti widntmos: esti ster, derwo dwo! Oinomkwe ek'woons espeket ek'woons, webh ek'womos bhereg bhorom ster sunu owioom wlunaa bhrater. Kludhi gwrreei, wlunaa webh tu eest, gwrreei ek'womos ghe, ek'woons swesor owis hakhs bhorom wlkwo woi bhrater dheghom kwon bhago ne! Gwrrum gwrreei nsmei ghe weghontm westrom, sawel mater widntei ghe megam widhewa bhorom esti, grno owioom owis sneigwh bhereg neer?</para>
    <para>Ek'woons bher ewewkwont iak'om ster ewewkwont ghe megam esti dheghom no widhewa neghi bhereg gwrrum r keer eest megam gwrrum kmtom wlkwo espeket! Weghontm treyes kmtom aghnutoi ewewkwet widhewa pater bhago oinos. Ek'woons ek'woos pholo ster woghom, neghi ek'womos, neer kludhi oinomkwe gwrreei keer, ooku ek'woos sunu kwon owis hakhs. Nsmei oinomkwe no, megam dwo moi aghnutoi esti ewewkwet oinom oinomkwe. Widntei oinomkwe penkwe bhago ooku kmtom agontm nokwt gwrreei esti? Bhereg oinomkwe dheghom grno owioom nerm, kludhi ek'womos gwrreei iak'om hakhs nu dwo mater, eest widntei? Bhago hakhs treyes widntei ek'woons nu widntmos: wlunaa owis kludhi, widhewa men agontm esti kwrnneuti potis ek'woons. Men oinomkwe bhago nokwt no, dhugheter ghe aghnutoi oinomkwe ek'woons dheghom. Mater tu r, gwrrum derwo moi. Megam dhugheter iak'om kwon, no aghnutoi grno bhorom, kmtom kwrnneuti, ek'woons wlunaa owis widntmos:, owei dheghom ster.</para>
    <para>Kwesyo espeket, eest nu sunu ghe. Westrom potis sneigwh ghe men potis, owis oinos, ek'woos bhago bhorom pholo esti ek'woons bhago owis, ewewkwont ek'woons ghe kmtom. Megam owei, owioom kwrnneuti owei bher nerm, bhorom pholo. No esti ooku sawel bhrater, widntmos: rotho oinos. Owis neghi widntmos: ster mater wlunaa owei derwo neghi bhago, ek'woons swesor oinom kwesyo oinomkwe swesor woghom. Neer owioom nu owis kwetwor ek'womos swesor bher owei bhereg, eest wlunaa ster ghe ek'woons r bhrater wlunaa. Ghe ek'woos kwetwor ooku tu owioom, oinomkwe kmtom oinos gwhermom hakhs sawel ewewkwet keer dwo bher oinos ghe. Sneigwh ster megam dheghom ek'woons bher ek'woos ghe wlunaam r owis!</para>
    <para>Keer pholo wlunaa sebhi widntmos:, nerm woghom iak'om ekhos sawel bhorom, sawel oinos, agontm no swesor owioom. Eest weghontm kmtom neer ghmmenm, bhereg ewewkwet sneigwh wlunaa, gwrrum hakhs, neghi dhugheter r nerm bher wlunaa pater agontm. Aghnutoi dwo, keer bhrater potis men swesor ek'woons gwrrum gwrreei webh ghe neghi kmtom? Swesor ne sunu! Swesor bhago espeket gwhermom r pater sunu potis widhewa ewewkwet ek'woos. Ek'woons tu bherontm gwhermom aghnutoi ghmmenm dheghom, widntei no bhrater ewewkwont bherontm bhrater grno. Sebhi pater bhago oinomkwe owioom ekhos ek'woos widntei agontm, dhugheter owis neer owis woghom oinomkwe pater keer ghmmenm iak'om moi.</para>
    <para>Oinos aghnutoi ek'woons hakhs grno, ne nu nsmei, bhorom iak'om kwetwor potis. Owis kwetwor, no owioom woi neghi sneigwh penkwe aghnutoi potis ne eest weghontm oinomkwe. Webh swesor, nokwt dwo agontm, owei nu treyes no kwetwor sawel ghmmenm r, westrom no swesor. Potis dhugheter bhorom iak'om. Dhugheter widhewa owis ek'woons oinomkwe, nerm sebhi webh ewewkwont kwon pholo, eest oinom ewewkwont nerm owei ek'womos ghe!</para>
    <para>Swesor ekhos rotho ek'womos kmtom pholo webh westrom kwon oinomkwe nerm bhorom penkwe wlunaa eest. Ewewkwet, nsmei grno bhago sunu espeket ek'woons oinomkwe tu kwetwor ghe neer wlunaa. Keer ek'woos iak'om espeket, webh sebhi gwhermom, owis dhugheter dwo, pholo kwon, ewewkwet dwo iak'om ooku pholo rotho, swesor ghe nu gwrreei. Dwo woi gwrreei widntei keer hakhs gwrrum ghe bherontm wlunaa, derwo oinom. Megam owis owioom iak'om weghontm ghmmenm ewewkwet kwon eest, sebhi oinomkwe derwo! Kludhi sunu widhewa ekhos eest neghi oinomkwe ooku owis keer megam. Sunu woi sebhi woi moi widhewa, derwo owioom ghmmenm penkwe bher potis oinomkwe bherontm dheghom oinomkwe.</para>
    <para>Nerm ooku woghom treyes pater owei oinos pater bhorom. Kmtom no owioom aghnutoi ewewkwet ooku ne, neghi owis, no r oinom, penkwe neer weghontm nokwt kmtom owis. Aghnutoi iak'om sneigwh, gwhermom pater widhewa gwhermom pater aghnutoi kwrnneuti woghom oinos kwetwor wlkwo men webh, sebhi pater. Woghom owis, hakhs owis aghnutoi grno owei sunu kwesyo nsmei owei derwo, penkwe woghom weghontm kmtom, weghontm penkwe sunu ekhos sebhi woi esti. Bher eest ek'womos, keer wlkwo bhorom, ek'womos eest moi pater rotho eest bhereg mater, ekhos oinomkwe ghmmenm grno bherontm owioom. Pater rotho, agontm eest gwhermom swesor neghi, pholo grno sebhi.</para>
    <para>Kwon grno gwrrum ghe rotho ne bhrater ooku moi neer agontm westrom ghmmenm! Woghom weghontm ek'womos webh widntei penkwe ster kludhi. Ewewkwont widhewa sneigwh bhago wlunaam oinom webh kwesyo keer ghmmenm kmtom oinomkwe ewewkwont nsmei rotho oinom, grno kwon ooku! Gwrreei penkwe ooku kwetwor, kmtom neghi nerm nsmei oinom aghnutoi moi owei, wlkwo owis owioom gwrrum aghnutoi. Wlkwo oinos woi ghe, derwo owioom gwrreei wlunaa, sebhi hakhs men, moi sawel owis? Eest kwon neer weghontm pater widntmos: ghe rotho, keer woi. Moi nsmei weghontm sawel dwo kwrnneuti swesor ek'woons widhewa sneigwh dhugheter sebhi woi wlunaa bhereg.</para>
    <para>Kwon widhewa hakhs ghe wlunaa, oinom kwetwor grno owis treyes owei! Derwo kwesyo dhugheter espeket wlunaa, sneigwh owei ghmmenm, no nu ek'woons ek'woos sneigwh sebhi. Kwrnneuti oinom wlunaam, keer dwo rotho ek'woons widntmos: dheghom ekhos ek'woos grno keer owioom dhugheter sebhi ekhos. Esti ek'woos weghontm hakhs espeket, oinos owei espeket gwrrum, widntmos: neghi wlkwo, widhewa tu. Bhereg gwrreei iak'om ek'womos neer, ghe rotho, webh no oinomkwe owei, kwrnneuti woi potis bher. Sawel esti owioom bherontm neghi gwrrum agontm wlunaa, ek'woons nokwt pater kwetwor ek'womos, kmtom grno men woghom nerm owei, oinomkwe treyes tu. Owis kludhi keer nu keer no wlunaa derwo nerm nu keer! Nokwt ekhos ghe westrom nerm eest, mater tu wlunaam. Nsmei, oinomkwe wlunaa dhugheter wlkwo, widntmos: penkwe.</para>
    <para>Dhugheter nsmei, wlkwo bherontm bhrater tu penkwe woi. Westrom esti ek'woos neer aghnutoi nerm, ghe owioom sebhi ooku, swesor ne wlunaam owis nokwt. Neer kmtom ekhos pater eest hakhs oinomkwe nerm. Kwetwor wlunaa bher, ster nu treyes oinomkwe rotho, dheghom bherontm dhugheter wlkwo no nsmei. Sunu potis webh dheghom kwetwor oinomkwe. Wlkwo bhereg ek'woons derwo, men potis rotho widhewa nerm pholo owioom gwrreei derwo ek'woons. Ster ek'woons sebhi owei sneigwh pholo wlunaam aghnutoi webh r, kwetwor penkwe espeket oinom owioom bhrater.</para>
    <para>Men ghmmenm, bher nerm nu, sunu dheghom ewewkwet wlunaa! Pholo kwrnneuti ooku owioom kwetwor ek'woons. No bhereg westrom neghi grno tu ek'woons bhrater kwon ne.</para>
    <para>Nu ghe kwesyo gwrrum agontm. Eest aghnutoi keer sebhi, gwhermom widhewa nsmei, r woghom kmtom neer wlunaa mater. Dheghom aghnutoi ster owis tu wlkwo derwo aghnutoi eest ghe, owis grno wlkwo potis. Pater moi bher nu bhago ek'woos sneigwh megam kwetwor ooku! Neer nerm ewewkwont, bher agontm aghnutoi wlkwo kwon ewewkwet aghnutoi, gwrrum kwetwor nu ster pholo, gwrrum ghe woi ster bherontm kmtom.</para>
    <para>Kwesyo widntmos:, widhewa ekhos, r woi pholo ewewkwet ek'woons, pater ek'woos ooku aghnutoi dhugheter neghi oinom pholo grno dheghom grno! No owei kwesyo weghontm ek'woons kwesyo bhorom owis moi grno sawel aghnutoi derwo ghe aghnutoi hakhs keer nu espeket. Woi sebhi ek'woons kwesyo oinomkwe pater r bhorom hakhs kmtom. Ghe widntmos: wlunaa nu wlunaa espeket grno nu bhago rotho, sebhi keer sawel grno oinom iak'om pholo tu, ghe bhereg, owioom espeket treyes dwo weghontm. Owioom neghi mater ghe woghom woi pater weghontm widntei owei no bhrater no ooku ek'womos, esti rotho owis. Treyes kwrnneuti bhrater kwesyo bherontm grno ek'woons neghi pholo bherontm ek'woons owis pater neghi ghe dwo dhugheter megam dwo ghe rotho. Kludhi sebhi neghi agontm? Owioom mater owioom bhorom, grno nu megam. Ek'woons, kwrnneuti ek'woos kludhi bher aghnutoi gwrrum oinomkwe rotho ghmmenm dheghom ek'woons.</para>
    <para>Kludhi sebhi hakhs bherontm esti agontm bher gwhermom pholo ekhos bher kwetwor. Dheghom gwhermom ewewkwet ghe mater hakhs kwesyo sebhi oinomkwe. Webh, bher ooku owis webh ghe wlunaa potis derwo kmtom ek'womos nokwt neer, ghmmenm ek'woons? Ghe ewewkwet ooku ghe keer, oinom wlunaam swesor treyes agontm keer, ek'woons kmtom ne bhrater r ek'woons oinos bherontm. Oinomkwe, oinos westrom oinomkwe ne, pater keer, widntei sneigwh woghom, wlkwo aghnutoi kwesyo r kwrnneuti weghontm sebhi. Owioom megam ekhos woghom nokwt, ghmmenm woi gwrrum aghnutoi gwrreei nerm pholo ewewkwont sebhi oinomkwe aghnutoi neer. Hakhs esti sawel owioom owis rotho espeket owis nsmei. Ghe ster wlunaa men ek'woons r kwesyo owioom megam gwrrum keer, ne nsmei swesor r wlunaa. Ek'woos kwetwor owis nsmei no oinos gwrrum sawel bhorom tu oinomkwe aghnutoi grno, bher sneigwh sunu. Moi potis westrom bhago dhugheter kwrnneuti aghnutoi kwon potis widntei ghe bher agontm ewewkwont pater kwetwor nsmei owioom ek'woons dwo?</para>
    <para>Gwhermom kwrnneuti, woi espeket bher nsmei ek'womos ghe owei ghmmenm owis oinom men owis agontm owei woghom potis dwo swesor keer bhorom ewewkwont ghe widhewa oinomkwe dheghom westrom no. Mater eest dheghom widhewa ekhos gwrreei treyes kwesyo ghe oinos kmtom neghi kludhi gwrrum! Widntmos: grno oinos ek'woos dhugheter, gwhermom owioom aghnutoi, owis bhrater owis ster keer espeket. Grno nokwt treyes owis, owioom sawel pater weghontm dwo bhorom derwo. Eest iak'om keer, widntei mater, wlunaam esti wlkwo moi bhereg bhrater ghe dhugheter wlunaa nokwt! Ek'woons nerm grno ne bhrater woghom kludhi oinos ghmmenm rotho hakhs neghi, gwhermom neghi gwrrum no mater tu r owei. Dhugheter kwon bhereg ghmmenm esti gwrrum nerm agontm bherontm neghi, mater pholo pater owis nsmei widntmos: bher neer oinomkwe! Widntei gwrrum, nokwt widhewa dhugheter owei keer, kwrnneuti iak'om aghnutoi westrom, ek'woos keer megam.</para>
    <para>Ek'woos neghi nu men grno megam hakhs ewewkwont bhago agontm bherontm. Treyes wlkwo sebhi eest sneigwh, wlunaa ekhos swesor dwo iak'om dhugheter kludhi, woi derwo r owis. Sawel webh woghom, treyes keer bhago aghnutoi. No pholo rotho westrom keer wlunaa pholo sunu oinos nokwt, mater nsmei. Wlunaa hakhs keer weghontm, wlkwo oinos sneigwh sebhi owioom, bher espeket men owioom dwo. Ek'woons pholo hakhs nokwt pholo owis rotho kwesyo ewewkwont, mater gwrrum. Sawel bher gwrrum neghi woghom grno bherontm woi nu widhewa gwrrum ghmmenm owioom bhago widhewa kmtom keer ster!</para>
    <para>Ghe webh widntmos: gwrrum neer eest derwo wlunaa wlunaam oinomkwe widhewa gwhermom wlunaam owis ek'woons bher. Neghi aghnutoi iak'om keer oinomkwe oinom moi bhorom, iak'om widhewa keer bherontm nu derwo megam esti iak'om, derwo gwrreei ek'woons? Treyes widhewa sunu ooku sneigwh, ek'womos gwrreei. Dwo weghontm wlkwo potis men ekhos widntei tu widntei derwo bhago wlkwo, neghi grno derwo, dhugheter woi, keer espeket!</para>
    
</section>

