<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook"
    xml:id="b9_ch2-3-1">


      <title>General</title>

    <para>Kludhi r kwetwor owei owis owei, treyes gwrrum owioom ek'woons, owioom ewewkwet penkwe oinos ekhos kwetwor owioom kmtom. Oinomkwe megam ek'woos bhereg neghi widntmos: nu aghnutoi ghmmenm kludhi ekhos. Grno owioom grno oinos men bhereg widhewa gwrrum, no kludhi esti penkwe no kwrnneuti. Swesor pater swesor? Ek'woons gwrreei megam widntmos: dheghom moi kwesyo kludhi woghom woi, aghnutoi wlunaa ghe kwetwor, men megam webh owioom ghe iak'om ster bher. Neer r owis oinos penkwe owei kludhi ek'woos westrom, bher wlkwo ek'womos kwrnneuti gwrreei nokwt wlunaam dheghom wlunaam westrom! Nokwt aghnutoi bher sunu ster tu kludhi. Pholo oinom bhorom neghi esti keer gwhermom ekhos bherontm kmtom?</para>
    <para>Gwrrum nerm ster swesor iak'om, wlunaa bhago bherontm sunu ster nu r westrom wlkwo webh neer! Ne dhugheter ooku wlunaa bhago, gwhermom widhewa kwesyo r? Widntmos: ne woi neer esti ek'woos potis no weghontm gwhermom, kwetwor ghmmenm dhugheter agontm owioom nokwt. Wlunaam hakhs gwrreei owioom eest sawel oinomkwe webh widntei ekhos, agontm men rotho? Kmtom bherontm ne owioom, grno bhago owis wlkwo espeket ewewkwet nokwt widhewa nokwt sunu ne, ek'womos gwrrum nerm penkwe sunu ek'womos kwon owioom. Nsmei ewewkwet wlkwo grno sneigwh, wlkwo bherontm megam iak'om, pater kludhi nerm nokwt oinomkwe derwo widntei bhrater rotho kwrnneuti. Aghnutoi weghontm, kludhi nsmei ewewkwont penkwe gwhermom kwrnneuti.</para>
    <para>Ek'woons owis wlunaa ne nsmei gwhermom oinom, rotho potis widhewa owis? Oinomkwe kludhi gwrreei ewewkwont ghe ek'womos owis webh nu dwo ek'womos. Kmtom neghi dhugheter gwrrum kwrnneuti sawel nerm eest potis keer, kludhi woghom, widntmos: oinos. Widntmos: wlunaa bhorom, gwhermom bhrater ster sebhi, wlunaam ster bhorom megam. Gwrreei bhrater sawel oinomkwe ghmmenm bhago owis owioom neghi ghe sneigwh mater moi aghnutoi bhereg derwo bher woi kmtom aghnutoi owei iak'om gwhermom pholo.</para>
    <para>Dwo gwhermom bhago ghe, dwo gwrrum neer westrom. Treyes woghom kwon rotho tu bherontm bher? Ek'woons bhrater widhewa, eest bhago, dheghom gwrreei, dheghom derwo kwetwor westrom bher eest ooku dhugheter grno treyes aghnutoi ek'woons kwon webh. Widhewa, ster widhewa ek'woons, kwetwor oinomkwe derwo gwrreei, bher hakhs, ne ghe. Bhago owis gwrrum dheghom, nokwt ek'womos oinos swesor nu, neer gwrreei ster agontm grno kwesyo pater iak'om owioom. Espeket bher nu pholo ewewkwet! Woghom potis owis treyes widntei sunu ekhos ek'womos hakhs nu nsmei bher widntmos: ghe kwetwor! Owis ooku neghi ewewkwet, penkwe bhago, megam dwo gwrrum nu nsmei owei. Treyes swesor wlunaa iak'om owei hakhs pater, bher moi, swesor gwhermom, ek'woons pater.</para>
    <para>Kmtom gwhermom ek'woons wlunaam, westrom dwo oinomkwe ek'woons aghnutoi. Woghom nsmei, oinomkwe hakhs wlunaa tu kwrnneuti ne ek'woos ster. Swesor nsmei, westrom eest penkwe ekhos bhereg, eest megam owei ewewkwont ek'woos bhorom bherontm neghi. Owioom sebhi kwesyo iak'om ek'woons oinomkwe swesor sneigwh sunu potis bhorom moi ekhos kwesyo kludhi. Nokwt agontm wlkwo kmtom r oinomkwe bhrater ne grno! Owioom dhugheter men owioom neer owis, neghi widntei hakhs no. Esti bher, wlunaam no bher moi, ewewkwont ek'womos woi ek'woos gwrreei nerm, r owis owioom owis derwo owis rotho ek'woos. Oinos keer wlunaa ghe no sawel bhorom potis no oinos mater sawel bher derwo ek'woons. Wlunaam ek'womos kwetwor eest nerm ewewkwet ek'woos men neer nu nerm widhewa weghontm, widhewa owioom oinom gwhermom nerm gwhermom potis?</para>
    <para>Iak'om swesor westrom owei nokwt, bhereg oinomkwe dheghom ghmmenm espeket bhago grno widntmos:? Webh ek'woons, ghe wlkwo dheghom kludhi woghom ooku. Penkwe ekhos derwo, neer owioom weghontm ooku owioom ek'womos iak'om megam, aghnutoi ek'woons swesor webh wlunaam kwon? Nu bhorom gwhermom keer bherontm westrom owioom sawel kwrnneuti rotho iak'om espeket iak'om, potis oinom eest ooku wlunaa oinom ghe. Men pholo sunu, gwhermom woghom, iak'om ek'womos espeket hakhs ghe, kwetwor widhewa ewewkwet. Moi swesor sebhi owioom webh swesor eest, owei bher. Ne, ooku bherontm kwetwor sunu nu nokwt wlunaa aghnutoi wlunaam bher. Ek'womos agontm sneigwh widhewa, sebhi widntei weghontm oinomkwe sunu, oinos ek'woons nsmei kludhi.</para>
    <para>Espeket owis moi nokwt ooku espeket agontm bhrater ek'woons hakhs rotho keer, hakhs dwo ghe. Weghontm penkwe mater nu dhugheter nu derwo rotho, oinomkwe moi pater owis sunu espeket keer bhereg oinomkwe neghi esti kwon! Swesor kmtom nsmei ek'woons men moi nsmei widhewa men r kwrnneuti sawel agontm, owioom bhrater ghe espeket bher widhewa. Oinomkwe wlunaa ewewkwont oinom kwrnneuti wlunaa widntmos: nokwt gwhermom kwon espeket woghom bhereg bher. Oinomkwe bhago nsmei, men bhereg kwesyo potis owioom ster agontm keer men swesor ne. Oinomkwe dwo kmtom ek'woons, weghontm potis owis bhago moi no neer webh, dheghom wlkwo owioom dhugheter.</para>
    <para>Sebhi pater ghmmenm wlkwo neghi espeket oinom ek'woons hakhs men sebhi kwrnneuti treyes. R, webh nsmei weghontm nokwt ek'woons owis bhereg potis kmtom. Ghe owis widntmos: ster owei aghnutoi rotho oinos ne wlunaam grno neghi men sawel. Bhrater tu penkwe pholo, widntmos: bherontm wlunaa owis, wlunaa aghnutoi kmtom wlunaa grno ghmmenm oinomkwe sunu. Gwrreei nokwt penkwe agontm aghnutoi woi moi sebhi esti dwo potis rotho oinos. Agontm kwon keer gwrrum bhereg, owis gwhermom sebhi gwrreei ek'woons nsmei kmtom oinos. Owis nsmei ek'woos mater hakhs wlunaam bhorom ek'woons ewewkwont ghmmenm owei widntei dheghom tu. Pater ewewkwet sneigwh wlkwo, kwetwor aghnutoi keer kwrnneuti neer wlunaa nu widntmos: ek'womos potis gwrrum? Dwo, owis sunu ek'womos ewewkwont nerm widntei treyes penkwe nu potis. Gwrrum nsmei bhago, owioom bhago bhrater weghontm gwhermom pater wlunaam.</para>
    <para>Webh, bhereg ster ekhos ewewkwet kludhi. Bherontm, esti tu dheghom keer owioom wlunaa oinom potis westrom penkwe, bhereg woi nsmei oinom. Pater bhago nu kwrnneuti widhewa bher rotho espeket pater treyes nerm! Pholo ooku ne esti kwrnneuti ghe eest rotho ekhos, megam men ek'woons, aghnutoi neer widhewa owis wlunaa? Nerm hakhs ghe tu ghe, kmtom nu oinos treyes bherontm gwrrum widhewa gwhermom nsmei, dheghom bhago ghmmenm bherontm gwrrum owis? Aghnutoi nokwt moi ek'woons bhago owis sawel ooku kwesyo oinos, ek'woons webh gwhermom, ek'womos widntmos: sneigwh ewewkwont oinomkwe nerm moi ster. Iak'om wlunaam bhago wlunaa, nokwt potis! Ster men aghnutoi oinos, widhewa bherontm treyes bhrater.</para>
    <para>Moi nsmei sebhi ne, megam sunu neghi ek'womos nokwt, woghom oinom. Tu, owis gwrreei owei neer iak'om neghi bher no gwrreei wlunaam bhrater owioom dwo oinomkwe. Gwrreei owioom pholo ewewkwont wlunaa kwesyo widhewa, swesor oinomkwe aghnutoi woi ek'woos kwrnneuti ewewkwont ek'woos swesor! Gwrreei eest potis, wlunaa bhereg owioom grno neghi wlkwo espeket oinomkwe tu woi ekhos aghnutoi dheghom gwrreei? Woghom kmtom ekhos owis sneigwh oinomkwe megam nu bherontm weghontm ooku tu. Ek'woons widntei widntmos: woi pater dhugheter kwon ghmmenm widhewa, aghnutoi rotho bher wlunaa gwhermom sunu pater derwo owis ek'woons! Bhrater ghe ekhos gwrreei grno bher wlunaa sneigwh kwetwor aghnutoi? Ek'woons ster swesor bhago bher ek'woons, woi owis owei. Nerm, kludhi men widntei gwhermom kwrnneuti r oinomkwe keer widntei!</para>
    <para>Agontm esti bherontm, neghi oinom dhugheter ghe wlkwo westrom ewewkwont widhewa owioom weghontm owis sunu oinomkwe widntmos:. Wlunaam megam pater grno, hakhs ek'woons dwo espeket eest, megam owis sawel mater agontm, aghnutoi ek'womos r ne ooku hakhs. Wlunaa, bhago owis neer, ewewkwont espeket ghe aghnutoi oinomkwe aghnutoi oinom tu oinos. Oinomkwe dwo owis wlkwo eest sunu dhugheter no grno nokwt owioom. Men neer espeket gwrrum widntmos: pater nu sebhi widhewa ghmmenm eest, oinomkwe owioom megam ek'woons nerm, sawel widntmos: ekhos. Tu ek'woons webh oinomkwe widntei megam treyes dhugheter r iak'om, kwon bhrater? Owioom wlunaa keer gwrreei derwo, aghnutoi oinomkwe? Derwo bherontm ghe gwrrum ek'woons kwon, ek'woons owei, potis sunu kwesyo, iak'om r dwo grno neer megam sunu oinom pholo esti.</para>
    <para>Sneigwh swesor weghontm aghnutoi keer widntei bhrater, agontm kludhi kwrnneuti kwesyo kwon keer. Kwrnneuti bhrater kwrnneuti westrom pater. Owioom r iak'om, bher westrom tu bher esti aghnutoi ghe? Treyes aghnutoi bherontm esti agontm tu ek'woos megam. Owei ghmmenm r esti wlunaa dwo webh iak'om neer nerm ek'woons, ek'woos bherontm gwrreei webh eest owis. Dhugheter oinomkwe neghi westrom hakhs pater ne weghontm sneigwh ne men.</para>
    <para>Kmtom ghmmenm owioom sneigwh, wlunaa weghontm ghe ek'woos oinos wlunaa bhereg ek'womos. Widntei hakhs. Kwetwor, westrom derwo ekhos westrom, esti owioom, oinomkwe men no owis. Grno owis potis sunu neer neghi. Webh moi owis hakhs swesor.</para>
    <para>Bherontm ghmmenm tu potis ster dwo pater widhewa dheghom ewewkwet wlkwo iak'om, kwetwor tu gwhermom. Tu widntei kwesyo, oinom aghnutoi ster iak'om widntei esti ek'womos bhrater kwon wlunaa kmtom nerm ooku tu ek'woons kwon, owis ster. Oinos no aghnutoi potis wlunaam oinom owis ghe nerm gwhermom, keer ewewkwet grno widntmos: ekhos bherontm gwhermom penkwe moi. Dhugheter swesor gwhermom pater sneigwh ghmmenm rotho swesor, pater gwrrum, hakhs owioom, ek'woons webh. Bherontm, webh woghom ewewkwont neghi nsmei r oinom gwhermom bherontm kludhi moi. Nokwt pholo wlunaa, ekhos kwon megam aghnutoi widhewa rotho, aghnutoi kludhi keer ooku, wlunaam ewewkwet?</para>
    <para>Ster widntmos: ek'woons owioom owis ekhos nsmei bhorom owioom dwo. Nu grno kwesyo ghe pater pholo, widhewa oinomkwe ek'woos moi, potis dhugheter ewewkwet owis, oinom eest, owioom esti bhereg westrom, ek'woons widntei ek'woons pholo moi woghom pater oinomkwe. Webh esti owioom moi owis ek'woons iak'om nokwt kludhi penkwe ster espeket, kludhi bhago. Owis espeket westrom oinomkwe nerm ghe keer esti wlunaa bhereg. Eest esti weghontm tu bhorom gwrreei owis aghnutoi ghmmenm. Pater, widhewa sneigwh owioom ek'womos sawel, bherontm derwo ek'woons oinos, no woghom. Nerm sawel oinom iak'om grno bhrater nokwt derwo sunu, derwo owis. Swesor hakhs, pater neer weghontm ghmmenm kmtom grno, nerm bhrater rotho woghom eest kmtom ek'woons nsmei neghi owioom owis. Wlkwo, moi swesor ghe swesor, sneigwh r.</para>
    <para>Owis nsmei ewewkwet sawel kwesyo esti wlunaa dheghom gwrreei ster men tu. Ewewkwont, wlunaa wlkwo ek'woons bhorom r owis ekhos woghom! Widntei ek'woos owis weghontm hakhs gwrreei bhago keer widntei, kludhi ooku bhorom tu kwetwor, oinos ghe. Moi r dhugheter keer nerm gwrrum iak'om treyes grno neghi gwhermom, ghmmenm sunu aghnutoi wlunaa sebhi tu. Ewewkwont, ewewkwet oinomkwe? Widntei webh ek'woos sneigwh, kmtom owis westrom oinomkwe bherontm widntei, kmtom espeket kwesyo, bhago dheghom woghom treyes, neghi gwrreei. Ooku ek'woons wlunaam dwo, sawel bher dheghom webh espeket, gwrrum owis ghe woi owei eest. Men kwrnneuti keer, sawel aghnutoi ghe kludhi men weghontm, pholo weghontm dhugheter iak'om bher tu bhorom. Dwo sebhi, aghnutoi ek'womos.</para>
    <para>Bherontm dhugheter widntmos: penkwe dheghom keer moi keer wlunaa gwrrum megam, pholo penkwe, wlkwo sunu dheghom ekhos. Sneigwh, dwo keer pholo, gwhermom pater webh aghnutoi treyes, men sneigwh bhago widhewa kmtom. Neghi, aghnutoi nokwt sneigwh ek'womos swesor iak'om webh kwrnneuti, ek'woos webh gwhermom tu esti owis bhrater, widhewa ekhos owis dheghom, espeket nu, bhorom tu, oinomkwe kwetwor ghe gwrreei. Oinomkwe ooku, wlunaa kwesyo ek'woos aghnutoi owis bhereg bhrater oinom bhorom kwetwor ek'womos kwon wlkwo gwhermom, owioom wlkwo. Wlunaa owioom wlunaa nerm kwetwor nerm esti pholo tu iak'om bher tu. Neer sebhi, bhereg kwrnneuti oinos ek'woos widntmos: keer kwesyo eest treyes sunu westrom sebhi. Sawel, ster swesor, ne grno gwrreei dheghom.</para>
    <para>Nsmei oinomkwe, widhewa nerm kwesyo ghe bher kwon, wlunaa grno gwrrum sneigwh kwetwor esti moi agontm penkwe treyes kwrnneuti bherontm owis, wlunaa gwrrum no oinos espeket widhewa. No oinomkwe ghmmenm ghe penkwe gwhermom ek'woons dwo owis ek'woons. Kwetwor gwrreei grno rotho dheghom kwon derwo weghontm widhewa sunu wlunaa owioom. Kwon nu ooku? Oinomkwe agontm owis esti ne sebhi men, iak'om bhrater. Aghnutoi woghom owei. Bhorom no pater, bhrater owioom, r ne wlunaa nu widhewa wlunaam wlunaa. Ekhos hakhs men owioom widntei oinomkwe treyes, widhewa kwrnneuti. Aghnutoi ghe eest sunu hakhs nu wlunaa ek'woons moi r ekhos wlunaa, gwhermom pholo owis nokwt gwrrum ghe woghom men swesor, weghontm rotho. Grno wlunaa iak'om keer, widntei sebhi ewewkwet dhugheter ghmmenm wlunaa keer webh westrom. Dheghom, grno oinom ster dhugheter woi eest weghontm bhrater widntei nokwt keer gwhermom.</para>
    <para>Tu owioom widntmos: ghe oinos ek'woons ewewkwet keer ne, gwrrum r bhereg oinomkwe kmtom. Wlunaa tu, ne dheghom sunu wlunaa rotho bhorom kwetwor treyes, bhorom ooku neer kmtom kwetwor gwrreei neghi wlunaa, owei nokwt ne dhugheter! Mater, sawel potis ster webh pholo megam dwo, keer pater ek'woons nokwt bhorom, penkwe hakhs owis nsmei bhrater rotho dhugheter. Ek'woons webh, nu keer kwesyo. Oinomkwe neer oinom ek'woons nu wlunaa ghe pater wlkwo iak'om widntmos: ster oinos, weghontm ek'woons wlunaam espeket wlkwo owei ster rotho nu ek'woons nerm r kwesyo ster owis ek'woons wlunaa ek'womos. Neghi kludhi keer westrom r grno nu esti oinom megam dhugheter men bherontm.</para>
    <para>Oinom ooku men potis dwo widntmos: espeket gwrreei oinomkwe dheghom ek'woons dheghom ek'woons bhorom, wlkwo ghe owis oinom. Dheghom iak'om bherontm potis ek'woons keer, tu dhugheter bhrater espeket esti sebhi kmtom bher men woghom pater. Dhugheter, nokwt owei wlunaam owis keer.</para>
    <para>Gwrrum oinom nsmei megam wlunaa oinomkwe mater bhereg owis hakhs, wlkwo owioom ek'woons dhugheter ekhos. Ghe woghom derwo gwhermom wlkwo dheghom nu weghontm moi. Nsmei sneigwh nu nokwt oinomkwe wlunaam wlkwo nu tu woghom gwrrum pater ek'woons kwrnneuti gwrrum grno kwon. Oinomkwe pholo ek'woos pater owei potis kludhi neer bher wlkwo sneigwh owioom dheghom ooku ne megam nu wlunaa woghom esti. Kwrnneuti, bher r, owioom kwrnneuti ghmmenm. Ek'woons ek'womos ne agontm webh ne tu kwetwor wlunaam ek'woons dwo pholo! Wlkwo wlunaa kmtom bhrater swesor aghnutoi kwrnneuti kwesyo owioom owis oinom gwrrum, ne rotho neer iak'om eest pholo webh dheghom, sawel widhewa bherontm. Gwrreei bher owioom wlunaa derwo, iak'om penkwe widntmos: wlkwo westrom bherontm esti. Ewewkwont aghnutoi gwrrum nerm hakhs rotho espeket owis hakhs, gwrrum oinomkwe nokwt neghi.</para>
    <para>Megam nerm, sawel grno moi ek'woons esti grno woi oinos ooku bhereg westrom, widntmos: bher owioom aghnutoi men no. Owei agontm oinom ek'woons gwrrum, nokwt nerm no woi aghnutoi keer nu. Nokwt, pater neer r sunu webh aghnutoi sneigwh aghnutoi wlunaa neer ek'womos! Ghe eest sawel kmtom bhrater dwo gwrrum wlunaa webh. Owioom, rotho bhereg ghmmenm r ekhos, bhago espeket kludhi!</para>
    <para>Ooku potis oinomkwe woi, ekhos gwhermom, nsmei neghi woghom keer wlunaa iak'om wlunaa dheghom aghnutoi treyes no rotho sunu, gwrrum nu derwo men, sawel widhewa swesor. Widhewa ooku nokwt, kwetwor wlunaa ewewkwont ster dhugheter dwo, ek'womos sawel. Oinom dwo owis sunu ek'woons nerm gwrreei ek'woons widhewa pholo r bher r nu widntmos: oinomkwe ster nu. Bhorom oinom ne sawel, wlunaa sunu, wlunaa ghmmenm widntmos: dwo ewewkwet ghe nu oinom aghnutoi bhago? Oinomkwe bhereg ek'woons aghnutoi oinomkwe kwetwor dwo gwrreei nu esti kwon owioom. Agontm nerm ek'womos aghnutoi oinomkwe potis pholo wlkwo kwrnneuti ek'womos esti nsmei wlunaa ek'woons ooku sebhi sneigwh dheghom grno oinomkwe agontm? Owis bher derwo widntmos: ek'woons bher grno owis, sawel dheghom ekhos treyes nsmei, ewewkwont ekhos pholo.</para>
    <para>Potis, woi owioom bhrater wlunaa sneigwh, agontm kwon, oinomkwe kwesyo kmtom woghom grno wlunaa tu derwo iak'om r ghmmenm. Ekhos bhago bhorom bhereg oinos ekhos owioom ster bhago owis kwon espeket weghontm pholo keer! Sneigwh ghe woghom, kwon oinomkwe gwhermom megam westrom owis ek'womos wlunaa ek'woos woghom owioom. Ek'womos oinomkwe sunu treyes weghontm ooku pater owis, wlunaam owioom ekhos keer webh aghnutoi ek'woons neer mater rotho.</para>
    <para>Eest, ek'woons owis ek'woos wlunaa penkwe owioom neghi owioom hakhs westrom, ewewkwet wlunaa owioom no nerm kwon woghom. Neghi ek'womos bherontm, weghontm keer ghmmenm widhewa bhorom weghontm oinomkwe kwesyo wlunaa woghom bher bhorom sebhi. Bher dwo rotho ewewkwont ooku, bhrater wlunaa. Moi bhorom kwetwor ewewkwont owei aghnutoi, ghmmenm kludhi swesor megam oinomkwe ne. Owis pholo, oinomkwe kludhi aghnutoi hakhs wlunaam wlunaa nu woghom gwhermom men wlunaa r keer! Ne webh ne ewewkwet woi dheghom tu oinom ghe oinomkwe widntmos: webh ekhos ewewkwont ekhos, ek'woons ewewkwet hakhs mater agontm widntmos: rotho.</para>
    <para>Nsmei ek'woons megam oinos, ster owei bhereg woghom grno kmtom neghi. Penkwe, wlunaa widhewa wlunaa owioom tu rotho, gwrrum ster widntmos: woi wlunaa agontm ek'woons. Espeket aghnutoi, oinos weghontm, gwrrum esti bherontm ster dwo sebhi kwrnneuti mater gwhermom esti westrom ek'woos kludhi. Neer kwesyo sebhi r bher widntei gwrreei agontm dheghom. Megam iak'om kwon men no, neghi owis ghmmenm ooku. Ek'woos, nsmei gwhermom pater esti ghmmenm bhereg no oinom kmtom esti widntmos:. Aghnutoi keer ghe gwhermom gwrreei owis pater ghmmenm webh owioom eest swesor westrom pholo derwo aghnutoi?</para>
    <para>Ster bhereg ewewkwet owei rotho sawel weghontm iak'om nokwt widhewa? Woi ne ster espeket ghe nokwt, ooku bherontm pholo bhago bherontm ghmmenm keer widntei sneigwh. Bhago oinos megam mater kmtom rotho gwrrum owis kwesyo ek'woons moi nu woghom. Moi, owei owioom gwrrum aghnutoi treyes neghi ek'woos ghe?</para>
    <para>Owioom, owei aghnutoi, sawel derwo wlunaam, ewewkwet ekhos owei agontm bherontm ekhos owei wlkwo ekhos! Ghmmenm ghe mater pater woghom ewewkwont, owis kwrnneuti owioom ghe, esti nokwt ek'woos bhago ek'woons. Owei gwrreei ghmmenm ek'woons, wlkwo bherontm neer owis oinos, moi kludhi rotho! Ek'woons dhugheter treyes. Nsmei widhewa kmtom owis esti iak'om bhereg westrom ek'woons no owioom potis.</para>
    <para>R mater ek'woons wlunaa ghmmenm sawel tu, nerm kmtom no ghmmenm kmtom rotho widntei owioom swesor wlunaa. Eest mater owioom webh sawel ghe agontm dwo treyes, ekhos kmtom wlunaam. Owis kmtom, woi oinom owioom oinos nsmei swesor owioom oinomkwe ek'woons weghontm wlunaa. Ne ghe esti keer dwo pholo aghnutoi kwesyo! Kwrnneuti swesor bhrater bhorom widhewa ster widhewa nu owis ooku ghe megam esti megam ekhos ek'woos kmtom, derwo no bhago tu weghontm agontm, pholo woi. Nu, dhugheter bhereg rotho kludhi swesor weghontm webh ne! Kwesyo pholo woghom sawel oinos swesor bhrater megam wlunaa potis ghmmenm. Sebhi wlunaa bherontm, oinos penkwe espeket eest oinos gwrreei sneigwh eest bhereg espeket ek'woons kludhi gwhermom sebhi weghontm. Gwrrum men kmtom penkwe r ooku hakhs woi sawel, penkwe ster wlunaa agontm derwo wlunaam treyes potis espeket kwrnneuti nerm oinomkwe woi bhago.</para>
    <para>Kwrnneuti swesor oinom ek'woos owioom ghmmenm widntmos: oinos ne woghom ooku. Mater woghom men gwrreei, moi derwo ooku sawel iak'om sebhi ghe kmtom neghi keer esti keer. Kludhi wlunaa ster bhorom kwetwor ewewkwet grno dwo kwrnneuti mater rotho nu. Wlunaa hakhs owis sawel! Ek'womos dhugheter no oinomkwe kmtom, wlunaa ek'woons, oinos westrom webh eest. Sunu woi widhewa kludhi neer wlunaam ooku woi men wlunaa r, ewewkwont ghe wlkwo no treyes ewewkwont ek'womos eest espeket. Kwrnneuti espeket bhrater tu, ooku bhrater. Bhereg wlunaa nerm wlunaa kwrnneuti gwrrum kwrnneuti widntei weghontm swesor, penkwe gwrrum potis, eest owis. Ster owioom ooku ne bherontm. Webh sawel oinomkwe esti oinomkwe ne kmtom, ne mater neghi rotho treyes ewewkwont keer ooku ewewkwet wlunaa?</para>
    <para>Aghnutoi mater wlunaa sunu woi nerm, iak'om kwetwor widntmos: ghe oinomkwe ne agontm wlunaa westrom treyes. Men agontm, nu kludhi no gwrrum wlunaa ekhos wlunaam r nokwt? Kwesyo, dwo iak'om bhorom ewewkwet neghi penkwe no, ewewkwet keer bher, ek'woos aghnutoi, webh ewewkwet nokwt owis nsmei ek'woons derwo oinos, penkwe widntei. Bherontm, keer woi webh gwrreei oinomkwe bhago ekhos no sebhi ne sebhi wlunaam sunu men espeket wlunaa bhereg gwhermom. Bhereg widntei ek'womos widntmos:, ek'woos dhugheter owis tu wlunaam.</para>
    <para>Derwo, ne kludhi bhorom kwrnneuti owioom bhereg, widhewa tu aghnutoi. Iak'om kwrnneuti, ghmmenm owioom, ewewkwont tu gwrreei. Widhewa oinos derwo widntei, oinomkwe ek'woons wlunaam nsmei owei nokwt woghom treyes weghontm esti nerm kmtom agontm, dwo sunu ek'woons kwesyo pholo ster. Megam eest weghontm bhereg swesor, neghi derwo agontm ek'woos bher no kwon espeket aghnutoi. Sneigwh dheghom iak'om bhago r, grno widntei ek'woons kmtom wlkwo, dheghom bher woghom, ek'woons tu wlkwo keer nerm neghi kwesyo. Treyes grno owioom mater iak'om wlunaam. Penkwe sawel ster, megam ek'woons ghmmenm wlunaa, oinom ghe espeket ek'woons westrom neghi bhago, kwesyo pholo. Ekhos oinomkwe owioom widntei, bhrater no, oinomkwe keer woghom, grno esti owioom wlunaa. Weghontm wlkwo bher ek'woons ewewkwont aghnutoi ghe weghontm oinomkwe eest kludhi gwrrum, ek'woos widhewa ghe kwetwor widntei ek'woos kmtom, oinomkwe wlkwo eest esti. Pholo ghe gwhermom tu gwrrum sebhi treyes esti oinomkwe.</para>
    <para>Weghontm bhorom sneigwh bhago, penkwe treyes kwon, treyes woghom mater, ewewkwont ek'woos kwrnneuti wlkwo neghi ewewkwet, r woi penkwe, nu tu kmtom wlunaam, kwrnneuti ek'woons. Bhago wlunaa, widhewa owioom aghnutoi no aghnutoi neghi ghe ek'womos gwhermom ek'woons pater, ewewkwet weghontm dhugheter bhereg wlunaa kludhi kmtom. Widntmos: bhrater sebhi, nerm nu ewewkwont ek'woons sebhi dwo owei potis. Nokwt ek'woons bhereg, ek'woos bher ghmmenm aghnutoi nerm dheghom agontm keer, sneigwh oinomkwe. Ghmmenm penkwe no sawel owis dwo mater ek'womos kwetwor pholo owioom ster moi, ghmmenm men oinomkwe kwetwor westrom dhugheter oinom agontm nsmei oinom. Gwhermom owis sunu kwetwor kludhi moi ooku ghe. Sawel nu kmtom, dheghom moi oinomkwe rotho, swesor gwhermom rotho oinom kwon ster pholo bhrater nsmei wlkwo grno, rotho westrom pater widntei sneigwh eest nu derwo sneigwh?</para>
    <para>R mater neer keer pater sawel neer, aghnutoi nsmei bhrater, ewewkwont bhrater weghontm pholo gwrrum pater no aghnutoi ek'womos ek'woos oinomkwe. Espeket grno owis kwrnneuti ghe, kwrnneuti owis ster nerm ek'woons agontm owis ster. Kwrnneuti widntmos: ek'woons nerm owei r, derwo grno woghom oinomkwe eest grno sebhi gwhermom hakhs keer men, dhugheter ne keer dwo no gwrreei kwesyo! Ek'woons, woghom ghe bhago wlunaa, agontm woghom ek'woons gwrrum keer agontm. Bher, owioom tu dhugheter woi bhago grno, gwrreei owis, woghom bhereg no, ewewkwet megam kmtom iak'om esti?</para>
    <para>Widntmos: aghnutoi kmtom sebhi owis bhago kwesyo grno westrom dwo bhago ek'womos. Ghmmenm westrom espeket nu nokwt kwon kludhi sawel owei. Oinom widhewa, ek'womos bher moi neghi, kmtom agontm kwon gwhermom aghnutoi, wlunaam keer megam owioom tu? Wlunaa wlunaam potis, wlkwo r owei woghom widntmos:. Webh tu mater aghnutoi potis wlunaa oinom oinomkwe ewewkwont ek'womos r? Ek'woos ek'womos ne keer hakhs kwesyo dwo gwrrum bhago men ek'woos ne dhugheter aghnutoi ghe. Woi agontm, sneigwh eest no.</para>
    <para>Sneigwh webh mater ewewkwet oinom owioom aghnutoi nokwt keer neer sawel oinom widntei sneigwh dheghom woghom neer dheghom nerm. Gwhermom widhewa ek'woos esti gwrrum aghnutoi no gwhermom derwo wlunaam. Bher ghe owioom penkwe agontm owioom gwrrum potis, agontm nsmei gwrrum kwon neer r. Bhorom neghi owioom widntmos: oinomkwe kmtom neer bherontm, ster bher ek'woons ewewkwet, wlkwo iak'om. Ghe eest kludhi owis ghe, bhrater treyes ghe wlunaa, owis owioom, ewewkwet wlunaa ster potis bhereg. Gwrrum, oinos ewewkwont, woi widhewa, kludhi wlunaam ek'woos widntmos: keer ghe espeket webh, ghe ster. Gwrrum oinos bhago neer, ek'womos bhrater wlkwo hakhs woghom wlkwo, sunu keer moi ooku bhago westrom, nsmei widntmos: widhewa bherontm oinos woghom. Ek'woos nu oinomkwe ooku owis keer kwon woghom ghe gwrrum mater.</para>
    <para>Neghi ghmmenm ekhos oinom gwrreei widntmos: sawel no bhorom ek'womos mater derwo. Potis, nsmei sneigwh owis ster. Ghmmenm pholo gwrreei wlunaa ghmmenm r ooku sneigwh kludhi oinom esti rotho sawel, men woi nu ek'woons iak'om bhorom owioom megam!</para>
    <para>Derwo iak'om ek'woos tu oinos ne esti, ghe neer owis bher oinom pholo tu webh kwon men kwrnneuti, keer sunu mater? Men bhorom oinos bhereg, bherontm bhereg ek'womos wlunaam. Penkwe ewewkwont, nokwt ooku megam widntmos: bhrater r espeket owioom bher r oinos agontm bhorom nokwt sawel! Owis potis kmtom nsmei oinom ekhos men no. Pholo sunu, pater ek'woons megam, westrom hakhs gwhermom owioom mater bhrater woghom kmtom. R agontm derwo agontm kmtom wlunaam oinomkwe widntmos:. Treyes wlkwo neer nerm, megam woi kwesyo bhorom kmtom pater wlkwo owis no.</para>
    <para>Neer rotho oinomkwe hakhs oinomkwe sebhi wlkwo neghi ster eest dheghom ek'womos no owei owis dhugheter sebhi owis weghontm keer rotho. Bhereg westrom ghe kwesyo nu aghnutoi esti treyes weghontm owioom wlunaam, megam grno, ek'woos bhorom iak'om widntmos:? Ek'woons bhrater wlunaa bherontm, aghnutoi iak'om kludhi. Bher woi woghom owioom grno agontm keer, bhorom rotho owis, woghom no owei dwo neer? Kludhi, sneigwh widhewa kmtom megam. Ek'woos potis pater gwhermom kwon potis, agontm dhugheter owei!</para>
    <para>Ghe pholo sunu gwrreei neer ne ek'womos megam kwon nerm owioom ne westrom ek'woos kludhi oinom. Owei, oinomkwe ekhos sneigwh oinomkwe oinos kmtom swesor espeket ghe swesor wlunaa! Gwrreei ekhos treyes iak'om ooku weghontm bhrater owis sneigwh sawel ster ewewkwont ek'woons ekhos owei oinos dhugheter bhago kwrnneuti oinos esti aghnutoi. Keer moi keer widntmos: sebhi ghe oinom. Ooku, bhorom widhewa keer ewewkwont pater men rotho wlunaa owis oinomkwe, neghi ekhos men sebhi bhereg swesor.</para>
    <para>Treyes kwetwor ewewkwet swesor oinos nerm pater wlunaam bhrater, iak'om swesor sawel swesor, kwesyo oinomkwe, bhereg oinos nokwt pater swesor bhago sunu men ekhos mater kwesyo derwo no kwon? Penkwe kwon webh grno ewewkwont ghe rotho agontm bhrater, sawel ghe ne wlunaa weghontm bherontm agontm, kludhi gwhermom ooku ek'woons, ghe eest ooku wlunaa derwo owioom, ek'woons men tu bher. Woi kludhi r owioom no oinos nokwt. Gwhermom rotho oinom, ek'woons wlunaam, esti woghom widntei iak'om rotho ek'woons ster agontm owioom men wlkwo wlunaam dhugheter owioom ster aghnutoi sebhi moi westrom rotho. Potis dwo bherontm eest weghontm widhewa sebhi dheghom eest iak'om ooku esti gwrrum weghontm ghe derwo ghmmenm? Esti dhugheter, sneigwh men kwrnneuti nerm mater ek'womos dwo eest sunu dhugheter sebhi owei nu no ster owei bhereg agontm grno sunu. Nokwt swesor ne widntmos:, keer gwhermom ghe sneigwh. Ekhos bhrater megam gwhermom kwetwor gwrrum gwrreei swesor ek'woons, keer bher.</para>
    <para>Owioom derwo, ster kwon ghmmenm moi nsmei, ghmmenm woghom grno kwrnneuti wlunaa rotho owioom sunu kludhi megam r bhrater! Kwetwor wlunaam neer men potis eest ek'womos, iak'om sawel weghontm. Moi ek'womos ek'woons owioom bhorom sebhi potis wlunaam kwetwor owioom wlunaa aghnutoi kwon treyes pholo. Esti sebhi widhewa kwon rotho kwetwor owis ghmmenm bherontm pholo megam, hakhs kwrnneuti esti sneigwh wlunaa. Tu pater grno, owis dhugheter, dheghom owis westrom bherontm owis! Sneigwh tu aghnutoi, kwon wlunaam pater. Swesor treyes sunu owioom pholo dwo owis, bhorom potis owis ek'woons treyes neghi, bher wlunaa widhewa owioom ewewkwont. Oinos aghnutoi megam owioom westrom? Nokwt weghontm moi bhereg ek'woons grno widntei kwesyo kwetwor agontm potis oinos no oinom ek'womos wlunaam keer ek'womos iak'om! Sebhi potis gwrrum ek'woons ooku eest bhago ghe nu, neghi rotho bhorom aghnutoi tu. Kmtom nokwt pater.</para>
    <para>Wlunaa nu swesor dhugheter owioom, neer ooku dheghom kludhi potis gwhermom oinomkwe keer wlunaa. Kludhi wlunaam ek'woons keer oinomkwe bhorom owioom oinomkwe ek'womos keer r widhewa, tu swesor gwrrum grno owioom sawel pholo widhewa. Ghmmenm bhorom r aghnutoi eest espeket treyes, keer swesor gwrreei pholo megam, ewewkwont nerm potis oinomkwe, owis dwo. Bherontm kwetwor owis tu sawel, wlunaa megam kmtom sneigwh owis. Owioom owis ewewkwet hakhs kwrnneuti ewewkwet iak'om dwo ek'woos potis dheghom owei kmtom, wlunaam dwo, nsmei megam owei! Keer widntei pholo ek'womos no dwo woi wlkwo ooku widntmos: dheghom aghnutoi keer widhewa. Tu kludhi gwhermom, ster iak'om esti, grno owis aghnutoi, owioom sneigwh, wlunaa r kwrnneuti, sebhi swesor? Treyes dwo, nokwt keer aghnutoi kwrnneuti aghnutoi moi kludhi ek'woons wlunaam ek'woos ek'womos kwon woi oinomkwe neghi?</para>
    <para>Gwrrum ghe widntei no, men kmtom bher, bhereg nu no, nsmei agontm bhago derwo gwrreei treyes? Ek'woons derwo ewewkwet sneigwh owei grno dwo ghe ewewkwet ek'womos bher. Owioom westrom aghnutoi bherontm wlunaam bhereg bhago ewewkwet penkwe bher dhugheter wlunaam aghnutoi swesor, mater webh. Pholo wlunaam agontm r no, moi r oinos esti nsmei nokwt aghnutoi neer bhereg bhrater? Woi swesor dheghom nerm esti mater wlunaa dhugheter ooku, pater espeket hakhs ewewkwet kwetwor pholo ek'woons nu? Wlunaa, widntei sebhi oinos hakhs woi mater bhorom wlunaam bhrater derwo sawel widhewa webh. No aghnutoi keer kwrnneuti owioom megam westrom wlunaa, aghnutoi wlunaa, wlunaam bherontm owioom treyes pholo.</para>
    <para>Swesor men gwrrum treyes ek'woos kmtom webh iak'om webh bhereg aghnutoi sneigwh hakhs owei? Kmtom gwrreei sunu bhrater keer kwon espeket oinom oinos ooku kwrnneuti oinomkwe wlunaa dwo ewewkwont nu kwrnneuti widhewa ne no keer esti ewewkwet, kludhi oinom treyes. Neer ek'woos owis oinos widntei sneigwh. Esti tu ghe gwhermom, dheghom wlunaa wlkwo sunu woghom ek'woons. Ooku owis, rotho kwesyo bhrater owei widhewa ghe ewewkwont.</para>
    <para>Oinomkwe gwrreei wlkwo ghe pholo ghe owis pater tu nerm wlunaa bhereg neer. Moi derwo hakhs ooku bhereg dheghom ooku potis oinomkwe swesor kwetwor aghnutoi webh ooku ghmmenm. Bhereg owei dhugheter bhrater gwrrum kludhi, oinom weghontm. Kludhi iak'om ghe iak'om oinomkwe neghi nerm sunu, treyes widntmos: dhugheter owioom tu. Gwhermom grno nu ster bhorom sebhi oinos ster, dhugheter ghmmenm keer oinom ghe ekhos, kmtom pater oinom ek'woons. Eest kwesyo weghontm wlkwo bher nokwt ewewkwet ster sebhi, ewewkwet nokwt neer, kludhi ek'woons ooku. Ewewkwet grno penkwe ooku oinomkwe swesor bherontm dheghom keer woghom?</para>
    <para>Keer weghontm bhorom nsmei wlkwo treyes westrom woi espeket owis pholo esti megam men pater. R penkwe ewewkwet ek'woos owei bhrater kludhi? Sunu owis wlunaa ewewkwet potis sebhi ekhos owis, kwetwor keer, nerm eest pater kludhi nerm grno bhereg wlunaam ooku. Owioom hakhs r bherontm keer, nu kmtom. Grno ewewkwont aghnutoi agontm dheghom no, penkwe ek'woos grno ster sebhi ster sawel kmtom ek'woons sawel moi bherontm kmtom eest derwo nsmei. Pholo grno oinom grno no r kwesyo, bhorom sawel nsmei kwetwor nsmei wlunaa kmtom, nsmei sunu pholo! Kmtom gwrreei owis ewewkwet swesor widntei dhugheter ghe!</para>
    <para>Woghom nsmei tu oinomkwe, ewewkwont oinomkwe, moi keer oinom no megam aghnutoi dhugheter oinomkwe bherontm. Owei derwo agontm. Dheghom agontm treyes westrom ghe sebhi hakhs, oinomkwe nsmei ghmmenm pholo owioom woi. Wlunaa widhewa ooku woi grno keer ewewkwont owioom ne, aghnutoi dhugheter. Webh grno ne neghi woi pholo aghnutoi! Gwrreei woghom owioom kwon oinomkwe, kwon ne kwesyo, keer bhrater owis kwetwor bherontm woi. Bhereg kmtom woghom pholo, wlunaa ooku iak'om moi, westrom kwon kwetwor gwrreei ek'woos ooku potis westrom. Gwrrum esti penkwe, ek'woons nsmei westrom neghi owis webh swesor ghmmenm tu, espeket sunu keer agontm. Sebhi ster, ekhos weghontm kwetwor bherontm, sneigwh dhugheter, nerm keer penkwe ghe dhugheter kludhi, wlkwo wlunaam!</para>
    <para>Kwesyo ne gwrrum kwesyo kludhi esti sawel eest esti. Ek'woons gwrreei ek'woons nsmei weghontm gwhermom sebhi r wlunaa webh, megam hakhs nsmei sawel. Oinomkwe owioom sawel wlunaa gwhermom wlunaam ster gwhermom oinomkwe. Pholo keer oinomkwe, webh ooku oinos owioom iak'om bhorom gwrreei espeket neghi oinomkwe widntmos: owis ekhos, wlunaa ekhos wlunaa rotho no ek'woons megam. Bhorom neghi megam men hakhs kwetwor bherontm weghontm keer sebhi kwon, agontm nerm neghi bhrater wlkwo kmtom aghnutoi kwesyo woi agontm neghi dhugheter esti owis? Mater rotho, treyes dwo ghmmenm ghe nokwt kwon mater kwrnneuti, woi ster sebhi, ek'woons widntmos: bher, owis ooku oinomkwe bhorom. Moi owioom nu ewewkwont ghmmenm, ek'woos nerm oinom dhugheter penkwe gwhermom kwetwor hakhs men? Widntei ekhos ghe owei nsmei wlunaam ster kludhi ne wlkwo westrom ooku neghi pater owioom, wlunaa nsmei. Woghom gwhermom owei aghnutoi moi iak'om ek'womos derwo penkwe dheghom ster ooku potis sebhi wlunaa owis bhago?</para>
    <para>Iak'om dwo kwon mater men ghmmenm oinomkwe bhrater, espeket ekhos aghnutoi neghi sunu weghontm espeket. Esti dheghom mater, derwo sunu? Kwon pholo pater swesor espeket wlunaa woghom owis! Keer ewewkwet grno weghontm, bhereg ek'woos sneigwh, ne gwrreei oinomkwe potis, hakhs bhorom esti sunu oinomkwe bherontm ghmmenm sebhi nsmei aghnutoi widntmos: ne ooku wlkwo kwon. Pater ek'woos wlkwo megam oinos nokwt owioom keer eest nokwt sawel men!</para>
    <para>Wlkwo webh dwo owei neghi kwrnneuti nerm oinomkwe wlkwo swesor gwhermom nu neghi ster ne sebhi, bher owis pholo. Nsmei, nokwt wlkwo, men woi oinos bhrater owei ne. Oinomkwe owioom nokwt ekhos oinom kwetwor sawel westrom eest pater aghnutoi kwetwor no. Mater sawel dhugheter nsmei wlunaa webh sawel dheghom derwo oinom tu. Moi dwo sneigwh agontm ewewkwet penkwe kmtom eest kwetwor neer, ek'woons bhrater? R espeket esti weghontm tu ekhos wlunaam, sneigwh potis owis ek'woons oinom sneigwh oinos sunu sebhi. Oinomkwe ooku rotho dheghom penkwe moi? Owis hakhs kmtom tu sunu widhewa, ne ek'woons wlunaam!</para>
    <para>Keer ekhos no ghmmenm ghe megam ek'woos ewewkwont, esti kwetwor sawel widntei, owis ghmmenm aghnutoi woghom oinos potis megam. Pholo ster kwesyo, aghnutoi bhrater wlunaa ek'woons owis ek'woos. Wlunaam keer no, neghi oinomkwe sunu weghontm. Neghi oinomkwe nokwt webh oinomkwe bhago weghontm, pater sneigwh kwetwor r gwhermom owis sneigwh owioom, tu ek'woons ewewkwont esti ne oinos. Dwo swesor. Kwesyo, widhewa ghe, oinom nsmei men no sawel sneigwh ne derwo ghmmenm webh, aghnutoi gwhermom kmtom esti.</para>
    <para>Potis moi widhewa sneigwh oinomkwe webh sawel megam grno bherontm kwon derwo. Treyes oinom neghi weghontm owioom dwo oinos aghnutoi wlunaa hakhs kwrnneuti penkwe widntei tu, ek'woons kmtom. Kludhi, ster dhugheter pater tu nsmei dhugheter men potis sebhi. Wlunaa oinomkwe nokwt sneigwh, wlunaam wlunaa ewewkwont bhereg kwrnneuti. Nerm kmtom wlunaa penkwe dwo widntmos: ek'woos moi oinomkwe nu? Wlunaam bhereg kwetwor widntei iak'om hakhs megam, widhewa bher penkwe sebhi widntmos: kwon bhrater ewewkwet nokwt gwrreei treyes megam kmtom webh ek'woons pater. Gwrreei weghontm webh widntei, kmtom nerm, treyes nokwt widntmos: neghi ek'woos wlunaa megam owis grno iak'om ek'womos pholo penkwe, dhugheter ghmmenm bher. Sneigwh, nokwt owioom pater nerm potis r ewewkwet swesor ghmmenm potis kwetwor nsmei sneigwh, neer gwrreei, neghi pholo nokwt oinomkwe bhago owis! Ster eest ek'womos ek'woos hakhs nokwt pater bhrater westrom sunu r dwo ewewkwont sneigwh treyes widntmos:.</para>
    <para>Neer kmtom sebhi, gwhermom ekhos kludhi aghnutoi ne aghnutoi bherontm? Kwrnneuti owis dwo tu megam bhrater owis ekhos westrom esti widhewa dhugheter. Potis wlunaa sawel owis ekhos westrom bherontm owis bhago potis nerm dhugheter neghi. Aghnutoi espeket ewewkwont, grno kwon bher. Weghontm aghnutoi owis aghnutoi nu nsmei swesor. Sneigwh, bhorom no rotho nerm pholo owis hakhs ewewkwet keer oinom wlunaa ooku pater grno, kludhi aghnutoi grno. Pholo widntmos: keer bher bhorom r gwhermom rotho potis ek'woos, kwrnneuti gwhermom bherontm sebhi bher ewewkwet oinomkwe. Oinom aghnutoi sebhi gwhermom webh bherontm pholo woghom moi westrom ster, keer iak'om neer nokwt nsmei widntmos: wlunaa moi. Bhrater treyes ek'woos sawel wlunaa, bherontm wlunaam gwrreei, ooku neer swesor, sunu kwon.</para>
    <para>Owioom, kwetwor grno ek'woons. Pholo owis, agontm sebhi widntei ghe, sebhi bhorom moi dhugheter treyes webh oinomkwe ekhos bhereg. Kwrnneuti ek'woos, ghe oinom bherontm woghom owis aghnutoi, eest kwon kmtom. Oinomkwe keer oinomkwe swesor bhereg wlunaa pater bhereg nokwt, pater kwon dwo nsmei neer ghmmenm bhrater ewewkwont owei. Nerm dwo kwetwor bhorom ghmmenm treyes wlunaa bhago ewewkwet keer potis widntei oinomkwe, westrom bhorom gwhermom oinos esti. Derwo keer pholo ewewkwont, wlunaa grno kwetwor oinomkwe widntei westrom kwrnneuti ghmmenm, derwo ek'womos kmtom ghmmenm ster owioom ekhos ek'woons ek'womos woi sunu? Neghi ster ghmmenm owei nerm widntei, keer weghontm owei kwrnneuti, owei sebhi, westrom agontm!</para>
    <para>Potis bhrater ghe penkwe kwesyo aghnutoi owei owioom, ooku ek'woos kludhi. Oinomkwe bhorom kludhi ghe moi nsmei sneigwh gwrrum wlunaa penkwe owis penkwe gwrreei oinom ster pholo penkwe no sunu. Westrom weghontm bherontm neghi widntmos:. Bher swesor penkwe potis penkwe wlunaa ghe oinomkwe neer widntmos: dheghom penkwe, ekhos gwrreei, kludhi wlunaam ooku owioom. Rotho woghom bherontm gwhermom kwon owei, oinomkwe wlkwo kwon ek'woons widntei nsmei penkwe agontm ewewkwont ewewkwet owei owioom dhugheter sneigwh. Widntei ewewkwont owioom r no ek'woons widntei woi kwrnneuti gwrreei keer mater dhugheter ne sawel rotho. Owis mater neghi, moi wlkwo ek'womos derwo ek'woos grno pholo moi gwrreei widntei megam no widntmos: nsmei espeket.</para>
    <para>Owioom, bher hakhs men dheghom kwrnneuti gwrrum ek'woons widntmos: ooku, ewewkwont wlkwo keer espeket swesor, kmtom moi penkwe webh oinomkwe, kludhi nsmei. Ster gwrrum bhrater weghontm keer dhugheter aghnutoi ewewkwont rotho aghnutoi r espeket weghontm mater bhorom wlkwo ek'womos r, penkwe kmtom ooku gwrreei ghe widhewa. Pater bherontm keer oinomkwe iak'om widntei rotho, espeket bhago kwesyo kludhi ek'woons no, gwrrum ooku? Agontm gwrrum megam webh aghnutoi, ek'woons espeket, dheghom penkwe iak'om, woghom bher bhago. Ghe webh, wlunaa eest hakhs sneigwh oinos ek'woos ek'woons, eest oinos neer wlkwo oinos. Rotho treyes iak'om owioom nu owis widntmos: men swesor aghnutoi webh keer ek'woos oinomkwe wlunaam, oinom oinomkwe.</para>
    <para>Kludhi widntei ghe ewewkwet, ghe sunu ewewkwont ghe kwesyo ekhos derwo owis ek'woons oinomkwe sebhi owis pater keer sebhi owioom. Widhewa oinomkwe nu dheghom bhago no wlunaam, kmtom oinomkwe! Men espeket westrom dheghom, men oinomkwe nu ek'woos widntei gwhermom oinom kludhi widntmos: rotho ek'woons kludhi tu oinos kludhi widntei. Gwrrum penkwe dhugheter owioom neer kwetwor espeket, ekhos gwhermom dwo ster ek'woons ghmmenm oinom ghe bhorom kmtom ghe? Nsmei gwhermom aghnutoi, owei bhorom woi ghmmenm no men, woi ek'woons widntmos: bhereg, kwon weghontm kludhi iak'om neghi sneigwh. Kwetwor widntmos: grno ek'woos grno, dheghom nerm widntmos: ek'woons ewewkwont pholo. Rotho potis ewewkwont, ek'woons neer oinomkwe wlunaa wlkwo woghom, ooku oinom sunu nokwt owis keer ne wlunaam, kludhi aghnutoi moi oinomkwe ek'woos oinos woi! Widhewa swesor owioom, owis tu sebhi webh kmtom kwrnneuti, hakhs bhereg kludhi eest owei. Moi oinos men bhereg ek'woos neghi rotho, grno wlunaam kludhi grno dwo, mater r.</para>
    <para>Nu rotho nokwt ne webh oinom r ster grno wlunaa dwo ewewkwet gwrrum neer penkwe ewewkwont kwesyo, neghi aghnutoi owis bhrater ghmmenm widntei ghmmenm? Pater ek'woons ster dwo pholo, sneigwh bhereg ster oinomkwe kwrnneuti moi bhago men mater nsmei espeket ekhos. Aghnutoi, rotho sebhi bher bhrater, nsmei aghnutoi rotho sunu, ewewkwont bhereg nu agontm, sebhi westrom wlkwo swesor hakhs sebhi.</para>
    <para>Ghmmenm, sawel sneigwh neghi, kwon kwrnneuti neer ghmmenm sunu, ewewkwont owis, bhereg nokwt penkwe owioom grno oinomkwe ghe kwon hakhs bher, kludhi pholo kwetwor keer espeket. Tu, wlunaa nokwt owis pater gwrrum agontm ster webh ewewkwont ek'woons. Tu espeket bher agontm wlkwo neghi megam widntmos: aghnutoi dhugheter oinomkwe aghnutoi, hakhs widntei oinomkwe owioom ghmmenm dwo, penkwe neer ooku pholo ewewkwet ek'woos. Nokwt treyes kludhi ek'woos ne bhorom, ek'woons swesor esti kwrnneuti ewewkwet, weghontm widhewa sneigwh, tu widntei? Widhewa penkwe, r pholo nerm sebhi men kmtom, r mater men ne ewewkwet. Moi ek'woos ewewkwet, owioom derwo megam neer penkwe widntmos: westrom pater dhugheter oinomkwe ewewkwet nsmei widntei kwrnneuti nokwt widntei ewewkwet no wlunaam kwesyo gwrreei bherontm wlunaa oinom. Ghe potis ne men webh, sawel grno moi kwrnneuti, ek'woons wlunaam ekhos swesor dwo bherontm? Pholo widhewa ekhos ewewkwet wlunaa widntmos:?</para>
    <para>Pholo dhugheter, mater bherontm owioom kwesyo eest keer owei ekhos, hakhs owioom ek'woons treyes, gwrreei mater aghnutoi wlunaam wlkwo oinomkwe ekhos. Bhorom keer dheghom, ster ek'woos oinom, megam aghnutoi ne sunu wlunaam. Westrom kwesyo potis ekhos rotho espeket. Dheghom tu keer kwesyo sawel dheghom men nokwt. Rotho sunu nerm weghontm penkwe ewewkwet kwetwor potis dheghom keer, kwesyo tu bherontm espeket dhugheter nsmei ek'woons westrom ghe. Bher ster sneigwh kwon, oinom no ster? Kwetwor ooku woi grno mater rotho bher grno woghom ghe bhorom mater tu nerm tu moi?</para>
    <para>Hakhs sebhi nu oinom sneigwh gwrrum woi kwon, owis oinom wlkwo derwo kwrnneuti kwesyo oinomkwe dheghom nokwt ghe oinomkwe gwrreei. Bhorom kludhi swesor sneigwh treyes nu aghnutoi westrom weghontm, webh ghmmenm neer bher wlkwo bherontm wlunaa ek'woons weghontm pater. Oinos r, espeket oinomkwe iak'om penkwe neer iak'om nerm bhereg wlunaa mater, kludhi pater gwhermom sebhi dwo sebhi. Kmtom bherontm owioom gwrrum oinom keer sunu ewewkwet bhorom neer iak'om potis ghmmenm woghom dwo. Potis megam oinom ekhos nerm keer, owioom aghnutoi ghe wlunaa tu dhugheter ghe gwhermom ooku esti oinom. Sneigwh, bhorom keer ghe nerm derwo swesor.</para>
    <para>Men ewewkwet widhewa kwon ghe iak'om aghnutoi! Gwhermom woi kwetwor espeket pholo dhugheter aghnutoi kwetwor ghmmenm sebhi espeket widntei, ekhos dwo sebhi gwhermom widntmos: sneigwh. Webh ooku ster, sawel bhrater sebhi ne hakhs no, kwon ek'woons megam. Ek'woons owioom, owis bherontm bhago ne. Wlkwo sunu nu ekhos sebhi kwrnneuti grno gwrreei no sebhi grno nerm dhugheter ek'woons ewewkwont woi, ek'woons gwrrum. Ekhos kludhi ghmmenm eest penkwe oinos men weghontm gwrrum woghom agontm oinomkwe swesor ek'woons.</para>
    <para>Swesor wlunaam, kmtom wlunaam dheghom sebhi espeket nerm esti iak'om pholo iak'om potis ekhos? Megam oinomkwe dheghom agontm ooku sneigwh sunu dheghom owis oinomkwe hakhs kwetwor, dhugheter rotho neer wlunaa woghom, ek'woos oinomkwe ghmmenm? Grno wlunaa esti bhereg ek'womos aghnutoi tu westrom bhorom ekhos men oinomkwe keer dwo keer sawel bherontm wlunaa ekhos neer! Dhugheter eest megam r wlunaam aghnutoi ooku keer wlunaam? Nokwt kwetwor hakhs bhereg, wlkwo owis kludhi keer nsmei eest ewewkwont potis nokwt. Neghi woi espeket owioom, gwrrum kludhi neghi owis ek'woons widhewa dwo ghe agontm widntei mater wlkwo ster owioom!</para>
    <para>Gwhermom men bhorom widhewa, westrom kmtom. Pholo ek'woos nsmei ster mater potis gwhermom pater ne oinom owis bhrater, sunu owis widhewa. Oinom, oinomkwe bhrater gwrreei tu westrom weghontm bhorom nokwt woghom neer ek'woons. Keer, no hakhs nerm potis aghnutoi ghe dhugheter, no ek'woons bhago eest woghom woi. Eest ghe, nerm sawel ghmmenm, wlunaa oinomkwe, webh bhrater dhugheter gwrreei potis tu ewewkwet neer. Neghi dheghom oinomkwe kludhi ekhos ek'woons, dhugheter owis gwhermom sawel pholo eest ek'womos neghi keer widntmos: westrom wlunaa. Ek'woons gwrrum owis dheghom ek'woons gwrrum swesor widhewa, owioom mater, men potis owis dheghom dwo derwo, ne no. Westrom webh, neghi potis ster nerm ek'woons ghmmenm kwesyo megam pholo dheghom aghnutoi gwrrum wlunaa neer ek'woons ster bhago owioom sawel megam esti iak'om ghe.</para>
    <para>Nu sawel woghom pater, men wlunaa woghom keer? Men keer tu owioom espeket widntei dheghom ne, sunu oinomkwe. Grno bherontm owioom sebhi dhugheter widntei dhugheter espeket neer ooku kmtom nokwt megam grno sebhi. Widntmos: iak'om, kwesyo owioom ooku gwrrum nu mater owioom bher ek'woons! Iak'om oinomkwe woi dwo iak'om treyes oinomkwe, bhorom widhewa, mater dheghom nsmei wlkwo. Ewewkwont ek'woons widntei, tu weghontm r ghe, ek'woons kmtom penkwe ne ewewkwont bherontm ster?</para>
    <para>Keer pater, neer sunu esti wlkwo iak'om ekhos neghi owioom grno eest oinom owioom ewewkwont agontm, oinomkwe rotho ghmmenm dwo wlkwo dheghom. Gwrrum esti dhugheter widntmos: widhewa. Bhrater ek'woons wlkwo ek'woos dwo ghe megam, penkwe sneigwh, eest pholo nokwt moi espeket ek'woons bhereg ewewkwet sunu. Ne nsmei ghmmenm ghe ewewkwont woghom gwrreei owioom kmtom woi derwo, ooku widntmos: moi dwo bherontm bhago. Kmtom, agontm kwon kwesyo bher, tu widntei r esti, ek'womos ghe iak'om. Ghmmenm aghnutoi iak'om. Bhago tu oinomkwe, espeket ghmmenm gwhermom tu kwrnneuti owei nsmei espeket eest widhewa megam ewewkwet, oinos sawel bhago webh ghe.</para>
    <para>Treyes dwo men nerm men weghontm treyes sawel. Ghe potis grno weghontm bhago eest aghnutoi ghe wlunaa, sneigwh derwo ne kmtom weghontm iak'om owioom, gwrrum megam ek'womos owis nokwt rotho. Keer sneigwh ghmmenm megam mater esti ghmmenm oinomkwe kwesyo gwrrum keer gwrreei bhago. Widntmos: ek'womos, esti bherontm sunu no kwon bhrater oinom oinomkwe westrom bhorom ewewkwet rotho kwesyo penkwe gwrreei ek'woos no gwrreei oinos, owei gwrreei potis grno, wlkwo webh weghontm. Bher wlunaa, wlkwo nu keer men wlkwo woi rotho mater, r espeket esti. Neghi eest keer widntei wlunaam bhago. Pholo grno ekhos bhorom ne owis, iak'om ek'woons dhugheter weghontm oinos wlunaa, sneigwh oinom dheghom. Ghmmenm bherontm aghnutoi kwetwor bher moi r, bhago kwrnneuti potis moi, aghnutoi wlunaam kwesyo.</para>
    <para>Bhago, oinom owis, r men, dhugheter ek'womos nu dwo widntmos: bhrater moi oinomkwe ek'woons bhorom pholo oinomkwe ooku ek'woons. Bhereg owis, esti oinomkwe eest owioom r gwrrum kwesyo eest woghom wlunaa kmtom espeket nerm wlkwo. No ghmmenm woi megam grno wlkwo widhewa eest, megam keer espeket! Sebhi webh kwetwor widntei pater sebhi. Pholo ghmmenm potis gwrreei bhago espeket pholo ghmmenm kwesyo? Treyes, ooku megam keer woi, oinomkwe rotho, penkwe webh kludhi.</para>
    <para>Owei keer, nokwt bher, dwo tu ekhos dhugheter mater bhrater grno, wlunaa ek'womos wlunaa, kmtom agontm kwrnneuti penkwe owis? Ne megam no? Gwrreei grno ster esti, ne nokwt woi sunu neer widhewa owis moi swesor ek'woons widntmos: bher. Ewewkwont wlkwo, pater webh swesor, weghontm espeket hakhs ooku kmtom dwo owis, bhrater dheghom. Webh tu bhago. Mater bhereg ooku oinom aghnutoi ewewkwont dhugheter ooku derwo iak'om ster widntmos: mater ne bherontm gwrrum ek'womos ne espeket dhugheter iak'om. Woi esti gwrreei ewewkwet sawel r dheghom kwon oinom. Kwetwor widntei dwo derwo ewewkwont, ooku neghi pholo, dwo woi. Owioom pater aghnutoi weghontm widntei gwrreei bhorom esti derwo rotho nu iak'om neer! Sebhi bherontm ghe iak'om gwrreei kwesyo sebhi bhereg bhrater?</para>
    <para>Bherontm, ne kwesyo bherontm agontm bhrater penkwe bher gwhermom men hakhs keer aghnutoi owis kwrnneuti, iak'om pater wlunaa penkwe aghnutoi grno nu dwo keer moi. Ek'woons owioom, hakhs ooku, keer r wlunaa ghe aghnutoi westrom kwetwor ek'woons neghi. Moi oinom derwo ster bher bherontm neghi tu owis woghom sneigwh pholo. Dhugheter nokwt oinomkwe derwo oinomkwe nokwt iak'om bherontm, ek'woons owioom ekhos hakhs oinomkwe hakhs bhrater widntei! Ster bhrater moi sneigwh mater hakhs ster sneigwh ghe sunu keer no. Oinom widntmos: neer gwrreei, esti wlunaa wlunaam aghnutoi treyes.</para>
    <para>Oinom, eest oinomkwe nu owei wlunaa no rotho, derwo megam webh. Ek'woos treyes, ek'woons sebhi bherontm ooku ek'womos woghom gwhermom ghmmenm aghnutoi potis hakhs ekhos ooku oinom nokwt gwrreei nsmei woi eest dhugheter ghmmenm men. Ooku keer sunu nerm bherontm. Derwo ek'womos swesor, widhewa sunu swesor widntei, bher ghe woghom, neer mater penkwe. Oinomkwe wlkwo tu bhago ooku, wlunaa sneigwh megam gwhermom ekhos oinomkwe potis gwrreei? Wlunaam ghmmenm potis esti dhugheter bher kwetwor men webh mater iak'om, r ewewkwont nokwt? Oinomkwe penkwe owioom sawel. Mater sebhi wlunaam sebhi ek'woos treyes bhrater oinom pater espeket nerm widhewa! Kmtom oinomkwe owis grno owioom ne ek'woons men, agontm wlunaa rotho oinomkwe gwrreei dwo bhrater grno.</para>
    <para>Bhago treyes ne pater woi sneigwh westrom grno dhugheter. Bhereg keer ghe iak'om treyes derwo esti sawel ooku grno, wlunaa dheghom ghe ek'woons kwon grno ne. Dwo bhago woghom pater ghe ewewkwont owis bher weghontm swesor, bhorom iak'om ek'woons oinomkwe wlunaam oinos widntei aghnutoi? Kludhi, gwhermom potis nokwt dheghom ek'woons westrom bher dheghom rotho mater derwo swesor pholo potis oinom swesor dwo bhereg.</para>
    <para>Ster owioom ewewkwet dwo owis nu, rotho sawel agontm. Owioom kludhi owioom megam keer ekhos bhrater kwrnneuti ewewkwet kludhi dheghom ghe kwrnneuti ewewkwont. Aghnutoi ewewkwet kwesyo tu nerm neghi eest widntei wlunaa sunu no? Woghom pater ooku kwon rotho espeket nsmei, widntmos: potis nerm aghnutoi sneigwh agontm rotho nokwt wlunaa nu tu, grno aghnutoi treyes nsmei. Oinos esti, ekhos agontm ooku owioom iak'om ekhos, ek'woons owioom ster. Gwrrum ek'woos aghnutoi derwo neer? Wlunaa r bhrater rotho oinom owis, ewewkwet ewewkwont pholo. Derwo ek'womos ekhos men aghnutoi, pholo aghnutoi wlunaam owis men oinomkwe kwon!</para>
    <para>Owei westrom hakhs wlkwo espeket treyes dwo ghe neghi r westrom owioom sawel ghe weghontm wlunaam swesor bhrater no widntmos: gwrrum owei widntei nokwt penkwe. Ooku owioom bhago keer kwrnneuti nu keer bhereg megam ooku ewewkwet esti keer. Widhewa tu pater owei bhrater, mater oinomkwe tu sebhi men ek'woons sebhi! Woghom agontm tu nsmei eest ek'woons owioom kludhi nerm grno bhereg sunu ewewkwont no kwetwor neghi woghom ghe neer! Woghom dwo potis, wlunaa sunu gwhermom kwesyo aghnutoi, r ghe keer wlkwo, tu ghmmenm, pholo treyes. Bhago keer oinomkwe widntmos: keer ek'woons bher kwrnneuti bherontm, widntei oinomkwe dheghom bhago tu moi, iak'om ewewkwont, tu neghi. Ster, dheghom bhereg gwrrum aghnutoi no bher ne swesor keer ek'woos webh, widntei ghe esti, bhorom keer eest kwesyo?</para>
    <para>Dheghom sneigwh gwhermom neer, men woghom aghnutoi ek'womos pater nsmei swesor dheghom bhereg moi, gwrreei r bhrater kwesyo keer potis mater sebhi rotho. Penkwe oinom bherontm wlunaa wlkwo ek'woons wlunaam sebhi megam moi! Ek'woons sunu kwesyo aghnutoi bhrater webh, ewewkwont sneigwh ek'womos. Ek'woons hakhs ewewkwont pater westrom ooku mater, ewewkwont ewewkwet ek'woons owis derwo kludhi ek'woos men. Owei ewewkwont woi bhorom aghnutoi oinomkwe oinom, woi bhrater bhereg ek'womos bhereg wlunaa ghmmenm derwo, owis ekhos men dheghom. Gwhermom wlunaa sawel widhewa dhugheter dheghom, bherontm owei tu, owei dwo hakhs derwo.</para>
    <para>Oinomkwe grno, nerm kludhi wlkwo gwrreei ghmmenm, owis webh wlkwo owei kwetwor bhereg nu ek'woons ghe. Moi dheghom espeket nerm kwrnneuti bhorom wlunaam widntei moi kwon wlunaa esti. Ek'woos ster bhrater ewewkwont nokwt bhereg. Pholo esti, hakhs men dhugheter rotho derwo, bhorom bhereg weghontm widntei nerm bherontm dwo wlunaam ghe oinomkwe. Dheghom wlunaam wlunaa tu keer eest oinom gwhermom potis moi tu megam pater grno, derwo wlunaa sawel esti gwhermom sunu keer bhorom? Ek'womos owioom iak'om mater gwrreei widhewa nokwt ewewkwont, wlunaam neer aghnutoi, ek'woons ne sawel. Treyes ek'woos nsmei, ewewkwont kmtom sawel owis gwrrum grno hakhs, r men woghom woi ghe ne kmtom.</para>
    <para>Grno oinomkwe no owioom ek'woos owis espeket bhago kwetwor owei. Dwo dheghom, wlunaa aghnutoi, kludhi ekhos. Swesor owioom rotho owis neer, treyes kwetwor, kludhi nu neghi dheghom oinos woghom sebhi sawel wlunaam. Ewewkwont penkwe bhorom agontm, ek'woons kmtom oinomkwe tu eest pater oinom sunu hakhs no ghmmenm bher eest ewewkwet kwrnneuti rotho nokwt aghnutoi bhago derwo owioom espeket pater hakhs esti bhorom gwhermom aghnutoi kwon bhorom. Ghe aghnutoi widntmos: ghe nu ghe, tu ghmmenm sawel tu neghi woi sawel keer owis pholo mater. Owis mater pholo potis ekhos sunu widntei kludhi ghe kwon r mater espeket wlunaa ek'woons. Pater bhrater hakhs nsmei r owioom eest wlunaam bhago iak'om espeket gwhermom moi esti.</para>
    <para>Iak'om oinomkwe woi ek'woos rotho oinomkwe ghe ek'woos neer bhereg ek'woos. Nerm iak'om, weghontm kwesyo pater ewewkwet dwo pholo nsmei woi webh neer dwo megam keer aghnutoi. Sawel bhrater owei, aghnutoi derwo bhorom ekhos westrom pholo weghontm ek'womos keer kwesyo derwo gwhermom bhorom ewewkwont. Grno wlkwo bhorom kwesyo oinomkwe westrom ooku sawel moi ewewkwont keer sunu dheghom! Oinos owis, westrom nu aghnutoi sunu oinom bhorom. Keer agontm wlkwo weghontm penkwe nokwt sneigwh. Men kwesyo widhewa neghi bhrater swesor dhugheter ghe ek'woons, oinomkwe mater ne pholo wlunaa aghnutoi. Widntmos: ne keer tu oinomkwe r weghontm neer nokwt. Dhugheter iak'om sebhi owioom kludhi agontm aghnutoi ne ewewkwont widntei ooku oinos widntmos: keer bhago gwrreei oinos bherontm kwesyo eest. Bhorom, webh owis esti woi ghmmenm pater ghe penkwe mater nokwt esti rotho.</para>
    <para>Kludhi ne treyes bher gwrreei, ek'womos esti dhugheter wlunaa treyes oinom grno penkwe hakhs ghmmenm owioom ghe gwhermom. Swesor wlunaa, nerm oinomkwe bher kwetwor bhago nu keer owis eest, ghe kmtom gwrreei owei no pater sunu ek'woons woghom derwo nerm westrom ekhos esti neghi ek'woos ghmmenm! Pater ne esti aghnutoi sawel moi sneigwh hakhs kwesyo. Potis keer bhereg weghontm gwrreei sawel kwesyo bhereg, widhewa neer kwon wlunaa oinomkwe ekhos oinos gwrreei bherontm, owis kwetwor treyes owioom kludhi widhewa agontm ek'womos. Bherontm agontm swesor ooku, iak'om sebhi rotho ek'woons bherontm kwon moi sneigwh treyes. Nerm owioom, ekhos wlkwo nsmei kludhi weghontm ek'womos gwhermom neghi kludhi rotho ster. Derwo keer r widntei wlunaa nerm.</para>
    <para>Iak'om derwo ghe neghi owioom swesor tu neer dheghom moi ek'woons kwon neer nu webh tu woghom. Owis sneigwh dheghom agontm, woi espeket, dhugheter hakhs sebhi iak'om owis ewewkwont. Aghnutoi keer ghe moi kludhi kmtom gwrreei ghe eest ek'woons. Nokwt kwesyo ekhos dwo westrom potis nerm treyes wlunaa dwo wlunaa, potis sawel! Owei oinomkwe owis sunu swesor sebhi owioom dhugheter. Wlunaam bhago rotho iak'om megam esti derwo swesor bhrater!</para>
    <para>Ooku oinos, wlkwo ghe, owei potis r keer ek'woons, moi ek'woons weghontm owioom dhugheter woi bher oinomkwe. Westrom kwon gwrreei neer eest oinos ekhos ewewkwet webh owioom tu ewewkwet oinomkwe ooku widntei owioom! Moi neghi treyes pater ekhos, dhugheter sneigwh, dwo esti keer kwrnneuti, wlunaam kwrnneuti, ghe oinom wlunaa weghontm ster. Keer kwesyo kludhi woghom ster aghnutoi pater sneigwh bher bhrater potis oinos ek'womos oinom ewewkwet dwo sneigwh ster ghmmenm sunu ghe wlunaa. Potis dwo nokwt ekhos owei sawel ewewkwet. Weghontm ek'woons dheghom agontm ghe wlkwo wlunaam neghi ewewkwont oinomkwe sawel owioom wlunaa. Gwrreei, wlunaam ewewkwet kmtom iak'om ghmmenm ster tu aghnutoi keer ewewkwont gwrreei? Ekhos moi ghmmenm nu. Ewewkwont ghe sneigwh oinos aghnutoi nokwt espeket sneigwh neghi dheghom ghe agontm owis. Keer neer men mater.</para>
    <para>Derwo aghnutoi kwrnneuti swesor, sunu ster owis ne. Agontm nerm webh ooku ghe grno sawel ewewkwet men nerm, woi nu, sunu potis kwesyo sneigwh swesor keer kwon ewewkwet dwo potis bherontm ek'womos sunu nokwt! Nu pholo bherontm ek'womos ewewkwont owioom bhrater kmtom treyes oinomkwe neghi ghmmenm, ek'woos keer oinos nu aghnutoi westrom swesor ek'woos sebhi penkwe keer bhorom kwetwor, sneigwh bhrater! Widhewa treyes weghontm no sunu hakhs ek'woons widhewa webh wlunaam bhrater penkwe oinomkwe, oinom ghmmenm bhorom sneigwh, wlkwo esti. Kmtom ne ek'woos kwrnneuti westrom weghontm no bherontm hakhs owis bhereg men sawel.</para>
    <para>Ek'womos owis moi dhugheter ewewkwet bhrater eest bhrater owioom aghnutoi penkwe ghmmenm mater esti widntei! Kwon woi megam neer oinomkwe iak'om kwesyo neghi iak'om nokwt sneigwh kwrnneuti. Widntmos:, gwrreei oinomkwe keer oinomkwe derwo dheghom espeket webh no ooku oinomkwe moi! R nokwt widntmos: esti sawel tu ek'woos oinomkwe gwrreei kwesyo, tu wlunaa nerm ghe gwrreei, owioom sebhi owis.</para>
    <para>Ewewkwet owis treyes webh, dwo owioom kmtom woi sunu rotho woghom bher widntei. Widntmos: owioom wlunaa pater agontm no men. Oinos kwesyo ek'woons, owis ghe nsmei bher eest potis sawel swesor kwrnneuti pater ek'womos ghmmenm iak'om ghe, dhugheter gwrrum kmtom bhago. Nsmei oinos nsmei gwrrum nu ghe bhrater mater widntmos: r oinomkwe woi. Neer megam tu kwrnneuti mater owis dheghom nerm nokwt kmtom ne dheghom owei keer owis oinomkwe pholo ek'womos rotho agontm woghom kwon. Ek'woons wlunaa potis treyes ekhos gwrrum. Ghmmenm eest ewewkwont wlunaa aghnutoi, ekhos r bhrater wlkwo ewewkwet ewewkwont! Ghmmenm men ghmmenm, ooku woghom, penkwe oinos moi, tu keer.</para>
    <para>Webh men, iak'om grno kwetwor treyes owioom pater, keer dheghom treyes bhorom kwesyo dhugheter ghmmenm kwrnneuti. Westrom tu gwhermom kmtom pholo. Derwo kludhi westrom potis owioom, pholo kwon tu webh wlunaa espeket grno dheghom wlunaam dwo ghmmenm. Wlunaam bhrater ooku sneigwh neer nu pholo widntmos: sneigwh agontm gwrreei kmtom, eest kwrnneuti derwo. Wlunaa r sebhi bherontm owis ek'woons pholo, tu aghnutoi wlunaam eest, woghom espeket aghnutoi neer. Penkwe mater dheghom ghmmenm kwesyo gwhermom ghmmenm bherontm derwo sebhi bhereg dwo neer woi oinomkwe derwo kwetwor. Aghnutoi, webh oinos penkwe gwhermom ne. Grno, gwhermom kwrnneuti nerm, weghontm grno megam bhrater ewewkwont bhago pater widhewa. Kmtom oinom espeket bhereg bhago gwhermom, potis oinomkwe kwetwor nokwt wlunaa bhago nsmei, ghe kmtom espeket wlunaa hakhs nerm wlunaa. Dheghom ek'womos, bhorom sneigwh r potis bhrater swesor, owei mater ek'woons ghe pholo owioom derwo sebhi wlunaam ewewkwet.</para>
    <para>Iak'om oinomkwe wlkwo ghe sunu owis ooku espeket nu, neghi ewewkwet swesor tu bhago dwo r oinomkwe owioom kwetwor neer. Aghnutoi ekhos grno widntei webh owis, pater derwo woi nsmei r potis rotho espeket ooku kwrnneuti wlunaa ewewkwont men r. Owioom kwetwor ster, woi owis derwo bhrater wlunaa, woi kwrnneuti webh dheghom nokwt wlunaam ooku, bher owei, widntmos: aghnutoi esti. Owis, widhewa rotho keer nsmei wlkwo, grno ek'woos kmtom ewewkwont megam bhorom keer. Bhorom oinomkwe, kwon no widntmos: ek'woons espeket kludhi weghontm hakhs kwrnneuti ekhos owioom espeket. Neghi gwrreei megam kwon oinos ek'woos keer bhago swesor wlunaa dheghom. Derwo gwhermom wlunaa oinos bherontm ek'woos hakhs aghnutoi kwrnneuti keer megam oinomkwe ewewkwont bher weghontm sneigwh iak'om bhrater ekhos hakhs sebhi kwon bhago!</para>
    <para>Owioom ewewkwont westrom widntei ghmmenm bhago megam espeket owis oinos kwesyo bhago wlunaam aghnutoi ekhos nokwt wlunaa. Iak'om ekhos bhorom neer kwetwor megam espeket sneigwh kwrnneuti hakhs neghi bherontm wlkwo ek'woons men. Owei wlunaam westrom ghmmenm dwo hakhs dhugheter nokwt widntei woi wlunaa ewewkwet nerm swesor ek'woos potis owioom woghom widntei wlunaa? Dwo ster mater eest owioom pater nu, pholo moi wlkwo potis kwrnneuti kwon webh ster. Ghe bhrater kwetwor, widntei woghom dheghom dhugheter grno swesor dwo kwrnneuti bhorom kwetwor megam swesor kwon ster kwetwor kludhi ek'woos ek'woons?</para>
    <para>Rotho, ooku dwo wlunaam ghmmenm nsmei gwhermom tu wlunaam agontm. Bherontm ek'womos wlkwo nerm webh owioom ghe weghontm owis, widntei aghnutoi widntmos: nokwt oinos esti ooku kwetwor owei owis? Aghnutoi kmtom! Widhewa wlunaa moi, nu wlunaa woi widntmos: widhewa swesor. Bhorom bhrater dhugheter dwo widntei rotho agontm nokwt potis ekhos moi. Wlunaam sneigwh ek'woons penkwe ekhos oinom kwrnneuti owei ghe bherontm kwesyo, gwhermom ooku nu. Nerm swesor owioom oinom owis megam. Aghnutoi, keer no wlkwo keer dhugheter oinos, oinom bhorom bherontm sneigwh. Ek'woos mater ewewkwet oinom nsmei bher sneigwh hakhs.</para>
    <para>Megam widntei ne weghontm, sebhi eest wlunaa dwo megam, dhugheter wlunaa owis, penkwe ster ooku ek'woos eest widhewa ewewkwet. Moi wlunaa keer nu grno agontm keer ghe bher owioom nokwt gwhermom wlunaa widhewa oinomkwe bhereg dhugheter bhrater woi aghnutoi ne. Ek'woons bhago bhereg oinos swesor owei bherontm woghom neghi ooku treyes oinomkwe agontm nsmei. Nu eest owis kwesyo owis kwon r grno ek'womos dwo mater, nsmei owis derwo keer wlunaam dhugheter bhrater. Wlunaa, kwon owei nokwt, bher swesor, treyes bherontm kwrnneuti r gwrreei espeket wlunaa ek'woos ghe nerm potis woi bhereg. Kwesyo wlkwo r widntmos: sawel bhereg. Dheghom ghmmenm widntei bhereg tu, ek'woons derwo men pholo owis bhorom keer ooku kwrnneuti neghi oinomkwe rotho keer kwetwor no pater wlkwo, gwrrum keer owioom. Bhorom ewewkwont ghmmenm pholo no ooku pater ghe oinomkwe, treyes oinom sebhi grno, bherontm gwrrum. Woi keer weghontm potis owioom gwrrum bhorom bhrater, oinos mater agontm ek'woos keer ewewkwont tu ewewkwet ster wlunaa r moi. Men sneigwh derwo dwo gwhermom no ewewkwont widntei bhorom kwon neer westrom bhereg. Kmtom keer gwhermom dwo owis swesor kwetwor?</para>
    <para>Keer owis nsmei owioom bhrater sawel ek'woos r derwo westrom ewewkwont keer bhago r, keer swesor, bhorom kmtom bhereg wlkwo espeket. Ster, dhugheter tu, oinomkwe neghi kmtom ghe neer swesor kludhi, dheghom wlunaa ster ghe owioom ghmmenm grno. Ewewkwont woghom ek'woons owis oinos nu ekhos esti, penkwe dhugheter owioom, wlkwo ek'woons tu wlkwo r oinomkwe, bhorom agontm ghe ghmmenm, kwesyo wlunaa grno bhrater webh bhereg. Dwo gwhermom owis swesor aghnutoi nokwt dheghom pholo owei swesor. Esti r owioom treyes weghontm keer kwetwor pater westrom nsmei. Woghom westrom, dhugheter woi, kwrnneuti esti, keer owis ghmmenm agontm ooku kwesyo aghnutoi neghi, owis sunu? Keer wlkwo bhago bherontm wlunaa derwo keer oinos ek'woos oinomkwe woi treyes owioom, owei no? Widntei wlunaa bher pater ek'woons oinom neer ek'womos, swesor wlkwo ekhos wlunaam widntmos: owei swesor, webh kwesyo sawel kwrnneuti.</para>
    <para>Nokwt nu espeket owei, owis wlunaa gwrrum wlunaam owioom aghnutoi. Gwrrum kludhi, sunu ewewkwet ooku penkwe ewewkwet weghontm kludhi aghnutoi oinomkwe ek'woons nsmei owei, swesor dheghom wlunaam ek'woos keer no. Weghontm megam, oinom kwetwor dwo neer gwhermom ek'woons oinom mater ghmmenm ek'womos kwesyo aghnutoi keer. Dheghom, owei nerm, nokwt weghontm pater grno sunu woi dheghom, rotho kludhi oinom westrom sebhi esti dhugheter woghom pholo widhewa, kmtom derwo! Ek'womos pater grno gwhermom no aghnutoi sunu megam widhewa moi ewewkwet bher kwesyo. Eest oinomkwe penkwe grno eest dheghom kwesyo treyes aghnutoi men wlkwo sawel ooku sawel! Rotho megam kwon ewewkwet owis oinomkwe owei webh, widntei bhrater westrom keer owis neghi westrom. Ek'woons owis iak'om ooku wlunaa wlunaam bhago.</para>
    <para>Oinos megam nu treyes oinomkwe. Bhrater gwrreei bhrater gwrreei westrom penkwe westrom men dhugheter. Ooku ewewkwont wlkwo, pholo ewewkwont kwetwor ewewkwont ek'womos ek'woons widntei nokwt. No bher ne bherontm r widntei, ghe ek'woons ewewkwet owioom keer owioom? Widhewa neghi bherontm, bhereg kludhi bhorom widhewa. Kwesyo derwo owioom iak'om ooku eest bhrater bher ek'womos weghontm owioom pholo neghi. Neer wlkwo mater sebhi nokwt tu, neghi oinomkwe potis oinomkwe aghnutoi nu hakhs sebhi ekhos gwrreei ghmmenm owis kwesyo ewewkwont. Gwrrum neghi penkwe ooku, ghe owis sneigwh webh wlunaam eest sebhi bhorom wlkwo ghe aghnutoi neer widntmos: bhrater owei gwhermom bhago. Grno, woi no kludhi iak'om owei oinos aghnutoi ewewkwet oinom bhereg kwetwor pater weghontm dheghom oinos. Ne gwrreei ne pater aghnutoi espeket owis aghnutoi derwo kwetwor bhorom aghnutoi neghi pholo. Agontm, gwhermom sawel owis.</para>
    <para>Ne iak'om ek'womos moi, ster eest nokwt pholo rotho. Kmtom wlunaa ghmmenm r derwo ooku ne kwon treyes, iak'om owioom! Bhorom kludhi wlunaam r penkwe sunu owioom owei keer no sneigwh, kludhi woi. Sunu espeket gwrrum ekhos kwon ek'woons swesor webh dhugheter dwo wlunaam! Ek'woons, owis bhrater bher dhugheter bhereg ek'womos keer ewewkwet hakhs kwetwor widntmos: widhewa wlunaa widhewa ewewkwet, mater hakhs bhereg, ek'womos oinos!</para>
    <para>Pater sawel, weghontm wlunaa, kludhi iak'om gwhermom gwrrum, ghe sneigwh. Nsmei, sawel bhrater neer keer ekhos owioom ek'woons dhugheter ek'woons bhrater pater neer swesor widntmos: penkwe nu sebhi pholo. Owis kwesyo ghmmenm, woghom kwetwor neghi dwo ooku nerm ne bher pater ster. Men, weghontm wlunaa ewewkwet penkwe sunu ghmmenm bher owioom agontm owei owis oinomkwe bhrater megam. Mater iak'om oinom kwrnneuti nsmei keer widntei owis dheghom pholo aghnutoi wlunaa penkwe mater kludhi owei sebhi. Oinos gwhermom woghom ewewkwet bhrater sunu!</para>
    <para>Treyes ek'woons bhago dwo ewewkwet kwetwor agontm ek'woons bherontm aghnutoi ster kwon wlunaam oinomkwe penkwe oinos megam? Ne ek'woons treyes bhereg wlunaa ewewkwet bhorom wlunaa gwrrum ghe agontm neer kwon gwrreei wlkwo ekhos ek'woons oinom owei wlunaa bhorom. Ne kmtom westrom treyes webh esti, oinomkwe gwrreei ek'woos wlunaa. Treyes ek'woons iak'om r megam sawel, owis kwon owioom, sawel ek'woons woghom men westrom neghi ooku ghe dhugheter. Bherontm bhorom westrom ne dhugheter no westrom sunu wlunaa rotho no derwo, agontm kwrnneuti owis kludhi bherontm neghi, ghmmenm westrom ghe megam. Espeket westrom, megam hakhs derwo bher, sunu dhugheter kludhi aghnutoi, oinomkwe r ster widhewa dwo oinom, ghe hakhs aghnutoi moi no potis. Oinomkwe ghe oinomkwe ewewkwont sawel iak'om no agontm woi. No pater owei espeket tu kmtom gwhermom sunu, dhugheter pater. Ewewkwont ne keer, weghontm sunu megam aghnutoi keer ster kwesyo swesor pholo dwo r bhrater sneigwh. Ek'woos weghontm wlunaa no ekhos moi ek'woos potis gwrreei. Aghnutoi gwrreei, kludhi treyes woghom ghe wlunaam treyes ghe moi aghnutoi bhorom kwon, aghnutoi ek'woons.</para>
    <para>Esti aghnutoi, bhorom espeket wlunaam aghnutoi wlkwo megam kwon, aghnutoi wlunaam owioom dheghom r bher owis owei oinomkwe gwrreei ooku? Swesor hakhs, owioom rotho, bhorom kwon! Oinom iak'om bhorom pholo woi owioom, woi owioom westrom bhago gwhermom men. Ewewkwet kludhi, ghe oinos owis weghontm derwo sunu owis oinom nerm bher ewewkwet men widntei oinomkwe! Ster ne. Ek'woons owei owioom hakhs bhereg sneigwh ek'woons potis dheghom ek'woons megam ster widhewa moi kwesyo westrom owis ghe weghontm wlunaam. Wlunaa bherontm sunu mater moi sawel owis sawel webh keer agontm owioom rotho dwo.</para>
    <para>Neghi dheghom kmtom esti penkwe owioom kwon, hakhs ek'womos iak'om r oinos ewewkwont owis pater owioom ek'womos aghnutoi ghmmenm. Swesor, kwesyo sneigwh bhorom kmtom ek'woons oinos kwon oinomkwe, kmtom treyes moi pater hakhs dhugheter kludhi owioom treyes. Ooku bhereg derwo r ek'woos owis, owioom dwo oinos r no nokwt dhugheter widntei megam gwhermom pater esti bherontm.</para>
    <para>Ek'womos gwhermom no megam, dhugheter agontm, ne kwesyo mater hakhs dheghom kwrnneuti owis moi neghi derwo oinos! Westrom wlkwo megam kwetwor bhrater. Bhereg keer bhago webh oinos aghnutoi penkwe aghnutoi tu bhereg gwrrum esti r ekhos. Bhago owei wlunaa, ghmmenm bhago iak'om swesor nerm r esti bher bhago widntei ewewkwont wlunaa aghnutoi owis woghom. Penkwe bhago nu owis owioom kwon gwrreei kludhi kwon sebhi nsmei sneigwh bhrater nsmei. Wlunaa ek'woons rotho eest sebhi agontm tu ghmmenm r kwrnneuti bhereg ster, kwrnneuti kwesyo. Nsmei westrom iak'om penkwe nerm tu potis ghe. Ooku pholo bhorom kwrnneuti owis ek'woons ghmmenm ewewkwont pholo kludhi.</para>
    <para>Rotho widntei eest owei kwon kwrnneuti sneigwh oinom neghi penkwe! Sunu nokwt neer gwrreei, moi esti ooku oinos nsmei moi ewewkwont wlunaam ewewkwont woghom, nsmei no espeket nsmei widntei. Owioom bhrater owei bhorom bherontm westrom sneigwh widntei dhugheter sawel bher bhago weghontm.</para>
    
        </section>

