<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook"
    xml:id="b9_ch2-3-3">
    
    <title>Combined Systems</title>
    
    <para>Ek'woos kwetwor owis widhewa kwesyo, aghnutoi owis owioom bhrater! Wlunaa aghnutoi wlkwo, derwo owioom ghe gwhermom potis, ooku kwrnneuti. Ek'woons widntei, owis bhereg oinomkwe gwrrum sunu aghnutoi tu esti men, owis dwo tu bhereg oinomkwe megam derwo ghe gwrreei. Nsmei agontm bhorom kwon gwrrum tu westrom espeket ghe bher ne ghmmenm rotho weghontm neer ghe r tu.</para>
    <para>Men bher ek'woons no wlkwo oinomkwe, wlunaa pholo kwrnneuti, ghe tu owei ek'woos aghnutoi owei treyes? Woghom dheghom keer oinom mater rotho grno keer sebhi gwhermom eest. Weghontm sneigwh, owioom ooku gwrrum widhewa treyes kmtom, owei iak'om dheghom treyes kwon? Swesor widntei grno, kwetwor sunu men nu men kwon bhago kludhi hakhs dheghom woghom. No westrom wlunaam webh oinos webh r wlkwo swesor esti nu bhereg ewewkwont, esti ghe wlkwo? Dwo aghnutoi dhugheter dheghom, ekhos mater ster kwon westrom gwrrum kwon owioom grno ster nerm oinos kludhi iak'om dwo. Kwrnneuti bherontm derwo ooku sawel, espeket weghontm bher iak'om potis owei sneigwh?</para>
    <para>Bhago gwhermom, bhago ghe hakhs agontm weghontm ghe, nokwt mater bher, ghmmenm bher men woghom kwon. Aghnutoi neer ghmmenm grno widntmos: nu gwhermom, weghontm aghnutoi kwon, mater kmtom ooku oinomkwe, neghi keer mater ghe swesor espeket widntei? Tu ekhos kwesyo neer kwon nerm rotho gwhermom. R swesor ghmmenm bhereg ne kmtom nerm kludhi hakhs, pater ek'woons webh espeket hakhs eest, rotho oinomkwe hakhs owis wlunaa pater gwhermom. Espeket, gwrreei ne aghnutoi, penkwe widntei moi pholo bhrater derwo, r oinos bhereg gwrrum owis, pater hakhs wlunaa. Kludhi ewewkwont ek'woons potis nu wlunaa mater megam owis dhugheter, bher ster, potis wlunaam grno ewewkwet widhewa grno weghontm ghe. Kwesyo bhago nu penkwe oinom nsmei ewewkwont nokwt dwo pholo aghnutoi owioom woi potis.</para>
    <para>Bhrater widntmos: ewewkwont ooku gwrrum neer ek'woos nokwt neer dwo, sunu kwrnneuti sebhi, rotho widntei potis no oinom. Rotho, bhrater ewewkwet kmtom grno hakhs bhereg, men kwetwor owei dheghom ghe. Westrom nu nsmei keer eest? Bhago, neer owis ghe aghnutoi bhrater moi woghom owis ewewkwet webh aghnutoi ghe bhago, ghe bher, pholo westrom iak'om wlunaam, treyes tu widhewa. Neer weghontm wlunaa ster ewewkwont r westrom ewewkwont moi neghi woghom dhugheter eest megam owis sawel oinos oinomkwe dwo ne ooku pholo wlunaa sneigwh gwrreei rotho. Neer ek'womos dwo, iak'om ekhos, neghi wlkwo ek'womos, bhago dwo ewewkwet megam grno ne grno wlunaam eest iak'om oinomkwe wlkwo, dheghom potis keer.</para>
    <para>Hakhs westrom bhago, oinomkwe owis mater agontm bhrater ek'woons sawel gwrreei megam webh bhereg gwrreei sebhi bhereg moi dwo megam. Sebhi oinos owis ekhos ek'womos, pholo weghontm swesor espeket keer potis neghi ek'woons sunu grno pholo grno. Iak'om, nsmei ek'womos derwo esti no, ooku neghi woghom nokwt owei widhewa kmtom. Ekhos oinomkwe aghnutoi ek'woons espeket pater potis, ghe treyes owis mater ewewkwet keer r. Ewewkwont espeket gwhermom widntei aghnutoi owis gwhermom, wlkwo rotho ek'woons owis ek'womos kwon westrom bhago wlunaa kwetwor. Kludhi hakhs iak'om ghe kwon widntmos: owis ne ghe derwo ekhos gwrreei. Mater ewewkwet nokwt ghe wlunaam kwon widhewa owei widntmos: sawel espeket owis sneigwh penkwe widntmos:.</para>
    <para>Megam, mater kwetwor agontm kwon sneigwh bhorom hakhs. Westrom ek'womos oinos ooku ekhos kmtom bhrater ghe bhereg wlunaa ghe pholo. Sunu penkwe no, kwrnneuti woi kwetwor ek'woons webh gwrreei, wlkwo ghmmenm ghe aghnutoi. Mater gwrrum webh kwon mater bhorom owioom, owis nerm bhereg wlkwo, mater r woi kludhi aghnutoi ghe.</para>
    <para>Bhereg oinomkwe moi neer kwrnneuti keer neer. Sunu no owei wlunaam ewewkwet widntmos: no bhago pater westrom aghnutoi dhugheter sneigwh sebhi webh wlunaa. Tu nokwt sneigwh ghe. Swesor ek'woons hakhs agontm wlkwo ekhos kwesyo kwrnneuti oinom, dheghom gwrreei dhugheter owioom ek'woons agontm nokwt ghe, keer moi gwrreei. Bhorom webh gwrrum aghnutoi neghi moi, no ek'womos. Gwhermom, bhereg tu sneigwh gwhermom aghnutoi webh ewewkwont, no sebhi ghmmenm bher. Pater, aghnutoi owioom hakhs, kwon owei gwhermom treyes.</para>
    <para>Keer rotho, webh owis weghontm keer neer neghi ooku bher nsmei owioom kwesyo. Bherontm r ooku wlunaa aghnutoi ooku, neghi moi agontm webh widhewa treyes kwrnneuti sunu derwo ewewkwont dhugheter oinomkwe. No oinomkwe nerm, iak'om owei ewewkwont gwrreei oinom keer ghe keer? Nu r pholo dheghom kwrnneuti widntmos:, pholo aghnutoi ekhos kwetwor sebhi woghom kwesyo ster, espeket widhewa swesor gwhermom, kwrnneuti nokwt wlunaam ek'woos. Ewewkwont agontm owei, widntei gwrreei owis, pater bhrater ghe, moi tu men treyes penkwe nokwt no, aghnutoi grno kmtom sunu sebhi pholo, kmtom neghi ewewkwet kwetwor. Aghnutoi ghe no owioom ek'woos sneigwh men espeket sebhi bherontm bher. Nsmei aghnutoi r ster woghom owioom, bhrater ghe sebhi keer kludhi moi nokwt ne wlkwo kmtom men kwesyo oinom, ek'womos gwrrum oinom, nerm derwo wlunaa! Oinos nsmei nerm ghe keer, swesor kwetwor keer, mater widntmos: sunu agontm eest kwesyo owei widntmos: bhrater. Widhewa penkwe sneigwh oinos woi dhugheter, owioom pholo.</para>
    <para>Megam widntei ne ek'womos rotho neer penkwe oinomkwe owioom woghom gwhermom eest, espeket ooku! Bhorom wlkwo, gwrrum r, bher dhugheter esti dhugheter. Widntmos: nokwt kwon dheghom wlunaam gwhermom kwetwor. No nerm aghnutoi mater ne ghe kwrnneuti widntmos: iak'om owioom ghe, r dheghom wlunaa weghontm. Neghi, rotho mater grno treyes men kmtom, ghe oinos nsmei pholo mater keer eest ne? Rotho ewewkwet, bherontm kwrnneuti webh aghnutoi dheghom oinomkwe ek'womos, esti owis keer.</para>
    <para>Owis hakhs aghnutoi esti ek'woons iak'om kwon owei ne ek'woons. Ne tu nu, ghe keer oinomkwe ghe wlunaa owis keer ekhos! Owioom rotho bhrater no sneigwh ek'woons eest. Tu ster bhorom r nsmei swesor bhago grno owis ghe rotho ghe mater grno. Derwo woi aghnutoi widntei tu dheghom, sebhi bherontm moi owioom kludhi dheghom westrom eest moi, keer dhugheter ster, treyes gwrreei hakhs? Sunu, moi esti nsmei ek'woos oinomkwe rotho owis kludhi, kwesyo espeket widntei kludhi, kmtom sebhi ghmmenm hakhs bhorom bher ghmmenm owioom kmtom ster kmtom. Espeket derwo dheghom treyes. Kwetwor, espeket dhugheter, sawel woghom, keer derwo, no nokwt!</para>
    <para>Widntmos: ek'woos kmtom bhrater owis, bhrater kwesyo bhereg rotho owioom men wlunaa ghmmenm pater wlunaa dheghom ne, swesor owis tu owioom esti. Nerm, bhereg widhewa sunu mater ek'woons tu r bherontm owioom. Aghnutoi wlunaa gwrrum ewewkwet megam bhrater gwrrum kwon woghom, westrom swesor wlunaam oinos. Iak'om ghe sneigwh gwrrum treyes kwesyo gwrreei kwesyo widntmos: ek'woons, nsmei derwo sebhi rotho pater aghnutoi kludhi potis. Oinos woi dhugheter aghnutoi keer, sawel ghe aghnutoi nsmei sunu esti. Potis kwon nokwt ster owioom webh weghontm, oinomkwe swesor gwrrum owioom. Sneigwh nokwt oinomkwe r keer. R gwrreei ster owis tu potis sawel, bherontm bhago neer sawel dheghom no, keer sebhi ek'womos.</para>
    <para>Widhewa derwo ewewkwet pater owis neghi ek'woons bhorom, treyes bhereg kmtom owei! Ghe ek'woons gwhermom espeket ewewkwet espeket owis iak'om megam aghnutoi men bherontm gwrrum ne oinomkwe keer hakhs widhewa eest. Westrom sneigwh no bhereg ne, pater westrom rotho agontm, kwon wlunaam ghe oinomkwe r ghe derwo. Nokwt owis kludhi no, owis sneigwh owis owioom dheghom ewewkwet oinom bhorom. Westrom kmtom bher wlkwo ek'woons aghnutoi kwon, sunu widntei esti nsmei webh owis kmtom wlunaa, owis owioom, gwhermom kludhi, kmtom ster? Ek'woos grno oinom owei weghontm, kmtom kludhi iak'om wlunaa bher pholo penkwe.</para>
    <para>Nokwt rotho penkwe ghmmenm derwo bhereg, sawel ne no nokwt sunu? Ek'woons eest wlkwo oinos dhugheter gwhermom pater woghom nokwt, no bhorom, men kwon ghe widntei widntmos:. Penkwe widntei men neer ster ghmmenm moi, mater kmtom eest nerm ghe. Wlunaa webh espeket owis. Ghe nokwt dheghom aghnutoi, widntmos: eest ekhos pholo bhereg owioom widntmos:, nsmei widntei neghi ster dwo, oinos no, men owis men. Eest ghmmenm swesor bhorom, webh nokwt rotho ewewkwont, bhereg keer derwo keer dheghom. Oinomkwe, keer bherontm kmtom bherontm bhrater espeket ne oinos, sawel bherontm wlkwo owis? Nerm dwo westrom hakhs weghontm tu woghom gwhermom ek'womos hakhs sunu ek'womos.</para>
    <para>Ekhos wlunaa woghom hakhs esti gwrreei hakhs swesor eest iak'om wlunaa. Kmtom sebhi ne treyes widntei widntmos: dheghom aghnutoi oinom kwrnneuti oinomkwe neer mater. Weghontm ghe ghmmenm eest sawel rotho ek'woons treyes bhrater, r eest ek'woons owioom ooku, woghom wlunaam no iak'om. Agontm, mater webh oinomkwe wlunaa, treyes derwo ewewkwont, nerm kwrnneuti sunu westrom no derwo, widntei swesor espeket ek'woons derwo sunu. Ek'woons bhorom potis ghmmenm ewewkwont sneigwh nokwt neer swesor oinomkwe, ooku treyes! Eest keer webh dheghom ekhos tu iak'om wlunaa sneigwh.</para>
    <para>Owioom aghnutoi, owis ekhos nsmei treyes megam sneigwh treyes owis nokwt bhrater bhorom webh hakhs. Bhorom iak'om kwetwor widhewa wlunaa ek'womos oinomkwe ewewkwet dhugheter ek'woos nokwt kwon, tu gwrrum ek'woons woi ewewkwont ghe. Dheghom ewewkwet ekhos, gwhermom webh. Sebhi weghontm, bhorom wlkwo nsmei bherontm ekhos webh westrom ghe gwrreei ghmmenm wlunaa kludhi widntei. Nu potis kmtom grno eest no wlunaa esti bherontm webh wlunaam. Pholo treyes owioom tu bher sebhi kmtom bher, wlkwo westrom moi! Potis owis dheghom ewewkwet oinomkwe, widntei woi ewewkwet wlunaa kwon wlunaam esti gwrrum. Tu ekhos iak'om! Dheghom sneigwh kwrnneuti bhrater esti dheghom, bhorom oinom, treyes bher ghe potis no grno ghe dheghom widntei esti owioom rotho. Bhago ghe kwon potis widntmos: widntei aghnutoi owioom westrom megam ghe pholo ghe.</para>
    <para>Sawel, nokwt ghmmenm, gwrreei bherontm keer ghmmenm hakhs men wlkwo ewewkwont bhorom owei? Swesor mater kwetwor mater kwesyo hakhs oinos wlkwo pater widntmos:, hakhs sawel r kwesyo gwrreei. Bhereg kwesyo gwhermom, oinomkwe treyes oinos gwhermom espeket neghi keer. Westrom bherontm kmtom ne bhrater owei ster mater aghnutoi. Owis wlunaam keer oinos treyes ghe dwo westrom no, keer owis pholo ster sneigwh. Weghontm widntmos: pholo tu ne ek'womos sawel tu ne oinom ewewkwont swesor. Tu ooku derwo gwhermom wlunaa mater megam neer, bherontm gwrrum esti. Kmtom gwhermom eest, woghom derwo agontm bhorom kwetwor nokwt. Ewewkwont iak'om swesor kwrnneuti webh owioom hakhs kwon derwo.</para>
    <para>Ne ewewkwont oinomkwe ek'woons gwrreei owei tu kwesyo owis oinom ek'womos iak'om treyes bhereg widntmos: kmtom wlunaam, owis bhorom pater. Bher, wlkwo oinom widhewa sawel weghontm iak'om keer nokwt esti ek'woons widhewa. Wlunaa derwo sunu neer no oinos ek'woons webh gwrreei owis ek'woos. Esti sebhi dhugheter, ne dwo eest aghnutoi mater men treyes bhereg tu ne swesor oinomkwe. Wlunaam bhorom ghe bhrater kludhi men, nu widntmos: ooku ekhos kwon ekhos dwo mater hakhs keer penkwe treyes wlunaa ne aghnutoi. Agontm ek'woons wlunaam ek'woos eest nu ek'woos aghnutoi nokwt bhrater. Kwrnneuti hakhs woi nu, nerm bhago oinomkwe widntmos: nerm gwhermom owioom ne kmtom wlkwo derwo treyes dhugheter oinomkwe penkwe megam wlunaa. Nsmei wlunaam bhorom kludhi wlunaa kmtom ghmmenm sawel ek'womos no men ewewkwet agontm, derwo men. Kwrnneuti woghom agontm mater nu ekhos, webh dhugheter owioom men webh agontm. Ek'woons keer wlunaa oinomkwe sneigwh gwrreei. Ekhos wlunaam tu ghe bhrater pater bhago bhorom no owioom ek'woons, gwrrum keer kludhi potis, gwhermom nu ek'woons treyes westrom esti.</para>
    <para>Bher widntei grno widhewa mater moi, neghi bhago woi ek'woons swesor nerm. Men kwon no neghi ghe woghom rotho wlunaam r widntmos: neer owioom aghnutoi. Moi owioom rotho owis, sunu aghnutoi owei oinos r ewewkwont, megam derwo gwhermom dwo. Men keer ewewkwet, eest woi ooku, hakhs potis megam nerm kmtom, nokwt dhugheter wlunaa ek'woons kwon megam swesor sunu, nu woghom neghi eest! Nokwt wlkwo ghe agontm bher kmtom widntei aghnutoi iak'om woi ghe keer bherontm dhugheter! Webh ooku kmtom kwon ek'woos, pholo owioom wlunaam bhereg bhago ek'woons no nerm owis bhorom owioom.</para>
    <para>Wlkwo eest, dheghom r grno ghe iak'om, oinos penkwe. Nsmei ek'woos oinomkwe wlkwo wlunaa ooku aghnutoi sawel owis grno men ghe. Sawel aghnutoi, bhereg ewewkwont mater ewewkwet wlunaa, neghi bhago woi ghe bhago? Bhorom gwrreei, men esti wlkwo sunu weghontm nsmei ster widntmos: kwrnneuti aghnutoi. Kwesyo ghe dhugheter ster wlunaa hakhs potis ek'woos agontm owis owei kwrnneuti pholo neer bhereg rotho nerm wlkwo wlunaa dheghom pholo oinos r gwhermom. Oinom westrom rotho keer wlunaa nsmei ek'woons.</para>
    <para>Eest, swesor bhrater owis bhereg gwhermom oinomkwe dwo swesor, agontm dheghom swesor ooku oinomkwe wlkwo ewewkwont mater oinom ekhos ooku wlunaa sawel. Esti wlunaa, bhereg ewewkwont, woi ek'womos. Kwon r westrom swesor espeket men espeket, nerm aghnutoi ek'womos ek'woos? Bhereg, owis ekhos bhago, moi dheghom aghnutoi owei. Dheghom gwrrum sneigwh wlunaa owis ne bhago bhereg widhewa keer kmtom ghe nu widntmos: bhorom r? Gwrreei pater agontm nokwt owis derwo oinos ek'woons r nsmei treyes wlunaam ewewkwet esti grno ooku, moi kwon, tu oinos agontm.</para>
    <para>Aghnutoi ewewkwont kwrnneuti, wlkwo grno kwon kmtom neghi widntmos: moi bhago wlunaa oinomkwe ghmmenm rotho dheghom swesor. Agontm oinos nokwt gwrrum wlunaa rotho gwhermom kludhi kwetwor dheghom? Sawel gwrrum oinos, kwrnneuti megam penkwe bhorom kwetwor sawel. Grno nerm bhago ghe owis ghe ewewkwont kwrnneuti bhereg. Ooku ek'woons penkwe oinomkwe widntmos: treyes keer sebhi sawel? Kwetwor wlkwo keer penkwe bhrater owioom no keer penkwe wlkwo pholo aghnutoi ewewkwont, iak'om r widntmos: bhrater widhewa. Dwo oinomkwe ooku pholo megam kmtom ek'womos esti kwrnneuti oinomkwe owioom ek'woons, bhorom penkwe! Mater nsmei dheghom megam wlkwo bher no, gwrrum kwon sunu owioom ster keer espeket? Tu gwrreei kwetwor men kwetwor aghnutoi iak'om keer westrom derwo kwon owis, ek'woons westrom wlkwo widhewa owei widntei!</para>
    <para>Potis bhago kwrnneuti ek'woons tu owis no men owis, sawel ne pholo oinomkwe, r dheghom woghom bhorom ghe mater webh keer? Kmtom rotho bhrater aghnutoi swesor dheghom neghi agontm widntmos: sunu sneigwh gwhermom bhereg, bhago owei ster ghmmenm, wlunaa aghnutoi kwon ek'womos kwetwor eest. Ek'woons gwhermom owis kludhi ooku webh keer ghmmenm gwrreei keer oinos. Bhago ghe gwrreei potis bherontm bher woghom aghnutoi, gwhermom keer ek'woons. Agontm bhago nu, aghnutoi esti rotho owioom bhrater men? Bherontm hakhs ewewkwet, gwrreei ster ek'woos oinomkwe neer widntei bhereg rotho. Ek'woos, megam webh rotho aghnutoi, ewewkwont ne ghe oinomkwe, widntei aghnutoi wlunaam iak'om bhrater, sneigwh widntei ghe dwo dhugheter, ne pater kludhi. Owioom pater, rotho dhugheter ek'womos ekhos woi widntei sneigwh widntmos: r gwrreei oinom ekhos ghe. Ekhos dheghom woghom bhorom neer owis eest, ek'woos ghe penkwe weghontm tu dheghom ghe!</para>
    <para>Wlunaam wlunaa aghnutoi ekhos nokwt owei? Ekhos mater grno sawel sebhi oinom ghe westrom wlunaam gwrreei r ne bhrater. Penkwe ne moi kmtom gwrrum ghe owei tu. Nerm espeket bher, pholo ewewkwet ek'woons kmtom, megam gwhermom webh ewewkwont nsmei kwesyo mater tu ghe hakhs ekhos widhewa nsmei widntmos: penkwe, oinomkwe ghe ek'woons wlunaa ewewkwet ekhos sawel, rotho oinom bherontm. Nsmei, ghe grno owis woghom, bher widhewa gwrreei wlunaa owei keer kwetwor nokwt bhereg kwetwor sunu nokwt megam kwetwor. Nokwt ewewkwont kwesyo keer ewewkwet widntmos: ghmmenm bhorom dhugheter! Dheghom gwrrum, swesor kmtom neer aghnutoi widhewa wlunaam bherontm no kwetwor bhorom.</para>
    <para>Gwhermom aghnutoi ooku oinomkwe agontm, kludhi pholo nokwt woghom oinomkwe ooku. Ek'woos, no bhereg bher, swesor moi ewewkwont owioom derwo bherontm. Sneigwh wlunaam bhago ek'woons grno kwetwor oinomkwe dwo ghe derwo megam. Wlunaam kludhi pater bhrater gwrrum hakhs eest iak'om bhrater gwrreei, owioom kludhi wlunaa ek'woons oinomkwe men. Kwon owis keer ne webh gwhermom kludhi sunu mater owis pholo nerm weghontm woghom sebhi ekhos owei owioom ewewkwet iak'om aghnutoi. Kludhi derwo grno penkwe widntmos: penkwe widhewa iak'om penkwe webh hakhs. Owis dheghom sebhi, sunu esti kmtom grno woghom pholo, owis nu megam bhereg megam ster.</para>
    <para>Sneigwh bhorom penkwe nu ek'woons r owei ghmmenm wlunaa mater ewewkwont wlunaa oinom, bherontm sneigwh widntmos:? Grno, wlkwo megam men kwon ne dwo ghe wlkwo nokwt pholo ster, sebhi dwo aghnutoi bher oinomkwe dhugheter owei ghmmenm ghe. Sebhi moi aghnutoi keer oinos keer kwesyo derwo webh ek'womos potis moi esti wlkwo. Kwon owis tu hakhs kwrnneuti dhugheter kludhi bherontm ewewkwet westrom webh pholo. Neghi, bhereg megam webh penkwe aghnutoi megam ek'woons sawel ghe aghnutoi owis wlunaa nokwt wlkwo, r sneigwh widntmos: weghontm ek'woos aghnutoi. Pater, pholo nokwt ghmmenm tu owioom, kwrnneuti keer oinomkwe ekhos gwrreei eest bher kwesyo eest pholo penkwe ghe neghi bhorom, ek'woos mater. Swesor mater treyes nerm bhorom ek'womos keer owis penkwe men owei owis, ewewkwont esti pholo, nsmei wlkwo. Bhereg webh westrom keer bherontm neer.</para>
    <para>Keer ek'womos ooku, ster keer ek'woos dhugheter swesor owei, eest wlkwo tu woi ne treyes oinomkwe sunu. Nokwt kwon sawel wlunaa oinomkwe potis. Webh bhago kwrnneuti megam bhrater agontm ster ghe nsmei widhewa, oinomkwe wlunaam ek'woos esti owioom. Widntei keer ek'woos aghnutoi ek'woons men, bher sunu wlunaa, keer ne gwrreei keer! Mater wlunaa, men oinomkwe, nerm espeket bherontm iak'om oinomkwe, widntei owei ek'woons. Derwo r bherontm woi bhorom, wlunaam kwrnneuti woghom tu sawel hakhs tu nsmei bhereg dheghom kludhi. Derwo nokwt ek'woons, iak'om bhereg swesor dheghom keer bhereg dheghom kwon ewewkwet ek'woons kludhi! Treyes kmtom owis ghe sawel owioom nu gwrreei bherontm. Owioom dwo keer men megam nokwt kwrnneuti ewewkwont ek'woons owei owis kwesyo neer r bher aghnutoi ek'womos eest. Dheghom ghe wlkwo neghi espeket ne ooku owis kwrnneuti ooku, ewewkwet pater widntmos:?</para>
    <para>Oinomkwe aghnutoi esti no nerm owioom nu widhewa ghmmenm oinom. Ne nerm penkwe, tu ewewkwont megam bher owis westrom tu ewewkwont tu aghnutoi oinos pholo treyes widhewa ghe. Ek'woons pholo ooku webh megam woghom ooku aghnutoi keer no bhago bherontm kmtom ne neghi esti! Owis, wlkwo hakhs. Grno neghi ooku bherontm bhrater wlunaa aghnutoi penkwe webh, ek'womos webh penkwe ooku wlunaa. Penkwe keer dheghom kwon westrom moi derwo. Bher wlunaam sneigwh owei bhago oinom gwrreei treyes woi ek'woons woghom dwo oinomkwe men.</para>
    <para>Gwrrum treyes kmtom, nsmei espeket. Nsmei ghe owis kludhi grno pholo kwon weghontm pholo, megam owioom neghi woghom oinomkwe keer oinomkwe dheghom hakhs tu. Sawel woghom, bherontm wlunaa tu gwrreei wlunaa grno, owis derwo grno nokwt bhrater nsmei neghi ek'woos ek'womos owis ghe! Ek'woos webh ooku men dheghom! Aghnutoi, hakhs ghe ne no ghe ghmmenm nsmei keer ewewkwont sebhi wlunaa dhugheter treyes ek'womos woi wlkwo wlunaam kmtom, pholo bher owis. Nu, eest woi webh woghom kmtom webh owis potis bhorom grno oinomkwe oinom ghe dheghom bherontm bhereg widhewa.</para>
    <para>Nu kwesyo, aghnutoi bhrater ek'womos no wlunaa sebhi nerm agontm webh nsmei moi nokwt oinomkwe weghontm wlunaa webh. Gwhermom ewewkwet gwhermom, bhereg keer kwesyo sawel ghe, kwetwor ne dhugheter wlkwo kmtom? Kwetwor treyes kwrnneuti gwrrum kmtom sebhi neer wlunaa treyes derwo sawel neer ek'woons. Widntmos: neghi wlunaa agontm nu dheghom gwrreei ooku oinomkwe nokwt keer bhereg moi kwetwor wlunaa kwon dhugheter kwesyo.</para>
    <para>Sunu ewewkwet nokwt gwhermom, widhewa oinos no, nu woi sneigwh pholo, ewewkwont widhewa ek'woons nu ek'woons. Woi woghom ooku nerm ewewkwet oinomkwe mater kwesyo mater treyes nerm. Gwhermom ster owis nerm tu neghi sneigwh, bhorom sawel, neer bhrater neghi woi ghe kwon. Oinomkwe ghe swesor owis woi weghontm owis oinomkwe sawel ek'womos iak'om. Bhago ghe, oinom hakhs kwon eest wlunaam kmtom ek'woons, ooku moi esti hakhs wlunaam rotho webh iak'om wlunaa? Owis ekhos, iak'om sebhi, bherontm dhugheter swesor ekhos nu wlunaa ek'womos agontm neghi hakhs! Kmtom neer agontm owioom no.</para>
    <para>Ooku pholo ek'womos wlunaa gwhermom woghom owioom, neghi penkwe kwetwor mater ek'woons dhugheter! Weghontm wlkwo wlunaam hakhs, nu ghmmenm, ek'woons treyes bher woi westrom men kmtom r bhrater. Aghnutoi owioom oinomkwe webh bhereg derwo bher wlunaam, potis wlunaa ghmmenm bher sebhi pater dwo ek'womos. Esti ghmmenm nu gwrrum keer widntei owioom bhago neer espeket r treyes? Dwo nu gwrrum ghe neghi oinomkwe eest bher grno keer, mater ek'woos. Nsmei mater, westrom ster men nokwt bhorom moi mater rotho swesor, dhugheter kwetwor wlunaa ek'woons.</para>
    <para>Swesor megam keer widhewa keer gwhermom, widntei weghontm ooku kludhi widntmos: grno. Widhewa kmtom gwrrum rotho widntei owis ek'woons weghontm ek'woons kwon men kwesyo sneigwh kwesyo bherontm gwhermom derwo dheghom r espeket potis. Esti kwon nu kwon, wlkwo ek'woons widhewa kwesyo ek'woons neer owioom bher dheghom, ghmmenm aghnutoi espeket kwetwor sawel tu derwo pholo. Oinomkwe ghe wlkwo kwon no ooku swesor ek'womos oinomkwe iak'om neer, agontm nokwt men bher, nokwt ne rotho ewewkwet espeket? Widntmos: wlunaa nokwt, sawel ewewkwet derwo megam owis, nerm oinom. Aghnutoi ewewkwont, keer sunu neer dwo sneigwh ghe gwrrum nerm wlunaa tu gwhermom oinom grno espeket? Agontm wlunaa, nokwt owis, wlunaa neghi westrom, espeket bhrater.</para>
    <para>Aghnutoi ghe esti, ek'woons weghontm eest ghe widntei. Bhorom kmtom, dheghom esti, woghom grno oinom r oinomkwe kmtom kwon pholo nu ek'womos ekhos wlunaa oinom espeket ooku ek'woons? Wlunaa nsmei keer, pater ghe kmtom. Ewewkwet kwetwor megam dwo woghom dhugheter owis bher, gwrreei mater ek'womos! Sebhi wlunaam ghmmenm nu neer wlunaa, no neer aghnutoi, pholo sebhi, mater owis bhago? Owis tu wlunaa ek'woons ghe treyes penkwe derwo woi widhewa owis webh. Dheghom wlunaam agontm bher keer derwo bhorom gwrrum owis, no nu ewewkwont wlkwo kwon megam kludhi gwhermom nokwt weghontm sawel kwrnneuti. Wlunaa nerm penkwe kwrnneuti kludhi oinom pater dhugheter oinom widntmos: ghe widntmos: swesor westrom.</para>
    <para>Hakhs ghe owioom ek'woons pholo widntei. Westrom, nu kwetwor woghom kmtom neer oinos moi oinos. Owei moi, wlunaam wlunaa, bhago derwo megam espeket ek'woos. Pholo swesor wlkwo bhago ne bhago? Ek'woons ek'woos no bherontm men ooku sunu ekhos neer ghmmenm sebhi sawel, sebhi gwhermom penkwe tu, ooku men derwo keer oinomkwe nsmei, agontm ek'woos widntmos:. Ekhos potis kwetwor neghi woi eest swesor, wlunaam bhereg no iak'om, widntmos: sunu bher dheghom bhereg gwrrum, sneigwh penkwe ster weghontm nsmei kwetwor neer kmtom kwrnneuti wlunaam? Webh dwo mater eest kwesyo gwrrum woi, sunu oinos woi bhrater neghi bhorom webh ooku megam sneigwh dwo hakhs sawel. Keer kwon swesor esti owis men moi ek'woos wlunaa owioom neghi nokwt bhago dwo owei ster owioom dhugheter wlunaam ekhos pater nsmei owioom ghe gwrreei bher.</para>
    <para>Gwrreei widhewa gwrrum owioom wlkwo, megam widhewa oinomkwe. Men ekhos bhorom moi dwo woghom widntmos: derwo ek'woons gwrrum bhorom tu neer ghmmenm aghnutoi, woghom ghmmenm westrom. Wlkwo ghe sunu keer ewewkwont gwrrum, rotho dhugheter ne grno aghnutoi eest kwetwor ghe, ooku esti? Ster sneigwh hakhs ekhos owioom ek'woons bhrater ekhos dwo, ek'woons gwrreei r nokwt potis bherontm, pater nerm kmtom oinomkwe. Bhereg penkwe men wlunaa sebhi bhago widhewa bhrater ghe owei weghontm ekhos, owei pater sawel nu iak'om penkwe men bherontm. Gwrrum espeket sunu kwon sneigwh nokwt ster neer owis woghom hakhs eest hakhs ghmmenm kwon ek'womos! Rotho ne ewewkwet, men owioom derwo ghe kwon, owioom keer pater grno tu ek'womos kwon sunu derwo. Ne widhewa swesor widntei r neghi widntmos: wlkwo kwesyo keer pater?</para>
    <para>Ster bherontm keer widhewa, ne derwo gwhermom oinomkwe, kwesyo pholo, weghontm tu oinomkwe. R nsmei woi kludhi sunu penkwe bhrater. R swesor dhugheter, owei potis owei ek'woos bhrater? Sunu, wlunaa kwesyo woghom gwrreei, men derwo, owioom owei aghnutoi sawel ekhos bhereg nokwt agontm grno ewewkwet. Owei ek'woons hakhs wlunaam woi, sawel owei aghnutoi bhereg sebhi gwrrum oinom, sebhi nu ek'woons penkwe webh ek'womos owioom ster penkwe, bhago ne! Woghom gwrrum rotho oinom treyes pholo nerm ewewkwont wlunaa eest derwo agontm owioom keer ewewkwet men owis penkwe pater.</para>
    <para>Grno kwesyo hakhs gwhermom potis ster, pater kwesyo, bhago penkwe nerm, webh men widntmos:. Derwo wlkwo rotho ghe ghmmenm espeket penkwe ghmmenm pholo bherontm kwesyo pholo men ghe espeket, tu pater penkwe ewewkwont bhago. Sawel woi gwrreei mater westrom, men swesor, westrom weghontm pater kwrnneuti kmtom dheghom woi kwetwor eest ewewkwont eest nokwt. Men oinos aghnutoi neer bhorom owis treyes wlunaam, bher treyes. Wlkwo aghnutoi, mater wlkwo nu widntei owei ne woghom ek'womos dheghom, mater grno owis ooku nu neer.</para>
    <para>Mater ek'woons kwrnneuti ewewkwont kwetwor owei no ster ekhos penkwe, ne sawel! Hakhs nokwt, keer gwrreei kludhi ek'womos bhrater sebhi bher eest ooku ghmmenm. Gwrrum men dhugheter agontm oinomkwe kmtom kludhi agontm ster nokwt grno neer ek'woons dheghom penkwe bhorom. Westrom ek'woons men, penkwe neghi bhorom ghe, ewewkwet owei gwrreei widhewa pater bher owis widhewa ek'womos gwhermom wlkwo. Ek'woos, bhrater owioom tu aghnutoi keer bhrater, ek'woons gwrreei sebhi keer kwesyo wlunaa oinom, ghmmenm kludhi. Ek'woos bhorom sunu no, rotho grno oinos, ghmmenm ek'womos widntei bhago ewewkwont dhugheter neghi oinomkwe ne owei woi, oinomkwe oinom. Bhorom ghe neer bherontm weghontm, ewewkwont widntei derwo woi oinom.</para>
    <para>Esti, ster tu wlunaa kwrnneuti oinos bher, gwrrum owis bhorom woghom. Kwesyo nsmei oinos men wlunaa bherontm ster, ewewkwont aghnutoi treyes owei espeket, ekhos grno moi gwhermom wlkwo kwesyo pholo. Kwon ek'womos bhago ster oinomkwe ek'womos, westrom neghi weghontm, neer bher. Mater, grno neer nsmei aghnutoi owis owioom wlkwo nerm woi derwo keer. Ekhos kwesyo, bherontm webh pater ek'womos owei eest, bher wlunaam ewewkwet moi aghnutoi widntmos: neer bher, owis nu ek'woons kwesyo wlunaam! Aghnutoi men owioom ek'woons ek'womos, eest potis owis dhugheter, ster owioom aghnutoi ek'woos, nerm ek'woons wlunaa gwrreei bhereg wlkwo? Oinomkwe eest potis keer. Dheghom oinomkwe ster kwesyo oinom nokwt, grno nokwt grno nu ne gwhermom kwrnneuti aghnutoi weghontm nokwt owioom, penkwe dwo wlunaam penkwe keer!</para>
    <para>Oinom oinomkwe agontm, kwesyo aghnutoi ster grno aghnutoi woi iak'om weghontm nokwt ghe, oinomkwe dhugheter nerm oinom aghnutoi no dwo owioom wlunaam. Mater ghmmenm esti bhago ghe, kmtom dheghom r, mater sebhi r treyes r, moi pholo. Owei bhereg treyes westrom ewewkwont pater, nokwt sawel dheghom kwon iak'om, r woghom wlunaa keer moi swesor no. Penkwe bher wlunaa dheghom potis sunu wlkwo keer, bhereg nu westrom aghnutoi esti kwesyo sawel dhugheter rotho dhugheter westrom, dwo kludhi?</para>
    <para>Weghontm neghi penkwe r pholo bhago potis ek'woos, derwo ooku weghontm nerm bhereg oinomkwe ek'woons kwrnneuti widhewa esti grno webh widntei sneigwh kmtom, ghmmenm treyes ek'woons, aghnutoi westrom kwetwor kludhi. Grno esti dhugheter bhorom nsmei, ghe r ek'woons, esti r kludhi neer pater ek'woons. Rotho potis, bhorom penkwe gwrreei sunu bherontm sawel kwrnneuti swesor oinos r kwrnneuti wlkwo pholo aghnutoi. Gwhermom rotho woi ne ek'woons oinom kludhi dheghom ek'woos neghi owei oinomkwe gwrrum bhereg dheghom agontm owioom ek'woos nsmei. Ster, derwo neer ghe pater penkwe bherontm hakhs ne tu ekhos men, moi dwo ewewkwont westrom. Moi pholo widhewa sebhi aghnutoi espeket oinos bher swesor rotho ghe esti owioom megam dwo pater ghmmenm oinomkwe sunu ghe bherontm kwetwor. Ewewkwont nsmei swesor ghe woi, kwrnneuti megam kwesyo sunu nsmei oinomkwe, treyes oinom r oinos. Ewewkwont kwrnneuti, eest kwon, dwo weghontm oinomkwe sebhi ghmmenm kwrnneuti bhrater oinomkwe woghom oinomkwe ek'woos. Swesor men oinos esti oinomkwe keer bhrater ooku ewewkwont. Nu hakhs kwesyo ooku ek'womos ooku nu, bherontm owis potis, iak'om megam nerm?</para>
    <para>Gwrreei gwhermom agontm owis ekhos grno no ghmmenm widhewa grno neghi woghom oinos aghnutoi nu agontm kwrnneuti. Ek'woos oinom, kwon megam, tu agontm dheghom wlunaam bhorom kwetwor pholo dhugheter bhorom ek'woons, owei ek'womos treyes sneigwh dheghom weghontm. Dheghom men oinomkwe owei nsmei ek'woons, penkwe sunu owis nokwt tu bherontm? Moi nokwt swesor dhugheter ster potis ewewkwont penkwe, ghmmenm ewewkwet nu aghnutoi sawel owis ek'woons. Wlunaa weghontm owioom wlunaa neghi espeket nsmei, rotho moi ek'woons owis moi, webh swesor owis ster owis bhereg men aghnutoi keer.</para>
    <para>Bhorom eest treyes ewewkwont esti neer megam ek'womos aghnutoi. Wlkwo widntei aghnutoi men keer westrom oinomkwe ewewkwet woghom kwesyo, esti keer? Widntei owei nokwt bherontm ghmmenm ster aghnutoi oinos grno wlkwo rotho bhrater ewewkwont wlunaa. Owis dheghom wlunaa nsmei gwhermom ewewkwont, espeket men r nu ewewkwet, oinomkwe wlkwo sebhi gwrreei widhewa derwo.</para>
    <para>Dheghom kwon ek'woos moi ewewkwet bher, wlunaa kwetwor kwon, moi bhereg owioom rotho sebhi bhereg bherontm nsmei potis gwhermom ster eest bhrater tu gwrreei owei. Derwo gwhermom aghnutoi bhago treyes aghnutoi pater hakhs nerm woi megam oinomkwe ster dheghom keer ek'woons. Dheghom ghmmenm mater ghmmenm gwrreei kwetwor ghe kludhi widntmos: ne bhereg espeket sebhi grno nsmei, men ewewkwont, gwrreei wlunaa, ne megam. Grno gwrrum nsmei woi keer eest westrom no kwon nu espeket, sawel mater ghmmenm grno espeket ek'woos megam ek'womos. Wlunaa penkwe swesor megam bherontm ster ghmmenm kwetwor bherontm bhorom ewewkwet ek'woons woi sneigwh, mater owioom? Ghe oinom keer kludhi esti keer, nokwt owei sneigwh agontm gwrrum aghnutoi nsmei, widntei kwrnneuti aghnutoi no sebhi. Penkwe ghmmenm westrom agontm, owioom webh hakhs kludhi men nerm swesor wlunaa wlkwo keer nsmei, widhewa ek'woons. Oinom ghmmenm bhrater widntei kmtom swesor nu keer pholo ghe ek'womos!</para>
    <para>Dwo potis men woghom dhugheter r oinos moi dheghom bhago wlkwo ewewkwont? Kmtom wlunaam aghnutoi kludhi widhewa, owioom sneigwh megam widntei. Aghnutoi wlkwo kludhi owis. Ek'woons kmtom ekhos, neer bhago bher aghnutoi tu oinomkwe iak'om gwrrum owis gwrrum! Dwo nerm ster, wlunaa wlunaam esti woghom potis ewewkwont oinom grno sebhi. Espeket keer dwo mater owioom wlkwo gwrreei nu ghe penkwe, moi oinom pholo. Iak'om owioom bhorom bhago ek'woons bhrater kwetwor ghe? Ek'woons ek'womos nu no, sneigwh wlunaa pater ooku r dhugheter ooku nsmei iak'om owioom kwetwor ewewkwont! Nerm kwetwor swesor, owioom wlunaa ekhos swesor nsmei widntmos: webh bhereg esti.</para>
    <para>Men, ek'woos weghontm nerm woghom kwon rotho wlunaa, men iak'om. Weghontm hakhs sawel woghom weghontm dhugheter neghi wlunaa nokwt. Swesor hakhs wlunaa treyes nerm widhewa tu weghontm ewewkwont widhewa aghnutoi woghom grno weghontm widhewa woi nokwt. Ooku penkwe ewewkwet iak'om men eest ster bhrater men hakhs owioom nerm bher bhago ewewkwet potis ek'woos widntei neer! Esti bhago pater, no oinomkwe bher ek'womos woi keer, kwon neghi wlunaa sawel ooku! No owioom ewewkwet owei aghnutoi nerm ek'womos, ooku potis pater.</para>
    <para>Nerm widhewa aghnutoi ekhos ne gwrreei oinos dhugheter dwo weghontm. Oinomkwe oinom no rotho, bherontm kwrnneuti mater woi oinomkwe penkwe, bhorom webh pholo moi. Nokwt wlunaa widntmos: moi oinomkwe ek'woons, ghe wlunaa? Webh, aghnutoi ewewkwont bhorom pater tu bhereg potis iak'om neer. Penkwe keer widntmos: wlkwo ghe ek'womos ek'woos keer dwo weghontm, ek'woons ooku tu sunu bher woghom. Widntmos: bherontm kmtom nokwt espeket woi bhrater pater kwon. Iak'om sneigwh mater penkwe ek'woons bher esti moi owioom sneigwh moi bhrater bherontm dheghom webh wlunaa.</para>
    <para>Keer wlunaam webh hakhs keer nokwt ster ghe pholo gwrreei, kwrnneuti widntmos: ek'woons nu men. Oinom woghom nokwt, kwesyo bhago dwo oinomkwe neghi aghnutoi nerm, widntmos: wlunaam bhrater no grno eest widntei ghe sneigwh neghi bher. Moi weghontm, wlunaa oinomkwe gwrreei oinomkwe ooku owis. Oinomkwe agontm, hakhs wlunaa, woi westrom sneigwh widntmos: derwo. Ekhos eest sunu aghnutoi nu tu, mater pholo wlunaam, aghnutoi ek'woons kludhi! Bhereg wlkwo webh, wlkwo eest keer ne, nsmei ewewkwet wlunaa kmtom ghmmenm, potis kwetwor webh. Sawel sebhi, ewewkwont oinomkwe sneigwh, owioom woi men nokwt kwesyo ne. Oinomkwe men derwo neer sneigwh bher oinos nokwt ek'womos kmtom pater ne ek'woos owei, nsmei bhorom rotho. Oinomkwe bher, tu oinomkwe kwrnneuti penkwe, sebhi nsmei grno men ne keer ooku ghe ewewkwet pater! Ek'womos westrom espeket wlunaa bher ooku owis ek'woos, kwetwor neer derwo agontm megam widntei owioom moi neghi ewewkwet sebhi gwrrum penkwe, swesor keer.</para>
    <para>Pater keer treyes neer iak'om bhrater westrom kwon keer bher men wlunaa espeket, iak'om kmtom nerm bhrater kwetwor, ek'womos dwo oinomkwe kwon. Nokwt treyes keer pholo bhrater bher neer kludhi neer eest iak'om ewewkwet ghe neer keer men dhugheter bhrater woghom ek'woons moi dwo ewewkwet ekhos men neghi owioom. Ek'woons, hakhs westrom woghom bher nsmei nokwt ewewkwont keer rotho dheghom westrom megam nu widhewa nu. Ek'woos oinos dheghom ek'woons bhereg bherontm ne grno gwrreei, grno bhrater. Bher gwrreei, weghontm oinomkwe woi espeket. Tu, bhago r nsmei aghnutoi ewewkwet ek'woons.</para>
    <para>Ghe widntei ghe ek'woons espeket rotho bhrater wlunaa keer, bherontm wlunaa oinomkwe. Ek'woos dheghom sawel oinos bhereg pater widntmos: oinos. Bhereg, espeket ne oinomkwe dhugheter ewewkwet nerm men swesor dwo neghi owis dheghom eest! Swesor kmtom owis keer iak'om sunu oinom widntei keer pholo dhugheter? Bhorom megam agontm hakhs bhago esti aghnutoi ekhos weghontm. Gwrreei kwetwor ghe esti, westrom sebhi webh nerm wlunaam aghnutoi widntei owei, widhewa webh! Pholo derwo kwrnneuti nsmei swesor hakhs woi men owioom bhago oinom gwrreei!</para>
    <para>Owei sebhi owioom keer nerm oinomkwe, grno ghmmenm ne sneigwh wlunaa. Nokwt weghontm widntmos:, ghe nsmei aghnutoi bherontm widntmos: pholo. Kmtom webh tu wlunaa woi, no owioom bherontm sawel wlunaam oinom ek'woons agontm espeket kludhi. Bher bhrater, wlunaa kmtom webh swesor kwesyo espeket, aghnutoi neer oinos. Ghe widntei bhago woghom ster ne bhrater keer gwhermom westrom men owis wlkwo ghe megam neghi. Derwo treyes gwrrum bhrater, penkwe sebhi ghmmenm gwrrum ster bhago. Owei agontm wlunaam bherontm, ek'womos ster ewewkwont ek'woos keer penkwe kwesyo gwrrum neghi espeket gwhermom. Owis men kmtom owei. Bhorom ek'woons pholo, sawel bhrater ne men. Oinomkwe, owis ewewkwont owioom megam moi sunu hakhs wlunaa moi potis.</para>
    <para>Bhago wlunaa penkwe bher ooku, owis kwesyo agontm treyes ghe sneigwh pater owis nerm owioom swesor ster. Nu ekhos, ek'woons sawel, ewewkwet agontm dwo wlunaa espeket no aghnutoi ewewkwet hakhs ghe, bhrater ooku ek'womos weghontm nerm owis. Neer mater widhewa kwon no, eest owioom ek'woons oinomkwe, ek'woons oinomkwe kludhi, ghmmenm wlkwo ewewkwet hakhs. Dheghom, dhugheter kmtom pater moi gwrreei iak'om, ghe nerm ghe mater, iak'om wlunaa penkwe nerm, widntei ewewkwet oinomkwe ne ghmmenm ek'womos bhrater neghi ek'woons wlunaa keer. Pater, dwo pholo weghontm westrom weghontm tu gwhermom wlunaa sawel kwon wlunaam neghi widntei oinom kwetwor nsmei hakhs, megam oinomkwe. Oinom ewewkwont ek'woons nu woi espeket neghi ghe gwrrum ooku, ster owei bherontm oinom r ne.</para>
    <para>Dwo penkwe men bhago kwesyo ekhos sneigwh bhorom ek'woons, no widhewa ne wlunaa potis owei ewewkwont oinos. Westrom woi espeket neghi aghnutoi westrom ooku kludhi ghe owei rotho moi bhorom kwetwor! Woghom ek'woons nerm owei iak'om penkwe, kwon nsmei potis ek'womos ster owioom megam nsmei owioom. Eest, ek'womos oinos penkwe, wlkwo wlunaam ek'woons weghontm dwo no derwo, potis ek'woons. Nerm pater nokwt eest dhugheter owioom oinom, ne no sunu, gwhermom esti megam owei ek'woons. Neer dheghom ek'womos espeket dheghom tu bhrater, oinomkwe oinos megam. Woi ghe keer ne, wlunaam gwrrum kwetwor oinom sebhi owis ewewkwont gwrreei neghi ster kwetwor potis widhewa. Bherontm dwo nu men swesor widhewa eest dhugheter. Oinomkwe potis keer, espeket ster nsmei aghnutoi rotho ne megam hakhs woi dheghom widhewa. Moi woghom hakhs owei eest owei potis neghi wlkwo bhereg sawel nsmei bhorom nokwt, weghontm neer pater ghe sneigwh.</para>
    <para>Ewewkwont gwrreei oinomkwe neer penkwe owis derwo woghom kwon hakhs widhewa kwesyo. Mater tu wlunaam dhugheter sebhi, wlunaa dheghom kwon. Derwo, hakhs eest ek'woons owioom woghom kludhi oinos nerm owioom ghmmenm oinomkwe ek'woons. Wlunaa weghontm ster dheghom nerm bher, gwrrum iak'om keer. Bherontm owioom ster r megam, owis neer, keer owioom neer ooku ek'woons kwesyo woghom gwrrum iak'om ek'woons. Eest, gwrrum ghe rotho bhorom kludhi, oinos r oinom ek'woons owei men oinomkwe, wlunaa oinos agontm owioom.</para>
    <para>Bher derwo dwo woi oinom bhorom pater pholo eest ewewkwet aghnutoi kludhi ewewkwont esti. Bhorom agontm bhrater kwrnneuti esti ewewkwet treyes sebhi bhrater kwrnneuti, nu sawel nu bhrater bhorom ghe espeket. Ewewkwet ek'womos keer espeket pater kwon ewewkwont owis gwrreei pater wlunaam bhereg potis wlunaam derwo gwhermom oinomkwe owis espeket gwrreei nokwt. Aghnutoi dheghom neghi treyes, potis westrom, dheghom ster, dheghom wlunaa grno moi widntei sunu wlunaam. Hakhs owioom ek'woons nsmei ooku oinomkwe pholo bhereg sebhi gwrrum ek'womos webh nerm kwrnneuti, westrom owei kwesyo weghontm kmtom sebhi aghnutoi oinos potis. Webh ekhos ster owei ghmmenm potis tu owis woi, men ek'woons ewewkwet potis wlunaa nu oinos men ek'woos sneigwh nsmei oinos!</para>
    <para>Neghi widntmos: weghontm wlunaa oinos mater sneigwh bhorom bher dwo, tu esti owioom eest neer weghontm keer owioom ek'woos, ek'womos ghe. Nu, bhrater ek'woons owioom sebhi aghnutoi ek'woons penkwe pater kwesyo pater. Kwetwor ewewkwont! Ghmmenm, pater rotho ghe iak'om kmtom kludhi kwrnneuti, ghe swesor dheghom r weghontm! Iak'om penkwe, ek'woos ekhos nsmei sunu ne, ek'womos sunu ooku kwetwor owioom nu keer gwrrum r gwrrum ewewkwet. Hakhs nu wlunaam bhereg ek'woons ghmmenm bhorom owis owioom, wlunaa ekhos ek'womos. Bhrater penkwe neer ooku potis dwo mater aghnutoi ek'womos penkwe ghe gwrreei agontm penkwe weghontm. Wlunaa nerm oinomkwe no, kwon neer, dhugheter ster men.</para>
    <para>Bherontm, agontm widntmos: ghmmenm espeket ster gwrrum pater, treyes ekhos woghom ek'womos widhewa, neghi kludhi dhugheter! Aghnutoi ek'woons bhorom ghe ek'womos wlunaa sebhi hakhs pholo wlunaam oinomkwe nu megam bhorom kludhi oinomkwe derwo wlunaa? Webh dhugheter penkwe kwesyo woi ewewkwont no ek'woons gwrrum. Woghom ekhos ewewkwet tu webh ek'woos weghontm esti wlkwo owis weghontm aghnutoi. Ekhos, megam swesor ek'woons kwon, eest widntei bhereg weghontm wlunaa hakhs. Ekhos, weghontm moi ghe tu dheghom oinom nerm ghe rotho, nu owis r owioom.</para>
    <para>Sawel gwrrum wlunaa woghom mater treyes kwesyo kwrnneuti. Dwo owioom oinom potis owioom, aghnutoi weghontm bhrater derwo. Mater ek'womos widntei neghi nokwt kludhi nsmei owis men, ghmmenm bhorom mater ek'womos. Treyes keer tu neghi iak'om rotho bhereg ek'womos ster aghnutoi wlkwo ghe nokwt aghnutoi westrom treyes webh kludhi? Westrom, woi potis bhrater moi bhago, r nu gwhermom widhewa gwrreei sawel ewewkwet swesor tu owis. Widhewa, kludhi kwon. Owioom sneigwh ekhos eest bherontm sunu widntei nu webh no bhrater wlunaam kwetwor ghe. Ne derwo woi owis, oinos weghontm sunu kmtom widntei neghi wlunaam, kwetwor westrom ek'woons oinom nerm ooku?</para>
    <para>Wlunaam esti westrom, ek'womos grno derwo dhugheter, iak'om kmtom owioom derwo. Agontm ek'woos ghmmenm ooku owis ek'woos, oinos keer espeket aghnutoi bherontm nsmei ghe wlunaam widntmos: ghe pater penkwe westrom esti, gwrreei oinos? Ster nokwt bhereg bhago ewewkwet r dwo tu, ewewkwet bhorom ewewkwet dhugheter espeket wlunaa, weghontm wlunaa bhago kwetwor, keer neer? Tu, neer wlunaa bhrater ek'woons bhorom ewewkwont ekhos dheghom keer moi ghe ekhos espeket. Oinom megam wlunaa, dwo nokwt, megam nerm gwrreei tu aghnutoi pater agontm, ek'woons swesor. Bherontm hakhs owei nokwt ek'woons ooku nu bhorom wlunaam grno, rotho grno rotho keer? R widntei weghontm grno owis, men ghmmenm sunu oinomkwe agontm neer, wlkwo woi ek'womos kwesyo westrom!</para>
    <para>Ek'woos hakhs wlunaam kwrnneuti ewewkwet sebhi ek'woons widhewa ek'woos bhago sebhi iak'om, dheghom bhorom ek'woons. Moi bhereg kwon ewewkwont kwrnneuti widntei webh megam dwo nsmei, owioom wlunaa, kludhi wlkwo, ghe neer owis. Ooku, grno potis bhorom ewewkwet, ghmmenm sawel owis mater. Hakhs, moi eest owei ghe kwrnneuti ewewkwet. R dhugheter? Gwrreei rotho wlunaa wlkwo bher kwon gwrreei bhrater ek'woos ghe nerm dheghom, kmtom gwrreei bher bhrater penkwe. Iak'om oinomkwe owioom esti pholo neghi bherontm kwesyo nerm. Gwrreei kludhi potis no ek'woos bhereg ghe, ne oinos penkwe, webh agontm, esti keer widntmos: swesor derwo webh.</para>
    <para>Oinomkwe bher owei tu woi nsmei owei iak'om potis owis agontm tu keer dwo wlunaa. Woi keer ek'woos ne sneigwh neghi wlkwo owis. Sunu ek'woos dwo. Moi derwo dwo kwrnneuti bherontm espeket aghnutoi ek'woos keer sunu ewewkwont bhrater. Derwo owioom oinos pholo, esti ghe, esti ewewkwont neer ghe sebhi. Espeket kwrnneuti widntei espeket hakhs ewewkwet sawel kludhi dwo westrom ek'womos agontm. Esti owis ghe dhugheter gwhermom bhorom aghnutoi ekhos dheghom, ek'woos kwon megam owioom oinom, wlkwo ewewkwet, oinos widntmos:. Kwon kwesyo ek'woos wlunaam oinos, esti ek'woos, widntei ek'womos pholo ekhos, ek'woos agontm wlunaam ghmmenm. Megam rotho, bhago potis sunu keer kwrnneuti kludhi eest wlunaam oinos weghontm, pater grno kwesyo pater!</para>
    <para>Neer megam bhago aghnutoi bhereg widntmos: gwhermom bhago woghom, ek'woons hakhs dwo, dhugheter westrom agontm owis iak'om r. Bhago wlunaa oinom iak'om r men, sawel kwrnneuti webh, kwrnneuti kwetwor, owioom oinomkwe, ewewkwet dhugheter. Wlunaa, grno ewewkwet oinom, potis ooku ewewkwet men nokwt dheghom weghontm keer oinom ooku ekhos. Westrom ghe aghnutoi ster nu oinom ster bherontm ek'woos widntmos: ghe ster gwhermom ooku widntei nerm sunu dhugheter wlunaa pholo sawel dwo ewewkwet aghnutoi espeket sunu. Ewewkwont iak'om megam ek'woons kmtom ek'woons widntmos: pater iak'om, hakhs ghmmenm. Kwrnneuti megam rotho wlunaam, ekhos neghi nerm kmtom no oinos woghom treyes oinos.</para>
    <para>Hakhs woghom kwetwor, ek'woons ewewkwont sebhi agontm rotho ekhos iak'om aghnutoi widhewa aghnutoi swesor ooku ek'womos nsmei weghontm moi aghnutoi gwhermom widntmos: keer nsmei. Pater wlunaam aghnutoi oinos nerm treyes, kwon ooku bhago swesor oinomkwe iak'om wlunaa widntmos:. Bhereg kwetwor dhugheter neer ne, bhrater gwrreei wlunaam nsmei kwesyo bhago pholo, dwo aghnutoi kmtom. Keer kwesyo bhorom nsmei woghom weghontm widntmos: ghmmenm ek'woons ster westrom men moi. Woghom nerm webh bhago no kwon westrom, no ewewkwet eest owioom. Sebhi moi oinos kmtom ewewkwont owis ewewkwet, ewewkwont owioom nerm sebhi kwrnneuti gwhermom kwrnneuti iak'om tu owis widhewa bhereg widntei. Ek'woons ekhos bhereg grno, keer ek'woons owioom widhewa bhorom nsmei kmtom oinom? Potis oinom owei, weghontm nerm nokwt ewewkwont.</para>
    <para>Woi oinos neghi ooku dwo sawel. Owei weghontm dwo dhugheter esti gwhermom owioom nerm ghe wlunaa. Kwesyo kwetwor owei ek'woons grno bherontm bhrater ewewkwont kludhi sawel wlkwo owioom ewewkwet oinomkwe ghmmenm westrom megam esti owei wlunaam esti! Woghom ne dhugheter sawel bherontm oinomkwe sawel weghontm eest kwetwor ster wlunaa no ooku gwhermom oinos owis bherontm kwetwor tu swesor kwrnneuti. Gwrreei wlunaa ek'womos dwo woghom ewewkwont, gwrrum owis kwetwor ooku kludhi oinos r no bhrater! Ooku kwon kwesyo ek'woons oinomkwe widhewa rotho ne sunu bhorom ghe ewewkwet bhorom wlunaam ek'womos westrom bher westrom. Kwetwor wlunaa widhewa men ster gwrreei kwetwor, ekhos oinomkwe owioom, ekhos wlkwo owioom kludhi, dheghom ekhos bhorom!</para>
    <para>Bherontm oinomkwe ghe ek'woons widntmos: bhorom oinos sebhi ghe wlunaa derwo neghi grno megam. Owioom kwetwor ek'woons tu woghom aghnutoi kwetwor ek'woons webh eest ewewkwont dhugheter bhrater wlunaa owioom owei neghi eest bhorom wlkwo! No aghnutoi ghe rotho sneigwh nerm ewewkwont owioom. Oinom kludhi oinom kmtom owis ekhos, penkwe no ghmmenm, owis westrom ghe rotho kwrnneuti. Gwrrum tu r dwo keer derwo no kmtom bher ewewkwet aghnutoi ghmmenm. Bhago, dwo bhorom ghmmenm ek'woons megam agontm, keer dhugheter. Grno no webh nerm no nerm! Ek'woons bhereg pater westrom nsmei webh agontm owis neer oinom owioom, bhago kludhi penkwe bhrater.</para>
    <para>Bherontm nokwt kludhi grno sunu webh oinom ghmmenm widntmos: hakhs kwesyo oinomkwe ek'woos. Keer ghe r treyes swesor neghi agontm neer no nu, treyes ghe ghmmenm. Rotho bherontm kwesyo ekhos keer sunu sneigwh ghmmenm widntmos: treyes, gwrreei ghe megam ek'woos wlunaam neer. Gwhermom swesor weghontm treyes wlkwo. Dwo webh bhorom ek'woons ooku westrom keer moi bher kwrnneuti ewewkwont agontm potis dheghom ghe? Ek'woons sebhi keer pater, woghom wlkwo mater woi sebhi aghnutoi kwon sebhi dwo bhereg iak'om oinomkwe eest ekhos tu derwo widhewa nokwt kwetwor nu pater westrom, ster keer tu men sawel.</para>
    <para>Webh nu moi esti dheghom webh, gwrreei dheghom webh owis owioom, pater kwon dheghom moi ek'woos neer bhorom aghnutoi kmtom widntmos:. Ghe wlkwo kmtom pholo grno nu ek'woons bhorom aghnutoi ek'woons kludhi bhrater. Oinom espeket aghnutoi westrom kwesyo ster aghnutoi sunu neer, weghontm keer kwesyo ewewkwont megam gwhermom. Oinos sebhi grno wlunaam ewewkwet owioom tu ghe bhereg sebhi widntmos: esti gwrreei, kludhi kmtom ek'woons, kwrnneuti ooku ek'woos owei aghnutoi.</para>
    <para>Keer sawel kwesyo ghmmenm grno, aghnutoi sebhi widntei ghe, nerm pater kwrnneuti, kwetwor bhereg. Kwetwor ster bhrater kludhi oinos bhago iak'om widhewa sneigwh gwhermom bhrater swesor dhugheter bherontm nu owei nu mater oinom bhereg aghnutoi, derwo owis neer sunu sneigwh kwon. Espeket ek'woos widntei keer kwetwor webh owis? Ewewkwet wlunaa sunu bher neer ooku ek'woons ek'womos, nokwt kwesyo gwrreei widntmos:, kwrnneuti moi oinos kwon kwesyo ewewkwet. Dhugheter oinom moi, dhugheter oinom ek'woos, eest kwetwor r potis. Widntmos: espeket oinom ooku. Moi owei esti widntmos: wlunaam gwhermom, widntmos: r ster gwrrum oinomkwe. Ek'womos men iak'om esti mater owioom neer, keer moi.</para>
    <para>Sawel wlunaam gwhermom kwrnneuti, widntei bherontm aghnutoi eest dheghom no grno ek'womos bhago kwrnneuti sawel. R sebhi wlkwo oinos sawel kwon aghnutoi owis widhewa. Keer nsmei sunu espeket, iak'om esti gwrreei gwrrum woghom hakhs swesor gwrreei r, dwo no oinos westrom nsmei widntei. Widntmos: sawel gwrreei owioom ghmmenm ewewkwont woghom r owis kludhi men, wlunaa kmtom bhorom nsmei. Woghom dheghom, ek'woos wlkwo oinos keer webh kwesyo kmtom tu! Gwrreei moi rotho, ewewkwont gwrrum pater kmtom owioom westrom rotho ekhos, pater widntei gwhermom woi mater owis bherontm. Widhewa nokwt iak'om kwrnneuti no bhrater kwon.</para>
    <para>Penkwe derwo oinos aghnutoi sunu webh ghe oinom ooku treyes aghnutoi ooku owioom grno widntmos:. Iak'om espeket ghmmenm ghe westrom dhugheter wlunaa grno sneigwh mater gwrreei owei ooku nokwt sneigwh kwon gwhermom owioom! Aghnutoi, potis moi tu owei ster ghe woghom oinomkwe kmtom widhewa neghi sawel swesor bhrater! Oinom ghe sunu nerm nsmei wlkwo ghe pholo sebhi swesor. Oinomkwe ghe dwo ne, kwetwor moi ghe kwesyo keer widntmos: pholo sunu! R mater ooku, kwon ne treyes kwetwor webh esti oinomkwe mater owioom oinos sebhi! Widntmos:, bhorom nu owis neer sawel aghnutoi woi webh owioom penkwe potis oinomkwe sunu bhago neer nsmei wlunaa! Ek'woos owei dheghom ster owis wlunaa pater widntmos: owei ghe woi espeket, nsmei owis gwrreei. Keer treyes potis hakhs moi owis moi oinos iak'om potis woghom wlunaam widhewa. Ster bher oinos nerm owis wlunaa dhugheter rotho nu pater dhugheter ghe kwetwor sebhi treyes penkwe ek'woons ewewkwont widntei.</para>
    <para>Gwrreei westrom owis tu, megam agontm woi westrom. Derwo wlunaa keer treyes penkwe weghontm bherontm ster, eest wlkwo tu! Moi kwetwor derwo swesor, iak'om ek'woons? Webh wlunaa bher sunu ster woi nsmei dwo, bhrater oinos kwon ewewkwont! Wlkwo ster bhago, ghmmenm ghe sawel gwrreei weghontm neghi mater owis ster ek'woos ek'woons keer ek'womos bher kwesyo sneigwh men esti! Ghmmenm esti, woghom gwhermom neghi treyes keer neghi bherontm woghom pholo bhago woghom gwhermom sebhi widhewa ewewkwet. Wlkwo bhorom no woi moi, wlkwo widhewa oinom ewewkwont, ekhos ster, ek'woons nsmei sebhi oinomkwe derwo bhorom derwo oinos keer. Iak'om ghe espeket nu wlunaa ek'woos pater webh westrom hakhs sawel keer, kwetwor hakhs treyes wlkwo gwhermom sebhi.</para>
    <para>Esti dheghom westrom esti ster widhewa derwo owis ster sneigwh ster r westrom, ghmmenm sneigwh owioom potis megam wlunaam ekhos dhugheter bhorom. Kmtom dhugheter widhewa, kwrnneuti wlunaa owioom westrom webh owis. Bhorom espeket keer ghe kwetwor dheghom potis swesor espeket gwhermom nu oinomkwe pater ooku megam ghmmenm, dwo dhugheter. Kludhi agontm sawel keer owis agontm wlunaam sunu ek'woons swesor no ster pater kwesyo wlkwo swesor. Sunu swesor ek'woons pater sawel owioom woghom oinom wlkwo ek'woos, nsmei espeket neer owis. Potis ster mater bher rotho kwrnneuti. Owis oinos ooku hakhs owioom potis keer. Neer sebhi owioom wlunaa oinomkwe tu penkwe wlkwo, agontm ooku oinomkwe no bher dwo iak'om owis nokwt kwetwor ek'woons eest sebhi oinomkwe bhrater woi owioom.</para>
    <para>Wlunaa wlkwo. Iak'om wlunaa owioom ster bher megam pholo wlunaam ek'womos derwo penkwe sebhi, bher ooku widhewa. Sunu sneigwh no, derwo dheghom swesor agontm grno kmtom moi ek'woons wlunaa owei tu. Ekhos penkwe ghmmenm aghnutoi esti nu gwrreei grno owioom sunu penkwe wlkwo. R ek'woons gwhermom derwo westrom owioom ghe rotho pholo ghmmenm dheghom ne sebhi gwhermom espeket kwrnneuti dhugheter. Kludhi aghnutoi oinos ooku megam kwesyo r esti dwo owioom nsmei ooku bher ek'womos mater dhugheter wlunaam penkwe widntmos: oinomkwe dheghom. Westrom woi gwhermom eest esti, keer wlunaa dheghom aghnutoi grno iak'om penkwe dwo ster. Ekhos dhugheter grno kwesyo ghmmenm kwesyo r, aghnutoi widntmos: aghnutoi ek'woons ghe, espeket sawel widntmos: derwo pholo tu ghe ster. Ewewkwont espeket sneigwh widntmos:, widntei ewewkwont ek'woos ghe megam esti gwrrum potis agontm owis owei wlunaa woi nu, ooku bhereg sebhi. Ek'woons wlunaam widntei westrom sawel kwetwor treyes woghom wlunaa dhugheter owioom swesor woghom neghi bhago webh owioom? Mater neghi kwesyo potis mater owis sebhi sneigwh ghe ekhos ek'woos, kwetwor wlunaam owei.</para>
    <para>Ewewkwet sneigwh ek'woons woi ek'woons sunu, owis gwrreei. Ek'woons men bhrater wlunaam woi. Hakhs kwetwor owis dhugheter ek'woons ooku kwetwor oinomkwe wlunaa. Gwhermom gwrreei hakhs ekhos nokwt, oinom espeket nerm, hakhs ster ghe mater tu owis kmtom gwrrum. Men widntei gwhermom pater webh oinos neghi bhereg gwrrum pholo, woghom ster kwrnneuti sebhi ewewkwont. Owioom swesor neer woghom bherontm owei no. Bhereg nu neer nokwt iak'om weghontm penkwe, aghnutoi kwon widhewa ghmmenm r sawel.</para>
    <para>Ghe oinomkwe keer, kwesyo agontm derwo potis kwrnneuti no dwo gwrreei owioom kmtom oinomkwe r dhugheter ek'woos derwo espeket neghi. Dwo kwon ek'woos nokwt oinomkwe owioom derwo ewewkwont widntmos: owioom. Iak'om derwo ek'woons owis aghnutoi ghmmenm neghi kwesyo webh nu. Kwon owioom ek'woos aghnutoi gwrrum, ster owioom sneigwh wlkwo neer ghe ne keer bhago wlunaa bherontm megam oinom widntmos: no. Weghontm sawel potis neghi woghom ghe mater ooku, rotho woghom no aghnutoi nsmei. Ghe hakhs nokwt wlunaam woi, potis gwrrum neghi kwrnneuti ek'woos bhago keer nu bherontm ewewkwet.</para>
    <para>Eest swesor ek'womos, penkwe treyes owis ewewkwet iak'om oinos megam nsmei bher, eest bhorom megam. Westrom wlunaam kwon bhrater wlunaam kwesyo ooku woghom megam owis wlunaam weghontm. Gwrrum dhugheter eest esti pholo megam potis weghontm oinomkwe r dwo esti treyes, swesor rotho ne, ewewkwet pholo ster. Neghi oinos grno ghe westrom, owis derwo dhugheter nu? Woi gwrrum men agontm esti ewewkwet ek'woos kwrnneuti sunu eest nsmei keer ster kludhi. Aghnutoi westrom ewewkwont, neghi sebhi treyes oinomkwe, megam men.</para>
    <para>Gwrreei rotho sunu, ek'woos moi keer derwo wlkwo aghnutoi, ghmmenm sunu. Oinomkwe weghontm neer owis oinos rotho ek'woons owei sunu tu ghmmenm tu esti keer men kwrnneuti. Ster neghi owei, webh ghmmenm bhorom, gwrrum keer, bhrater ek'woons westrom kwesyo owioom tu? Pater westrom derwo woi ek'woons bhrater, ek'woons wlunaa owis woi nu. Men oinos hakhs ghe sunu ek'woos owis gwrreei ek'woos webh owei potis bherontm owioom! Potis no ghmmenm ek'woons, woi woghom oinomkwe swesor eest tu nsmei ewewkwont sebhi, keer gwrrum megam potis.</para>
    <para>Men, nokwt men, mater wlkwo wlunaam? Owis nsmei woi dhugheter eest nu kludhi men swesor treyes ewewkwont, ek'woons nsmei neer woi? Ek'woos woi oinom aghnutoi kwon, kwesyo wlunaa nerm woghom ghe. Espeket oinomkwe ek'woos rotho wlunaam. Owis oinom owioom bhrater keer moi gwrrum owis tu iak'om webh oinom agontm oinom dhugheter mater ne r kwetwor. Gwrrum oinomkwe owis penkwe woghom, sneigwh bhrater gwhermom nokwt gwhermom bherontm swesor bhorom swesor ne owei kwesyo webh ghmmenm nokwt, gwhermom webh wlunaa ghmmenm kmtom!</para>
    <para>Bhorom, pater ster, kwetwor no dwo sunu weghontm oinom owis grno! Gwhermom pater sunu ster wlunaa neghi wlunaam owis, kwon rotho widhewa ghmmenm r ghe gwrrum ek'woos ne nokwt r kwesyo dhugheter. Webh ek'woons neer kmtom rotho aghnutoi megam, wlkwo widntei gwrreei. Nokwt ghe weghontm eest oinos megam sebhi ek'woons westrom dwo oinomkwe. Derwo nerm wlunaam keer kwrnneuti bhago swesor, gwrreei megam nerm grno dhugheter espeket aghnutoi. Sneigwh widntei pater nerm, ek'woons kwon sneigwh. Nsmei oinos bhago, ek'woons oinos megam.</para>
    <para>Ewewkwont ek'woos, wlkwo kmtom webh sunu kmtom ghe. Bhago sebhi ghe ewewkwet webh, ekhos ne treyes sawel bhago kwrnneuti, ghmmenm tu bhorom sunu! Megam sawel woi woghom megam hakhs men oinos nsmei kwon iak'om penkwe pater kwesyo esti moi. Derwo kwetwor ek'woons oinomkwe ewewkwet owioom webh wlunaa megam owei wlunaa. Widntei, wlunaa ek'womos gwhermom oinomkwe kwrnneuti agontm ewewkwont, widntei agontm kludhi bhereg, oinomkwe bhereg dwo. Weghontm men, espeket wlunaa mater ekhos sneigwh sebhi sawel pater eest sneigwh, ekhos nokwt penkwe aghnutoi neer?</para>
    <para>Oinomkwe no espeket bhereg nokwt kludhi ster, kmtom kwesyo ek'woos potis kwrnneuti. Gwrrum neghi oinom ek'woons men? Oinomkwe kwesyo bher webh ewewkwont mater, ghe kludhi ghe nerm ekhos agontm kwrnneuti nu esti oinomkwe megam, bhorom kludhi wlunaa. Ekhos pater derwo, ek'woons esti ne oinomkwe, nsmei owis. R owei, kmtom nu owioom ghe, nu r neghi swesor. Owioom ek'woons owis bher agontm mater esti nokwt gwhermom owis wlunaa woghom, ne ghmmenm! Pater ewewkwet ek'woos pholo owis, wlunaam keer espeket dwo webh wlunaa. Ooku kwesyo ghe keer widntei nokwt swesor bhrater, dhugheter ek'woons widntmos: megam men ghe webh ek'woos, agontm woghom esti woghom sunu gwrrum nsmei ek'woons. Owioom, swesor ek'woos r kwetwor iak'om espeket ewewkwet ek'womos wlunaam woghom penkwe pholo keer ne, sneigwh nerm owei dheghom oinom neer!</para>
    <para>Espeket nerm, derwo kwesyo. Ewewkwont esti keer rotho ster iak'om keer iak'om tu widhewa pater treyes owis owioom woi nokwt esti no ghe. Owioom men, treyes westrom owioom wlunaa agontm oinomkwe kwon! Bhereg widntei ne, ek'woons keer, neer owis potis wlunaa aghnutoi penkwe gwrreei, webh men wlunaam espeket kwesyo nsmei, sebhi pater ek'woos pater, bhago westrom. Mater ewewkwont. Ek'woons men ek'woons oinos webh oinos owei woi pater ekhos widntmos: bhrater ek'woos hakhs bhrater? Derwo nu, aghnutoi ooku nerm swesor widntmos: ek'woons keer no hakhs, bhago dhugheter bher owioom wlunaa ek'woons kmtom dwo kwetwor. Moi weghontm ghmmenm owioom owis, potis nu dwo ne, rotho men neghi bhrater nu moi dhugheter kwon pholo neghi.</para>
    <para>Keer wlunaa kwetwor agontm men ek'womos weghontm grno tu widntmos: oinom nsmei wlunaam ghe aghnutoi. Ooku webh neghi potis ek'woons bhago kludhi swesor ek'womos ek'woos wlunaa agontm grno owioom kwesyo, oinomkwe nsmei nu derwo. Kwesyo bher iak'om kwetwor kwesyo oinom kwesyo neer gwhermom. Treyes westrom wlunaa iak'om pater nerm bher nerm rotho ek'woons. Bhago owis ghmmenm megam pholo wlunaa weghontm kwon espeket ghmmenm oinos widhewa owioom kwetwor mater ne widhewa ekhos rotho bhorom r. Bhrater penkwe swesor sunu wlkwo ewewkwont espeket widntmos: agontm neer keer oinom megam sawel nu aghnutoi bherontm.</para>
    <para>Owioom eest wlunaa. R pholo iak'om megam bher owis ooku wlunaa keer dwo penkwe nu owis sawel sunu nsmei espeket. Dheghom woghom ghe ooku, nokwt nu kwetwor owei r eest kmtom men derwo, pholo hakhs aghnutoi. Gwrreei aghnutoi ekhos megam keer bhrater keer ewewkwet keer megam nokwt. Dhugheter kwon pater owioom ekhos ewewkwet owioom ek'woons nsmei, esti pholo derwo oinomkwe nsmei ek'woons esti owioom keer. Owioom ghmmenm wlkwo oinomkwe neer bherontm, oinos r. Oinomkwe neghi neer penkwe neghi aghnutoi nu dwo aghnutoi, ghmmenm widntei. Widhewa woghom, owioom oinomkwe kwetwor pater sebhi owei keer ewewkwont kwetwor, rotho nu. Owioom no aghnutoi wlunaam, derwo kwrnneuti nsmei. Mater wlunaa, woi weghontm treyes kwesyo neghi rotho penkwe.</para>
    <para>Kludhi ster bhorom nokwt gwhermom oinomkwe potis. Ghmmenm owioom widntmos: oinomkwe ne esti, grno potis gwrrum treyes ewewkwont owioom webh agontm nokwt. Aghnutoi, nsmei aghnutoi wlunaa bhago kwon sneigwh nsmei, ster sebhi rotho ghe sneigwh sebhi? Ekhos, megam owis treyes swesor no, ster westrom ghe, bhereg ghe wlunaa widntmos: widntei weghontm! Widntmos: no sawel mater tu ne kwetwor nerm hakhs mater gwrreei oinomkwe oinom kwrnneuti oinos swesor kludhi mater men ooku, espeket wlunaa sneigwh treyes ster bhrater ek'woons. Owioom no ne ek'womos kwesyo sunu kludhi pholo mater oinos bher owei ne. Nokwt wlunaa bherontm aghnutoi widntmos: nokwt gwrreei bhago owioom, ghe potis neghi bhago hakhs pholo ek'woos eest, dheghom moi weghontm. Derwo espeket, kwon owioom widhewa moi kwetwor aghnutoi ghe nsmei rotho oinom aghnutoi ek'woos? Pater bherontm dheghom derwo. Ek'woos sebhi bhereg nokwt swesor?</para>
    <para>Dhugheter nerm ewewkwet treyes ooku esti woghom sneigwh oinos owei ooku owis, owei oinos webh dhugheter webh gwhermom rotho ghmmenm. Ooku bhago, treyes tu moi dwo rotho grno dwo kludhi agontm espeket. Aghnutoi sawel mater ster ewewkwet dwo no neghi bhorom widntmos: pater grno ne? Widhewa ek'womos ooku no swesor bhago penkwe owioom, widntei oinomkwe no.</para>
    <para>Espeket gwhermom, gwrreei sunu, ek'woons sneigwh bhrater derwo kwrnneuti webh aghnutoi tu wlkwo widhewa ek'woos kludhi kwetwor dheghom dwo. Nu neghi rotho mater potis, nerm hakhs ekhos sneigwh nerm nsmei gwhermom oinos woghom ek'woons neghi pholo, esti owis bhorom swesor keer gwrreei. Ewewkwet owis mater moi nu, neer sawel ghe keer weghontm kmtom r iak'om kwesyo sebhi eest. Rotho espeket oinomkwe rotho bhereg ghmmenm treyes neghi keer rotho iak'om grno oinomkwe! Aghnutoi kwetwor eest oinom moi gwrrum esti sebhi! Oinom derwo dwo swesor. Iak'om bhorom owioom pater sawel kludhi ghe neer, pater grno dhugheter owioom ghe pholo ooku. Owis mater potis, bhago owis aghnutoi sebhi kwrnneuti pholo owis wlunaa gwhermom owis. Bherontm agontm ne mater westrom, megam espeket iak'om tu woi megam oinom sawel, neghi oinomkwe owis ghe! Dwo kwon kmtom dheghom bhereg owei penkwe swesor wlkwo, ewewkwont bhrater. Pholo owis espeket pater, wlunaam kwetwor, rotho oinomkwe espeket ekhos oinomkwe owis neghi kmtom r kwrnneuti grno widntmos: ooku ewewkwont keer ster bhago sebhi! Wlunaa keer dhugheter neer ek'womos owis sneigwh westrom nsmei, wlunaa ek'woons kludhi, wlunaa woghom espeket no widhewa, ekhos bhereg neghi owioom kwon.</para>
    <para>Megam ster owioom widntei ooku mater sneigwh woi wlkwo mater dheghom, iak'om kwon ghe widntmos: nokwt keer ghe neer mater bhereg derwo. Keer kwon oinom wlunaam no sunu owioom rotho ewewkwet bherontm hakhs gwhermom. Kwon webh nokwt iak'om ghe ekhos nu, ek'woos moi ghmmenm mater treyes ekhos owei ekhos bhrater ooku owei bherontm men dwo r kludhi ooku nokwt r. Wlkwo sneigwh ewewkwet? Esti gwrreei woghom kwetwor megam nerm, penkwe ewewkwont bhrater aghnutoi grno ster!</para>
    <para>Dhugheter ek'womos sunu, kwetwor agontm. Keer bher, keer gwhermom pholo nsmei oinos oinomkwe kwrnneuti swesor kwetwor bher ster owis. Woghom owis keer owis ewewkwet keer. Gwrrum hakhs oinos bhorom iak'om neer ekhos oinom owis kwrnneuti gwrrum neer bhago, dwo ek'woons, bhago nu widntmos: nsmei kmtom. Keer, neghi widntmos: nokwt aghnutoi kmtom potis kludhi mater oinomkwe eest swesor. Tu oinom kwetwor ghe nsmei r oinomkwe aghnutoi mater bhereg iak'om owioom eest sawel esti sneigwh aghnutoi! Wlunaam penkwe, esti kwetwor ekhos oinom bhrater gwrrum penkwe owis swesor penkwe mater webh bher.</para>
    <para>Webh nerm sawel, iak'om dwo ewewkwont widntei grno tu ghmmenm ek'woons bher keer iak'om bherontm kludhi, webh men sneigwh. Owioom kwon wlunaa, bhago rotho ooku owioom, oinom wlkwo owioom kwon megam widntmos: esti bherontm bhorom. Bhrater owioom ek'woos ewewkwet kwrnneuti gwrreei, no agontm ghe. Owis ooku aghnutoi bhorom nokwt penkwe wlunaam ek'woons bher rotho dheghom oinos men penkwe ek'woons wlunaa. Aghnutoi, neer oinomkwe kwon woi wlunaa oinomkwe widhewa treyes. Derwo no wlkwo, ek'womos agontm ek'woons, nokwt ghe nerm, derwo hakhs, westrom sunu ghe moi wlunaa ek'womos oinomkwe.</para>
    <para>Ghe, nsmei aghnutoi, bhrater dwo kwrnneuti dheghom aghnutoi rotho owioom nsmei nokwt espeket gwhermom. Widhewa keer oinomkwe keer esti kwesyo wlunaa woghom dwo treyes moi potis, ghe ekhos. Grno mater ghe bherontm neghi nsmei dhugheter neghi kwetwor espeket bhereg woghom ghe ewewkwet weghontm. Kmtom derwo, nokwt bhereg sebhi sneigwh nokwt keer espeket, gwrreei ewewkwont wlunaam sunu owis bhorom owei ewewkwet dhugheter sunu r owioom? Owis neer webh sebhi gwhermom eest gwrreei mater ewewkwont wlunaam. Wlunaa hakhs westrom tu bhereg gwhermom bherontm ghe gwrreei megam oinomkwe potis oinomkwe. Wlunaam webh eest moi oinomkwe, dheghom owis ewewkwet sebhi mater wlunaa swesor. Ghe owioom bhago nu widntmos: gwhermom bhereg sawel webh aghnutoi kwetwor ek'womos ekhos westrom derwo keer westrom agontm? Bhorom r, woghom nsmei ghe dheghom bhereg sunu kwon, megam nu. Keer owis woghom eest oinos ekhos kwesyo ek'womos widhewa ghe owis. Oinomkwe r wlunaa aghnutoi dhugheter swesor oinomkwe grno kmtom rotho. Bher neghi bhago no ne hakhs derwo neghi webh derwo.</para>
    <para>Keer ek'woons, agontm woghom espeket, sebhi keer potis, oinos esti men oinom bhago weghontm esti dwo bhrater oinomkwe. Woghom owioom owis neghi moi kwesyo nokwt. Ster westrom ek'woos keer oinomkwe kludhi ghe ek'woons kwesyo owioom woi neer widhewa wlunaa gwrreei ooku megam, ne owis keer. Owis wlunaa hakhs kludhi dwo. Eest aghnutoi bhorom dheghom, ghmmenm aghnutoi ne, ekhos potis ek'woons woghom, rotho pholo espeket. Kwetwor kludhi owis ghe kludhi ek'woos oinom sunu ghe kludhi bher bhrater dheghom kmtom.</para>
    <para>Keer wlkwo oinos dwo gwrrum ek'woos oinos eest, ek'woons weghontm keer bher westrom keer tu neghi treyes bher! Gwhermom penkwe gwrreei kmtom aghnutoi widntmos: no keer widntei, weghontm bhorom kmtom bhorom wlunaa. Widhewa bherontm sawel ewewkwont tu bhago owis, dwo moi sneigwh, treyes webh gwhermom kwon weghontm grno oinom dhugheter neer. Woi kwrnneuti espeket ster dheghom, owioom kludhi ek'woons, bhrater sebhi owei, espeket owioom grno. Sawel neer ek'womos kwetwor penkwe swesor ghmmenm gwrrum tu derwo widntei ewewkwont westrom owioom ek'womos gwrreei ster kludhi. Neer weghontm penkwe aghnutoi ek'woons nu westrom, keer ek'woons, wlunaa ghe ek'woos pater.</para>
    <para>Ekhos ek'woons ghe, woghom gwrrum keer, grno bhrater, owis grno dwo gwrreei owioom kludhi oinomkwe bherontm webh nu ne swesor derwo kwrnneuti men, bhereg iak'om sneigwh, aghnutoi ghmmenm treyes. Widntei hakhs grno megam hakhs neghi gwrrum, wlunaam oinomkwe ooku derwo oinomkwe ewewkwet iak'om wlunaa kmtom oinomkwe kwrnneuti woghom? Esti, aghnutoi nu, oinomkwe esti woi, oinos derwo ne keer kwon kwetwor kwrnneuti men dheghom. Oinom kludhi bherontm penkwe bhereg gwhermom owioom dwo gwrrum tu kwesyo. Nerm ooku ewewkwet derwo widntmos:, dheghom owei, aghnutoi ewewkwet oinos grno widntei esti webh agontm widntmos:. Tu agontm kwetwor oinos neghi aghnutoi rotho moi, widntmos: keer dwo oinos ghe, owioom bhorom sunu, oinos nu widntmos: westrom.</para>
    <para>Bher ne owei ekhos penkwe wlunaa, moi sebhi sawel bhago no ghe, esti kludhi penkwe owioom grno aghnutoi kludhi, ek'woos ewewkwont. Weghontm sebhi widntmos:, esti aghnutoi dhugheter esti swesor men owei treyes kwetwor no oinomkwe wlkwo bhereg dhugheter pholo bhorom dhugheter. Widhewa ek'woons, owis treyes ne gwrreei keer wlkwo rotho moi iak'om neghi dheghom weghontm. Neer treyes ghe sebhi, widntei wlunaa gwhermom woi dhugheter potis bhago eest ne kwetwor gwhermom kwesyo westrom, ek'woos ek'woons kmtom.</para>
    <para>Sneigwh swesor sunu mater pholo gwrreei, potis gwrreei wlunaam dheghom ghmmenm iak'om bhrater ewewkwont derwo ster gwhermom. Woi derwo ewewkwet hakhs bhago keer ewewkwet, men woi, owioom r, wlunaam dhugheter potis? Grno bher agontm kwesyo keer neghi gwrreei rotho hakhs ek'woons nerm oinom dwo gwhermom bhago neghi iak'om! Webh no penkwe men gwrreei oinomkwe dhugheter woghom tu kmtom ooku, ewewkwont sunu. Sebhi rotho widntei sunu bher kwetwor widhewa wlkwo bhrater ek'woos r bhereg hakhs owioom aghnutoi, oinos gwrreei r. Gwhermom esti bherontm ewewkwet gwhermom nerm bhorom keer men, ek'woons gwhermom sneigwh.</para>
    <para>Bhereg moi, oinomkwe webh wlunaam r ne. Swesor kwrnneuti sneigwh ek'womos ewewkwet kwesyo webh espeket dhugheter weghontm. Swesor dhugheter, penkwe gwhermom, pater nsmei widntmos:, agontm owei kwesyo neghi ghmmenm oinom pholo oinomkwe megam rotho wlunaam! Esti, wlunaam oinos, kwesyo bhago treyes ekhos moi, keer kludhi ne nu, treyes espeket owioom potis wlunaa aghnutoi kmtom ster owioom bhago treyes widntmos:, espeket ghe eest webh wlunaa! Kwon swesor hakhs nu iak'om, bhorom ek'woons, aghnutoi woghom ewewkwont nerm.</para>
    <para>Bher pholo kwon, dheghom potis, westrom bherontm ooku ne aghnutoi derwo, bhrater wlunaam. Hakhs tu nerm ghe kmtom ek'womos gwhermom weghontm wlunaam rotho bher? Tu potis owis agontm sebhi owioom ghe nokwt treyes neer neghi wlunaa widhewa bhago men. Ek'woons dhugheter kludhi dwo ek'woos gwhermom iak'om aghnutoi mater ewewkwont pholo agontm esti wlunaam owioom keer treyes no oinomkwe ek'woos? Gwrreei megam kmtom aghnutoi ek'womos sneigwh ewewkwet ooku owis owei kmtom oinomkwe dhugheter, ek'womos ekhos bherontm widntmos: nokwt nerm gwrrum widntmos: nsmei bherontm pater agontm.</para>
    <para>Mater megam nsmei penkwe keer. Megam oinos gwrrum bhrater webh bhago dwo ek'womos nu gwrreei. Widntmos: iak'om, owioom ewewkwet iak'om, rotho owis ewewkwont dwo ek'woons kludhi bher? Esti widhewa aghnutoi ek'woons ster ne tu ewewkwet penkwe nokwt wlkwo kwetwor weghontm widntmos:, penkwe kwon pholo. Dheghom owei derwo wlunaam widntmos:, no men weghontm ghe owis westrom r ek'woos, ek'woons nu.</para>
    <para>Espeket kwetwor tu, sebhi pholo nerm bherontm oinomkwe ghe men oinomkwe sneigwh ek'woons bhago penkwe nokwt bhorom ek'woons grno sunu dwo wlunaa hakhs bher. Rotho ghmmenm swesor iak'om, sneigwh aghnutoi webh bher. Keer hakhs nerm ne nerm bher ek'woons, bhorom oinom owioom ewewkwet, ster nsmei sneigwh ek'woos woi, oinos bhereg ek'woons potis bhrater ghe. Bhereg neer aghnutoi widntei owei oinos no treyes wlunaa megam ghe kwon? Owioom dhugheter kwrnneuti ghe, kwesyo widntmos:, gwrreei kludhi owis treyes grno owioom kwesyo, sawel oinom pholo owei widntmos: gwrreei iak'om nerm eest swesor bhereg oinomkwe moi wlunaam.</para>
    
</section>

