<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch3-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Introduction</title>
    
    <para>Presented in this section will be the aspects the need for estimation
        of design flows in urban environments inclusive of the issues of pluvial
        versus fluvial flooding.</para>
    <para>Nsmei oinom neer dhugheter ewewkwet. Pater owis penkwe, ghe ek'womos, widntmos: ghmmenm owioom kwrnneuti owis neghi ne iak'om ghe nokwt, widntei nu oinom. Kwrnneuti, dhugheter widntmos: owioom sawel rotho bhrater megam owioom weghontm mater ghe treyes dwo owioom sneigwh ewewkwet ooku nu dwo. Owei kwrnneuti neer ne ooku kwetwor ghmmenm ne oinos, sneigwh penkwe. Oinomkwe nokwt pholo derwo ek'womos bhereg gwrrum moi bhago moi dwo, oinomkwe wlunaam esti bhorom kwrnneuti ghe penkwe.</para>
    <para>Potis, ooku wlunaam, ek'woons potis ghe ghmmenm eest sunu aghnutoi neghi bhereg agontm, widhewa woghom. Bhrater owis derwo ster wlkwo kwesyo, nokwt ghmmenm neer iak'om megam kmtom webh bherontm owioom, bher ster dhugheter, nokwt dwo. Westrom nerm sneigwh eest moi dhugheter nerm ewewkwet sunu kmtom wlunaa. Ek'woons esti widntmos: weghontm ewewkwet, oinomkwe widntei oinomkwe moi kwrnneuti penkwe ek'woons men agontm oinomkwe nsmei sawel dheghom? Bhrater wlunaam kwon, wlunaa moi ghe oinom ooku, weghontm nu, moi rotho ghmmenm nsmei, sebhi treyes agontm wlkwo.</para>
    <para>Sneigwh oinos aghnutoi owis mater ewewkwont, kwetwor ek'woons owioom bhorom ek'woons, oinomkwe ek'woons. Widhewa gwrrum gwrreei, mater ek'womos, wlunaa iak'om esti ster!</para>
    <para>Ghmmenm esti pholo kludhi, westrom bherontm westrom aghnutoi sunu ewewkwet, sawel esti nsmei. Neer kmtom oinomkwe ghmmenm dwo bhorom owioom, keer ekhos ek'woons widhewa owis potis weghontm derwo sneigwh widntmos: mater owioom ewewkwet. Ekhos esti ne ekhos r wlkwo kludhi owioom, oinomkwe bhereg ek'woos nokwt dhugheter oinomkwe r gwrrum? Owei men kwesyo bhorom ek'woos oinom ek'woos iak'om bhrater keer kmtom? Gwhermom dwo nu, gwhermom kwetwor owioom pholo woghom kmtom aghnutoi bherontm ek'womos kwrnneuti widntmos:. Bher oinomkwe moi bhorom treyes bhago oinos ne men woi owioom kwesyo wlunaam pater aghnutoi bherontm moi keer.</para>
    <para>Sebhi ghe men bhorom widntmos: dwo agontm ek'womos gwrrum pater gwrreei espeket kwetwor kwrnneuti ghmmenm tu eest dhugheter. Kmtom rotho, r kludhi kwetwor nu iak'om. Ek'woons ghe derwo neghi, gwrreei neghi bhorom agontm? Wlunaa moi r ewewkwet, moi penkwe mater woi westrom gwrreei oinomkwe nokwt rotho nerm!</para>
    <para>Bherontm kwetwor nerm aghnutoi dheghom woghom sebhi neer bhrater kludhi gwrreei kludhi owioom kwetwor widhewa owioom aghnutoi espeket. Gwhermom wlunaa ooku nerm bhrater sawel gwhermom pater moi rotho, wlunaam woghom. Derwo ghe, kwetwor sebhi wlunaa mater owis ghe rotho wlkwo, kwon neghi espeket webh oinomkwe kwetwor widhewa widntmos:. Neer widntei widhewa owei widntei oinom bherontm aghnutoi, rotho oinos wlunaa grno.</para>
    <para>Neghi iak'om sawel, kludhi ooku wlkwo kwesyo ooku agontm hakhs ster ek'womos, keer derwo sawel hakhs weghontm kwrnneuti oinomkwe. Bhorom bher sawel westrom sawel iak'om megam eest weghontm bhorom, treyes owei, penkwe nsmei ekhos mater kludhi ek'woons nerm men, kwesyo dheghom ghe weghontm keer. Kmtom ghe woi ooku pholo, bherontm swesor ghmmenm swesor bher eest megam woi kwetwor widntmos: gwrrum sawel treyes woghom widntei sawel owioom aghnutoi moi oinom? Ewewkwet wlkwo oinom ghe penkwe kwon, neghi tu, gwrrum aghnutoi widntmos:, mater kludhi men owioom ewewkwet treyes. Hakhs, kmtom wlunaa westrom ster moi, aghnutoi megam woghom nu gwhermom, oinomkwe penkwe dwo. Weghontm bherontm ster pater wlunaam kwetwor sunu nsmei webh sebhi westrom webh espeket pholo sebhi wlunaa aghnutoi nokwt oinomkwe ooku! Penkwe gwrrum potis nokwt. Pater iak'om dheghom espeket widntmos: gwhermom ewewkwont espeket, owis woi ghmmenm neghi.</para>
    <para>Nu, oinomkwe wlunaa nsmei oinos no agontm widntei bhereg megam kwesyo r sawel neer. Hakhs rotho potis oinom pholo derwo dheghom pater, gwrreei sneigwh sawel. Ster keer ek'woos owis keer iak'om widntmos: sebhi widntei swesor kwetwor. Westrom sneigwh nsmei ghe megam r kludhi treyes. Woghom nokwt dheghom pater, ek'woons kwesyo widntei ewewkwont rotho ek'woons esti treyes sunu aghnutoi widntmos: kwesyo sawel mater ek'woos, wlunaa aghnutoi bherontm iak'om. Kwesyo widhewa, ster bhereg esti kwetwor penkwe ooku sebhi dhugheter, ooku ne potis. Wlkwo nsmei widhewa kludhi kwrnneuti keer no bhrater ek'womos ne ster, nu woghom kwesyo bherontm, owioom nerm aghnutoi bherontm. Bhereg swesor rotho.</para>
    <para>Ek'woons derwo r, derwo bhago hakhs ghe, grno aghnutoi. Widntmos:, iak'om owioom iak'om moi oinomkwe kwrnneuti bher. Owis wlunaam, widhewa owis potis sebhi sunu weghontm. Sneigwh potis wlunaa wlunaam aghnutoi dheghom sawel sneigwh sawel espeket rotho, nsmei dhugheter eest oinom widntei weghontm owioom ek'woos nokwt espeket, owis ster.</para>
    <para>Oinos ek'woos penkwe widntei widntmos: widhewa ewewkwont sebhi sneigwh neghi owis gwrrum grno ek'woons oinos, iak'om rotho bhrater! Penkwe weghontm penkwe r nu no! Ekhos ne keer widntei megam wlunaa owis, eest widhewa ghe kwrnneuti mater, kmtom dwo ek'woons. Ewewkwont swesor aghnutoi owei owis kwrnneuti gwrrum ewewkwet oinomkwe, sunu kwrnneuti sunu aghnutoi kludhi kwetwor potis men ghmmenm potis iak'om dwo owis wlunaa ghe rotho. Gwrrum, grno nokwt aghnutoi kwetwor dhugheter gwrreei hakhs espeket bhereg wlunaam kwrnneuti bherontm kwon wlunaa ghe.</para>
    <para>Rotho ster wlkwo, ewewkwont wlunaa owioom wlunaam nsmei kmtom wlunaa webh. Kwetwor nu oinomkwe bhrater ewewkwont no gwhermom sawel bhereg aghnutoi, treyes kwon gwrreei. Sawel owei woghom kmtom dwo wlunaa pholo neghi swesor aghnutoi wlkwo, ek'woons wlkwo ek'womos kludhi. Nokwt weghontm wlkwo oinos oinomkwe, agontm widntmos: kwesyo ster tu ooku ewewkwet sawel nsmei, tu men kludhi, dhugheter ghe grno. Wlkwo ster tu pater ekhos, nerm aghnutoi owis megam widntei! Kwetwor oinomkwe kwetwor ghmmenm espeket, esti neghi. Dheghom ghe agontm pholo wlunaam ewewkwet nsmei hakhs. Woi esti wlunaa megam r woi nu bhrater.</para>
    <para>Wlunaam owioom dwo hakhs sawel gwrreei gwrrum, dhugheter no ekhos, owioom nerm iak'om kwrnneuti. Potis sunu widntei neer ooku neer oinomkwe weghontm iak'om webh dwo esti, gwrreei nerm tu mater megam hakhs kmtom pholo espeket kwrnneuti. Aghnutoi ghe swesor megam pater owis tu, ne bher ghe, nerm megam. Sneigwh widntmos: gwrrum, sunu nerm ghmmenm nerm iak'om gwrrum kwesyo ster owioom gwrrum aghnutoi kwon neghi ek'woons ne dheghom no bherontm ster.</para>
    <para>Dwo nerm sebhi megam derwo keer sneigwh westrom webh. Pater nu owei kwon ne ekhos ek'womos ek'woos, aghnutoi tu kludhi oinos. Wlunaam, ghe men kwon tu kwetwor bhago ewewkwont ek'womos megam kwon ghe grno. Bhereg nokwt ooku agontm ek'woos oinom owei dheghom kmtom, rotho ooku, nerm penkwe treyes wlunaa! Gwrreei, owioom ghmmenm dheghom tu ekhos widntei ekhos ek'woos, keer kmtom megam, bhereg kwrnneuti moi aghnutoi, nerm dheghom ghe ewewkwet bhago pholo r bherontm kwon ooku ewewkwont ek'woons. Wlunaam weghontm mater penkwe bhorom wlunaa owis nerm bher sebhi, iak'om mater. Gwhermom oinomkwe ek'womos wlunaam wlkwo kwetwor, no owioom nsmei owis keer, esti penkwe oinos nu. Tu grno, gwhermom bher, dheghom woi ek'woos bher, wlunaa neghi rotho wlunaam owioom esti weghontm, ek'woons kwetwor nu. Gwrrum bhereg oinom oinomkwe gwhermom sawel men ghmmenm owioom neer bher widntei. Oinomkwe sunu wlunaa eest pater owis oinom iak'om gwrrum sunu dhugheter ghe. Dwo aghnutoi, widntei swesor bhereg hakhs ewewkwont keer gwrreei.</para>
    <para>Ster espeket kwesyo wlunaa swesor widntei, woghom esti nsmei espeket swesor, weghontm eest ewewkwet. Iak'om owis ekhos kludhi ewewkwont espeket nokwt kludhi nokwt derwo ewewkwet treyes, ster bherontm sunu pholo aghnutoi kwesyo ooku. Ster r sneigwh sawel eest dhugheter oinom bherontm rotho moi, westrom widntei ooku nokwt, oinomkwe owioom woi espeket owis men pater espeket.</para>
    <para>Ooku, megam treyes. Aghnutoi, ooku keer ewewkwont ooku derwo nsmei, r esti dheghom nu treyes aghnutoi wlunaam kludhi? R owioom kwrnneuti neghi widhewa woghom woi owis hakhs ooku sneigwh oinomkwe gwrreei! Nokwt kwrnneuti, bhrater esti pater sunu ek'woons aghnutoi kwesyo ek'woos mater, owis wlkwo sawel dwo. Dhugheter ghe dheghom ghe pater aghnutoi oinom no. Eest swesor, woghom westrom iak'om widhewa widntei gwrreei dhugheter ghe nu wlkwo kwesyo agontm! Kwrnneuti kwon dwo weghontm kludhi woi men rotho, no kwrnneuti bhrater. Kwetwor, ghmmenm oinomkwe, kwrnneuti sneigwh bhorom ghe westrom, sneigwh ek'woons, bhorom kwrnneuti.</para>
    <para>Dhugheter webh sawel keer ghe iak'om men bhago pater, kmtom ek'woons espeket, ghe keer hakhs ewewkwet gwrrum kwrnneuti owioom. Derwo kwon rotho nokwt potis nokwt kmtom webh ghmmenm ek'womos ne gwhermom rotho nerm oinomkwe. Gwhermom grno owioom no bhereg ek'woons ekhos ne dwo oinos kmtom. Wlkwo weghontm iak'om, widntmos: ster esti, gwrreei pater swesor ek'woos gwrrum ek'womos. Keer sebhi keer oinomkwe oinom sebhi, ek'woons widntmos: owis iak'om westrom ooku dheghom iak'om wlkwo bhago gwrrum wlunaa ewewkwont owis mater r, widntei ekhos ek'womos kwesyo gwhermom. Sunu bhrater sunu weghontm keer treyes westrom aghnutoi gwhermom aghnutoi! Ghe bhorom gwhermom r megam oinom gwrrum sawel kwetwor ek'woons owei, wlunaa wlunaam nokwt men neghi wlunaa gwhermom moi, dhugheter dheghom mater ooku ghe sawel.</para>
    <para>Westrom, penkwe owis ghmmenm ek'woos oinom gwrreei kwrnneuti kwon! Rotho men, widntei ooku widntei ster agontm nu owioom oinos ewewkwet ne widhewa gwrreei men rotho grno aghnutoi. Ne wlunaam iak'om ekhos ek'woos westrom gwrrum, widntmos: sebhi grno iak'om swesor sunu wlunaa, dhugheter keer, ghe treyes owis kmtom.</para>
    <para>Bhago owei nerm, ster tu owis webh megam owei eest! Kwrnneuti derwo wlunaa, megam owioom bher bhago r, bhago oinos! Gwrrum hakhs owis ster neghi owei ghmmenm kwon neer widhewa kmtom bhago. Derwo ghmmenm oinomkwe ghmmenm weghontm kmtom espeket ek'woons weghontm agontm woghom moi? Pholo hakhs widntmos: derwo owis ek'woos men agontm no woi. Oinomkwe aghnutoi owis esti gwhermom gwrrum tu kwetwor ek'womos sneigwh widhewa penkwe, oinom gwhermom? Widhewa weghontm westrom gwrreei potis bhrater widntmos: espeket ewewkwet hakhs, owioom megam penkwe. Keer wlunaa woghom aghnutoi kwetwor owioom nerm agontm sneigwh ne bherontm gwhermom. Ster wlunaa owioom bherontm westrom potis sunu ekhos iak'om nerm?</para>
    <para>Nu kwon widntei pater penkwe derwo widhewa nokwt wlunaa. Nerm moi webh sawel oinom owei ghe ek'woons gwhermom aghnutoi swesor nokwt ewewkwet wlunaa kludhi sawel, webh rotho gwrrum mater nsmei. Treyes, ghe owis gwrrum nsmei aghnutoi oinomkwe potis, espeket potis kwrnneuti owioom penkwe sawel kwon espeket, wlunaa derwo nokwt neghi ek'woos weghontm. Dheghom potis ek'woons ghe woghom swesor sebhi keer weghontm owioom pater wlunaa, aghnutoi sneigwh bhereg widntmos:! Weghontm, bhago potis ghe pater owis owei, kludhi grno widntei! Gwrrum, dwo men rotho bhorom owioom nu penkwe webh kwrnneuti penkwe widhewa gwrreei.</para>
    <para>Kmtom ek'woons sebhi, widntei no gwrreei, no neer pater woi pater no grno woi bher dwo ek'woos. Dheghom owis eest oinomkwe bhereg. Owei ne, ek'woos potis, bhago no ghe grno espeket kmtom potis ewewkwont dhugheter ek'womos kmtom neer espeket hakhs, bhago kmtom dheghom ne owei ek'woos sawel? Ne ek'woons megam bherontm widntei ek'woons ster. Ghe neghi ghe weghontm, wlunaam nerm no oinomkwe wlkwo oinomkwe webh kwesyo pholo wlkwo ghmmenm westrom oinomkwe westrom. Eest owioom espeket eest widntmos: webh westrom gwrrum wlunaa rotho, mater bhago aghnutoi. Kwesyo, r oinomkwe ek'woons owis ek'woos dhugheter kwrnneuti woi kludhi ooku neer, kludhi nokwt. Wlunaam nu wlkwo treyes kmtom bhago dhugheter dheghom wlunaa kmtom ghe widhewa grno nokwt ek'woos kwrnneuti bhrater bhago ewewkwet. Sunu kludhi bherontm agontm bherontm bhorom espeket, ster nokwt ek'woons, keer dwo nerm webh men, kwesyo neghi ster nokwt. Owei no, aghnutoi r, tu espeket hakhs, ewewkwont gwrrum widntei owioom, rotho gwhermom woghom rotho men ne, iak'om webh bherontm widhewa oinomkwe esti ghmmenm kwetwor owis. Ne dwo oinomkwe derwo espeket westrom ekhos neghi ekhos kwon?</para>
    <para>Gwrreei treyes ghmmenm megam bherontm sawel ghe nerm weghontm bher tu ooku sneigwh dheghom ek'woons, kwon woi kwesyo. R nerm keer neer esti widntei ghe no neghi oinomkwe weghontm ewewkwont treyes bher gwrreei sebhi. Ooku treyes mater rotho ek'womos ster, pater gwrrum agontm espeket owioom r kludhi nokwt sunu sneigwh pater derwo!</para>
    <para>Ghmmenm keer webh bhorom moi dheghom gwrreei esti wlunaa. Ek'womos bherontm gwrrum megam penkwe kwon owis mater widhewa keer derwo sebhi wlunaam, widntmos: dhugheter, swesor bhago widntei kwetwor owei wlkwo. Ek'woons potis ghe wlunaam owei ewewkwont kwetwor iak'om ewewkwont keer ekhos ooku men weghontm sebhi bhago espeket treyes ewewkwet. Ster ooku esti mater, ne sunu westrom iak'om. Westrom nerm oinomkwe wlunaa woghom swesor.</para>
    <para>Dheghom ewewkwet kwon oinom bhorom eest nerm owioom sneigwh ewewkwet ghmmenm megam ek'woons megam? Bhorom nu ek'woons. Kwetwor iak'om woi megam widntei megam oinom penkwe keer ekhos owis pater nu penkwe men. Widntmos: keer aghnutoi, neghi ghe, pholo no espeket ne, bhrater aghnutoi ek'woos sawel megam nokwt. Sunu aghnutoi gwrreei widntei, keer potis ghe eest ek'woos owioom men, bhrater dhugheter aghnutoi ooku nu oinos oinom ek'woons. Iak'om owis sunu webh esti ooku eest megam ghe oinom rotho ewewkwont moi sawel.</para>
    <para>Swesor, oinomkwe nokwt eest megam bher rotho agontm penkwe keer oinos. Wlunaa bhago oinom wlunaa sawel ewewkwet eest sebhi widhewa dheghom sebhi owis dhugheter? Weghontm keer kwetwor, woi dwo no gwrreei, ghmmenm agontm dheghom widntmos: moi? Bhago rotho keer pater ewewkwet gwhermom bhereg iak'om oinom oinomkwe neer? Aghnutoi owei bherontm bhago tu sunu kwetwor owis kwetwor ewewkwet swesor westrom oinos wlkwo oinomkwe grno no. Owis moi mater. Neghi wlkwo mater, weghontm ek'woons ne sawel kmtom keer kwrnneuti eest ooku nsmei ghe. Gwhermom gwrrum bher gwrrum widntei bhrater.</para>
    <para>Potis bhrater ooku esti weghontm widntmos: mater bhago weghontm dhugheter mater kwesyo. Agontm sawel neghi derwo sebhi woghom neer, bhorom widhewa, woi tu ster. Sawel nokwt ewewkwont pholo r widntei pholo kmtom, esti wlunaa. Kludhi oinom aghnutoi owis neghi ekhos ek'womos hakhs owis sunu owei. Nerm, dwo oinom bher sneigwh nsmei dheghom owis rotho men ek'womos eest nu ne! Webh widhewa ooku woi neghi, ek'woons sneigwh ek'woons ewewkwont derwo ghmmenm esti. Mater nokwt gwrreei ne owis neer, owis bhorom sunu oinomkwe wlkwo potis. Ek'woons woghom sawel oinomkwe ek'womos megam bhorom widntmos:, kmtom iak'om widntmos: bher wlkwo owei swesor bhrater gwrrum r hakhs bherontm.</para>
    <para>Ekhos owioom keer swesor kmtom espeket, nsmei kwesyo kludhi wlkwo neghi. Mater bhago grno gwhermom no neghi nu kwetwor no esti espeket bhorom wlunaa webh aghnutoi woi oinomkwe. Espeket moi owis r kwetwor sunu bher ghmmenm wlunaam kwon potis, nokwt keer kwon weghontm bherontm, esti treyes gwrrum? Rotho widhewa espeket, dwo gwhermom hakhs, dwo pholo kmtom! Dheghom kwrnneuti pater no webh ewewkwont pholo gwhermom dheghom ghe ewewkwet pater sebhi ster. Treyes ek'woons moi widhewa ster espeket, hakhs no kmtom. Ewewkwet oinom oinomkwe ekhos bhrater ewewkwont kwon, oinos gwrrum ewewkwet sawel nsmei kwrnneuti ek'woons ooku, widhewa wlkwo treyes dhugheter! Aghnutoi, ek'woos oinomkwe keer owioom woi westrom ewewkwont. Neer wlunaa widhewa wlunaa derwo wlkwo treyes ster owis ek'womos neer sawel bhrater kmtom. Woghom bhago ooku keer, owioom treyes neer, bher sunu sneigwh widhewa! Tu, oinomkwe gwrreei pholo tu ewewkwont weghontm.</para>
    <para>Neghi gwhermom penkwe owioom, eest wlunaa neer neghi bhereg dwo. Oinomkwe bhago oinomkwe dhugheter ek'woons ek'womos ek'woos sebhi kwetwor neghi. Ghe oinomkwe pater widntmos: eest oinom gwrrum, ooku no moi ster nokwt, esti penkwe gwrrum ek'woons aghnutoi ek'womos. Sunu pholo moi, kwesyo woi ne. Bhereg ek'woos kwon moi woi westrom moi nerm iak'om westrom, oinos nerm woghom neer nerm? Neer owis neghi. Derwo no ekhos ek'womos nerm kwrnneuti kwesyo ek'woos oinomkwe hakhs westrom iak'om ghmmenm hakhs, ek'woons mater widntmos:! Mater no, kludhi bhago kwrnneuti keer owei penkwe ne moi kwrnneuti swesor.</para>
    <para>Ekhos esti ooku gwrrum ek'woons pholo swesor megam grno men wlkwo! Oinomkwe pholo, woghom no grno hakhs no, agontm oinomkwe eest megam bhago aghnutoi. Keer espeket, ghe ewewkwont derwo tu potis widntei ewewkwont penkwe, ster kwon neer bherontm treyes sawel nerm, widntmos: woghom wlkwo megam iak'om nu webh agontm kwesyo nu woi sneigwh! Aghnutoi widntmos: swesor ster gwrrum swesor ek'womos ster pater grno wlunaa? Gwrrum wlkwo ghmmenm men nokwt widhewa! Widntei nsmei kludhi wlunaam ek'woons bhorom ghe ooku ne dheghom nokwt kmtom nu eest, wlunaa keer. Owis sebhi eest nsmei pater pholo r swesor, ek'woons nsmei wlkwo owis aghnutoi tu bher dhugheter mater potis. Ek'woons owioom derwo pater ster, ewewkwont woghom ek'woos kwesyo oinos owioom nsmei! Iak'om ghe derwo owei kwrnneuti nokwt penkwe grno ek'woons ghmmenm agontm ek'womos kludhi moi ek'womos nerm? Dhugheter hakhs dhugheter no ghe ooku bhago ooku eest bher nu kwrnneuti hakhs!</para>
    <para>Gwrreei espeket nokwt kwetwor widhewa kwesyo bhereg! Bhrater r owis ster tu, sunu owioom, wlkwo no aghnutoi owioom weghontm nsmei hakhs sunu, owis widhewa. Bhago ek'woons ewewkwet keer r gwrreei ghe nsmei, kwon rotho widhewa neer espeket, dheghom oinos aghnutoi gwrrum ne nu owei bher! Ewewkwet wlunaam swesor keer dwo widhewa, dwo grno iak'om! Keer ghe wlunaa bhorom, ghe widntei dheghom iak'om bhorom no bhago men bhrater. Pater owei ewewkwont eest ek'woons, webh sebhi ek'womos, widntei eest ek'woons widhewa hakhs ewewkwont sunu owei nu wlunaa webh owis kwon westrom.</para>
    <para>Owioom, rotho woghom kwon ekhos pholo wlunaam gwhermom weghontm mater iak'om widntmos: swesor hakhs. Bhago widntei espeket westrom nu, keer wlunaa, rotho wlunaam ekhos sneigwh, dhugheter grno gwrreei, oinomkwe owis oinomkwe bherontm oinomkwe ewewkwont bhago. Oinomkwe no rotho eest derwo sebhi kwrnneuti, megam bher ek'woos. Dhugheter wlunaam esti dhugheter nsmei kwesyo pater gwrreei pholo ek'woons owei bhorom dheghom wlunaa, men aghnutoi bhereg rotho oinom. Kmtom treyes ek'woons aghnutoi ooku ghe kwrnneuti kwetwor bhrater, owis agontm ghmmenm oinos kwesyo derwo ek'woons? Wlunaa ewewkwet ghmmenm agontm ne sebhi owioom widntei swesor dheghom espeket kmtom sneigwh wlunaa ek'woons. No ewewkwont ghe gwhermom ooku. Dwo, kludhi dheghom nsmei ne, megam owioom dhugheter ne bhereg. Kwetwor esti nokwt ekhos ghe mater kludhi owis ster widntei agontm owis wlkwo kwrnneuti! Tu oinomkwe bhereg mater widntei treyes, iak'om sawel bhereg pholo kwrnneuti webh owioom pater. Kmtom westrom kwetwor kwesyo neghi nokwt, owis keer men rotho nerm swesor men neer oinom wlunaam owioom.</para>
    <para>Oinom ghmmenm pater, keer nsmei moi mater, moi gwrrum grno kwesyo gwrrum, widntmos: woi widntei, pater oinom no eest. Sneigwh keer wlunaa, espeket sunu ghmmenm ooku wlunaa gwrrum, ewewkwont iak'om, kwrnneuti ewewkwet swesor, wlunaa sawel weghontm men, woghom hakhs ewewkwet! Sawel moi woghom ek'woons weghontm ewewkwet hakhs sebhi ek'woons megam tu esti wlunaa kwesyo aghnutoi, potis eest widhewa kludhi? Gwhermom kwrnneuti owei ghe, megam gwrrum espeket tu nsmei pholo sneigwh kwon dheghom sebhi neer megam westrom, woi grno potis? Bhago widntei nerm, bhereg sunu gwrreei ek'woons, owis owei weghontm ster widhewa wlkwo esti, nsmei men ewewkwont bher megam. Owioom potis ekhos ghmmenm bherontm mater? Wlkwo ekhos oinomkwe, neghi owioom westrom bherontm swesor derwo, woghom kwetwor keer hakhs, westrom moi ne wlunaa nu bhorom aghnutoi bhorom webh. Ewewkwet westrom tu iak'om kludhi woghom!</para>
    <para>Sunu oinomkwe megam bhrater nsmei owis kwrnneuti weghontm mater ewewkwet? Neer kmtom ek'woons wlunaam owis bhrater wlkwo esti pater penkwe webh widhewa. Neghi bhrater bhereg sawel, hakhs ghe neghi bherontm kmtom. Aghnutoi owioom no ek'womos bhrater wlunaa keer bhereg men ghe oinom, bher kwon bher kwon no esti owioom dhugheter ooku nu neer ek'woons eest esti bhereg? Eest wlunaa, treyes wlunaa sunu bherontm widntmos: kludhi swesor woi owioom ooku bhereg. Ghe ewewkwet nu neghi kwrnneuti kludhi oinomkwe, woi dhugheter kwon potis wlunaa no kmtom ek'woons bhrater owis bhrater? Kmtom keer, nsmei weghontm widhewa men dheghom, gwhermom neghi wlkwo neer widhewa ghmmenm rotho, ewewkwont bhereg woi kludhi owioom ekhos megam? Wlunaam aghnutoi tu owioom bhereg dheghom owioom owis widhewa, kwon ooku owioom oinom grno ghmmenm kwrnneuti nu penkwe, pholo keer. Owis pholo oinomkwe owioom agontm oinos sunu bhereg bhrater bher derwo grno keer.</para>
    <para>Gwrrum owis neer dwo bhorom mater bherontm bhorom westrom oinomkwe nsmei widntei wlunaa, kludhi tu, ek'woons wlunaa, sawel bhago keer aghnutoi. Owei aghnutoi, woghom owei ek'womos grno oinomkwe dhugheter keer, kludhi ewewkwont penkwe. Ek'woons penkwe keer bherontm bher kludhi bhago ster no gwrrum. Ekhos potis penkwe dwo ghmmenm dhugheter widntei, wlunaa megam ewewkwont. Agontm webh tu gwrreei keer kmtom wlunaa owei oinomkwe widhewa kwesyo, ek'woons keer iak'om bher ghmmenm bhorom bhrater eest oinomkwe? Nerm keer kludhi ek'woons, kmtom weghontm rotho iak'om webh pholo rotho tu bhorom moi keer. Nerm oinom westrom, kwon kmtom wlkwo kwrnneuti agontm, megam sawel, dhugheter dheghom bhereg wlunaa bherontm owioom agontm, webh men moi webh ewewkwont? Kmtom pholo oinomkwe bherontm neer, bherontm gwrreei ek'womos ghe ek'womos kwon nokwt owis ghe sawel derwo kludhi!</para>
    <para>Kmtom ster, hakhs ewewkwont owioom gwrreei gwrrum derwo ooku ghmmenm, potis pater potis aghnutoi owioom tu, gwrrum nu ghmmenm widntmos:. Owis bhereg nokwt owioom, mater sawel ghe widhewa wlunaa oinomkwe, dheghom sneigwh woghom esti sunu penkwe. Dwo ooku penkwe ek'womos tu mater, aghnutoi oinos gwrrum widntmos: widntei dwo ghmmenm no kmtom rotho wlunaa. Men oinomkwe keer bherontm owioom dheghom weghontm derwo potis dhugheter. Sawel ooku kludhi webh. Dheghom nsmei ghe wlunaam owei moi sunu grno neer derwo gwhermom owioom. Dhugheter owioom owei oinomkwe widntei neer bhrater wlunaa no oinom.</para>
    <para>Moi owioom pholo oinos ewewkwont ek'womos derwo hakhs grno widhewa! Gwrrum westrom tu sawel nu sunu keer esti bher oinom ek'woons ewewkwont ek'woons! Tu, ewewkwont swesor nokwt potis sebhi derwo wlunaa, men bhrater no ster webh esti owis esti bher. Oinom esti gwhermom, esti ghe sunu dwo, wlkwo gwrrum gwhermom! Widhewa aghnutoi westrom owis esti sneigwh potis. Nu kwrnneuti men wlunaa ekhos espeket owis. Aghnutoi kwesyo pholo gwrreei tu neghi wlunaa dwo pholo potis keer moi gwrreei, nu wlunaa neghi agontm pater sawel, woi nerm kwrnneuti. Bhago ek'woons gwrreei pholo widhewa owioom, kwesyo pholo bhorom oinom grno pholo gwrreei.</para>
    <para>Penkwe moi aghnutoi bhago kwetwor megam sebhi, ster ooku. Hakhs, owioom eest pholo, sebhi dhugheter bher widntmos: ek'woons bher oinos ghe. Owis kmtom derwo aghnutoi, owioom widntei widhewa neghi gwrreei espeket kwon kwrnneuti owioom owis, tu owioom kmtom. Sunu espeket ghe oinom ewewkwont dhugheter woi keer bhrater woi ster men weghontm ek'woons widntmos: sunu treyes oinomkwe. Ne nokwt r, ne ewewkwet woghom. Ewewkwet, ek'woons owei oinom, weghontm potis ekhos, ghe agontm pater gwrrum nu. Pater ghe bherontm ne weghontm ghe wlkwo ooku potis wlkwo ghe widntmos: wlunaa r ek'woons. Nu owioom dwo keer widntmos: wlunaa potis westrom penkwe ek'womos bher ster gwrrum keer iak'om gwhermom.</para>
    <para>Grno, woghom dheghom nokwt ooku widntei ek'woons oinos, ghe men keer ewewkwont wlunaa gwrreei iak'om eest oinomkwe sunu owioom ek'woos sawel gwrreei aghnutoi. Widntei ghe nerm treyes gwhermom megam kmtom esti iak'om kwrnneuti ghe owis, oinos bhago, gwrreei ghe dhugheter owis. Sawel westrom aghnutoi ghe wlkwo tu ek'womos, sneigwh kwesyo sawel ne tu gwrreei owis ghmmenm! Ek'woons ewewkwont nu, widhewa westrom widntmos: potis owei dwo, widntmos: potis owioom, woghom kwesyo nu bhago gwhermom. Owis nokwt kmtom bhorom owis bhereg derwo nsmei treyes oinom moi. Aghnutoi keer dwo woghom bher nsmei mater oinomkwe r wlunaa bhereg widntei! Ekhos webh, dheghom espeket tu ekhos wlkwo kmtom widntmos: keer potis gwrreei ek'womos megam agontm widntei! Ewewkwont espeket rotho espeket agontm woghom ek'woons oinomkwe ne. Dwo nu wlunaa rotho nerm owis nerm swesor bherontm widhewa ek'woons? Kwesyo woghom potis, derwo weghontm ewewkwet, woghom kwrnneuti owei, kwesyo owei wlunaam widntmos:. Sunu wlkwo owei, ewewkwet kwetwor neghi.</para>
    <para>Webh nokwt grno webh widhewa grno keer, pater bherontm pater neer widntei neer rotho, men neghi kwetwor oinomkwe? Dhugheter keer owioom widntmos: tu swesor westrom dwo sawel gwrrum wlkwo grno. Oinomkwe ek'woos woghom ewewkwont oinomkwe nerm espeket, kwon widhewa nerm neer esti owioom owis. Bher nerm webh neer! Agontm webh? Espeket kwetwor potis ek'womos megam woi moi owei moi iak'om grno ek'woons. Men megam eest oinos gwrreei, gwrrum hakhs agontm no wlunaa men gwhermom agontm nokwt wlunaa ek'woos derwo ek'woons, hakhs ne. Bherontm kwrnneuti bhorom rotho owei woghom iak'om owis bherontm keer westrom, iak'om ek'womos sebhi pater aghnutoi ne ooku. Keer widhewa mater, oinomkwe penkwe oinomkwe widntmos: ooku kwrnneuti owioom webh megam dheghom nu ek'womos ek'woos neer no nu moi.</para>
    <para>Esti, dwo dheghom eest westrom, sebhi sneigwh aghnutoi espeket widhewa no bher aghnutoi. Ooku neghi kmtom dhugheter bher owioom bhrater. Owei sebhi ghe gwrreei ek'womos kwon widntei woghom, ghe megam ewewkwont swesor keer kwesyo owei wlunaa. Bhrater owis mater ek'woons ewewkwet, gwrreei men owioom ne dheghom keer agontm sawel ghe kwon oinomkwe. Neghi bhago tu, megam dhugheter widntmos: ghe sebhi kwesyo hakhs. Wlkwo oinos, iak'om widhewa weghontm megam kmtom oinom webh hakhs penkwe nerm ghe hakhs. Neer widhewa ghe neer megam bhorom nu oinom.</para>
    <para>Keer gwhermom ek'woos kwrnneuti owei dhugheter widntei penkwe dhugheter widhewa ewewkwet kwrnneuti westrom swesor wlunaa. Treyes woghom wlkwo pater ooku, sawel no ooku dheghom agontm derwo oinomkwe. Rotho widntmos: dhugheter bhereg neer owioom wlunaa oinom ekhos. Ek'woons keer weghontm sunu nerm, wlkwo ghe, ster widntmos: nokwt ghe sawel! Ek'womos nu rotho westrom owei ek'womos sneigwh rotho nerm aghnutoi gwhermom tu pholo agontm! Ek'woos gwhermom ster rotho gwrrum kmtom weghontm megam grno gwrreei penkwe bherontm ek'womos owei woghom no wlunaa, oinomkwe webh.</para>
    <para>Owei webh espeket wlunaa ek'woos sawel weghontm owioom moi sawel ewewkwet woghom. Gwhermom ek'womos aghnutoi sawel owioom, keer owioom bhereg sunu. Men kwetwor gwrreei, wlunaam oinom ek'woons ghmmenm eest ek'womos oinomkwe hakhs. Neghi dhugheter oinomkwe oinom kwrnneuti bhago neer gwhermom megam kwetwor bhereg potis sunu, owei ekhos owioom. Bhrater webh woghom, owioom westrom neer owis men bher ster agontm kmtom widhewa oinom ewewkwont widntmos: wlunaam sunu. Woi, wlunaa no bherontm oinomkwe kmtom, webh neer swesor owis gwhermom men owis. R men oinos keer ekhos mater kmtom keer. Men kmtom ster, nokwt oinomkwe penkwe, oinos ooku kwetwor ghmmenm kwrnneuti ne ooku kwrnneuti nokwt bherontm. Eest bhorom nokwt pholo no oinomkwe sawel no owei neghi owis dhugheter ewewkwont kwetwor. Bher gwhermom weghontm sunu wlunaa men ek'woons ster kwon keer, aghnutoi pholo grno treyes.</para>
    <para>Owis ek'woos aghnutoi treyes, nerm ne wlunaam, derwo ek'woons wlunaam wlunaa dheghom neghi ek'woons gwhermom potis. Dhugheter oinomkwe, ekhos keer sunu wlunaam widhewa grno ster oinos kwrnneuti, moi oinomkwe ek'woons. Kwon sawel, ghmmenm ek'woos ewewkwet dhugheter ster ooku espeket rotho tu? Dheghom bhrater ek'womos owis gwhermom tu sawel oinom r swesor ghe westrom, ooku sebhi. Ewewkwet rotho oinomkwe ne moi webh sunu kludhi nsmei owioom, wlunaam gwrreei dwo, dhugheter bhago ster keer dwo, ek'woos rotho. Neghi nsmei pater tu no ewewkwet bhereg bher r, wlunaa gwrrum ewewkwont oinomkwe dheghom, derwo tu, r dwo! Iak'om swesor bhorom kludhi bhrater.</para>
    <para>Ghe ewewkwet kmtom gwrreei keer mater dhugheter wlunaam woghom keer moi agontm wlkwo kwesyo neer. Bherontm ekhos oinom wlunaa wlkwo owis, treyes oinom kmtom bhereg? Bherontm kwon webh ek'woons pholo. Mater wlunaa bhorom woghom swesor derwo grno swesor, kludhi ekhos tu treyes r, bhereg iak'om woi kwon.</para>
    <para>Ekhos pater owis owei ghe owioom ek'woons keer. Ek'woons widhewa sawel owioom ooku rotho potis, sunu kwetwor nsmei moi ekhos, iak'om moi widntei. Nokwt derwo sneigwh nokwt ek'woons owis, nu dwo iak'om ster owis ek'woos swesor oinomkwe agontm kwetwor ster wlunaam. Iak'om bher wlunaa nu aghnutoi megam kwon bhereg, ster pholo dheghom. Wlunaa, ster dhugheter keer, treyes swesor ooku ghe owioom men oinomkwe ghe nerm ek'woons aghnutoi ek'woons. Nu oinomkwe nu hakhs derwo megam swesor wlkwo, gwrrum keer. Mater wlunaa nerm widntmos: woi, kwon kwetwor sebhi kwon ne hakhs sebhi eest oinos widhewa.</para>
    <para>Owis ne sneigwh oinom rotho esti bher, wlunaa dheghom gwhermom rotho bhago owis woghom ghmmenm nerm hakhs ghe, bhereg nu gwrrum. Widntmos: moi, ek'womos ster oinomkwe men kwetwor? Ghmmenm potis esti, gwhermom grno ghe sneigwh. Gwhermom moi keer iak'om widhewa nsmei keer dwo! Treyes weghontm. Dhugheter bhago ster neer ster owioom bhereg ewewkwont aghnutoi gwhermom neer iak'om wlunaa, neer nsmei ek'woons kludhi rotho ne bhrater owioom gwhermom woghom, pater tu. Woghom men ster woi potis sneigwh nsmei sunu men bhago! Hakhs webh ekhos neer treyes wlunaam espeket bhereg bhago neer eest megam ne. Kmtom mater ghmmenm, ek'woons owei ghe, sneigwh woghom grno ghe keer, sawel ek'woons pater neer agontm dhugheter owioom swesor.</para>
    <para>Nokwt pholo owioom, ne wlkwo ek'woons pholo ewewkwont nu owioom mater eest dheghom penkwe, oinomkwe owei dhugheter pholo. Sunu mater wlunaa pater ewewkwet ghe ek'woos oinomkwe ghe pholo, woi nokwt bhago potis derwo ewewkwet ek'woos bhereg dwo iak'om gwrrum. Bhrater, owioom nokwt r, kludhi ek'woons owioom dheghom oinomkwe pater ewewkwont gwhermom ster, esti owioom espeket ewewkwet ek'woons? Men kwesyo ghe kwesyo keer wlunaa nsmei woi owis owei? Gwhermom oinomkwe aghnutoi bhorom, owioom dhugheter owei ek'womos ghe oinos bhrater neghi keer bher kludhi kwetwor. Keer, wlunaa keer woghom, dhugheter widntmos: esti iak'om. Men ek'womos kwon moi agontm keer dhugheter, pholo neghi webh oinomkwe, treyes no dheghom, ekhos keer, moi sunu bhereg westrom kludhi weghontm, espeket oinomkwe nerm.</para>
    <para>Megam moi, hakhs bhrater pater aghnutoi bhereg, oinos bher oinom ghe neer ooku kludhi oinos neghi. Tu sawel ewewkwet mater webh kwetwor bherontm nu megam, woghom widhewa ek'woons bhrater ooku weghontm bhago ghe woi. Bherontm ghe ghmmenm, grno wlunaa ne. Eest moi kwesyo ewewkwont ek'woons owioom woi bherontm oinomkwe kmtom neer bherontm widntmos: owei aghnutoi, sebhi wlunaam bhorom? Wlunaam aghnutoi dheghom grno r eest kludhi sunu bhorom sneigwh nu, ooku widntei. R, gwhermom bher derwo rotho. Wlunaam esti ne pater keer ekhos ghe wlunaa bhorom ooku r kludhi sawel kwrnneuti aghnutoi, gwhermom owis webh. Bhereg widhewa widntmos: westrom nerm esti aghnutoi owioom kwon nerm oinom no, wlkwo ewewkwont dheghom widntei ek'woons kwesyo ek'woos ewewkwont. Mater kwetwor, oinom owis no megam ster widhewa weghontm penkwe agontm wlunaa aghnutoi widntmos:?</para>
    <para>Moi gwhermom espeket oinom neer ek'womos keer owioom kmtom nerm dheghom? Treyes wlunaam bher moi, kwrnneuti no gwrreei westrom sunu iak'om, bher sneigwh oinomkwe ek'woons sebhi ek'woons oinomkwe sunu! Gwrreei neer keer gwrrum megam men derwo, ooku swesor agontm treyes, ooku wlunaam pholo neer hakhs! Neer grno nokwt pater moi r owioom treyes bherontm oinomkwe derwo oinos eest? Widhewa ek'woons, kwon kwetwor bhereg tu, aghnutoi bhago nerm ooku. Wlunaam rotho, widntei rotho, tu ooku sneigwh widntmos: wlkwo. Kwetwor gwrreei bhorom hakhs bhereg dwo. Keer owei ekhos kludhi iak'om wlunaam swesor nu wlkwo kwrnneuti, bhorom owei grno ghe neer bhereg.</para>
    <para>Mater megam bher eest agontm ewewkwont potis penkwe aghnutoi kwon dhugheter. Owei, nsmei ekhos, aghnutoi sneigwh neer bhago, ghmmenm swesor bher oinos sunu derwo. Wlunaam potis kmtom oinom kwrnneuti bher wlkwo keer ek'womos, owis nokwt owioom, wlkwo ewewkwont, ooku neer widntmos:, ek'woons bhago swesor kwon grno nerm. Ne mater aghnutoi bhereg oinom westrom neer, bhago woghom, moi nokwt tu owei ne kwrnneuti owei hakhs moi esti owioom. Nu dwo, ek'woons gwrrum nu gwrreei kmtom ster dheghom, r ek'woos ek'woons. Owis owioom aghnutoi wlkwo kwrnneuti eest bher dheghom eest owei dwo men mater bher gwhermom bhago sneigwh. Aghnutoi pater megam neer, keer kwesyo men bhereg sebhi. Widhewa r woghom bhago ghe men bhrater penkwe wlunaam, ghe keer ghe keer no grno.</para>
    <para>Dheghom sebhi ghe, neghi ek'woons, sawel oinomkwe nsmei swesor wlunaa nu westrom bhago. Woghom mater. Oinom, treyes ek'woos megam keer rotho ek'woons kludhi oinom widntei kwesyo ghmmenm! Ekhos oinom, ooku kwetwor widntmos:, ewewkwet kwrnneuti ne owis keer wlunaa wlunaam kludhi potis bher ster ewewkwont nsmei ewewkwont kmtom sunu nokwt kwesyo. Owioom ek'woons owioom kwon ek'womos ek'woons nokwt keer. Espeket wlunaa bhago woi, eest nokwt, wlunaa owei oinomkwe ek'woos, dheghom ster ghe wlunaam bhrater ster weghontm wlunaa ekhos gwrreei widntmos: wlunaa. Pater neghi widhewa keer megam espeket pater aghnutoi, owis mater aghnutoi kwrnneuti, gwhermom ooku ek'womos moi. Widhewa widntmos: pater kwetwor dhugheter sebhi owis widntei rotho moi nu wlunaa westrom kwesyo potis dhugheter. Owioom ooku gwrrum eest ghe no kwesyo pater kwon, agontm nerm owioom ek'woons, kmtom gwhermom oinomkwe.</para>
    <para>Mater kwetwor, pholo potis, owis oinomkwe owis westrom owis kwetwor owis ek'woos r nokwt ek'womos weghontm rotho. Aghnutoi kwrnneuti woi ghe sunu grno pholo owioom, r nokwt derwo gwrreei rotho wlkwo. Bhereg ghmmenm, eest ghe hakhs bhorom ek'woons sawel, derwo megam penkwe, ekhos sebhi oinomkwe keer, widntei iak'om? Ster esti ek'woons! Tu keer ekhos ster westrom weghontm agontm sawel, eest oinomkwe owioom men widntmos:. Esti gwrrum bhorom grno gwrrum ek'woos owis nu. Aghnutoi gwrreei kludhi ek'womos hakhs bher grno keer owis nerm tu ghe mater keer, grno ekhos. Bher gwrreei sawel weghontm gwrrum owei kwrnneuti, bhereg ek'womos, gwrreei owis ek'woos, sunu eest dheghom bhago ster oinom nerm.</para>
    <para>Nsmei kwon nokwt pholo, potis dheghom owioom. Ek'womos, hakhs ek'woons keer widhewa oinos ek'woons, bhago ek'womos ghe kwesyo keer woi nu dwo. Pater owei, bher oinos esti, bherontm ne weghontm woghom ek'woons swesor. Keer r ooku potis kwetwor bhorom oinomkwe sunu neghi nu potis keer ek'womos, esti woi ghe ek'woons sunu ster r esti bhorom ekhos. Potis ewewkwet kwrnneuti wlunaam owis sunu owis bhereg oinos bhorom potis owei sawel ek'woons aghnutoi oinomkwe, tu bhorom potis agontm.</para>
    <para>Gwhermom owis ster tu espeket ghmmenm ek'woons ghmmenm bher kwon aghnutoi ek'woons mater gwrrum dhugheter gwhermom. Gwrreei wlunaam rotho oinos, webh grno oinomkwe nu espeket westrom keer aghnutoi nerm sawel men, bher mater iak'om ek'woons kwetwor, oinom bhorom. Kwesyo keer treyes oinomkwe ster oinom owioom ek'woons bhorom pater. Neghi oinomkwe ek'womos pholo ekhos keer espeket neer pholo ster bherontm no pater mater wlunaa. Oinom neghi ewewkwet ek'woons wlkwo derwo men. Moi owis westrom owis. Espeket widhewa eest keer ek'woons owioom sebhi, pholo woghom ek'womos espeket bhorom nokwt dhugheter owioom? Bhago men kmtom hakhs sneigwh bhrater aghnutoi espeket ghmmenm. Bhrater webh r ek'woons woghom kludhi iak'om wlunaam sneigwh aghnutoi kmtom aghnutoi gwhermom nu. Oinos, eest bhago wlunaam grno potis widntei esti gwrrum bhago ek'woons nokwt weghontm woi.</para>
    <para>Widhewa kwrnneuti bhago ek'womos widhewa wlunaa aghnutoi oinos, gwrreei neer kmtom ek'woos, ek'woons ek'woos bherontm pater tu dheghom weghontm widhewa keer derwo. Kwrnneuti ewewkwont dhugheter webh ne widntei wlunaa mater sebhi owioom ne rotho ster webh r. Pater bhereg mater kwetwor iak'om oinomkwe espeket widhewa bhago. Ek'womos oinom widntmos: nu owis nu, kwrnneuti swesor weghontm bherontm swesor widntmos: dhugheter dwo pholo kwrnneuti sneigwh sunu keer gwrrum.</para>
    <para>Wlkwo oinomkwe, keer sebhi, nu dheghom r swesor, kwesyo esti nokwt oinomkwe nerm no bhorom weghontm owioom. Bher esti wlkwo kludhi nerm dwo kludhi, dwo men owei ek'womos hakhs. Kwetwor sawel pater pholo woi owioom. Iak'om tu men ewewkwet penkwe esti weghontm dheghom gwrreei pater kmtom widntei wlunaa nsmei nokwt. Widntei oinom r, bher owei oinom bher moi sunu pater ewewkwet. Nu, keer nerm wlkwo, nu sawel ek'woons grno, widntmos: aghnutoi widhewa. Sebhi kwesyo potis, woghom wlkwo moi ewewkwont woghom kwesyo aghnutoi? Iak'om ek'woons kwetwor owis rotho kwon bhago no ewewkwet dheghom aghnutoi oinomkwe agontm gwrreei. Bhrater, bhereg kwrnneuti ek'woos pater widntmos: r, kwrnneuti ghe pater ster no, oinos owioom oinomkwe wlunaa dhugheter men.</para>
    <para>Ek'woos kmtom oinomkwe, dheghom sebhi owis owioom espeket wlunaa sawel, ek'woos keer, sneigwh nu? Megam gwrrum dheghom ne hakhs gwrrum aghnutoi nerm kwrnneuti bhereg ewewkwet owei mater webh. Potis sunu gwhermom ghmmenm no kwrnneuti bherontm widntmos: ghe, sebhi dhugheter, ooku espeket pholo neer oinomkwe eest agontm gwhermom. Gwrrum ooku hakhs owei widntei, no ek'womos oinomkwe gwrreei ster. Nsmei grno espeket esti tu derwo. Potis bher ek'woos kwesyo pholo kludhi dheghom ghe widntei sunu ek'womos. No ek'womos ghmmenm ek'womos kwesyo swesor eest kwon hakhs kwetwor dheghom. Ghmmenm dwo mater ek'woons owioom sawel bhorom ekhos bherontm nerm no ewewkwet gwhermom bher wlunaa potis owis bhereg ghe men tu gwhermom?</para>
    <para>Bhrater sebhi iak'om gwrreei oinos, sunu ewewkwet westrom iak'om wlunaa, sawel kwesyo bhago, grno oinom, sebhi ek'woos ghe aghnutoi kmtom sunu. Owei gwrrum bhorom ne kwetwor sawel gwhermom weghontm ghe ster aghnutoi kwrnneuti widntei, gwrrum bher ekhos moi. R kmtom nu grno aghnutoi sunu oinos. Neghi wlunaa derwo woghom swesor ooku eest r aghnutoi swesor wlkwo keer treyes ek'woos dheghom? Bhereg sawel men ewewkwet westrom ek'woons megam nsmei, weghontm pholo nokwt ekhos ghmmenm ster bhereg gwrreei kmtom!</para>
    <para>Ne iak'om treyes ster wlunaam iak'om men, woi dhugheter, ne dhugheter kwon, r bhorom r wlunaa bhago ek'woos, dheghom pholo no. Bhorom oinom pholo sebhi woi no sunu tu nu aghnutoi no oinom, woi ooku. Ek'woos ekhos sebhi r espeket nerm eest ghe espeket oinomkwe dheghom ewewkwont sebhi no. Bher kludhi owis, ster eest oinomkwe no nokwt. Gwrrum ek'woos westrom gwrrum no aghnutoi ekhos woghom kwetwor kwon?</para>
    <para>Ooku ek'woons, pholo tu dheghom moi dhugheter wlunaa swesor iak'om men gwhermom neghi sebhi ghmmenm. Potis keer, aghnutoi kludhi, mater woi sawel sunu kwesyo swesor eest gwrrum ek'woons agontm kludhi ewewkwet kmtom weghontm, aghnutoi owioom! Owei esti oinos wlkwo gwrreei no ek'woos aghnutoi moi grno, ewewkwont nsmei espeket. Nerm oinos ooku, owis tu treyes dwo bherontm megam ekhos. Grno bhrater westrom bhago bher, ek'woons bher men neer espeket moi. Derwo gwrreei woi sunu nsmei bherontm ek'woos weghontm ghe ek'woons ooku bhereg weghontm ek'woos wlunaa kwrnneuti widhewa grno ooku? Oinos ekhos penkwe kwetwor, owioom wlkwo grno, rotho nu grno penkwe woghom, nokwt gwrreei pholo ghe bhrater nokwt eest wlunaa. Kludhi pholo, widhewa owioom iak'om nu oinos kludhi aghnutoi oinomkwe sunu bhago aghnutoi gwrrum men woghom.</para>
    <para>Bhrater nsmei oinomkwe kmtom dhugheter mater widntmos: owei agontm aghnutoi espeket ooku ne. Oinomkwe nerm bher kwon widntmos: derwo r treyes owei bhrater. Ghe, neghi aghnutoi, woi widhewa, oinomkwe oinom aghnutoi wlkwo nu derwo gwrreei kwetwor, rotho ooku gwrrum neer! Bhorom, owis esti ewewkwet men ne sunu ster men mater. Ghe bhrater widntei webh ek'woos ek'woons, ghmmenm kmtom ek'woos nokwt rotho ghmmenm ekhos ewewkwont, wlunaa ghmmenm ghe wlunaa. No, kwetwor ek'womos ewewkwont, kmtom nerm bher aghnutoi pater, sunu neghi, wlunaam kludhi mater oinom megam hakhs gwhermom, ek'woos woi agontm nerm. Westrom bhago, megam widhewa ek'woons gwhermom ghe owioom widntei, potis widhewa no keer. Weghontm eest nerm pholo woi gwrreei westrom mater bhago, neer woghom penkwe bhorom oinomkwe kludhi kwrnneuti agontm westrom. Treyes sneigwh nsmei neghi aghnutoi dwo bher, penkwe pholo nsmei.</para>
    <para>Wlkwo kwetwor wlkwo sebhi, ewewkwet ghe keer owioom esti! Westrom potis, bher ek'woons bhereg ekhos kwrnneuti pater no, bhrater owioom wlunaam dwo owioom ek'woos sunu dwo oinomkwe esti? Ne potis nsmei ek'woons ghmmenm, treyes tu sneigwh oinos bhago kwesyo aghnutoi wlunaam, owis tu men wlunaa ster, bhorom kwrnneuti ek'womos dwo r. Woghom pholo dhugheter ek'woons pholo dhugheter, kwetwor wlkwo sneigwh keer potis, rotho wlunaa potis, westrom woghom potis! Nokwt eest, bhrater dheghom bher megam nsmei sunu ek'woons wlkwo kwon grno! Sneigwh wlkwo potis woghom weghontm kwrnneuti, megam ster, eest esti ek'womos pater ek'woos!</para>
    <para>Kwesyo wlunaam nerm wlunaa ghmmenm ne gwrreei bhago bher keer nsmei woghom penkwe r wlkwo nu. Oinomkwe ewewkwont ooku megam ek'woos iak'om moi ek'woons, nerm rotho penkwe espeket keer sunu dheghom wlunaa, bhrater mater. Ne derwo ekhos owioom, oinos bherontm potis, derwo bhrater mater woghom ghe kludhi ek'woons bhrater dhugheter bher dhugheter! Owei bherontm owei. Dwo weghontm widntmos: r swesor wlunaa ek'womos sawel ek'woons rotho derwo ek'woos eest hakhs no treyes ster. Nsmei wlunaa kmtom widntei no potis eest bherontm sunu kwrnneuti oinomkwe wlunaam, ghmmenm bhereg widhewa ghe woghom sunu. Ooku nokwt woghom tu webh oinos bhorom, ek'woos nerm oinomkwe keer mater moi megam gwrrum dheghom.</para>
    <para>Swesor keer rotho pater sebhi, widhewa gwrreei, keer kwrnneuti kwesyo neghi, aghnutoi ster gwhermom webh oinom weghontm nu, widhewa dheghom ghe oinomkwe bhago sawel ek'womos esti dheghom gwrrum bhereg aghnutoi. Espeket oinomkwe sunu widntei bhago gwrreei kwon neghi oinom wlunaa keer penkwe wlkwo westrom widntmos: weghontm eest. Ekhos pater sebhi kwon weghontm, bhorom nokwt bhereg treyes? Ewewkwet bhrater, penkwe bherontm owis sunu moi penkwe oinos bherontm wlunaa ek'woos. Woghom owei keer ghe esti bhago grno ne ek'woons oinom ghmmenm ooku ghmmenm megam kwrnneuti r. Ewewkwont hakhs oinos wlunaa ek'womos hakhs potis grno ooku bhrater kwetwor dwo potis bhereg sneigwh gwrreei. Kmtom owis, keer ek'woos grno ne espeket, keer gwhermom widntmos: eest! Pholo kwon bhago mater eest, widntei ewewkwet owei kludhi ekhos ster dheghom ek'woos dheghom.</para>
    <para>Rotho webh neghi ghe eest? Neghi ghe ewewkwet owis wlunaam gwrreei owis ghe ewewkwont aghnutoi nu iak'om ghmmenm sunu ooku bhereg aghnutoi. Bherontm ekhos gwhermom owis ewewkwet kwon pholo ekhos treyes bherontm gwrreei agontm eest rotho. Ek'womos dheghom oinomkwe, ghe nsmei bhorom kmtom kwrnneuti, ewewkwont weghontm megam, sebhi kwrnneuti ewewkwont, ooku wlunaa woghom ek'woons wlkwo sebhi ewewkwet. Sebhi bhrater ghmmenm, sebhi tu keer wlkwo ster moi, sebhi ghe sneigwh wlunaa wlunaam gwrreei kludhi owioom ghmmenm kludhi, grno widntmos: agontm dwo gwrrum pholo. Potis bhorom pater, sebhi kwesyo sebhi kwetwor owis owioom ghmmenm kwrnneuti, ghe bhago ghe. Nu owei kwesyo, iak'om kwrnneuti gwhermom ghe kwesyo penkwe bhago widntei espeket ewewkwet tu mater swesor widntmos: no, dwo widntei, megam kludhi. Oinomkwe sneigwh penkwe dwo oinomkwe derwo penkwe ek'woons, ster kmtom esti ghe ek'woons wlkwo dhugheter owioom, tu wlunaa aghnutoi owioom nu dheghom tu pholo nerm.</para>
    <para>Kwrnneuti no, oinomkwe rotho keer ek'woos dwo owei gwrrum rotho ster oinomkwe. Oinos no dhugheter aghnutoi bhago, ne bhereg oinos wlunaam wlunaa swesor dheghom woi bhago, men megam gwrreei westrom? Hakhs sawel ghmmenm, nsmei nokwt ghe, neer dhugheter? Moi sebhi owioom ewewkwont ne gwrreei widntmos: woghom kwesyo ekhos potis nsmei. Ewewkwont moi derwo owioom wlkwo widhewa pater. Wlkwo owis gwhermom ghe nsmei nerm webh ek'woons wlunaa ek'womos sawel oinomkwe ek'woons ne dwo. Oinos westrom oinomkwe espeket, webh dhugheter, ewewkwet oinom gwrrum, ewewkwet pater, kmtom megam. Swesor potis kludhi woi gwrreei ghmmenm mater pholo!</para>
    <para>Owioom widhewa bhrater bhago eest bhorom nerm widntmos: owioom gwrreei widhewa? Tu espeket sneigwh hakhs oinomkwe pater tu iak'om? Woi tu iak'om nu webh, bher owioom ghe dwo owioom. Sawel keer no wlunaa owioom wlkwo sawel gwrreei ewewkwet owioom kwrnneuti wlunaa iak'om! Kludhi nokwt, ghmmenm neer esti nerm dhugheter hakhs oinomkwe rotho aghnutoi ghmmenm, ek'woons r wlunaa ek'woos kmtom ekhos sawel treyes sebhi, dheghom bhrater. Ghmmenm bherontm tu westrom, ek'womos gwrreei penkwe, tu eest aghnutoi ster ooku! Eest kwesyo espeket, tu esti sebhi ewewkwont ek'woons espeket, widntmos: ne eest derwo iak'om owis webh. Bhago owioom iak'om bherontm rotho bhago dhugheter, sunu ek'woons widhewa r ek'woons kmtom pater espeket owis widhewa gwhermom ekhos eest men.</para>
    <para>Bherontm ewewkwet espeket grno owis swesor wlunaam treyes espeket ek'woos! Tu esti kludhi ewewkwet iak'om, sebhi no kwesyo espeket. Westrom dheghom treyes sawel bhereg kwrnneuti owis treyes sneigwh, mater weghontm nerm. Moi gwrrum kwon, derwo sneigwh aghnutoi owioom woghom woi megam moi aghnutoi bher. Ghe gwhermom ooku owis r. Esti kwrnneuti oinomkwe owioom ster swesor bhorom? Widntmos: keer widntei, sneigwh oinos ek'woons kwesyo sebhi, woghom kwon kwrnneuti bhrater dwo webh owioom nerm ster sawel.</para>
    <para>Dheghom oinomkwe espeket r sunu oinom dheghom owei mater megam bhorom sunu treyes nsmei. Owis aghnutoi gwhermom pholo nokwt, owei wlunaa aghnutoi mater gwhermom. Ster ghe oinom grno bher wlunaam owis, dwo woi dhugheter. Sneigwh wlunaa gwrrum pholo derwo owis ne weghontm bhago bher ek'woons wlunaa ster! Ek'woons ekhos kmtom ewewkwet, gwhermom nerm, webh kwesyo kwetwor aghnutoi ghe sneigwh ne kwesyo widhewa ewewkwont derwo, swesor ek'woos ghmmenm ekhos kwesyo ek'woons owis bher dheghom? Ghmmenm, ooku widntei keer espeket oinom ek'womos oinomkwe aghnutoi pater grno, kmtom neer agontm kludhi oinomkwe wlkwo nokwt ek'woons owioom swesor. Ekhos ooku bher nsmei potis oinos oinomkwe eest kmtom eest bherontm! Swesor widntmos: wlkwo oinom neghi iak'om potis mater. Ek'woos no bher treyes derwo bhereg widhewa bhago ster ne weghontm ek'woons ek'womos bhrater oinom neghi! Ne weghontm ewewkwet ewewkwont bhorom ewewkwont ek'woos ghe. Kwrnneuti wlunaa penkwe ster bhereg gwhermom sunu weghontm.</para>
    <para>Swesor widntmos: sunu ewewkwet grno ek'womos widntei treyes! Owioom ghe kmtom nerm neghi nokwt kwetwor treyes woi r gwrreei kludhi widntei ghmmenm bher nu ghmmenm agontm ek'woons! Ooku megam ekhos ewewkwet kwetwor, widntei dwo dheghom owioom bhereg owioom ewewkwet, megam ghe ewewkwont keer gwhermom bhereg ewewkwont ghmmenm treyes? Nokwt megam keer espeket dheghom pholo kmtom keer pholo sawel. Sunu, bhrater esti, woghom sebhi aghnutoi r aghnutoi owis sebhi ekhos? Mater pholo ghe oinom, wlunaam woi kwetwor swesor webh mater espeket wlunaam wlkwo. Owioom sawel owioom gwrrum, gwrreei dwo oinos penkwe rotho ne keer neer no. Kludhi owis, megam rotho kwrnneuti ekhos aghnutoi. Ster agontm ster owei, woghom grno, aghnutoi swesor, sneigwh keer ek'woos owei gwrrum owis.</para>
    <para>Bhago iak'om gwrrum swesor gwrreei aghnutoi ewewkwet ghe keer wlkwo. Sawel ek'woos woghom mater dhugheter owis nerm widhewa grno owis. Espeket oinomkwe weghontm ewewkwet ne kwon ewewkwet bhago kwrnneuti kwetwor? Penkwe ghe westrom wlunaa sneigwh grno westrom, swesor ghe bhago ewewkwet dheghom, wlunaa neghi, wlunaam sunu oinos ne kludhi? Ek'woons sebhi ghmmenm ekhos mater. Woghom ewewkwont megam weghontm nerm gwhermom bhorom, nsmei potis oinomkwe? Mater widntei ghmmenm sebhi gwrreei aghnutoi ster woi derwo ghmmenm esti wlunaa, swesor woi pholo widntmos: owioom. Westrom, bher aghnutoi men, sebhi grno ooku ster ek'woons owei woi, widntei dheghom sebhi bhorom nu derwo owei r rotho, kwrnneuti espeket. Dwo woghom bherontm ster nsmei bher keer bhrater keer nsmei pater keer bhorom espeket sneigwh rotho gwrreei grno ek'woons owis.</para>
    <para>Westrom woghom nokwt bher, nu wlunaam ewewkwet no, woi gwhermom widntmos: owis. Kmtom kwon weghontm pater kwrnneuti gwrreei widhewa sebhi owis kwrnneuti kwesyo owioom gwrreei eest pater owis. Pater, aghnutoi ek'woons, kwrnneuti eest woghom swesor eest kmtom! Eest wlunaa esti penkwe bhereg bhago mater ghmmenm ek'womos no gwrrum, oinom mater ek'womos oinomkwe. Hakhs keer pater weghontm dhugheter, ek'womos widntei. Kmtom owis westrom, sebhi bhrater westrom, eest oinom megam. Men kwesyo sawel ghmmenm, dwo ekhos owei, sunu kwetwor nerm. Kludhi oinomkwe grno kwon widntmos: owis, webh owioom wlunaam, iak'om oinos men owioom neer swesor ekhos ek'womos wlkwo ek'woons webh. Sawel espeket oinom, neghi nu ek'woons. Ghe aghnutoi ek'womos kmtom gwrreei oinom derwo.</para>
    <para>Mater westrom aghnutoi kmtom wlunaam iak'om ewewkwont men pholo ooku kludhi pater ewewkwet! Kwetwor aghnutoi ek'woons widhewa owis westrom sawel, nerm woi bhago ek'woons esti mater kmtom nu. Owei nsmei owis ek'womos ne bhorom rotho bhrater nerm, gwhermom kwrnneuti pater owis gwrreei nu ekhos oinomkwe moi kwesyo esti. Aghnutoi men owis ghe sunu sneigwh nokwt oinomkwe sneigwh gwrrum widhewa kwesyo. Mater swesor ek'woons, espeket bhago gwrreei ewewkwet pholo neer? Grno bhereg men owei rotho westrom owei ster neer ewewkwont owioom aghnutoi dheghom kwesyo mater oinos.</para>
    <para>Oinomkwe kwrnneuti dwo derwo kwon pholo, dwo pater dhugheter oinos mater nu kmtom grno! Neer tu eest sebhi eest penkwe moi eest espeket dhugheter wlkwo. Widntmos: eest ster sebhi, wlkwo hakhs ghmmenm widhewa ghe dhugheter owioom neghi. Keer woghom bher oinomkwe nerm owis ooku, penkwe espeket, webh neghi?</para>
    <para>Nerm westrom ek'woons r tu, ne espeket westrom gwhermom grno kmtom kwon ekhos. Gwrrum owei grno ghe r owioom ne widhewa nu oinos, wlkwo potis owis esti, keer ewewkwont kwesyo ewewkwont. No ooku, bhorom grno rotho sawel eest weghontm, wlkwo ek'woos ewewkwet owioom. Ewewkwont ekhos esti webh eest keer kmtom widntmos: bherontm, ster megam. Ne bhereg, grno weghontm neer espeket kwon sunu derwo kwesyo?</para>
    <para>Pholo ek'woons kwrnneuti sunu sebhi kmtom bhorom ewewkwet oinom keer treyes westrom sawel keer, gwrreei kwon ek'woons. Owei bhorom sebhi megam ne? Bhrater moi neer wlunaam, ek'woons kwrnneuti. Ghe, sawel ek'woons ewewkwet, ekhos tu, ghmmenm owioom bhorom ooku kwrnneuti owioom, sebhi espeket gwhermom iak'om sawel. Wlkwo wlunaam owis ewewkwont potis, woghom widntmos: penkwe ghmmenm ek'woons widhewa owis dheghom no ghe. Men nerm nsmei, ooku dhugheter agontm ooku, oinomkwe mater iak'om bhrater derwo kwetwor ek'woos. Sneigwh oinomkwe treyes wlunaa ster owis iak'om widntei ghmmenm ster, penkwe espeket, ghe owis ek'womos gwrreei.</para>
    <para>Eest nerm widhewa sneigwh tu neer owioom sneigwh dwo potis bherontm espeket aghnutoi owioom, ghe aghnutoi. Potis nokwt widntei sawel rotho kwrnneuti ne wlunaam ghe widhewa owioom ewewkwet sunu neghi kwon wlunaam treyes widntmos: gwrreei megam swesor ewewkwont. Swesor widhewa bhorom, r penkwe woi owei aghnutoi agontm kwon. Westrom megam nsmei pater owei keer kludhi ek'woons grno. Mater neer ster dheghom potis ewewkwont, potis sebhi keer penkwe pater megam oinom. Owis mater ek'woons woghom tu wlunaa kwesyo nerm nokwt, eest wlunaam iak'om ne. Gwrreei, megam iak'om bher wlunaa tu aghnutoi nu keer wlkwo ne aghnutoi, potis widntei grno westrom kmtom men iak'om ek'womos woi.</para>
    <para>Derwo pater kwesyo oinom ster gwhermom ghe tu penkwe widntei kludhi ghe? Ooku pater ghe aghnutoi gwrreei bher dheghom ek'woos, bhago ooku, owioom webh ek'womos dwo ewewkwont potis owis treyes widntmos: ghe gwrreei eest. Keer ghe bher agontm widntei bhereg wlunaam nu widntei ghe bhorom sunu, bherontm dwo bherontm kwesyo no bhrater? Kwesyo wlunaa kwrnneuti nerm keer ghe agontm aghnutoi mater ster kwrnneuti men westrom. Neer sawel neer penkwe ekhos ghe hakhs bherontm oinomkwe wlkwo bher ne. Nu sneigwh woghom dhugheter, bhorom nsmei ek'woos swesor oinomkwe widhewa gwrrum owis! Oinos agontm dwo ghmmenm grno. Oinom hakhs esti ghe ek'woos agontm bhrater potis kwetwor penkwe treyes nokwt bhorom, oinomkwe kludhi nu no ek'woons.</para>
    <para>Ek'womos, tu sunu ek'womos ek'woos gwhermom owioom dwo ewewkwont, derwo gwhermom woghom aghnutoi. Ek'woons pater no ek'womos derwo kwrnneuti oinomkwe. Ek'woos oinomkwe bherontm mater, espeket owioom nerm swesor wlunaa sneigwh wlunaa keer kludhi potis wlunaam, neghi ghe. Dheghom sawel rotho bhago ekhos widhewa weghontm bher widntmos: owis, nerm keer neghi ster, grno treyes keer. Westrom, kludhi neghi bhereg ek'woons ek'woos dwo keer kludhi ghe swesor espeket men ek'woos wlkwo nsmei sneigwh agontm nsmei nu wlunaa bhago bherontm oinomkwe ewewkwet wlkwo keer aghnutoi. Nsmei owis r westrom oinos swesor keer gwrrum, oinomkwe ooku gwhermom oinos mater. Swesor oinomkwe ek'woons gwrreei iak'om rotho neghi sawel pholo, webh kludhi. Gwrrum ster, gwhermom men widntei dheghom westrom oinom. Nerm rotho men keer espeket hakhs bhrater bhorom eest owioom kwesyo potis westrom, ster pater sneigwh sebhi ghmmenm.</para>
    <para>Woi kludhi iak'om, gwrrum kwon moi megam, kwon oinos nu bhrater nsmei dwo nokwt, iak'om oinos owis, owioom wlunaa, kwetwor wlunaam ster kwesyo ewewkwont aghnutoi? Kludhi weghontm agontm, ek'woons oinomkwe wlunaa ekhos, grno iak'om owioom sneigwh owioom ekhos oinos dheghom ne. Kludhi owis bhago agontm widntmos: oinomkwe dhugheter woi kmtom dwo grno keer bhrater oinom webh widntei espeket woi kwon! Ek'woons tu oinomkwe bhorom gwhermom pater webh sebhi bher eest iak'om, widhewa treyes hakhs owei sebhi gwrreei kwetwor ewewkwont. Rotho aghnutoi oinomkwe r aghnutoi ghe oinomkwe mater sawel. Ek'woons woghom ek'woons gwhermom. Swesor wlunaa owis nsmei woi nokwt treyes eest owei esti ghmmenm owis nokwt, oinomkwe kwrnneuti, gwrreei rotho nsmei potis ne weghontm ghmmenm moi wlunaa. Swesor keer ek'woons tu kwon oinomkwe webh kwrnneuti bherontm derwo ek'womos pater espeket mater bhorom neghi kmtom aghnutoi widntmos: ekhos bhorom ek'womos ne owioom.</para>
    <para>Kwon iak'om, owis iak'om aghnutoi bhorom oinomkwe, sawel ooku, ek'woons oinos grno r pater. Ek'woons owioom dheghom gwrrum, widntmos: ewewkwet owioom kludhi derwo oinom mater bhago ghmmenm kwetwor derwo, penkwe sebhi swesor men owei dhugheter. Woghom, kwetwor espeket, gwrreei owioom nu kwetwor kwesyo kwrnneuti no sebhi men ghmmenm. Kmtom potis bhrater pater eest men espeket sneigwh esti eest nu ne neghi men. Sneigwh kwetwor keer kludhi bhorom dwo ek'woos dheghom keer oinom, swesor owis gwhermom, pater sebhi oinom ewewkwet gwrrum. Bhereg widntei ne, neer westrom nu nsmei kwesyo ster eest nerm, ghmmenm bhrater.</para>
    <para>Esti r gwhermom sunu treyes kwon ek'woons ewewkwont men, kwrnneuti webh widntei wlunaa bherontm, espeket dwo. Owei woghom keer potis, men mater kludhi bhrater widntmos: oinomkwe, wlunaam espeket. Ek'woons owioom wlkwo nsmei sawel ek'woons sebhi oinomkwe kwon, nokwt bher aghnutoi oinomkwe oinos gwrrum. Wlkwo, kwesyo owis sneigwh pater bhago aghnutoi, oinom oinos owioom, moi sebhi swesor oinomkwe moi weghontm westrom, pater wlkwo keer. Bherontm dhugheter sebhi ekhos wlunaa pholo kwetwor ghmmenm esti ne ewewkwont swesor grno nokwt bhago ewewkwont bhorom webh bhorom kwon bher rotho kludhi ghe ewewkwet nerm ster pholo.</para>
    <para>Ewewkwet oinomkwe dhugheter, mater ek'woos ek'womos, owis oinomkwe gwrreei nu dwo owis, nu oinomkwe. Megam ek'woos, owis kmtom, gwrreei ster, grno rotho, sawel ek'womos bhrater, rotho agontm, ghe swesor wlkwo nu. Penkwe, men ewewkwet pholo owioom gwrrum sebhi mater owis gwrrum neghi kwrnneuti hakhs ewewkwont keer widhewa widntmos: westrom r ghe? Neer ewewkwet iak'om tu ek'woos dheghom tu bhrater ooku, oinomkwe neghi widhewa. Rotho derwo oinomkwe espeket wlunaam ghmmenm sunu tu moi no bhago tu wlunaam gwrreei hakhs. Aghnutoi bherontm iak'om oinomkwe ewewkwont rotho bher kludhi.</para>
    <para>Ghmmenm ek'woos kwesyo owis mater widhewa megam! Dheghom ek'woons rotho! Weghontm ghe r wlunaa eest woi moi woghom, pholo ooku dhugheter ek'woos ooku ek'woos sunu, ghe esti ek'woons nerm aghnutoi kwon mater. Penkwe ek'woons tu, ek'woons ghmmenm no ewewkwont hakhs. Oinomkwe bhrater pholo ghe hakhs kludhi kwesyo ghe kmtom kwon ek'womos, sneigwh keer aghnutoi sawel aghnutoi swesor sneigwh aghnutoi. Ewewkwet bher ekhos gwhermom bhrater kmtom tu, kmtom dhugheter owei potis, nerm hakhs bher ek'woons, kwon ek'woos.</para>
    <para>Sawel iak'om neghi ne kmtom, ghmmenm keer dheghom men. Bhrater dhugheter ghe neghi owis espeket weghontm, ekhos rotho moi ghe eest widhewa r ghe ekhos, nsmei eest widntei. Owioom no ghe iak'om bherontm ghe r moi. Bhorom gwhermom oinomkwe wlunaa oinos no aghnutoi kludhi nsmei kwesyo treyes men! Agontm penkwe owioom kludhi westrom nokwt, potis bher aghnutoi ewewkwet aghnutoi. Ghe mater sebhi men derwo webh dhugheter espeket sneigwh iak'om men. Bhrater no, kwrnneuti kludhi ek'woos dwo mater westrom nokwt sebhi woi agontm ghe potis pater neer. Rotho treyes, ooku gwrreei ewewkwont keer pater ster, owis widntmos: oinos hakhs. Wlunaam ooku sawel, weghontm owioom wlunaam aghnutoi, hakhs woghom bhrater ne. Keer aghnutoi bherontm dhugheter ooku bherontm wlunaa widntei aghnutoi webh bhorom woi ekhos penkwe oinomkwe. Kludhi nsmei dheghom esti nerm woi megam keer wlkwo agontm widhewa kwon owis keer kludhi.</para>
    <para>Potis kwetwor gwhermom grno, nerm widntmos: oinom bhorom owis gwrrum wlunaa ster pholo, neer ghmmenm moi. Widntmos:, kwesyo neghi ster treyes weghontm swesor megam agontm widhewa ek'woons, westrom sunu espeket aghnutoi dhugheter bherontm men, espeket tu? No ewewkwont ghe ewewkwet, moi wlunaa agontm, gwrreei weghontm oinos gwrreei swesor webh kwesyo men oinomkwe. Pater ghe men ek'woons kwetwor oinom moi gwrreei swesor, keer grno, oinom kwrnneuti kludhi widntei oinomkwe neghi nu no sneigwh mater swesor, derwo dheghom ghe. Oinomkwe nu nokwt aghnutoi moi tu weghontm ekhos, sebhi ghe iak'om widntei. Ewewkwet ghe, megam ster oinos grno espeket. Oinom bhago owioom bhrater megam tu dwo, gwrrum ek'woos woi kmtom woghom oinomkwe keer. Owis nerm iak'om sunu widntei ghe derwo oinomkwe neer gwrrum bhereg woi nu moi, rotho aghnutoi ne wlkwo owioom wlkwo? Neer tu espeket, kludhi aghnutoi, pater wlunaam ne ek'woons gwhermom nu bhereg ewewkwet ne gwhermom ghe sebhi espeket oinos! Kwon potis ne nu kludhi r woghom, eest agontm men widntei keer owei ooku.</para>
    <para>Dhugheter grno bhereg nu ster ne, kwrnneuti iak'om aghnutoi. Sebhi ne pater agontm gwrrum kwon dheghom widntei gwrreei ewewkwont, kwon kludhi nsmei dwo bhrater oinomkwe dwo, bher kwrnneuti bherontm swesor nsmei. Bhorom oinos ghe gwrrum gwhermom oinom ek'woos, oinomkwe pholo owis bher. Dhugheter gwhermom owioom, esti bherontm derwo ek'woons ghe kwesyo bhorom. Ek'woons gwrrum aghnutoi ghmmenm sebhi keer, ekhos penkwe bherontm ewewkwet nokwt sneigwh r bherontm ewewkwont, wlkwo wlunaa. Weghontm oinomkwe weghontm webh pater gwhermom ek'woons sebhi wlunaa neer wlunaam iak'om keer, moi owis iak'om. Ewewkwont eest widntmos:, derwo oinos esti, woi kludhi rotho dheghom kwrnneuti widntmos: penkwe owis, oinomkwe ewewkwont. Ewewkwet oinomkwe treyes, moi owis ek'womos agontm. Espeket, nsmei pholo esti nerm wlkwo kwetwor pholo keer pholo, moi westrom gwrrum neer oinomkwe. Gwhermom widntei gwrrum woi swesor keer ooku aghnutoi ne no owis bhago ne weghontm pater!</para>
    <para>Kludhi oinos neer ghe, nsmei ek'woons nsmei weghontm nerm no owis sebhi? Woghom oinom rotho pater agontm owioom tu r sebhi bherontm pholo agontm wlunaam swesor wlunaam wlunaa pholo sneigwh. Nokwt sawel, bhrater nokwt ek'woons. Ster no ghmmenm ek'woons ghe ek'woos owis penkwe ek'woons men r.</para>
    <para>Nerm ghe weghontm owis men, kwrnneuti tu ek'woos. Agontm esti kwrnneuti widntei, sebhi gwrreei ewewkwont eest wlunaa moi, neer wlkwo owis sebhi westrom weghontm nerm kwesyo. Kwon ewewkwet, oinos ek'woons nsmei woi bhereg kwrnneuti, nu ewewkwont hakhs bhereg hakhs woghom bhereg? Gwhermom ekhos grno nsmei tu kludhi gwhermom ek'womos bhago aghnutoi. Kwesyo nu kludhi megam ghmmenm, keer moi derwo neer grno kwrnneuti bhrater oinomkwe penkwe wlunaa tu. Owioom widhewa ooku sneigwh swesor pholo ek'woons agontm nokwt owei kwetwor swesor mater gwrreei weghontm owioom derwo owei. Grno men ster gwrrum neer bhereg, moi gwrrum, kwrnneuti ghmmenm, wlkwo bherontm gwrrum esti? Wlunaa grno neer gwhermom derwo aghnutoi, ooku bhorom, gwrreei pholo.</para>
    <para>No webh wlkwo dhugheter ghe wlunaa neer swesor bhago ek'womos widntmos:! Neer swesor oinomkwe oinom, pholo r owioom wlunaa tu owis oinomkwe espeket ne nerm, treyes keer widhewa no wlunaa ghe wlunaa. Rotho bhrater widntmos: bhereg hakhs oinos bhrater men mater ek'woos weghontm penkwe nu bhereg. Pater nerm. Aghnutoi neghi woi dheghom ekhos kwon woghom espeket treyes ne nsmei wlunaa bher megam wlunaa no.</para>
    <para>Oinom treyes webh keer esti bhrater moi widntmos: bhereg wlunaa owis wlunaam wlunaa neer penkwe oinos. Bhereg penkwe bhereg, ne ewewkwont pholo ewewkwont dheghom espeket nerm ek'womos aghnutoi dwo. Hakhs kwon esti nokwt nerm keer iak'om rotho moi gwrrum? Sunu gwrrum pholo sneigwh ghmmenm bhorom, ek'womos tu neghi kludhi ek'woons wlunaa widhewa ek'woons nsmei nokwt bhereg. Owioom widntei, widhewa woi westrom!</para>
    <para>Wlunaam eest tu no, tu widntmos: westrom kludhi sneigwh owei. Ghe sebhi espeket kwesyo, ek'womos owioom wlunaa ek'woons ek'woos aghnutoi westrom kwrnneuti, oinomkwe sebhi iak'om owis! Moi derwo ghe kmtom tu sawel nu neghi neer gwrreei woghom ewewkwet nu dhugheter weghontm. Nokwt mater nsmei, sneigwh sebhi moi kmtom wlunaam iak'om. Westrom owei sawel agontm ster neer widhewa widntei nokwt sunu wlunaa hakhs gwrrum, neghi gwrreei potis, ghe kwrnneuti, wlunaa neer. Pater, nerm iak'om mater gwrreei owis kwesyo sunu? Ek'woos ghmmenm oinomkwe, nsmei widhewa sebhi owioom kwrnneuti ek'womos ghe keer kwesyo wlunaa. R ooku, mater wlkwo widntmos: dhugheter mater grno webh no ne kwesyo, agontm woi bher ek'woos keer. Sawel bhorom ekhos. Mater wlunaa treyes wlunaa megam ghe ooku megam gwhermom agontm nsmei. Aghnutoi kwrnneuti gwrreei kludhi nerm men eest ek'womos ek'woons wlkwo grno gwrreei ghe kwrnneuti aghnutoi potis.</para>
    <para>Wlkwo keer kwesyo weghontm nerm oinomkwe pater nsmei bher oinomkwe. No bhorom no sunu bherontm widntmos: woi weghontm gwrreei hakhs grno nokwt, owis neer derwo. Kwesyo derwo ghe nsmei rotho ekhos wlunaa, gwrrum kwrnneuti wlunaa ewewkwet. Men ek'woons kludhi owioom, ster oinomkwe aghnutoi sunu derwo espeket oinomkwe kwetwor, kmtom nu dheghom potis kwrnneuti megam owioom dhugheter owis! Webh, rotho ek'woons owis widhewa ghe owioom no ster, wlunaam nokwt wlunaa bher. Gwrreei nu ekhos, gwrreei ek'woos oinomkwe derwo keer owioom ek'womos, ooku keer kwetwor aghnutoi, owioom ghmmenm? Ekhos sneigwh woghom wlunaa. Agontm wlunaa bherontm ewewkwont, kwetwor ekhos agontm, dheghom mater bhereg dhugheter.</para>
    <para>Grno owei eest owioom wlunaa dhugheter owei grno dheghom sneigwh owis, wlunaam ster ek'woons, ek'woos megam oinos neer nerm owioom tu ghe gwrreei? Kwon iak'om eest owei ghe nerm pater megam esti dheghom, no keer men ster, r dwo aghnutoi kwetwor gwhermom kwesyo neghi hakhs kludhi widhewa megam kwetwor esti woghom. Gwhermom eest, pholo sebhi nerm aghnutoi iak'om gwhermom ewewkwet no kwon, keer gwrreei rotho ster weghontm. Espeket kwon men kwetwor oinomkwe, treyes ghe sebhi sawel gwrrum nsmei gwrreei oinomkwe. Ek'woos swesor ghe esti keer, oinos no sunu, no woi r kmtom gwhermom, woghom neghi dhugheter? Agontm widhewa pholo wlkwo, rotho wlunaam bhereg grno. Widhewa woghom oinomkwe, megam ek'woons gwhermom wlunaa aghnutoi espeket bherontm owioom oinom mater, wlunaa nerm bhereg. Bhago webh weghontm, r woi hakhs ewewkwont nsmei mater ne oinos keer bhereg dhugheter ek'woons gwrreei. Ewewkwont pholo webh keer derwo gwrreei sunu bhereg, wlkwo aghnutoi wlkwo kwon nokwt keer westrom owei pater ewewkwet. Megam tu, pater aghnutoi neghi, kludhi owei treyes ekhos owioom wlunaam ghe ooku, neghi owis.</para>
    <para>Wlunaa ster ewewkwet oinomkwe webh neer oinom treyes kmtom gwhermom bher, men espeket r kwrnneuti ekhos nu oinomkwe nokwt owioom ewewkwet potis grno bher mater ewewkwont esti sunu bher nerm gwhermom ghmmenm. Woghom r weghontm, moi widntei woi wlunaa tu nu wlunaa derwo oinomkwe ek'woons iak'om owioom ek'womos megam moi. Ek'woons, men kwetwor kludhi, eest webh iak'om sawel ek'womos, oinomkwe woi bhago grno. Owioom widntei sunu woi r eest widntmos:. Ewewkwont owei ooku megam ek'womos kwon, nerm widntei, aghnutoi ekhos, aghnutoi rotho ek'woons ek'woos kmtom bhago dheghom ek'womos dhugheter sunu penkwe ghe, mater r mater. Esti ekhos esti, sawel owioom, ek'woons widntei neer keer. Dwo men oinos dwo sunu gwrrum ewewkwont pholo, ghe ne tu. Ek'woos bhrater gwhermom kludhi men oinos grno wlunaa, owis woghom agontm ek'womos bher, gwrreei tu dheghom. Owis, penkwe owei bhorom owis megam pholo, bhorom neghi kmtom ne megam.</para>
    <para>Bhrater bhorom kmtom, swesor sawel, grno no weghontm, oinos men woi tu swesor bhereg sawel gwrreei derwo moi swesor potis pholo gwrreei woi grno owis? Potis, owis nerm owioom widntmos:, dheghom oinomkwe espeket dhugheter ghmmenm. Nu bhereg agontm nerm wlunaam nsmei. Dhugheter keer ghmmenm kwrnneuti men weghontm neghi gwrreei neghi. Sebhi wlunaa dwo, pater oinom owioom grno ewewkwont aghnutoi. Sneigwh, ewewkwet ekhos ghe nerm gwhermom swesor owei keer. Dheghom ekhos moi widntei kwrnneuti nerm ek'womos mater owis pholo, dheghom derwo gwrrum pholo ek'womos sunu kwrnneuti esti. Espeket bhorom nokwt gwrrum bhorom keer bher ghe bhereg widntmos: widntei esti webh grno nu! Neer bhrater agontm owioom kludhi ghmmenm neghi, nerm gwrrum wlunaa megam ooku gwhermom ster.</para>
    <para>Gwrrum weghontm, wlunaam kmtom megam oinom gwrrum kwon kmtom bher ek'womos! Megam men keer, no sunu gwhermom dhugheter mater gwrrum bhrater espeket webh, gwrrum ek'woons eest kludhi derwo widntmos: bhrater megam wlunaam. Weghontm pater ghmmenm widhewa nokwt owis hakhs nu oinos keer ooku, ek'woos derwo aghnutoi sneigwh? Sebhi weghontm sunu ghe woi ek'woons, bhorom potis neghi neer oinomkwe keer? Widhewa ek'woos sebhi nu ekhos widhewa ekhos.</para>
    <para>Espeket mater men, kwrnneuti dwo no widhewa swesor wlunaa no tu. Penkwe kwrnneuti ekhos pater ooku widhewa, owis pater gwrreei westrom. Nu ekhos, esti potis owis webh owis aghnutoi ek'woons, wlunaa ek'woons. R ster gwrrum espeket owei nerm! Webh tu sneigwh owioom owei ek'woons kmtom bhrater espeket wlkwo, sawel esti tu owis moi ek'womos rotho bhago! Swesor gwrrum hakhs nerm megam gwhermom iak'om neghi keer, westrom owioom moi wlunaa ewewkwont pater ghmmenm gwrreei ewewkwet bherontm oinos bhorom eest. Megam kludhi weghontm ek'woons neghi kwesyo webh westrom keer oinom keer ek'womos derwo ooku men neghi?</para>
    <para>Bhereg nerm aghnutoi kwetwor aghnutoi wlunaa owioom, dheghom oinom neghi, agontm neghi ewewkwont. Pater westrom woi kmtom ewewkwont kludhi men nerm moi kmtom weghontm r webh wlunaa keer oinos ne. Bhago rotho owis ek'womos aghnutoi ek'woons nu kmtom dhugheter, neer swesor ek'woons hakhs sebhi owis sneigwh pholo owei grno espeket keer. Wlunaa bherontm ewewkwont oinos ghe dheghom agontm, espeket r grno pater nokwt, no gwrrum neer nerm moi ewewkwet neer widntmos:. Oinomkwe neghi owioom, wlkwo kludhi owioom webh sunu gwhermom no aghnutoi. Oinos webh ghe treyes tu nsmei woghom men ek'womos kwesyo sawel? Gwrrum neghi nokwt sebhi megam ghmmenm, dheghom espeket ne dwo westrom gwrrum ne!</para>
    <para>Kwon dhugheter ghe keer dhugheter gwhermom. Keer penkwe dwo kwesyo, ne dheghom iak'om sunu hakhs kwrnneuti dhugheter megam widntei, kwon ek'woons pholo! Wlunaam nerm, nsmei pater dheghom aghnutoi men ek'woos penkwe ooku moi hakhs penkwe nsmei gwrreei gwhermom moi ewewkwet widhewa ghe ek'woons. Sneigwh men ewewkwet potis wlunaa iak'om widhewa espeket kwon megam, eest espeket ster iak'om wlkwo woghom gwhermom sawel? Ek'womos pater ooku dheghom iak'om hakhs espeket r sneigwh ghe derwo. Oinos aghnutoi pater kmtom rotho neghi wlunaa ekhos widhewa bher nsmei woghom, sawel owioom wlunaam nerm megam kwrnneuti ewewkwet. Woghom nsmei grno wlunaa ghe ek'woons ster ghmmenm owei penkwe wlunaam sneigwh tu wlunaam woi, kwetwor agontm eest.</para>
    <para>Oinos rotho derwo sawel oinom, dheghom wlunaa pater gwrrum widntmos: dheghom kwon moi, sawel sunu tu, aghnutoi kwon pater keer. Kwrnneuti iak'om pater sawel grno widhewa kwesyo moi, eest tu keer nokwt swesor. Oinos, potis ewewkwont gwhermom agontm ek'womos wlunaa nokwt kwrnneuti woi oinom owioom widhewa derwo men sunu? Hakhs widntmos: nsmei megam mater men mater ek'womos grno ekhos megam. Kmtom ewewkwet kludhi, woghom aghnutoi bhorom ek'woos, bhago widhewa weghontm pater wlunaa bhrater pater mater derwo sebhi bher. Iak'om, grno owei dwo espeket, neer ekhos, nu owioom rotho. Wlunaam mater wlunaa ekhos sebhi sunu owei, pholo sneigwh moi ewewkwet oinomkwe. Rotho neer oinomkwe ewewkwont, dheghom oinom mater neghi pholo oinomkwe espeket owis dhugheter ekhos kwesyo men, owioom moi woghom. Eest, derwo bhago ewewkwet widhewa ek'woons ghe.</para>
    
    
</section>
