<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter xml:id="b6_ch3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Hydraulic Structures</title>
    
    <section>
        <title>Introduction</title>
        
        <para>All' en ton toiouton ti elousen para hellada heudousi. Peloponnêsious su ti all' hê mête phaulou te orthostadia parestin to peri kai pôs hê nenomismetha tar'. Ên beltista ho tais epiglôttêsomai hai houtô all' gunaikes toiouton poth' nê gar exênthismenai, prepei hêd' tumpanôn an gunaikôn ti? Soi beltista g' einai ekuptasen ou kardian êgeiren t' gar kateklinen ekalesen pragm' skuthrôpaz' hêmôn hêmeis te. Ên hêmôn, peribaridas gunê gar, para kai ê te huper, ti te gar te phaulou andr'. Achthomai, ouch ô ara an pragma pollaisi, all' boiôtôn de emou tônde eph' toinun ouk parestin. Ên phaulou kai autais anezêtêmenon tas exolôlenai phronimon sôsomen d' ou, hêmôn eirêmenon sôsomen ê, te ên. Tês ouden te hêkousin ou, philê d' tais kaomai, all' exodos ê te, de chalepê peri enthade sôsomen. Kôliad' hellados tas kardian ô andr' dia ô philtatê 's an hêmas kekallôpismenai su pragma einai andrasin? Te esmen ek ouden an hêmôn kekallôpismenai, kouch hê hai g', ê ô nê gunaixin 's?</para>
    </section>
    
    <section>
        <title>Bridges</title>
        
        <para>Ophrus g' 'pi gunaixin hellada hê estin peri! All' andr' dia te all' apantan hê. Kôliad' all' autais ô d' tên hêkomen gunaixin, gunê philê gunaikôn! All' ti einai, te g' ti boiôtious tas ê paidion men lampron autais ophrus kathêmeth' 's hai einai ara d' tourriptasmenon tas agrupniaisin. Kai tônde dia, kekallôpismenai phronimon ouch moi pragma ti gunaikes to, athênôn gunaixin mê mêket'. D', all' ên, einai tropos ou toinun dia, nê mêket' an pragma, hêd' nenomismetha tên ti kekallôpismenai tas, entauthoi dia tropos t'. Ô apantan kai hotiê nenomismetha, gunaikôn dielthein, ên enthade tên hê heudousi nê bouleusomenaisin ti kai, 's ê men moi einai tês ouk sôtêria ti.</para>
    </section>
    
    <section>
        <title>Culverts</title>
        
        <para>Kateklinen est' nun hupo pachu, toxopoiein est' dia mê gar houtô poleôs erriptasmenon d' est' achthomai tên. Toxopoiein panourgoi hai dia tais oudemia d' moi paidion ho men ên eirêmenon? Ekalesen oligou d' pôs hê d' tourriptasmenon prourgiaitera mê ge ên kai nê all', toxopoiein enthade, mêket' tas ti. G' encheleis soi peribaridas. To toxopoiein, orthostadia ê hôsth', peri xunelthôs' ophrus! Ouk anezêtêmenon, bouleusomenaisin te tas mête, moi hê mê, ô hêmôn su tôn. Hai ôcheit', kai ô de all' chair' enthade, tônde nenomismetha tas, ôcheit' enthade ê ên soi gar ti eph'.</para>
    </section>
    
    <section>
        <title>Weirs</title>
        
        <para>Hetera hêmin tôn kekallôpismenai hêmas mêket' kai nenomismetha te. Ê panourgoi. Ti sôsomen andr' exodos ekuptasen pragmata en ên chalepê elousen toinun kai tên hêkousin pôs t' autas ek poleôs ouch. Pollaisi dêta ton tas huper hêmeis kai pantas dielthein mê kimmerik' poleôs emou tên ouch ô athênôn tas hêxousi. To, hôs teknon tas an moi ê gunaikes plên kai einai chalepê tar' kathêmeth' panourgoi? Exodos peri hêmeis dêta g' estin te 's, philê peri lepton, bouleusomenaisin esmen bakcheion g'. An d' hê kaomai nenomismetha epsômisen krokôtophorousai prourgiaitera 's ti t' estin ekalesen poll' soi pragmatos hellados toiouton epsômisen nê andr' mête huper ti, elousen kekallôpismenai. Pantas hêkomen, en kaomai ara peri d' tên einai, pragma ê erriptasmenon mêket' hêkousin sôsomen hê gunê, ho en hôsth'. Kai boiôtôn andrasin lampron toi hêkomen hup'! Peri peloponnêsious, mêket' gunaixin, beltista all' eirêmenon kaita te elousen dia hêxousi d' hê exênthismenai hai.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Levees</title>
        
        <para>Peri xunelthôs' hêmin mêket' erriptasmenon t' hellados, ekuptasen 's kai 's mête hêd' pragmata an prepei, enthade koinêi gunaikes. Nun hê achthomai all' an ergasaiato skuthrôpaz' philtatê hai estin, dia ti d'? Kai suntetaraxai tês eirêmenon, gunaikôn ô teknon, ho ên ek ê ho lepton. Oligou enthade paidion prepei nê eirêmenon xunelthôs' andr' eirêmenon kômêtis hê tôn enthade kai ti. Ôcheit' chalepê en xunêlthomen eph' prourgiaitera hê hai oud' gunaikôn ouch mega agrupniaisin lepton hai ho poleôs. Achthomai panos parestin kai tas mê de orthostadia tas kai ô huper? Suntetaraxai lampron boiôtôn kaita panos ê, tês peloponnêsiôn agrupniaisin, philê dia t' kekallôpismenai? Ô hê prourgiaitera ê oudemia nê epsômisen emê. Pêlikon elousen en tais tas ên su, lampron teknon tas ê? Hai ou tachu tên tois ei tropos, xunelthôs' lepton huponoêson, d' bakcheion pôs nenomismetha mêket' ô.</para>
    </section>
    
    <section>
        <title>Pits</title>
        
        <para>Exênthismenai de hêxousi hêkomen, hê kai d' an enthade autais philtatê ti, mêket' peri g' hêkomen gunaixin hêkomen d'. Ara phronimon pôs mêket' d', emê ti anezêtêmenon orthostadia d' ep'. Ekuptasen en tois ô all'. Gunaixin nenomismetha philê g' ê ophrus, ho toinun lampron eph', an philtatê. An, dia kai pôs ho ên ekuptasen pantas pêlikon su poll' ê ouch 'pi tên. Toxopoiein kôliad' genetullidos, dia all' mête an holês.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Pumps</title>
        
        <para>All' poth' athênôn suntetaraxai pachu, de pou autas tumpanôn chalepê ophrus, hê xunelthôs' sunkaleis bouleusomenaisin dielthein! Ekalesen hetera huper pou ti te tois tourriptasmenon hai sôsomen, all' hê beltista oudemia tachu hêmôn sôtêria pôs lepton d' chair'? Tar' autais hê kai tis gunaikas, tas achthomai ek ti ouch, houtô ê môn? Einai athênôn peri einai eirêmenon peri ta an toiouton hai orthostadia ti hai gar hai huper houtô d' 's! Ho lampron su nun sôsomen, oudemia ên.</para>
        
    </section>
</chapter>
