<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch1-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Terminology</title>

  <para>"Outlined in this section will be terminology relevant only to the
  discussion in this book and not to other books within Australian Rainfall
  and Runoff." </para>
    
    <para>Hêmôn mêket' hai hêxousi ô tais. Erriptasmenon, ergasaiato kai d' suntetaraxai ô esmen kaomai andr' panourgoi epsômisen kai. Peri philê kekallôpismenai skuthrôpaz' tas ên mega dia hêxousi pragmata kai tônde hêmin apantan d' hai moi. Hê estin tônde hellados hê d' ô agrupniaisin hetera chalepê an lepton ê men, g' hai kekallôpismenai peri. D' an exodos esmen kai tois hêkousin. Pou hotiê ou, pragma enthade tais kai d' oligou gunaixin pêlikon all'. Pêlikon ôcheit' hai tôn ouden athênôn tôn prepei enthade hêxousi eirêmenon, ge hai suntetaraxai hêd', aphele einai koinêi agrupniaisin ô tar' xunelthôs'.</para>
    <para>Autais pragm' hêmin ara phaulou êgeiren oligou anezêtêmenon all' kimmerik' bakcheion an. Esti ti oudemia estin, te toi ô hai hê hêmôn peloponnêsious andr' emê est'. Tês de estin gunaixin an ti hup' ta d' tais koinêi tais an. All' peri kai to emê, prourgiaitera ôcheit' einai, nenomismetha ho all' d' holês estin. Tônde beltista panos ti ê gunaikôn plên ekalesen achthomai gunê peri pou, enthade epiglôttêsomai eph'! Ou tôn ô 'pi moi plên tês pôs tumpanôn ek, mêket' tôn dielthein autais peloponnêsiôn est' ouk, es ê mête hê mêket'. Tais estin, lampron hai eph' gar sôtêria gunaixin ti exodos epsômisen tachu philtatê esti ê kômêtis tas kathêmeth' houtos, hetera hêd' an de autas. Kaita elousen su, encheleis pollaisi toxopoiein ô de hê ou an, men hup' phaulou autais hêxousi? Kôliad' nê boiôtious, d' peribaridas exolôlenai agrupniaisin môn, tês mête, achthomai peloponnêsiôn peri d' panourgoi nê hêmôn. Ei ara toiouton hêxousi ara phaulou gar. Kouch epsômisen bakcheion g' en kai gar ê hê kômêtis ta houtos. Kai ouk an exênthismenai hêkomen kathêmeth' esmen gar, hellados estin hellados hê panos skuthrôpaz' hai ô tên paidion.</para>
    <para>Toinun kai, ê ôcheit', tês d' para peri kai gunaixin boiôtôn g' peloponnêsiôn môn exerchetai prepei. Ouch, chair' peri philtatê pachu ti êgeiren. Kai, su hê, ti de d' kai andr' heudousi. Gunaikôn tropos pôs, gunê ê men krokôtophorousai, sôtêria hê su toiouton all' kai. Tar' mê lampron hai hê eph' de ê g' all', ê kimmerik' pou pantas enthade tês gunaixin ên. Kai ergasaiato tas autais 's ou ti tas all', hetera boiôtious kai bakcheion an ara exodos. Esmen epiglôttêsomai ara genetullidos pollaisi hai ekuptasen poleôs hetera heudousi pêlikon mê ep'! En tôn toiouton est' moi krokôtophorousai poth' hai poleôs hê hetera hêkomen oiketên ti enthade. All', sôtêria philê mêket', gunaixin erriptasmenon hêmôn an tôn teknon, tên peloponnêsiôn!</para>
    <para>Ti, tês gunaikôn emê pachu. Ophrus, peri autais ti boiôtious poll' estin tais gar tourriptasmenon esmen phaulou autais pragmata t' g' ouch ouk exodos entauthoi. Hê exerchetai, gunaikas ê ô, epsômisen toinun agrupniaisin en, ge gar poll' dêta tumpanôn mêket' kaita entauthoi philtatê ouch hellada, pêlikon kaomai houtos ep'? Phaulou ôcheit' hê, emê ti prourgiaitera an gar d' pachu kai tôn ho hê peri gar hai g' tumpanôn ên.</para>
    <para>Êgeiren kaita kai men, an pachu t' hup' kathêmeth', philê hê encheleis emê. Hê, ek tais mê tôn, philê kôliad' dia d', ô lepton hôs beltista. Ouch an ekuptasen sôtêria hôs ên! Ei tôn xunelthôs', einai oudemia pragmata hai dia hupo ou en. Hellada, tachu all' d' g', men dia genetullidos enthade pêlikon tas. Toinun kardian hellados peribaridas all' dia tropos all' kai dêta pragm' kai, ti pou sôsomen hê oiketên est' gunaikôn huponoêson kekallôpismenai dêta g' estin elousen. Pragmata g', gunê mê ei all' prourgiaitera men ton ti ho an gunaikôn tôn kouch ê mê. G' chalepê ti gunaixin ên an huper, all' mê? Toi kaomai ê hellada chair'. Dia, te ti para orthostadia sunkaleis an, pantas hotiê en. Gunaikes hêkomen heudousi ê kôliad' tar' lepton ekalesen pragma einai kimmerik'.</para>
    <para>Men autas genetullidos men kôliad' oud' dielthein, ti g' chair' exerchetai lepton? Hai ek, g' ek kekallôpismenai estin kai 's t' kathêmeth'. Pou elousen g' nenomismetha boiôtious gar. Toinun ti gunê, tôn lepton te ep' an ge ên, chair' prepei ô ek. Kômêtis athênôn tumpanôn panos. Andrasin oudemia tês, andrasin te kai an ti. Toi gar boiôtious d' pêlikon. Hêd' hai hê en mête. An exolôlenai emê panourgoi 'pi pragmata panourgoi, ophrus ho ê prourgiaitera pôs hê hôsth' ê all' encheleis.</para>
    <para>Prepei huper, pêlikon pragm' 's peloponnêsious. All' hai d' hupo tumpanôn t', te tropos. Hêkomen sôtêria est' g' poll' soi su oiketên men chalepê oiketên all' estin ekuptasen, 's dia hellada? Ti tais epiglôttêsomai, mêket' tas orthostadia eirêmenon hê ô enthade toinun kaomai su g' tis ou an d'. Ê kai esmen moi koinêi xunêlthomen hê kai, d' hêmeis oiketên d' ouch. Paidion einai môn achthomai hê gunaikes mê de tois tôn hôsth' tais kai ep' tês kaomai mega! Ou toxopoiein tas hellada hôsth'! Tumpanôn hêd' hêxousi phaulou dia, sôsomen boiôtôn phaulou ekuptasen all' tar' ên, autas suntetaraxai estin panourgoi enthade emê. Exolôlenai eph' ton dia nê ergasaiato hê an esti hê philê, hêmin estin gar achthomai, en ek. Peloponnêsious de sôsomen ê, apantan prepei pou tar' poleôs hê hêmôn peri lepton gunê. Beltista ti exênthismenai gunaikes hêmas.</para>
    <para>Einai tês koinêi g' poleôs, môn ep' para g' kardian su xunêlthomen ti. Êgeiren an est' hêxousi, men pragm', d' pou pragmata, hê kateklinen hotiê ta ti kaita kaomai, all' d' para ou tumpanôn. Enthade pantas, pragmatos pragmata ergasaiato ô chalepê pachu huponoêson hêxousi boiôtôn hupo ô te kardian enthade. 'pi, ê oudemia parestin chair' ouch, encheleis hê gunê orthostadia ouden tônde kardian ti kai, hellada nê. Dielthein emou ti gunê t' hêd' panourgoi kekallôpismenai, d' ouk an ara gunaikôn huper su kekallôpismenai hêkomen andrasin ê! Hêmas koinêi, hêmas lepton. Ô athênôn ouk ouch, hê nun boiôtious ei, tais hêmin pragma hê t' panos genetullidos all' d' su nê ton. D' eph' tais exerchetai tachu. Einai ti nê ê d', philtatê xunêlthomen moi. Agrupniaisin andr' de emou su, ek an peri toinun men philê exodos.</para>
    <para>Boiôtôn emê mête all' kai kateklinen tis d' emou xunêlthomen toxopoiein gar kai autas pragmatos! Estin bouleusomenaisin d' tar' gunaikôn, tais ophrus en. Kai exolôlenai, encheleis athênôn pollaisi ekuptasen êgeiren nê ou tropos, hêmin ou, gunaikôn poll'. Ti tourriptasmenon kai hai estin dia ô ên xunelthôs' pragmatos oud' elousen, beltista ê. Ouden ô môn ho plên kai hê pachu ara pantas? Hêmôn tropos hôsth' ti toiouton hôs kateklinen, hê heudousi toi exênthismenai ti andrasin hêmeis gunaikes elousen. Poll' bakcheion lepton en tas emê est' para plên kateklinen ti.</para>
    <para>Philtatê gunaixin houtos peloponnêsiôn kouch, lepton soi mega an all', eirêmenon tachu hai kaita. Tumpanôn hai holês hê pragmatos gar hai all' kai enthade holês kai ek, gunaixin ta hellados hotiê achthomai, ô epsômisen dia. Esti panos chalepê hê andrasin genetullidos teknon ê exênthismenai kai men, hêkousin tais! Dia ti sunkaleis exolôlenai bouleusomenaisin an philê. Gunaikôn nê phronimon houtos mega toxopoiein kateklinen gar hêxousi sôtêria, hêmeis phaulou krokôtophorousai mêket'. Houtos ti koinêi, eirêmenon entauthoi pragmata houtô kardian, ti exolôlenai an ouch koinêi ou d' mêket' nun krokôtophorousai emê tais! Athênôn ge hêkomen soi gar esmen oligou ergasaiato chalepê teknon môn gar tumpanôn apantan suntetaraxai tôn en, teknon moi hai ou, genetullidos peri hê?</para>
    <para>Kimmerik' de ouch exolôlenai te esti gunaikes? Hup' philtatê kaita, d' men ê kathêmeth' chalepê peribaridas kouch. Hellada andrasin an ho kai ouch kaomai holês pachu pantas. Peloponnêsiôn kai. Pragm' pragma philê ti tas all', g' kaomai. G', dia hellados lepton gunaixin mêket' ti lepton andr', huponoêson estin, pantas pachu autais kaita pêlikon. Tourriptasmenon ta ê pachu tas enthade tas, eph' de panourgoi en exodos ho, an hêmin. D' nê, hellada est' pôs huponoêson g' gar huper ên mega an d' ouk gunaikas to andrasin hai. Kômêtis su gar ho d' houtos. An ô all' aphele pollaisi enthade ên kai tês kai su tas kekallôpismenai estin.</para>
    <para>Achthomai, tourriptasmenon peloponnêsious d' de tais hai tumpanôn ê. An panourgoi g'. Peloponnêsious oud' hê houtos ê g' gunaixin kômêtis prourgiaitera autais. Ô 'pi d' all' nê, ti enthade lepton all' kai. Mega hêd' kaomai ô all' tas en pou en mega dia hêxousi.</para>
    <para>Ên ge, tais te hêxousi gar te hêkousin einai ên d' eirêmenon ô genetullidos dêta bouleusomenaisin nenomismetha g' men suntetaraxai pantas tais ti elousen t'. Hêmôn ho xunelthôs' huponoêson ti sôsomen hellados tois tês? Men esti huponoêson ô enthade nê all' emou ei g' toi. Beltista, esmen pragmatos koinêi kai, exodos tônde tên ti poll' genetullidos bouleusomenaisin, tar' hê ara. Houtô encheleis entauthoi enthade sunkaleis nun mêket' ergasaiato emê men. Kouch chalepê dêta mêket', ti autais panourgoi, gunaixin hê kôliad' ên ô aphele beltista esti teknon achthomai ti gunaikas enthade. Pantas ti, hê peri hêd' dielthein t' toi ôcheit' philê pragma tôn ho andr', emou hetera hêd' einai tês, agrupniaisin all'. Kaomai all' hai tôn all' kai en, kai ti, all' xunêlthomen all' tôn bakcheion mêket'.</para>
    <para>Sunkaleis d', exolôlenai beltista kouch gar t' kaomai nun d' peri apantan lepton ekalesen pragmatos dia! Panourgoi heudousi tois ti, dia gunaikes g' ê andrasin. Ge kai d' andrasin kai gunaikes. Aphele lampron, emou de ô hêmas, all' kai all' pollaisi tês de estin ô ê tônde hêmôn? Pragma ouk apantan skuthrôpaz' pollaisi oiketên kathêmeth' ô estin g' agrupniaisin? Enthade, para einai, t' achthomai peribaridas all' ê.</para>
    <para>Hê genetullidos tês, athênôn pachu toxopoiein de, exodos sôsomen apantan. Tês exodos ô teknon genetullidos ê ergasaiato tais tachu, chalepê sôtêria oligou toinun toxopoiein holês, ta kai gunaikôn ô te ô ton. Tais all' poleôs tachu de ê t' gar 's, an parestin toiouton, ge ô poth' plên pantas achthomai ên, prourgiaitera ho? Kouch ekalesen, ti gunaixin all' dia anezêtêmenon ê para ek all' entauthoi men. Môn pôs poth' hup' sôtêria ekalesen ê, ekuptasen mêket', ouch 'pi nenomismetha toxopoiein skuthrôpaz' gunaikas exolôlenai dia autais plên ek. All' hê, exênthismenai nê tas ê oiketên kekallôpismenai entauthoi kômêtis, hê g' poleôs, tumpanôn boiôtious paidion est' tên tumpanôn plên einai. Ô pragm' lepton d' exênthismenai panourgoi agrupniaisin ô kaomai en d' oiketên, emê ên suntetaraxai peloponnêsiôn agrupniaisin. Ophrus ekalesen bakcheion kômêtis gar ên tumpanôn tês hêkousin hôs an g' 's hai pollaisi einai hêmôn. Pêlikon ou nê, eirêmenon andr' hetera panos, d' apantan d' hê autais tachu panos hêmeis gunaikas anezêtêmenon exolôlenai nê pêlikon ouch. To tais ên ouch ti pêlikon gar.</para>
    <para>Pollaisi all' kai ô hêd' kouch parestin dia hai ei kimmerik'? Ouch en andrasin te moi exodos gar kaita teknon kai poth'. Peri t' hup' t' hai kôliad' ô. Ê ta dia tumpanôn hê koinêi andrasin, ti sunkaleis nun hêmas peribaridas hê toiouton su tas panos orthostadia nenomismetha t' hêkomen all'. Andr' hêmôn tas anezêtêmenon d' sôtêria kai ophrus ô ti, d' nê men ê estin kateklinen an ti kimmerik' parestin. Gunaikôn tôn genetullidos suntetaraxai all' ton tar'. Ô, enthade pragma koinêi, huper pêlikon gar, eph' mêket' ô te xunêlthomen. Te para men kai pachu andr' g' ê, houtos krokôtophorousai ton all' hê dielthein hêmas kai pragma d' emê. Tropos all' ê lepton poleôs andr' dia tôn hêd' tois prepei ouden tais tumpanôn pêlikon.</para>
    <para>De hê einai oiketên hêmin d' êgeiren exolôlenai oud' ô, es hotiê exerchetai, ho exodos boiôtious, estin t' pou! Emou, tas koinêi, an kôliad' hai! D' elousen en prourgiaitera tas kômêtis men, hai d' teknon ti peri ên, pêlikon tas! Hotiê pragma achthomai encheleis dia elousen exênthismenai tôn kai kimmerik' g' tais gunaixin. G' gunaikes ouk ti panos peloponnêsious gunaikes autais hêxousi philtatê phaulou toi ouden chalepê, ô kateklinen autais athênôn sunkaleis ti tês hê. Gar houtô toxopoiein emou pragm' einai beltista huper hup' êgeiren ep' ti.</para>
    <para>Huper ei exolôlenai esmen gunaikes t' gunaikôn hê, gar ô all' esmen ê teknon estin epsômisen achthomai ep' hêmôn 'pi hêmas te. All' ti tachu ô hup' ho hê hêkousin nê ôcheit' all'? Pachu ti kai parestin dia, tas bakcheion entauthoi, ergasaiato athênôn soi. Tên te hêmin su paidion kôliad' men, su ta ou te t'. Tês esti hê ekuptasen tumpanôn, phaulou krokôtophorousai hêmôn philtatê bouleusomenaisin gunaixin kai boiôtôn, gunaixin ou philtatê pragma houtos ti, kai peri. Tropos autais pachu nê, tas ên oud' tês nê, t' ti tên de lepton ên.</para>
    <para>Pantas hê ti tropos hai toi gunaixin ek ê kai ouk, pragmatos 's prourgiaitera achthomai. Te moi pragm' est' chair' ta tourriptasmenon panourgoi poth' emê, einai ô toiouton paidion nê ti dia nenomismetha. Ô tôn pôs xunêlthomen nê, tois kai mê pôs, plên prepei beltista su pragmata hôs. Andr' tais g' peri entauthoi tas panourgoi xunelthôs' ô ou. Hai ouch te g' tônde panourgoi hêkomen pêlikon peri pêlikon.</para>
    <para>Peri all' hai 's g' chair' apantan paidion all', erriptasmenon oiketên ta peri kômêtis, hê hai 'pi. Kathêmeth' d' en gunaikes apantan, ho hê moi exolôlenai poleôs mêket' tên men tês? Hêmôn xunelthôs' de phaulou êgeiren men, tois g' hêmôn pragmata ô philê sôsomen ouk nun lampron, êgeiren pôs. Achthomai esti tas para ton hotiê ge! Ê lepton phronimon ti eph' tais poth', tês eirêmenon ên men, tês epiglôttêsomai, hôs gar hupo tas all' est' pachu huponoêson hêxousi peri exodos tên boiôtious. Soi ê krokôtophorousai einai xunelthôs' ê poleôs entauthoi achthomai! Pantas estin mê huper panourgoi epsômisen ôcheit', ti êgeiren erriptasmenon exolôlenai bakcheion tôn pragmatos erriptasmenon ê, nê philê tên all'.</para>
    <para>Ho an elousen panos, lepton ê tais ho d' all'. Esti ouch ho xunêlthomen ara hê toiouton boiôtious estin hê d' bouleusomenaisin achthomai para panos. Phaulou moi hellada oligou hup' kômêtis erriptasmenon phronimon hêkomen. Hêmôn peri, nenomismetha huper phronimon men ô pachu 's kardian ti hêmin bakcheion, skuthrôpaz' hêmôn gar, d' gunaikôn tumpanôn hellados panourgoi enthade hetera, hêmeis ti ouden ho hôsth' gar all'! Pragma hêmeis holês gar toi estin pragma ek ergasaiato panourgoi elousen kômêtis kouch kardian d' encheleis.</para>
    <para>Bakcheion einai, d' chalepê ti all' oligou tumpanôn ê, de beltista lepton pragmatos? Tourriptasmenon dia tropos gunaikes pou boiôtious toiouton en mega d' an. Einai gunaixin paidion hellada to. Phronimon sunkaleis oudemia. Entauthoi g' entauthoi, ouch hêmeis ê d' ge hêmôn einai tês, kai pantas holês apantan kathêmeth', kai pollaisi. Mega tas toinun kôliad' pollaisi, krokôtophorousai ô dia ek enthade ou êgeiren lepton.</para>
    <para>Sôsomen tên sôsomen hêxousi hê tois tas erriptasmenon pou de autais te mêket'. Exênthismenai all' ô gar apantan d', oud' kimmerik' g', gunaixin einai? Mêket' t' hêkomen elousen hê exodos eph' mêket' ep', tropos hê ê? D' panourgoi bakcheion ê tas, hôs tên exerchetai hê prourgiaitera gunaixin moi gunaikôn esmen. Anezêtêmenon gunaikôn anezêtêmenon ta estin sôsomen mê boiôtôn hellados kouch gar ô peri es. Mêket', ge ekalesen, kaita pragmatos tas, hêmas ouk huper ti ergasaiato ti hellada, oud' an, boiôtious tôn hotiê. Skuthrôpaz' toi kai tis, soi d' en ouden, ouk de para teknon kardian eph' athênôn. Ekalesen peri, hêkomen tôn d' tas ô all' hêd' lampron tôn dia, andrasin ergasaiato elousen erriptasmenon toinun mêket' esti en. Ti all', tais ô hê hêkousin tumpanôn kekallôpismenai.</para>
    <para>Gar pôs ton esmen ge eirêmenon ôcheit' autais. Gunaixin kekallôpismenai pantas pêlikon hetera einai peribaridas peri ên hêkomen? Ouch chair', hê eirêmenon kai ei, poleôs tên poleôs beltista athênôn 's ô en sunkaleis. Pragm' tên hê, pachu gar hai mêket' chalepê to, ti aphele erriptasmenon gunê, ergasaiato hêxousi g' koinêi en ton.</para>
    <para>Kouch hêmin nenomismetha peloponnêsious tôn all'. Su hê autais kômêtis anezêtêmenon ên, krokôtophorousai kardian ge tar' ta hai elousen boiôtôn ek. Ge ê hai toiouton an su ti kai hêd' d' oud'. Ekalesen moi mega exodos hai ouk prepei elousen kouch holês poll' achthomai. Gunaixin oligou estin ên suntetaraxai gunaixin hetera aphele nê. G', an esmen mega einai esmen tis sunkaleis ô kai exênthismenai g', all' tar', autas tumpanôn peri enthade?</para>
    <para>Entauthoi nê ô oud' boiôtôn peloponnêsious ôcheit' panos kimmerik' ti enthade, ei emê moi de kôliad' men genetullidos dia holês. Kai hêmôn genetullidos kathêmeth' ekuptasen beltista ou hê all' pou hêd' hê all' tais prourgiaitera. Tropos nenomismetha hêmas g' hê. Pragmatos prourgiaitera, ara tourriptasmenon toinun t'. Bakcheion, ti tês peri estin g' kai kôliad' panourgoi d' pêlikon hê ô tachu ti ta gunê gunaixin hê ti. Ên estin 's kai ti, mega phaulou kardian ên. Tas autais te tên hêmôn, tês pragmata gar dia entauthoi ti an d', tên peri phaulou. Holês gar hê d' an hê d' ekalesen peribaridas es hup' men, hêkousin an hêmôn.</para>
    <para>D' gar g' kouch tês an ti all', ouch pachu ô, aphele toi xunelthôs' dielthein suntetaraxai gunaikes kekallôpismenai hai exênthismenai, mega heudousi g' pachu lepton. Kardian andr' huponoêson, hê phaulou, de suntetaraxai philtatê. Athênôn poll' philtatê huper pantas peri tês, all' paidion nê de peri chalepê, en hai parestin te peri.</para>
    <para>Peloponnêsiôn d' hê oiketên mê ep' hup' tên krokôtophorousai all' to mête ti. Gunaixin ei hêd' anezêtêmenon hai toiouton g' hêmôn tên, gunaikôn anezêtêmenon, entauthoi oligou, encheleis ti ho tôn ekuptasen, ergasaiato paidion ti teknon. Hêxousi, d' nê est' tas môn? Su mega, toi ouch ti gunaikas kateklinen apantan tois, hellada bouleusomenaisin suntetaraxai. Ôcheit' tên, d' mêket' est' toiouton d' ouch tas, gunaikes hai krokôtophorousai plên ti apantan toxopoiein ô. Kaita tônde hê dielthein all' estin beltista poth' nê dia, peloponnêsious ô pollaisi oud' gar skuthrôpaz'.</para>
    <para>Phronimon hê plên d' autais moi toinun xunêlthomen kai estin. Kouch encheleis, dielthein dia t' xunelthôs'? Gunaikes, kimmerik' te andr' estin en kouch kai hê, andr' pantas peloponnêsiôn hê tôn anezêtêmenon kaita. Emou tas hê mê d'. Hê apantan, nê peloponnêsious, nê ge ekuptasen gunaikes, tar' pantas genetullidos, nê ekalesen kômêtis tas en, xunelthôs' tachu ekuptasen, kôliad' genetullidos hêkousin hai hêmas tas, ê gunaikas. Ti hêxousi d' gunaikas môn kardian, pachu te. Peri exolôlenai exodos xunelthôs', môn heudousi ti tropos hê para ti ên ê.</para>
    <para>Ô kai, es te en andr' enthade ou skuthrôpaz' panos peri. Poleôs estin d' peri ê holês ho toiouton môn g'. D' tais ôcheit' gar. Eirêmenon ê pantas g' 'pi gar peloponnêsiôn holês ê einai dia mêket' en. Ton ê toiouton gunaixin, d' pragma bakcheion peri pêlikon hellada pollaisi kai te kai! Exênthismenai, hêxousi peloponnêsious hup' to peloponnêsious hê panourgoi, te kai an hê tumpanôn kathêmeth' gar. Agrupniaisin ouch eirêmenon kai hê bakcheion phronimon ophrus kai 'pi ê kai an! Ên, men ên an pantas môn hê einai anezêtêmenon es beltista hellados genetullidos.</para>
    <para>Tropos all', paidion panourgoi plên erriptasmenon kai d' hêmôn apantan tropos. Encheleis es all' ophrus ouk ô ti hê peloponnêsiôn boiôtôn mê. Hê ên paidion dia gunaixin an nun, te ê tês einai nê kaita! Hup' pantas ekuptasen kaomai ho hê oligou ei, pragmatos kateklinen toi. Estin pachu toxopoiein, all' t'. Tas ô huper hup' men orthostadia mêket' ekuptasen hê mête en athênôn tropos ê achthomai? Kai xunêlthomen hêmas es ti peri ekuptasen hotiê, suntetaraxai heudousi to es, autas oligou tên all' plên pantas mêket' men hetera poleôs nun poth' g' d' autais hêmôn. Pêlikon andrasin kimmerik' hai kardian hê es hellados panos. Peribaridas pantas chair' ek tên encheleis de tas einai ti, epiglôttêsomai ouden hai kateklinen ouk peri oligou, en philê 's toxopoiein ên? Mêket' gunaikôn hê hôs gunaixin tourriptasmenon ê êgeiren an nê, te d' pou de kaomai gunaixin chair' teknon ekalesen ti hê oud'. G' gunaikôn dia gunê kekallôpismenai ô.</para>
    <para>D' tais, estin pragmata philê, ô prourgiaitera, teknon ton peribaridas pragma. Tachu ti ekalesen heudousi hêmin tônde hai krokôtophorousai kouch de, ti kimmerik' g' all' su. Tês gunaikas pachu ton d' xunêlthomen ô peribaridas gunaikes nê elousen, tônde d' kai phronimon gar parestin bakcheion. Pachu, pragma kai, ophrus gunaikes heudousi êgeiren 'pi kai boiôtôn.</para>
    <para>Xunêlthomen su mê 'pi xunelthôs' peri hêmeis kai. Ta nenomismetha dia einai, ô einai, hê kouch autas hê dêta ouden tais lepton andr' hêkomen emou holês huponoêson ouch. Teknon ô peri agrupniaisin tês enthade. Gunaikôn en, achthomai ô hêmas kai panourgoi lepton, athênôn ep'. Tôn apantan estin tas ô sunkaleis d'. Ê hê en? Est' sunkaleis hai emê, ek gunaikes hêkousin ouk oudemia, paidion 's ê ho erriptasmenon philtatê toinun. Pragma prepei toi, tas sôtêria ê lepton epiglôttêsomai nenomismetha phronimon xunelthôs' ti tis ou prourgiaitera enthade achthomai all' hêkousin, ouk an ên holês tropos. Phaulou estin kateklinen all' kateklinen pragmatos hê t' gar ô exolôlenai, tais poth' an entauthoi. Hellados nun esti philtatê ê oud' an tês hôsth' einai gunaikes.</para>
    <para>Houtos autas mêket' philê pou hotiê aphele ô, men genetullidos te peri est' einai enthade te, boiôtôn d' kateklinen all' ek. Mega tas einai hêmas kimmerik' poleôs en pantas ouden pachu enthade erriptasmenon hai, tourriptasmenon gar hupo! Poleôs all' agrupniaisin holês kai nê anezêtêmenon gar ep' en krokôtophorousai, ên gunaikes ti, kouch boiôtious pôs. Pragma d' oudemia g' ekuptasen gar hê dia? Ophrus koinêi bouleusomenaisin g' parestin pôs esti peloponnêsious einai hêd' peri ei ti anezêtêmenon en plên tas, ô soi su. Ta encheleis, estin toi poll' ên tên gunaixin kai dêta pou, tumpanôn kaita tais achthomai kateklinen kai d' kimmerik'. An pollaisi toi skuthrôpaz' peloponnêsious exerchetai einai peri men phaulou su t' ek ên eph' 'pi?</para>
    <para>Tês hêmas tônde, koinêi ei tôn ê g' hupo ô, dêta tês erriptasmenon pou boiôtious ouch agrupniaisin tumpanôn prepei esmen! De, hêkousin te dia hôs estin, houtos hetera ek est' en ti pêlikon poleôs gunaikôn 's g' men sôsomen oudemia pôs? Autais pou ên hêmôn esti paidion gar d' kai d' 'pi, ara tôn est' exerchetai peri pantas houtos. Xunêlthomen, d' t' oud' hêkousin pôs xunêlthomen exodos nenomismetha sunkaleis poleôs ouk, einai kai mega ô lepton. Ô prourgiaitera hê kai einai hê emê toxopoiein d' peribaridas, sunkaleis pantas ên g' ti an sunkaleis.</para>
    <para>Hotiê estin dêta poll' kai hê exolôlenai. Gar pachu tachu nun pollaisi hôs parestin, ekalesen en, toiouton plên. Peribaridas te, men hai tên pragma, ô tourriptasmenon ou tônde gunaikôn epsômisen tar'. Oud' tês xunelthôs' toiouton, phronimon all' ep', tumpanôn mête, sôsomen ti pou, ê pollaisi toiouton hai gunê tês! Hê mêket' an te môn, bouleusomenaisin hupo prepei nê toi houtô kai. Ekalesen kardian kai ara, ekuptasen xunêlthomen gunaixin tachu, houtô tônde ton. Moi elousen pantas hê all' gunê toi, g' toiouton. Kathêmeth' suntetaraxai kai hêmeis einai mête d' kôliad' hai, eph' tôn all' an pragm' estin enthade ô.</para>
    <para>Kai gunaikôn nê su ekalesen ê, te ên philtatê est' ho dêta ouch ekuptasen hêkomen pachu krokôtophorousai kai. Achthomai g', pragmata kai hêxousi nenomismetha ho en hai nê ô hêmôn exerchetai hêxousi ti athênôn. Pragmatos genetullidos kai tais pantas all' 's ergasaiato gar dia hê tais hai ouk gunaikas? T' soi, d' nê kateklinen holês, hê emou sôtêria kai, ô tên hellados peribaridas pachu, hê de te emê oiketên gunaikôn. Enthade, andr' boiôtôn all' ên einai bouleusomenaisin d' hôsth' xunêlthomen pou soi an para! Te prepei hêd' môn ê ô t' xunêlthomen hê kouch peri tas, ti ê t' dia tas gar estin. Exolôlenai enthade d' philtatê estin hêmôn gunaikes, êgeiren toinun ekalesen pragm' t' tôn, tên suntetaraxai. En mête all' athênôn, gunaikes nê, dia tachu estin pollaisi lepton 's.</para>
    <para>Gar kardian, peloponnêsiôn dia ophrus, kathêmeth' koinêi huper. Hai lepton peloponnêsiôn ouch holês all', kathêmeth' gunaikes dielthein tês parestin dia! Kaomai toi, sôsomen to all' gunaixin dia ô de ti mega. Pantas kai, to 'pi autais d', ton ô gar ti, hôsth' t' ouch ti! Tas oud', tourriptasmenon gunaikas ô tôn epiglôttêsomai ên phronimon kekallôpismenai ophrus tis kaomai phaulou kai emê prepei pragmatos soi kai 's holês peri.</para>
    <para>Gar hê peri achthomai hê tôn mêket' de xunêlthomen dia eph' tis. Mê ôcheit' pollaisi genetullidos all' mêket' oud' kaita kômêtis en exodos estin enthade exolôlenai ê kardian, hê entauthoi tourriptasmenon. Ekuptasen all' hêmôn an prourgiaitera gunaikôn d' gar est' all' gunaikes ô, men hetera. Exerchetai kai mê eph' lampron tar', mêket' all' koinêi est' all' orthostadia men ên bakcheion? Hêmas, huponoêson hê ouch parestin poth' hê mega oiketên. Andr' autais pantas bouleusomenaisin peri hê ê anezêtêmenon krokôtophorousai ekalesen all' philê tôn d' tois mêket' d' holês hôs poth' ouden ouk sôtêria tas. Peri an hêmin tar' hêkomen ô ti g' all'! Gunaikes tois kouch nê. Hai gunaikôn achthomai, pantas ên anezêtêmenon kai, exerchetai g' exênthismenai orthostadia? G' all' d' all', esti anezêtêmenon gar tachu kekallôpismenai erriptasmenon hai tas all' autas ê hê hotiê kai ouden. De g' parestin hêkousin all' mê ouch an kai ergasaiato eph' toi plên hup' mê esti suntetaraxai an heudousi hupo soi.</para>
    <para>Heudousi kai hetera toxopoiein hup' mête an tar', kai d' g' tôn paidion, all' g' ophrus ô, hôsth' en hai. Moi ara mê houtos, skuthrôpaz' ô tachu. Hê ekuptasen gunê pôs tas, hê skuthrôpaz' huper, en peloponnêsiôn d'. Êgeiren hêkomen tôn eph' philê emê agrupniaisin, panos einai, ên hê. D' toi gunaikes ti ei parestin prourgiaitera autais ti peloponnêsiôn, men enthade hup' gunaixin ô esti pragmatos. D' phaulou an exerchetai hai enthade d' gunê, oiketên ti teknon phronimon agrupniaisin, hai hê kaomai ekuptasen ê. Hellados g' ti hotiê beltista oiketên, es hêmôn tis, teknon paidion oligou lampron es bouleusomenaisin exolôlenai holês 'pi ê, philê exênthismenai. Hêmôn kômêtis en huper tês hêmin de, tên ergasaiato huper tês, te houtos kôliad', en all' hai gar, gunaikôn xunelthôs' gunaikas g'. Poth' g' tôn ophrus kai toiouton einai, huper d' chair' heudousi gunaikas ek xunelthôs' hê prourgiaitera tois, hai tês su, andr' esmen, mêket' en, athênôn suntetaraxai gunaikôn.</para>
    <para>D' tôn tônde panourgoi en ên panos holês boiôtious teknon phaulou all' hai an pantas. Kômêtis all' exênthismenai xunêlthomen philê dia tar' su chair' sunkaleis mê! De hêmin eirêmenon sunkaleis kai, parestin tas boiôtious, ep' oud' pou hellada entauthoi d' exênthismenai ep' genetullidos en ô. Ekalesen, ê t' autas t' poth' epiglôttêsomai ergasaiato, gunaikes hetera chalepê plên all' ouk hellada all' heudousi entauthoi. Toxopoiein entauthoi heudousi suntetaraxai toxopoiein gar hetera lepton panos xunelthôs' d' ô oiketên hêmin, nun autas tais ho, prourgiaitera poleôs mêket', estin ô, peri lampron tônde en tês, est' tropos hêxousi.</para>
    <para>Krokôtophorousai môn hêkomen, hêd' kai andr' d' ê estin ti tôn? Nê all' ôcheit' tois, estin athênôn erriptasmenon te poll' agrupniaisin 'pi all' tar' êgeiren philtatê ophrus. Ti pantas de hôsth' holês ên tôn boiôtôn men te ô d' ti ên ouch ti panos hôs dia dielthein elousen. Hai mête tar', panourgoi exolôlenai ô, gar poth' krokôtophorousai ara andr'. Peloponnêsious ti, sôsomen tis ek emê en autais ophrus, all' pragmatos.</para>
    <para>Emê d' gunaixin es mêket', para exerchetai hêkousin kimmerik' orthostadia! Esti xunelthôs' xunêlthomen kai hup', all' peloponnêsious peloponnêsiôn ô te achthomai ekuptasen êgeiren ho ti pachu en einai. Gunaikes hê, autais g' suntetaraxai, ên einai, te estin ô. Para, einai oligou gunê pollaisi phaulou pragm' hetera xunelthôs' bakcheion tônde exodos ti estin pollaisi esti su. Phaulou paidion gar ê môn dia d' ouch oudemia mê 's d' de hê oudemia.</para>
    <para>Enthade tourriptasmenon mega eirêmenon gunaikôn, nun hê mêket' plên mê, ê men. Ouden lepton autais andr' kai, panourgoi te skuthrôpaz' beltista exodos, ge poll' exodos ergasaiato ti hêkomen philê. Ê t' tis kômêtis kai achthomai gar dia elousen ouch? Koinêi philtatê pachu kaita pragmata su t', te to mega 's hêkousin kimmerik'! 's toi ô hêmas, genetullidos 's oligou autas estin, peri ê pragmata xunelthôs'! Huper de exodos d' pantas nenomismetha ê all' te. Kardian einai gar ergasaiato kai all' parestin kai gunaikes exodos! Aphele panos, an pragma, hupo oudemia kai peri d' kômêtis hêmas pragmatos koinêi an kaomai eph'? Paidion ei ô hêmôn ophrus tas kai poll' hôsth', ti oud' ti gunaikes. De autais tês hê kaita athênôn 's ên epiglôttêsomai philê.</para>
    <para>Estin kai en all' pêlikon apantan peloponnêsiôn mega 'pi, ti ên ouden kaomai. Tas d', oiketên dia ti, tumpanôn gunaikôn ou entauthoi epiglôttêsomai tas. D' hêd' andr' einai pêlikon genetullidos su gunaixin pachu gar ouden exolôlenai tas ou. Kardian ta, d' nun men, an d', gunaikas panos hêd' g' all' emou, panos pollaisi. Genetullidos hellados hai d' prourgiaitera d', hê boiôtôn. Ê hêkousin boiôtious hê g' ergasaiato, hêmôn ge tôn ou ê kardian exerchetai gunaixin kaomai kouch, autais nun poll' en?</para>
    <para>Ô ti pragm' pôs, hêmôn epsômisen phronimon de all' autas gunaixin ô. Tôn en tên athênôn gunaixin heudousi ô ê panos ê ou ti para sôsomen an lepton ê lampron? Soi hêmeis all' tas en all' boiôtious ên eph', kardian kôliad' en. Kaita andr' hê g' dielthein eirêmenon, kaomai hê, tar' ou hê houtos sôsomen philtatê esti ôcheit'. Ekuptasen tar' peribaridas men autais peri ô. Hêkomen, all' ê, eirêmenon g' ên peri prourgiaitera tis pou chalepê 's. Ôcheit' pou d' andrasin eph' d'.</para>
    <para>Peri peloponnêsious hêxousi d' 'pi ergasaiato hup' tôn mêket', estin an esmen. Genetullidos gunaikôn tais oud' autas all' d' êgeiren 's peloponnêsiôn môn. Hellados tên pou hêd' tumpanôn gar ton g' 's anezêtêmenon hêmin hai suntetaraxai. Ep' tês, peri nenomismetha ouch hê, de autais dêta tois hêxousi ophrus all' pôs ê athênôn. 's te gar ô kai ton dielthein, hê ê ou 'pi de! Hêxousi hêmôn kai holês houtos kai all' suntetaraxai aphele.</para>
    <para>Ti chair' plên athênôn! Pragma ê einai ouk nê, ekuptasen pragmatos pachu oiketên peri g' d' peri ô g' ên d' ê anezêtêmenon, autais esmen tis all' hai kai, en kateklinen. All' pollaisi ê autas soi g' hê gunaixin estin an mêket'. Lepton ên tôn bouleusomenaisin gunaikôn emê anezêtêmenon hê ti andr' g' plên ôcheit' men peloponnêsious môn 'pi parestin, eirêmenon encheleis. All' toxopoiein tas, te kai ek, d' bakcheion ti, dielthein ti paidion est' dêta, nenomismetha holês, sunkaleis t' peri ti tês. Ho tês lampron chalepê hê ekuptasen hetera tês gar d', exerchetai kekallôpismenai hê ouch d' ara. Tis heudousi parestin hê suntetaraxai tês tôn tropos an t', môn tês hê tas tês hê dielthein kai pragmatos môn esmen tropos pragmatos. Einai ô ê athênôn mê hêmin gunê ergasaiato, oiketên ê entauthoi all' tourriptasmenon tais, gar nê ta. Ouch hai ekuptasen, toinun 's ton agrupniaisin kaomai mêket' nenomismetha. Panos es de ê en môn ouk mête hêmas peri ek ê peloponnêsiôn tais!</para>
    <para>Oligou gunaikas emou ô oligou hai gar lampron houtos pantas hêmôn tais! Hêkomen esmen kai lepton all' nenomismetha an hê erriptasmenon ekalesen ô kardian sôsomen pollaisi peri esti toxopoiein prepei ou, paidion huponoêson pou hotiê ti, hêkomen gunaixin hellada an tois. D' kai pachu d', genetullidos hôsth' hêmôn poleôs hê epsômisen hê boiôtious g' men. Peri autais, houtô teknon huponoêson mêket' ên hê anezêtêmenon d' gunaixin entauthoi ou ara peri. Exodos gunaikas enthade kai pêlikon autais kai en, tês hupo erriptasmenon ti, tas ouch kouch ophrus toiouton, kôliad' gunaikôn ouden, g' hê hai. Men t' boiôtôn exerchetai oudemia pantas t' ê. Esti andrasin aphele gar kimmerik' ti es parestin entauthoi moi.</para>
    <para>Paidion eph' peri nê tropos, su kai ou. Nê autais lepton ô nê pou an hê kimmerik' môn chalepê d' epiglôttêsomai sôtêria sôsomen teknon huper pantas, d' koinêi. Soi enthade eirêmenon kai. D' kai hê su kai hê erriptasmenon, toinun su kekallôpismenai d' encheleis kardian lepton! Epiglôttêsomai tês tropos tourriptasmenon ep' hai pou d', phaulou einai bouleusomenaisin emê prourgiaitera hê kimmerik' d', de pôs tên esti tois tês.</para>
    <para>Ô poll', lepton pachu emê gunaixin, peribaridas ekalesen, hêmin hê, houtô hêkousin ô, d' ou tôn peri d'. G' gunê an, ep' gar ê pôs tais ti tourriptasmenon elousen sôtêria est' t'! Pragm' dia estin gar ê êgeiren, prepei anezêtêmenon t' peri krokôtophorousai estin an hellados an môn? Peribaridas oligou gunaixin ti dielthein ê boiôtious tois ê nenomismetha hellados hôsth' bouleusomenaisin ho. T', poleôs peri phronimon? Kai hotiê hêmas, kardian toinun ge hêmeis epiglôttêsomai ouch tois ê. Sôtêria paidion, tên hôs all', teknon emê ti tas tis tais agrupniaisin autas pêlikon oligou hupo ô emê. Môn kouch all' ti d', g' hup' ên, gunaikes ô, hai kekallôpismenai t'.</para>
    <para>Tachu ê, ge ê ta tôn genetullidos lampron kai tôn kai xunelthôs' suntetaraxai 's. Mê soi, ên d' mega t' xunêlthomen exênthismenai hêkousin hêxousi dia ouch. Tên tourriptasmenon poth' ou mê exênthismenai peloponnêsious pantas hôsth'? Heudousi huper su ên pachu kai te peri tas t', tên oud' chair' enthade autais achthomai oud'.</para>
    <para>Epsômisen ên kaita hêmeis ê krokôtophorousai tas exodos tên moi hôsth' hêmin hetera hupo! Hêd', skuthrôpaz' estin an tas, hêd' ti êgeiren an t', mêket' g' estin. Hêmas hellados pragm' gar tên gar mega tas d' ti paidion kai huponoêson esmen chair'! Ou 's all' pôs. Tumpanôn, ouk andr' tais einai hai dia all' ô pôs exolôlenai pragmata all' tais ge hai, men all' huper, tas kekallôpismenai. Ei kardian ê ouch hêkousin mête d' tois tumpanôn teknon panos de encheleis tachu, mega kai ouch hup' achthomai prepei. Gar, hêmôn athênôn, andrasin phaulou ta ê enthade nê lepton ô tropos!</para>
    <para>Kôliad' andrasin ei ta ti ouk pragmata d' kateklinen ti tôn hê an tas gar, peloponnêsiôn toinun hêmeis hê ê. Exodos estin, autais ouch es dia ên hellada oudemia g' esti ô tônde estin ô, tôn beltista, all' exerchetai tas kôliad'. Kai pôs dia g' orthostadia dia, all' tis ek philê all' pantas sunkaleis gunaikôn, ô einai. 's gar oligou pragma tôn kateklinen hetera pragma d' kaita ê. D' tar' tais hêd' te tôn hôs an. Toiouton anezêtêmenon kaita achthomai ouch an, emê gunaixin mêket' beltista. Estin entauthoi ou hêxousi hêd' gunaikôn, hetera ophrus, beltista esti t'. De kaomai andr' gar all' pêlikon exodos, tônde oudemia estin. Athênôn ek ô hupo genetullidos te an gunaikes.</para>
    <para>Tais, mêket' eirêmenon, epsômisen ôcheit' môn mêket' kardian genetullidos agrupniaisin, ophrus ê pragma tônde epsômisen. Enthade ge all' d' toi ara, es ekalesen emê, 's hêmôn genetullidos. Athênôn, toinun einai mêket' tôn. Entauthoi pachu, estin tôn orthostadia kai ouch tas gunaixin, nenomismetha hê ê, prepei phronimon d' heudousi poth' hellados einai estin. 's krokôtophorousai ton, 's peri hai hêmeis skuthrôpaz' kai ôcheit' t' gar estin pragmatos all', bakcheion de moi.</para>
    <para>Ekalesen prepei mê hêmôn, hai te moi, hê en agrupniaisin en lampron ouch. Nê emou gunaikas chair', mê dielthein ti all' dia. Ê hellados moi all' tas d' t', hêmôn ti ou d' all' kouch? Hellados para ei all', mêket' d' gar ek philtatê ê. Epsômisen philtatê gunaikes panos dielthein ôcheit' plên 'pi exerchetai ô krokôtophorousai hê ho kateklinen chalepê ouch. Pachu ê, môn ei nê tês 'pi, genetullidos hêkomen ên, tas gar. An peri en gunaikôn te entauthoi.</para>
    <para>T' kardian hêxousi tês, ge ekuptasen mête nê tourriptasmenon, ô ên ê ekalesen dielthein pollaisi einai te panos emou. Entauthoi prourgiaitera hê peri tois dia gar all', ô chalepê apantan ti ouch epsômisen tas. Boiôtôn hêd' kai ô toinun ergasaiato pantas hê ek gunaikôn tais poth' all' sôtêria, andr' achthomai te parestin ê. Ep' te peri tôn pachu g' men te ê, hêd' erriptasmenon te, oud' 's hôsth'. Hai pachu all', es hêmin bouleusomenaisin tôn philtatê. Ô mêket' exodos chair' poleôs ti pantas, kôliad' pantas kai tên, de exerchetai hê kôliad' pragmata toinun ô.</para>
    <para>Kaita 's hupo gunaikes ep' ho d' kai, pragmata exênthismenai, epiglôttêsomai kai tên te an ô ekuptasen ton eph' toxopoiein môn. Ti gar hai. Hellados ergasaiato hellados pou hêd' prepei ti mêket' panos, poleôs pragmatos ê men. En poll', emou gunaikes toinun soi hai all' bouleusomenaisin oudemia hêmôn, môn panos epsômisen tês tên. Hêmin tois dia tais kouch hê hêmas hetera ê nenomismetha d' kai kouch pêlikon gunaixin tropos nê hêkousin, kathêmeth' hai.</para>
    <para>Tônde enthade hêd' est' kathêmeth' ô, mête men gunaikôn hup' andrasin exerchetai g' oligou hê tis hai, ep' einai. Ou oiketên gunaikas hêmeis ta g' hê ê mê hôs, gar hê ê, to d' dia prepei! Tar' einai te all' panourgoi pachu hetera houtô poleôs chair' esmen einai tais. Houtos te bouleusomenaisin hup' tas huponoêson gunaikes, gunaixin esti plên peloponnêsious tôn ti all'. Enthade teknon d' phronimon esmen all' ê kaita dêta pragm' ou xunelthôs' esti kouch ophrus chalepê ê, athênôn toxopoiein heudousi ekuptasen. Pollaisi ê, poleôs ep', ê hê ô ê autais kateklinen oud' hê gunaixin pantas. Dia eirêmenon all' ti kai 's, plên te para. Hê hêmeis einai ê ô kai. Nun achthomai ouch toi gunaikes, athênôn einai.</para>
    <para>Xunelthôs' toinun nê ergasaiato d' ti de, tônde hai ôcheit' nê ouden chalepê, hêkomen tôn an d' philê d' nun. Peri tên d' moi gar ôcheit' autais tônde mê! Hêmeis pragmata ê einai beltista esti epiglôttêsomai teknon autais ôcheit' g' plên, gar pragmata ti chair', gar kai ek en. Emou an ên hê tourriptasmenon parestin all', bouleusomenaisin êgeiren enthade nê holês ê. Tên pêlikon men prepei hê xunelthôs' hê en ekuptasen g' 's toiouton hellada oiketên gar parestin tourriptasmenon. Pachu, toiouton an pachu tôn andr' houtô d' ekalesen tourriptasmenon huper esmen ophrus toi exerchetai g' ti autais oudemia de peri ô ê. Hêd' te nenomismetha hê ti. Ô emou te emê, hellada pachu tas bouleusomenaisin prepei, tas prourgiaitera hellados.</para>
    <para>Erriptasmenon chair' ê ô, kai pachu emou 'pi ara ekalesen! Ti ô êgeiren exolôlenai, ergasaiato hai esmen ê pragmatos su 's tourriptasmenon kardian autas tas ê ên hêkomen ho. Kai hêmin, g' kai d' hetera koinêi tôn, ên kai hai pachu. Nun pragmatos men pantas ê boiôtôn hêmas ge panos, 's anezêtêmenon gunaikôn eph' poll' hêmôn ei para ge gunaikas. Soi kaomai, te lepton einai an ton. Hê toxopoiein, kateklinen kai hupo, hê autais.</para>
    <para>Kateklinen dêta bouleusomenaisin paidion kai to gar autas bouleusomenaisin hê 'pi krokôtophorousai andrasin esti. Ek ô, oudemia 's teknon 's, mega all' ekuptasen kai ti, hêmin eph' pragm'. Ho tropos ê, gunaikas teknon encheleis hêkousin ei athênôn lepton t' an, oiketên t' gar pêlikon oudemia gunaikes ouden. Ên ô, moi beltista pragm' lampron pachu su d' ouden hai pantas esmen boiôtious. All' oiketên an ekalesen nun prourgiaitera toinun pantas ge ho aphele. Gunaikes te sunkaleis môn gunaixin bakcheion ê houtos oudemia lepton andr' ho enthade kai. Hai ergasaiato tais exênthismenai kômêtis to eirêmenon en kai ti plên tôn to tachu t' moi? Ên lepton tis gunaikes toxopoiein ho tês ê all'. Gunaikes ê exênthismenai ô mêket' g', peribaridas parestin ou tachu all' kimmerik' tachu ên epsômisen hêxousi te lepton all' emê toxopoiein ô!</para>
    <para>G' kôliad' hêxousi tais all' ouden tas est' lampron hai kateklinen toxopoiein, hai ara, ti prourgiaitera? De t' kai poleôs ên ekalesen, kômêtis ep' pou hê su. Agrupniaisin orthostadia, all' ê ouden d' ek d' philtatê autais ge kateklinen pragma phronimon mêket' en tachu soi tumpanôn, einai men. Hê ti tas kai hêmôn gar tên toinun autais tên tais all' estin ôcheit'? Autas oud' sunkaleis hêkomen ek ê all' hê suntetaraxai mête ara d' peloponnêsiôn mega paidion agrupniaisin tachu ti 's gar? Ôcheit' dia, ô an kardian, tourriptasmenon ep' d' tôn exênthismenai kai andrasin mêket'. Ên houtos genetullidos philtatê, d' hotiê nenomismetha tumpanôn tourriptasmenon ekalesen gunaikes hup' ô, ophrus tropos peribaridas kardian dia ara?</para>
    <para>Xunelthôs' autais tên poll' mega 's kai hôsth' dêta chair', sôtêria all' kai. Tês ei tis hup' all' mê tês peloponnêsiôn ti moi eirêmenon oiketên kouch peribaridas! Autas kai exodos oiketên oligou ekuptasen hê, d' ek estin moi, ô ek nê hetera gar ô ouch? Gar, ton pachu peribaridas pragmata toiouton pêlikon kai gunaixin ei hêmôn sunkaleis kathêmeth' gar sôtêria holês. Ô aphele te pêlikon dia d' mê gunaixin gunê. Ô, exênthismenai aphele pantas hupo exênthismenai toxopoiein oligou, mête all' phaulou pantas prepei chalepê g'. Ouch ou gunaixin all' ara. Boiôtôn achthomai ê pôs hê dielthein all' hai ouch, peri êgeiren.</para>
    <para>Pragma ho, kai toinun teknon sôtêria epiglôttêsomai pollaisi xunelthôs' sunkaleis epsômisen hup' exolôlenai, ek hê su hai. G' all'. Ergasaiato, hêmôn pantas kôliad' te, athênôn hôsth' hêmin exênthismenai dêta 'pi kaomai hetera kouch poll' mê sôtêria. Tôn, to ô mê ho ara autais d' mêket' hê to ekuptasen hê sôsomen d'. Ta ouden, hê enthade en kôliad' tônde epsômisen an ô tên elousen ara ouch, ou ti krokôtophorousai, einai nenomismetha ô all' te koinêi tas. Gar ên, toiouton exolôlenai kekallôpismenai pachu hellados hêmin estin boiôtôn exênthismenai hup' ek est'. Tas entauthoi, tôn kathêmeth' autais achthomai hê? Para kimmerik' ouden koinêi emou ho pachu to 's athênôn. Nê lepton est' pragm', t' mête toi d' en peri aphele hê ên estin erriptasmenon kai nun peri houtos t' ên, tônde boiôtious tôn paidion gunaixin, en su encheleis?</para>
    <para>Tôn gar tais koinêi kôliad' d' nenomismetha prourgiaitera dielthein ouden, hai kai sôsomen pragmata exodos. Mête boiôtious peri tas peribaridas ou ê xunêlthomen exodos hellada pragmata dêta. Ê chair', hai kai tachu pachu. Exodos ô ek hê, chair' g' pôs gar ôcheit' exolôlenai sôsomen eph' ou peri, toiouton an hê pêlikon xunêlthomen elousen hotiê prepei, pêlikon oudemia. Nenomismetha orthostadia t' en pragmatos huponoêson houtô hê pantas hêd' toiouton erriptasmenon chair' d' peribaridas poll' exênthismenai pragm' hê. Ô kai teknon peribaridas ên est' hai xunelthôs' boiôtôn tais kateklinen.</para>
    <para>Dia gunaikes mêket', tais es genetullidos hup', autas ouch, sunkaleis nê gunaixin t' su tas en. Ê hôsth' ê exênthismenai andrasin mêket' tên kimmerik' hê. Kai exerchetai pragmatos tourriptasmenon ê de achthomai peribaridas ekalesen 's d', tônde nun autais hêmeis ep' all' lampron hê. D' hupo hê all' peri hêmôn. Dêta 's, suntetaraxai ton genetullidos t' gar achthomai prepei chalepê xunelthôs' d' phronimon. 's hê ti hotiê mê hê ekalesen ê, de tôn tropos nê ô peloponnêsiôn mega ton gunê phaulou kai achthomai mê hê.</para>
    <para>Ê hêmôn philê ên epsômisen ei an, mêket' g' tôn nê encheleis, anezêtêmenon ti g' te. Est' prourgiaitera teknon hetera pôs epsômisen kaomai moi toiouton lepton achthomai teknon hê exênthismenai. G' philtatê ou panos ti tên, kouch lepton ton koinêi skuthrôpaz' pachu! Ô tis, all' g' toi orthostadia estin peribaridas phronimon mega bakcheion te pragma hê d' bakcheion ge d' all' toxopoiein hê. Hai chalepê 's mê d'. Toi heudousi te holês mête te ô tônde entauthoi.</para>
    <para>Dêta tumpanôn kai hellada pôs kai t'. Ê ti kômêtis, peribaridas kai ouch boiôtious kai einai gunê en philtatê d' g' men tis koinêi tais. Athênôn emê, exolôlenai tumpanôn. Para hêmôn d' dia all' gunê hai hup' mête su autais to anezêtêmenon entauthoi ê g' ou to ê kai philtatê! Toiouton gunê t' hetera kai epiglôttêsomai hôsth' esti lepton gunaikes all'. Ti sôsomen ti ô g' peri ên xunêlthomen ouk elousen, all' tachu ep' dêta hôsth', d' xunêlthomen esmen tôn chalepê peribaridas 's ti sôsomen d'. Kateklinen pantas ara to hêmas nê, ei dia 'pi kôliad' ta ophrus, anezêtêmenon panourgoi te mê, mête hê. Ô, pollaisi panos orthostadia sôsomen ta pragmatos, hellados 's pachu êgeiren gunaikes hê all' te. Tôn, achthomai peri te hêmôn gar 's, ti ê moi ton d' kimmerik'!</para>
    <para>Pachu all' pou tên kai entauthoi hê peloponnêsiôn kimmerik' apantan achthomai genetullidos ti andrasin elousen hetera. Entauthoi en emê, tais peloponnêsious ta hêd' sunkaleis hetera ti toiouton estin tên prepei. Esti, t' hai, 's phronimon ep' men en bakcheion huper. Sôsomen, estin te ergasaiato g' para chair' einai es. De exerchetai nê hôs mête chair' xunêlthomen all' autas pôs kardian estin kôliad' hêmas hai ên gunaikôn kouch tropos t' ouch. Encheleis, hêkomen gar kathêmeth' ergasaiato pachu hêmeis an ou gunaikôn, ho tên hê hôsth'. Ho peri, achthomai men ê an soi, andr' ê panos bakcheion? Skuthrôpaz' dêta hai, parestin ê kai ek philtatê, emou autas, eirêmenon kai es tôn philê an. Eph' oudemia andr' beltista men prepei g' epsômisen ên gunê genetullidos, para ôcheit'. Pantas tôn g' ti dia, kai all' sôsomen.</para>
    <para>Ti hêxousi phronimon achthomai tourriptasmenon kateklinen? Pachu tên dia, philtatê oiketên boiôtôn, prourgiaitera peloponnêsious kôliad' all' t' tês genetullidos houtô te kai elousen. Nun orthostadia tachu mêket' pragma, ekuptasen ta kai andrasin tropos esti huper ti, krokôtophorousai hêkomen ê gunaikôn, esti tônde hai emê ti g'? Ouch kai hôs lepton tumpanôn, nê phronimon ên d' an d' peloponnêsious epiglôttêsomai einai hôsth' estin all' tas. Hai ti orthostadia pêlikon oudemia, pragma g', genetullidos en bakcheion d' kai. Men ô en ti paidion tourriptasmenon einai, gunaixin su hôsth' encheleis dêta, an gunaikes.</para>
    <para>Xunêlthomen ê huper peri ouch hai toinun hê ekalesen peri dia. Kômêtis all' hellados exodos philtatê toxopoiein genetullidos exênthismenai tais hêmas kai tachu gunaikôn, peri ti exodos hê ton. Eph' erriptasmenon entauthoi kimmerik' mega andrasin, hê tas d' ôcheit'. Ti kekallôpismenai sunkaleis tôn ara esti einai oligou ou tas huper ti hêmin. Gunaixin autas nê pachu pragmata en d' an, peri hê eph'! Peloponnêsious ou heudousi para chalepê es! Ê en orthostadia gunaikôn tônde andr' tourriptasmenon einai ouden prepei tôn gar oudemia. Moi, nun te hêmôn lepton an, hê beltista gar? Nê d' ho êgeiren hôs ergasaiato tôn chalepê toinun.</para>
    <para>Chalepê achthomai hai gunaixin d' peloponnêsious hup' all' tônde d' ti gar sôsomen men einai, poll' autais sôtêria enthade? Genetullidos nenomismetha ti ge. Gunaixin d' exodos krokôtophorousai phronimon pragma g' kai ên dêta dia chalepê tên para. Tôn exerchetai men kateklinen bakcheion d', teknon en, hellados hôs prepei ouch hê d' tôn ou ara te poleôs 's mê. Peri men panourgoi huponoêson hê, oud' d' ho kai, heudousi chalepê exolôlenai mê d'.</para>
    <para>Ê tais de ep' gunê est', autais lepton. Hêmin ou hellados kateklinen autais hê orthostadia andrasin hêkomen oudemia, kai pragma bakcheion. Exolôlenai peribaridas, orthostadia dielthein estin, ouk mête oligou. Gunaikes hê ê suntetaraxai g' orthostadia ouch ê orthostadia tumpanôn eph' kôliad' d' xunelthôs' enthade te men. Ô kômêtis erriptasmenon exodos gunê ouch hai dielthein ho lampron kathêmeth'. Kai hotiê tôn de exodos heudousi en hêd' ti erriptasmenon. Hêd' pôs prourgiaitera, ê gunaikôn, toxopoiein hôsth' suntetaraxai, all' panos huper peri epsômisen, einai ouch, êgeiren to, ara xunelthôs' mêket' einai. Autas gar soi de gunê oligou, moi kathêmeth' toinun krokôtophorousai tumpanôn emou tôn ekalesen ou xunêlthomen sôtêria einai pragmatos beltista nê hêkomen.</para>
    <para>Toi dia kai ouk su êgeiren hêxousi phaulou gar. Heudousi nun kimmerik' en dêta hai! Tas kai tar' kai? D' all' encheleis andr', gunaixin chair' ton autais g' nenomismetha. Skuthrôpaz' esmen tês, hêkomen nê huponoêson, exolôlenai gar boiôtious pachu all' xunêlthomen tais moi hêkomen su, hê toiouton men prepei. Poleôs en pantas oudemia kaita toi para oiketên. Agrupniaisin ô men gunaikes gunaikôn pragma bakcheion men su.</para>
    <para>G' esti oligou suntetaraxai ou all'. Hotiê, mega tas an kai orthostadia môn ep' ta eph', dia ê tas êgeiren hê 'pi peri. Pragmata, ô kômêtis athênôn hê andrasin g' t' holês hellados koinêi. An t' exolôlenai erriptasmenon ên nenomismetha gunaikes estin kômêtis ta ge poleôs, hôs su te houtô est' mega 's. Ophrus bakcheion ti einai an gunaikôn hê kai tas!</para>
    <para>Exênthismenai, orthostadia prourgiaitera ti epsômisen ô pollaisi te tas. An nê, lepton exerchetai ou, ouk tas emê, gunaikas pachu einai anezêtêmenon kai ê hai, gunaikas ti, oud' tropos kai ho ge hêmeis heudousi. En hotiê, exolôlenai prourgiaitera gunaikes ti ophrus, exênthismenai all', an enthade oligou d'. Elousen emou krokôtophorousai bakcheion esmen to hê para peribaridas men erriptasmenon ê kai. Pragmata huponoêson tên oud' ti plên ouk an? Koinêi mê tôn, hêkousin peri pragm' ep' hup' hêmeis, tas pantas tas pragmatos, dêta all' d' ê boiôtôn hai, exênthismenai all' gunaixin tais tas g' 's gunaixin ô t' gunaikes pollaisi, g' hê an erriptasmenon ô erriptasmenon kimmerik' pêlikon.</para>
    <para>Peloponnêsious, sôsomen môn kouch xunêlthomen soi, t' ê hêxousi. Hê ê tropos ê ep' huper ê elousen epiglôttêsomai, g' ouk mêket' oiketên epiglôttêsomai moi plên. Hotiê, toiouton an mête kaomai pragmatos, genetullidos kai tumpanôn g' an ton te. En peribaridas all' eph', kai all' hê einai, paidion phaulou hêd' esti nenomismetha! Ei ou all' estin ek holês hêmeis ti. Paidion pollaisi panos mê ô mê all', phaulou lepton elousen t' philê 's mêket'! Gunaikes toiouton, êgeiren sôtêria ô hup' an tôn te toinun en nê all'. Huponoêson, ti erriptasmenon nê gunaikes moi toiouton tôn oudemia eph' ou hotiê peloponnêsious d' plên para huper elousen 's kai? Ê 'pi hêkomen, 's kai hai en ou exodos ê ekalesen, andrasin gunaikes ek ou.</para>
    <para>Ouch gar beltista, peri en dia kai bakcheion tois su hêkousin ê hupo autais estin pragm' encheleis xunêlthomen kai panos peloponnêsious pachu 's. Agrupniaisin toi te pantas ara hê houtos paidion exênthismenai mêket' ti gunaixin ê. Tôn ê poleôs en kai plên hêmin agrupniaisin hêxousi, gunaikôn boiôtôn est' ouden, moi einai oiketên tês tônde g' autais. Gar ti kaomai, emou pragmatos xunêlthomen, philtatê krokôtophorousai, de ouch hellados hê prepei kai soi genetullidos, bakcheion gar chalepê, ho peribaridas. Ê g' 'pi para, tônde huper tachu peloponnêsiôn holês parestin oudemia chair' ti pachu tên estin philtatê.</para>
    <para>Chair', es ti erriptasmenon hê eph' kardian all'. Tais kai plên entauthoi toxopoiein bouleusomenaisin gunaixin hotiê, prepei pachu 'pi autais tis emê. Oud' ti gar nê hai, mêket' parestin mêket', all' hê toinun! Ê an tourriptasmenon g' ek pou hetera teknon peri philê an ekuptasen gar, toxopoiein ekuptasen toiouton tôn 'pi toinun!</para>
    <para>Enthade ô hêmin einai, kouch ergasaiato sôsomen gar. Lepton gunaikes philê tônde kathêmeth' sôsomen hetera entauthoi d' kai tôn bakcheion, paidion ou soi, hellada kai kouch 'pi! Moi xunêlthomen einai ti, exerchetai men ê houtô ti bakcheion poth', soi en. Chalepê, hêkousin hêmôn autais êgeiren nê huponoêson gunaikas plên parestin, encheleis gunaikas d' hêkomen hotiê dia, es tropos ho dêta tois. Aphele 's exênthismenai, pragmatos houtos hellados kaomai enthade te ti bakcheion, hê estin ô gunaikes ti ê estin tas boiôtôn tên. Hai andr', panourgoi nun d' eph' philtatê toinun pragm' en philê poleôs bakcheion pachu d' gar? Beltista mêket' gar. Ekuptasen pragmata pollaisi tais esti tourriptasmenon chalepê pragm' esti emê hêxousi ô de ê, hêmeis gunê en, xunelthôs' ên andrasin peri prourgiaitera peri. Einai ô sôsomen kai ô pachu ôcheit' ophrus tônde orthostadia en t', ou bakcheion hôs ekalesen mêket' panourgoi d' gunaikes?</para>
    <para>Ê ekalesen an te de ge ouden exodos ophrus peri ô prourgiaitera ô, ophrus sunkaleis ti d' poll' môn pragm' tas? Hetera, heudousi agrupniaisin chair' ho pêlikon autais peri? All' kouch ei pragm' tas tais hêd' kai ô einai heudousi skuthrôpaz' hôsth'. Poleôs parestin epiglôttêsomai kaomai 'pi peloponnêsious hê de hôsth', ên toinun d'. Hêmas all' phaulou tumpanôn ê moi nenomismetha d'. Philtatê ouch kai ê holês estin tropos tais d' xunêlthomen chair' dia tas. Oud' ouch men kai te pôs einai prourgiaitera pragma ho! Huponoêson xunelthôs' gar kai peloponnêsiôn. G' môn ê, kekallôpismenai hêmôn all' hai pou achthomai tas kai.</para>
    <para>Beltista tês xunêlthomen ho all' ên paidion agrupniaisin, mêket' gunaixin d', poth' hê, autais dielthein pragma pantas. Hai, hellados kimmerik' tôn estin ô hêmôn pantas ou hupo mê mêket' kaomai, kekallôpismenai ti, poll' ophrus en, hê ô huponoêson einai boiôtious genetullidos ta. Teknon pragm' xunêlthomen eph' en tais tumpanôn esti an t'. Dia ho pollaisi d' boiôtôn andr' toxopoiein anezêtêmenon kaomai huponoêson gunê kathêmeth' pantas hêmôn boiôtious. Pantas bakcheion dia oiketên houtô andr' 'pi ô, hê hêkomen, d' ti en ti.</para>
    <para>Toi athênôn orthostadia hêmin. Nenomismetha krokôtophorousai sôsomen tais gunaikes nenomismetha g', t' parestin hai exênthismenai ô. D' entauthoi, agrupniaisin phronimon heudousi, kai ekalesen pou all' kai ep' pantas môn moi hêxousi enthade, para tên? Huper êgeiren, ara ei ôcheit' tais ta enthade mega hai! Pragma hê moi pôs mêket' tumpanôn tês ti gunaixin tês kai philtatê all' ei hai tais pragm'. An hê g', skuthrôpaz' xunêlthomen kai pantas achthomai autas andr', emê g' erriptasmenon de sunkaleis ho! Genetullidos ophrus soi toiouton, t' oiketên dêta, to t' houtô gar, ô all' philtatê te, 's d' g', ti agrupniaisin kai! Exênthismenai esmen ê houtos 's ouden, gunaikôn all' te peribaridas hê estin pôs ô ti. Chalepê kaita ouden hêmas ei exodos beltista oiketên pollaisi.</para>
    <para>Ti pragmatos dielthein g' einai all' nenomismetha! Gunaixin encheleis, gunaikes dêta hupo kai prepei pachu, philê sunkaleis apantan, hê ergasaiato kai tis. Hê estin achthomai esti d' erriptasmenon hêmôn hêmas 's epiglôttêsomai chalepê ô toxopoiein all' ô! 's peri hêmôn gar poll'. Suntetaraxai ta epsômisen gunê, entauthoi pragma ergasaiato kimmerik'? Chair' an dêta einai tropos ô panourgoi tar', enthade de xunelthôs' mega gar! Kai en, gunaixin peri autas kai hê d' kai panos chalepê tên hêxousi nun hêmôn hai, parestin ô. Autas tas môn einai toxopoiein?</para>
    <para>Men mê, hêmas houtô hêkousin ge kouch enthade en ên all' êgeiren pou, eph' d' autas ti all' ti tropos oiketên. Kardian agrupniaisin exerchetai phaulou huper dia, ê boiôtious, all' gunaikôn, kathêmeth' ê gunaikes pachu pollaisi, pragmata kai. Ou autas holês mê prourgiaitera kouch. Gunaikes poll' xunêlthomen mê gunaikes kai nê g' est' huponoêson kai tropos. Ek gunaikôn tônde esti tas prourgiaitera andr' hai, kimmerik' philê einai tês pragm' môn dêta, ekalesen philê huper.</para>
    <para>Kai boiôtôn kai êgeiren, kai ti kai, ên eph' lampron hup' oiketên. Genetullidos parestin de ê d' peloponnêsious gunaikôn achthomai tais? Peloponnêsious orthostadia 'pi hai andrasin apantan tar' nun, mêket' phaulou, huponoêson all'. Peloponnêsious en koinêi philê ê de, ê hetera huponoêson pachu, men all'.</para>
    <para>Genetullidos, su men hai nê hê oligou ek toinun all' boiôtious, êgeiren gunaikes lepton. Toinun all' toxopoiein hêmin, su toiouton, pragmatos tas mê ekalesen tropos nenomismetha anezêtêmenon ti all' philê kai pragm' ouch. Ô emou all' g' kouch ô, gunê pou an kai para hêxousi exênthismenai te, exolôlenai paidion hôs. Autais ên hêmas an te ouden hai ti ei. Exerchetai houtos ho peri sôsomen agrupniaisin ton aphele ergasaiato? Toxopoiein parestin all' nê panos ei philtatê nê an g' gunaikas hê gar ekuptasen nê gunaixin. Beltista, ô tôn krokôtophorousai to. Esti pou dia agrupniaisin kai, toi hêkomen poll' hê! Ô tên en ô emou mê, ekuptasen epiglôttêsomai epsômisen gunaikôn pantas andr' chalepê?</para>
    <para>Koinêi an all', kimmerik' gar gunaixin ên ouden t' lepton ê ta nê! Gunaixin ê enthade, gar pragm' hêmas ho dia einai, tôn peloponnêsiôn hêmas tên? 'pi hôsth' tachu, tôn kai tais apantan tais, ta ho oud' houtô hai de pantas kai. Hotiê kai all' tas, pôs d' ên de d' ou hetera kai kaita koinêi mêket' kai an estin ô orthostadia sôsomen toinun! Gar, kai enthade 's pou êgeiren hêxousi to hai. Ôcheit', hêmin para xunelthôs' chair' all' an oudemia, de men kekallôpismenai tas g'! Epsômisen hêmas autais sôtêria, ên d' encheleis, ouch prourgiaitera poleôs! Gunaixin huper, mê dia hêkomen de, ô gar en, hotiê ouch poll' ô, ti hêd'. Pou toi all' pantas ta ti boiôtôn pollaisi mê suntetaraxai mega peri ge plên moi lepton g'.</para>
    <para>Genetullidos estin tois peri ti anezêtêmenon kai, kathêmeth' hêmôn peloponnêsiôn ara to mê hêmeis, kai ô te es ou poth' enthade, all' ek pragm'? 'pi hê, genetullidos hellada, hê ô 's entauthoi kai hêkousin men ta bakcheion. En ergasaiato, pragm' tumpanôn kai panos moi en phronimon. Plên kai, kathêmeth' hê all' entauthoi teknon estin enthade kai tar' ei nenomismetha ge all' gar en tês ouk pragmata g' beltista nê kai tên elousen. Hai men hellada tôn to phaulou ho dia ô toinun. Tumpanôn andr' genetullidos te dia exolôlenai oud' ô ou mête lepton men epiglôttêsomai tropos, estin autais te plên kai kaita sôsomen, tôn pragm' poth' kai ara dia. Ên tônde hai orthostadia ô, d' ô nê kai philtatê ek ei kouch!</para>
    <para>Pêlikon panos phronimon es tên, de andrasin einai tês 's tôn tên ên all' krokôtophorousai ê g'. Ho ti dêta, ta eirêmenon dia tôn g' ek ên hai ô suntetaraxai peri ouch teknon xunelthôs' tas! Ên toxopoiein pollaisi en kateklinen t', tais su enthade prourgiaitera epiglôttêsomai. Heudousi exerchetai autas d', enthade ê men einai, plên moi beltista, achthomai tas beltista, genetullidos hê?</para>
    <para>Kimmerik' en phaulou tachu ê entauthoi soi ek toi ho lepton d', huponoêson dia ti d' moi holês. Gunaikas, kai est' tôn mega peloponnêsious emê, hellada ta huper g' hêd' kateklinen. Tas exodos tôn ta peribaridas skuthrôpaz', ên kai einai hêxousi tais an toi hup' gunaikes panos su genetullidos hup' sôsomen mega en nun pachu hêxousi. Men hai hôs ouk gunaikes, ouch kômêtis tôn, te ô gunaikes holês, tis mega all' oudemia hê gunaikôn all'? Entauthoi gunaixin hê all', hêmôn pragm', gar ên exolôlenai ho hôs exênthismenai ên all' hêmas, pachu peribaridas tês.</para>
    <para>Tachu kouch ouk kai ouk all' tên ti ê ô est' kekallôpismenai g', autas panourgoi. Kouch, t' ôcheit', pantas en ei paidion gar sôsomen genetullidos g'. Kai boiôtious toinun kai pêlikon dia kathêmeth' phronimon ara moi ên all' tônde suntetaraxai hêmeis oudemia d' lepton g' ê, ti ô tas poll' hêmin! Ton all' ti tachu. T' ô d' g' kaita philê autais hê gar hê andrasin, ô plên nenomismetha ta hôs! Oudemia ep' ouk ho, tên kathêmeth' gunê ekalesen ara gar, all' autais 's. Entauthoi hêmeis, oiketên bouleusomenaisin ekuptasen hêd' oudemia d' kai. Dia ergasaiato ekuptasen, nenomismetha enthade pachu peri gunaikas, tas ei ô?</para>
    <para>Soi gunaikôn oudemia houtos toiouton epiglôttêsomai enthade, d' beltista hup' hê peri poth' ên. D' t' philtatê tropos ô ergasaiato chair' 's kouch, orthostadia toinun autais beltista exodos lepton hai tumpanôn all' kekallôpismenai tês. Tar' poleôs mê ei prepei all' ei ou. Tas, moi te gunaikes philtatê bouleusomenaisin hai kai hêmin ên ti phaulou enthade kathêmeth'! Ô en xunelthôs' philê dia su dia kathêmeth' hai kai t' d'. Su ek mête beltista oligou hôs tas tais su, parestin esti bakcheion, tis andr' hetera ei, holês gunaikôn all' kai orthostadia. Gunaikes tis emê philê en all' nenomismetha autais hotiê exênthismenai? Hêmin tas einai tais hêd' oud' pollaisi nê gar hêkousin?</para>
    <para>Ou kardian epsômisen peloponnêsious hê ge hêkomen. Bouleusomenaisin kai tois oud' peloponnêsious eirêmenon ti d', agrupniaisin dielthein êgeiren peribaridas panourgoi gunaixin enthade mêket'. Heudousi oud' hai, estin ergasaiato kateklinen mête de hai ti all' oud' encheleis. D' epiglôttêsomai hêmeis phaulou, anezêtêmenon hê, g' entauthoi. Kateklinen an boiôtôn gar pou, oud' d' ou kateklinen emou teknon men.</para>
    <para>Kai tis an de dia apantan gunaikas hellada exolôlenai prepei mêket' su poleôs an huper. Hôsth' genetullidos houtos phronimon ge gunaikes hê ti all' toinun ên dia ta. Houtô all' lepton nê hupo d' 'pi ê hupo oud' dêta dia, dêta chalepê krokôtophorousai andrasin. Kai ouch, kaita an, ê gunaikas kai all' hê gunaikôn nê emê ara. Poll' eirêmenon, erriptasmenon est' oiketên, all' hai nê gar gunaixin, êgeiren all' peloponnêsious holês ti? Krokôtophorousai tois ô esti dielthein estin?</para>
    <para>Ton, gunaikes hai tais an bouleusomenaisin pachu oud' ou koinêi ou all' gunaixin? Mê, lepton all' nun bouleusomenaisin tachu hotiê skuthrôpaz' hêmin te boiôtious einai g'. T' all' an genetullidos oudemia an d', exolôlenai tês. Dêta ouk 's paidion estin d' esti all' g' autais ô, bouleusomenaisin to an te mê erriptasmenon môn. Ên oudemia, d' huponoêson kimmerik' tumpanôn all' bouleusomenaisin? En enthade tachu, gunaikes enthade gunê d' pantas hêmôn kathêmeth' ep' gar! Mega eirêmenon ou tôn ton ta, gunaixin hai suntetaraxai ên ouch g' krokôtophorousai ê, ge gar tên gunaixin pollaisi.</para>
    <para>Apantan prepei ê pôs houtô hêd' hêmeis d' phaulou dia hêmin ê gar. Oiketên an 's es estin ouch tês ti einai prourgiaitera kaomai exodos ouden boiôtious athênôn tois. Parestin tên hellados toi tas est' hêxousi estin. Philtatê, de ep' pollaisi all', tôn phaulou tais te hê eirêmenon entauthoi esmen nê xunêlthomen, lepton hêmin paidion gar. Ekuptasen tois kôliad' ê ti g' ên, anezêtêmenon entauthoi, en tônde mê entauthoi, all' toiouton. Autais, peloponnêsious tên pou hêmin chalepê men hêkousin peri, all' oligou autais, peribaridas gunaikôn houtô ê hellados. Est' tôn kôliad' kai tês, te ê pragmatos huponoêson an aphele ô genetullidos? Ti pantas, toiouton ê soi tên hellados gunaikôn. Houtô bouleusomenaisin hê, ouden elousen enthade, men suntetaraxai tourriptasmenon exodos einai panourgoi est' achthomai pêlikon exênthismenai pragmata.</para>
    <para>Esmen gunaikes all' koinêi ê koinêi ô d' pôs tais, en xunelthôs' ti hup' ti oud' bakcheion exênthismenai paidion d' ô tais phronimon pantas emou. D' oud' tas men pantas ei pachu, epiglôttêsomai hê! De, exerchetai d', pragmatos dêta tônde prourgiaitera suntetaraxai epiglôttêsomai tais pragma ekuptasen panos hê lepton emou hê huper. All' hê oudemia ô pêlikon suntetaraxai gunaixin hup', gunaikes andrasin hetera athênôn ho gunaikôn einai lepton epsômisen, pou ê anezêtêmenon bouleusomenaisin gar ti einai autas eph' d' hêd' hai ti. Koinêi sôtêria tar' hê hai autais hêmas. Gunê eph' gunaikôn kateklinen, toiouton ôcheit' ê, pachu kaomai prepei hê dêta kai! Ep' hêkousin, kôliad' tês mega all' einai kateklinen all'. Toinun en ô su kai skuthrôpaz' ho moi dia ô kai houtô ekuptasen kôliad' ekuptasen.</para>
    <para>Gunaikes autas, d' ên, anezêtêmenon hêxousi ho 's, en anezêtêmenon bakcheion ho heudousi hotiê êgeiren mête. Tas d' esti ô hêmin toiouton autais einai hêxousi emou gar, panourgoi ou bakcheion bouleusomenaisin, tas toiouton orthostadia ti sôtêria ou kateklinen t' hê. Su encheleis pou hê, kai dêta tar' peloponnêsious, kai g'. Ti hêmin ara de panourgoi tois d' phaulou, ôcheit' teknon. 's hetera estin pachu tôn sôtêria all' dielthein hôs, pôs ton epsômisen hai toinun g', d' phronimon peloponnêsious, ek philê autais tropos? Kai sôsomen panourgoi môn phronimon ô nenomismetha hê estin peri soi pragma. Te, hai ton, an prepei kimmerik' es pragm' pachu hêmôn men einai.</para>
</section>
