<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch1-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Scope </title>

  <para>Outlined in this section will be the scope of the advice presented in
  this book of Australian Rainfall and Runoff. Primarily, the scope is
  concerned with the transmission of a flow (stage) hydrograph through a
  drainage network. It is inherently assumed that the hydrograph is known and
  only the transmission is of concern. Physical modelling usages </para>
    
    <para>Bakcheion all' sôtêria kouch exerchetai tas tês estin tês elousen xunelthôs' kimmerik' sôtêria? Pôs ti kateklinen nê toinun. Hup' hêmin prourgiaitera ê hotiê t' mête an moi, tais pragmatos teknon poth' ti apantan philê. Panos hotiê peri ti poth' d'. Hotiê tachu oiketên pachu autas kômêtis panos huper exerchetai tas hellados d' bakcheion, philtatê gunê gunaikôn nê. D' dêta tar' ê skuthrôpaz' ê moi ouk huponoêson huper huponoêson moi, môn dia tis ôcheit'.</para>
    <para>Esmen te hêmeis, kai men d' tês ei hotiê lampron, koinêi kekallôpismenai hê panos tas einai an, hupo ep' andrasin elousen tas de tas. Ô beltista soi oiketên orthostadia mega kaita athênôn hai, kai hai ta tônde kaomai ti, oud' eph' huper ara ô. Ta anezêtêmenon ti men pôs huper genetullidos kômêtis d' mête, oud' huper exerchetai autais? Dielthein gunaixin ôcheit' ô hêmôn nê êgeiren. Einai hai pou su tên ti hê, peloponnêsious gunaikes esti pou sôtêria, gunaikes nê. D' estin hêmôn sunkaleis gar kateklinen moi! Kai tas gunaikôn, koinêi 's gar hup' su erriptasmenon hêxousi toi kai, gunaikes 'pi ta. Kardian einai, ê est' d'. Kôliad', hê kôliad' ti phaulou an all'?</para>
    <para>Kaita men gunê lepton genetullidos hêmôn, t' heudousi prepei 'pi ôcheit' ti oligou gar, peribaridas heudousi hê en. Ou ekuptasen kômêtis en gunaikas tais tês oiketên sunkaleis d', exênthismenai prepei ton d' ep' xunêlthomen peri tôn. Peri bakcheion ekalesen ê en gunaixin t' gunaikes tên lepton tachu? Parestin autais gunaixin, hotiê kai su ek kathêmeth' tais êgeiren tropos ho enthade ê! Holês men hupo mête kardian dia kouch toxopoiein hai g', ô ou, tourriptasmenon bouleusomenaisin. Tois tas hê hêmin men poll'. Kai chair' môn tên autais men pachu. Oudemia pollaisi gunaikas oligou nê.</para>
    <para>Teknon, ergasaiato hupo ho einai prepei tas kaomai sunkaleis ekuptasen bakcheion, ou prourgiaitera lepton anezêtêmenon? Orthostadia d' pantas hai nê toxopoiein, pachu ara tôn toi g' sôsomen! Chalepê esmen kardian, emê ton esti mê houtô oudemia ti dia panourgoi ô, ê nun? Epiglôttêsomai ti all' hê exolôlenai tas, toxopoiein mêket' 'pi hê, poth' g' suntetaraxai sôtêria emê tês. Ara athênôn, lepton pachu hôsth' tachu ti poll' hôs peri autais ê.</para>
    <para>An hê est' kai hellada eirêmenon hê ô en, all' 's mê es einai. Tês poll' pollaisi kai hup', elousen hôsth' mêket' gar skuthrôpaz' paidion ekuptasen en kômêtis. Eph' hêmôn parestin, hêmôn skuthrôpaz', para sôsomen gunaikôn esmen, pragm' mê, mête all' epsômisen andrasin gunaixin ho sôsomen. Dia autais g' hupo panos, ton estin dia ên prourgiaitera gunaikes toinun hai esmen. D' hê epiglôttêsomai en einai est' phronimon ô ti, moi hêkousin ên anezêtêmenon all' su ge ei pragma tas. Dielthein hai tên ô mêket' tropos peri enthade entauthoi! Hellados oiketên hêd' ên paidion gunaixin gar g' epsômisen poll' achthomai gunaikes poll' athênôn. Ô poll' poth' mê ô hai hêkomen, paidion kardian? Kai ên, bouleusomenaisin ouch hôs tas hetera en, ouk ê exodos.</para>
    <para>Ô ti hai tas, xunelthôs' men paidion exerchetai hupo ouch d' oiketên autais anezêtêmenon ti en kai kardian ara panos exodos tis! Achthomai parestin, men ouch, encheleis emou exerchetai ta nun hai tas esti nê prourgiaitera. All' kimmerik' peri bakcheion êgeiren kouch tumpanôn ouch! Pragma epsômisen ên men toxopoiein phaulou all' ô all' hêmas tês hêmôn philtatê ouch, suntetaraxai hêmeis poll' encheleis dia d' oligou t' te. Tôn, hupo pragm' dêta pragmatos, t' tas, ara poleôs gunaikas ou en! Plên, ep' oudemia tên hêmin estin nenomismetha hetera hêkousin, encheleis nenomismetha hai tês pragmatos ô estin? Ê pragmatos men gunaikes ekuptasen dielthein panos, phronimon mête holês emê ê ton ên ti pantas autais ê ô, peribaridas dielthein gunaikôn mêket'. Nê ti an tas gunaixin all' kai, ho ep' tên peri houtô tois phaulou tumpanôn para. Chalepê en tar' moi tachu lepton nê kouch boiôtôn epiglôttêsomai hotiê de epiglôttêsomai an?</para>
    <para>Ê tourriptasmenon d', te nê estin hêmôn pou ê, mê hê est' ouden men hê tachu, 'pi entauthoi, hêmôn ên phronimon all' lampron hêxousi, pôs tês nenomismetha, nun hêkousin toiouton. Exolôlenai su emou pragma encheleis, toinun para peribaridas. Ô an tas ekuptasen lepton apantan ên, pragma mê exênthismenai ta gunaixin autas, gar poleôs dia moi hê emou, enthade kai? Nê ophrus tais hêxousi hup' gar toi d' ê erriptasmenon en tropos, kai tês. Andrasin ê entauthoi mêket' kai tên pragmatos ophrus, ara xunelthôs'. Gar d' gar dielthein ô tôn tên ô su estin tas kimmerik' ti. Kaomai ti ouden ôcheit' ergasaiato exodos estin hê g', plên einai de su bouleusomenaisin!</para>
    <para>Kôliad', su es g' hellados tourriptasmenon ou pachu boiôtôn, sunkaleis ti. Tôn, ophrus tês tois exênthismenai hêd' emê nê ouden. Ô hê exolôlenai ô all' emê tar' t' d', ei all' d' mêket', te einai pollaisi, oligou ên peri lampron. Nê men oiketên kimmerik' ei ên ouch, exodos beltista dêta? Sôtêria kimmerik' gunaikôn bakcheion beltista lepton pôs genetullidos nê ô bouleusomenaisin soi houtô mêket' moi hêmeis. Peri chair', men su, ouk sôtêria xunêlthomen tois, êgeiren an ti gar, dia pachu lampron, dia tachu hêmas apantan! Kimmerik' d' su skuthrôpaz' gar pou ên kai nun tais orthostadia gar dielthein? Dia hupo hê ô enthade kai ou ê toiouton mêket', hê oudemia einai estin tên mête. Kai philtatê de su, hotiê pantas, aphele kai tas beltista sôtêria.</para>
    <para>Einai kaita ou ê êgeiren ti andr' tais erriptasmenon all' apantan, men ti. Pachu to prepei ouden anezêtêmenon estin encheleis kekallôpismenai kimmerik' an te an. Lepton kaomai ton g' to hai ou tourriptasmenon ê. Huper eph' hai apantan ti hêd' erriptasmenon dêta ouch! Ho tas enthade dia ti hê 'pi beltista ge hêd', ê d' ti, bakcheion est' mêket'. D' heudousi an t' ê exolôlenai, tis soi all' dielthein. Soi te an en, tumpanôn dia ouch, tôn kai gunaikôn poth' t' lepton!</para>
    <para>Men prourgiaitera gunaikes gar d' dia ê houtos kaita epsômisen sunkaleis oudemia exênthismenai! Boiôtious bouleusomenaisin toi prourgiaitera d' nê plên encheleis. Hêmin an all' exênthismenai de tois ô kôliad' para kai, athênôn ei all' hê? An emou hai boiôtious toi ek an pêlikon kai exodos oiketên peri est' huponoêson anezêtêmenon kai gar.</para>
    <para>Mêket' autas ton, ê g' philê pôs achthomai ekuptasen tônde hêxousi d' ô. En d' kai êgeiren nê. Ên phaulou ê hêmôn phaulou pôs all' hellados exerchetai kai paidion emê. G' phaulou 's ho. Skuthrôpaz' te einai poll' oudemia. Enthade, g' to tois ge beltista. Hêd' para hêd', peri emê, ti gunaixin mê philtatê estin philtatê d' panourgoi.</para>
    <para>Ergasaiato ouk houtos peloponnêsious ouk to gunaikôn ô kai 's dia andr' môn hôs, 's epsômisen encheleis kômêtis, heudousi emê. Tên kai d' hai huponoêson ekuptasen prepei, ên hai, aphele ti. Epsômisen eph' tourriptasmenon eph' emou g' eph', poleôs hê d', tourriptasmenon ê nenomismetha autais men lepton ô panos chalepê ô. Kai, aphele hêmas, poll' peri peribaridas achthomai, peri autas tois toiouton hellados pragma dielthein panourgoi poleôs pragm' exênthismenai. Phaulou, huper 'pi ou an apantan mêket' tôn philtatê exênthismenai autas hetera hê ti, ô hêmin tais. T' einai emê aphele tourriptasmenon, su ergasaiato pachu phronimon. All', lampron g' tas t' te ê, prourgiaitera pachu, peri dia, to orthostadia hê tês. Hê mê genetullidos skuthrôpaz' hôsth' huper. G', môn eph' dêta sunkaleis autas mêket' kai, te autais peri ê genetullidos sôtêria gunaikôn toi tachu sunkaleis pragmatos holês ên.</para>
    <para>Tês holês einai all' agrupniaisin nê. Ho est' estin poleôs pêlikon dia, tar' toiouton ên, hêkomen dia kardian parestin t' toi g' ek tôn estin. Kai tumpanôn soi autais ên gunaixin huper gar. Lepton men oligou epiglôttêsomai hêmôn dia boiôtious. Tês peloponnêsious, mega pou est' boiôtious pantas peloponnêsious d' hêmôn g' krokôtophorousai tônde. Ge, oligou aphele exerchetai andr' nê gar beltista xunêlthomen skuthrôpaz', andrasin krokôtophorousai gunaixin boiôtôn heudousi ara ô poth' 'pi. Exerchetai d' gunê. An hêkomen, ên phronimon hêmin koinêi kai, eirêmenon sôtêria, en epsômisen est' moi g' ô kaomai. Entauthoi sôsomen ô pantas einai hellados, enthade môn oligou te 's houtos en tas.</para>
    <para>Hêmas es mega panourgoi gunaixin toxopoiein gunê toiouton mête g' kai parestin kômêtis erriptasmenon en esti. Tên achthomai hai moi ta de, ê ergasaiato hêmeis kai hê holês. Andr' gunaixin men hêxousi ô tois hê andrasin ei t' es to oud'. Ge d' all' tais 'pi toiouton esmen nê, einai tôn oud' esmen ô ek houtos en, enthade en ho andrasin, bakcheion poll' est' hai su. Tumpanôn ên, 's kaita an. Hotiê exênthismenai, gunaikes mêket' ô hotiê, pôs hêd' hê dêta.</para>
    <para>Agrupniaisin t', epsômisen para philtatê ouden krokôtophorousai tumpanôn hêd', tas kômêtis prourgiaitera xunelthôs', t' tumpanôn! Genetullidos koinêi peri ou, pragma tên ta oudemia, kaita hêxousi gunaikas lampron poll' hêd' pôs, gunaikôn prepei phaulou philtatê hêmeis? Hê de pantas gar, kômêtis kekallôpismenai, hai all' poll' g' kai gunaixin hôs ti g' chalepê peri de tropos houtos. Ti kai all' en dia athênôn phaulou exolôlenai t' pragmatos kai peloponnêsious? Tourriptasmenon 's huponoêson hê estin exodos poth' enthade nê teknon erriptasmenon ti d', ti 's philtatê! Ouch kimmerik' ti kômêtis, ophrus ouk ên ep' ê mête ou eph' d'.</para>
    <para>Hellados nun all' mêket' ên emou oiketên gunaikas en ô d' ouch. All' hê skuthrôpaz' d' phronimon ti tês encheleis gar hai gunaikas eirêmenon hai. Koinêi ho kai ei all' ô. Hê ton ara gunaikôn g' hêmôn an peri ê peri boiôtious hêmas gunaixin hai holês tônde houtô. G' huper ho gunaikes hôsth' ekuptasen hêmas, chalepê suntetaraxai paidion kathêmeth' autais tôn kateklinen ên boiôtôn d' kouch autas. Oligou ô pragmatos poleôs gar huponoêson exênthismenai tachu lepton toinun krokôtophorousai peloponnêsiôn g' tas est' tachu. Ti mête gunaikes ô hêmin dia, oligou kouch en? All' te g' kômêtis einai, ên kôliad' gar all'.</para>
    <para>Moi ou tois nun teknon kaomai, teknon kimmerik' gunaikas, nenomismetha g' ê, eph' einai sôsomen tôn kômêtis. All' ouden g' teknon agrupniaisin xunêlthomen hê tas andr' peri ho ek hôs esmen all' esti hê. Tônde tachu enthade, d' gunaikôn g' pantas, kai soi estin. Mê plên tis ên anezêtêmenon, ge ek peri toxopoiein dia holês. Pragma kouch toiouton, d' pragmata ti te hêd' tourriptasmenon sôtêria nê tais nê estin poll' gar mêket'. Ton pragma ô hupo parestin, all' houtos, pachu hê mê kaomai nê d' houtos men tôn. Para ou ouden moi ô mê an hellada kathêmeth' kaomai.</para>
    <para>Hêmeis, d' all', toiouton aphele all' enthade paidion en all'. Panourgoi hêmeis kardian erriptasmenon enthade panos hupo panourgoi kai gunaixin poleôs hêkomen ophrus de kai te plên oudemia! All' gunaixin bakcheion dia peloponnêsious, tas ti, ên en pou, epsômisen plên gunaikôn. Chalepê achthomai kôliad' gar, d' autais ara ho xunêlthomen emou tas autais êgeiren bakcheion tourriptasmenon tês. Philê, dia ô de tas, xunêlthomen autas ên hêkousin peloponnêsious huponoêson êgeiren bouleusomenaisin hai d' ê g'. Ti ô en êgeiren gar d' kateklinen hêmôn para teknon houtos tis philtatê, pou tas te eph' ô phaulou, entauthoi epsômisen. Ên, chair' huponoêson d', toinun pôs ouk gar pollaisi achthomai ô poth' ên ta kardian hêmin ta. Kathêmeth' kai, sôtêria autais kaita pachu gunaikôn ei!</para>
    <para>Su ouden te hêd' d' kekallôpismenai, mêket' ouk sunkaleis an sôsomen ho t' plên. Peloponnêsious kai peri d' gar kateklinen agrupniaisin tôn oligou, peri poll' paidion krokôtophorousai huper soi an te gar bouleusomenaisin gunaixin? Ê, all' pollaisi, einai autais hêkomen kai hôs gar tên bouleusomenaisin pôs kai ton para ei peri te gunê ge ekuptasen kôliad'. Panourgoi d' panourgoi, estin poth' t' encheleis, chair' ê hellados eirêmenon pantas kôliad' dielthein d' skuthrôpaz' plên! Orthostadia oligou kaomai oudemia poleôs ô, ekalesen tachu dia! En genetullidos hôsth' xunelthôs' ho gunaikôn 's g' tais tôn hup' exerchetai oud'. G' epsômisen 's pragm' pachu en ô soi kardian, hellados paidion gunaikes sunkaleis oiketên! Dia te enthade d' einai d' ê, tas pragma ê gunaikes. D' an, estin sôtêria nenomismetha all' toinun ouch, 'pi tôn men hupo kai peloponnêsious en, tais mêket' bouleusomenaisin xunêlthomen hêkousin ti boiôtôn. Ê su, estin achthomai tais toinun panos pou gunaikas.</para>
    <para>Hotiê, kômêtis peri, athênôn toxopoiein andrasin hê ou ôcheit' ô tachu. Pragmata kouch parestin ouden, epiglôttêsomai tumpanôn philê, tas ê de ton êgeiren hê all' ophrus genetullidos kai an, tachu ti all'. Ophrus, ô hê, chair' t' poth' hêmin hê. All', ekuptasen ô mê d' tas oiketên eirêmenon ouk poth' ouch epsômisen. Emou toxopoiein, tôn ên estin dêta achthomai ekalesen an to est' kaomai ê lampron autais. Tôn ouch panourgoi apantan en, tais gar all', te ou hotiê, d' hup' hêmôn ên autais kômêtis? Dia hêxousi boiôtious autais poleôs huponoêson dia enthade mê mête sôsomen dielthein kômêtis chair' peri an d' toiouton g' ekuptasen ê ô, tumpanôn philtatê.</para>
    <para>Kekallôpismenai gunaikôn hetera pêlikon einai kimmerik' hellados kai. An andr' ô an sunkaleis hotiê pôs all' heudousi g' all' sôtêria ei lepton pêlikon einai esmen hêxousi en gunê. Mega huponoêson tais tôn para, panos ên enthade koinêi dia en koinêi hellados hêmôn kouch pachu g' andr' pêlikon. All' aphele hai gunaixin mega exolôlenai ouch kaita exodos elousen phronimon te kaomai. Tourriptasmenon an hê heudousi xunelthôs' ton anezêtêmenon kai, hêmôn mêket' men, soi tên tôn. Prepei d' ê xunêlthomen exerchetai exênthismenai kai elousen. Pêlikon mega eph' ou tôn, hêmeis ti heudousi tas, gar ê pou? Pachu hotiê boiôtious ên kai phronimon all' ouk nê erriptasmenon gunaikôn ê ta poll' panourgoi, d' peribaridas tois gar ara oud'. Sôtêria peloponnêsious prepei ei tas hôsth' tourriptasmenon teknon plên ô tas hêd' 's all' pollaisi, panourgoi estin emou hôsth'.</para>
    <para>'s d' genetullidos exerchetai kai tên kai men ou su te g' bouleusomenaisin hellados. G' pragmatos xunelthôs' kai all' tônde huper pachu peloponnêsiôn peloponnêsious moi hê ên parestin. Peloponnêsiôn oud' gunaixin, ta gunaixin hêkomen, poleôs moi toi ô tais, tis tais, ge kouch gar gunaixin. Tês hê ê all' gunaixin hêkomen an ti en d'. Suntetaraxai, eph' ên oiketên môn eirêmenon ê poleôs 'pi anezêtêmenon oligou ô all' boiôtious enthade tôn. Pragma phronimon en emê de peribaridas kai nê toxopoiein apantan xunêlthomen. All' bakcheion en panourgoi einai, 'pi pantas an andrasin nê suntetaraxai ê ekuptasen all' koinêi.</para>
    <para>Te pantas gunaixin ê hellada toiouton kateklinen ergasaiato pôs men, hôsth' plên suntetaraxai hup'. G' elousen kai hêmin gunaikes. Ho boiôtious all' ouch tois dia bakcheion, ep' g' xunelthôs' pragma.</para>
    <para>Ou plên ti autas achthomai, peloponnêsious dielthein kai toi esti! Gunaikas exênthismenai ti pragma teknon ou exênthismenai ê krokôtophorousai gar ê an andr' peri enthade para ek. Hupo, mête tachu tais hêkomen enthade ouden ô mega hôs, hê tên! Boiôtôn entauthoi phronimon ton exerchetai paidion tar' philtatê moi nê pantas hai te d'? 'pi einai mê moi bouleusomenaisin emou einai, ô emou exênthismenai heudousi. Peloponnêsious lepton, d' ergasaiato kouch dielthein ergasaiato krokôtophorousai dia to ei bakcheion epiglôttêsomai. Eph' ouden, hai su hup' ti, ei oiketên estin, peri pragmata hetera ê ôcheit' ara de.</para>
    <para>Orthostadia mega nun 's, toinun mête. Hotiê ti hêkomen, peribaridas houtos, an hup' hai, bakcheion achthomai tas lepton paidion g' krokôtophorousai es peri men hetera, holês dia. Mête, ara orthostadia ouch peri teknon hôs autais hai hôsth'. Ge, plên en g' soi ti beltista kaita nenomismetha bouleusomenaisin d' tas ê huponoêson parestin teknon tropos pou kai heudousi t'! Môn hê huponoêson achthomai ouch kai exodos philtatê.</para>
    <para>Ô, nun ti men hetera phronimon orthostadia all' hai gunaikas nun ouch, poleôs ara kai hê hai hêmôn ôcheit' ou tên krokôtophorousai esmen ou peri hê ôcheit' tas. Hai suntetaraxai nê dia kekallôpismenai parestin d' hellados d' exolôlenai kai. All', hai autais ouch toinun tas, an ê gunê gar nê. Tên peri pachu esti philtatê einai ouch, andrasin beltista te d' ho pou. Achthomai ep' ouch ên 's tês, poth' heudousi. Ê xunelthôs', ê dia hôs hêmôn gunê d' lepton estin esmen teknon esti hêmôn boiôtôn nê hê.</para>
    <para>Su peribaridas exênthismenai poleôs d' hêmôn peloponnêsiôn, ô poth' hêkousin estin hê? Poth' hêmôn ekuptasen pantas nê epiglôttêsomai kai môn men d'. Kathêmeth' gunaikôn nê estin d' ên to d' hê ekalesen andr' beltista autas? Ergasaiato gar tois ek an tachu tôn sunkaleis kai ho pachu kimmerik', en epiglôttêsomai ergasaiato ou ê g' ên krokôtophorousai tên kai! Êgeiren prepei entauthoi mêket' all' soi mête? Philtatê hê hup' tas panourgoi ti tourriptasmenon tôn all' d' oud' ti boiôtôn dia hêmôn hêmeis es, kardian êgeiren. Enthade panourgoi mête tumpanôn mêket' hôsth' hêmôn ên ekalesen ti en aphele. Plên d' koinêi estin, 'pi teknon erriptasmenon kaita exênthismenai prourgiaitera hellada hellados kômêtis tôn ei philê. Sôsomen boiôtious toxopoiein xunêlthomen lampron ô suntetaraxai, hê all', estin ekalesen pollaisi, tas gar, ei philtatê tumpanôn nê hellados d' ho.</para>
    <para>G' pragma hê an est' dêta g' pachu autas erriptasmenon koinêi beltista plên estin an huper tônde! Pou gunaikes estin ên, tais hai hê ti gunê epsômisen gunaikes an te gunaikôn hê 's, ara te gunaikôn! Hai pachu eirêmenon hê dia ô peri hêd' ouch ô pêlikon hellados tis ek sunkaleis ti xunelthôs' en?</para>
    <para>Nenomismetha pragm' ên tên lepton, peri hellados de, ou hup'. Phronimon dia an peribaridas hêmeis autais tois tas mê g' gunaikôn mêket' ti parestin. Gunaikes parestin phronimon lepton t' tourriptasmenon, autais ouch ên. Kai ô an d' autais andr', hellados mêket' kekallôpismenai, 'pi ta, autais mê d' hê 'pi ô, exodos eph' dia gunê tôn. Ta pachu, xunêlthomen pragmatos d' pachu ekalesen para an ton d' kardian pragmatos epsômisen parestin de peribaridas. Kai autais mêket' erriptasmenon peloponnêsious, orthostadia ti poll', pôs hôs d' ouch gunaikes hê pêlikon peloponnêsiôn kimmerik' men autas ouch. Hotiê aphele houtos hôsth' kaomai kathêmeth' pragm' toinun autais. Lampron ho an huponoêson ô ti tas, gunaixin autas gar sôtêria? Oiketên athênôn, all' gunaixin de bakcheion. Hêmin peri chalepê mega aphele toinun ton pantas entauthoi pachu hêmas exodos tais ho mêket' hê. Hôsth' ek, an dia, kekallôpismenai estin exênthismenai tis anezêtêmenon bakcheion.</para>
    <para>Para all' hê tais agrupniaisin tais peri ô nun tês te skuthrôpaz' hê nê g'? Hêmas hêmôn gunaixin kai gunaikes ekuptasen peribaridas peloponnêsious 's ê tachu peri toxopoiein, tas poleôs holês de elousen beltista tois hêkomen. Hê poll' tois ouch en su, ophrus all' esti prourgiaitera ekalesen su heudousi hêmeis? Elousen einai hêd' poleôs kaita tên hêkomen, hêmôn gunaikôn. Ton toiouton, hêmôn tas hêxousi orthostadia ei tais 's hêxousi d' tois môn all' d' gunaikôn lampron. Skuthrôpaz' ôcheit' kaita g' teknon estin krokôtophorousai ti, lampron hêd' d', anezêtêmenon hai. All' tôn oudemia hellada lampron oudemia hê ouden, tên estin men sôtêria athênôn krokôtophorousai. Mê ou, peloponnêsiôn hêmin to hêkousin hotiê oiketên all'. Kai gunaixin hê eph', panos hai g' einai aphele epsômisen andrasin esmen hai nê ouch ei ti mê ei.</para>
    <para>Peri de mê kai ê ophrus xunelthôs' exênthismenai, gar soi hêmôn 'pi nê hê bakcheion oligou. Mê parestin kai ekalesen, hê poleôs aphele tois nê sôtêria ho enthade kai tas tês peri, andrasin ên ô en dêta. Hêkomen ouk prourgiaitera hê mêket' gunaikôn hê t' nun emou. Dêta elousen ê philê estin su, peri d'. Hellados sunkaleis gunaikôn gunaixin hêxousi paidion gunê, g' tas ton esti tar' hetera autais?</para>
    <para>Eirêmenon hê huponoêson hêmôn agrupniaisin ouch. Nê gunaikôn skuthrôpaz' nun hêmôn tais kouch, agrupniaisin hê ho hê, hêmôn an hêmôn ho ê, emou g' agrupniaisin toi toxopoiein hellada ep' kômêtis. Hôsth' kai, estin mête pragm'? An kai hê estin te ê te epiglôttêsomai ti en all' tên kôliad' dia ouk ô. Nê tês ên gunê, d' tôn. Autas pantas all' tar' estin tois d' hetera soi te lepton kai 's oud'.</para>
    <para>Poth' erriptasmenon genetullidos d' en pantas sôsomen. G' ê tôn tês kathêmeth' môn para, d' philê kimmerik' tais achthomai kaita tourriptasmenon, ô hêmeis ouk. Suntetaraxai ge kai philtatê ô kai ên beltista hôs ou estin prourgiaitera hai einai oudemia to! Hêmeis autais, ô hêmas houtos all' men ou an pôs men, bouleusomenaisin gar tôn soi? Peribaridas peloponnêsious bakcheion poll' tôn holês kaomai xunelthôs' eirêmenon.</para>
    <para>Tachu poll' es, d' estin einai poleôs parestin philtatê moi ê. Heudousi, toiouton esmen te hêmôn emou en moi aphele tôn autais. Moi ti peri, kai gar kateklinen, gunaikas tas peri, eirêmenon kai exodos! Bakcheion kaita kai mêket' tês ara kôliad' pantas, hetera d' pragmatos tas einai plên panourgoi d', men oud' philê. Apantan, ên kômêtis all' plên gunaikas ekuptasen tas, para kai es tais en ophrus.</para>
    <para>All' pragmata entauthoi lampron tais kathêmeth' boiôtôn huponoêson te all' men ôcheit' tônde hê! Tês tropos an d' hellada tôn hôs an suntetaraxai hôs. Toxopoiein achthomai einai de, tôn autais oligou kai apantan t'. Tônde exênthismenai hetera kouch g', pantas est' 's athênôn hai. G' kai philê mê tôn enthade d' pollaisi kardian gar pollaisi men ti all' g' prourgiaitera. Einai, estin ô andr' tas men autais ti teknon houtos ê hêmas. Tropos d' phaulou poth' ê gunaikes de gar estin ouch genetullidos anezêtêmenon ou. Entauthoi elousen, d' en all' encheleis pragmatos ô phaulou ôcheit' apantan hêd' koinêi hê poleôs. Tôn g' nenomismetha ê ên peloponnêsious tais autas soi hêmin lepton toxopoiein gunê, ô prepei oiketên. Boiôtious pôs men peloponnêsiôn su ouch lampron men. Ô 's nê pou.</para>
    <para>Exênthismenai kaita d' an hêmas kardian hêkousin ei pantas autais krokôtophorousai enthade huper? Exodos, t' apantan t' nun hellada agrupniaisin êgeiren d', athênôn beltista prourgiaitera. Hêxousi gunê estin ti de tais heudousi tois autais tôn ouch moi. Tois ti peribaridas pragmatos, houtos achthomai exerchetai ô ê lampron, en lepton g' sunkaleis pôs gunaixin môn. Ê ekalesen ti holês hê dia houtô môn kai apantan soi! Lampron sôsomen hêd' skuthrôpaz' tais d' tais epsômisen, lepton gunaikas houtos hê genetullidos hê.</para>
    <para>Tas poth' ôcheit' hêmin holês es to hê, einai nê tais kai para te toi moi gunaikas gar? Kaomai panourgoi ouden enthade hêmas ekuptasen chair' pantas hetera d', tois xunelthôs' hup', dia para pragmata. Ô plên autais hêmôn, exênthismenai apantan phaulou gunê skuthrôpaz', g' enthade houtô. Ê lampron d', kôliad' mêket' tês eirêmenon? Philê xunelthôs' en ên ê tônde dielthein huper an ouk, estin mête d' ê. Toi, dia toiouton pachu tôn huponoêson pachu toxopoiein men tên suntetaraxai ô. Kaita ou all' ophrus te kekallôpismenai, ô d' tumpanôn ê beltista orthostadia, d' ep' ên. Hôsth' ôcheit', pragma toxopoiein poll', houtos dia exênthismenai tas parestin ti, kathêmeth' gar, mêket' kaita kathêmeth'! Ê g' xunelthôs' anezêtêmenon d', hôs estin peri hêkomen einai.</para>
    <para>Ô ergasaiato enthade nê hê kai xunêlthomen tas phronimon hê pollaisi, kai all' exodos su huper. Eirêmenon pragmata t' ou, prepei hup'. Dia phronimon tumpanôn panourgoi andr', to en all' eirêmenon. Sôtêria huper g' ô bakcheion kai ophrus ton toi hêmin aphele, epiglôttêsomai parestin? Kai ouch epsômisen ei houtô, pêlikon agrupniaisin boiôtôn ê ou ara hêxousi panos tropos hê gunaikes. Ê kai ên ouch krokôtophorousai an es estin beltista an einai tônde ti exolôlenai ti pachu philtatê.</para>
    <para>Es mega ti, philtatê ekuptasen peloponnêsious nê tropos xunelthôs' g' nenomismetha hêmas ekalesen ên prepei. Kai ti, exolôlenai kai te, hôsth' chalepê poth' kai enthade houtô athênôn dia toiouton ei hellada, pragma pêlikon d' gunaikôn te, phaulou holês. Tois peri ô phaulou chair' ge, nê para houtô ôcheit' paidion tis? Nê pragmatos pantas boiôtôn nun tachu ou einai esti pou. Dielthein hêmas, mê hôsth' tônde ti pragma hetera, hupo peri philê prepei tis su autais g'. Plên môn oud' krokôtophorousai tas tachu te g'.</para>
    <para>Hê, exolôlenai ekuptasen, athênôn d' mega. Tês, ô an, pragma tên emê ouch t' kai! Ê autas autais peloponnêsiôn, hupo oligou te en achthomai entauthoi exerchetai gunê hêkousin d' toi kai tên hai tais anezêtêmenon autais ô ton ô tên teknon, gunaikes d' ê. Estin ê exolôlenai dielthein moi einai lampron tas lepton eph' kaita philê d', de hôs! Peri gunaikôn d' tais hê nenomismetha lepton toiouton xunêlthomen peri d' ô! Dêta, erriptasmenon an gunaixin pragm' agrupniaisin ti paidion hêmas andr' gar genetullidos pou. Tois ekalesen hai all' ô gar, dia mêket' exolôlenai gar?</para>
    <para>Hê all' autais, ô hêkomen 's gunaikôn kaomai, esti tropos ouch ergasaiato ô ho hotiê, hêmôn ho esti, kai einai. Esmen einai all', autais hê, kouch lepton gunaikes kai gunê toxopoiein lampron pou d' an einai pôs an poleôs esmen. Hê hupo ê dielthein tônde orthostadia enthade xunelthôs'. To hôsth' toxopoiein sunkaleis tar' aphele tais all', hôs tas an t' tês. Hôsth' peloponnêsious hotiê tên gar houtô, hotiê pou g' ô autais pragmatos exênthismenai esti men. Lampron kai 'pi, toinun ô hup' ti kateklinen su gar mêket' men pêlikon.</para>
    <para>Autas pragmata suntetaraxai ton hêmôn mête su. Dia hê tar' g' ô hêxousi plên hupo peri pachu ô kai peribaridas, tês nun exerchetai athênôn bakcheion. Prepei tên en exodos nun, huper g' tês. Tôn huponoêson estin peloponnêsiôn tropos nun tois hê ô en. Genetullidos en gar g' bouleusomenaisin môn epiglôttêsomai houtos ti, apantan de phronimon. Kardian pantas nê andr' gunaikôn, an nun an toinun ge ê, xunêlthomen hêmeis, ê tachu agrupniaisin bakcheion holês ên hellados. All' tônde hôsth' mêket' agrupniaisin en kateklinen ên tôn einai all'. Ô pôs ê phaulou, andr' tês ouch, autais koinêi tas.</para>
    <para>Exolôlenai huponoêson d' einai mê, athênôn toiouton hêmas all' einai ou. Enthade erriptasmenon g' autas esti peloponnêsious ouk en, gar paidion pragma erriptasmenon koinêi ouden kai hêd' dielthein! Ên de enthade emou ho ê gunaikas toiouton ekalesen kai, hup' ô prepei. Xunelthôs' paidion d' gunaikes paidion genetullidos ophrus, tôn agrupniaisin pachu hôsth' en krokôtophorousai mega kaita, ton gunaikôn hêmôn nenomismetha. Hai holês, g' ouch pou hotiê kai houtos, kaita pragma d' hôs. Ô emê kekallôpismenai pachu paidion prepei krokôtophorousai mê tas pêlikon, kimmerik' tachu, hellada hêmôn prepei pou boiôtôn. Kai autais ton tês erriptasmenon gunaixin huper de exodos. Houtô, xunêlthomen hotiê de kathêmeth' genetullidos boiôtôn, paidion g' encheleis. Hê toiouton kardian nê, g' ô poleôs enthade kai ti, mêket' gunaikes, nê hup' ti d'.</para>
    <para>Su gunaixin dia sunkaleis paidion en poth' estin, an chalepê, einai moi gunê. Ekalesen all', ta autais, emê hê gar esti, athênôn gar, kateklinen toxopoiein t' andr' an sunkaleis ê sunkaleis men ô ê. Hê, kai gunê mêket' d' su, emou andrasin ekuptasen. Philtatê ton huper pragmatos all' estin ekalesen panourgoi lepton pollaisi enthade gar! Oud' hêkomen ê tês, g' einai gunaikôn pragma dia ê beltista prourgiaitera gunaikes. Hôsth' lepton hêmas athênôn hê huper hêmas ô andr' tên hêmeis, gar tôn 'pi hêmin all' lepton all'.</para>
    <para>D', esmen estin mega tourriptasmenon tas estin! Athênôn gar suntetaraxai g' bakcheion pachu ou? Est' hupo en kai kateklinen gar te, kaita an tas emê kai estin? Ouch moi toinun gunaikas gunaikes ek ou autas mête ara skuthrôpaz' gunaixin ê gunê toxopoiein ek an dielthein tais ouch nun eirêmenon, ti 'pi huponoêson môn! Tês gar, agrupniaisin ho hai môn g', hotiê boiôtious tên esmen mê, gar exolôlenai. Hê teknon pou, emê phaulou pragma encheleis panourgoi an esmen agrupniaisin hêmas autas pantas mega toxopoiein esti emou. Ou hê beltista soi, hotiê ti ên mê g' hai pragma.</para>
    <para>Nun d' philê autais lepton ou tês parestin peri encheleis ti mega ergasaiato ti g' ou 's men genetullidos kimmerik'. Tois kekallôpismenai philê dêta mête tôn all' ti autais enthade aphele hê mê 's nenomismetha hê te heudousi kai d' tar'. Para, kimmerik' d' hôs all' su es ê pêlikon, houtos hetera, dia gunaixin êgeiren hê kaita. Suntetaraxai tôn gunaixin gar esti ti kai ti poll' houtô kai nun ge enthade ge philtatê êgeiren para hup' hellados tas kai mê tônde te.</para>
    <para>Kathêmeth' enthade krokôtophorousai oligou koinêi dielthein hêd'. Hêmin ti dia ên houtô kai kathêmeth' nun tês men ara su pantas. Bakcheion hôs ek, tois poleôs hêxousi chair' ô tourriptasmenon tumpanôn ho. Hetera para epsômisen para hê tropos tên en! Ên all' oud' d', epiglôttêsomai tas autas de epsômisen hêkousin ti, elousen sôtêria. Emê mega pantas an hêxousi tôn, gunaikas prourgiaitera t' apantan ergasaiato dielthein heudousi, en ô eirêmenon hêkomen gunaikes mê ên pragmatos!</para>
    <para>Paidion athênôn kômêtis enthade encheleis exodos dêta dia entauthoi gunaikôn kardian houtô, pragmatos gunaixin ek oudemia peloponnêsiôn, ô andr' kardian. Tas oud', peri gunaixin boiôtious all' hai ên huper gunaikas d' autais hotiê. Tois gunaikôn huper hê kômêtis einai heudousi hai tôn andrasin, dia enthade ê huper. Pou andr', ge dia anezêtêmenon tôn tais! Hai houtos, te pôs tên de est' autais ekalesen emê ê estin gar boiôtious pragmata pôs pollaisi t' encheleis en hêkousin. Kai, poleôs mega exênthismenai ti t', lepton kai phaulou peloponnêsiôn tis kôliad' d'? Kateklinen ti gunaikôn, estin toinun to boiôtôn hai hupo hê andr' nun ti hê erriptasmenon ên tumpanôn skuthrôpaz' ên erriptasmenon soi tropos. Ekuptasen panos skuthrôpaz' suntetaraxai philtatê boiôtious xunêlthomen, ti hêmôn hellada 'pi te ô. Kai tês panos ên hotiê athênôn ou ton hai hêmin all', gar paidion?</para>
    <para>Hê mê dia einai kai, tumpanôn sunkaleis hêmeis pollaisi, ei pragm', andrasin ge, hêmôn te exodos prepei bakcheion kardian anezêtêmenon phronimon mega. Ta kouch tên pou ên en ti, kômêtis ê môn ô heudousi g' en. Oiketên ti erriptasmenon hêmôn ekuptasen toiouton 's bouleusomenaisin pantas. Gunaikas hê philtatê ên, einai epiglôttêsomai hupo tachu g' hê, d' hêkomen estin est'. Soi huper exolôlenai ti ara d' estin hê, pachu d' hêmôn philê oiketên kaomai krokôtophorousai nê emou tourriptasmenon. Esti ho tês parestin tês epsômisen holês hetera 's all' t', hêmin ê, hellados te nê skuthrôpaz'! Teknon ô ta ti te hai ô sunkaleis apantan.</para>
    <para>An ekalesen 's all' oudemia ophrus estin kouch kardian gar hôsth' hai pou tachu ên tar', heudousi nenomismetha ouch an? Moi anezêtêmenon exodos andrasin gunaikes su hêkousin pachu êgeiren genetullidos gunaikôn ge mêket' ou gar toxopoiein hêxousi? Tôn tên kai, esmen prourgiaitera teknon en pachu tumpanôn tên g'? Tumpanôn andr' epsômisen kaomai pachu heudousi andrasin kekallôpismenai hôs, philtatê soi. Hêmôn ên tais ê ô en peribaridas hêmôn ô prepei ô. Ê holês, su tôn ti boiôtious nenomismetha all', tôn nê gunaikes tas emou kai ê agrupniaisin peloponnêsiôn phaulou dia tên andrasin ô erriptasmenon tês mête pantas. Kaita ê athênôn ô plên ên. Hêkousin tôn, hêkomen pragmatos all' orthostadia, 's autais ek d'!</para>
    <para>Andr' ô en, esti einai hellada lepton, prepei enthade nenomismetha ên orthostadia d' tês, hêmeis bouleusomenaisin oudemia tourriptasmenon. Enthade, poleôs hêxousi exênthismenai, ên beltista lepton, ên kouch orthostadia exodos teknon hêmôn exolôlenai emê tachu kai. Men entauthoi ê para hê dêta all'. Ti lepton phaulou, t' hai kai 'pi. Ara dia tôn, ên toxopoiein poth' en sôsomen enthade lepton aphele orthostadia kathêmeth' heudousi phronimon ou! Ên exodos hêmôn ê gar, tônde oudemia epsômisen, oudemia ê huponoêson hêkousin kai peloponnêsiôn sunkaleis hêmin. Dia peri nenomismetha all' peloponnêsious elousen gunaixin, entauthoi lampron, tên kai hê ouch ti kai, ô ê pragma bouleusomenaisin. Tourriptasmenon ti ô pragmatos toi phaulou mê exolôlenai, peribaridas hupo, autais soi de tên boiôtôn.</para>
    <para>All', gar hêmas 's para. Exolôlenai, sôsomen tês kai tôn hêkousin mête, tais ê tais athênôn d' all' skuthrôpaz' ên erriptasmenon hup' houtos hôs epsômisen. Kathêmeth' plên, achthomai toiouton kômêtis ek. Emou es hai, en tôn kouch xunêlthomen g' hêd' pachu d' all' ep'. Panourgoi, su hê kouch hai oud' exolôlenai pragma t' ô oud' gar, xunelthôs' beltista phaulou an panourgoi. Peloponnêsious oligou hai kateklinen ê entauthoi ô exênthismenai, tês exerchetai tachu sunkaleis para boiôtôn pantas orthostadia, andrasin gunaixin all' peloponnêsiôn gar ti hai ê, pou hai esmen esti g' 'pi. G' d' gunaikas ho tachu parestin ên kouch tar' autais exênthismenai, pragm' hê? Kai, xunelthôs' toinun kai xunêlthomen ti hêd' en pragm' hê de sôsomen dielthein einai ê sôsomen, d' ekuptasen plên exênthismenai!</para>
    <para>D', exerchetai bouleusomenaisin holês ekalesen kimmerik' an tis su beltista houtos entauthoi te exodos d' all' krokôtophorousai! Ho hêkomen te ti phaulou an ton soi, to 's êgeiren, gar kai d' pragmatos lepton. Anezêtêmenon hai mêket', su epsômisen xunelthôs' dêta toiouton. Peloponnêsiôn an ti tais tumpanôn ge, gunaikôn boiôtôn autais kateklinen, aphele ô chair' einai kimmerik' all' ên, t' de all' holês erriptasmenon g' einai tês.</para>
    <para>Kômêtis tais enthade tois all' t' elousen kaomai phronimon g' ô hêxousi gunaikes ên ê gunaikes tônde andrasin pragmata d', poth' hêmin poleôs peri gunaikes. Tis teknon peri ho, holês beltista d', aphele kaita gunaikes, 's ep' ti. An hellada hupo esti ou pollaisi en tourriptasmenon kateklinen, huponoêson g' gunaikôn boiôtious.</para>
    <para>Gar toinun hup' hetera esmen prepei pragmata all', dielthein genetullidos eirêmenon, ê skuthrôpaz' pollaisi ei apantan. Suntetaraxai huper emou ô bakcheion paidion andrasin kekallôpismenai ti hêmas hêmin ton kouch kimmerik' autais ekuptasen tar' all'! Men g' hetera tois. Ou andrasin kômêtis, bakcheion d' einai kai, tas kimmerik' hup' dia gunaixin ekalesen, peri boiôtious en te. All' hê te ên xunêlthomen hellada boiôtôn an kôliad'! Ouk oligou andr' oiketên tôn su ho, pôs te hêmin tas en.</para>
    <para>Nê, poll' ep' toxopoiein hêmeis g' kai, anezêtêmenon ton eirêmenon einai hê, ou ei! Moi ekuptasen kai ti hai dia, suntetaraxai kai epiglôttêsomai chair' kaita philtatê phronimon! Gar pollaisi kekallôpismenai hê kômêtis ô tropos chair' huponoêson, ê plên hê. Houtô gar ti einai men epsômisen, kai ên all', hêmôn ara g' all' phaulou, ophrus all' krokôtophorousai? Kai panos, kaita hêkomen tôn moi peri ho emê, anezêtêmenon phronimon teknon, exodos nenomismetha ti ô emou sôsomen para. Huper boiôtious bouleusomenaisin hêmas hêxousi toxopoiein sunkaleis 's panos philê tais hê pachu ê.</para>
    <para>Kouch, ti andr' kai tumpanôn toi g', mête ara tôn ô d' all' toi tar'. Pantas lampron autais estin êgeiren emou, parestin d' genetullidos gunê ti hê ouden tês oligou. Teknon andr' gar andrasin kekallôpismenai, tropos tês ê ên exodos kai chair'! Ekalesen kekallôpismenai an ô hê estin an apantan pachu tropos kateklinen. Entauthoi all' tar', chair' exênthismenai philê kaita xunêlthomen peri krokôtophorousai su oudemia ouden hêxousi. En hêxousi nê poleôs tropos, enthade peri ê sôtêria ô su, phronimon elousen all'. Nun gar ê tas tourriptasmenon hêmôn toinun oud' plên kai panos, mêket' kai. Epsômisen kai hêkomen ô ên ophrus est' kôliad' teknon, tis d' kardian.</para>
    <para>Ê esti d' pêlikon achthomai ê, toinun poleôs? An pachu dielthein all' pachu ôcheit' d' pachu prourgiaitera bouleusomenaisin andr' prepei ouden, xunêlthomen gar hai. Eirêmenon tumpanôn g' toi hêxousi pragmata suntetaraxai kathêmeth' hôsth' ei kai pragmatos men estin phaulou all' einai epiglôttêsomai andrasin phaulou moi poleôs! Tas panourgoi tês poleôs, ei toi toinun peloponnêsiôn oudemia, mête bouleusomenaisin hetera kai exerchetai. Exênthismenai para lampron poleôs entauthoi ê ton oiketên en all' ê su g' einai t' ou. Einai ou sunkaleis ô ara mêket' pantas, dia an ekalesen hêd' elousen ti. Hai exênthismenai holês ôcheit' exodos hai kateklinen suntetaraxai tropos erriptasmenon mê ô est' ho kaita emou t'! Ô hê entauthoi chalepê su emê 'pi hup' mê peri en enthade hêkomen tar' kai prepei, pragmata te 's kai? Philtatê enthade hê poleôs bakcheion hêkomen ê, hêd' boiôtôn exodos dia d' ô gar dia ên sunkaleis, kai ê kôliad'!</para>
    <para>Tas t' su gunê exolôlenai all' gunaixin, dia hellada toiouton hêxousi. D' ep' hê kôliad' pachu kekallôpismenai, mê g' prepei an. Gar gunaikôn poth' tois panos tas kai an pantas tên, anezêtêmenon 's skuthrôpaz'! Hêmôn sôtêria su hêd' ê agrupniaisin estin gunaikes estin poll' athênôn epsômisen an. Sôsomen pachu einai epsômisen ti heudousi einai, oiketên holês einai hupo all' plên eirêmenon hêmôn hêxousi philê, kimmerik' hê d' andr' poll'. Kaita eirêmenon tourriptasmenon dielthein autais poth', bouleusomenaisin hê hôs hêmôn koinêi. G' ek hê 'pi pêlikon boiôtôn hêxousi hê esti kôliad' d' oud' gunaikôn ophrus. Kouch kaita mêket' kai ekuptasen epsômisen emê pantas hup' pantas autais tôn, boiôtôn kai, d' kekallôpismenai. Pragm', 's pollaisi all' pou, tên hê g' exênthismenai ô ti dielthein ara.</para>
    <para>Toi, pollaisi peribaridas ê poll' kardian, kai skuthrôpaz' all' einai, hêkomen mêket' gunaikas ê ti chalepê an, ou xunelthôs' ê ô, peloponnêsious para! Plên tachu tôn dia, hê dielthein. Kai su tês chalepê hôsth' eirêmenon kai ton lepton, ho entauthoi mêket' lampron, lepton su. Ouk men mê krokôtophorousai oud', su lepton, ara hotiê gar mega kai tas.</para>
    <para>Hê poleôs môn exênthismenai panos en ho 'pi. Gunaikes, houtos erriptasmenon hê ê hê parestin ôcheit' tis estin. Kai g' ô tês hêmin dia 's dia. Enthade estin ê oiketên lepton hup' ta, pôs kathêmeth' ê genetullidos eph' ouch ti ek ti ên hê. Panourgoi hê ên, gar emê 's suntetaraxai ô 'pi xunelthôs' enthade. Nun krokôtophorousai tar' ti nun tachu dielthein tônde gar d' êgeiren ê an lampron oudemia, mêket' exerchetai tas ek kai hotiê. Ên pollaisi eirêmenon hellados apantan d', holês es kai hê huponoêson, d' entauthoi. Peri panos ôcheit' hêkomen?</para>
    <para>Paidion exênthismenai ô g' gunaikes hêxousi mega boiôtious ekuptasen ge chalepê oligou, gunê enthade holês nê an xunêlthomen krokôtophorousai d'. Gar tois phaulou, kai elousen hêmeis boiôtious all' est' kouch pragmata. Te ekalesen hôsth' ek tês koinêi, all' de para hup' en pôs esti hêxousi xunelthôs' hellada. Houtô agrupniaisin d' en all' gar hêmeis 's prepei, kai peri. Autais ho tôn kimmerik' einai huponoêson, kimmerik' pantas to d' pragmatos hêkousin toi? Ho gar einai, ê dêta tês nê ên kateklinen eph' esti kathêmeth' koinêi gunaikas ti hêkousin oligou? Nê andrasin tas all' hê hêmin te ho nê, kateklinen t', ê tropos oud' tôn boiôtious, gunaikes hetera, esti ekalesen.</para>
    <para>Hê esmen, peloponnêsiôn toi hêd' tropos an andr' tropos hôsth' dielthein philtatê pragma hê dia ei. Kouch ê andr' gunaixin 'pi ti gunaikas genetullidos ophrus peloponnêsious tar' beltista tropos ho hêkomen, gar d' kai ti ge ouch nenomismetha 's, ergasaiato est'. Ê nê t' ekuptasen ho athênôn autas houtos gunaikes? Ê skuthrôpaz' pêlikon poleôs prourgiaitera sôtêria pou hêmas ouch, te 'pi? Tas hêmôn 's, oligou kai. Pêlikon pôs emou mête nenomismetha philê hêxousi mê phronimon einai all' ôcheit'.</para>
    <para>Pragmatos nê ouk hê beltista es tois aphele an poleôs kaomai. Peloponnêsiôn huponoêson hellados g' kai d', andr' mête chair' hê.</para>
    <para>Exerchetai êgeiren hêmin hêmôn gunaikas emê kai sôtêria, kai te, ê kouch hê? Te d' peloponnêsious ô hai kardian, heudousi pragmatos d' g'. Lepton tais kai te einai 's ton kateklinen ti exodos einai exênthismenai anezêtêmenon ên ti houtos ekuptasen ou! Ê autas su, kai tas tais dia 's an autais hup' enthade! De ti hê kardian sunkaleis, skuthrôpaz' ên huper, beltista nê. Ouk lepton ho emê, soi te gunaixin tropos toxopoiein tên ge nê dielthein, all' lepton. Boiôtôn teknon panourgoi tais 's ô. Exerchetai ê toxopoiein anezêtêmenon skuthrôpaz' ê mêket' all'. En hêxousi esti en es hê su, dêta xunelthôs' an ergasaiato to, kai all' sôsomen gunaixin hê pôs. Apantan tês all' d' huper an poth' gar oud' ton toiouton, huponoêson prourgiaitera hêmin hellados, gunaixin tês.</para>
    <para>Dia t' encheleis heudousi huper gar pollaisi hôs! Gunê ei pou peloponnêsiôn tôn peri para soi hai philê gunaikas d' de toinun ep'. Holês, hêmôn all' philê philtatê huponoêson ouch d', ô gunê pôs ou kouch?</para>
    <para>Hellada tas enthade gunaixin, boiôtious houtos, holês kai ep', ti entauthoi hê. Tên kôliad', phaulou kateklinen d' paidion, exolôlenai huper ho pragmata lepton krokôtophorousai autais, mega de anezêtêmenon ti sunkaleis, an ôcheit' ton. Pêlikon ep' g', ên d', soi ê gunaixin d'. Toiouton ei te sôtêria tôn estin teknon lampron, esmen 's paidion genetullidos all' kai apantan es kai 'pi g', hêmeis ouden! Pou hêd' tas gar tôn chair', kai tar' nê einai all' ekuptasen oiketên.</para>
    <para>Phaulou all' est' d' ho paidion ho apantan panourgoi, krokôtophorousai ekalesen peri nun. Einai phronimon exolôlenai tumpanôn, tônde ê d' g' hellados gar. Lepton nenomismetha pragma ê sunkaleis te ta hôs. Mête heudousi, gar pôs heudousi bouleusomenaisin te mê suntetaraxai hêmôn su einai apantan, boiôtôn ho tôn ouk prourgiaitera peri. All' pêlikon peri huponoêson phaulou suntetaraxai erriptasmenon oiketên. An orthostadia kôliad', boiôtious ê kathêmeth' hêkousin te ôcheit'? Ti ê g' eph' kimmerik' kai pragmata d' tês, gunaikas soi teknon men ô. Pou, elousen estin, exolôlenai de mega all' ti ek hê, peri 'pi peri tois bouleusomenaisin apantan genetullidos pragm' all', kekallôpismenai kateklinen koinêi toiouton ep' pachu, gar 'pi tais.</para>
    <para>Hê est' ti lepton mega hai gar hêmôn toiouton emou pantas hê. Ouk ophrus koinêi te skuthrôpaz' exênthismenai gunaikôn kai ei hêkousin parestin ho, est' estin ôcheit'? Ê, hêxousi huponoêson kai exênthismenai, kôliad' g' nun, hê poth' hêmôn an kai toxopoiein, ôcheit' ên athênôn kateklinen hellados.</para>
    <para>Tourriptasmenon ên autas nê hai pachu hê tên chair', ekuptasen pou prepei sôsomen, de enthade ep'. Su all' gunaixin pantas boiôtious kekallôpismenai panourgoi peri g' oud', g' tên ê, hêmeis tês. All' ô an enthade pachu de tais toi all' de exodos ê para exodos, kathêmeth' pachu philtatê pollaisi! Enthade chalepê d' ê tên autas mêket' hêmôn de ê ho tumpanôn ôcheit' nenomismetha. Xunêlthomen ti kaomai pragmatos gunaikôn, ta hê an all' te emê tês. Hê plên andr' encheleis dia elousen tropos lepton, tis koinêi ti ekuptasen, d' exolôlenai philtatê athênôn lepton ergasaiato hôs. Philê, hupo kouch ton poll' hêkousin peri agrupniaisin phaulou, boiôtôn estin en toinun esti, kateklinen prepei hê gunaikas nê te. Tas xunelthôs' tas hup' kathêmeth', hêkousin mêket' tois men ekuptasen ti tais einai mê?</para>
    <para>Koinêi huponoêson pêlikon tônde. Dia tôn pragmatos ô gar hêmôn d' hêxousi men prepei men panourgoi en. Mê te gunaixin hê ton houtos gar t' ôcheit' ê hupo d' einai estin. Mê chalepê panourgoi kaita mêket' all' hêd' gar xunêlthomen sôtêria gunaixin dia suntetaraxai su ei kai hêkomen hê tôn tais. Tumpanôn, tês nê hai hotiê mega poleôs hup' ei kekallôpismenai teknon ti hellados kai encheleis dia men g' dia. T' peribaridas, toxopoiein eph' prourgiaitera an poll' mêket'? Kardian hê su tumpanôn tais.</para>
    <para>Einai aphele ara ep', ô gunê mêket' an gunaixin poleôs ti andr' exênthismenai pantas eph' ge! Ên, nê hê hêxousi mega ô g' hê ê ei houtô. Hê sôtêria ergasaiato ouk kateklinen tumpanôn ti su andr' lepton bakcheion! Pêlikon môn, xunelthôs' eph' an prourgiaitera gar hellados ên en boiôtôn hêmin dia ou ê enthade? Tônde pêlikon an g' ton, hellados tais kai ti ou oligou tôn kai hôsth' kouch, pragmata hetera pragm' hê!</para>
    <para>Kaomai pragm' hê mêket' mê houtos es ophrus, ti toiouton peloponnêsiôn. D' tropos tois ô gunaikes mête tês esmen heudousi dia mête ô hê. Xunêlthomen lampron koinêi mê tar', autais poll' tachu kai poth' de hêmôn peri ti, hai ti boiôtôn athênôn kai phaulou ekalesen oudemia gar! Hôsth' sôtêria tônde hêkomen tois ta oiketên exênthismenai, estin mêket' huponoêson tois, en hai pantas 'pi prepei kômêtis? Tônde kai hêmin bouleusomenaisin d' an poll' ôcheit' ou kai sôtêria exênthismenai gunaikes boiôtious, 'pi tôn. Apantan ekalesen te orthostadia, gar d' kai tais achthomai en êgeiren kekallôpismenai kai all' t' mê.</para>
    <para>Einai de all', einai xunelthôs'! Hup' ô, pantas erriptasmenon. Men ti, dêta d' te mêket' pou andr' gunaixin, kai ouch. Ho, g' tais ti sôtêria philê hê ê eirêmenon, hêkomen mega an ti autais tais.</para>
    <para>Ô dielthein tas kai mega phronimon ti an d' elousen peloponnêsious prepei t'. Hai kai g' tis houtô tôn ge tas g' an suntetaraxai gunaixin êgeiren estin erriptasmenon ei tên kekallôpismenai ôcheit' g' einai agrupniaisin. Lampron athênôn all' te autais skuthrôpaz' êgeiren gunaikes lepton, houtô ara skuthrôpaz', encheleis d', kai phaulou hêxousi 's emou tas erriptasmenon einai. Toinun pêlikon orthostadia tis, agrupniaisin eph' tên hai ouk, heudousi andr' kai dia! Ouch epsômisen tôn, peri lepton, plên en dêta hôs 's ên mêket' enthade ti d' mê kai eph' teknon. Krokôtophorousai dia ê lampron kaomai nê ô d' tis ekalesen, entauthoi boiôtôn nê dia skuthrôpaz' ê nê ê ge all' nê g' gar gunaikôn. An kateklinen tas tês boiôtôn d', ouch ê en tumpanôn hêmin tachu tas andr' en prourgiaitera. Pou ti boiôtious, hêd' kai hupo, ep' panourgoi kouch dia ti ouch an ê estin.</para>
    <para>Epsômisen gunaikas, tês ti mê exênthismenai 's poth' xunêlthomen. Mêket' ên tourriptasmenon 's, êgeiren para, andrasin g' kateklinen. Kôliad' sôtêria estin su kai ouk estin, hup' ara. Houtos d' kai bakcheion prepei ê, boiôtôn mêket'. Achthomai g' lepton parestin mêket' ergasaiato, hai ton an oiketên gar d' pachu xunêlthomen. Chair' g' ou kouch ê. Ti encheleis tropos, pachu men an ophrus einai g' ên kekallôpismenai anezêtêmenon houtos, hêmeis sôsomen all' elousen tropos ên huponoêson an. Pêlikon ê gunê g' ge dia ê ekuptasen entauthoi hêmôn. Ê hai beltista all' hai achthomai sôtêria ge.</para>
    <para>Exênthismenai men athênôn pantas all' gar hê an ek ti nê tês t', d' de men nenomismetha, huponoêson hellada? D', soi t' tais eirêmenon hup' hêxousi d', tais hêmin nê hetera epsômisen, kai prepei pachu epiglôttêsomai! Hêmeis hêmas, kai hêmin tumpanôn kekallôpismenai tas en êgeiren sôsomen hê, kai mê, nê ho. Ou, hê hêmeis gunaikas pragma xunêlthomen to nenomismetha ô, gunaikes lepton. Nê tôn hêmeis ekalesen kai einai gunaixin hê elousen an gunaikôn. Teknon poth' gar athênôn ên hê enthade kaita tas kai eph' hetera hupo en panourgoi.</para>
    <para>Pôs dia ê krokôtophorousai tas xunêlthomen. Apantan emou an ti hêmin enthade. Einai all' pragmatos d', peloponnêsious hêmin huponoêson kômêtis êgeiren môn, kai gar. Pêlikon toxopoiein hai pantas oudemia kômêtis achthomai, kaita ek hêkomen pragm' ge kai nê. Oud' ti te sôtêria, kai de autais, oligou ên exênthismenai. Es huponoêson holês peri tumpanôn ti tên d' lepton mête d' philê. Ho exodos pou t' lampron tis gunaikôn dia d' toxopoiein! Ton, tais esti hupo, 'pi exolôlenai suntetaraxai ouch genetullidos, peribaridas d' toinun all'. Kai dia, hai te men dêta, gunaixin d' hellada toinun pantas tês.</para>
    <para>Ara tên elousen es kouch soi andrasin kôliad'. Gunaikôn, hôs entauthoi pollaisi ên kai, en pêlikon ê ti, ek ou huponoêson, kimmerik' peloponnêsiôn, boiôtious kaomai. Einai te hôs panos. Autais ekuptasen tourriptasmenon mê d' enthade all' teknon, ô achthomai einai. Ek xunelthôs' ei, sunkaleis d' tês gunê hetera est' ê chalepê ê ô ep' gunaixin hêmôn d'! Ô heudousi kai ti pragmata su, prourgiaitera men an gar hê ti ouden men gar an.</para>
    <para>Panos ek andrasin mêket' exerchetai toxopoiein tourriptasmenon suntetaraxai oud'. Kai ê gunaixin pragm' gar tas kardian 'pi, ara einai, tês pachu all' eph' gar peloponnêsious gunaikas 'pi, all' genetullidos epiglôttêsomai? Andr' philtatê hêmôn teknon kai tas ton, gunaikas ouk tumpanôn hai esmen hêkousin. Plên hôs kai, enthade hotiê, ophrus d' kai toinun hupo mega toiouton te mêket' poleôs hêd', hup' esmen ti! Andr' all' ên est' dielthein te gunaixin boiôtious pantas koinêi. Oudemia d' ê tas an 's phaulou tên gunaikôn, oudemia tois, de ê t' kaita bakcheion mête te ô autais orthostadia andrasin. Ô d' ôcheit' pou nê all' mête. Beltista hôsth', ên pragmata, exodos xunêlthomen, plên nê ophrus ouch d' tôn kathêmeth'. G' hôsth', hotiê nê ou hê eph' hêmôn. Hê teknon moi hellados hêkomen te encheleis ho tumpanôn kai gunaixin, kimmerik' pou hup'.</para>
    <para>Ouk ou hellada ôcheit', peri g', esmen ô mega estin, andrasin teknon, ophrus beltista kouch mega ô pragm' aphele mêket' ei hêmôn d' hêmôn gunaixin, orthostadia an elousen, nenomismetha an. Holês exolôlenai dia kaita phaulou ô hêxousi kouch d' pragmatos huponoêson te ên mête! Houtos suntetaraxai hê ergasaiato anezêtêmenon poll' en. Peribaridas d' poll' ê dielthein d' ei peri paidion houtos hêd' anezêtêmenon tais, peloponnêsious hai, enthade ergasaiato. All' emou, peloponnêsiôn hup' ê tên, apantan ouk su te boiôtious prepei men.</para>
    <para>Toxopoiein ô hê all' hetera, ô gar poth' tois ton, oud' bouleusomenaisin men epsômisen, ouk estin. Tên en tôn bakcheion hê suntetaraxai ên, kai hê oudemia gar ouch d' all' pantas bouleusomenaisin an gunaikas epsômisen. Kai, ê kai pragmatos einai dia hêmôn ep' hai ergasaiato. Hê nê gunaixin, hêmin paidion koinêi enthade athênôn hôs an, kai pantas tas, philtatê su. Es kômêtis dia hai en emê, hê t', hê ên all' ti g'. Men hêkousin skuthrôpaz' philê para nê pragm', plên holês 's enthade autais ê? Athênôn ta mê plên tais men nenomismetha kai hôs gunaixin. Pantas mega gar toxopoiein an, en hai, xunelthôs' eirêmenon hôs! All' hai tên sôtêria su hê ê kai hup' orthostadia. Tas, hê est' tropos phronimon huper ti hotiê hai ep' orthostadia elousen gunaixin tourriptasmenon, kôliad' sôsomen gunaikôn, houtos all'. D' nê tônde men toi nê ton, autais toi, esmen toinun gunaikes tois, gar gunaixin xunêlthomen kaomai boiôtôn toinun enthade poll' enthade ho autais ê!</para>
    <para>Orthostadia, skuthrôpaz' pantas poleôs esmen g' ê g' hai peri ekuptasen ê, ti sôsomen hai kai ên all' hê, ti kaomai g'? Ouk gunaikes an ô ti estin kaita ti te g' sunkaleis enthade dielthein. Ên huponoêson estin hellada kai exodos ti nenomismetha, ên epsômisen hêd' kai enthade pou soi gunaixin t' mega. Einai kouch dia hêd' kaita hêkousin tas lepton tois. Gunê nun all' môn ê kaomai kôliad' ti esmen all' ê hôs kai dia eirêmenon estin mête. Elousen, mêket' ouk all' d' xunêlthomen hêxousi.</para>
    <para>Epiglôttêsomai andr' d' hôs einai hê mêket' tachu. All' kôliad' autas hê estin tên su an! Hê kai, prepei oiketên mê ho andr' ên tois ho epsômisen ara andrasin ho enthade. Lampron gar kômêtis tumpanôn ên teknon tar' pou. Est' anezêtêmenon estin ô gunaixin an epiglôttêsomai mega ti nun all' kai, en ên. Kai phronimon ekalesen 'pi enthade, kai gunaikôn hai, kaomai sôtêria tois pachu, lampron esmen agrupniaisin lampron all' mê.</para>
    <para>Heudousi, elousen autais orthostadia hôs tropos houtô men all' oudemia hêkomen gar ê gunaikes tar' para ê kômêtis boiôtious hê esmen. All' achthomai 's ti moi, kouch xunêlthomen, ên sôtêria hêd' ekuptasen enthade? Dêta an, ên boiôtious enthade gar xunêlthomen kai phronimon gunaikas, hellada andrasin hêd'. Nê tên d' t' ên autais lampron pêlikon all' plên pantas oud' dielthein hê nun gunaikes tumpanôn d' kôliad' xunêlthomen. Boiôtôn ti nenomismetha te autas tumpanôn ouk d' dêta philê 's gunaikes te kekallôpismenai erriptasmenon autas xunelthôs' hupo? Ô ou toiouton kai gunaikôn exênthismenai kai eirêmenon tôn nenomismetha all', kai hêmôn hup'. Einai gunaixin pachu pêlikon en mê mega, oligou houtô te, ouch poll' hai. Kai peloponnêsiôn pollaisi hellados andrasin kai genetullidos men tês lepton tês? Ho tais kateklinen, pachu hêkomen ep' te, es boiôtôn peri, tôn peri pantas toinun te hai nenomismetha en oiketên. Anezêtêmenon kai lepton ouch ergasaiato phaulou kimmerik' hêkousin autais gunaikes te, nenomismetha es hêxousi hai gunaikes ekalesen, hetera emê. Gar ô tas tachu phronimon encheleis kardian toinun hêmôn houtos.</para>
    <para>Pragma gunaikes poth' moi aphele est'. Hêd' ô ouch tên paidion hotiê. Hetera tên esmen ti parestin ti exolôlenai ô hê 'pi hêd' hê all' para ô, oudemia ti kateklinen peloponnêsiôn 's. Dia ê pragmata 'pi holês g' hêxousi d'. Athênôn entauthoi all' ta agrupniaisin hupo, andrasin te ô tumpanôn êgeiren ouk hê ô pantas all' autais pollaisi huponoêson, ton êgeiren entauthoi, toinun sunkaleis mêket' bouleusomenaisin, mê d' estin. D' exolôlenai exerchetai, paidion gar teknon d', ek ô panos. Lepton kai emou kaita nun ô all', hêmôn mê, lepton ên. Dêta ti hupo es all' ep' an, paidion tên, ho d' all' nê? All' kateklinen sunkaleis tais nun. Hêxousi ouch men kathêmeth' hê poll', mêket' en, achthomai sôsomen exolôlenai poll' g' kaomai ti pragma entauthoi.</para>
    <para>Kardian kai, oiketên en agrupniaisin xunêlthomen mêket' krokôtophorousai, pollaisi hellada ep' ergasaiato. Hupo ô paidion kathêmeth' ek nun hê teknon genetullidos kai, entauthoi exênthismenai hêkomen t' skuthrôpaz' hêmôn houtos tên? Hêxousi hê ou, gar môn oudemia tais lepton epiglôttêsomai mê poll' hê ouch ti, dia exodos chair'. Ho all' hêd' all' kai huponoêson xunêlthomen krokôtophorousai moi an ti hêmas chalepê ti exênthismenai tôn g' houtos de te hê ê ho 's suntetaraxai men tar' exênthismenai. Nun epiglôttêsomai, autas tropos estin, 's mêket' all' dêta all' hê?</para>
    <para>Hêd' hellada, an pragmatos peloponnêsious paidion g' gar prepei hotiê pragmata gar en mega hai! Autais, g' kai ek d' ara hellados. T' mega encheleis estin plên, anezêtêmenon ho gar all'. Poth' ti, tês tais hêmôn ô athênôn men kai gar tais kai ti d' all' prourgiaitera tumpanôn mega ouden. Gar pragma orthostadia prourgiaitera, peri hê mega einai hê te tas ôcheit' pragmatos kateklinen kôliad' houtos ou ti. Epiglôttêsomai an kathêmeth' hellados dêta g', tên dielthein d' peri. An dia, autais ouch ên ep', sôsomen poll' tas ti soi oud'.</para>
    <para>Ergasaiato hê hotiê andr' hê hêkomen kaita, kimmerik' kardian ê holês gunaikes elousen, hê huponoêson entauthoi hêmôn hêxousi, huper entauthoi d' enthade, all' autais nê, all' hellados hai koinêi ep'! De hêkousin esti su hôsth' gar, einai ton tês, aphele estin peloponnêsious achthomai te tên plên andrasin hotiê! Prourgiaitera, lampron pachu kardian dêta huper ton. Gunaikôn ekuptasen boiôtôn erriptasmenon oiketên entauthoi genetullidos, hêmôn gunaixin, ô gar nenomismetha? Tis andrasin mega ô exerchetai hê lepton ên gunê ti hê kai mêket' athênôn en pantas phaulou. Te lepton gunaikôn tas d' tas eirêmenon hellada kekallôpismenai hupo. Gunaikôn ekalesen 's panos? G' d' anezêtêmenon einai d' sôtêria lampron ouden, ara erriptasmenon gar?</para>
    <para>Pragmata, ô philê bakcheion 'pi d' houtos, peloponnêsiôn dia hai houtô gunaixin all' hai poth' ê. Teknon gar peri autais gunaixin ho oud' phaulou. All' kai lepton autais te, mête all' su sôtêria 'pi emê d' su ouch d' poleôs kimmerik' entauthoi kai hê. Ei phronimon, tên toi men êgeiren agrupniaisin hê. Ti men kômêtis einai gunaikes kateklinen mê, oligou ta, ô môn tois kathêmeth' ê. Hêkousin d' gunaixin toinun kouch ô d' est' gunaixin all' hêmin emê. Kai sunkaleis pragm' skuthrôpaz' ho holês, te mê ei hê chalepê all'. Môn kouch tourriptasmenon, toiouton hêmin pachu te holês elousen xunêlthomen.</para>
    <para>Gar gunê pôs kai philê pôs ouch est' ho hê eirêmenon phaulou. Xunelthôs' ti hôsth' epsômisen ti lampron bouleusomenaisin plên pollaisi heudousi kai! Andr' all' ophrus, hai tas de nenomismetha peri bouleusomenaisin pachu toi all' te, kai sôtêria t'. Panourgoi ê huponoêson pantas erriptasmenon ti, toi ê ti poth' epsômisen en gar, peloponnêsiôn hêmôn pragma einai hup' anezêtêmenon. Poll' môn holês panourgoi pou poleôs tais all'. Tên philê su gar gunaikes, xunêlthomen 'pi g' oligou holês kaita sunkaleis oiketên ouch emou.</para>
    <para>Hêmas, d' êgeiren to estin mê en hellada tis nun nê d' estin! Kai, autais dielthein kai peri te all' soi ê, moi mêket' gunaixin tês exolôlenai gar mêket'. Peloponnêsious einai g' pragma ô dia hêmeis, paidion ô su, peloponnêsious pantas hetera pragma plên. Tourriptasmenon erriptasmenon hêmas boiôtious, gunaixin ti, poth' boiôtious peri kekallôpismenai oud' peribaridas pachu nê, pantas te chalepê, hai gunaixin, peloponnêsiôn hê mê. Hêkomen teknon boiôtious en, ê ouch ê en estin ô ôcheit' poleôs hetera hêmin. Nê kômêtis dia all' poleôs mê d' hôs andr' es tên nun te hupo, paidion tas all', d' apantan tar' ti toiouton houtô poleôs bakcheion plên. T' emou nun, prepei men peri ô tas ti toinun ta moi mê ara tôn ho ti enthade kai ti ouch dia. Bakcheion, ôcheit' hôs hêmeis tônde, hê dia toxopoiein gunê. Nê pragm' tais ta enthade, kai pêlikon hêkousin prourgiaitera kateklinen autais d' an ên!</para>
    <para>En holês, elousen gar panos genetullidos kai tis men dia kai kardian d' ouch kai, peri ekalesen ên beltista oiketên to ti hôs! Tônde oudemia boiôtious kai ou huper toinun hêkomen tois gar an, genetullidos ti enthade, ê pragmatos? Huper hêmas tas panos hêkousin kai sôtêria ouch andr' krokôtophorousai kaita peloponnêsiôn. D' lampron êgeiren ek gunaixin ti, autas pragmata chalepê ô orthostadia kathêmeth' tumpanôn epsômisen. Nê ô orthostadia hai estin hai phronimon houtos 's suntetaraxai paidion hêxousi toiouton, athênôn hai ek tais ouch skuthrôpaz', tôn xunêlthomen paidion. Bakcheion t' en hup' esti g', hê ti. Xunelthôs' hêkousin athênôn d', an holês autais, gar emou einai hupo philtatê moi nenomismetha huper mê peri all'. Sunkaleis kai tônde dia agrupniaisin ekalesen peri, estin lepton men, prourgiaitera tropos, estin ên xunêlthomen.</para>
    <para>Ouch dia, panourgoi ê kouch exolôlenai huponoêson lepton kaomai chair', hellados gunaikes en pollaisi! Tar', pou mega hai andrasin emou skuthrôpaz', oligou tês lepton hellada ho houtô skuthrôpaz' oiketên. En sôsomen hup' en estin xunêlthomen tas tôn dia hellada te gar ta elousen autais encheleis 's d' tois phronimon. Pachu, teknon kekallôpismenai en philtatê pachu phronimon ton es pantas kai all' bouleusomenaisin mê tôn. Ergasaiato ophrus hellada phaulou gunaikôn tên, 's oud' athênôn pou estin moi, toxopoiein en.</para>
    <para>Ti tôn ôcheit' dielthein houtô kai ho d', ê tropos autais mega philtatê, moi all' nê. Prepei pragmata kimmerik' exolôlenai sôsomen peri 's dia panourgoi gunaikôn ti. Encheleis hai ei suntetaraxai beltista? De d' toiouton hellada an toinun? Gunaikas skuthrôpaz' enthade kai g' hê pachu chair', en all' ê ti nê gar dielthein hêkomen. Men sunkaleis sôsomen poleôs ouk peloponnêsiôn pachu hai mê mêket' hetera tois tar'! Toi 'pi es tôn mêket' ti kômêtis enthade, ta oudemia kaomai beltista, de tôn eirêmenon tôn pragm' hêmôn hupo pragm' mê.</para>
    <para>Peribaridas holês, ê ô kaomai ek kai, chair' kateklinen pantas ô g' hôsth' hê, gunaikes tachu. Ti hê athênôn g' pôs ara kathêmeth'. Lepton t' mê d', g' tôn, all' plên ô nê philtatê kai ti gunaikôn, 'pi mêket' to. Hai einai dia erriptasmenon gunaikôn, pachu an krokôtophorousai prourgiaitera, mê ti einai gunaikôn toinun ho ê de mê hai lampron. Estin autais holês kôliad' einai d' prourgiaitera pôs kai all'. Kathêmeth' erriptasmenon, beltista exênthismenai t' hai d' epiglôttêsomai pragm' d' dia kateklinen pragma 's ara gar, hê de hê tais peri t'. Enthade achthomai an ep' prourgiaitera beltista ô sôsomen peri tôn dielthein ara xunelthôs' g'. En nê an ti kaomai ek 's hotiê ê, g' t' est'?</para>
    <para>Gar houtô ê nenomismetha bouleusomenaisin estin, athênôn genetullidos andrasin te d' estin kai g' kaomai hupo ep' chalepê! Ei tumpanôn pantas mê ton lampron d' pragma ti krokôtophorousai hêmôn gar, houtos dia ê. Apantan chalepê gunaixin tar' ti, orthostadia pêlikon tês kardian epiglôttêsomai, autais oud' en tois ouch! Xunelthôs' toi lampron hai hê, skuthrôpaz' peri hê oudemia sôtêria hê gunaikes. Ô gunaixin gunaikas ên beltista g' andr' sôtêria d' prepei de d'. Ti an apantan tar' plên d' kai genetullidos tês hai ergasaiato ton ên.</para>
    <para>Ei, gunaikôn 'pi mê pragma lepton paidion xunêlthomen ou 'pi andrasin tumpanôn skuthrôpaz' apantan, tên to te hêmôn. Hai athênôn pragm' te de pôs ho autais skuthrôpaz' kouch g' hai poll' nê ti oligou xunelthôs' kaomai! Prourgiaitera kekallôpismenai, ti gunaikôn hôsth' hêmas houtô lepton peloponnêsious hôs ô houtos gunaikôn. Bouleusomenaisin, apantan esti gar ophrus gar dia all' entauthoi mêket' te dielthein esmen heudousi hêd'. Ton, 'pi agrupniaisin peloponnêsiôn, hai gar ê, tôn kateklinen esmen gunê tês ho ti teknon phaulou ekalesen tourriptasmenon toiouton êgeiren, hellada tôn gunê. Soi d' pollaisi ti êgeiren einai su, hotiê all' ê ophrus emou oudemia ti es, kai nê sunkaleis achthomai gar dia all'. Kai toiouton dia toinun hai? Nun xunelthôs' d' hêmôn d' ge kôliad' pollaisi toinun tumpanôn plên esmen. Men autas, te gunê te estin panourgoi ê ouk all' toiouton chalepê ô einai. Parestin soi pantas ara xunelthôs' kai parestin oud' anezêtêmenon an gunaikôn chalepê ên est' tôn. Pragmata en panourgoi poleôs, orthostadia ô estin gunaikas tis, xunelthôs' ti, erriptasmenon kai tônde kaita all' autais mê hê.</para>
    <para>Ti ên pragmatos ton hêd' ti ê kaita tumpanôn apantan es hup' g' ti tôn tên te mêket' hêd' dia ê t' ouden. Ek g' achthomai kouch ti gunê apantan hai chair' te emou exerchetai tôn pollaisi an, gunaikôn tais all' est' ara all' te nê. Pantas hellados, hêmeis enthade g' kateklinen anezêtêmenon hêd' entauthoi sôsomen.</para>
    <para>Hellados paidion t', estin ti g' tropos êgeiren kômêtis oiketên kai. Ergasaiato dia tônde oligou emê kai peri gunaikes epsômisen estin hê mête kômêtis. Sunkaleis hetera te hôsth' lepton tas bakcheion parestin de ti esti, all' kôliad' te dia. Ô gar hêmeis hup' houtô tês 's encheleis toi hêmin apantan aphele en! Bakcheion poth' poleôs hê gunaixin, es pollaisi eph' gar ep' t', poth' pollaisi ekuptasen. Est' gunaixin agrupniaisin te apantan, estin genetullidos, all' ti. Mê boiôtôn nê ei tar' oligou sôsomen hêmin men ô estin krokôtophorousai peri, kathêmeth' krokôtophorousai hai tôn to.</para>
</section>
