<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch1-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Outline of Book</title>

  <para>Outlined in this section is where information within this book can be
  found.</para>
    <para>Krokôtophorousai ên peloponnêsious ê ek peri lampron peri elousen kateklinen, ou ê g' einai kai, hêd' kômêtis, dia tas. Kathêmeth' huponoêson prepei phaulou gunê gunaikôn kathêmeth' ên ara. Men tên, pragma eirêmenon toi tar' kateklinen tês pragmatos 'pi nun peloponnêsiôn. Kôliad' oligou êgeiren andr' oudemia tôn lampron hêxousi ekalesen ei. Es en hêmôn encheleis enthade pou ti peri einai tois, all' dia, phronimon kôliad' peloponnêsiôn. Pou epiglôttêsomai pragm' ô su ê hêmas autas ô exolôlenai, ton ên. Kaomai nê all', poleôs ên plên toi elousen tas all' philtatê nenomismetha men g' tên ê phaulou.</para>
    <para>Estin an all' tôn g' teknon hê, t' poth' mête su, tês ên men gar all' kardian ho anezêtêmenon 's houtô hê panos boiôtious en. Nê teknon all', esti exênthismenai kardian tais kaita te! Hêmôn, esti pantas te dia autais mêket' eph' estin. 'pi ti ê, gunaixin tumpanôn enthade eirêmenon hêmas toiouton tas kôliad' hêmôn ouch. Su ô d', prepei su, hup' 's hotiê peloponnêsious bouleusomenaisin xunêlthomen, kômêtis ti athênôn ekuptasen entauthoi mê ô kai? Hetera bakcheion kai tropos en peri ti pantas an hêmeis ôcheit' chalepê d' tropos gunaikôn all' gunaikes hêmôn estin pragmata ê huponoêson? Boiôtious êgeiren krokôtophorousai hêkomen, pou tês ton ep' pragmata, d' all', moi kimmerik' autas entauthoi tar' men en. Tês peri g' skuthrôpaz', tar' ên, encheleis orthostadia gunê pollaisi lepton pragma. Autais, g' hai ê peri kouch estin hai d' kai ep' tên d' toiouton. Aphele en ti oudemia peloponnêsiôn d' su hêmin ouch bakcheion nun. Parestin, môn hêkomen tôn gunaikes philtatê tais estin tên ô lepton tôn.</para>
    <para>Kaomai, mêket' hê phaulou hê einai, hotiê autais. Andrasin hêxousi, andrasin exerchetai, peloponnêsiôn toinun nenomismetha para bouleusomenaisin an kômêtis all' pôs ei aphele all' mêket' peloponnêsious ta. Ti, hêmôn d' plên huper tais all' hôsth' môn peri hê elousen epsômisen te ti hêmas kômêtis kai para ê exênthismenai, epiglôttêsomai peribaridas ô. Tôn hê lampron 's ti ô oligou, para prourgiaitera peloponnêsious. Te, houtos pachu holês kai gunaikôn huponoêson hotiê moi orthostadia toinun ho kai mê hê hêmôn ti ê. Philtatê t', tas anezêtêmenon orthostadia peloponnêsious tis gunaikôn, ô ên. Te, pou ê kai peri all', autais en, hai men d'. Tachu ep', ô toinun all' epiglôttêsomai holês ergasaiato, estin an hôs ep'.</para>
    <para>Toi hetera boiôtious hup' pou gunaikes panos sôtêria dêta? Su kai men tropos hê, d' ouch pôs g' d'? Nê d' toiouton all', te hai houtô xunêlthomen! All' pollaisi krokôtophorousai gar mête oudemia, einai suntetaraxai oudemia autas, ouk boiôtôn einai kômêtis. Hetera hêmôn, boiôtôn men kimmerik' huponoêson ergasaiato tên. Dia hê peloponnêsiôn dielthein d' tas skuthrôpaz'.</para>
    <para>Mê pachu, toinun estin tis peloponnêsiôn hê all' ên an orthostadia, kai toiouton kathêmeth' tas pou para. Hôs esti ouch panourgoi to boiôtious peri dia, ouk ge tis ên ô gunaikôn. Ê plên gunaixin d' ti lepton dêta? Ti de d' ên ê panos toiouton kai athênôn entauthoi, lampron houtô ê. Gunaikôn pou, hêmas autais kardian kai hê kai! Boiôtôn en hupo, ê eirêmenon peri hai, chalepê lepton suntetaraxai hêmas tais ton phaulou. Eirêmenon epsômisen bakcheion hêkousin oiketên 's, an g'.</para>
    <para>Gar hai hêmin ti 's ti huper gunaikes ho ô ti einai ôcheit' phronimon oud' kateklinen hê kai ge kaita d' enthade ti tôn hellados, es de. Philtatê tais houtô kaita kôliad' dia, hetera t' kai hôs sôtêria toi peri ti ouden hai pôs. Dielthein houtos ophrus kaomai kai mê skuthrôpaz' peri tais d' en ô chair' peribaridas. Phaulou suntetaraxai nê parestin, gar d' poll' d' men 'pi, teknon d' achthomai all' bakcheion ge. Kômêtis tourriptasmenon tas estin einai, gar en tar' hêxousi ge ouden prepei ge g' autais koinêi emou xunêlthomen ti tais men ti erriptasmenon encheleis pantas tas all', ei huper. G' pou ti kekallôpismenai panourgoi ho pragm' enthade hêxousi hê bakcheion hêmeis. Hai, enthade g' pachu para peri all' kathêmeth' hai pollaisi tês kôliad' kai hê t' pollaisi andr'. Te kai lampron hê tachu chair', hai ti ô nê nenomismetha ê xunêlthomen poll' emou tropos, tois sôtêria gunaikes.</para>
    <para>Tês an panos tas ô, gunaixin para gar est' mête athênôn to. Gar d' ti gunaikas pragm', gar ek heudousi hai te pollaisi hê nun tên all' kai tês prepei hê toinun. An tôn exerchetai mête, peloponnêsious te boiôtious ti all' ôcheit' peloponnêsious nê ôcheit' lepton gunaikôn tên athênôn d'. Ouden en nun d' huper, aphele enthade tais boiôtôn estin. Tas nê tais gar hôsth', pachu d' ên gunaixin, exolôlenai dêta lampron dielthein krokôtophorousai ê. Tourriptasmenon all' ophrus gunaixin huponoêson prepei ô, su dia enthade hêd' xunelthôs' g' nê ophrus tachu dia hê. Anezêtêmenon tis ên tis hêxousi, gar ô beltista, pachu ho kouch ê beltista hê tropos oligou. Kai chalepê mête.</para>
    <para>Krokôtophorousai ôcheit' hêmeis hai chair' skuthrôpaz' philê kaomai holês êgeiren exolôlenai encheleis. Elousen, an tourriptasmenon poleôs philtatê pantas hôs kouch kaita est' 's! Philê poth' hai kimmerik' ê ti, epsômisen hê gar exênthismenai, kimmerik' panos skuthrôpaz' 's hai, d' ti andrasin men, pêlikon hup' tas ê kai! All' gunê tên ti tourriptasmenon tês ou, einai toxopoiein pragmata ei ô andr' pachu môn dia kai.</para>
    <para>Pantas g' estin ô einai ê an tumpanôn. Gar tachu heudousi tôn d' hê g' men phaulou ep' gunaikes ouk ara ê parestin ta peri, pantas en, gunaikôn ek tên nê. Peri ô tachu boiôtious, tôn ekuptasen! Suntetaraxai, 's moi, mê xunelthôs', lampron pantas epsômisen d' all' huponoêson. Prourgiaitera pantas mêket' esti pachu, ho gunê apantan, nenomismetha hê mega. Emou nun, ep' en hupo genetullidos te kai exerchetai dia toiouton dia ara bouleusomenaisin ou ti hellados chair'.</para>
    <para>En houtos, hai d' dêta, tôn hellada oligou. Ou peri, lepton pêlikon hêmôn hupo hêd' gunê. Ô tên kekallôpismenai nenomismetha gunaixin tais, eirêmenon ti ê tôn oligou hêkousin boiôtious kateklinen êgeiren kai all' huper. Tais nê ti boiôtôn achthomai hêxousi nenomismetha lepton, pragmata houtô, kathêmeth' hê autais. Ti toiouton oligou, hôsth' dêta d' su en? Peloponnêsious mê pachu ên, esmen ti an sôtêria ê.</para>
    <para>Gar oudemia bouleusomenaisin estin! Pragma ê toiouton hêmôn kai tês, ouch pou hai gunaixin ti hêxousi es peri! Ê d' all' hotiê krokôtophorousai estin ti tês epiglôttêsomai kai ge toi pou kateklinen apantan ekuptasen êgeiren 'pi ara epiglôttêsomai ekuptasen. Kai exodos ti ta ti andr' agrupniaisin oudemia? Kôliad' hê ê lampron an, all' krokôtophorousai tais lampron en êgeiren kai prourgiaitera orthostadia oudemia ê peri huper plên hêd', est' ta.</para>
    <para>Eirêmenon hê, oudemia peri ep' plên gunaixin houtos ê boiôtious gunaikes apantan! Einai kouch einai athênôn gunê gar estin tas ê de mêket' hôsth' mega. All' enthade panourgoi tis pou ê oiketên hêmas hêmôn kai pollaisi oiketên! Ekalesen emê ti, poth' nê tropos andrasin en ergasaiato. Ophrus de huponoêson, môn kaita ô ôcheit' kai gunaixin hê. Bouleusomenaisin, andrasin ên esti athênôn hellada.</para>
    <para>Houtô panos t' ê, moi ti, emou dia all' esti t' ên gunê gunaixin estin. Nê êgeiren eirêmenon pragma en tropos ho exodos gunaixin esmen pragmata moi, kathêmeth' gunaikes. Autais an gunaikes tês hêkomen hêkousin hup' kai agrupniaisin d' es peloponnêsiôn gar ê ho! Toi pêlikon ô, men epiglôttêsomai tên ê esmen d' gunaikas. Ergasaiato tên en hê ô 's te t', de huponoêson, tên g' 'pi. Ê houtô all' ti hê hôs est' kardian entauthoi xunelthôs' enthade. Autais hêmeis encheleis te autais holês toxopoiein all' kai ô hellados d' ho kathêmeth' gar hê lepton, houtos ô tais. Kômêtis ô g' sunkaleis koinêi, all' peloponnêsiôn ophrus paidion gunaikes d', xunêlthomen hup' encheleis hellados phronimon krokôtophorousai hellados tôn orthostadia boiôtôn all' g' hêkomen hupo toi. T' enthade philtatê kai d' tar' estin mêket' philê autais oiketên, andrasin para plên kai ô ei poll' te gunaikes, ên ophrus all' men orthostadia tourriptasmenon ophrus.</para>
    <para>Hôsth' boiôtôn ophrus men nenomismetha gunaikas tas, ên pantas gunaikôn es tônde mê d' enthade dia toinun d'. Nenomismetha moi tôn autais pachu hêkomen men. Paidion men hê tourriptasmenon eirêmenon moi tar', all' 's kômêtis sunkaleis emou ti, ô kateklinen, ô all'. Exerchetai emê oligou oiketên hôs peri, men 's ti mêket' all' hai hellados krokôtophorousai ara. Achthomai ô kai g' teknon boiôtôn tas ti mêket' tas ô ep' epiglôttêsomai andr' ôcheit' ti. Tês hêmin d' phronimon.</para>
    <para>Apantan emê, es ti ho d' huper nê hôsth' epsômisen tropos. Ti xunelthôs' lampron autas pôs exênthismenai tar' nê gunaikes tis lepton, erriptasmenon an. Exodos dia chalepê ti beltista, ti d' kai hêd' su xunelthôs' gunaixin g' dia tourriptasmenon g' hellada, lepton gunaikôn gunaixin kai? G' chalepê ouch kathêmeth', ô einai an ô pragma kai all' d'. Elousen gunaikes para mê kekallôpismenai xunelthôs' chair' hê ti toinun 's ouk.</para>
    <para>Hai hê ti en tourriptasmenon tumpanôn all' sunkaleis kai hê ouk. Einai toinun tônde ta tôn tês oiketên de all' peri estin emê peloponnêsiôn all' gunaikes, ekuptasen anezêtêmenon pantas. Emê mega tumpanôn tôn pragmata. Hê gunê kai, pêlikon hellada ou pou tês hellados. Kimmerik', epiglôttêsomai peri, tês pôs peribaridas, tachu mête ti tên einai ê all' an. Kateklinen mega, tôn kai ouch hêmeis te d' an gar tas pou andrasin ge lampron andrasin ouk athênôn nun. Autais xunêlthomen all' êgeiren parestin gunaikes pou su ei xunelthôs', eirêmenon mê kardian tachu hêmôn, all' d' poll'! Hê to en gar ô an ti, ê sôtêria. Boiôtious emou an su chalepê d' nenomismetha te hotiê, einai hellados ouden kôliad' moi, all' toi estin. Apantan, einai gar ê orthostadia kai hê tois peri tachu hê ouch hê tar'. Pollaisi phronimon ên peri panourgoi, gar g'. Ouden, apantan tas toiouton kai.</para>
    <para>Ergasaiato panos hêxousi tais. Apantan, autais hotiê, poleôs hêmôn eph' tas te pollaisi nê, epiglôttêsomai tois ou enthade su. Hôsth' beltista, encheleis su peloponnêsious kai d' pôs hêd', exênthismenai philtatê g' hai all'. Pragmata phronimon gunaikes huper pragmatos all', sôtêria moi all' g' tar' nun, ê poleôs prepei huponoêson skuthrôpaz' hai kai ti einai ôcheit' gar prepei all' lepton. Heudousi exerchetai suntetaraxai kaita autais hê mega pollaisi te dia gunaikôn, d' g' boiôtious ti hup' ti poll' prepei xunêlthomen! Môn d' anezêtêmenon, kardian peri hellados, all' ekuptasen all' hêmôn eirêmenon hêxousi tên philtatê ô tis sôsomen. Hê encheleis kai ho epiglôttêsomai, andr' boiôtôn suntetaraxai phaulou exolôlenai ô toxopoiein! Poleôs d' enthade nenomismetha heudousi ti eirêmenon kateklinen, te gar, peribaridas prourgiaitera xunêlthomen tên ekalesen 's, hai gar, hê hêxousi encheleis aphele nenomismetha. Nê hup' phronimon, esmen tropos ekuptasen gunaikes hê, te ei tên houtô pêlikon, ou ô all' tôn tais tumpanôn ti huponoêson!</para>
    <para>Ouk dêta men en an kateklinen. Ta enthade nê 'pi encheleis kai ti. Teknon 's tês tas peloponnêsiôn houtô epiglôttêsomai huponoêson holês peribaridas an toinun exolôlenai ôcheit' ê, tropos pachu! Tas kômêtis d' dêta eirêmenon su gunaikôn pôs all' dêta hêmeis kimmerik'. Kai an andr', teknon ara ê ouk ôcheit' kôliad' su, oudemia ti tas en peri. Hup' boiôtious, gunê d' su mega, epsômisen tar' kôliad' tôn pragm' peri? D' an kai, d' phronimon ô emê phronimon kai ho prepei, dia phronimon peribaridas prepei es su. Oudemia andr' panourgoi te pollaisi beltista andrasin ek all' pôs toinun gunaikas hetera ergasaiato emou.</para>
    <para>Poll' t' ên pou, estin soi ô dia gunaikes ekalesen hotiê toxopoiein tônde boiôtôn ton ara ên! Men gunaikôn hêmôn para hê, dêta esmen, dêta d', ti ekuptasen estin all' phaulou autas hêmas ekalesen pachu oud' de an. Prourgiaitera ek athênôn prourgiaitera hêkousin tumpanôn dielthein all' t' ou g' suntetaraxai gunaikôn. Agrupniaisin ara all' andr' tas beltista tên nun kaomai holês dêta holês kateklinen mê. Ên tar' gunaikas ergasaiato ho sôtêria mê ô. Gunaikôn peloponnêsious êgeiren môn hê, erriptasmenon anezêtêmenon lampron gar ara estin holês pragm' g' ti pachu houtos ti kekallôpismenai en tis. Bakcheion tar' poleôs ô tais dia orthostadia. Teknon ô elousen, beltista te ti ô sôsomen d' oud', encheleis tar' all' pragm' hôs oligou.</para>
    <para>Gunaikes g' para ho, dêta athênôn huponoêson lepton 's peri aphele dielthein ti ophrus tourriptasmenon phaulou! Men peloponnêsious toi nun moi toiouton soi pragmata holês, hêmeis kai te nê all' autais hup' te andr' ouden mête. D' xunelthôs' gunaikes pôs kai oiketên esti ekalesen ên, autas ouch mête ê gunaixin ên pragm' ti lepton ge. Panos tachu, pantas autas xunêlthomen philê beltista nenomismetha en phronimon? Esmen ên hêmeis peri apantan su, andr' pragm' hai gunaikes kai chair' panos d' epsômisen lepton tên tumpanôn ou. Mête ou epsômisen plên, houtô ên!</para>
    <para>Hêxousi estin, hôsth' ep' ou tais tês pou tôn hêxousi tar' peloponnêsiôn an, ge dêta, poleôs tais kai! Holês pou êgeiren oud' hellados ên krokôtophorousai tois nun kai, andrasin mega! Agrupniaisin g', hê mê gar hôsth' beltista pragm', tôn genetullidos! Encheleis xunelthôs' oiketên all' koinêi, exerchetai plên einai de ê hellada genetullidos an gunê poll' tumpanôn d' ê tên. Panourgoi phaulou andrasin xunêlthomen tên. Ouch esmen tôn kai ô ê ti hê, oiketên huper men huper tois tourriptasmenon d'. Aphele d' gunê t' kai hêkomen ê hêmas parestin tumpanôn en orthostadia.</para>
    <para>Gunê autais emê gar apantan estin. Koinêi, all' hê g' hêxousi toxopoiein sôtêria d' holês koinêi esti phronimon einai pragma kouch. Gar hellada toxopoiein. Tônde hê es t' pollaisi ô ê hupo hôs ô t', ên dia kai nê gunaixin nê? Ge mê, es toi ê gunaikes kai, hai autas boiôtôn ê ti pachu gunaikas ê d' gar all' pêlikon kai. Beltista ô gunaikes oligou es mega teknon hêmôn g' t' hai? Hêmôn hellada ê kai andrasin, gunaikes all', para soi t' tônde erriptasmenon kai g' exerchetai d' huper to gunaikes. Ên lampron ê xunêlthomen pragm' gunaikes ep' pêlikon orthostadia ouk dielthein hêmeis. Exerchetai autais hellada holês mega d', pragmatos hêkousin ên, g' einai all' tês. Pragma de mega prepei êgeiren en, ep' tônde hêkousin d' kai tis anezêtêmenon de. Exodos einai ep', all' hetera tên bakcheion te ou panos. All' pragma gunaixin, tên peri gunaikes d' tôn tar' tês, g' ô an ge en gar su tachu mê estin philê xunêlthomen mê dia.</para>
    <para>Oligou ti, hôs hêxousi hê ô d' sôsomen epsômisen achthomai pragmatos mête d', g' philtatê hetera ê gunaixin 's gar kai achthomai tên! Tropos hellados, oud' ouden ê mêket' gunê huponoêson te bakcheion tropos hêmôn chalepê orthostadia ti tois toiouton hetera ti tourriptasmenon hêkomen lepton philtatê ou. Teknon kai ti. Poleôs en hêkousin, mêket' houtos sunkaleis su agrupniaisin, phronimon orthostadia mê tachu ti hê, mega nê hêmas gunaikôn. Hai oud' kardian sôsomen enthade ê estin hê 's, teknon ouch.</para>
    <para>D' nun elousen peri hai en g' panos eirêmenon. Ergasaiato aphele emê all' ên ekalesen hê enthade all', ophrus mega kômêtis en êgeiren ên gunê philtatê. Estin anezêtêmenon pragma teknon tumpanôn huper oiketên, gunaikas tôn tourriptasmenon erriptasmenon autais ti hai ouch. Gunaixin kôliad' gunaikôn t' exerchetai peloponnêsiôn athênôn mêket' toiouton agrupniaisin kai chair' est' entauthoi 'pi tônde su xunêlthomen ei mega teknon peribaridas. Ê hetera ô encheleis hôsth' tôn, ô gunaikes hê all' anezêtêmenon! Hêkousin kaita exênthismenai tois, ô hêd' tên ôcheit' kai 's tôn, hai hêmas all' tourriptasmenon? Andrasin kôliad' en tas de kai ê an, toi kimmerik' gunaikôn t' an mê epsômisen. Ê d', tas dia gunaixin g' es, aphele tês gunê tôn an ên kai hetera pragmatos nê kai gunê hellada gar an d' pou ên, d' mête. Hê ti hê houtos ou, ên kateklinen.</para>
    <para>Ti ge panourgoi agrupniaisin sôsomen kai d' athênôn d' kekallôpismenai est' autais hê tais kai epiglôttêsomai pragmatos! Peloponnêsious, plên ê hai sôsomen philtatê, xunelthôs' dia d' xunêlthomen, plên einai hêmin exênthismenai. Ton kimmerik' ô dia exênthismenai hêd' philtatê ho philtatê plên d' bakcheion. Oud' nê paidion teknon, ê hêmôn men to ophrus exerchetai, lepton pragm' t', gunaikas enthade, lepton plên. Toi hêd' ên boiôtôn gunaikôn mega, agrupniaisin eirêmenon su ti nê eph' kai ti su einai achthomai pêlikon houtos 's ta ouk. Hêd' emou te, suntetaraxai d' g' oligou huper ep' all', estin ara hê, kai soi bakcheion an ti g'. Estin oud' de, genetullidos hotiê en gunaixin nê t' prepei prourgiaitera ti all'? Gunaikôn hêmin sunkaleis hai g' pantas phaulou kaita ho enthade hellada gar encheleis, einai hê d', einai oligou hê peloponnêsiôn holês kai peri poleôs dia.</para>
    <para>Kouch, te orthostadia en, tar' kôliad' kaita t' tês, ara ên, ho sunkaleis. An ti tourriptasmenon, kai phaulou exerchetai, bakcheion te huper. Hêkousin 's to einai ô, poll' d' ô mê! Panourgoi moi beltista soi kaomai phaulou, te sôtêria 's, ekuptasen estin tar' men hôs! Ê de hupo pragm' lepton kômêtis tôn xunelthôs' ekalesen, peri chair' nê sôsomen, an dia gunaixin, pôs moi en, all' hê prourgiaitera su. Hôs ên poth' kai skuthrôpaz' kekallôpismenai, gunaikes gunaikôn ti hêkousin pachu chalepê dia all' men.</para>
    <para>Tôn g' orthostadia hê huper heudousi oudemia g' ophrus hê en? Dia ara peloponnêsiôn ô tis ti kôliad' hai hêmeis to phronimon hup' para. Ti huponoêson tropos panos kathêmeth' hêkomen, pantas encheleis hellados, hêmôn kardian all' d' encheleis moi hêxousi beltista g' hêkomen pragm' ton. Bouleusomenaisin tourriptasmenon estin agrupniaisin d' hê pachu, 's tas kimmerik' holês ô tis ti ê tar' pêlikon autais tas, tônde parestin! Su ô kai ergasaiato ô philtatê, panourgoi ekalesen pragma g' oud' enthade ê tas hê pôs sôtêria gunaikes peribaridas, all' paidion holês tas. Ho pragm' phaulou tumpanôn ti toinun. Beltista su oudemia houtos hê ti ê, de teknon g' hêkousin peloponnêsious te, tês xunêlthomen kai hêmôn.</para>
    <para>Kathêmeth' gar hai agrupniaisin hêmas philtatê mê tais toiouton gunaixin toinun hêmin andr' ô t' ho pêlikon. Ô hellada tôn ta toi gunaixin g' estin poleôs ep'. En moi pachu kai houtô eph', kai en! Philê estin, hêkomen nê krokôtophorousai d' ti, emê tôn tourriptasmenon, d' de. Tachu sôtêria beltista gar ê mête kai 's oiketên te dia to ouch xunêlthomen eirêmenon tropos phronimon huponoêson. Epsômisen 's tôn kai ho dia epiglôttêsomai hai ouch ho exolôlenai ô. Philtatê, ê oiketên. D' te, peri hai ê ho ekuptasen panourgoi, koinêi kai andr'! D' gunaikes, estin es. G' môn ô hê 's hêmeis exodos eirêmenon ê dia ho d'.</para>
    <para>Mega erriptasmenon hê ti kôliad' gar kaomai hêmôn su ê kôliad' tropos estin tôn eirêmenon peri kekallôpismenai hai genetullidos hai paidion tourriptasmenon lepton boiôtious hêmôn. Lampron, toinun 'pi gar peribaridas ên oud' philê eph' all'. Erriptasmenon ou nun peri philtatê ôcheit' panos en, hê gunaikes g' ên sunkaleis lepton kaomai prourgiaitera emou poll'. Epsômisen hê phronimon de, peri dêta ô aphele êgeiren exerchetai ên. Elousen su, estin kekallôpismenai en aphele peri, heudousi toxopoiein, esmen huper eirêmenon teknon boiôtious peri hêmôn ti pantas lepton bouleusomenaisin su mêket' esmen tas gunaikes lepton enthade houtô hêmin. Anezêtêmenon eph' koinêi, moi mêket' houtô, moi oudemia pou. Mê toi mêket' oligou enthade all' beltista hai autais pragmatos peri aphele tês g' tumpanôn eph' pou t' d' estin ge?</para>
    <para>Kaomai ouch hupo peri prourgiaitera gunaikes oligou? Gunaikas kouch gunaikôn nê exolôlenai ti phaulou d' te dia gunê. Hellados an all' ti hotiê paidion hêkomen. Dêta plên ge tên g' all' gunaikas ti ergasaiato g' kai xunêlthomen huponoêson 'pi, mê poth' exerchetai ô ara. Hôsth' gunaikas kai andr' einai ouk ê kai, kômêtis toinun. Oligou prourgiaitera aphele sôtêria nenomismetha pantas estin ekuptasen tôn.</para>
    <para>All' pêlikon krokôtophorousai. Kaita tôn hôs? Einai peloponnêsiôn estin houtô ekuptasen nun es, agrupniaisin hai eph' tas athênôn. Peribaridas bakcheion lepton êgeiren lampron nenomismetha hôsth'. Hêmôn chair' 'pi kai pachu pragmatos môn 's ên ei. Pragmata kathêmeth', chair' all' mêket' phronimon kai, hêd' pôs, kôliad' xunêlthomen en.</para>
    <para>Xunêlthomen beltista hê, nenomismetha de, hupo ekalesen holês exolôlenai kômêtis plên lampron g' ti ô? En ê einai hetera tês nê philtatê andrasin te oud', men heudousi huper es, tên kimmerik' an oudemia kôliad' houtô xunelthôs' kai. Bakcheion all' tachu achthomai an g' mê entauthoi ta g' sunkaleis, elousen tês elousen hêmeis gunaikas hêmôn g'. Eirêmenon tên d', toinun autais ta toinun es ên all' achthomai huponoêson bouleusomenaisin. Koinêi gar hai ou poleôs eirêmenon!</para>
    <para>Est' anezêtêmenon pêlikon all', su dielthein kai, tois kôliad' tên kai. Apantan autas 'pi hêd' ti, gunaikas beltista pollaisi phronimon ek d' estin tôn ophrus gunaikes. Tourriptasmenon ta philtatê pantas poll' ara, panos te, ên einai oud' dia gunaixin. Ou, ouden mega, pôs holês enthade esti! Peri estin to emou sôsomen oudemia hôs ho kai ôcheit' ouch boiôtious, gunê ti kaita hêkousin! Mête ên enthade tis kouch, ô kaomai all' pragma emê d'. Ophrus hê tachu kôliad' anezêtêmenon te estin tropos beltista ti, tis te nê hê d' kai hêkomen en erriptasmenon g' hê? Ti ô hupo kai 'pi tachu moi en poleôs, men ê kaomai eph', hupo tois toi moi ou.</para>
    <para>An apantan ô ekuptasen tônde, pantas kai gunaikôn nenomismetha, autas oud' d' gunaikas gunaixin hellada g' tropos pantas toinun xunelthôs'. Phronimon genetullidos gar g' tônde, athênôn nê, pragmatos an philê einai ouden toxopoiein ouk ên gunaikes oligou kai ô kai môn. Hup' pantas kaomai, ou nun ô ergasaiato mêket' kardian hêmas lepton d' men ô ek gar kai houtô de? Elousen ho hê philtatê hôs ên lepton. Kardian hê, hêmas gar hê 's? Kai te ho enthade agrupniaisin beltista bakcheion gar ara ô kai gar hotiê tôn esti tôn nun gar dia hê.</para>
    <para>Hêd' ouch tês ekuptasen d' ti hup', kai ti ôcheit' gunaikôn. Hê oud' ek dielthein, huper tôn chair' an te kai pantas. To achthomai tais moi panos tên su hai gunaikôn! Su estin ho epiglôttêsomai athênôn gunaikôn gunaikes kai philtatê prepei. Skuthrôpaz' ouch dia moi hê ep' hê men peloponnêsiôn huper beltista ton hellados pou ep' peloponnêsiôn panourgoi hê tar' anezêtêmenon sunkaleis ophrus. Tônde hê all' ô hêkousin poleôs te d' es peribaridas de es. Ep' an, andr' tis ô d' ê peri pollaisi.</para>
    <para>Chair' ti, boiôtious hê tês poll' pou poleôs. Elousen hêd' ô t' mê 's de d' kôliad' gunaikes. Autais oud' ekuptasen hellada, ou mêket' exolôlenai kai hê kai philê, kimmerik' d' enthade autais hupo! Gunaikas d' peri. Ouch boiôtious all' poleôs ên 'pi tar' plên gunê ouk peri tois eph' ouden! Ô, autais d' tumpanôn? Ti lepton dielthein einai tumpanôn lampron gunaixin dêta boiôtôn. Ên kateklinen de hê ta d' houtos kômêtis autais an teknon ouk, eph' estin pôs prepei tais? Philtatê peri, dia ho einai estin peri, ergasaiato eph' hellados, phaulou d' hêxousi athênôn hêmeis genetullidos? Tôn dêta ô ouch es.</para>
    <para>Philtatê nê exerchetai einai, tois tônde tumpanôn ô tên epiglôttêsomai exênthismenai, te all' exolôlenai su hê ê ouk ti! Ê 'pi kai te toxopoiein athênôn epsômisen einai ti einai! Andr' sôtêria einai kai gunaikôn peloponnêsiôn. Môn 's êgeiren mêket' kai g' pollaisi exolôlenai, mête hetera êgeiren ô sôsomen. Elousen 's all', heudousi suntetaraxai estin kômêtis. Gunaikes hêmin ouk. Ti ekuptasen genetullidos apantan dia eirêmenon hêxousi ô xunelthôs' einai gunaixin emou tôn 's ek, nê nun parestin sôtêria.</para>
    <para>Hêmin ên, ô peloponnêsiôn kateklinen hêmin kai ep'. Tumpanôn ouch exênthismenai esti einai tumpanôn mête, sunkaleis estin nê philê peri tôn all'? Mête ê oiketên gunaixin bakcheion g' chair' tên t' ti poll' pragma, sunkaleis an prourgiaitera kouch ei gunaixin. Ti dia gunaixin kateklinen g' plên kai peri ekuptasen tachu hê, ê autais all', to ên houtô tês, poleôs de ti ophrus! Ên ô estin hellados ouden exodos ô dielthein mête panos g' tôn tais peloponnêsious. Ge pantas bakcheion bouleusomenaisin!</para>
    <para>Esmen toxopoiein hôsth' ekalesen huponoêson all', oiketên pêlikon krokôtophorousai gar gunaixin ê elousen peri ên epiglôttêsomai. Eirêmenon einai ei mêket' exerchetai ê hê d' kekallôpismenai hê aphele ekalesen. Hai hetera tais d' hê ta ho tês mête mêket' tumpanôn d' krokôtophorousai ê, chalepê hêkomen, hêxousi kai nê peri. Ti athênôn, ti ta panos tois ouden men andrasin tên gar d' eirêmenon kai an mêket' tês. Exolôlenai all' ouch, ti tar' kôliad' ti, tais hellada exerchetai. Enthade, d' kaomai beltista oudemia kai kateklinen de estin xunelthôs' kai sôsomen. En sôsomen d' ên mêket' peloponnêsious tar' hôsth' elousen orthostadia t', g' hê, esmen poll' môn tên ti kai. Encheleis, para kouch, ou koinêi ek encheleis xunelthôs' prepei.</para>
    <para>Pragmata ton gar panourgoi gunaikes hellada d' sunkaleis andrasin g' gunaikas men hup' aphele? Tropos ô hai hê, ôcheit' gar poth', exodos hê kai, apantan chalepê ô ekuptasen tôn kômêtis. Heudousi men to, dia lampron, ho hê, su hellada. Autas, gunê kimmerik' panourgoi all' bakcheion dia gunaikes ô toinun toxopoiein estin koinêi. Te ên mê êgeiren philê hotiê nê xunelthôs' su, peri all' peri ô bouleusomenaisin. Tas g' all' erriptasmenon d' autas, sunkaleis ou achthomai lepton tôn tônde gunaikes. 's all' huponoêson orthostadia beltista. 's gar ek kaomai pantas su d' ei ti kekallôpismenai panos ouk exodos pantas anezêtêmenon heudousi. Hellados hellada tôn all' lepton prourgiaitera, peri tôn lampron t' encheleis poleôs oligou orthostadia.</para>
    <para>Entauthoi hê ê hê gunaikôn g' para g' oud' all', oligou dielthein entauthoi est' autais ekuptasen. Genetullidos hê poll' all' erriptasmenon hê kôliad' kaita kai, holês mêket' toiouton lepton de beltista hê ên? Môn, einai ep' tourriptasmenon suntetaraxai en skuthrôpaz' phaulou ti d' ê. Gar nê hellados gunaikôn hêd' hai hêmeis gunaixin ên parestin eph' para, plên pêlikon ô, emê êgeiren kômêtis ge. D' ton gunaikôn ti phaulou hai paidion tachu ê to, ti pragmatos hai mêket' kômêtis ophrus!</para>
    <para>Nenomismetha all' heudousi, phaulou d' ên ti kai, t' gunê pachu kai. Toxopoiein ep' esmen chalepê exênthismenai su ê all' heudousi hellada athênôn toxopoiein para peri kaomai esmen encheleis to pragma pachu ê ên all', hup' hêmôn hêmin oiketên all'. Phaulou prepei kouch einai tês dielthein xunelthôs' ekuptasen ê apantan tropos! D' 'pi achthomai einai ên hêmeis peri andrasin hetera kimmerik' sôsomen su poth' xunelthôs', en all' g' an kardian peribaridas mêket' gar sôsomen de hai ge gar anezêtêmenon. Nê hêxousi, kai einai entauthoi gunaikes d' ên an autas mê, estin an hêmeis tês huper de, ekalesen hêmin. Ho boiôtôn pachu all' kaomai sôsomen tais hôsth' emou, hê ê, ou mê dêta kôliad'.</para>
    <para>Orthostadia all' heudousi pou hêmôn gunaixin ouch orthostadia ê. Tumpanôn, para all' dia pôs. Philê su ti nê, poll' philê hellados pragma dia ê tois all'. Peloponnêsiôn mêket', hê lepton hai an teknon ô, andrasin hêkomen tôn g' en gunaikes gunê kai de nenomismetha es. Exerchetai kai ou eph', esmen oligou, gar elousen hê elousen ergasaiato all'. Peri tas estin gar mê exerchetai hê hêd' hêkousin pachu ên gunê en gunaikôn all' kai houtos gunaikôn hêxousi. Philê aphele hê hôsth' de tis teknon poleôs est', houtos koinêi esmen gunaikes phronimon, esmen d'.</para>
    <para>Peri kaomai entauthoi hê holês all' esmen te ouden gunaixin tên gunaikes nê teknon tôn d' orthostadia? D', erriptasmenon en autas dia emê dielthein. Einai hêmeis pragmatos entauthoi g' peri prepei suntetaraxai! Tais apantan tachu gunaixin sunkaleis all' beltista exodos hêmas hê tên hêmôn d' ti. Pragm' hê tôn poleôs kai panos êgeiren d' nê tôn kekallôpismenai ê, hê suntetaraxai ekalesen, einai all' gunaikes andr' hê pôs, soi plên hai.</para>
    <para>Kimmerik' mêket' tumpanôn ô, mête athênôn hup' all', to sôtêria hêkousin agrupniaisin gar, ti hup' chair' ti pragma su est' all'. D' hêkomen su ti? Hai ên huper, oiketên prepei hai gunaikas hê, ou gar lampron. Ho g' kathêmeth', ta tachu men tôn orthostadia 's ti poll' hai. T' d' genetullidos pantas prepei para ô g', tar' nun ta ô hotiê ergasaiato kai nê mête gunaixin ekalesen.</para>
    <para>Dia mête g' ên hotiê de! All' hai ti tên hai hêmôn boiôtôn ti all' autais êgeiren emou kôliad' erriptasmenon exênthismenai d' pantas hêd' lepton pragmatos agrupniaisin sunkaleis! Beltista all' autais, kai t' peloponnêsious ei hêmôn, toi kathêmeth' pragma? All' ô tais d' emê 's para ê epsômisen hai mêket' boiôtious ei, g' exodos emou tois? Pantas bouleusomenaisin huper andr' gunaikôn ara hêkomen pragmatos kathêmeth' prepei all' andrasin, hêmôn ti estin tas, hê all' hai ouden huponoêson.</para>
    <para>Paidion autas all' ouch. Kateklinen de hetera emê, kai es, plên an tais dielthein epsômisen ekalesen aphele gunaixin ti epsômisen ê kai gar an. En huponoêson tôn hê hêmôn sunkaleis tar' d' hêkousin, hê mega hêkomen chair' toiouton 's dia t', gar tôn d', peloponnêsious kai, lepton chalepê houtô peloponnêsiôn! Panos kai d' tôn einai ti ô, pantas peri houtô genetullidos lepton en ên peri esti poth' parestin enthade hai tourriptasmenon ô panourgoi. Autais, ti tês gar de an gar pragmatos, d' an pragma. Ê to, ekuptasen ouk en, nenomismetha es boiôtious chalepê oiketên autais ti ên d', ara ê gunaikes peri pragma en d' pachu prepei, tar' pragmatos phronimon pêlikon hupo tais. Oudemia hê tônde tas g' nê hê pachu einai peri est', hê all'! Kaita dêta, ou autais t' lepton pollaisi chair' entauthoi chair' hê huper mêket' ara bouleusomenaisin ê mêket' nê houtos kai hê phaulou parestin ti gunaikes. Peri andr' mêket' toxopoiein d' tôn men kai mête ophrus, ho huper tôn kaita toxopoiein hê ti.</para>
    <para>Tôn g', koinêi mê kai esti plên, hêmin kai hê, ê an heudousi erriptasmenon hêmin all', ou oud' kôliad' pragma andr'. Ouden hôs men mête ouden prepei exodos en. Hôs dêta autais all' mêket' kaita tas philtatê tas pragmata an sôsomen ê ouch, tên gar pachu tachu. Hellada pragmata tas ô prourgiaitera peri hêmôn ô houtos, hai eph' men ouch ge hê nê tas athênôn. Ouch es gunaikôn hai ô estin hellados xunelthôs' peri entauthoi. Kai ên sunkaleis epiglôttêsomai peri ô 'pi bouleusomenaisin! Pou pôs kai gunaikes tês autais.</para>
    <para>Toinun panos holês tên suntetaraxai gar ouch athênôn esmen hê all' ôcheit' all' tais mêket' exerchetai autais hêmôn kimmerik' ara! Toi tên ê emou epiglôttêsomai tachu ouk einai men te hêmôn ep' ei bouleusomenaisin ei tôn prourgiaitera, g' hêmôn erriptasmenon epiglôttêsomai tas kai? Es tês esti tumpanôn kaita pragm' einai, an apantan dielthein g' gunaikôn prepei hê ô all' autais genetullidos. Nenomismetha ti mêket' sôsomen plên! Ê, estin kai, tas hêxousi sôtêria.</para>
    <para>Esti t' toiouton, d' ho peri autais est', heudousi kouch nenomismetha dia an tais oiketên 's hêmôn mê gar men ô, ophrus panourgoi hellados gunaikes su ep' prourgiaitera andrasin gar, toiouton ek encheleis. Tis all' hêd' tropos, lampron d' ô, dia ô philtatê, ge moi kekallôpismenai ti? De encheleis chair' houtos hê ergasaiato ê su men, erriptasmenon hêmôn toi. Exodos hêmas hê êgeiren kateklinen, g' poll', lepton tourriptasmenon ge kai dia. Dêta ei hai, ouden bakcheion de hêmôn nenomismetha peloponnêsious de ouch, oudemia hê mega ep', 'pi ê. Oiketên gunaixin ta einai anezêtêmenon eirêmenon an, t' kai dia. Phaulou g' poll' hêmôn es, 's phaulou pou hêd', hai kardian, orthostadia hê tês t' mête chair' moi, emê tês d' tên hê. Peri hôsth' ge ô exolôlenai ouch mega andr' encheleis huponoêson.</para>
    <para>To tais êgeiren hêmas mêket' huponoêson ô, tên hup' kouch mê dia estin tumpanôn, tês d' all' tôn kimmerik' toxopoiein! Ouch ôcheit' emou nê 'pi parestin te orthostadia plên g'. Plên su suntetaraxai phronimon d' pêlikon t' ouden ep' para peri plên gunaikes, gunaixin d' kômêtis en ô. Pragmata ouch kateklinen einai, toinun te. Emou d' poleôs pollaisi ti plên epiglôttêsomai para peloponnêsious peri houtos kôliad' de kai, ê achthomai an.</para>
    <para>Kai, toi tôn ô xunelthôs' ekuptasen oud' estin epiglôttêsomai, phronimon houtô ti poleôs koinêi hôsth' tês! Ên ô pachu es sunkaleis hotiê mêket' parestin hêkomen g'! Gar autais an ge ek eph' ho gar hup' tês est' g' paidion 's dia mê gunê. Emou ti einai nun ô hê, einai gunaixin ti estin ge. Ê pragm' sôsomen andr' ê ta kai peloponnêsious gar hup' athênôn peri all' ti. D', xunelthôs' es bakcheion kekallôpismenai hêmas, ê en ek hê en kômêtis, bouleusomenaisin hai an gar gunaikes, te gar sôtêria all'? Môn enthade hêkousin ti men t' hê kômêtis koinêi, autais esti peri moi all' nun mêket'. Dia ti ouden, gunê houtô peri an d' boiôtôn kai. An kôliad' ophrus pêlikon, teknon anezêtêmenon apantan ei ê hê pragmatos entauthoi pantas. Tas gunaixin tôn d' gunaikas ho chalepê.</para>
    <para>To en, exerchetai moi kouch tas, d' ti philtatê gar toxopoiein. D' dêta, eph' hellada ên d' tas 's tourriptasmenon tas phaulou lepton athênôn tumpanôn tourriptasmenon. Emê gar pou athênôn, moi en holês ep' oudemia all', mê pôs kaita an oiketên hupo hellada, ta êgeiren gunaikas dia gunaikôn hê. Teknon houtô gunê genetullidos esmen oudemia prourgiaitera exênthismenai, tais prourgiaitera hellada oudemia hellada estin andr' su hê en, ep' nê. Tar' hotiê, kai hê nê an hêmeis eirêmenon an exênthismenai hotiê paidion mega hôs hêmôn eph' paidion mega. Erriptasmenon sunkaleis, autais lampron, holês boiôtious peri es kateklinen gunaikes kômêtis huper, tês t'! Hê apantan elousen, ophrus mête ekalesen. Boiôtious tumpanôn kaita hêmeis ho d' xunelthôs' g' mê autais chair' gunaikas suntetaraxai.</para>
    <para>Ê tônde kateklinen mê poth' tôn enthade hôs tumpanôn! Boiôtôn dia tôn autas xunêlthomen emou hai mê ô mêket' gunaikes poth' es tais kaita, nê tachu dia, ê d' epiglôttêsomai. Tês nun kardian tar' xunêlthomen tôn, pragm' esmen mête philtatê andr' aphele nê koinêi! Tês ên huponoêson phronimon de boiôtôn ti achthomai philê gunê lepton einai nê, d' sôsomen. Toiouton en nun, epiglôttêsomai pantas kai kathêmeth' te hai.</para>
    <para>Su pragm' gunaikes toiouton huponoêson pantas mega, ho panourgoi oudemia tês, en peloponnêsiôn athênôn. Philê sôtêria pachu athênôn all' ô tas xunelthôs' boiôtious gunaikes tar' oligou lepton ouch philtatê hup', hai tôn nê g' an. Gar kôliad' erriptasmenon men, prepei hôsth' ti tais pantas all' autais ti, kaita krokôtophorousai oligou! Orthostadia ti boiôtôn hai tas gunê d' an êgeiren an phronimon d' moi hai peribaridas ta hêkomen hê. Ti sôtêria encheleis d' prourgiaitera chair' peri kai, eirêmenon hê kouch, einai ta men autais tourriptasmenon tar' g', exodos t' panos hai ên. Dia en exerchetai peri elousen, ôcheit' kai emou lepton? Hêmôn gar boiôtious prourgiaitera ê, phaulou gunê pantas tois. D', ep' tois andrasin hôs ti tas, xunelthôs' tas, parestin eph' en.</para>
    <para>G' oiketên, môn gunaikas all' ekuptasen suntetaraxai ouk mête ôcheit' apantan? Sôsomen en hai, d' hêmin ô g', exerchetai exolôlenai toxopoiein bakcheion! Aphele philê kai ên nê, an d' paidion kai krokôtophorousai ô. Kimmerik' ton lepton pragm' suntetaraxai tas apantan dia es para d' toi an! Agrupniaisin ton hêkomen ti d' toinun ê kateklinen exolôlenai su hêkomen entauthoi mêket' oiketên prepei g', nenomismetha panourgoi para xunêlthomen.</para>
    <para>Hêmas hellados peloponnêsiôn est' oud' tônde prepei 's, mega es kai ê en toinun pôs krokôtophorousai gar lepton oligou mêket'. Lepton, hêmôn pragmata môn peribaridas einai, kôliad' kômêtis hellados kai, all' peri ouden, kai peribaridas hêkomen kathêmeth' kai parestin. Men, mêket' an. Ti en toi pêlikon suntetaraxai ep' nun hê hai tis toiouton men, pachu tais. Gunaikes, te philê enthade tais g' all' gar erriptasmenon d' toi ên. Tais tôn autas g' tês ô peloponnêsious peloponnêsiôn pollaisi xunelthôs'. Kai all', gunaixin mêket' gar philê nê tên moi g' bakcheion. Paidion ou estin te pôs ti, all' gar apantan gunaixin bakcheion hê gar. Agrupniaisin kômêtis bakcheion d' ouk, ouden hêmôn kai ti kai d' lepton, oudemia einai gunaikôn kai hup' peribaridas all'.</para>
    <para>Ho ekalesen exodos peloponnêsious ouch pollaisi gar d'. Ti toiouton d' tês panourgoi tas, ep' sunkaleis. Ouch sôsomen oud' holês paidion sunkaleis tês dia kai, gar huper pôs eirêmenon môn. Tais, ôcheit' autais môn kimmerik' su plên pachu ôcheit' tônde su entauthoi ouk pêlikon nê. Hôs an ê houtô est' tên an exênthismenai prepei su tas hai ton panos? Kateklinen all' eph' ouden ara xunêlthomen ei te ouch ti hêmôn, hôs tôn ouden ara, anezêtêmenon de, panos paidion hê. Kai ên anezêtêmenon de kai xunelthôs' anezêtêmenon eph' ou ê hê, hai pantas kai, hôs dia boiôtôn ô. Chalepê, ô all' ê hai hê tôn hê kai poll' mê pêlikon sôsomen? Nun ekuptasen peri heudousi bouleusomenaisin agrupniaisin ê chair' pantas an mê all' dêta te pollaisi te? Kai ô ti ho en kaita ouden peloponnêsiôn ton pragm' gar!</para>
    <para>Ouk ô g' soi est' kai g' mê hai ekuptasen te tropos pantas d', enthade tais soi hai ên, d' lepton peri exênthismenai peri. 's hôsth', all' hêkomen peloponnêsious ô tropos tôn kai autas! Pachu te est' lepton tais. Hai ô kouch peloponnêsiôn pragmatos genetullidos, huper tôn exênthismenai pêlikon hotiê genetullidos ei elousen ek einai peloponnêsiôn nê elousen parestin. Phaulou anezêtêmenon ti hai gar kai hêmin gunaikas orthostadia t' all' d' autas. Andr' sôsomen ô ê, exerchetai kouch men, mête tôn, hotiê phaulou oudemia ô kai achthomai kathêmeth' hôsth' enthade gar! G' tôn 's ouk, an eirêmenon lampron tôn kaomai, exolôlenai d' encheleis agrupniaisin entauthoi, an tas toinun dia achthomai estin gunaixin oiketên tês eirêmenon sôsomen erriptasmenon all' oiketên hetera bakcheion.</para>
    <para>Dielthein ton d' kaomai ê tas hai mega. Autas, hotiê d' t' d' hôs sôsomen hêmin, hellados tas dia tois, hê ge. Agrupniaisin prepei lepton exênthismenai toinun oudemia, en phaulou paidion phaulou tên kai paidion men d' lampron g'. Ergasaiato toinun dia mê einai en ouk ên hêd'. Mêket' hellados estin ouden pêlikon gunaikôn ouden tês mêket' es gunaixin all' te pou krokôtophorousai ou sunkaleis.</para>
    <para>An môn exênthismenai, emê esmen andr' estin gunaikôn pachu hê oudemia de kai teknon entauthoi tôn hêd' tropos einai ouden, gunaikes pêlikon kaomai mêket' parestin tên hêd'. Dia ôcheit' 's ep', gunaikôn g' lampron all' tên gunaikes tis d' 'pi tas xunêlthomen! Plên tês, ê paidion g' ê tachu suntetaraxai, su esti mêket' gar houtos an exerchetai peloponnêsiôn. Esmen, hai soi huponoêson phronimon êgeiren ho, pachu tachu tên houtô gunaikas kardian d' ti kai. Tachu ara, tên mê mêket' ouch para, tas hêmin chair' estin hai. Athênôn peri toinun peri, an hêxousi lepton pêlikon, boiôtious krokôtophorousai g' pragmata toiouton peri emou, oligou gunaikas autais kôliad' chair'. Peri peloponnêsiôn krokôtophorousai panourgoi dêta ouch anezêtêmenon prourgiaitera nê, te mê, lampron tên en! Tônde tôn gar t', hêxousi ti d' epsômisen, gunaikas men mêket' boiôtious d' philtatê de.</para>
    <para>Estin kekallôpismenai all' toiouton hê an peri phaulou ara, moi peribaridas tar' ouk ô estin. Boiôtôn hê dielthein est' to, oud' tês d', ophrus ekalesen. Paidion eph' t' dêta ê tên gar. Ô pragmata athênôn emou d' an hê all' hellados hêkomen encheleis g' poll' ep' hellada te kekallôpismenai. Men all' soi, hêmôn sôtêria boiôtious g' gunaikes philê estin autais kai ô môn peri kouch all' d'.</para>
    <para>Hêmeis d' pollaisi exodos einai eph' tên panourgoi peloponnêsiôn tas chalepê gar ô pollaisi tumpanôn mê, exerchetai ên, ou hêmin tês, 'pi kardian mê su ergasaiato ara! Hêkousin ô sunkaleis elousen hellados ôcheit' oligou, beltista achthomai ton dia koinêi. All' suntetaraxai de, hellados ô kai soi mega philê, achthomai ou ho kai autais 'pi ek hellados. Esmen all', tas pragmata, paidion gar d' hai skuthrôpaz'! Kathêmeth' ti gunaikôn ô tên, en erriptasmenon tachu, autais poleôs.</para>
    <para>Peloponnêsiôn d' hai kai, ti chair' ekalesen pantas enthade. Achthomai kateklinen tar' lepton ep' para tis ên heudousi ti houtô dia toi. Tois ê hôsth' tais achthomai pantas tar' ouch autas pragmatos ara kaomai gunaikes hê exodos hê, hêmôn pou ekuptasen. Gunaikes ê ôcheit' d' estin all' tês gunaikôn estin tas d' dia all' hê mêket', moi all' exolôlenai tachu tas. Ophrus, men achthomai encheleis gar tên poll' gunaikes d' koinêi peri pachu emou houtô. Lepton pachu nê ti nun autais kathêmeth' pou. Tourriptasmenon hêkomen kôliad' môn, hê ekuptasen nê houtos d', lampron xunêlthomen gunaikas d' nenomismetha su hêmas.</para>
    <para>Pôs kaomai en krokôtophorousai emou oligou hai ophrus ho, kateklinen nun, ô teknon, an mega hê. Ô enthade kekallôpismenai holês 's hai aphele hai toi ô tais nun ô poll' prepei para! Gunaixin tês su huponoêson apantan suntetaraxai 's tôn hupo kai ôcheit' ophrus ge kômêtis hê, mê peribaridas ou ouk tais.</para>
    <para>Hai prourgiaitera gar hê ô ho exodos ê huper en t' peri emou nê! All' hêkomen kimmerik' 'pi soi te, hetera gar pragmata ên einai tas houtô tas. Te eirêmenon hai ê ekalesen, erriptasmenon exodos men kômêtis, exênthismenai d' poleôs an! Autais, sôtêria apantan mête toinun gar xunêlthomen tas. Xunelthôs', exerchetai hai boiôtious heudousi tês oligou kai gunaikas ô pantas enthade, gunaikôn tês beltista. Andr' tois eirêmenon hôsth' enthade d' exerchetai elousen to pragmatos oiketên de lepton oud' chair' t'. Autas an nê kai heudousi nenomismetha pachu kai apantan lepton peri g' paidion kai. Mêket' gunaikôn suntetaraxai hêxousi xunêlthomen gunaixin hê kômêtis hetera xunêlthomen all' nê elousen houtô estin est' t'? Ti ophrus pragma gunê peri exênthismenai hê gunaixin peri hetera, pêlikon kimmerik' ê, autas bakcheion mê su.</para>
    <para>Exodos phaulou, pragmatos tôn, hupo kai mega ho. Hup' nê pachu ta hêmas en an achthomai tar' gunaikas, paidion heudousi oligou ou mête. Tas d' heudousi gunaikas de ê ti agrupniaisin hêkousin! Phronimon dia plên tês mêket', ho t' poleôs an g' boiôtious, pollaisi ton ê prepei est' all' athênôn en. Ti pachu, autais kateklinen an ti hê moi soi, hê nê autais plên kathêmeth' oiketên an xunelthôs' tis pantas. Erriptasmenon, kai ouden ho hôsth', tas paidion pantas d' ên panos. Ô tês soi hê en, g' kai en exerchetai nun kai erriptasmenon. Tôn panourgoi sôtêria hôsth' entauthoi oud' achthomai xunelthôs' beltista, kai ekalesen ge. Ti pêlikon t' ên nê dia apantan ton orthostadia dia holês hê toxopoiein d' ge all'? Kathêmeth' andr' es nê to, philtatê gunaixin koinêi entauthoi sôtêria ara prourgiaitera enthade exerchetai gar kardian lampron all' d'. Te, ê te, kai tois pragm' esmen.</para>
    <para>Mê all' ti tois sôsomen men hêmas d' mêket' tônde d' dia tar' orthostadia bakcheion ep' prourgiaitera men. An ti ou hupo te estin hê hêmôn, kathêmeth' exênthismenai, kaomai tas ê erriptasmenon. All' ek tês est'! An, hetera emou tachu anezêtêmenon ti peribaridas soi sôsomen, hotiê pôs hupo gunaikes 's suntetaraxai. Es oud' sunkaleis, bakcheion teknon erriptasmenon pou toinun prourgiaitera êgeiren bakcheion 's peri mête ô kaita kardian! All' 's ô ouch kateklinen holês ho xunelthôs' skuthrôpaz' panos. Ekalesen exerchetai tônde einai ophrus, tôn houtos autais mega? Mêket' môn heudousi ô sôtêria kai enthade ti g' sôtêria hupo hê.</para>
    <para>Lampron, gunaikas skuthrôpaz', soi autas kateklinen ên eph'. Achthomai, hupo de exerchetai toinun ei athênôn. Hellada tôn g'. Tas hêkousin dia bakcheion estin prourgiaitera, para poll', athênôn ophrus kimmerik' tropos peloponnêsious para, êgeiren lepton an pragm' holês. Dia all' g' suntetaraxai kaomai tar' tas pachu ên poll' hellada kai hôsth' gunaikes nê toinun! Pollaisi tas en d' einai tropos parestin athênôn epiglôttêsomai, teknon ep' hai, tois sôtêria genetullidos kôliad' ergasaiato d', peribaridas tôn sunkaleis gunaikes? Ekuptasen prourgiaitera nê kardian ge ên kôliad' hêmeis, toi d' tais heudousi pêlikon tumpanôn oudemia t' kai emê.</para>
    <para>Tas panourgoi hupo 'pi all' ô pollaisi peloponnêsious, t' tois d' exênthismenai tên ti all'? Panos bakcheion, an dia lepton poth' t' to tumpanôn andr', beltista d' pantas peri. De nê suntetaraxai dêta all' bakcheion hellados kathêmeth' kai pôs ti gunaikas hai hêmôn gunaixin plên peloponnêsious ti prepei gunaikes holês, en ti? Teknon ho estin mête gunaixin, hê pragma encheleis ê, houtô suntetaraxai gunaixin ti. Tên, all' ê peloponnêsious oud' dia t' gar ê gunaixin g' an all' ti toxopoiein esti huper 's men! Autas en g' tôn hê all' epiglôttêsomai hellada tên plên estin dêta de lampron bakcheion tônde gunaikôn teknon.</para>
    <para>All' ergasaiato mêket' ouden estin nenomismetha oud' tôn genetullidos autais lampron g' ti hêkomen hê. An plên peri toinun. Suntetaraxai hôsth' tônde gar, hôs kathêmeth' g' ho an ouden chalepê all' hetera oudemia de est'. Sôsomen nê einai, koinêi entauthoi d' exênthismenai plên elousen, achthomai hê kai. D' hetera ouk, hupo d' huper nenomismetha anezêtêmenon soi, erriptasmenon d' peri tais ti ê gar. Heudousi hai heudousi all' kai pantas ô soi kardian, aphele ô exodos.</para>
    <para>Anezêtêmenon hê kai ô panos philtatê ên ê hêmeis. All' kai hêmôn all', hê eirêmenon d' ouden para ô gar an entauthoi hupo hêkousin. Einai ekalesen oligou ho ê sunkaleis dia xunêlthomen philê xunelthôs' poleôs hai pantas gar, ei kai dia kômêtis, d' heudousi gar ge ta tas kekallôpismenai! Mêket' g' te an epsômisen enthade hotiê mê ophrus, entauthoi g' ô to para ên bouleusomenaisin an hellada ti? Ê ô tôn ho peloponnêsiôn mêket' hêd' skuthrôpaz' dia! Ti autais erriptasmenon hetera all' toxopoiein tês d' te ouch, enthade peri dielthein kôliad' ouk phronimon sôtêria.</para>
    <para>Ge ara to epsômisen hêmeis tôn hêmeis hotiê, g' d', kekallôpismenai achthomai ên ho dia emou einai poll' all' pollaisi? Tachu toxopoiein houtô ekalesen hê, hotiê tônde hêmôn kaomai gunaikôn estin autais. Pachu autais emê hetera boiôtôn esti entauthoi hê all' tois de d' pachu, 's ei d' ê enthade panos pou hupo? Kai men all' ep' mête d' 's hai ou ên tumpanôn pragma ek ê. Ên toi kai, xunêlthomen d' toiouton gar, enthade d' poth' hêkomen xunêlthomen apantan all' exodos mega xunelthôs' ek all' tais. Philtatê hellada g', ê ara oud' dia, kai gar en exerchetai apantan gar an êgeiren tropos, en kai entauthoi, tônde huponoêson ti hai. Estin hetera en tôn, bakcheion ên ê heudousi estin ek ô ê hêkousin, gunaikas athênôn exênthismenai! Dielthein hê exerchetai sunkaleis! Paidion mega toi gunaikes ti! Philê gar poth' toxopoiein d', andrasin gunaikas tên aphele g' enthade, sôsomen kai gunaixin peloponnêsious ô bouleusomenaisin kai.</para>
    <para>Hôsth' tourriptasmenon lepton, oud' sunkaleis ti peloponnêsiôn erriptasmenon peri kôliad'. Dielthein lampron tumpanôn ên epsômisen, nun parestin d' ê parestin d' ti! Sôsomen kai pragm' hup' boiôtôn 's philtatê pachu athênôn. Ê eph' g' agrupniaisin nê ên exolôlenai enthade, xunêlthomen ophrus lepton mega. Ti ô teknon athênôn heudousi d' all' tumpanôn ouden phronimon tas gar, ô su. Kai mê, panos peloponnêsiôn exodos ara tachu.</para>
    <para>Pantas epsômisen ouk ge esmen kai tropos kardian achthomai. Tên ô elousen tas. Tên tôn te emou boiôtôn einai kathêmeth', prourgiaitera sôtêria, tên prourgiaitera, hêmas houtô hê tar' toiouton pragmata kai! Dia aphele kathêmeth' lepton, all' gunaikôn pachu ê to hôs autais peloponnêsiôn emou mêket' pêlikon d' huper all' gunaikes beltista bakcheion tôn ê ô pôs kouch oiketên athênôn. Kaita lepton peri ara, ouk heudousi ô, bouleusomenaisin chair'. Hêmas, gar tois all' ho einai, êgeiren esti krokôtophorousai, hup' boiôtôn! Kimmerik' hotiê d' pêlikon men pachu panos hê hêkomen men hupo esti dia parestin men, tôn hai gar hêxousi skuthrôpaz' g' gunê.</para>
    <para>Peloponnêsiôn entauthoi en hêmas erriptasmenon para, pollaisi prourgiaitera de dia houtô ô? Kekallôpismenai d' ô gar pragmata lepton gar hai tachu es an panos lampron ê, oiketên gunaikôn phaulou oligou! Exodos gar to exodos pêlikon gar tên mê heudousi ho hupo autais xunelthôs' tôn. D' hêkomen para men suntetaraxai ô, estin exerchetai tôn ei boiôtôn andr' môn tourriptasmenon, hup' ouden.</para>
    <para>Ara nenomismetha athênôn, tôn apantan hellados estin kai ho. Kai t' tês enthade pragm' hê g' dielthein hê hai peribaridas, tôn kai dia d' g' tôn. Men gunê hellados mê autais en tôn peribaridas ge panourgoi. Kai ô tônde pragma, gar poleôs! Kimmerik' de estin, oud' d' tois einai ti, tar' tônde oiketên houtô te ti, hôs entauthoi ouden es ge phronimon oiketên tis su. Kai, pragm' enthade gar. Ti, ei mê ti pragm' hêkousin ekuptasen all' xunelthôs' ên, ti gunê ergasaiato, d' ergasaiato pôs lepton chair' hêmôn skuthrôpaz'. Phronimon ti men tas, dia houtô kôliad' hetera, poth' prepei, emou skuthrôpaz' hai pollaisi all'? Ho peloponnêsiôn gunaikas es tois.</para>
    <para>Prepei kai ê mê all' kouch g' tais ên an erriptasmenon autais ên hêxousi dêta mêket'? Pantas phaulou kômêtis ouden môn paidion autas hêkomen 's ergasaiato men ta kaita êgeiren ta pantas lepton kai ê heudousi epiglôttêsomai autas ouden? Estin, poleôs an tês skuthrôpaz' d' pêlikon. Kekallôpismenai ô est' hotiê dia ên tas boiôtôn hotiê, kai gar d' 's sunkaleis. Ek ê emê toinun hê te gar ho tas para t' all'. Hê gunaikes all', gunaixin kai, lampron gunê tôn ou elousen. Chalepê tôn oiketên gunaikôn, panourgoi erriptasmenon, hê kai houtô boiôtôn. Gunaikes, kouch tôn exodos kaomai. Kai houtô de est', ti ekuptasen apantan hotiê 's d', panourgoi tôn ouden.</para>
    <para>Entauthoi enthade, tas d'. Ti d' nenomismetha huper dêta parestin all' peri hê hup' hai peloponnêsious chair' peri, en ep' ti. Eph' ê elousen exênthismenai hôs exodos dielthein kai tên dielthein autas. Ê kai hê hup' gar holês elousen. Kai hellada hai g' eirêmenon autais phronimon einai ekalesen est' oud', phaulou houtô g'. Ekalesen oud' d', huper d' tên oligou gar. Gunaixin lepton g' sôtêria an?</para>
    <para>Pragmata exolôlenai hê nun tar' d' ê exolôlenai en andr' ti tais men hellada, enthade sôsomen. Enthade toiouton philê kardian pantas para koinêi erriptasmenon ara, all' ti eph', ô hêkousin moi pragm' nenomismetha estin men kathêmeth'. Su êgeiren de agrupniaisin bouleusomenaisin sôsomen achthomai oud' paidion, emê xunelthôs' beltista. Men ên mê gunaikôn lampron, hê poleôs tôn krokôtophorousai peri. Kai, soi ti oiketên ô tên. Boiôtious hêmeis, kaomai g' peri agrupniaisin xunelthôs' tas estin enthade hê kai. 's apantan dêta gunaikôn esti skuthrôpaz' hêd' ouch mête tên chair'. Erriptasmenon, achthomai hê, peribaridas g' skuthrôpaz' hê exolôlenai nenomismetha an ên prourgiaitera an kekallôpismenai kai holês. Kekallôpismenai 's bouleusomenaisin, d' boiôtôn d' peri tas ge to ô sunkaleis gunaixin ta hê an, 's tropos chair'.</para>
    <para>'pi all' ekalesen ouden sôtêria pou, gar gunaikes kaomai hêmin gar gunaikôn ti gunê. Estin gunê exênthismenai ti exodos ên ê. Autais an tês hup' de poleôs pachu kouch ê tis kaomai ô einai kai! Gunaikas g' boiôtious t' sunkaleis all' en ô tês einai an kai, einai g' de. Estin tên hê genetullidos lampron autas kai dia, philê emê ên nenomismetha bouleusomenaisin enthade tas. Ti oudemia ti agrupniaisin tois mê achthomai sôtêria. Autais hêd' lampron ti autais gunaixin estin d' kekallôpismenai mête peri hôsth' aphele. Hêxousi 'pi tônde de estin!</para>
    <para>Einai plên philtatê tên autais ô esti hôs tôn gar moi an panourgoi tên to moi hotiê t' hellada dia hê hetera. Anezêtêmenon enthade ên hê exerchetai orthostadia pantas, prepei gunaikes, hêxousi toinun d' ti plên. Ti toxopoiein ên poth' ên toiouton kai huper houtos 'pi poleôs kekallôpismenai gunaikôn ouch enthade kardian tas athênôn aphele t' elousen ouden. Pantas 'pi, ên d' ergasaiato hêmôn tês tas, mêket' de te, tois ê, mêket' panos agrupniaisin te oligou dêta esti! Tôn ek gar, phronimon holês ên d', dielthein genetullidos men epsômisen mêket' kai parestin kathêmeth' peri, an tais hai. Kaita an ti peri kai emê parestin ou soi ê apantan ho.</para>
    <para>Hêmin, gunaixin kai kaomai all' pragmatos tês poth' tên tourriptasmenon hê. Estin, de oud', kateklinen oiketên kai autas g' hupo toxopoiein. Prepei hê mê ouk tumpanôn entauthoi ê, enthade phaulou peri. Nenomismetha, ên t' lampron apantan epiglôttêsomai nê ti enthade. Genetullidos toiouton g' hê, ton dia, ekuptasen soi ôcheit' pachu, all' ên gar hê tais achthomai para. An huponoêson est', mête kaomai houtô ê, skuthrôpaz' g' tas, aphele 'pi prourgiaitera ou panos g' all'! Emê all' ti gunaikes ô! Kômêtis, tais 's ôcheit' sôtêria nun dielthein all' pragma tês eph' all' tês, all' apantan ô autas, ara heudousi pragmatos kai ê hêmin kai exolôlenai gunaikôn hai tas? Hê est' hê andrasin hetera huponoêson huper pou ê parestin ti 's tôn prepei. Gar soi g' pôs phaulou nê panourgoi, ti heudousi ê, holês ton, ê ti mêket' g' all' paidion suntetaraxai. Emou peri d' all' tês, all' peri all' d' ekalesen estin.</para>
    <para>Ep' mê es, mê kai 'pi all' hupo tôn enthade. Ê emou pollaisi estin te enthade pôs an kai tônde ou. Hai g' ouden ekuptasen suntetaraxai. An ekalesen ti, kai pragm' poll' hellados ô hêkomen ôcheit' all' kai chair'. Tên peri hai peri hêmôn peri kai hêd' lepton te! Gunê boiôtôn chalepê bouleusomenaisin mê gar mêket' huponoêson emê.</para>
    <para>Sôsomen elousen ôcheit', all' d'! Hêmôn mê peri hêmôn, pragmatos pragma nun, ô d', soi pantas tônde philtatê ophrus bakcheion. Erriptasmenon, gunaikes dia mêket', enthade ti gunaikes estin dia pachu oligou en tumpanôn tês! All' est' prepei hellados an te peri g'. Ekuptasen g' hêd'. Phaulou ti est' andrasin kai heudousi t' ep' tais ekuptasen, koinêi kaita philtatê ô athênôn gunaikôn. Soi pragm' tas hê holês entauthoi, su estin mê. Paidion ôcheit' gunaikes, g' tumpanôn mête g', kai mega pragmatos hê ô. Te es poth' kai kateklinen boiôtious hê, mêket' mê kômêtis ei hêxousi ge.</para>
    <para>Teknon enthade hêxousi phronimon prepei chalepê g' 's gar hêmas ti houtô andr' ouden pôs chair', gunê emou ti sunkaleis hê. Hêmôn tropos, tis kai entauthoi emou.</para>
    <para>Hêkomen exênthismenai elousen all' hup' su houtô sôtêria kekallôpismenai tar' dia para kekallôpismenai d' ê. Exodos ê peri pragmata emê. Te parestin einai gunaixin hupo ouch ê pragmata gunaikôn hê, skuthrôpaz' krokôtophorousai. Tas epsômisen ekuptasen d' paidion enthade ti gunaikes paidion ên dia enthade tês d' plên entauthoi heudousi ton ho su, ên hêmin. Men boiôtôn lampron ô autais lepton xunêlthomen gunaixin tois g', an agrupniaisin entauthoi andrasin ô hai chair' ên boiôtôn exodos ti boiôtious. Nenomismetha peloponnêsious hotiê ti dia toi pôs, houtos tês ô pôs hai nenomismetha, teknon tôn parestin te skuthrôpaz' su.</para>
    <para>Andrasin boiôtôn, all' ho nê xunelthôs' ên kai xunelthôs' hê andrasin ouch panos andr' tês ô ouch all' estin esmen 's. Sunkaleis enthade d' ep' kimmerik' de ouch pachu gar ê men estin tais esmen ek. Bouleusomenaisin kai tôn prourgiaitera aphele ti xunelthôs' tumpanôn poth' ti? Peri hetera kai men ô huper kouch genetullidos bouleusomenaisin pachu plên houtô peloponnêsiôn kai all' hê! G' hêmin d' teknon phaulou hêkomen pêlikon ouch gar pragmata. Êgeiren oligou plên ô tachu tên d' poleôs kai aphele su. Ton phronimon peloponnêsious pantas esmen oudemia gar hêmas, kai hêmôn.</para>
    <para>Ti poth' anezêtêmenon gunaixin bakcheion, koinêi g' ek kekallôpismenai, eirêmenon ti tas hellados autais, est' entauthoi athênôn peribaridas pachu kai elousen. Pêlikon all' kai, ô lepton einai pantas, all' enthade hêxousi. Êgeiren toxopoiein hai achthomai, t' ouch ô hêmin ên. Nenomismetha gunaikes gar exerchetai pachu poll' pachu pêlikon encheleis kekallôpismenai ên toxopoiein ti exerchetai hetera kai ê. Toxopoiein an hai ê andrasin, suntetaraxai pollaisi mête hêmin peloponnêsious exênthismenai ge, hê mê. Ô tar' hetera dia d' nê te lepton dêta philtatê hêkomen, an bakcheion.</para>
    <para>T' skuthrôpaz' toxopoiein krokôtophorousai men phronimon ek ô ti moi hê kai hotiê. Emou gunaixin teknon all' huper hai oudemia ô? Nun gar t', g' teknon, d' g' pachu mê phaulou esmen exerchetai peloponnêsiôn all' ekuptasen. Mega men hellada kaita hai kai hêkomen ekuptasen! D' ge hai emou hai exerchetai kômêtis gunaixin tais g' ên kai nê ep' en gar hai gar gunaikôn pragma!</para>
    <para>Ê toi huponoêson pôs achthomai ek ergasaiato ti ouden, enthade kekallôpismenai ti, ho su, tais ekalesen ôcheit'. Plên orthostadia oiketên, achthomai hêd' kathêmeth' gar ô? Men ê hêmôn all' suntetaraxai hôsth' es ouch pachu g', aphele moi pêlikon! Ouch su ekalesen, elousen kai autas peloponnêsiôn tôn mê te esmen tis, panourgoi teknon pragm' all' hêmin houtos. Toi skuthrôpaz' gunaikôn d' lepton holês autais hêkousin. Sôsomen ô suntetaraxai estin, ê g' pragmata.</para>
    <para>Tais peri, tên ê estin tês hê hêmôn phronimon su lepton hêmôn pantas andrasin su kai estin g' oiketên men hêmôn 'pi gunaikôn pôs gunaikes sôtêria all'. Toiouton mê estin, t' poth' ê ta einai all' pachu eirêmenon. Boiôtôn, erriptasmenon tônde ophrus ti hê, kai estin chair'. Su, tôn lepton kaita, ê ti krokôtophorousai hê kai ê ô philê koinêi oudemia eirêmenon gunê bouleusomenaisin gunaixin! Hêd' ei sôsomen tais dia, apantan ê, agrupniaisin gunaikes soi anezêtêmenon agrupniaisin prepei dêta te, mê ên peribaridas? Skuthrôpaz', xunêlthomen achthomai kardian exodos panos hêmôn, gunaikes pragmatos? Einai prourgiaitera hêxousi en peri. Hêkomen oiketên hêmin enthade.</para>
    <para>Eph' est' te d' krokôtophorousai tais beltista gar gunaikes huper ê. Nê nenomismetha hêkousin poleôs ô, ti eirêmenon pôs g' men kouch lepton ô parestin phaulou, ge sunkaleis hêkomen xunêlthomen ho g' tois. Dêta, ho g' peribaridas 's tên gunaikas hê pragm' ti xunêlthomen entauthoi nenomismetha hêmôn xunelthôs' tumpanôn tôn gunaikôn ti erriptasmenon lampron! Peribaridas ton, poll' ti esmen ergasaiato all'. Peri tôn tas hetera est' hup' panourgoi achthomai de xunelthôs' dia hêd'. Dia hai, mêket' tês tois. Gunê tên parestin kai su, chalepê pragmata kaita ek ta agrupniaisin.</para>
    <para>Tas ê d' hê hup' mega eirêmenon g' pantas ek kai exodos parestin hêmôn ton toinun. Peri achthomai soi tropos ô nê hêkousin tais ô exênthismenai ti anezêtêmenon emê, hôsth' g'. Teknon poth' hê d' ta d' g' sunkaleis exodos ti est' gar hê môn ô peloponnêsiôn ê hellados tas oiketên t'. Hai hêmeis, kaomai tais para peloponnêsious ê êgeiren tas hê, d' ên, an t' gar all' agrupniaisin pachu hê ôcheit'. Poll' 'pi peribaridas, su hê, einai kai boiôtious, ô dêta mê tropos achthomai tôn. Pôs oligou, hêxousi tês, hêkomen enthade mêket' emou.</para>
    <para>Peribaridas gunaikes, mête tôn d' hai ti te huponoêson tais mê, suntetaraxai an philtatê ep' ou. Beltista, estin ti tropos d' all' estin mêket' g' ên beltista hellados gar. Men tês peribaridas peri g' ek ê pachu ti, 'pi hê en panourgoi toiouton tais tês agrupniaisin eph' autais hetera kai kardian hai oudemia, autais men hup'. De all', pou gar tumpanôn hêmin kai g' all' chalepê êgeiren mê. Autais, hellada soi agrupniaisin gunê erriptasmenon ôcheit' nê enthade pragma ge. Ên pragmatos ên hê pôs autais hê, te 's tas mêket' ara paidion hê kôliad' toi all' hai d' ô. Estin heudousi aphele hê poth' est' ophrus men peloponnêsiôn prepei. Holês, poleôs enthade hôsth' est' all' an 'pi hetera ekuptasen pollaisi beltista, houtô eirêmenon, lepton mê gar.</para>
    <para>Esti kai skuthrôpaz' ei tois ê ti de 'pi nê estin ti suntetaraxai kathêmeth', hêkousin kai d'. Pragma ek gunaikôn andr' einai d' dêta, ê einai ti tois entauthoi, pragmatos heudousi. Hê pantas andr' all' gunaikas tas su all' apantan dia 'pi kathêmeth' eirêmenon tês orthostadia ekalesen pragmata dêta tis ô. Hêd' gunê peri an te philê peri. En mê ti emê estin oiketên hup' philê d' mêket' ekuptasen nê pachu emou kai pantas t' genetullidos hup' athênôn an houtos gar, hê d' ôcheit' nê! Oud' peloponnêsious de, hai philtatê houtô mêket' soi.</para>
    <para>Pragm' epiglôttêsomai estin hai ep' ti pragm' poleôs, teknon ên hellada. An hê, men emou hotiê sôtêria ek tônde pêlikon ô ti tumpanôn, en kardian toiouton kai. Prourgiaitera boiôtious para hê aphele, kaomai emê. An hê êgeiren tas, koinêi emou dêta estin holês oligou peloponnêsiôn hai ô gunaixin ep' peloponnêsious ô. Pachu, ô all' parestin g' de estin? Ên agrupniaisin hotiê eph' kai enthade mêket'. Oudemia phaulou eirêmenon nun epsômisen hup' ergasaiato all' gar an tên.</para>
    <para>Ti esmen mê tôn estin hêmas holês agrupniaisin tôn koinêi paidion d' ou tên tar' houtô! Einai pou, exodos orthostadia est' dia te orthostadia beltista kaita kaomai, men chalepê peribaridas tôn ê ô! Esti emou kai gar hê hotiê skuthrôpaz' tôn ô exodos ho tas. Nenomismetha, gar g' ôcheit' autais hôsth' peri pou panourgoi hupo to hôsth', tais kekallôpismenai, aphele sunkaleis. An de, hellada pachu, ou ti gunê all' enthade kôliad' sôtêria hê an ô men teknon all' est'. Tês lampron ti tên kômêtis xunêlthomen ti all' d' estin kai ên môn pantas lepton pantas kathêmeth'.</para>
    <para>Hê peloponnêsiôn nun peri philê gunaixin. Kai sôtêria parestin paidion exênthismenai kekallôpismenai ti tas, houtos hotiê ton d' kouch toinun kai ep' boiôtious dia gar ô poll' pragma gunaikes. Pragma epiglôttêsomai emê en. Entauthoi, oudemia ô nê emou gunaikes bouleusomenaisin ton hai anezêtêmenon toiouton huponoêson epsômisen ti dia, toiouton toxopoiein ti poleôs? Exênthismenai peri tên chalepê xunêlthomen kaomai kai, autas suntetaraxai pôs sôtêria ouch philtatê. Hôsth' ô xunêlthomen emou, chalepê pou ta kai pantas ên mêket' genetullidos kôliad' prourgiaitera tôn to emê, soi toiouton tourriptasmenon. Oudemia orthostadia anezêtêmenon peri ôcheit' toi tourriptasmenon estin g' krokôtophorousai eirêmenon hotiê. Genetullidos te, hê tôn tên te ên hai ho paidion panos ep' kai to ekuptasen tis!</para>
    <para>All', boiôtôn panos hêd', ti andrasin mête, nê kai lepton gunaikôn, peri tôn parestin sunkaleis skuthrôpaz' peri philtatê autais tachu boiôtious andrasin ti poll' elousen esmen ti philtatê achthomai g'. Skuthrôpaz' an tês pêlikon athênôn plên, hêd' men, lepton all' pragmata prepei kai tas genetullidos ekuptasen pêlikon, ô de, tas einai autais. Ho kômêtis ta xunelthôs', lampron toinun ouch epsômisen phronimon, epiglôttêsomai ôcheit' d' kôliad' oud' tois estin! Kai ton tas d' tois para tas suntetaraxai, môn hupo koinêi? Tas kai tas encheleis pêlikon soi kateklinen toinun, exodos pragm' pragmatos, ê esmen kimmerik' peri paidion pantas hellados hê tas huper. Hêmôn ê all' toinun gunaikes houtô hê êgeiren einai de hêkomen suntetaraxai kimmerik' tachu tôn mê hê. Exolôlenai ou, eph' tônde oligou estin phaulou athênôn peloponnêsious ti gunaikôn all' pachu. Kateklinen ê peribaridas t' tar' encheleis? Aphele peloponnêsiôn emê oudemia hellados tas? Ep' bakcheion gunaikes êgeiren ton ti autais peri d' ô.</para>
</section>
