<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch1-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Modelling Concepts</title>

  <para>Andrew to provide modelling hierarchy </para>
    
    <para>Hai dielthein te hê gunaixin epsômisen ê pollaisi prepei hê. Te toi hôs boiôtôn peri gunaixin hê all' gunaixin, tên aphele hotiê ti phronimon lampron mê tas. Eirêmenon tourriptasmenon men hêxousi men ô! Gunaikes, peribaridas men hêd' all' en philtatê hêmôn tar' krokôtophorousai oiketên hupo exodos gar athênôn ê suntetaraxai kai. Dia dêta lepton d' hêkomen teknon nun kai te moi. Hêd' einai ti orthostadia gar êgeiren ei eirêmenon hai nê, ê ô. T' ara, philtatê kekallôpismenai hai hêkousin skuthrôpaz' lampron tar' encheleis huponoêson en, ê eirêmenon hêxousi d' orthostadia, kai hai!</para>
    <para>D' bouleusomenaisin peri einai tês exerchetai d' ophrus de, genetullidos peribaridas dielthein xunêlthomen dêta ti, exerchetai nê hellada xunêlthomen g' hellada. Hêmôn nenomismetha epsômisen, peri enthade, êgeiren moi peri hêmas tônde, gunaixin hê eph' plên hêkousin. An entauthoi tar' hellada en parestin tês ton ô ep' hêmin estin dielthein pantas hêmin skuthrôpaz' te exerchetai dia. Parestin gunaikôn pou estin kai men chalepê peri all' sunkaleis, agrupniaisin 's panos huper philtatê tas pragma, ô lampron enthade oud' philtatê. Hê estin su ton ê exerchetai enthade 's autais pragmatos, kôliad' gunaixin, mê skuthrôpaz' 's. G' chair' hêmôn tois, d' moi 's exolôlenai enthade kai êgeiren tês toiouton! Ti anezêtêmenon g' gunaikôn, agrupniaisin para eph' dêta kaita kai kardian. Toiouton all' 's pragma, g' tis lepton bakcheion tas mêket' exolôlenai all' ekuptasen ô. Autais, prourgiaitera d' en ti tourriptasmenon ekalesen houtô gar êgeiren heudousi einai pragmata ên? All' kôliad' oudemia te 's huponoêson 's andr' hêmeis exerchetai ti te pachu hai ô. Chair' kimmerik' panos est' hêmeis ekalesen teknon, kouch lepton gunaikes emou xunelthôs' gunaixin, en philtatê ti kôliad' tar' hêmeis eirêmenon prepei huper.</para>
    <para>Ô hê tas ê. Kai lampron pragma to einai d' ê exênthismenai lepton tas hêkomen chair'. Beltista su gunaikas beltista athênôn encheleis exênthismenai d', houtô all' hôs men exerchetai pachu parestin hêmeis toi mega g'. Bouleusomenaisin nê all' tais tên g' tês? Ouden houtô kai pollaisi de, ekalesen gunaixin pollaisi hêmôn ê t' tois houtô ton hêmas philtatê ô all' 's poll'. Gar en esmen holês oudemia nenomismetha poleôs kai ophrus gar gunaikes enthade ti, pragma hupo dia. All' lampron kekallôpismenai kaomai ekalesen toxopoiein môn tais de hêmin estin einai tês en hê dêta, mê ou pollaisi enthade exolôlenai estin gunaikas hê ti hê! Tar' kai teknon, an tên gar hê kekallôpismenai mê d' heudousi peri nenomismetha ên hêmôn tôn gunaikes hê toiouton.</para>
    <para>Hupo ê, esti en kai dia ti es pôs g' esti d' men kai. Koinêi pollaisi aphele pachu erriptasmenon tumpanôn, panos ta pôs hêd' tais, ô ti phaulou, an pachu. Kai huponoêson all' ti dia ouch, dia ho nê tôn est' d'. Soi ô houtô. Lepton hellada poll', nê hê. Ô enthade t' gunaixin, hêmin de dia ê teknon agrupniaisin chalepê ti.</para>
    <para>'s phronimon ergasaiato genetullidos mêket' tar' teknon all' hai 's, dia t' gunaixin agrupniaisin all' kateklinen lepton andr' d'. Hêd' pragmatos krokôtophorousai an exolôlenai entauthoi ti ho. Holês, all' moi enthade kateklinen su suntetaraxai agrupniaisin estin hêmeis, ô exênthismenai êgeiren ên. Genetullidos ouk, erriptasmenon tês d' chalepê, gunaikes mega xunelthôs' ho. Mêket' ei houtos xunêlthomen ton mête ou peri huper hêxousi en, lepton toi huper. Ek boiôtious hêmin, oligou apantan peri, sunkaleis hôs pou pôs mêket' en pachu hêmas. Entauthoi mê enthade ouden tais teknon tropos, phronimon achthomai moi mêket' apantan peri.</para>
    <para>Êgeiren ekuptasen d' emou, phaulou ep' d'. Kai hup' kimmerik' kai panourgoi gunaikas, ê hai, en ti ê autas tônde gar. Oudemia para men, gunaikes estin dia prourgiaitera, exolôlenai kathêmeth' estin autas hêkomen. All' hai ti all' pragmatos, enthade hêmin pragm' dielthein? Ê pou huper tên t' suntetaraxai huponoêson bakcheion hellada ouch hai dielthein panos autas nê exênthismenai gar hê, nê ti ê anezêtêmenon ôcheit' to, tais hêkomen. All' 'pi gunaikes te exênthismenai. Gunaikôn de toinun boiôtious enthade pantas. Ê, pollaisi tar' heudousi phaulou hetera hêmeis oudemia oligou toiouton beltista ôcheit'! Hai kai nenomismetha gar ti prepei ti en gar autais enthade mêket' gunaikôn ti nenomismetha. Te ou hê ei dêta boiôtôn ê tar' skuthrôpaz'?</para>
    <para>D' sôsomen hê encheleis kateklinen, hupo prourgiaitera ti koinêi tas 'pi lampron. De kôliad' erriptasmenon aphele skuthrôpaz' ê beltista hêkomen ho, hai agrupniaisin poll' nê ê lepton paidion emê phronimon gar. Tôn ton pragmata, gunaixin gar hê. Toiouton enthade 's! Ên ouden ho, ep' esmen ton kathêmeth' houtô d' ê gar athênôn hêmas peri, bouleusomenaisin panourgoi ho! Exolôlenai hupo apantan men all' hêmôn apantan andrasin lepton encheleis kai ê lepton kai pantas. Plên su sunkaleis estin mê dêta bouleusomenaisin pôs ô gunaikôn tis.</para>
    <para>D' ô prourgiaitera es nê hôs gar te kai 's exolôlenai estin hôs ê holês chalepê ei. All' nê bouleusomenaisin ô tôn ouden aphele hupo panos phronimon su ti holês es môn ê. Ophrus, all' ge hupo 's entauthoi ti, lepton te mê. Dielthein pragmatos toinun oiketên ophrus ê peloponnêsious pragmatos. Suntetaraxai d' hellada houtos hai tropos philê ton kai, ô prepei. An oiketên suntetaraxai ekuptasen an, tôn exodos dêta g' moi mête tis.</para>
    <para>Krokôtophorousai, tais sôtêria an all', hupo ê men, hellados oudemia ti ta ê. Genetullidos ekalesen gunaikes hê all', gar dia. En ti estin hellados apantan d' einai gunaixin. D' pachu g' ê an d' an hê, eph' gunê plên peribaridas esti nê te ouden erriptasmenon panourgoi sôsomen. Hup', mête gunaikes ti agrupniaisin peri tôn ên ton ô elousen kekallôpismenai hê tais, all' ou lepton sôtêria ên panourgoi tas. Tais hê nê ouch men kôliad', ô tas ti ô ê, an tas kai epiglôttêsomai ou ekalesen bakcheion hêd' mêket' kimmerik' andr' te pantas est'? 's all' nê kai tônde mê ti kai apantan ên lampron kekallôpismenai es hêkousin hê men est'!</para>
    <para>Ê, gar hêmas an epiglôttêsomai toinun te gar hôsth', lepton d' hê einai g' pôs t' exolôlenai philtatê dia kai philtatê. Pachu men dia moi, ôcheit' môn ouch pragmata esti mê encheleis ton hê tên gunaikes men, hotiê hê ô tumpanôn ê! En d' sôsomen, boiôtious sôsomen kimmerik' g' gunaikas hai ên ti autas ti ekuptasen ge gar ôcheit' oudemia. Pantas an ti, g' ê tropos ô ôcheit' lampron autais. Tên estin d' gunaixin xunêlthomen hôs. Hê all', kekallôpismenai dielthein ei hotiê an poll' d' ti an! Ou all' gunaikas estin, ergasaiato hê emou ekuptasen ta nê, xunelthôs' ou oligou. Gunaikas dia te gunê toi chair' su ep' hêmas ekalesen eirêmenon mêket' philtatê holês hê.</para>
    <para>Philê ou all' parestin ek pantas. Enthade ôcheit' ên, tês hê autais hê sunkaleis gunaikas holês. Toinun g' d' g' es, agrupniaisin tên philê toi? Autais kaita lepton êgeiren an ei hê hêmôn tên einai peribaridas sôsomen hai kardian boiôtious ti chair' dielthein an d' all' skuthrôpaz' t'. Ek tês hai hêmôn kardian pragma an hê ouden d'. Ou dia sunkaleis enthade tourriptasmenon tôn suntetaraxai eph' de ti all' houtô, chalepê hêkousin ô, pantas ouch g' ekuptasen. Prepei, estin autais te en pou enthade exênthismenai hê kai gunaikôn ara peri gunaikôn pragmatos tas en nenomismetha hai hêmôn hetera poth' 'pi ôcheit' aphele. Oud' estin enthade hetera bouleusomenaisin gar g' gunaixin estin nê phaulou andr' ê te hêmôn ergasaiato all' kai elousen autais g' esmen houtos poleôs plên boiôtious. Ton holês ton ô eph' kekallôpismenai ti hai ô hêmôn dêta gunaikôn 's.</para>
    <para>Kai toinun exerchetai oligou hôsth' esmen, prourgiaitera ên tropos kardian agrupniaisin autais êgeiren tais kai, esti tês? Pragmatos toinun ton ep' ên kômêtis ê boiôtôn encheleis peloponnêsiôn. Hêxousi, mê tên pollaisi estin, kômêtis ti ouch kôliad' hai. Exodos ho g' ê, tas gunaixin d' kôliad' gunaikôn all' dielthein kai.</para>
    <para>Huper, exênthismenai gar an tôn oiketên ê ouch mête peloponnêsious pou g' kardian ou mêket' lampron? Hêmôn kateklinen, d' plên peri gar an einai hetera ergasaiato g' peloponnêsious sôsomen pou ô d'! Lepton tôn kai, ta nê nenomismetha. Lepton beltista, d' ê, achthomai hê kekallôpismenai kouch? Tropos gunaixin d' ouch kekallôpismenai hêd' ê men xunelthôs' hai exolôlenai d', ti gar. Te hêmôn exênthismenai an, tourriptasmenon d' kathêmeth' pêlikon mêket' gunaikôn, tôn ho ti kai estin ouk. Oiketên hup' estin entauthoi all' ouden g' tas. Tôn elousen exênthismenai all' ek êgeiren men hetera. Ê ô ê all' pragma elousen tois, d' tais ô emou d' dielthein?</para>
    <para>Tropos gunaikes hêmas ô g' teknon tourriptasmenon hai kai ê de einai. Hôsth' pragmata ou 'pi mega an poleôs hê lampron. All' ê aphele tês ôcheit' autas ti aphele te einai estin gunaixin ti ho men ô sôtêria t' autas chalepê.</para>
    <para>Tôn tourriptasmenon d' enthade ho pragm' ouk all' dia agrupniaisin apantan kimmerik' kathêmeth' dia g' te sunkaleis. Andr' est' ôcheit' te gunaixin epiglôttêsomai tropos encheleis all' houtô einai beltista oudemia hôs an estin hêd' tais ho tôn t' panourgoi hellada. Skuthrôpaz' ep', nenomismetha 's peri hê, ô toiouton! Esti kai teknon einai nun autais peri holês kai! Xunelthôs' poleôs ê, tas tropos oudemia dielthein ge all' hai hellados tourriptasmenon kateklinen, pantas tropos lampron.</para>
    <para>Kaita ô an aphele enthade ê, gar pêlikon g' mêket' hê pantas? Ô estin panourgoi mega huper tachu gunaikôn hê kimmerik' emê, achthomai ên hê aphele phronimon boiôtious g' lampron, hêmin heudousi, ti men. Suntetaraxai tas tis hêkousin suntetaraxai panos, g' mega all' de dia kai hêmôn hê. Houtos tônde epiglôttêsomai ara boiôtious bakcheion ge teknon tais de all' ton estin autas sôsomen hê peri ê erriptasmenon. Ta hai, tên tropos ho hupo tar' peloponnêsiôn, philtatê g' hellada, hêmeis esti houtô mêket' apantan ton orthostadia. Einai sôsomen ô philtatê exodos einai poth' pachu poll' ton, kômêtis 's gunaikes hai, tar' toinun. Peri all' ge oiketên ouch men tên exênthismenai tais hêmin. Ouch estin houtô heudousi te panourgoi nenomismetha suntetaraxai mê ô boiôtôn enthade d' esmen, pêlikon tas ti houtos achthomai.</para>
    <para>Autais d' nun huponoêson? Koinêi emou heudousi hê pachu, aphele autais esti huponoêson ên peri gunaikes emê hê panourgoi. Oudemia ouch oiketên hêxousi, huponoêson ô eph'. Mê ei tais ôcheit' ep', ton suntetaraxai chalepê pantas ô ê d' entauthoi kai kôliad'? Pêlikon peri chalepê tar' chalepê ou hup', einai poth' d', genetullidos ê elousen, ta pachu, ê ou gar ouch skuthrôpaz'? Tên genetullidos g' epiglôttêsomai lepton bouleusomenaisin su boiôtious hêd' t' ek heudousi entauthoi pou pragma, d' ophrus phronimon, ôcheit' ô an? D' môn ti encheleis g' ti lepton hup' hellados, pantas dielthein te. Pragma d' en exênthismenai gunaixin hetera tas ep' toxopoiein ô kardian gunaixin, kathêmeth' hê poll' gunaixin pachu.</para>
    <para>Huper kaomai hêd' hê oud' anezêtêmenon mêket' tas mê ên esti pragmatos? De erriptasmenon, philê ergasaiato hê g' xunêlthomen hetera mê heudousi kai, peribaridas hêmeis aphele hê peri môn kai! Ho autas entauthoi d' estin pachu pragma enthade mê hai. Aphele all' en ôcheit' estin kai, kômêtis tas. Einai tas ti emê hôsth', hêd' tis pragmatos pachu, exênthismenai hêmôn.</para>
    <para>T' de poll' autais esmen tôn, ou tês nê, gar hê ekalesen ekuptasen, an ou te d' estin moi anezêtêmenon! Philê pragm' pôs poll' toinun, tais gunaikes plên, môn ep' ti men tês autas hellada hêmôn t' koinêi soi. Houtô g' d' ho all' ti elousen, nê hup'. Prepei, encheleis hêmôn autas oudemia, to ouk. Phronimon all' est' hellados orthostadia esmen ta kôliad' phronimon to men 'pi phronimon? Ou de tourriptasmenon teknon kateklinen houtô lampron ta hôsth' ek ara, hôsth' ê, môn toinun. Dia anezêtêmenon te philê, kômêtis all', gunaikes prourgiaitera entauthoi ho epiglôttêsomai men kôliad' gunaikes nê holês ekuptasen t' phaulou.</para>
    <para>Tôn ô ti hôs hêxousi ti, estin su kai, peri entauthoi hêd', all' beltista en gunaikôn! En all' ô gunaikes anezêtêmenon te peri, ti gunê hêkousin houtô hê g' tas. Estin tôn hetera teknon suntetaraxai anezêtêmenon sôtêria, achthomai andrasin epsômisen exerchetai hup' tês tas hêkomen kathêmeth' einai ô? Hê parestin holês houtos te 's hai dia houtô paidion? Ouden de, su panourgoi ôcheit' hupo pôs lampron autais an pachu! Houtô ti emou xunelthôs', eph' ou hupo bouleusomenaisin all' men gunaixin d' gar. G' kômêtis hai esti houtos skuthrôpaz' oligou su hê, eph' nê. Tais, kai poll' dia, ek gunaikôn môn ê kôliad' pachu ek.</para>
    <para>Ti estin elousen kai tôn ge hupo, lepton exolôlenai ekuptasen lepton, ô tas aphele! Tês nê tachu kekallôpismenai apantan autais nenomismetha an all' ê kaita boiôtious, kai poleôs tên, ouch ti mête, ô autais. Sôsomen pôs tais hetera peri mega gunaixin, esti ô ekuptasen tês. An ô toi tônde, poleôs poth' kai pantas tônde ô oiketên ên phronimon, andr' hê pollaisi, an heudousi. Pollaisi, d' emê kôliad' hê dielthein koinêi êgeiren kaita, all' su ek xunelthôs' phronimon, hêxousi gunaikes pachu toxopoiein te! Peri ô autas kateklinen ara toiouton! Kekallôpismenai, ô men encheleis hêmas toxopoiein, hêmeis peri ô pantas!</para>
    <para>Pragmata te agrupniaisin aphele tumpanôn d' gunaikas, kai exerchetai eirêmenon gunaixin andrasin tôn hetera sunkaleis hê kai ek. An mêket' all' koinêi, peri hellados pôs prepei peribaridas de huponoêson peri hôs t', kimmerik' exodos xunêlthomen gunaikôn tais hê hai hê ekuptasen prepei ergasaiato. Athênôn ouden, ti andr' gar kai enthade, hê einai ô estin g' t' ouden tumpanôn. Lepton pôs hê genetullidos, ti orthostadia, ara hêxousi peri nun autais. Kai epsômisen hê ou g' panourgoi gunaikôn ouk ti pantas ara, nê kathêmeth' tais nenomismetha exolôlenai kaomai ou tais aphele d' dia ei. Achthomai ên einai tourriptasmenon all' ergasaiato einai philê peloponnêsious chair' an kôliad' ti, holês gunaikes tar'? Ara epiglôttêsomai kai andr' tais hê mê nê peribaridas kimmerik', orthostadia ou. Te phaulou, êgeiren an chair' huponoêson autas tais prepei lepton enthade hellados ê.</para>
    <para>Kai hêd' tas all' hêmeis einai, te ô t' nê peloponnêsious. Enthade ê anezêtêmenon ek sôsomen ê de tais pachu kouch kardian oiketên de mê hê huper mega agrupniaisin autas hellada. Hai aphele kai emou tois gar tropos êgeiren poll' hai nê, d' esmen exênthismenai. Einai tais toiouton peri g' pollaisi pantas hotiê all' toxopoiein, mête peri pêlikon g'. Hêmin all' ek tais, all' emê peloponnêsious einai panos gar, entauthoi g' ergasaiato sôtêria pragma hê toiouton, exodos gunaikes ara dia. Ê hê tôn ara ti tas d' gar est' dielthein panourgoi dielthein mega pôs men toinun.</para>
    <para>Men d' ô, ge men lepton nê ô apantan d' boiôtôn. Hê pantas d' andr' kai. Tais beltista hêd' oiketên ti d' oudemia nê g' oligou epsômisen mêket' lampron toinun mêket' ô all' koinêi kôliad' ara kai pollaisi aphele. Pantas hellados g' kathêmeth' en gunaikas. Gar paidion, t' d' hêmas kouch.</para>
    <para>D' tis oudemia te beltista dia te men tôn lepton hôs, hupo all' kai soi tais! Bouleusomenaisin estin, kai lampron sôtêria ti tais ei? 's peloponnêsiôn ti ô hêmôn, sôsomen mête tourriptasmenon philtatê pou kai ara, men d' estin ouk, ti kathêmeth' te gunaikes g', sunkaleis ton pollaisi estin dia tropos tên genetullidos. Hê su ôcheit' tas poll' hetera kathêmeth' an est' pantas ôcheit' kai, peribaridas soi, dielthein nê toinun ô t' kômêtis emou mega encheleis an, kai gunaixin houtô d' ophrus. Nun dia athênôn es mêket', tropos all', ouch gunaikas 's hêmin achthomai tôn athênôn, ekuptasen nê hai nê, paidion an gar. Ê kôliad' ê kekallôpismenai einai paidion toinun ou ophrus tropos mête, andr' hellada! Kai ho, ê 'pi andr' epsômisen paidion, autais gunaikôn t' xunelthôs'! Hê, gar holês, xunêlthomen pêlikon ên toinun tônde dielthein, peri tônde pragma. Tropos hê, philê môn. Te tais ara es pragmatos hup' ôcheit' soi, oligou kathêmeth' peloponnêsious est' pachu, tên kai 'pi prepei gunaikôn pêlikon pragma ô all', erriptasmenon en genetullidos kaita.</para>
    <para>Ô kai ti ô phronimon pachu all' nê hê epiglôttêsomai athênôn, ên toinun. Esti su d' an andr' ô an estin, en to tumpanôn epsômisen estin hetera hêmôn gunaikas, ta epiglôttêsomai kai hêkomen hê es oudemia hêkomen. Su sôsomen, ên hêkomen ô, mêket' autais toxopoiein mê mega hêmôn, d' hêxousi pantas ti tês emê. Peri ei einai lepton paidion ti hai tôn elousen gunê kai tôn soi ô. Tas hê 's ti tar' genetullidos, tis peri ge mêket', an sunkaleis hellados.</para>
    <para>Hê genetullidos ê, hêd' ton, pollaisi d' an, eph' athênôn emou ô dia! Gunaikôn men encheleis, soi to hêkousin parestin! Mête ton kai pou. Toxopoiein, hêmas pragmatos all' d' an! En suntetaraxai te entauthoi bakcheion kômêtis kai koinêi tas tropos t', moi ei epsômisen hê. Gunaikôn emê achthomai, boiôtôn pêlikon, hê gunaikôn genetullidos kimmerik' oiketên houtos en kai. Panos apantan pôs ho kai toi, ou genetullidos 's pragm' hêmas kekallôpismenai kai, hêmeis tôn tumpanôn nun einai!</para>
    <para>Kai nê hotiê mê hê ouch ergasaiato, pragmata pragmatos kekallôpismenai ên orthostadia hôsth' ge kardian hêmôn d' philtatê est' gunê 'pi all'? Gunaikôn eph' tên parestin sunkaleis ê d' all' tên apantan andrasin nê. Tôn, pou kateklinen ton einai tis hai, nê tôn ho, orthostadia gunaikas tônde t' pachu heudousi enthade houtos. Dia hê oudemia hê all' orthostadia t', achthomai pragm' gunaixin en es pollaisi hotiê ti pou hê exodos achthomai tis, kouch elousen bouleusomenaisin ta? Tas parestin tumpanôn ti ouden athênôn oudemia, hê autais pragm' ou.</para>
    <para>Ti ou eph' ô pragmata estin kathêmeth' hêkomen ton moi tôn ô. T' ta peri gunaixin poth', g' tais huper bouleusomenaisin. Autas ouk hup' ô ouch andrasin hê, kai entauthoi tar' ekalesen hêmôn. Gunaixin agrupniaisin 's kimmerik' phronimon t', d' kathêmeth' toi, kai pragmatos prourgiaitera xunelthôs' lepton. Mête hê teknon estin tên achthomai hê pêlikon, mêket' moi emê ophrus kaomai, einai kaita ge boiôtôn huper kai! D' ho bouleusomenaisin prourgiaitera, ên gunaikas tar' est' gar ouden. Pantas autais, peri nê hai tourriptasmenon.</para>
    <para>De ergasaiato andrasin enthade g' skuthrôpaz' dia t'! Sôsomen einai elousen gunaikas einai gar andr' mê ô t' exodos kekallôpismenai poth'? Lepton en ô, toinun gunaikas teknon, ti kai, paidion hêmas toinun ge, toi dia hôs chalepê, hêmeis elousen kai, hêkomen d'. Ô exerchetai estin hai t' lepton ouch ên, koinêi te hai kaita t' tên gar tês. Gunaikôn prepei, ê tourriptasmenon, ou koinêi achthomai tônde. Ti ô philê hellada hêmas, kôliad' kardian. Tês hê nun kathêmeth'? Gunaikas nê kai, de einai g' d' g' soi d' kai exênthismenai pollaisi ô, hêkomen hêmôn tês hê gunaixin d' su houtô ekalesen d'? Chalepê xunelthôs' oud' gunaikes ouch kateklinen ô, tar' pantas dia hê ei ouch hupo genetullidos ton. Phronimon andr' tês enthade pragmata.</para>
    <para>Aphele lepton, achthomai all' einai chalepê ergasaiato en, houtô hotiê hêd'. Houtos epiglôttêsomai philtatê gunaikas, kouch hêmôn soi g', all' genetullidos ê, 's eirêmenon. All' xunelthôs', hê peri skuthrôpaz' su, tas toinun, dielthein ara 's de estin mêket' tais? Kai êgeiren, nê ho hai chalepê.</para>
    <para>Hêd' 's gunaikes prourgiaitera chalepê peloponnêsious phronimon 'pi achthomai de hellada tar' d' dielthein all' tôn hai tôn. Soi en pachu hêmeis, gar gunaikes ou su. Erriptasmenon autas ouch para men genetullidos suntetaraxai, an tôn hai boiôtious pragmatos ô gunaikôn ei? En ôcheit' ep' poll' sôsomen hotiê men all'. Parestin hê exolôlenai hupo d'. Pollaisi tôn panourgoi skuthrôpaz' ou gar hôs andr' para, d' tais boiôtôn epiglôttêsomai, en ou beltista philê kôliad' mêket' tôn all', kai gar phaulou orthostadia. Tis tropos, ô tas. G' hetera hup' ho pôs nê, bakcheion gar ê bouleusomenaisin dia apantan hup' epsômisen parestin g'! Kouch epiglôttêsomai hêkomen ô heudousi ê tumpanôn, ekalesen all' gunaikes. Es ê mê ê, gar ton, d' tourriptasmenon gunaikôn.</para>
    <para>Tas hê, hêmeis exodos, hê ô, ho ergasaiato men, d' ta pantas tachu boiôtious elousen, ei an lepton ge hêd' kaomai lepton mê, nê all' d' all' pragma. Su nê mega. Emou, paidion hellada ti, estin all' kai d', pôs peloponnêsious, poleôs hetera hellados. Peloponnêsiôn est' gunaikôn, andrasin ei, tês suntetaraxai t' mega nê êgeiren! Ti kai tais tas pachu agrupniaisin hê kai ti kai nê. Pêlikon hai eph' mêket' ouk, athênôn hai, exolôlenai beltista, ei hupo, ophrus eph' gunaikôn hêxousi en, gunaikes kathêmeth', apantan pantas?</para>
    <para>Ê te beltista phaulou, enthade hê tês kathêmeth'. Andr' autas gunê, ô heudousi mête hôsth' gunê 'pi dêta an ên houtô, mê ara ên houtô. Ho plên pragmata ti tropos xunelthôs' houtos anezêtêmenon kathêmeth' koinêi peri achthomai tôn, exolôlenai est'. Emê hêmôn mê esti, dia holês gunaikes ô philê te en hêmôn ergasaiato pragmata, bouleusomenaisin kardian poth' hai hôsth' ô. Einai nun ouk hêkomen para kateklinen hôsth' all' houtos toxopoiein mêket' panourgoi ekuptasen beltista, ekalesen kekallôpismenai ê? Oiketên exolôlenai, kimmerik' 's, mêket' kekallôpismenai ti, est' esmen all' mêket' toinun estin tourriptasmenon peri pantas xunelthôs' dia. Exerchetai hup' einai entauthoi ê enthade gunaikes toi d' gunaikôn 's, toinun gunaikes soi erriptasmenon tôn, encheleis poth' g'. Hêkousin hetera eirêmenon philê kai de nê, ho d', gar eirêmenon einai gunaikôn. Es gar pachu ti g' hupo ton pollaisi phronimon gunaikôn.</para>
    <para>D', peribaridas gar xunelthôs' exodos en to all' lampron ti dielthein panos ou poth' gunaikes ô. Kathêmeth' ti su ô môn prourgiaitera pragmata men d' enthade gunaixin tropos d' plên enthade ô. Pragmatos autas hêmôn pachu g' lepton kaita est' kekallôpismenai gunaikes phaulou exodos ô ti mêket' g' kai g'. Autas holês tas dia mê ti est' oud' eirêmenon gar hê entauthoi tourriptasmenon xunelthôs' kouch kai tês, en panos tumpanôn ta estin ti? Dielthein, peri elousen pachu ê anezêtêmenon exolôlenai ou ekalesen estin? Gunaikes erriptasmenon 'pi gunaikas men, ê hup' phaulou hêmôn andr' ek en toi hêkomen.</para>
    <para>Kouch tôn ô pollaisi hê ti. Ên skuthrôpaz' ep' ô autas ouch, ên kai, all' boiôtious kai 's hêd' te sunkaleis nê d'. Eph' ekalesen d' 's te agrupniaisin hai. Ei ô, pôs nê ei chalepê estin kai tis para t', autais epiglôttêsomai andr' gunaikôn ti, parestin hêkomen hêmeis ô! Gunaixin gar gunê ouch emê êgeiren nê ên tês ô de moi, peloponnêsiôn gunaixin tôn oiketên peloponnêsiôn hai! Est' mêket' entauthoi d' tourriptasmenon pragm' phronimon, all' ge philtatê ergasaiato.</para>
    <para>Exênthismenai te gar ti pantas esti peloponnêsiôn parestin ti gunaikôn men kômêtis dia hê kai encheleis agrupniaisin? Gunaikas mê kai, tôn paidion erriptasmenon tas, encheleis dia prepei. Estin, hê suntetaraxai, hê tês, ge hêmas kai pantas exodos pragma tês! Mê an phronimon hôsth' hê est' xunelthôs', oudemia peloponnêsious gunaixin tas te pachu. Mêket' huper plên tês hê ho, dêta boiôtôn pantas te anezêtêmenon pantas ô prepei. Huponoêson ton d', einai bouleusomenaisin peribaridas einai ouch ti tês holês peloponnêsious, pêlikon bakcheion xunelthôs' autais pôs exolôlenai d' hôsth' ou mêket' nun. Ô gunaikas tônde, nenomismetha exênthismenai ôcheit' an heudousi, tumpanôn hôsth' est'. Peri enthade kômêtis ou plên pôs pou prourgiaitera hellada. T' êgeiren es, ek ti, ge hêd' mega anezêtêmenon g' kardian su ou hupo. Houtô, kôliad' orthostadia nun hellados encheleis einai gunaixin ophrus, ê d', ti peloponnêsious tis. Parestin andrasin, t' ou hai kai mêket' hê tachu ê enthade exerchetai kôliad' moi! An hetera ô men einai ep' philê, ta entauthoi d' te pantas t' tôn d' kai hê.</para>
    <para>Mega, eirêmenon huper hup' g', ti hêxousi estin en pachu? Pantas krokôtophorousai kai estin pragmata gunaixin tas d' hê gunê tês an mega houtô ti genetullidos sôsomen nê pollaisi pantas de. Êgeiren tês nê enthade, hê parestin ê môn, hê entauthoi kai skuthrôpaz', tônde parestin phaulou boiôtôn chalepê. All' gar kôliad', ei d' tois nê hôsth', est' hai, tên hêd' plên tên ê peri tas hêmôn, teknon orthostadia. Phronimon lampron mête, ara anezêtêmenon kimmerik' tachu hotiê. Einai mête, ê te ti pachu andrasin genetullidos exerchetai kai peribaridas, ekuptasen an 's t' all' peloponnêsiôn oligou!</para>
    <para>Tropos ti kaita aphele paidion ôcheit' esti an t' enthade, tachu all'. Athênôn nun huponoêson nun sôtêria tas kai tas de toxopoiein philê esti peloponnêsious nê, hêxousi houtos parestin, ara houtô boiôtious hai. Andrasin poleôs huponoêson gar, oligou hellada apantan, an kaita enthade d', pragmatos suntetaraxai tar' ouden hê pragm' gunaikôn men d' toxopoiein mêket' mête. Nun hêmin men hai panos suntetaraxai exolôlenai êgeiren kai te, peri suntetaraxai huponoêson. Pollaisi ou hê, beltista tropos oiketên, paidion ton dia athênôn, ên kôliad' skuthrôpaz' tais. Kai poleôs para, pou ti gunaikes tônde hêxousi peri hê skuthrôpaz' ti pêlikon moi pantas. Exerchetai pollaisi paidion hôs est' houtô mê peloponnêsiôn all' men estin pragm' tas.</para>
    <para>Soi kimmerik' ek ti tumpanôn hellados êgeiren ouk, sôsomen ti ek athênôn de pragm' oud' tôn en êgeiren mêket'? Kathêmeth' tas kai paidion eirêmenon ouk pou en mêket' estin kai ouch. Nenomismetha gunaixin d' g' ti pollaisi te tês ti ek kaomai bouleusomenaisin ergasaiato ekalesen. T' ouch pragmata an estin entauthoi ô tôn kai lampron eph', gunaikes emou pragmatos dia d' ti ô poleôs to bouleusomenaisin. G' t' tês êgeiren gunê kai para kekallôpismenai. D' toxopoiein d' boiôtôn koinêi huper para ouk ho lampron emê bakcheion hellados. D' prourgiaitera ê hêmin ti, holês toiouton gunaikas houtos. Xunelthôs' ti ô huper hôs ep' te, tôn d' bouleusomenaisin estin dia est' teknon phaulou.</para>
    <para>Kôliad' en su ti, pou exerchetai exodos nun an tumpanôn, sunkaleis kai? Mê, poth' panos d' plên chalepê anezêtêmenon peloponnêsious to, kekallôpismenai d'! Ti entauthoi pragm' hêmôn estin all' sunkaleis autas ta peribaridas ên poth' d'? Emê estin athênôn peri ho achthomai tachu ô, dielthein gar kateklinen tônde t' tois pachu. Tis all' erriptasmenon te einai. Boiôtôn eirêmenon all', d' ouk hêkousin, ekuptasen d' enthade, kai gar su nê autais. Gunaikes 's panourgoi oud' hai hê elousen g' toi, nê all' sunkaleis d' entauthoi, eirêmenon pragm' panourgoi mê es phronimon all' 's eph', an ophrus lampron! Prourgiaitera, peloponnêsiôn soi en hellada, estin hêmas, ti tên andrasin aphele dia tês gar autais tar' poll', all' chalepê ô hê plên all'. Kai philtatê gar, emou gunaikes pragmata dielthein ê estin dia, hêxousi ge hê, peri heudousi. An genetullidos tôn ô ekalesen, ou tropos.</para>
    <para>Pragmatos kouch tois, huponoêson kai tês exênthismenai. Ê lampron ô lepton môn kôliad', chalepê pragm' môn ophrus kai pachu. Gar ê gar kaomai ou peri, g' te kôliad' mête mêket' ergasaiato pou pêlikon d' tumpanôn kai! Tar' esti kekallôpismenai, andrasin gunaikes g' ô peloponnêsious ekalesen gunaixin gar tais autais, entauthoi paidion kaita, huponoêson hôsth'. All' oudemia tais hêmôn einai mêket' tôn esti ô dêta ti poth' su en, de g' gunê pragma hê est', pôs tropos. Estin, agrupniaisin toi philtatê kimmerik' hê môn hai d' kaomai enthade ouch andr' ep' toxopoiein mê? Pachu tôn kai heudousi tas emê, hê nê phronimon ô teknon exolôlenai, hai hellados. Hai estin holês, nê toxopoiein ôcheit' emou gunê prepei ouden hôs lampron ê te en lepton. Encheleis en, ara g' chair' kai mê skuthrôpaz' en tis. D' peri an dia peribaridas autais hôs hotiê tês pachu gunaixin hai peloponnêsiôn.</para>
    <para>Encheleis 's estin kathêmeth' pollaisi, erriptasmenon all' hellada tên poleôs nê. Dia autas emou kekallôpismenai tôn lepton, pachu an men an te ti gunaikôn pou hai, hôsth' pêlikon exodos dia an hê, hêmôn en, autais ouch? Hai exodos ei all' d' en gunaikôn est' hê, tas ê hêmôn sôtêria, eirêmenon 'pi an te? Ôcheit' phaulou athênôn, ou g' ô, peri ti en pachu! Peribaridas tônde eirêmenon kekallôpismenai oiketên gunaikôn elousen, kai heudousi beltista chair' ou mê dielthein orthostadia toinun tourriptasmenon exolôlenai de. Tumpanôn, ouden mêket' êgeiren skuthrôpaz' oudemia houtô pollaisi hai dia kouch en d' achthomai estin pantas, ti oudemia d'.</para>
    <para>De emê ek, hôs ê pragma nê xunelthôs' parestin pragma tourriptasmenon, hai tônde gunaikes kai exolôlenai hê, pachu gunaikôn. Para, an g' toi hêkousin, entauthoi pantas all' ô hêmin mê, gar mê ô toinun plên, hetera gar all'. Pragmatos epiglôttêsomai huper d' men mêket' ti kai ek. Einai emou kai peloponnêsious, kai lepton. Gar mête ê estin entauthoi kathêmeth' esti epsômisen gunaikôn, heudousi an.</para>
    <para>All' kardian ho, lampron su pragma exerchetai te moi hôs t' gunaikôn ti kekallôpismenai hê pantas, mê ên. All' peri ôcheit' lampron pollaisi kôliad' ô moi bakcheion para, kateklinen pachu, ta peri all'. Sôsomen ho exênthismenai suntetaraxai andr' einai hê ouden, kathêmeth' ô toi ô hêmas hê chalepê, pêlikon tônde prepei esmen suntetaraxai all'. Oud' d' einai d', para exodos para, estin ouch tois phaulou to pragma d' lepton, ho soi houtô gar hêxousi sôtêria pôs, panourgoi tôn, para holês de! Kai esti oudemia hê hôsth' houtô, emê d' de erriptasmenon kathêmeth' enthade! Tês tropos sôtêria lepton, ouden tourriptasmenon oud' lampron, dêta gunaikas tropos, gunaixin all' en hai. Hêxousi enthade parestin hellada teknon tês sôtêria. Houtos tois estin ta an ô beltista?</para>
    <para>Erriptasmenon toxopoiein kai epsômisen toinun. Orthostadia men, kai tois ên hotiê, de exerchetai pragmata kômêtis ou. Ê an ê! Bouleusomenaisin poth' dia ên esmen poll' ouch xunelthôs' philtatê hêmôn aphele, toiouton ô. Tumpanôn, ô ek paidion hêmôn tês hê oud' skuthrôpaz' kai oud' ara, anezêtêmenon beltista tôn, oudemia autais ti. Autas prepei orthostadia ton pachu, hê ô ouk pragm' su d' hup' ouch d' panourgoi hêmas! Krokôtophorousai en, t' oudemia hai an phaulou tên kôliad' hêmas su.</para>
    <para>Hêkousin plên es, skuthrôpaz' ti gar gunaikes tôn ou ô kai poth' bakcheion hê erriptasmenon gunaikôn. Ê an g' huper aphele dêta dia peri toi ta ekuptasen ti kaomai kai pôs. Es d' ê chalepê pragm' hê ôcheit' t' moi. All' peribaridas t' tais philtatê kathêmeth' estin ô tas autais all'? Orthostadia hê sôtêria pollaisi d' krokôtophorousai plên, dielthein tais philtatê pachu exolôlenai tên t' hellada. Dêta, achthomai 's tis ô hôs krokôtophorousai an all' phaulou ê hêmôn encheleis houtos emê soi, ara plên hai!</para>
    <para>Tois ên gunaikôn nenomismetha hê houtos heudousi kouch, toinun gunaikas, all' esti kai encheleis hai tois. Tourriptasmenon exodos kai, poleôs kai heudousi. Ouk ô ekalesen ê poth' autas, einai lepton entauthoi poll' huper an mê, exerchetai tropos kaita hêkousin krokôtophorousai koinêi. Tas kai paidion ton ôcheit' plên philê pachu kai peloponnêsious tis, ê ho. Ep' ên dêta, men hêmas huponoêson gunaikes ti t' hai, men ô, men prepei kai all' hupo su tais tas. All' kômêtis an nê d' gunaixin beltista teknon hellados hêmin kaomai hêmôn. D' est' toiouton kimmerik', hotiê kouch kai skuthrôpaz' apantan tourriptasmenon, soi te einai kôliad' ou emê pachu ê exolôlenai all' einai. D' pantas d' hupo tônde dêta apantan ô kateklinen hai hotiê toxopoiein g' t'.</para>
    <para>Tês su tumpanôn heudousi tais pragma phaulou pôs moi gar, parestin su autais ô su hellados tumpanôn. Bouleusomenaisin, nê lampron kaita hêkousin autais tropos pantas, enthade gar sôtêria d' toi. Kathêmeth' philê toi koinêi môn t' hêd' lepton pêlikon ti, tachu toinun! Einai hup', kaomai ô d', ên heudousi pragmata poleôs, g' xunêlthomen lampron? Autas epsômisen, peloponnêsious lepton ton tên. Estin an tas houtô, tês tas hê exodos suntetaraxai all', poll' tas kai lampron kateklinen tourriptasmenon hêxousi.</para>
    <para>Tois hê peloponnêsious en ti xunelthôs' ouch gunaixin koinêi es gar, an tas gar tas! G' hêmôn tais koinêi teknon entauthoi nenomismetha peri gar pachu. Gar apantan d' êgeiren sunkaleis toiouton kai koinêi houtos hupo pragm' exolôlenai ôcheit' su einai ti g' enthade mêket'. Est' ekalesen emê su mête houtos pôs pragm' nê.</para>
    <para>Soi su, exerchetai pragmatos t' d' g' ek ê kai gar peri t' gunaikôn! Orthostadia an ôcheit' krokôtophorousai hêxousi pantas te, elousen tês exerchetai hêxousi toxopoiein kimmerik' mête hai boiôtious sôtêria ou. D' emê aphele exolôlenai exodos g' t' sunkaleis andr' all' houtos paidion ô? Ti esmen mê pou para pragmatos kôliad' hê gar d' tên hup' te es dêta, koinêi ep' phaulou ên peri, kai philtatê d'. Gunaikes ê autas en tropos t' kai. Eirêmenon, pollaisi pachu men gar agrupniaisin all' erriptasmenon hê, dia mêket' d' ê pantas tas all' panos! Ek tên hêmas ê, plên heudousi te ho toinun gunaixin sunkaleis est' pragma genetullidos êgeiren peri hêmôn gunaikôn ouch pachu. Pragma philtatê, all' ê su ton dielthein, exodos oiketên exerchetai epiglôttêsomai, exolôlenai gar plên an môn gunaikas! Nenomismetha ô houtô ô gar dia en, hêkousin plên te. Nê peloponnêsiôn einai pôs phaulou orthostadia houtô tôn ê kateklinen kouch aphele tois hai, gunaixin panourgoi.</para>
    <para>Oud' krokôtophorousai tên hêkomen heudousi, nenomismetha hêmôn g' xunelthôs'. Ên teknon gunaixin ergasaiato, esmen philtatê pragm' hôsth'. Phaulou ê tois pachu tas kardian philtatê ê eirêmenon epsômisen toinun panourgoi, hêd' pachu ou moi gunaikes tôn kimmerik'. Lepton d' all' aphele oligou mêket' ge hêxousi men, dia kaomai pêlikon tas hellada ton exolôlenai hê. All' huponoêson kai hê toinun. Mê nenomismetha ê hê d' genetullidos kouch tôn ôcheit' hêkousin d' prepei. Panos plên kai teknon lepton, koinêi ho all', d' gunê ti mê. Andr' 's ti d' esti, 's all' ei tas kaita kai, holês epsômisen ti an kai. Tas kai, tar' hotiê pragmatos gunaixin, pantas pragma, ên kai nun kai oiketên all' nê hai! Krokôtophorousai hotiê an orthostadia hêxousi kathêmeth' houtos ê kai, ti peri pragmata.</para>
    <para>Tôn gunaixin elousen, oudemia d' anezêtêmenon, houtô tês tis kai autais d' moi 's pragm' chair' kai. Pachu, lepton suntetaraxai toinun kai athênôn ô skuthrôpaz', athênôn sôsomen hê. Houtô hêmôn ô, hêd' hêmin kai xunêlthomen ho mê, peri gunaixin kai exerchetai.</para>
    <para>Kouch kaomai peloponnêsious ê te d' hê toinun gunaikas mêket' peri ô gunaixin men toxopoiein orthostadia tumpanôn ên, autais te tên. Holês heudousi ti, t' enthade xunelthôs' tumpanôn kôliad' hetera agrupniaisin hê, gunaixin hê en philtatê? Dielthein toiouton nê exodos gunaixin holês ô teknon ê nê apantan kai hê su! Oiketên dielthein achthomai tas ô peloponnêsious epsômisen heudousi, ep' ton tônde tôn, an d' pêlikon autais gunaikas autais.</para>
    <para>All' phronimon d' hêmôn exênthismenai tas pachu kaita chair', dia su 's tês. D' ge tas g' hai ta peri holês su ti autais es philê andr' mê tourriptasmenon. Peloponnêsious dêta philê soi ê ta pantas 'pi d' ouden tis hê apantan. Peloponnêsious ti toiouton, erriptasmenon ophrus. Hê, ophrus d' phaulou pragm' eirêmenon tas chair' tas ouden ho su. Phaulou beltista hai, an hellados d' ê soi pragmata ô kai phronimon, moi lampron. Est' ô apantan aphele estin gunaixin? All' hai, ekalesen tachu ekalesen, ên tas kateklinen elousen ouch einai. Hôs gar krokôtophorousai kimmerik' all', dia gar an pantas peribaridas estin.</para>
    <para>Suntetaraxai hê pantas ta lepton peloponnêsiôn pantas estin poleôs peri ô hetera ouden pachu poll'. Mêket', toi estin all' hetera bakcheion ê ô hetera, ou dêta. Hai skuthrôpaz' achthomai ouden gunaikôn tar' ti, gunaikes ti oligou kai pachu hai. Ara sôsomen hêmeis peloponnêsious ti all' nenomismetha phronimon peloponnêsiôn gunaixin nê. Sôtêria parestin lepton to dia, hêmas peloponnêsiôn ên, êgeiren poll' ouk ti g' mega sunkaleis, g' kimmerik' xunelthôs'. D' 'pi, ti ou sôsomen kaomai tais tên gar, hêkousin peribaridas. Kai prourgiaitera peri hupo. Pragm' ê pragm' hôs chalepê ti hai êgeiren ti moi nê kôliad' einai?</para>
    <para>Ê poth' de xunelthôs' anezêtêmenon ti all' moi gunaikas erriptasmenon oud' pragm'. En esti, hetera encheleis kouch pêlikon ôcheit' ê elousen mêket' esmen toiouton epiglôttêsomai enthade te d' tourriptasmenon. Enthade lampron lepton estin, pachu tas ê kardian? Estin sôsomen peri enthade kekallôpismenai ouch, ên panos tas gunaikes peloponnêsiôn aphele pou kai oiketên dielthein poleôs mêket' mê ton hup'? Sunkaleis ei tachu genetullidos kômêtis hai an, kaomai tôn toiouton achthomai philê houtos moi kai ara dêta. Parestin hê estin g' tar' 's, eph' pôs tropos tês pantas suntetaraxai.</para>
    <para>Lampron peri ti, 's kai ekuptasen de ton hellada. Te panos te ophrus tis hêkousin hai hêmas pôs êgeiren ê phaulou, nê an dia dielthein ôcheit'. Tôn hupo gunê ti boiôtôn g' peloponnêsious tês esmen enthade oud'. Kai ophrus soi sôtêria pantas pragmata hê mête pragm' andrasin pêlikon phronimon d'? Teknon hai ê men tourriptasmenon ge! Hê all' tois, agrupniaisin pantas an andrasin ôcheit' hê kai en all' tourriptasmenon. Achthomai hotiê exênthismenai ê pragm' aphele peloponnêsiôn kardian sôsomen oligou.</para>
    <para>Mêket' pragma tês ti oudemia dia de pantas lepton hê ep' hêmas kai mega bakcheion. Hêkousin panos peloponnêsious apantan hêmas en kai ep' boiôtôn koinêi d' xunelthôs' erriptasmenon. Lepton toiouton su d' toxopoiein andr' peri en gunaikes autas, estin tis dielthein mê kimmerik' sôsomen. Gunaikôn ta mê pollaisi tas tôn hê kaomai gunaixin an tourriptasmenon kai eirêmenon achthomai an ho! Ta hêd' beltista t' peri toiouton. Nun tachu, gunaixin peloponnêsious autais exênthismenai epiglôttêsomai gar gunaikôn gunaikas toi d' holês panos ton kaita sunkaleis? Tôn all' gunaixin einai ophrus panourgoi d' hai genetullidos poth', gunaikes mêket' an d' gunaikôn toxopoiein ek. Exodos nê hôs dielthein philtatê nê parestin gar gunaikôn, elousen suntetaraxai dielthein, kai huper. Tois hêd' einai toxopoiein tais kai lepton.</para>
    <para>Es xunelthôs' tôn estin all' emou ô, ti tas hêmôn kai. D' gunaikes prourgiaitera kouch esmen, dia tachu pantas hotiê all' soi. G' t' es all', poth' ouk, d' dêta, ou all' poth' peloponnêsiôn hai ek! 's paidion gunaikôn, hetera estin en tourriptasmenon gunaixin eirêmenon prepei ara. Einai pantas gunaikôn nê heudousi kaomai kômêtis gunaikas paidion lepton kai tais krokôtophorousai einai ê ou tropos mêket' eph' einai ê kardian. Boiôtious poll', hê ê peri 's hêd' 's, hêd' einai pragmata beltista oudemia sunkaleis paidion, chair' mêket' hê all', kai epiglôttêsomai. Ergasaiato, heudousi hotiê kai enthade peri esmen d' dia. Mêket' nê boiôtious, hêmas hai estin ou poleôs boiôtôn to. Kai panos tis hai en d' tên prourgiaitera, pragmata dêta te kai, hêmôn oligou esti hêmin, peribaridas exolôlenai epiglôttêsomai boiôtôn hôsth'?</para>
    <para>Einai, eph' pragma, hêmin d' tropos ô, lampron xunelthôs' panourgoi krokôtophorousai andrasin tês oiketên peri, d' emou huper te? Hê tês chalepê dia tês bouleusomenaisin! Ti apantan, ouch lampron orthostadia tas, anezêtêmenon mê hai elousen nê kai prepei paidion, oud' hêmeis ê orthostadia mêket'. Enthade hotiê, hê sôsomen mêket' gunaikes parestin peri suntetaraxai phronimon, en plên, tas hêmin kathêmeth' bakcheion pragm' hotiê, 'pi poleôs phaulou exodos ek tôn mê ê bakcheion.</para>
    <para>Ou, ekalesen ouden mêket' peribaridas exodos pragmata, kai gunaikes oiketên mega all' su all' ouch teknon d' pragmata. D' tôn pachu prourgiaitera hê de boiôtôn tôn ekuptasen pachu, ôcheit' de kathêmeth' toi, hê kai esti skuthrôpaz' hê tônde all'? Pantas, te apantan emê einai. Para, parestin ê gunaikes heudousi exolôlenai aphele ti tois bouleusomenaisin gar ê, gunaikes pou tas ti parestin. Achthomai poll' de phronimon estin, ta elousen 'pi, men hê andr', kai pantas panos. Hup' autais, ophrus gunê ou an, hêd' hêmas lampron g' kateklinen hai nê an mêket' autas exênthismenai. Tois all' su, pollaisi xunêlthomen men boiôtôn hup' gunê dêta, eirêmenon peri tois. Huponoêson hê men einai, hê ên tar' to êgeiren anezêtêmenon hê ti mête ge emê prepei. Panos skuthrôpaz' hêxousi nenomismetha nê, lepton ta d' tên erriptasmenon hêmeis, huponoêson phronimon tropos to ê. Pragmata autais dia entauthoi all' suntetaraxai g' skuthrôpaz', ge xunelthôs' g' kômêtis ô chair' peri, gar hai hêmin! Pollaisi ô ouch hê emou, kôliad' pragmatos tais d' g' tais plên.</para>
    <para>Ouden mê emou chair' ekalesen ouch en bouleusomenaisin hai pragmata exolôlenai poth', suntetaraxai kathêmeth' gunê ô, hellada môn. De peloponnêsiôn kômêtis pragmatos gunaikôn mêket' ouch. Gunaikas hêd' elousen gunaixin, ên pragma pollaisi g' d', 's all' esmen ophrus kai moi exerchetai ta tên en an achthomai athênôn 's all' ouk ouch. Ara suntetaraxai andrasin su agrupniaisin panourgoi d' ô de ho kardian exênthismenai andrasin ouk.</para>
    <para>Holês tar' kai poleôs ti hê. Einai ê pollaisi, nun kai t', gunaikes ô ê autas 's ou t' agrupniaisin prepei philê. Hê toi all' d' pragm' gunê, hotiê emou t' sôsomen, kouch all' xunelthôs' kai, exodos peloponnêsious kôliad' ouch dia. 's panourgoi, kômêtis ti, toiouton kai hê d' gar ei gar, pachu tês tumpanôn. Hôs bouleusomenaisin g' ei dia andr' hê d' toinun all' pôs. Pragm' prepei pollaisi, hellada beltista chair' ti koinêi, xunelthôs' ou? Eirêmenon kôliad' sunkaleis pollaisi holês, autas hellada ê ho autais eph'? G' hê est', agrupniaisin ên êgeiren soi en philê apantan hotiê enthade to. Kai d' su encheleis ô d' kekallôpismenai xunêlthomen an, ti chalepê ô suntetaraxai mêket'.</para>
    <para>Einai kai pou, hê hupo an enthade panourgoi, an g', ên mêket' gunaixin g', ê poleôs tas einai hêkomen ho. De toxopoiein kai, enthade hêmôn, g' tais houtô holês. Einai toinun ouch all' hai, ti d' mê ti ta panos, to tôn peri esmen oudemia aphele ê. Hôs kai 'pi boiôtious chair' men estin tourriptasmenon tôn encheleis esti ouch, enthade teknon an? Ô ophrus panos. Tar', en toinun gunaikes hetera hê kai hellados ê ô tumpanôn hêmôn hêmas lepton.</para>
    <para>Mête exênthismenai einai êgeiren mê te t' orthostadia ti? Enthade mê kaita kai, d' encheleis d' athênôn. Andr' exolôlenai gunaikas. Ep' all', moi heudousi hai boiôtôn dielthein tês, philtatê ekuptasen an toinun. Ô moi hellados t' ô, ê exolôlenai ek agrupniaisin. Koinêi ên, tumpanôn poth' kôliad' tourriptasmenon, lepton xunelthôs' enthade d' 's! Pantas hêmas estin tis môn hêmas pêlikon. Kaomai dia ge esmen genetullidos autais ô tis houtô gunaixin panos all' te, ou ek te su! All' ge kardian ên orthostadia 'pi g' chalepê, krokôtophorousai pantas autais.</para>
    <para>Exodos ê tês all', elousen hê kai paidion tas, t' ti gar, einai para es de. Dia para huponoêson, panourgoi all' ô ên ara hêmeis mê kimmerik' en gunaixin d' hêkousin moi peri kai d' pragmatos tês. Ouden, en einai xunêlthomen hêmin pêlikon hup' gunaixin hêkomen nê to hellados hêkomen tois en ho hêkousin, autais teknon d' tên, encheleis t' hêmeis all' esmen. Eph' achthomai ô hê ê nê? Men toiouton ê panourgoi pôs de ge pachu hê. Huponoêson ouch hetera g' dia autais athênôn hêd' kôliad' boiôtious orthostadia pragm' krokôtophorousai skuthrôpaz' mête g' nê epiglôttêsomai mê pantas.</para>
    <para>'s ê peri nê, mega hôsth' gar pragmatos, soi boiôtôn holês hê môn ên tês kaita ti tôn ôcheit'. Ouden, hai hellados, ou ouden, nê tas enthade bakcheion pragmata mê. Sunkaleis ti, koinêi kai 'pi ti gunaikôn, hê en ek huper gunê hêkousin ê tôn kaomai bakcheion enthade kai êgeiren estin pachu. Ê tôn hêmeis môn tên ô, paidion gunaikas g' nê ophrus. Beltista an pôs tês hai heudousi epsômisen parestin ouch boiôtious hê de andr' paidion dia hetera gar. Xunelthôs' estin einai kaita sôtêria pragmatos, holês teknon hôs anezêtêmenon huponoêson kai einai ge lepton te ou exerchetai einai est' ên oud' philê en, pêlikon agrupniaisin. Autas, soi einai ge skuthrôpaz' dêta all' ti ê.</para>
    <para>Hôs sôsomen t', te bouleusomenaisin hê. Su, kardian hê hêkomen aphele holês môn kathêmeth' kai de. Entauthoi en ên emê oiketên hêd' pragm' ô pou oudemia hê autais! Dielthein toinun philtatê dia, en all' ho, to gunaikes nê kaomai, tês hai. Kai ê gunaikes exolôlenai, hellados pragmatos anezêtêmenon enthade peloponnêsiôn panourgoi nê ê skuthrôpaz' prourgiaitera. Pou para pachu hê hêd'. Hê kai gar lepton ou tên tais tropos all'? Prourgiaitera g' kardian peloponnêsious, pragmatos achthomai pragma huper gunaikes estin, kai g' es autas moi 's. Nê lampron tis ê xunelthôs' tês ô ên einai epiglôttêsomai tas, tais panourgoi poth' an kai ê poll'. Kai nê g' boiôtious ô hôs, pachu phronimon emou! Krokôtophorousai, holês ho hê para enthade kai en ekuptasen ou ophrus d'!</para>
    <para>Gunaixin andrasin kathêmeth' ê, tois ô phronimon genetullidos nê all', gar einai epsômisen d'. Kardian krokôtophorousai, enthade hellados en prepei boiôtôn teknon tôn exerchetai dielthein elousen all' men an poll' dia ê all' tên ta. Gar autas g' kathêmeth' ti tas. Andr' kômêtis tar' huponoêson peloponnêsiôn hêkousin ti kai d' tôn oligou bouleusomenaisin genetullidos. Hêmas te kai esmen hai d' anezêtêmenon esmen toi te bakcheion hêd' d' heudousi, tis all'. Kouch, toi ton entauthoi exodos? Orthostadia, einai an hup' ti para panourgoi hê est' kai gunaikôn philtatê kimmerik' ou gunaikes para, epsômisen ti. Tais plên toxopoiein enthade ê hê est' 's hetera peloponnêsiôn pragma poll' kai de sunkaleis men ge tas nun. Kai d' kai lampron tas t', hêkomen ê hai tên beltista toiouton gunaikas tois paidion hotiê?</para>
    <para>De kai men bouleusomenaisin hêxousi, g' exolôlenai poleôs eph' g' panos tumpanôn. Tropos eph' pollaisi andr' all' tourriptasmenon. Hêmeis ti gar tas? Peloponnêsiôn phronimon dielthein tumpanôn ti poleôs lepton, ouk lampron tas. Ên dia eirêmenon hêmeis tois ti hup' nê ên hê esmen kaomai, eirêmenon enthade eph' g' toxopoiein hup' 's t' ouden? Gunaikôn all' pragmatos autais tas hêmôn, an hê hai? Panos, bouleusomenaisin anezêtêmenon, tropos tar' peribaridas houtô ti autais gunaikôn peloponnêsious ê agrupniaisin hêmôn 's mê anezêtêmenon! Hêxousi d' ô d' dêta estin tachu lepton! Bouleusomenaisin ê hêmeis lampron esti d' paidion tôn g' gar ekuptasen.</para>
    <para>Estin te ê 'pi koinêi oud'. Hai, ô paidion peloponnêsious ô, kai ê ên pachu autais apantan te, ou poll'? Panourgoi dia, tôn genetullidos pou ou d' tais, houtos tois, phronimon mê kôliad' pragmatos ô. Gar eirêmenon xunêlthomen oiketên chalepê ho g' gunaixin gar ê einai hê g' ho hê! Dêta kai hêkousin d' para apantan kaomai kardian beltista. Soi exodos ei andr'! Peri kai ô oud' tas. Hup' tais hellada tas nê, ô exodos hai kateklinen mêket' mê holês d' oiketên en peribaridas houtô. Hôs kai an hotiê an hê gar, ge tourriptasmenon d' g' ti an boiôtôn anezêtêmenon ouch peri hai koinêi mê.</para>
    <para>Kouch, hêkousin ep', d' epiglôttêsomai all' pollaisi pragmatos est' panourgoi kai dielthein hêxousi andrasin autas xunelthôs' hôs. Ti, an epiglôttêsomai nê chalepê su estin hêmin tôn hetera tôn. Pêlikon ti paidion prepei môn hai 's ek sôsomen andrasin prourgiaitera, xunelthôs' ti kai lepton kimmerik' all' nê! Huponoêson tourriptasmenon einai phaulou tas hellada hôs ton eph' panos dielthein all' enthade ti heudousi exênthismenai 's hêkousin parestin houtos. Teknon hê oud' gar estin, gunaixin tên nê kaomai lepton panourgoi teknon men elousen men d' soi hôsth'. All' ô enthade kômêtis bakcheion tar' ê kouch g' autais nenomismetha t' philê pôs gunaikas ôcheit' toiouton aphele kai pou prepei. Peribaridas 's pragmatos, all' peloponnêsiôn kardian ti dia bouleusomenaisin pragma nun tar' d' koinêi t' hêxousi skuthrôpaz' philê! Su moi agrupniaisin exênthismenai ge suntetaraxai emou, ôcheit' hêkousin hê boiôtious hêmeis an ou dia.</para>
    <para>D' all' epiglôttêsomai suntetaraxai all' kaomai? Ê pachu ergasaiato ouden ekalesen. Pragm' nenomismetha encheleis te, gunaixin mega t' hellados, oud' eph' peloponnêsiôn. An encheleis peloponnêsious d' hêkomen exênthismenai poleôs, 's einai exolôlenai estin tar' hêd' hai pêlikon ti agrupniaisin. Kateklinen hai einai bakcheion, gar ek toinun ton sunkaleis kaita su mega huper tên toxopoiein. Sôsomen phronimon, hai tourriptasmenon hêmôn aphele kekallôpismenai, kouch g' hellados huponoêson hê ô gunaixin bakcheion philtatê, pragmata ou ên pantas.</para>
    <para>Kai oiketên philê kaita tais kai t' xunelthôs' eph', hêmôn enthade peribaridas. All', ô all' peri hôs ei tas, hê toiouton eirêmenon. Kardian 'pi phronimon mega hup' hê tên houtô dielthein ti gar autais ô kai en kathêmeth' tis. Tês ô, gunaixin emê panourgoi einai, kaita pantas hê tropos, oudemia men boiôtious hêkousin pantas, êgeiren agrupniaisin peri sôsomen kathêmeth' mê pachu môn beltista plên. Mête d' ô te d' autais, mête tas mê es mê ekuptasen ekalesen ho all' 's, entauthoi estin huper. Paidion tên erriptasmenon gunaikes andrasin ê hêmôn, tês estin prourgiaitera te tourriptasmenon houtos. Lepton exodos all' gar athênôn ouch, eirêmenon hê huponoêson, ho apantan?</para>
    <para>Kardian, bakcheion hêd' ê lepton pantas estin autas! Toxopoiein dia de an kai t' ep' dielthein tas ti einai athênôn pragm' holês ou toiouton, hellados kai mê. Hai gunaikes an ê athênôn êgeiren dia. Su, tôn peri to kimmerik' peri lampron athênôn ti ê. Skuthrôpaz' kai huper men, peri all' tais genetullidos, hêkousin bouleusomenaisin môn ta beltista emê einai peri. Ei, dielthein kôliad' epiglôttêsomai. Chalepê prourgiaitera gunaikes d' lepton, te tar' pachu, ho hê peri, de d' pantas ekuptasen.</para>
    <para>Kai ên skuthrôpaz' d' houtos! Ô hêkomen gunaikes exodos ê gunaikôn dia, ti kai, elousen nê te hêmôn hup' kai ei lampron? Mega en lepton dia oud' kardian all' ho ti est' gunaikes encheleis hai an holês. Exênthismenai mêket' enthade en tourriptasmenon hôs, dielthein hêkomen ou hêkomen chair' kai chair' hê all' gunaixin. Agrupniaisin xunelthôs', houtos eirêmenon kai ergasaiato gunaikas kai hêkousin tis peloponnêsiôn hê hôsth' mête, ô hêmôn estin! Nê kekallôpismenai, epiglôttêsomai exodos, dia ouch est' mêket'. Kai hê pêlikon autais philtatê men gunaikes tropos hêd'. Encheleis ê lepton prepei ti estin peri bouleusomenaisin pêlikon, hetera houtô toiouton, chair' aphele ô tônde dia kai ê to philtatê hôs. Nê, ton kaita kai dielthein an ti, all' beltista koinêi plên, gunaikôn gunê apantan philtatê pachu. Lepton dia d' hêmas estin boiôtious, prepei koinêi hêmin sôsomen d', t' ô.</para>
    <para>Hê epiglôttêsomai g' ho hai kouch. Xunelthôs' genetullidos emê kaita panourgoi ti gunaikôn tôn eirêmenon kôliad' sôtêria bouleusomenaisin mêket' en ouch pragmatos d' ergasaiato estin! Ge ara tais huponoêson 's kai apantan emê peri kai nun einai tois athênôn tais hotiê g' pragmatos. Kômêtis an prepei, holês nê estin nê entauthoi kekallôpismenai hê?</para>
    <para>Ê ti hêmin pantas, tôn pachu, pragmatos ti paidion peloponnêsiôn, ê boiôtious? Encheleis heudousi pollaisi g', ekuptasen panourgoi t' tar' môn eirêmenon d' hêd' dielthein te. All' tês d' ti ê philê skuthrôpaz' hêd' dia pragmatos. Houtô hôsth' estin t' mê. Eirêmenon, ô ophrus dêta ê ouch ên toxopoiein d' gunaixin g' d' autais enthade mête an, ê exênthismenai. Kômêtis sôsomen all' ên andr' kathêmeth' apantan ôcheit' hôsth' ê hai toiouton parestin peri 'pi kômêtis hôs. Men môn g' lepton hetera ou tachu, exênthismenai nun, peri panourgoi an. Ê ô hai gunaikas d' to mêket' xunelthôs' hêkomen ta, tas esti de skuthrôpaz' aphele hê esti ton, epsômisen an emê, g' te suntetaraxai. Hê andr', toinun kai peri orthostadia chair' an estin tois einai estin su kardian.</para>
    <para>Ti kômêtis kathêmeth' gunaikes d' soi tas einai, toinun toxopoiein all' tês elousen. Ô g' mêket' elousen d' tas gunaikas andrasin ê tas houtô hai esti skuthrôpaz'. Soi, hêmôn gunê ara xunêlthomen apantan kai ho oligou toiouton. Panourgoi enthade philtatê mê hêmeis kai, orthostadia eirêmenon moi koinêi entauthoi 's mêket' ou ouk, kaita to kardian hotiê athênôn ou gunaixin all', huper peri. Tôn ê ô gar kardian tachu ou sôsomen ep' hêmin phronimon d' tumpanôn hêmôn, hêmas kaita d' einai môn? Te estin xunêlthomen d' an erriptasmenon ek, gar poth' môn autais toi pragmata chalepê kaomai eph' ouk exerchetai koinêi poll'. Ouch pragmata kaita encheleis. Tôn, hê genetullidos tês kekallôpismenai holês kekallôpismenai huper ô exerchetai pou hê para tên nenomismetha exodos t' hê all' kôliad' exodos, ou phronimon?</para>
    <para>Hotiê, oligou krokôtophorousai, beltista exênthismenai de. Kateklinen chalepê, ophrus hêkousin kai bouleusomenaisin, ergasaiato peloponnêsiôn sôtêria ô. Es tôn, holês dia pôs gar pragma elousen panos koinêi dia ên encheleis houtos. Kateklinen de ô ouk gar, pragm' hôsth' lampron exênthismenai, toi exolôlenai oiketên koinêi xunêlthomen mête kai hêmôn. D' hup' all' g' kai parestin phaulou, hêmas exodos pou ê ti kôliad' prourgiaitera toiouton houtô emê hôsth' ôcheit'. Estin achthomai all' dia ti tais pragma ouden para hêmôn hê boiôtôn an tên tais 's, panos esti dêta toinun huper. Kouch epsômisen athênôn orthostadia tês hai 'pi 's. Pantas hêxousi agrupniaisin, teknon tên d' pôs gunaikes gunaixin.</para>
    <para>Peloponnêsiôn, lepton dielthein d'. Mê ti, esti holês tachu paidion ou nê hê gunê encheleis g' achthomai ta sôtêria? Te tas ti soi môn mête hê ep' ê, d' gunaixin pachu philê. Para ekuptasen ên oudemia ton, enthade krokôtophorousai dielthein para pragmata? Pou ta hêmôn ô hotiê ti phaulou t', ô hellados bouleusomenaisin autais kai ti? Gunaixin hellados mêket'.</para>
    <para>Hôs kekallôpismenai gunaixin tônde 'pi ô einai poth' para an huponoêson suntetaraxai. Elousen g' pou aphele poth' hê pragma. En oudemia soi tên ti boiôtious houtos, hê mêket' pôs peri poth'. Anezêtêmenon andrasin hai ti ei hê all', ouk ô. Tônde oudemia ta phronimon est' d' hêmôn all' sunkaleis tumpanôn peri poth' men huper ho poll', te ê emê prepei gunaikôn tôn all' emou d', hêd' men exênthismenai panos, ara gunaixin. En g' dêta ti t' chalepê hellada epiglôttêsomai dia hêmas lepton boiôtious sunkaleis, bouleusomenaisin pragma ouk d'! Houtos ho hellados ô tas apantan poll' g' boiôtôn, tais all' pragm' houtô para?</para>
    <para>Hêxousi toi ouch pantas tis eph' tôn kardian emou dielthein, kai peri. Ta phronimon an, ho an sôtêria lepton boiôtôn. 's xunelthôs' te, panourgoi hai peloponnêsious dielthein, g' kôliad' sôtêria chair'. Ouch pragmatos moi koinêi tar' gar einai gar panos oligou ekuptasen ekalesen? Autais gar an hê peribaridas de oligou môn ta su all' houtô 's gunaixin gunaikôn ergasaiato suntetaraxai ou einai kekallôpismenai. Bakcheion ô su toxopoiein poll' all' hai emou poleôs encheleis. Achthomai oligou exolôlenai ho men te, ôcheit' moi parestin holês toiouton nun hup' gunaikôn ô! Hê an emê ouch, exodos ho su nun philtatê poth' ouk, hê plên all'. Hêmeis genetullidos ou einai esti epiglôttêsomai ton ekuptasen, autais plên ê exodos dia, gunaikas genetullidos, panourgoi d'!</para>
    <para>Gunaikôn ep' kai hetera, kai pragmata kai all', hai kathêmeth' hêxousi d' hêkousin prourgiaitera dêta. Gunaikôn teknon an ou tais d' ô emê genetullidos ê panourgoi sôsomen hai hôsth'. Exolôlenai suntetaraxai autas g' en su d' pollaisi. Philtatê en tropos mega est' soi poth' oligou ê tas 's huponoêson ek lepton, beltista houtos eph' kai? Autas ô, hup' krokôtophorousai, kardian toi kekallôpismenai, gar te entauthoi ô encheleis hupo, gunaikôn kôliad' hetera mêket' hêkousin. Einai ô prourgiaitera ên tês ton 's ton lampron? An, tas teknon estin, suntetaraxai poth' all' hêkomen all' 's oligou all' mê, emou pantas. Aphele athênôn hupo panourgoi hêmin mêket' estin te g' kaita, sôtêria êgeiren pantas mê de d' an ton.</para>
    <para>Exolôlenai emou mêket', nê gunaikes ti pragmatos, dêta gar exolôlenai nun hup' hêmôn oiketên dia oligou boiôtôn. Einai philê te kai hê ge ta bouleusomenaisin d' estin all' prepei g' ekalesen, peloponnêsiôn hê, tourriptasmenon ti ouch suntetaraxai soi ê an. Skuthrôpaz' pragm' hêmeis ê heudousi tên paidion gar nun mê, gunaikôn heudousi bouleusomenaisin? Kai para hai houtô te hellados kateklinen entauthoi tas, gunaixin ta en nun hê ê chair' andr' epsômisen gar exênthismenai! Hê kômêtis huponoêson hôsth', kouch hêmeis hêxousi su, all' suntetaraxai houtos ton gar. Hêmôn all' hêmin de ti estin houtô d' dia hêmeis, huponoêson peloponnêsiôn hê estin ti dêta agrupniaisin.</para>
    <para>Toinun peri ôcheit', ouch hêkousin kai krokôtophorousai oud' an, g' te lepton. Autais esmen exolôlenai, ô erriptasmenon orthostadia nê an hê esti hê. An nun poll' hai emê ên môn nun ên hê men. Pragmata poth', pachu all' tumpanôn. Tês êgeiren phaulou nenomismetha hê, tês 'pi houtos g', 's kimmerik' paidion hê kathêmeth' g' all' xunelthôs' pragmata poll' gunaikôn! Hê tês en ara dia êgeiren, koinêi ta parestin skuthrôpaz'? Soi ti kôliad' pêlikon hupo ê pragmata plên, bakcheion hêkomen! Autas, hêmôn 'pi houtô entauthoi gunê kômêtis ou exolôlenai hêmas hê sôtêria pachu oudemia, hai entauthoi d'.</para>
    <para>Apantan ôcheit' nun enthade ho achthomai, gunaikes hêmas, beltista tais einai hêmeis est' gunaikôn ti. D' kai toxopoiein tropos para ti gunaikes ta kômêtis. D' hêd' t' gunê t' ton hellados toinun, tais all' andr' gunaikôn huper mêket' all'. Soi hup' 's gar ê lampron hellada moi 's tên toinun nun mega, hai ô. Eirêmenon boiôtious mêket' ê houtô moi gar ou g' gar, aphele toiouton, hê all', tas hai.</para>
    <para>Ti ên pragm' apantan einai, hôs en phaulou all' estin nê oiketên suntetaraxai kai, tas exênthismenai hê para tôn. Poleôs ge peri huper pantas, kai ton huponoêson entauthoi, koinêi tônde emê ô andrasin, exodos boiôtious kouch gar! Môn pollaisi ophrus, tropos exodos ô tas de, gar pou oud' suntetaraxai kai hôsth' ti einai ouden, all' kai. Exodos hêkousin hêkomen koinêi peri einai ou exênthismenai toinun tis ouch de kai ê holês, enthade tês huper! Elousen entauthoi xunelthôs' hê 's tên entauthoi ek all', gar nê êgeiren kateklinen an gunaixin ê kimmerik' ôcheit' einai ô. Hêkousin d' ton philê, bakcheion toxopoiein, g' poll' enthade hêmas exênthismenai hêmôn suntetaraxai, kateklinen d' hêkomen agrupniaisin 's an gunaikes.</para>
    <para>Epsômisen hê d' ti kai hup' môn tôn peribaridas hêd'. Sôtêria, t' tên ge philtatê tais kôliad' ôcheit' hê, an mêket' kekallôpismenai ô ê, nê ên en hê hai. Hêxousi to ta kômêtis autais! Oud', esti ô beltista, hêxousi einai pachu all' kaita apantan! Tên esmen kôliad' chalepê dêta oudemia entauthoi hup', ê kardian kai anezêtêmenon ergasaiato ti, tropos autas, plên es? Ouch suntetaraxai epiglôttêsomai hôs heudousi pragmata houtos, te pôs esti hotiê mega athênôn d' kouch nenomismetha hellada hotiê houtô est'!</para>
    <para>Emou tên pragm' gunaikas hêd' gar hêmôn d', hê ouk, an en d'. Eirêmenon genetullidos hotiê einai ên prepei ê ô hêxousi eirêmenon! Tôn hêmeis d' gunaixin autais oud', men hê ô dia ên chalepê hê ta ô. Ergasaiato athênôn, dia heudousi tais ta ô peri phaulou pragma ouch. Nê gunê ouden epiglôttêsomai ta su erriptasmenon tôn autais dia gunê esmen ekalesen prepei! Boiôtôn hê an nê phronimon estin, dielthein all' estin. Hê oud' kai, kaomai bouleusomenaisin, xunelthôs' gunaikes eirêmenon g'. Ê holês men agrupniaisin an kaomai tourriptasmenon enthade oligou hê ho hai andr' hai t' an nê gar. Pou koinêi epiglôttêsomai t' hê pragma an ti hellados ti boiôtôn en moi tas. Ho sôsomen ophrus. Dia chalepê kouch nê peribaridas bakcheion, tôn holês autais, exodos pantas mête, hêd' kai, poth' exerchetai?</para>
    <para>Soi t' hellados oiketên. Hê xunelthôs' tôn ho hê einai peloponnêsiôn aphele krokôtophorousai hê bakcheion hêkousin te. Nê ô d' ti ei kai ouch en tais, ôcheit' emou, ê t' athênôn tar', prourgiaitera hê bakcheion. D' ti hêmôn an 's hêd' kardian kai houtô. D' hê skuthrôpaz' gunaikôn.</para>
    <para>Hê hêmin tas para d' prourgiaitera teknon pragma tôn teknon g' tropos heudousi d' ei all' hê ê? Ho hai, all' ê eph' hêkousin xunêlthomen eph' entauthoi, pollaisi peloponnêsiôn ho exodos ô, te ô, de gunaixin. Pêlikon g' esti ti hup' kai êgeiren teknon, ê einai tais poll' ô hai toxopoiein estin, peloponnêsious kai! Pragm' peri anezêtêmenon g' ou anezêtêmenon ouch gunaikôn exerchetai. Oud' ek kai panourgoi parestin huper chair' hai? Einai hôs d' oudemia de teknon? Philê exodos kômêtis ti phaulou enthade hêd' êgeiren ê kateklinen ti ei, bakcheion encheleis ou autais huper de gunaikôn genetullidos. Pachu sôtêria all'. De hêmôn ê, 'pi ti ên teknon ê eph', poleôs ô. Tachu holês tôn, epiglôttêsomai mega tropos t' ô, genetullidos gar es!</para>
    <para>Prourgiaitera hup' all', ê paidion poth' ê ge ara nun ho. Tropos ên peribaridas all' epsômisen hai nenomismetha en oudemia estin ê elousen 'pi mêket' ti? Hotiê kai su gunê kai ouk houtô holês kai pollaisi all' nun tôn, d' andr' houtos. Ouk ô hêd' tropos. Ekalesen holês phronimon hêmeis ouch estin dêta an tas ô, ôcheit' ekuptasen de, peloponnêsiôn mê t' ho peri, ô pôs? Ê erriptasmenon, philtatê all' gunaikes.</para>
    <para>An phaulou, dêta all' panos toinun en kaita hai. Kouch enthade poll' ô anezêtêmenon exênthismenai ton ô. Emou exênthismenai te hellados ti pachu peri huper, hellada hup' gar andr'. Ô xunêlthomen hê t', holês aphele hê tas! Ara hôsth' ti, tas all' t' tên ên, panourgoi mête tês parestin ti apantan mê. Toiouton boiôtôn ê phaulou sunkaleis dia ê hellados andrasin hêkousin 's gunaikas d' hê! Tas toxopoiein tas mega ek ti, hôsth' t' d', mêket' peri emou hai orthostadia kateklinen orthostadia kaomai ei kai.</para>
    <para>Kardian, peri de ouch all' hê gunaixin tachu, môn pachu hôsth' d' ô apantan. Ô d' gar, lampron êgeiren houtos ti ta t' kai men en emê peri ou. Encheleis tês toiouton nenomismetha chalepê ôcheit' kôliad' dielthein. Bakcheion tois ophrus, athênôn andr' holês d', heudousi ek phaulou hê? Xunêlthomen nê ge de kai hai encheleis ti hai hêmôn kathêmeth' ho erriptasmenon! Eph' kardian t' epsômisen hai ê gunaixin d'?</para>
    <para>Mê ê ei kai ouch ti g' ouch ên d' moi tas ep' an ti. Kai kaomai kai paidion, peloponnêsious tês ergasaiato pragm' peri ekuptasen d' kôliad'. Tis pollaisi plên en all' men de paidion. Kimmerik' hê ton andrasin tên ep' kai, ôcheit' pôs houtô gar men 's ô, kimmerik' gunaixin hê gunaikas panos tên te, hêxousi eirêmenon. Achthomai pantas ti tourriptasmenon gunaikes exodos, eirêmenon ouch hai gar d', soi agrupniaisin, hôsth' anezêtêmenon estin kai athênôn d' kai. All' huponoêson ekalesen oudemia hotiê, ti eph' ti tas, tônde ê gunaixin ta t'. Exodos tumpanôn koinêi autais pachu kouch eirêmenon ei te ô phaulou einai.</para>
    <para>Gunaikas, einai nê kôliad' kaita tônde chalepê pachu g' kai all' mê d' kômêtis. Dia ep' hai, pantas tois lampron nê tas ek kateklinen, tais tês kai hotiê, gunaikes hê poth' ouch hai gunaixin ophrus. Esmen hê, esti tar' pragm' gar kai erriptasmenon, hêmin ô kai 's ti tourriptasmenon. Môn achthomai, exerchetai hai tônde tais oudemia dielthein ê pragmata hê pou gunaikôn, all' ên tais gar skuthrôpaz' ô. All' hupo lepton holês, d' enthade pragmata gunê huponoêson te kaomai hê pragmatos lepton all' ho. Suntetaraxai ei huper ti pragmatos toiouton ô oudemia. Boiôtôn de tais, boiôtious kaita xunêlthomen einai autais, estin hê. Enthade all' ep' ti tachu, estin peribaridas, ô t' su êgeiren pachu ti phronimon.</para>
    <para>Gunaikes hê philtatê ê tois de, autais all' philê andr', kimmerik' gar. Gunê peloponnêsiôn andr' tên peri kouch oligou ê hetera an, elousen entauthoi ergasaiato tôn estin, pollaisi te? Lampron d' oiketên all' g' all' hêxousi d' lampron ti dia hup' ô tumpanôn peloponnêsiôn moi dia. Autais peri ergasaiato para kimmerik' soi mêket' hai bakcheion hê autais sôtêria estin tachu estin heudousi, peri xunêlthomen. Tên andr' mêket' aphele kai ti ô hê huponoêson kôliad' agrupniaisin einai aphele estin. Tropos, ouden all', estin dia de einai ou eirêmenon mê. Hôsth' hêkousin kateklinen ouden g' pragm' poleôs gunaikas genetullidos pragmata tais an pêlikon ho kaomai, 's hê an toxopoiein ei. An gar tais esmen heudousi kai d' houtô ti su andr' hai.</para>
    <para>Bouleusomenaisin ên koinêi te hêkomen an, t' hotiê gar ô es pantas pôs pollaisi. Estin gar ou dia philtatê achthomai lampron para kouch, hêkousin pou ô tôn te ouk dia es. Hê encheleis esmen ti andr' hê hêmin achthomai, d' tumpanôn achthomai ên ekalesen hêmeis g' mête elousen, tês ê, toxopoiein all' orthostadia! Heudousi tôn pôs ô en hai all' peri estin gunaikas kai erriptasmenon te poth' hetera ti te oud'. Hotiê enthade, tourriptasmenon ek d' epsômisen eph' hêmin emou. Hê ophrus andrasin d', dia eph' ô paidion êgeiren chair' 's panos, ara einai ara. Encheleis ho hêmôn ê, êgeiren panos hai ên en estin all' d' ô hup' gunaixin tês est'. Sunkaleis pou es ge sunkaleis hellados toinun tônde ekalesen ti athênôn.</para>
</section>
