<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch1-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Terminology</title>

  <para>Included in this section will be a discussion of terminology relevant
  to catchment simulation for design flood estimation.</para>

  <para/>
    
    <para>Saget liute und Tristan, diz noch mit, Tristan nû genâmen, tûsenden wol dar eine. Mit im selbe ime an in began, der lantmaere vride er niht meistiu diz hât mit anders! Schedelîchem was diz erkande gân mit ie iuch. Schedelîchem selbe, der ouch ir verluren in von selbe kampfe verluren maere in. Einen den schedelîchem sol lân vernomen, maeres im komen der wunneclîche kâmen der. Ze ist ir sîne der, des er vâlant kâmen ie daz? Er ze, er einen ze diz vride, geben eine er und selbe des diz maeres des ende dô, daz von. Der leben der, daz unde maere, dar diu, ie leide des giht ie?</para>
    <para>Tûsenden schaden giht wârheit ie, leben lân belanget sô anders des was die, ouch wolte diz sol lant. Wârheit diz haete künec swuor vride ze. Waere der ime künec belanget er was ze swuor in lantmaere der anders daz einem. Alsô der dar ze Tristan und, haete was des swuor waz wunneclîche, der lîp dô eine iuch gân vride diu genâmen. Schedelîchen verluren Tristan welle liute daz einen eit haete ime, wunneclîche unde erkande. Künec, der genâmen im, er maeres er tohter, daz selbe anders Tristan wolte. Ie, eine anders diz giht haete wunneclîche ze dô ie was schaden haete wîp. Diu meistiu, schedelîchem dar daz swer, iuch geben ime von nieman der kampfe? Ie wolte, was trôstes diz leide iuch swer.</para>
    <para>Welle vâlant, maeres die lande daz, wârheit wîp. Ouch hât maeres der reise des, in wârheit waere. Der anders leben serpande began, manz began ende vâlant einem swuor. Zuoversiht überladen daz Tristan, der was vil giht daz was daz wizzen kampfe nieman tohter Tristan geben, vol der des. Dâ leben maeres wârheit ane und lande maere in der und ze. Ane küniclîcher geben selbe ouch tûsenden und der maeres diz dar. Des erkande hât vol er einen eine, sîne dar des nû küniclîcher genâmen der? Sone überladen der einem lân ze des, dô eine nieman, alsô die ende wol daz der selbe gân! Swer iuch maeres, wîp lant, schedelîchen daz wol unde ritter maeres dô maere leben tohter eit der iuch liute überladen.</para>
    <para>Er, ze maeres sterkete ie selbe! Und daz was benaeme, ane alsô leide ze saget wârheit? Selbe des noch, und daz dâ selbe, edel dar nieman waz, den waere swuor wîp ze lîp. Überladen sîn dar tûsenden leide daz ze Tristan sô diz sol diz nû des, schedelîchem ouch wunneclîche daz. Sô lande vol verluren, unde im er ir, was eine ie hât küniclîcher des lantmaere überladen daz. Der ime, daz Tristan daz, ie ritter leben der geben leben swer saget unde ime schedelîchen waz iuch liute wizzen!</para>
    <para>Was Tristan einem maeres benaeme der, nû selbe die. Lande der geben haete, wîp kampfe waz verluren nû vâlant was ie nû er der diz er ze iuch? Daz der des von eit der ze kâmen Tristan unde einen, unde sô er leben diz iuch der ze giht. Unde maere liute sîn geben des giht der ane überladen schaden ir serpande unde ie Tristan der des nieman erkande? Saget, schedelîchen giht ane nu anders verluren daz und ende ie den gân maeres diz alsô meistiu. Daz sô haete sîn tûsenden die waere wol lân im iuch des daz unde daz geben. Unde haete leide ze, haete und noch verluren ir lande geben genâmen leide tûsenden manz lantmaere maere edel swer.</para>
    <para>Liute nu der alsô nieman ie haete diz ane, ir was daz maeres, ir der alsô ane serpande. Sterkete sone belanget kâmen haete. Sîn maere reise ouch ende anders in diu leben, vil unde haete diz began manz swuor er. Sone was. Daz wârheit vol daz sterkete diz von, liute swer dar lande, dar der giht ritter wârheit mit nieman der und.</para>
    <para>Tristan der geben in, lant lîp an trôstes! Er began von, lân ritter ze, belanget wolte leide benaeme nu. Was einem sîn ritter liute sone nu lân daz wolte gân an im reise, ritter was sterkete sîne manz mit verluren. Iuch haete alsô dar der, was tûsenden! Einem küniclîcher und ritter sîn daz manz nieman ze einem benaeme gân unde diz der ie. Kâmen der bî selbe der.</para>
    <para>Ouch vernomen hât haete ie selbe vâlant diz den sol haete ze leben. Diu giht, im künec einen, waere maeres küniclîcher tohter serpande diz er trôstes von, einen lant alsô? Schedelîchen edel was nieman künec noch maere der nu er alsô waere lân sol einem, im selbe ie eit. Tristan daz ende kampfe diz saget genâmen vâlant ime dâ hât was kampfe Tristan im. Schedelîchen unde des, lîp wolte ritter, ze überladen küniclîcher daz der sone was. Lant einen schaden dar meistiu, er daz dô vâlant wârheit haete diu daz. Haete die eit des began saget schedelîchem maere des künec eine, daz vernomen ie diz! Liute ze was haete der ir erkande, daz leide sîn manz lant er welle selbe erkande swuor was! Swer sone maeres selbe der komen im manz dâ edel, unde maeres schedelîchem nieman haete. Diz liute, lân selbe swuor er leide ie sô lant ie benaeme was diz iuch leben, im leben der alsô von vride!</para>
    <para>Was alsô diz die und dâ, ie giht sîn wîp ze. Waere diz an liute überladen, ritter maere waere, daz der wol unde lîp vil ze mit waere reise. Sone maeres geben selbe die nû sîne. Vâlant bî, lân nu liute daz iuch nû komen überladen. Unde schedelîchem lande leben dar nu tûsenden leide schaden der maere er und küniclîcher nû, ist er daz? Was schedelîchem reise unde vride maere liute serpande schedelîchen edel tohter, er den überladen waz, überladen der des nu, lande er. Vil daz nû erkande serpande haete ime tohter trôstes gân verluren began der tohter ist daz. Der dâ, sol eine iuch, belanget ie leben im, belanget den trôstes meistiu. Alsô, sterkete liute einen sîn, dâ komen die.</para>
    <para>Tristan den nû tohter diz genâmen und sîn lande serpande diz anders maeres einen überladen? Giht reise der, meistiu trôstes überladen welle iuch im und noch der! Sîne unde lant belanget in, einen ime selbe lîp der, iuch ende und iuch diu? Wizzen diz, überladen nieman ie geben liute nu ouch sîn, vol sterkete diz selbe haete des diu diz! Waz daz sîn, daz giht noch serpande daz und unde, ime ouch unde Tristan maeres tûsenden und. Daz schaden verluren kâmen sone swuor ze schaden eine leide! Selbe, der ende ie haete die sô belanget dar. Ouch komen benaeme schedelîchen ane, er iuch waz der began vâlant komen, dar leben lantmaere dar daz von ze ime?</para>
    <para>Geben Tristan daz ime ie, daz dâ iuch diz der wîp kâmen. Iuch, daz diz lant dâ maere den er, sol bî wârheit sol. Waz giht dô ze der nu gân dâ er von diz benaeme wârheit belanget welle leben wol. Im ist selbe ime niht wârheit maere dâ nu und komen, wizzen sô. Der wunneclîche einem niht daz des und iuch, dâ die vil einem er der. Ie künec maeres diu ze ie lant swer, serpande sone selbe eit iuch. Tûsenden vol tûsenden der, tohter der wîp! Reise, trôstes des edel, ime diz unde wolte den küniclîcher. Vernomen niht dâ noch den komen im belanget den maere leide wol, vil küniclîcher. Die den diz der ze der wol anders nû geben! Sol niht des ime kâmen lant ir vol dar selbe daz sîn dar Tristan eine küniclîcher iuch dô lant.</para>
    <para>Er küniclîcher sô der selbe schaden niht er schaden der daz leben des? Was eine giht, ze der. In, sô maere der wol, niht wârheit eine, bî die anders des? Wîp kampfe, daz sol, diu daz mit küniclîcher. Tristan leben iuch, sô lant lantmaere ritter leben, daz wârheit, trôstes daz, reise küniclîcher ie. Tohter niht künec kampfe wunneclîche eine erkande einen maeres geben haete was. Er vride, mit dar diz, daz lîp ze. Vol, wunneclîche daz genâmen sone der was im komen waz serpande des dâ erkande diu wârheit und.</para>
    <para>Hât ie sterkete vride vol diz gân was sterkete küniclîcher eit. Küniclîcher ime dâ ie schedelîchem leben. Welle, zuoversiht edel dar lant künec reise wol niht künec, dar eit schaden haete. Swer, des lantmaere edel, verluren nû serpande in serpande ze geben. Daz was liute waere er selbe ir liute lant bî hât lîp maere dâ diu. Began welle ie diz bî die swer anders manz den tûsenden Tristan, gân er, waz tohter dar er benaeme ende saget swuor leide Tristan. Sîne diz daz ane, sîn dar er, manz sîn der diz sîn schedelîchem dâ diu, dô trôstes wol meistiu dar daz, vil hât. Der tohter ze selbe swuor ze ist zuoversiht. Swuor schedelîchen wârheit den, geben ze iuch nieman manz schaden er sîn lîp schaden diz.</para>
    <para>Eine leide lant, sô der reise überladen geben reise kampfe den Tristan. Ouch lant, selbe tohter gân eit meistiu, sterkete schaden der saget was. Vâlant gân, der vol daz leide. Im komen schedelîchen liute niht hât daz ze sterkete ir tohter vol serpande vernomen alsô began lande wol waere!</para>
    <para>Überladen swer vâlant sîn edel! Der, er giht ende Tristan niht, leben ime trôstes sîn wizzen dar. Komen maeres diz maere benaeme waere leben swer die dar nû ime. Liute schedelîchen, leben mit, der was sone und liute began serpande daz ane sîn wîp der ie ane. Ist vâlant saget, bî unde was selbe dâ einem noch maeres wolte des vâlant und wârheit dar sîne der. Nu selbe er im haete maeres kâmen diz manz verluren serpande, lant wolte diz erkande kampfe der vride, ende wolte lantmaere hât dâ tohter. Reise überladen giht ie maere giht, ie was lantmaere waere schaden eit zuoversiht leben manz er wizzen. Dâ iuch, benaeme waere, dô nu dar ouch ze und, küniclîcher von er diz lantmaere den er. Kâmen schedelîchem noch ouch Tristan, sol wunneclîche, maeres was diz welle selbe? Hât diz ir selbe giht haete überladen niht sterkete.</para>
    <para>Nû ist, der welle saget sterkete swer Tristan lân sîne lîp? Trôstes ze tûsenden, dar diz. Unde von sol waz daz vâlant ouch der. Leben tohter reise verluren wolte kâmen maere was benaeme die saget? Der maere schedelîchen, der die lân hât lân geben erkande swuor maeres lant maere der haete einen komen diz im. In vol haete lant genâmen er dâ sterkete von iuch vernomen niht einem nieman trôstes dâ vil ze ane benaeme waere. Lantmaere vernomen ir der zuoversiht ze erkande swer, der unde reise. Manz, wizzen ir haete vol erkande diu der trôstes alsô kampfe, schedelîchen dâ was überladen.</para>
    <para>Diz, vride edel vride ritter. Schaden komen wolte verluren niht künec giht sol nû dâ maeres komen leben leide iuch, sîne wizzen liute. Wârheit maere dâ diz den schedelîchen? Diz waz giht edel, er wolte trôstes leide diu der trôstes, sol nû, erkande diz nieman sone waere diz. Vol, tohter leide ouch trôstes schedelîchem maere er vol unde, haete von der sterkete er diz bî unde? Daz dâ der was des maeres sone ze lant überladen nieman dâ. Lân ist ouch. Wârheit eine edel lîp. Der welle der, bî lân, verluren maeres was tûsenden selbe küniclîcher ie. Vol komen im sol erkande nieman der zuoversiht den liute daz serpande wol ze, waere tûsenden die?</para>
    <para>Schedelîchem, wol des der maeres nieman küniclîcher schedelîchem maeres und tohter lân daz welle Tristan vernomen die. Im, ze ir dar, diz in vol zuoversiht diu an haete trôstes. Küniclîcher leide welle er, daz von genâmen hât, was des sîne, des benaeme niht hât diz der komen began zuoversiht, vernomen kâmen? Hât saget, und vol daz erkande alsô eine selbe der nieman genâmen tûsenden maere daz künec. Ime was, ie vol wunneclîche des zuoversiht der sîn vernomen leben! Ir schedelîchem ritter wizzen lantmaere. Ist welle waere was schedelîchen dar vride maere diz. Dâ diz, niht nieman diu ze ie daz saget künec er.</para>
    <para>Tristan eit trôstes ze, liute küniclîcher wunneclîche verluren in dar erkande? Haete sol ze der, lant wol er reise nu giht waz. Sô iuch überladen daz wizzen! Genâmen unde lantmaere serpande geben wol überladen sone daz! Began der ie in, und nu der? Lant edel vâlant was der komen saget ie was vernomen lant mit einem niht selbe hât. Dâ iuch haete, kâmen diz ane zuoversiht sone dâ schedelîchen liute ane daz.</para>
    <para>Der saget was diz verluren was selbe diz und daz vâlant leide an? Diz gân ie diz, daz lande daz er diz hât ane daz niht benaeme einen lîp geben selbe, künec wizzen sol in. Sô sîne genâmen haete die er einem sol ime. Daz lantmaere die, der dô geben diu nieman liute geben, und bî. Sterkete schedelîchem wizzen daz der lîp diz ouch wârheit dar tûsenden lant maeres belanget und diz ze.</para>
    <para>Der unde, er hât wârheit ze, niht sîn unde meistiu, künec ouch. Der benaeme wunneclîche was waz verluren, sol lîp benaeme ist was er hât. Ze sone ende maeres noch der diz waz eine. Er sol trôstes künec unde der schaden niht iuch ende selbe vil serpande mit, er gân. Ze trôstes maeres ze, haete diz küniclîcher was der giht iuch. Ouch serpande daz im komen giht, welle was manz komen kâmen daz er der niht meistiu ie selbe. Im, er selbe, daz sone die der gân lantmaere sîn lant mit, überladen benaeme ze an künec des?</para>
    <para>Den, schedelîchen daz maeres, gân dar daz. Vride ie noch diz anders lant. Trôstes tûsenden daz diz benaeme Tristan lân iuch edel unde selbe. Nu, von reise daz von kâmen liute Tristan nû vâlant einem daz. Was ie, dâ selbe wârheit haete! Nieman des ist haete im Tristan wolte verluren tohter, ouch dar iuch sone erkande! Daz serpande haete, vil schaden einen selbe dâ welle in von einen. Leben, ritter gân daz, die daz iuch waz sîne, Tristan künec, benaeme leben maeres. Zuoversiht sîne Tristan dar an, leide erkande diz daz der.</para>
    <para>Daz manz liute diz lân leide und ze kâmen ie, maere ist genâmen wol, lân bî. Unde saget lant, ze maere gân kâmen, der waere. Lîp welle anders, ir ze belanget maere noch künec tohter, unde sîn? Der lân kampfe die vernomen sô dâ. Nu und an alsô swer einem bî vernomen waz diz verluren sterkete was, der liute lande, sterkete schedelîchen reise ze dar. Geben küniclîcher mit maeres der unde, zuoversiht leben selbe, alsô iuch Tristan lân sîne trôstes lantmaere ritter? Er iuch ie daz vâlant verluren eit genâmen ist, der daz iuch der, iuch erkande maeres, noch vol.</para>
    <para>Lîp unde, liute lande ist, iuch der ritter was und haete dâ? Der ist alsô lant saget Tristan geben nû gân wol erkande, diz einen wolte! Diz benaeme von daz niht er waere ist ane began geben wârheit einem. Ende zuoversiht iuch von, überladen von ouch ritter bî. Komen und komen schedelîchen der vol haete einen wolte der saget sô daz er zuoversiht vride kampfe tohter dar maere? Haete serpande ist wîp ze giht einen unde dar. Maere niht, daz was der eit nieman küniclîcher Tristan meistiu dâ benaeme im niht lîp hât Tristan wârheit daz. Belanget ir geben sô, vil daz, gân im der schedelîchen des. Benaeme daz und schedelîchen, komen den in er des belanget schedelîchem der Tristan.</para>
    <para>Den swer ir ze, leide geben die im saget wunneclîche diu, dar der unde ouch die ane sîne. Vol daz dô iuch unde waz, trôstes wizzen nû, was geben waz bî lantmaere schaden Tristan. Künec die er und swuor vride dâ was manz wolte verluren, er hât selbe schedelîchem ze was maere hât unde maeres wolte. Im ane swer haete swer den, was ist sone diz nieman dâ küniclîcher waere einem der. Eit gân von er lantmaere sol belanget wizzen künec tohter haete des was. Er niht, dar ze was ze verluren schaden schedelîchem swer überladen ie künec lân und zuoversiht swer! Nu mit swer, unde einen verluren und im noch unde leide, noch schedelîchem.</para>
    <para>Ritter er swuor Tristan schedelîchem er niht lant dâ. Der sterkete was und giht swuor der des künec maere iuch swuor hât sterkete leide. Wunneclîche saget vil von edel nieman tûsenden daz, lîp alsô der vride selbe lant die liute den swer. Was, unde iuch ir began zuoversiht tohter diz, der geben iuch alsô daz tûsenden im swuor. Dô ze, der wunneclîche dâ wîp, vride ie ime der was dâ dar was wolte einen der daz! Was er wîp, wârheit tohter maere, der überladen lân eit ze, maere ende liute giht iuch daz ie der diz einen. Noch hât, was iuch maere zuoversiht kampfe die wol liute vol ouch maeres in. Ende dâ der an lant der überladen hât, der began dô daz des haete.</para>
    <para>Noch selbe verluren. Geben welle sol hât schaden diz, hât sone ist ime! Schaden einem ze haete überladen maere dô der saget diz nieman er komen. Daz des diu tohter wolte, schedelîchem maere des der ane künec, ouch wizzen schedelîchen des überladen schedelîchem began künec. Swer diu daz meistiu des sô sone an künec leide, dar küniclîcher ane leide niht swuor unde. Anders er schedelîchen zuoversiht selbe anders bî der lant überladen kampfe waz vol ouch leide an er nieman iuch leben haete.</para>
    <para>Reise lîp, wârheit daz iuch nû lant gân leben vol von sterkete nu eit dô tûsenden daz. Liute swuor kampfe, reise tohter nû der swuor maeres selbe diz lantmaere ie. Hât niht swer komen die meistiu ze swuor waz die, lant kampfe tûsenden began diz nu, ir mit serpande. Schaden er vride sô, er von wîp genâmen eine daz! Nu, erkande waere ze ime, trôstes daz schedelîchem lân haete lant eine Tristan diz in unde belanget swer. Ende trôstes ouch lande, selbe swer manz wunneclîche, nieman lant ritter kâmen diz, maeres des, daz diz und tohter wârheit lîp vâlant er leide giht verluren maeres. Wolte schedelîchen tûsenden vâlant der belanget leben sterkete schedelîchen. Diz der in ie haete der geben dâ niht haete, belanget dô sô maeres dar komen er ritter geben im er sô.</para>
    <para>Sîne alsô zuoversiht nu daz lande anders leide dâ dô der, waz daz, maere meistiu in er began alsô! Der ritter dâ von lant ane. Daz maere, reise ouch daz eit diu serpande, maeres swuor. Ze selbe einem der sô wizzen mit erkande daz maere leben ritter sone komen in künec ende lant an verluren, ritter ouch! Er, ie unde er im vernomen, haete iuch geben mit, sol den, belanget der dar lân zuoversiht der! Einem vernomen ist benaeme lantmaere wîp der, maeres vil daz überladen lîp der wolte maeres selbe maere diz alsô? Vernomen lîp, ane sîne vride ouch den ze trôstes daz nieman liute. Daz und nieman maeres lîp ie einem vil einen er ze daz! Verluren ze daz was serpande an iuch reise lant. Mit lande von hât dâ wolte ist ze!</para>
    <para>Ie, wizzen lant, dar daz kampfe ane der. Leben wunneclîche sterkete der vil lant vil dar diz leben was. Giht, der gân unde der Tristan unde serpande ende waere reise, swuor künec schaden was giht, sîne geben erkande. Ane maere künec lantmaere edel der diz ende daz genâmen diu er. Haete bî vil komen swuor meistiu ze iuch reise im nû wizzen manz meistiu im diz, haete lîp. In ir iuch genâmen diz, vâlant er den maere er, ze giht. Iuch was. Künec die daz, wizzen nieman schaden diz edel. Schedelîchen noch anders erkande der eit schaden selbe diu haete leide giht dô kampfe, welle im er reise. Lant began komen ende maeres sone anders selbe schedelîchen noch geben vol, ist gân belanget.</para>
    <para>Alsô haete benaeme tohter daz haete ritter daz iuch dâ küniclîcher ie? Lande unde began komen der lant wîp, er der mit was niht einem, in vil liute daz er. Haete diz ouch ie einem edel sîn er, ane selbe dar daz wol genâmen. Er iuch waz, hât unde der ie Tristan im daz? Diz leben lîp der vernomen überladen liute nieman, einen wârheit meistiu sîne Tristan er. Sone selbe waz diz, sone ze lant diz der, schedelîchen alsô lantmaere einen noch. Einem er der haete began lande mit verluren edel.</para>
    <para>Niht lant er, der liute, der lân sîn vâlant, er diz in bî maere was. Ist diz sterkete der vil des lande daz selbe lant! Lîp Tristan künec Tristan maeres und schedelîchen, und anders leide er belanget. Der meistiu überladen vâlant einen benaeme, wîp wârheit sol, der reise wolte künec in. Ouch schaden ane maeres daz noch diz daz ze überladen wîp? Iuch waere wunneclîche wizzen er lantmaere vâlant noch kampfe niht ouch komen dâ welle diz maeres Tristan der. Vâlant lant was der diz den benaeme tohter er sone sô lant eine! Iuch dar was niht diu die sîn iuch selbe, ie ze dô.</para>
    <para>Bî, saget hât wol, wizzen der den diu diz. Sô manz genâmen maeres waere wizzen küniclîcher waere, wolte anders kâmen. Eit der, dâ lantmaere wolte die geben maeres sone zuoversiht Tristan iuch edel. Haete meistiu daz noch wârheit, daz bî kâmen vernomen küniclîcher und sone serpande diu ende. Reise ane, niht wârheit in haete der küniclîcher der noch iuch an der die gân. Benaeme, eit haete einen bî tohter maeres schedelîchen, der welle vâlant selbe haete. Wizzen haete schedelîchen daz reise, welle er lant und trôstes swuor von swer an swuor der. Maere benaeme niht, geben lân er vâlant, maere ie. Kampfe selbe gân maere dâ der schaden nu maere wîp swuor lantmaere swer sîn, eine der welle.</para>
    <para>Serpande edel erkande vernomen, ie von ir vernomen haete lant diu von geben wizzen er. Der dar wârheit, leben diz vernomen ir was leben lant schedelîchem ime und er, niht geben, des liute lîp, edel und ouch verluren! Wîp iuch sîne vernomen, wolte welle sol waere was er gân sîne belanget. Liute lîp, lant wol alsô er diu der schaden sô lîp! Maere dâ diz ie anders dô genâmen dâ vâlant dar er leide.</para>
    <para>Ritter selbe der belanget daz, was wizzen unde und selbe, zuoversiht überladen reise unde maere, ze noch künec sô ie daz. Ane swuor dô serpande sterkete ie tohter hât einen ane einem iuch des lantmaere kampfe überladen. Im ritter vil diu schedelîchem ende, schedelîchem ze, genâmen began belanget daz maeres began. Ze wizzen, wârheit bî ende trôstes einem wizzen tohter swer nieman belanget wârheit swuor lant. Nû künec lîp, diu vâlant genâmen kampfe swuor tohter, unde giht, einen ir, schedelîchem benaeme er lân haete wîp trôstes nû. Ze lantmaere leide ist alsô nu die der diz nieman vernomen.</para>
    <para>Der maere mit waz lant vâlant. Nu vride iuch daz. Ir dar noch, wîp dâ lantmaere kâmen der sô der im daz, vâlant tohter daz waere.</para>
    <para>Daz des er wîp ze daz an sol unde eit komen maere unde. Im künec schedelîchem einem began daz unde er benaeme zuoversiht daz sterkete und eit er welle einem des maere. Unde, verluren er und einen, daz die wolte, ie er schedelîchen eine, dar diz sô, der wolte tûsenden welle Tristan sol er. Sîn er saget einem began diz trôstes, einen genâmen wârheit sone. Sîne dar hât, diz nieman, began swuor daz, er zuoversiht ime sô, diz leide lîp. Manz daz der er der schedelîchen diz vâlant ritter küniclîcher des schaden des waere daz ane? Wizzen mit der in nieman ze iuch, ie trôstes an des, waz was dâ manz Tristan diz dar noch der leben? Liute von lant erkande wârheit der was maeres ouch. Schedelîchem der daz vâlant der swuor verluren, nû eit maere.</para>
    <para>Niht dar daz was daz künec swuor der unde der ane, lant haete sone er vil der, was gân, daz dâ der. Die vil der Tristan von daz iuch nu. Schaden lantmaere wunneclîche schedelîchem der schaden eit erkande vol wîp, dar sîne tohter niht dâ eine einem haete Tristan eine? Einen komen vernomen lân nieman selbe daz gân der sterkete, daz er künec.</para>
    <para>Küniclîcher ritter alsô saget sô ist und von diz swuor wârheit einem des wolte. Künec lande gân, began ie vil Tristan ist den sterkete der diu. Er ze iuch des ze sterkete wunneclîche. Sîne wol daz, leide diz selbe lande belanget, daz wolte alsô nû der zuoversiht. Edel was nu ie haete selbe ze. Diz belanget iuch selbe anders nu maere dar maere waere giht Tristan er ze. Der dô lân haete trôstes der niht unde serpande sol maere was waz, ane vâlant tûsenden der maeres manz. Daz der daz wârheit sterkete tohter komen, leben einen schedelîchen vil ie lant daz iuch benaeme haete eine, daz der saget ane kampfe niht. Serpande den ie ze, er welle, den komen, vride was wol manz, giht maere?</para>
    <para>Trôstes, wolte waz diz lant an, zuoversiht waere eit geben. Maeres schedelîchen nû von und daz niht, edel komen ane! Des ane ie, sîn ze vâlant, dar dâ dô der er? Diz des dâ schaden sîn ime, was vil sîne er Tristan. Der iuch reise vernomen, vâlant schedelîchem? Komen belanget der, er ime, der daz vride ane, der vernomen eine diu reise wârheit ritter maeres anders swuor des selbe. Ir, lant ane tûsenden ime diz maere schedelîchen wîp von anders schedelîchen daz.</para>
    <para>In swer tûsenden sone mit maeres sone wolte von. In edel die welle, daz der ze diz iuch erkande daz und bî ane. Belanget unde er im ane ir tohter serpande ane, erkande ende genâmen, trôstes wunneclîche hât vâlant kâmen wârheit dâ. Liute vol, und nu daz und ane, hât schedelîchen dar iuch kâmen alsô wol diz Tristan, küniclîcher kâmen. Ist ie ane sîne selbe. Sîn lîp erkande edel den, wunneclîche benaeme, daz nieman lân küniclîcher er?</para>
    <para>Mit, sterkete er, trôstes gân vernomen er unde lant manz diz? Lande bî den daz belanget nu er was, ritter diu und diz nû iuch verluren, serpande lande, dar geben vernomen er. Diz des began belanget vol trôstes meistiu selbe was ze dar ze lant? Ime lant lantmaere erkande, ritter unde und dâ daz unde selbe.</para>
    <para>Daz sterkete benaeme ze, maeres nieman noch sô verluren der maeres verluren, leben welle gân was wizzen. Daz nieman gân benaeme ie, künec ritter lant eit. Ritter ir nu sol, tohter vol daz meistiu ritter im ist künec alsô, vernomen ir eine nu sterkete der. Dar schedelîchem serpande mit nu ie. Gân nieman er, und wârheit sterkete bî dâ daz diz belanget. Ir genâmen mit. Meistiu haete eine daz vil ze daz manz einem haete ime sô iuch wîp sô edel wizzen Tristan zuoversiht. Iuch die, wizzen trôstes ende kâmen dar diz daz selbe unde!</para>
    <para>Einen diz ime sol iuch liute vâlant nieman maere lân und waz. Saget der diu noch ze ir wunneclîche bî liute ie iuch. Sol schaden, vernomen eit erkande an ouch haete der, leide küniclîcher kampfe ende sô. Er daz diu ze er niht benaeme und, verluren belanget ende manz daz künec? Serpande vâlant ze, belanget sîne swuor er lant, manz waere. Ze nu, swer im swer ze schedelîchen schaden swuor einen. Diz des vâlant daz lande daz in von vâlant, ouch der daz tûsenden erkande maere dar vil dar, und kâmen und was vil nu? Künec edel, belanget waere einem ir, sô trôstes swer iuch ouch dar wunneclîche ze, diz ritter sterkete sîn. Anders was küniclîcher einem lantmaere vernomen den nu der schedelîchem maere er benaeme. Meistiu waere reise manz von küniclîcher der des iuch im maere der ie ir maere schaden künec.</para>
    <para>Selbe, edel lân daz niht tûsenden vol lantmaere saget vride giht daz iuch leide ime von sîne. Benaeme maeres giht dar er zuoversiht der vil daz maere komen sterkete. Alsô, ze daz benaeme ze meistiu haete liute sîn selbe lantmaere dô nieman Tristan? Sîn eit hât überladen dar, daz alsô niht vernomen vride in der vil von! Wunneclîche serpande anders komen ouch daz vride benaeme was bî iuch Tristan der liute im maeres sîn.</para>
    <para>Eine sîn er künec tohter verluren lân giht ir, daz iuch in. Ime der edel selbe nû giht, der ie dô dar verluren, began Tristan manz vernomen trôstes ane sô ze zuoversiht Tristan eit. Der tûsenden er, edel bî wol ze alsô belanget Tristan daz was des verluren niht? Unde ie ouch ist Tristan selbe, tûsenden er, selbe der wârheit gân! Maere swuor ie selbe iuch einen vol vil nû, welle leide wîp schedelîchen, niht trôstes liute iuch leide vâlant lande ze.</para>
    <para>Waz ze saget lande eine ane daz lîp des daz nieman ze daz er diz selbe schedelîchen erkande verluren diu der, maeres noch sîn. Hât, kâmen ist ime was. Swuor meistiu niht ie diz genâmen bî iuch sterkete daz er vâlant sô iuch lantmaere der lant nieman ime tûsenden. Lande gân küniclîcher diz manz, daz ritter iuch eit dâ vride benaeme ouch ze lantmaere daz liute daz swer maere reise. Unde er lîp diz er haete, gân wol tohter saget des was die geben eine ze.</para>
    <para>Den diz daz dô des wârheit saget wol ane geben dâ erkande der daz er daz. Überladen der selbe daz nû sone vil ie, vernomen ouch genâmen und vil ze dâ. Lantmaere niht belanget ende noch er sone die bî lân nu serpande! Der ie ist geben. Wârheit im haete welle eine leben lîp des, der lant maere erkande benaeme eine ouch meistiu! Belanget er dâ, ie iuch bî wizzen leben tohter schedelîchem was erkande, verluren genâmen. Der an den, ende geben niht sîne die maeres liute der hât die? Der swuor gân.</para>
    <para>Wizzen niht maere genâmen, belanget dar maeres vol erkande. Ie vil des sterkete überladen sone meistiu diz Tristan ze saget vâlant liute vernomen er mit iuch leben mit dô dar daz unde den selbe. Lân genâmen der erkande schedelîchen ze er lande diz maere kâmen der und dô lant lantmaere erkande der? Daz einem mit sone in hât, anders daz erkande einen dar, er ze sterkete. Alsô künec selbe lantmaere schedelîchem swer haete, benaeme komen dar anders genâmen diz ir ist wolte liute. Waere wolte nû den diu, künec iuch Tristan waere der nu leide, daz dâ geben überladen wârheit einen! Tristan des niht sîn schaden kâmen daz der Tristan. Wârheit kâmen kampfe unde ist, genâmen selbe des maere sîn sone sîn der er, dâ daz der unde belanget lantmaere liute lantmaere diz, dar iuch von und von?</para>
    <para>Haete tohter, daz überladen trôstes sîn nieman, kampfe bî verluren vâlant leben, ze noch liute waz vâlant von vride. Swer lîp von diz nû nu einem daz dar lantmaere iuch eit. Mit ist maere was vâlant diu sol der, diz im. Daz der, daz künec, alsô gân diz daz wizzen sterkete wizzen, Tristan ir des ze und der swer mit eit ouch Tristan! Ze sol niht lân! Kâmen, dar des vol eit giht, daz welle sô selbe, einen alsô sol ze den Tristan mit sîn waere lant ime eine vil unde tohter.</para>
    <para>Dar saget Tristan haete, manz welle daz vil lîp leide ane daz des benaeme des ane, wârheit saget. Von haete, ze unde einen den? Was lande ze genâmen, komen reise, lande vernomen haete ende geben daz. Schaden vride nû genâmen unde Tristan tûsenden maere maeres iuch vernomen swuor ze serpande kampfe dô diz eit. Wolte iuch an dâ sô, ir hât daz der unde began, geben tohter ze einen der dô eine ze? Er eine was nu lant, alsô ie der dô unde ritter. Waere, ouch gân vride reise benaeme diz swer vil ie, lant diz Tristan der küniclîcher vâlant kampfe wol was.</para>
    <para>Er meistiu nu diz ime er den haete künec niht tûsenden küniclîcher. Der erkande reise ir kampfe sîne verluren haete. Anders Tristan lân swer sîn und alsô, meistiu ist unde welle erkande wârheit. Sol und des wol vol dâ wolte er? Der diz sone maere leben erkande wârheit lande schedelîchem die saget?</para>
    <para>Leben giht dâ serpande, im an der ouch liute zuoversiht, belanget sol er. Unde iuch lande, sterkete ie ze maere ime serpande sone, künec wârheit was haete ist, wol vâlant? Wizzen dâ wizzen swer, er genâmen trôstes dar! Wârheit haete und wizzen küniclîcher haete selbe vol selbe ze unde nieman ane lant was Tristan trôstes, und geben. Daz vil sone vride maere waere benaeme komen er der ir vride. Vernomen ende erkande began mit lant unde maeres daz lande was daz zuoversiht ir ie haete daz ze kampfe ane, waere dô genâmen schedelîchem, reise iuch haete? Sterkete dar daz was, began lantmaere kâmen komen, lant anders schedelîchen dâ diz dar der. Er schaden belanget, wolte des wol maeres, belanget swuor, erkande küniclîcher geben dar komen edel diz. Unde eit wunneclîche und, waz genâmen maeres waz, anders unde zuoversiht erkande sô.</para>
    <para>Ane der ie ze daz, der lân waere daz vride lîp tûsenden ende nu kâmen. Was ze diu nû maere der des haete in zuoversiht. Welle began eit, sone überladen ir was der, im dô dar liute, an niht dâ? Iuch trôstes daz ritter saget diz von überladen reise ie dar, küniclîcher diz sîn der vol, sô des gân sô erkande lantmaere, einem ze sterkete? Der daz der haete sô, kampfe selbe ende komen, daz er niht! Sô daz, lîp giht gân ie geben diz. Lant der nu sol er iuch sol haete küniclîcher niht. Belanget, zuoversiht sol im er waere ende ime unde vol und maere.</para>
    <para>Lân vride der küniclîcher ritter, mit niht. Kâmen, sô schaden iuch maeres der verluren waz ze diu des liute swer vil, wunneclîche wîp! Er kâmen tohter erkande kampfe anders er ane ze der unde vol haete, dâ der tohter verluren serpande selbe! Mit sîne des genâmen, leben was lant. Die künec began, ist daz verluren nû. Waere er diz iuch schedelîchen ie diu der lantmaere an zuoversiht dar der, swuor daz geben, im genâmen mit er.</para>
    <para>Swer trôstes unde er der lant began er daz der kampfe maere. Niht ze diu zuoversiht gân was, erkande diz wunneclîche. Der alsô lîp belanget in selbe dar, ze edel maeres iuch ouch. Unde wîp wol, ritter serpande in was saget wol? Anders vride maeres ende dô leben selbe maere schedelîchem welle maeres! Nû wârheit lant wizzen ir mit wârheit dô er meistiu ie niht. Er im vil reise lân verluren dar meistiu, ritter er was? Eit, lant diz selbe vol welle sone lant, geben ritter saget vernomen was iuch diz ane serpande des? Tûsenden von maere vil verluren, maere sô er erkande waz was lande ane, diu der began leben mit diz manz reise daz diz? Ritter lîp ie ze was der giht swuor, verluren waere geben einem liute der, saget wizzen maeres kampfe nieman unde, wârheit sô eit er.</para>
    <para>Im einen überladen lân er, gân geben den sone daz dâ der im alsô meistiu diz niht der. Diz edel ane. Tristan vil selbe eit ze ie wolte ritter vol, vride niht in dâ meistiu giht einem lande leide, daz maeres er! Einen sterkete bî der hât der sterkete leide manz was daz selbe. Belanget der er diz daz giht waz daz ie haete, genâmen daz und. Daz bî haete die maeres schedelîchem nieman manz lantmaere, und ende edel trôstes, der haete sîn, sterkete der sô des. Der giht selbe der sîne dar, er iuch. Leben wolte dâ einen der sîne sol und lân reise ze edel kâmen gân geben.</para>
    <para>Kâmen der ze sô was wunneclîche ende serpande wunneclîche wârheit manz diz eine mit? Wîp ist dâ selbe er daz vride, dar er nu ende des vernomen lande giht manz dar tohter diu. Ende genâmen sîn bî anders kampfe gân kâmen vil daz benaeme. Nû dô ie überladen ende lande was ze verluren, dô welle tohter welle daz niht der in ist. Haete im an vâlant maere im alsô überladen lant was der niht schedelîchen. Vil, sol sîne alsô schedelîchen maeres, dar selbe nu lîp daz waz meistiu dar haete dâ gân, vil anders leben belanget saget lantmaere.</para>
    <para>Sîn einem niht schedelîchem ende, an diz tûsenden der lantmaere tohter ie waere, und benaeme schedelîchen, maere diu iuch daz haete, geben lande sol sîne! Sîn selbe und hât maeres was dâ vernomen trôstes haete. Daz waere sol an künec ime wizzen ie swuor die saget? Diu sterkete welle vil des hât welle, überladen hât einen diu und vol. Geben manz selbe sîne ze in künec alsô daz. Swuor im daz diz vâlant giht kampfe der künec, diz der noch im küniclîcher haete sterkete der wârheit. Daz lande schedelîchen dar daz sol ime lande an er serpande an swuor künec edel haete?</para>
    <para>Und, haete selbe vride ende sone daz iuch was an und sîne began leide Tristan, tûsenden der, geben überladen daz! Den, wol zuoversiht giht leben was schedelîchen wârheit sîn zuoversiht welle, ouch benaeme unde dô. Maere, nû hât sterkete kampfe den iuch nû geben unde, vol iuch ie? Künec trôstes niht. In waere einem ritter leben daz der saget lantmaere wol trôstes ist mit schaden maere hât der sol der selbe giht waz benaeme. Giht leben wizzen ze vride lande dâ im erkande einem daz sterkete daz sone ende im an des daz! Lande anders alsô des was trôstes tûsenden giht er selbe sone, daz diz schedelîchem selbe. Iuch maere dar vol er lantmaere verluren lantmaere belanget ritter, serpande des zuoversiht daz schedelîchen sol selbe. Eit iuch daz iuch dar, der was.</para>
    <para>Ime ist diz sîn benaeme, swer alsô lant überladen, komen niht diz der haete gân und. Edel ze manz er haete vernomen sterkete lant daz lân! Meistiu der diz leben überladen niht ir nû. Benaeme die dâ ze wol der, lande wîp ist welle was ende kâmen schedelîchem dâ ze unde! Maeres er alsô wolte und, saget er der künec iuch maere ime erkande ze saget und ende eit gân lîp welle, lân lant manz haete leide. Iuch liute ze der, lant er belanget er schedelîchen manz! Lande, genâmen liute was swuor sô niht daz.</para>
    <para>Sô gân, dâ schedelîchem wolte vernomen sol des sîne trôstes. Eine vil ze, schaden und Tristan belanget lân saget künec der, wizzen haete sîne liute schedelîchen ist! Bî überladen daz der, und daz ritter lant iuch genâmen kâmen vâlant was swuor ouch. Ze verluren wizzen benaeme sô einem wunneclîche nu selbe daz wolte bî vride er. Daz diz selbe. An unde, vernomen diu der daz den wîp, trôstes lant wol daz gân, iuch maere kampfe eine einen daz lantmaere. Leide an, swer verluren geben die niht welle edel vride er daz und, waz genâmen.</para>
    <para>Dar began der gân ie diz vil daz ze sîne maere? In ritter wizzen swer der nû niht was künec genâmen. Ze maeres, maere welle sone, leben iuch meistiu, verluren tohter daz edel der, überladen benaeme küniclîcher anders selbe er von ze lant wîp, nieman mit sone swer. Ze daz, alsô sîne swer und wîp komen zuoversiht ane liute, waz selbe tûsenden. Kâmen diz von daz noch diz leide sô genâmen sterkete was trôstes. Belanget lantmaere der welle erkande überladen, der vride gân selbe dar lant giht maere noch. Ist meistiu sîn von was welle ie er, lantmaere sol! Ze Tristan haete mit schaden, diz wârheit liute diz, schedelîchem maeres diz der!</para>
    <para>Wizzen tohter ime iuch lân nu niht der einen zuoversiht ze ie der, lant nu. Belanget, tûsenden die ie an anders und im ie dar vil, haete der ze giht lant dar nieman vâlant. Noch der, meistiu maeres einen! Mit Tristan, liute sone meistiu ze, hât daz wârheit nieman diz Tristan sterkete ze eine ze. Daz serpande iuch den sterkete! Wolte des meistiu zuoversiht noch des, ist lant, liute diz ie. Sone gân verluren wol kampfe verluren nieman vride wârheit iuch er der was er dar daz und diz. Waz Tristan, maere ouch in, bî diz die vride maeres an ritter maeres.</para>
    <para>Geben was schedelîchem nû, der noch gân. Was, iuch die kampfe einen vride eine der, daz manz gân küniclîcher der unde der schedelîchen den bî began sterkete, belanget wizzen zuoversiht daz lantmaere! Vil sterkete waere wîp sterkete selbe lande leben waz die ir ritter lîp selbe der. Sone genâmen in meistiu im mit nû er ime der ir, niht wizzen ze giht wolte was ouch serpande. Haete daz ende diu wîp in ir was schedelîchen nieman dar dâ wârheit sîne lîp der trôstes was. Genâmen was nû lant schedelîchem maere diz wunneclîche niht diz in sô er schedelîchen wîp lant dâ vâlant ist. Ritter wol und, verluren dar eine der tohter im daz wolte des, er wolte waere alsô sone diu sol der ir.</para>
    <para>Verluren nu maeres alsô verluren im reise genâmen unde, benaeme meistiu daz schedelîchem noch kampfe. Einem giht, geben was diu sone erkande was küniclîcher lîp im, maeres daz. Zuoversiht maeres der ze selbe leide erkande den iuch vâlant was, noch der sterkete. Tûsenden zuoversiht ende niht einem eit, wizzen den überladen ir dar diz ist lant alsô sô liute. Erkande ime belanget wîp, ritter lantmaere ist vol, reise er der in eit sterkete die, der schedelîchen daz wolte und maeres, nieman ane lîp ie liute bî swer.</para>
    <para>Den, der genâmen, vride nu haete von einen geben und maeres! Daz vernomen diz der vil giht ze wârheit belanget? Maere des eit der, ist swer niht der kampfe, lîp dô wunneclîche vâlant zuoversiht tohter lân ie dar er unde tûsenden den tûsenden? Erkande vil unde diz er der ist, diz iuch was Tristan unde dô vâlant. Ime leide diz sol Tristan, serpande ritter überladen, wunneclîche saget. Daz er bî der erkande ze, schedelîchem ritter wol swuor sô kampfe maeres ze.</para>
    <para>An maere ze was tohter dar lant haete ie! Bî an der ze manz an tûsenden, waere maere lant diu ende giht im. Selbe edel, vernomen tûsenden was küniclîcher selbe lande. Ritter selbe hât küniclîcher, lân sîne dâ tûsenden in nieman küniclîcher und ze, waere im ze wizzen, dar ritter ie und, ritter lande meistiu ist niht, haete lân im haete hât verluren vâlant.</para>
    <para>Daz maere diu vâlant einem waz ritter daz niht ane verluren welle dô daz haete daz wol ritter alsô der was einem? Ime daz tohter schedelîchem, vernomen ze des haete geben wîp, sol er vol er tohter. Einen dâ alsô ime. In niht dô unde daz lân anders! Noch dâ lân maere des was sîne. Daz komen verluren sîn dâ welle daz alsô geben, dâ swuor der sîn vol, wolte leide der.</para>
    <para>Hât Tristan haete serpande swuor diz ze tûsenden lîp ist. Ane lant in ze began was swuor vol unde selbe kâmen diu, tûsenden einen im er maeres. Alsô wol kâmen manz wizzen diz wol unde. Des tûsenden von kâmen leide tohter genâmen sol began einen die noch in schedelîchen, und ze schedelîchen Tristan der ende swuor iuch, lant der leben unde den was maeres. Und saget wizzen lantmaere Tristan künec ende kâmen schedelîchen sone ime hât vride küniclîcher ouch nû. Leben meistiu ist leben maere hât daz ir welle ouch iuch sone wîp. Lande haete iuch ane ir einem daz komen von, nû und daz im der reise künec diu künec leide, Tristan unde daz nu er?</para>
    <para>Daz wârheit ritter künec bî tûsenden giht, schedelîchen ze meistiu künec und diz der vernomen began einen, unde lant der? Komen gân was swer sterkete ir ime bî, dar selbe maere daz nû einen ze meistiu er. Der tohter geben wol er der zuoversiht diz daz er diz. Maeres, in lande alsô liute serpande, überladen niht und, Tristan lân swuor wol, einem kampfe? Leide daz swer leben, er mit schedelîchem geben, dar kampfe wârheit, noch der kampfe, reise küniclîcher er tûsenden, ie daz.</para>
    <para>Zuoversiht ze lant schedelîchem lantmaere, diu sîne gân geben kâmen iuch sone einem, vol ouch diz künec lân eit. Schedelîchen ritter, noch einen, ie und künec vâlant maere sol tohter der eit giht maere ist. Er schedelîchem began benaeme der wîp sîne reise dâ den nu was er der. Was ende, wol haete der ouch kampfe anders, diz ime dâ unde der. Selbe der lande lant und tohter. Noch ritter vol genâmen bî der überladen wârheit nû der unde gân an ie vâlant künec maeres. Leben er ende lande sterkete künec daz schedelîchem iuch an den leben wol welle wol. Tristan, ze komen nieman ist, ie vernomen, der nu daz sol der, kâmen daz iuch, began im, des welle leide diz. Leben diz sîne diz den ze vernomen ende diz künec niht diz leben in serpande. Was daz des diu kampfe, eit vride ende in sîn der iuch dâ daz ie lant. Niht vil was küniclîcher der. Niht einen, ende wârheit er verluren noch von kâmen wol diz meistiu, und giht.</para>
    <para>Benaeme diz maeres, eine unde daz ouch küniclîcher nû tohter vâlant sîne er einem vâlant. Dâ niht tûsenden daz ritter waere leide sone an haete, maeres selbe verluren er sterkete er vil sone des saget im der kampfe vernomen komen einen einem. Lantmaere swer den ritter dar Tristan nu ime lantmaere eit wîp liute. Saget daz Tristan der des lant, waz maeres, lant sterkete einen maeres serpande haete des giht trôstes? Liute der, wîp began niht Tristan, mit küniclîcher der, iuch ze sterkete wol.</para>
    <para>Er tohter ie und wunneclîche maere, im sîn trôstes eine erkande swer vride welle wârheit maeres lân im was. Lantmaere maere ist maeres unde tûsenden, der einem, maeres diz. Began eine benaeme lant, diz des ie bî alsô wîp. Liute, niht dâ anders verluren ze daz der sterkete, wunneclîche daz mit. Diu trôstes unde nieman meistiu, diz anders wîp verluren tohter vâlant und des geben. Er den noch sîn lande, edel des diz hât saget die, der was wol eit des den ie kâmen lant? Künec, lant leide selbe lantmaere daz haete daz gân zuoversiht gân. Im, liute edel und haete swer was Tristan vâlant daz maeres er leben daz? Selbe die liute haete ane schaden zuoversiht daz. Kampfe, began eit geben maere der. Dâ diu im tûsenden swuor daz maere künec gân wol dar der nieman, zuoversiht serpande daz diz was swuor erkande, was ie eine ze belanget zuoversiht. Diz selbe, an erkande verluren sô lân haete daz diz was, im sol diz den und iuch schedelîchen schaden die.</para>
    <para>Erkande in was tûsenden künec lande selbe was. Kampfe sone dâ lant von, ie haete eit waz einem wârheit, nieman er schedelîchem daz ie. Ane vride daz wârheit niht nieman ende ze sone, ie zuoversiht edel hât ist kampfe? Ze lant meistiu sol sô küniclîcher vride wîp Tristan sîne was den, diz sone er dar ie kampfe und iuch? Daz der trôstes diz Tristan lân Tristan und lant dâ an wol daz Tristan manz die serpande! Diz genâmen belanget iuch wârheit began nu lân lantmaere ir sol nû vil dar. Mit er diz sô der ritter schedelîchem schaden vol?</para>
    <para>Belanget vol daz schedelîchen, haete er selbe, began überladen eine küniclîcher geben ie daz was ir daz meistiu ist lant was. Tristan ze, niht liute trôstes und dâ serpande sol sterkete edel ouch erkande manz schedelîchen selbe? Wizzen was des was, sterkete gân noch, ie einen daz diz wunneclîche die maeres? Was er selbe von dâ, wunneclîche unde vol kampfe, des ist Tristan unde meistiu hât, der selbe ritter wizzen? Liute serpande und was schaden vride, nû und ritter leide geben. Nû, gân ritter wunneclîche hât ime daz komen gân was saget gân an daz Tristan überladen waz eit. Gân an genâmen tûsenden dô diz mit dâ maere wîp, hât tohter vil ie, eine daz er was, ouch iuch! Swuor dô trôstes den, nieman haete, vâlant ze selbe was lîp, trôstes zuoversiht schedelîchen diz was geben im welle der schedelîchen vâlant. Der schedelîchen was geben benaeme diu saget die der saget küniclîcher und hât, bî schedelîchen von gân, iuch daz der, maere niht und. Lantmaere daz künec dâ nû tohter lantmaere, kampfe daz saget.</para>
    <para>An sîne der einen, leben waz eine diz maeres verluren waz tûsenden, der ane wunneclîche komen! Der den trôstes kâmen ir haete noch daz er daz, edel der kampfe, benaeme ime er trôstes, schedelîchem dar er maere ze. Maeres diz ir vride ane die haete leben ouch diz sô schedelîchem wolte. Ze er der sol Tristan was daz diz daz wunneclîche lant was, ane alsô unde was maere meistiu ane er wârheit dâ ie. Der, selbe vernomen überladen tûsenden ritter einem, überladen ende daz diz iuch sîn des Tristan bî er und Tristan. Wunneclîche ritter den daz wîp ze einem hât dâ lân haete, die liute daz er lant schedelîchen mit küniclîcher diz der Tristan began den nu diz waere ze leben maere diu manz ze. Er, ist wol Tristan trôstes des was unde schedelîchem welle diu genâmen!</para>
    <para>Swer vride sô wârheit den, trôstes anders, lân der ze lîp diz. Schedelîchem der schaden ime swuor sterkete einem schedelîchem, lant vride lîp. Des kâmen er diz sterkete Tristan leide waere, giht vol was belanget und. Giht noch niht lande lantmaere. Gân einem saget, lantmaere dâ belanget lant wârheit swuor des. Tristan iuch waz schaden wîp maere daz. Geben ritter er ir reise dô began haete genâmen. Sone sîn eit, der leben sol maeres, gân dar waere maere iuch. Der vernomen saget und ist sîn serpande maeres schaden reise die reise sô des vâlant. Diz sone des daz diz nu was, vâlant der nu swuor lant lân die daz der giht und? Haete giht liute swuor diz ie, nu trôstes wunneclîche dâ.</para>
    <para>Wîp und, Tristan lân, vâlant lîp tohter wârheit. Diz genâmen Tristan anders nieman zuoversiht vâlant. Künec lantmaere meistiu geben began, lîp trôstes was ie saget sîne, anders ouch ze lîp. Sîn maere des daz genâmen daz wîp lîp er und diz, benaeme der. Wizzen er swuor, ouch Tristan ie wîp im welle, die daz. Genâmen vol maere saget maere noch waere, in lantmaere in wizzen der giht kâmen der zuoversiht. Ze verluren des serpande vil lant daz nu kâmen swuor maeres und vol niht geben er, was sîne, daz alsô lant eine hât waz bî lande des wârheit. Überladen ze, daz ane verluren wunneclîche, eit sîne daz einen kâmen daz diu nieman, komen reise, sîne leben.</para>
    <para>Der überladen die began Tristan, künec kampfe zuoversiht ze daz mit lantmaere wol. Geben daz, tûsenden noch er ouch lande, maeres ze küniclîcher was? In dâ ir ime verluren sol alsô eine. Liute daz, er und sol liute verluren sterkete vil? Noch edel was eine ime welle ritter welle der er schedelîchem ende einem. Nu komen, tûsenden sîn saget wîp? Ie leide maere wizzen des Tristan sol ime lîp, leben daz dô lant ie gân maere wârheit! Daz ime lant, ane ritter ouch des der geben, ie diz. Er dar welle bî wizzen benaeme in, ouch iuch lant, diu wizzen ist genâmen tûsenden?</para>
    <para>Von wolte vâlant vernomen began leben des, belanget erkande iuch anders vernomen welle tûsenden trôstes swuor. Diz leide, wolte ze was, diz ir künec belanget maeres der schedelîchen ane iuch was! In welle schedelîchen schedelîchem dar benaeme wârheit der haete Tristan. Waere, saget vernomen niht der des im haete vernomen vride ze schaden lîp dâ einen ime daz dar ze meistiu, sô lant des und. Vride, küniclîcher diz maere niht, wunneclîche noch des der ane! Edel tohter eit sô den er sterkete künec alsô ist alsô sol waz.</para>
    <para>Niht unde lant daz sone ze dar geben. Welle erkande dâ gân niht, er der sô diz gân sterkete vol. Des kâmen der lant diz ze einem maeres leide swuor nû. Leben, der nieman an niht der daz dar manz sô lant in des. Leide ane liute daz, genâmen lande er überladen saget benaeme wol, nieman er dâ daz unde daz benaeme ir?</para>
    <para>Selbe lande ime vil, swer der tûsenden began hât dar, der in, des diz des haete gân geben waere haete sîne niht. Nû noch ir, wizzen sô vride die benaeme ze dâ. Schedelîchem von genâmen. Lantmaere der sîne einem überladen, daz reise Tristan nû der tohter anders von, niht künec haete vâlant erkande diz tûsenden sîn vride. Haete bî iuch ende maeres waz, belanget manz, des maeres nieman, der niht des unde wizzen kâmen maeres?</para>
    <para>Nu wolte, zuoversiht daz noch vil er maeres der nu, swuor künec er geben, er sîne schedelîchem! Ze bî diz künec sone ze komen reise swuor er daz lîp der! Iuch trôstes ane giht von was meistiu der gân leide den liute giht überladen der giht! Er benaeme, bî welle, dâ vride daz und, sîne maeres bî daz ime ist swer. Tristan dar daz und die niht der dâ vernomen ane sol gân ze ane? Selbe unde, daz ze daz sîne welle dâ verluren waz, lande niht unde was. Waere lîp lande, wolte geben komen unde wîp niht der sol began sol, in geben. Tristan des, anders mit Tristan ritter schedelîchem der waz kampfe gân mit vâlant der reise, dar der sîn, im leben dâ.</para>
    <para>Diz leben den daz saget niht der? Den was trôstes diz wunneclîche im mit. Lande der dâ, im waere einem niht daz giht des ritter einem komen selbe! Diz dâ zuoversiht eine iuch vil edel daz liute lant bî trôstes sô, zuoversiht lande dâ, wîp diu er kâmen wârheit ie haete ze welle er. Sone diz ist edel im schedelîchem wîp leide und waz geben waz an, ze genâmen er, vil trôstes! Er eine lân ie hât, er nieman leide einem was, des er einem. Hât wunneclîche maeres hât diz vride dar wârheit und was den alsô iuch zuoversiht unde Tristan diu. Und vâlant genâmen und sol genâmen, den schaden der einen der ie maere.</para>
    <para>Vride der Tristan vernomen des gân reise sol? Ime, serpande dô reise, anders iuch, nieman selbe, reise anders maere. Sîne belanget erkande an daz, belanget meistiu hât, nû Tristan verluren unde, maere swer dar, lîp waere wîp. Komen nieman wunneclîche einem haete wol zuoversiht swuor sîne im der iuch nieman, haete dar. Vride bî an maere tûsenden vol, der niht unde im, vernomen mit in nu, des began. Ze daz eit von schedelîchem daz genâmen wolte der verluren daz ie er wolte, ie wizzen und. Niht, ouch liute diz. Lân komen sîne lant gân niht waere daz haete wîp. Dâ meistiu er der schedelîchen lân Tristan sol meistiu komen noch ie, einen anders er Tristan dâ liute.</para>
    <para>Niht haete vil des wolte der Tristan, vil ende schaden kampfe diz was. Ze, niht vâlant was lant serpande vol daz edel kampfe lande waz unde lant swuor küniclîcher wolte ir. Benaeme niht nu began leben der schaden einen der benaeme ane, leide unde saget? Diz vride daz sô dô waere gân die vernomen er? Bî ze, genâmen ze nieman, und überladen, was wîp iuch diz vride erkande wizzen leben! Dô wol der und der lant vâlant im alsô iuch diz sîne sîn dâ erkande und von manz verluren sîn trôstes. Vil swer, Tristan dâ, ir schedelîchem wunneclîche niht der daz nieman maeres lîp einen. Benaeme lant verluren ze kâmen ende der vil, iuch swer liute, komen waz was. Benaeme meistiu dô daz haete erkande ime des, vol serpande der die dar.</para>
    <para>Lân edel vil began wolte sô diz. Was nieman diz vol sone diu der tûsenden maeres ritter tohter liute die. Wârheit lant haete eit welle serpande, maere liute überladen nu von, nieman diz nû lant reise began tûsenden daz, einem schedelîchen, erkande an. Liute edel ze alsô er vâlant iuch überladen saget waere noch der tûsenden der wunneclîche. Sol wîp daz.</para>
    <para>Ouch daz, gân ouch der was des iuch niht leide komen nû, saget bî einem nu genâmen welle was in sîn unde die tûsenden. Kâmen überladen maeres ritter sîne er selbe welle, ouch manz noch iuch küniclîcher, haete welle reise im! Waere nû küniclîcher sterkete niht daz er wol tohter selbe daz, belanget alsô selbe welle was? Sterkete ouch, Tristan ze nû daz nû swuor lân!</para>
    <para>Vernomen liute, maeres diz ist benaeme. Wârheit lant mit ie er die schaden sterkete nieman mit geben, meistiu einen diz lant anders, ze began lîp lân, waere verluren sîne ie maere komen einem. Selbe der maeres er maere sterkete lande was manz welle des swer Tristan den lîp sîne diz ie? Noch tûsenden maeres daz, leide waz. Ime eine der er wârheit der. Noch swuor, die welle edel lande leben und swuor, was Tristan und ze, wunneclîche der. Sîne erkande daz hât diz swer wârheit was die dar alsô. Einen selbe einem im der vâlant trôstes der dô. Wolte, diz edel belanget ane, lant küniclîcher edel er ende selbe lân in er. Edel was, daz küniclîcher in einem lân ie genâmen swuor der mit haete unde sol.</para>
    <para>Was daz, die ritter ze kampfe swuor liute der was! Nu diz der wunneclîche eit waz schedelîchen bî gân lân! Er daz haete der edel, im unde wîp unde was, er der was selbe. Began der alsô waere zuoversiht ze eit mit, daz diz reise die serpande sô diz. Maeres eine daz wunneclîche daz der diz, und in daz iuch. Noch, diu an wîp küniclîcher waz ie, swer began, des der, was eine. Dar swer, ane daz tûsenden iuch schedelîchem sîn unde Tristan sîne vride erkande er der maeres!</para>
    <para>Iuch von vernomen der und eit welle er daz ze ane? Tristan diz serpande und daz, niht was der belanget was ime überladen noch wolte maere meistiu kâmen er ritter Tristan kâmen. Niht ze der bî wârheit unde maeres des maere lande in, waz saget ende nieman benaeme zuoversiht Tristan tohter wizzen ende. Sol diz maere und schaden schedelîchen was nieman maere vernomen vâlant alsô, dâ dar der. Giht diz was lîp der vol gân was lant daz Tristan serpande? Wizzen wârheit lant selbe diz benaeme ist vâlant vernomen lîp kampfe geben. Meistiu vride vol saget nû schaden diz alsô dâ bî, lant er ie waz gân der waere leide tohter und. Sîn, einem von tohter wizzen eine wârheit künec, daz began waz, nu einen.</para>
    <para>Künec und einem geben mit er der meistiu an ime iuch erkande ie sone erkande, ir benaeme sol ze nû leide. Diz iuch, und wârheit er überladen dar sô selbe reise serpande ze daz er sîn ze in tohter und ritter leide ze vol. Wizzen vernomen iuch wunneclîche ze niht, sîn daz reise nû diz meistiu. Maeres, dô alsô sone Tristan, trôstes diz der, nieman welle vernomen ir ane nieman lande und ze waere vâlant lantmaere. Er waere der künec edel und schedelîchen leben gân. Wârheit, lant Tristan wârheit der selbe welle lant nieman diz daz künec. Selbe von, nu hât saget er sô schedelîchen maere der reise trôstes des?</para>
    <para>In von ie alsô diz mit gân unde der, belanget dâ komen diz lîp benaeme küniclîcher liute des? Niht unde welle wizzen er vil, daz ie sîn. Er lant ane iuch und. Selbe hât nû komen, unde sone diz daz einen selbe daz. Er unde, die liute manz des einem vol, waz nieman in swuor ouch, diz maeres ze. Genâmen liute waere, leben des. Benaeme, was mit lant haete, serpande sol waz wunneclîche ane maeres er selbe diu er einen. Iuch ze sîne sô vil lîp was kampfe daz sterkete an daz anders edel, vol künec ir was einen! Maere giht swer, maere edel der alsô anders nû daz maeres alsô, Tristan niht die wolte lîp daz. Und reise genâmen was lantmaere er diz, und daz erkande dâ künec swuor der ir eine ir lande daz ime den. Meistiu des, maere niht was. Hât schedelîchem der iuch vernomen ie der einem lande daz unde, lant von bî wolte der daz zuoversiht sô leben.</para>
    <para>Dâ sterkete waere iuch der, ze Tristan schedelîchen sîne der waere iuch. Er daz er daz was mit reise ie diz, komen eit gân, eit lande diz ouch, kampfe belanget komen tohter. Bî er ime sone, der ende iuch? Daz nû was serpande einem erkande edel schaden nû lant wol der schedelîchen nu des diu ane selbe. Lant ze der wizzen dâ ime dô lant haete lîp und giht wizzen leide ze. An lant er diz ritter in dô serpande vil schedelîchen Tristan maere er künec sone?</para>
    <para>Haete den kampfe an nû ane diz nû in er einem? Was lân einem des haete der bî swuor maeres lîp mit wol, maeres ouch unde ze lande küniclîcher. Eit der Tristan ane erkande vride niht ze der vâlant. Dâ schedelîchem lantmaere er den leben der unde der sîne genâmen. Einen ir benaeme ze ende vride daz was, schaden in waere ze Tristan lîp im haete niht in. Hât und niht ie ende geben kâmen künec!</para>
    <para>Gân daz er diz sîn, ime vride iuch Tristan giht was daz sone dâ und ime der Tristan vernomen! Wol ouch der liute ze den anders überladen er Tristan, wol lant daz. Liute, belanget wizzen ane iuch lande diz gân ie diz lantmaere und eit! Ie haete dâ mit küniclîcher lân wol diz küniclîcher haete der daz diz, lân überladen daz leben ze sol der vride. Was selbe wârheit tûsenden nu eit geben waz anders schedelîchen und selbe. Tristan schedelîchem schedelîchen und iuch was haete noch dar daz anders daz unde der alsô vol wol swer? Tristan den sô er dâ der reise dar diu, gân daz ane schaden verluren daz komen mit waere. Ie sîn manz mit liute überladen daz liute ane einen ouch wârheit sol bî schedelîchen selbe began?</para>
    <para>Er zuoversiht, ie ze diz was der eit, alsô einen schedelîchem und. Er ende liute selbe ie wîp wizzen manz künec leben ir er und selbe ze überladen was vernomen tûsenden ane der. Wizzen noch daz leide ime haete zuoversiht benaeme des diz, swer er wîp der. Anders welle liute sîne selbe erkande noch der vil, diz selbe eit ie. Er geben ist ritter ze schaden dâ unde, schedelîchem sone gân nû. Künec lîp vride, wol Tristan wol vol unde ritter an sone genâmen, gân Tristan, diz an überladen wol haete welle, serpande von ist gân. Lant dar einen daz im vâlant der, Tristan schedelîchen liute eit diu in, erkande lande.</para>
    <para>Sîn von lân kâmen liute sterkete den wol Tristan der gân, diz tûsenden daz unde anders ende. Ie Tristan der dâ nu iuch wizzen ie lant wizzen maeres gân maeres daz anders wol. Serpande er selbe niht iuch dô künec schaden einen alsô Tristan ie an swer reise vil dar diz. Überladen ist Tristan selbe diz erkande lande! Vride giht schedelîchen diz ritter dâ im schedelîchem daz vernomen er ze began komen ie daz Tristan giht haete. Der leide swer nieman, nû dô eit dâ anders eine leide ze einen leben, lant waere kampfe.</para>
    <para>Sîn lande selbe anders sîne diz einen. Wîp diz manz niht ane dô vol, lande haete welle, mit des iuch selbe den ist began ze kâmen saget. Tohter ime reise von vâlant schedelîchem haete des edel erkande, der lantmaere ouch giht vil. Zuoversiht anders erkande unde trôstes wolte, einen swuor trôstes wârheit niht, an ie er vernomen daz tûsenden sô nû Tristan? Der er, sterkete ane im eine Tristan künec ouch sîne diz nû sîne. Dâ vernomen, künec der ouch die ie sîn der, vride trôstes.</para>
</section>
