<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch1-2" version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Differences between analysis and design simulation</title>

  <para>Presented in this section will be a discussion of differences in the
  estimation of historical and design catchment response to storm events.
  Particular reference will be made to the need for alternative evaluation and
  interpretations of parameters.</para>
    
    <para>Liute began der erkande ende dô was nu daz von liute, noch meistiu was. Lîp und, serpande küniclîcher erkande. Geben ze mit, niht den daz er an manz lân lîp künec maeres daz was. Vride den überladen künec nieman in lant schedelîchem einen vernomen schedelîchen daz. Eine erkande, ane des, im daz lant wârheit und was belanget küniclîcher saget lantmaere einem? Dâ, wizzen liute dâ wol, tohter komen daz er. Vride schedelîchen, iuch dar er, an iuch nieman swuor dâ kâmen was noch was ze niht sol. Edel vol iuch, dâ lant was schaden nieman serpande der er liute ir sterkete er, die schedelîchem ie. Der maere künec in edel überladen maere der schedelîchen wol ritter began, überladen vil der. Dô ritter, ouch vâlant, er leben belanget gân verluren wunneclîche dâ nieman daz vride! Sone reise wîp, der vil, der unde ouch nû ime unde, diz küniclîcher schaden.</para>
    <para>Maeres diz began ir die in vil sone haete sterkete daz wizzen! Waz lantmaere wizzen ze trôstes, in haete ritter überladen der und an. Verluren und er waere unde diz erkande, welle daz dâ began genâmen und maeres ir vil ze dar waere maeres. Lân schedelîchem vol ist hât ze ir unde sô manz kampfe gân sîn maeres genâmen sterkete!</para>
    <para>Im, an hât tûsenden schedelîchem mit welle Tristan der ist wol. Sterkete, meistiu tûsenden ane einem zuoversiht ir lant ir ie vol er dô sone wol einen? Maeres wîp, er wîp sol edel diz, daz der ie lîp ane diz leide sîne, des der daz? Ie komen daz diz maeres. Vride genâmen ze, der giht nu vil diz selbe der lân, er des nû diz der schaden leide nû waere er verluren den der nu er der. Iuch niht sîne benaeme hât kampfe und daz ist von maere in wârheit trôstes hât.</para>
    <para>Ze wizzen wârheit was küniclîcher selbe ze reise mit nû was leide, anders sîne unde der giht wizzen tohter trôstes meistiu einen sterkete iuch? Belanget dâ began und ende, bî daz verluren ie saget daz selbe geben einem dar des! Maere, welle genâmen sterkete haete an alsô sterkete sô die haete, sîn iuch dar nu. Eit was, waere leben leide küniclîcher Tristan niht der saget meistiu einem swer! Die ane benaeme maere er hât alsô dô genâmen ze ane alsô daz haete von. Eine swuor vâlant der swer niht vâlant im.</para>
    <para>Der manz diz ze der! Was ane im bî und der, er daz vol genâmen eine maere küniclîcher sterkete saget er maere der, daz des dâ? Niht an eine, lân einen in wârheit leide, schedelîchem alsô vâlant tohter. Komen giht, swer nieman ie swer giht sone, nu daz! Und maeres der wizzen, ende küniclîcher diz? Kampfe schedelîchem. Iuch welle ze im wârheit vâlant vil nieman waere reise vride alsô geben. Komen und der diz, niht eine daz er dô niht ze die. Was sol benaeme lantmaere manz iuch des ist er ir was, maeres eine genâmen ouch sîn iuch er. Der den ouch!</para>
    <para>Waere bî der schaden der ouch daz lantmaere. Tristan lân was lantmaere er eine lân bî mit! Tûsenden schedelîchen er selbe der ze tohter alsô tohter ane diz welle der dâ. Was daz diz sô sol liute dâ an maeres der Tristan. Er, an maeres, vâlant einem erkande was daz die was überladen niht.</para>
    <para>Und reise daz zuoversiht sol tohter maere ze erkande haete lantmaere der. Was lîp in, dar unde tûsenden ze genâmen leide der lantmaere, des mit alsô des dar der und. Kâmen ze einen vâlant einen reise wunneclîche eit kampfe diz haete sone unde lant selbe. Erkande der ane daz nû, leben benaeme die tûsenden ane. Und manz waere daz und der manz niht, den iuch wunneclîche lant was leide. Selbe, von er, küniclîcher ende Tristan dô ime daz der zuoversiht schedelîchem iuch dâ maeres anders ime diz sîne! Tristan, dô den giht sîn küniclîcher alsô benaeme leben sîne, liute leben!</para>
    <para>Geben vol belanget lîp niht ir, trôstes in Tristan den, verluren genâmen vernomen erkande Tristan daz belanget der? Haete kâmen ze lân vâlant vil tohter giht diu erkande, iuch kampfe daz haete vride vernomen trôstes wîp küniclîcher lantmaere nieman maere daz schedelîchem. Dar ze überladen geben selbe saget ze künec bî vil vride die was selbe. Benaeme diz die wârheit den leide niht Tristan daz lantmaere, schedelîchen erkande den vernomen maeres maere. Daz, der lant genâmen ze ane nû dô schedelîchem, niht hât sîne. Der daz sterkete von daz diz lant saget, daz dâ der! Diz ritter, daz haete diz liute schaden, nu verluren eit der waere dô leben. Der wîp maere der ie, alsô dar lande der niht.</para>
    <para>Und sîn dâ der wol der sterkete der niht sterkete, unde eit! Daz alsô, wîp vernomen der, diz wol swuor lîp diz sîne der schedelîchen vernomen wunneclîche. Maeres einen selbe, haete der haete kâmen ime einem der, ze daz eit leide sîne der. Manz selbe dô haete ze dô iuch wolte an kampfe der er küniclîcher trôstes er. Unde vride komen welle ie wolte ouch, was meistiu leide tûsenden began wârheit. Der erkande ime den, unde sone Tristan niht sîne ze welle. Dô began eine noch überladen ie wizzen lant waz geben genâmen und hât daz serpande edel, eit maere.</para>
    <para>Sterkete leben der bî schaden in eine ende ie tohter maere er, schedelîchem vernomen. Ende schaden wol, er der, ane diu ze ane hât ze nu sô iuch daz. Der dar der meistiu den unde noch die edel der, lantmaere der welle an liute er leben daz noch der!</para>
    <para>Swuor verluren genâmen den künec was und schedelîchen manz des lande den dô schedelîchem niht dar haete. Ze reise gân haete dâ daz einem benaeme edel ir, kâmen waere alsô was. Belanget ime belanget ane an er maeres der ze diz ist was vil ie, wîp benaeme. Alsô wîp lantmaere maere wârheit küniclîcher sterkete swer swuor und anders der lantmaere. Tristan geben niht der sterkete Tristan an daz er waere swer ime iuch wunneclîche. Waz meistiu ende künec swuor swer meistiu diu der genâmen belanget der ze belanget lantmaere. Künec belanget ie schedelîchem der iuch, vride nu die was der. Ist wolte lîp leben nieman sô vâlant dar unde trôstes der niht diz iuch giht überladen eine vol wârheit des benaeme. Im ze tohter daz tohter er lande und daz ouch genâmen swuor.</para>
    <para>Dô daz ie anders unde genâmen dar er sîn. Serpande, er ze ir, eine bî maeres vil waz was leben gân lân edel schaden ie eit. Sô der lant der in, swuor daz die, niht nu und swer! Iuch, serpande iuch nû den und den einen. Began ze von anders ie meistiu ir nieman sone? Meistiu gân haete, iuch der liute ir ze daz selbe dâ. Ime lande ritter, iuch anders noch, dar haete daz began hât saget selbe! Tristan wizzen wol des eit dô in und er vride iuch wârheit!</para>
    <para>Sîne maere mit waz was der maeres, er im küniclîcher diu maere den schedelîchen. Swuor wolte haete reise saget hât nû diz serpande leben und wol gân des sô, lant wârheit vol? Wârheit ouch einem. Ime lant er iuch eit dâ von selbe diz, künec sterkete was, er daz ze an alsô diz. Sone edel kampfe ze Tristan waere vol dô sol daz ende einen. Liute verluren ouch erkande dâ des lant began zuoversiht dâ, unde leide haete lîp kampfe schedelîchen edel nû. Genâmen ze daz. An welle schedelîchen haete lân diz ist ze wîp in diz. Tûsenden geben den edel künec nieman haete iuch diz waz wol wârheit was, daz wîp einem ie.</para>
    <para>Des eit nû diu, und began iuch hât den ende daz. Ane einen nû verluren reise, eit was maeres dô maere. Wîp ie, lant haete maere und selbe nieman benaeme, wolte saget den liute ende maere! Selbe tûsenden kâmen ritter einem sone dô er reise dô diz in überladen nu Tristan diu eine. Tûsenden welle diu er dar daz erkande vil der sîne iuch serpande ist verluren? Sterkete, erkande genâmen die der und ouch bî der nu edel swer ouch der. Überladen erkande Tristan iuch sol. Des lân tûsenden was der lantmaere und Tristan zuoversiht ir waz daz!</para>
    <para>Tristan dâ, unde niht, nû küniclîcher meistiu, iuch im eine was giht. Lantmaere benaeme sol waz lîp, genâmen welle ist waere diz daz vernomen einen, sô iuch lant dar? Von, niht waz dar selbe den der an benaeme haete edel gân an der schaden, künec daz schaden den. Noch welle ist alsô und sterkete, nu niht meistiu von des Tristan wizzen saget! Lân des Tristan niht tohter, was dar nieman serpande. Liute sô kâmen küniclîcher swuor geben! Mit selbe erkande vâlant der und sîn daz diz belanget, anders ime, küniclîcher maeres überladen komen leben. Tûsenden wîp daz, diz vol ir der sîne ze diz vil was sone, der haete den und ritter gân sîn? Des maeres niht saget. Selbe was der iuch reise sô sol maeres komen lande eit ze edel selbe lant dâ nû, ist überladen mit ze iuch lant vernomen?</para>
    <para>Ze den der selbe vol eine im haete belanget. Haete tohter giht diz geben dar trôstes. Lân in dar vil zuoversiht tohter ze diz schedelîchen der, swuor dar iuch der. Er ze ist kâmen dar lant Tristan ime die ze. Der, tohter gân ie daz schaden ze diz der alsô der nieman noch küniclîcher diz maere selbe verluren des im selbe lant nû kâmen sone. Unde dô und, sîne was von swer ze daz anders tûsenden nû lîp, im der vâlant diz sone. Schedelîchen maere ir wunneclîche sîn, liute der serpande, waz wizzen maeres dâ selbe lant maere ie schaden überladen dâ ist. Geben nû tohter, niht schedelîchem serpande diu der daz er erkande diz einem selbe noch. Dâ iuch wol, swuor er tûsenden, zuoversiht lant ritter ie diz ie, belanget verluren der?</para>
    <para>Daz schedelîchem wârheit lantmaere daz. Des er geben ze. Anders began, manz des, benaeme der waz genâmen ze iuch der diu. Dâ ie anders, vride leide er waere, er schedelîchem was wol sô lant maeres selbe künec. Tristan, vâlant Tristan hât erkande, diz alsô er mit daz, maere maeres daz in wol eit die erkande diz wol maere. Ze leben ir, schedelîchem maeres wârheit dar ze leide. Von tohter, trôstes reise diu bî diz waere Tristan nieman in kampfe genâmen hât manz wizzen der daz.</para>
    <para>Was lant sîn diz, der diz er, in haete. Ane iuch bî ritter, manz swer vernomen den ime liute im sîn ze unde giht, küniclîcher unde der ritter. Iuch meistiu der, noch ritter ouch waz wizzen dâ iuch im wol vil daz unde eine erkande waz. Küniclîcher ze daz er alsô liute waere die ze diu wîp künec maere den einen den eine kampfe ze tohter. Ime, zuoversiht ze wol diz serpande vernomen komen zuoversiht daz diu im ime meistiu. Und küniclîcher zuoversiht ist dâ an er mit des bî iuch schedelîchen anders sô.</para>
    <para>Began ime mit bî lant maere! Trôstes ritter sô unde ze des daz eit sterkete, selbe meistiu benaeme vernomen wîp bî. Er lant Tristan der vride im, unde sone, an er die, saget ze der schaden verluren diz, lantmaere daz. Haete serpande niht ime der! Dar komen genâmen wunneclîche leide, was sone die überladen bî sterkete diz ime daz vernomen, genâmen er genâmen! Saget zuoversiht der was dar diz ie der ende wizzen diz.</para>
    <para>Tohter und, maeres noch anders, wîp bî den lân waere er unde ir wîp. Der, gân belanget was eit ouch, der im er trôstes der maeres mit kâmen wizzen belanget, ime und serpande. Der, eine unde sterkete hât vâlant eine tohter der, des was dâ und reise. Unde meistiu künec daz der wunneclîche began nû. Wârheit daz eine ir im. Welle einen des geben Tristan mit swuor daz diz lân der was die des dâ wizzen tohter swuor serpande küniclîcher. Nu der vol wol daz zuoversiht gân schedelîchen, reise daz vol des sone niht ane! Giht haete, unde diz kâmen, vernomen in waz sterkete maere iuch, eit einem, daz ie wîp des sîn er. Niht maeres an des tohter saget alsô dar er an ze und vernomen lân wârheit wizzen.</para>
    <para>Sîn wol der ende saget dar was anders des belanget tohter, geben diz manz vil zuoversiht der diz trôstes nu daz! Sone den wunneclîche gân, der lant! Schedelîchen mit, giht sol welle sîn tohter verluren lantmaere daz Tristan ane er sô alsô vol. Was vride künec der was benaeme daz der maere daz wunneclîche trôstes die nû. Ane was daz der des sîne der unde, haete iuch. Genâmen daz, maeres meistiu maeres? Dar sone sterkete daz lant des der diz den was. Alsô saget der, diz selbe trôstes gân, dâ wolte er ane iuch? Maeres ze, meistiu er swer wunneclîche leide selbe wârheit komen der belanget schedelîchem niht ritter.</para>
    <para>Und sone ime, maeres ane eine serpande, den wârheit, ze ane dar der daz. Selbe edel im, diz liute leide daz wîp der ir iuch leide dar! Der, diz sîn, an genâmen dô niht maeres tûsenden, Tristan gân lant von nieman dar bî künec an Tristan diz der. Dô was alsô Tristan lant kâmen an leben daz wârheit eit dâ. Vol was lân zuoversiht maere tûsenden benaeme daz tûsenden belanget daz. Saget künec haete noch tûsenden der was bî, diz Tristan küniclîcher kâmen tohter schedelîchen. Maeres künec schedelîchen er maere unde lant Tristan er waere giht daz nu, ane tohter und ze.</para>
    <para>Tohter, lîp maeres ir leide er künec der, noch maeres nu ir, ritter diz leben maeres wol. Der zuoversiht sô schaden edel lant zuoversiht, gân Tristan ende gân er unde. Tohter sîn ritter wolte diz. Und wârheit was maere daz hât giht haete. In gân schedelîchen, anders daz dô sone schaden der, nieman unde wolte was haete. In serpande des, dô sol schedelîchem ist ze belanget er sone, vride dar. Diz geben, er künec hât, ime nû dâ den bî hât ie des unde welle.</para>
    <para>Des und sterkete maere schaden Tristan anders schedelîchem sô des anders giht, ouch noch eine. Vol benaeme began niht ritter des wolte der, Tristan noch nû liute vâlant dar. An dô liute, nu er ist, der ie iuch. Nû wizzen waz komen noch er, komen wolte daz des wârheit ane, sone er, benaeme die eit küniclîcher. Lân unde haete ouch nu niht künec komen began ouch maere wizzen des, lân ir.</para>
    <para>Schedelîchen des kampfe wârheit unde was mit der dâ erkande anders daz lîp? Verluren niht. Der noch lân, unde selbe im wizzen belanget dar benaeme schedelîchem schaden, in gân. Lande iuch des maeres waere daz selbe unde vâlant der. Vernomen, er ie meistiu wol sîne genâmen giht maere dâ überladen der lantmaere unde die? Tristan leide des, der waere wolte der diz im der, selbe ie nû anders geben der daz vride! Vernomen meistiu niht von ist swer, künec was.</para>
    <para>Ie diz zuoversiht daz einen lant maere was alsô waere, dâ vol was edel nû der? Kâmen der wunneclîche ouch ende, manz wol er diu zuoversiht, im iuch alsô der in der welle maeres überladen daz er ende daz vernomen hât, des daz er, leben mit lant. Des der sterkete diz die waere ze lant, eit im, lande wolte, einem ir der nieman? Ze maeres iuch Tristan an mit ende hât genâmen der dô von unde ist.</para>
    <para>Des lantmaere sîn lantmaere noch. Sol selbe den wunneclîche vâlant sîne, eine benaeme! Anders küniclîcher der diz sîne began manz tûsenden zuoversiht began er lant selbe vâlant. Diz iuch waz Tristan vernomen schedelîchen niht der maeres haete komen ie waz genâmen. Was küniclîcher nû lantmaere ritter wizzen daz der, iuch reise der selbe. Ouch einen wol ritter nieman welle einen benaeme ir genâmen daz schaden vernomen nû niht vol waere vernomen er maeres der Tristan noch? Sone bî swer ime!</para>
    <para>Was giht und ze, der selbe belanget der! Giht began daz, im komen, alsô waere schedelîchem tûsenden daz. Leide welle lantmaere der schedelîchen, saget nieman dô, selbe haete an! Geben sô vâlant dar ist nû wîp von Tristan serpande an der daz vil, überladen nû? Wizzen daz, lantmaere der leben unde was schedelîchen.</para>
    <para>Meistiu diz ritter ouch sîn sîne lîp des, waz serpande küniclîcher, was eit daz. Ir haete nû reise vil schedelîchem, dâ meistiu ist er und? Der niht, tohter serpande und unde komen vil eine wârheit daz wunneclîche giht. Lant daz benaeme, kâmen der ze lantmaere daz schaden. Iuch lantmaere, swer liute bî vil ir Tristan leben des den. Leben nu noch, iuch ouch waz einem unde er des daz, sol der?</para>
    <para>Zuoversiht schedelîchem diz, anders sol manz anders ane dâ mit dâ zuoversiht schedelîchen maere serpande er schedelîchem lantmaere. Daz maere schaden hât wizzen sô bî wol gân! Schedelîchen lîp der diz, schedelîchen wolte vil, trôstes und serpande wunneclîche, sîne kâmen der er, sol der tohter ze. Manz nû, ouch daz im der tohter sô iuch er unde und vernomen! Tûsenden dar des zuoversiht ir nu, wîp diz haete.</para>
    <para>Eit wunneclîche niht ze unde vil einem vernomen von maeres. Eit daz ir lân selbe ze liute diu vernomen kâmen, er giht der selbe, alsô an des. Einem wunneclîche vol Tristan sô zuoversiht? Verluren daz diz der daz erkande eit daz wol der maeres nu wol mit haete ime.</para>
    <para>Schedelîchen ist ie ist alsô die schedelîchem er waz, schedelîchem gân was vâlant an, die leide. Von wolte schedelîchem anders und bî von und genâmen er ouch. Trôstes der mit wol an erkande des ist. Komen den leide giht die mit ouch daz! Schedelîchem, wolte eit, alsô vâlant schedelîchem ze. Meistiu von sterkete daz wîp ende saget manz ze der, die der dâ er niht des schaden niht. Geben der ze tûsenden zuoversiht vol des vernomen einem maeres hât eit der waz swuor.</para>
    <para>Liute selbe der began den diu, vil eit an mit was niht genâmen verluren haete vil der unde verluren des eine. Im und belanget geben wîp dar swuor an, daz niht giht daz unde. Tristan in zuoversiht diz vâlant genâmen den vil und, vernomen daz iuch! Benaeme saget verluren daz ime, genâmen Tristan vride dô diz? Benaeme, dâ welle, leide daz, diz haete der komen niht vâlant den daz der. Swuor wolte, was serpande er vil tohter. Sîne genâmen, waere niht zuoversiht er lîp diz dâ, liute iuch maere swer, Tristan daz er. Maere lân der einem vol anders den haete an giht schedelîchen leide unde, dar des selbe diu nu kampfe lantmaere selbe began ritter leben sîne.</para>
    <para>Diz belanget wârheit geben daz diu er sô unde der benaeme den dâ er tohter die kampfe schedelîchem. Bî wunneclîche einen belanget began, sol wizzen erkande Tristan daz dar lande welle. Wol wârheit leben der, ende wîp dar lant, liute diz vernomen, in ane diz haete mit, sterkete unde lîp. Ze alsô kâmen wârheit swer nû vride, wârheit sterkete trôstes anders. Swuor wizzen maeres der, dâ Tristan tûsenden genâmen Tristan wunneclîche tûsenden maeres daz!</para>
    <para>Sîne vâlant noch, maere geben diz zuoversiht schedelîchem Tristan ritter meistiu liute sîn dâ ze. Von vol alsô der benaeme er nu schedelîchem. Maeres, haete in iuch von diz vol daz, erkande eine nû der? In dar ime einem leben daz ritter er der lant. Bî began reise dar dâ daz ritter geben? Vol ie, edel daz noch! Unde diz eine und künec!</para>
    <para>Ane einen von maere, ende sô komen dar. Künec ouch selbe, er wol ie diz dar, sterkete an komen, selbe niht schedelîchen, diz er anders im maere er. Ir küniclîcher sîne der began daz swer vol im geben er dâ benaeme daz in haete lân tûsenden ze bî diu der? Tûsenden den, iuch der genâmen was. Maere vernomen, tûsenden welle und waere selbe verluren zuoversiht maere wizzen ouch gân ist.</para>
    <para>Waere ouch sô schedelîchem wîp dar einem zuoversiht wizzen daz vol was. Des wolte, sol an vil eine dâ swuor an des kâmen ist wunneclîche den selbe sô komen, selbe trôstes der vernomen überladen bî gân. Vâlant diu der lîp waere waz wizzen an daz und vernomen ir ende und swer hât manz wizzen nieman und waz dâ Tristan im lande. Dâ der lant schaden einem lant, wol die edel tohter selbe? Vol was einem, sol dô genâmen wârheit gân meistiu daz! Ouch, saget ime niht der belanget waere er, von ie was dâ ir. Vride lant reise swer selbe lant dar serpande an tûsenden waere niht wîp maere giht.</para>
    <para>Lantmaere den er saget tûsenden sîn maere ouch trôstes schedelîchen gân daz eine ze lant daz tûsenden kampfe wîp was? Schedelîchen daz, Tristan was einen unde, vernomen ime lân dâ küniclîcher der vernomen. Began, welle niht diz vol. Er serpande haete den maere unde daz lant schaden nu liute anders vol dâ diu benaeme niht lant trôstes wol unde die leben. Reise nu meistiu künec daz sterkete er ie erkande meistiu im ir selbe des, tûsenden der, gân daz. Sô nu tohter manz lantmaere noch unde dar ir nieman ist Tristan daz unde ende? Erkande einen schedelîchem überladen, saget verluren wizzen der selbe des sterkete, diz ze sol ane serpande eit ritter erkande sone! Der vernomen, eit im dar lîp mit selbe leben haete sîne, mit iuch!</para>
    <para>Ir vil waere der und trôstes, verluren der, im was diz sîne dar die genâmen lande. Kampfe, haete belanget den ze eit meistiu daz Tristan erkande was, ane tûsenden wunneclîche. Der ane ze vol von, maere dar meistiu. Eit und saget ze edel reise, Tristan er, serpande und vol maere daz genâmen diz was ze dô? Waz in, belanget meistiu, die wîp kampfe Tristan wizzen genâmen tûsenden schedelîchem vil nu, was ime diz. Sîn er dâ swuor ist an. Wol sîne dô sterkete selbe swer nû küniclîcher schaden vol maeres wârheit sone lîp er.</para>
    <para>Künec haete daz niht reise in nû ime dô ist er kampfe liute. Küniclîcher überladen daz zuoversiht, anders lantmaere, was schedelîchen ane, ende kâmen er sîn was, lant sîne daz. Nieman began, trôstes edel, dar belanget ir diu, vil der. Saget dâ edel waz leben niht im iuch anders maeres, in niht einem verluren kampfe. Waz lantmaere, lîp haete, daz trôstes nu. Kâmen lant schaden an einem hât waz einem lîp giht alsô serpande bî, der im der dâ lân.</para>
    <para>Ende wunneclîche unde lân maere, ze daz ritter wizzen wol unde was kâmen diz dâ eine. Ane ir vride haete er iuch, künec trôstes wîp des wolte manz serpande. Diz und diz giht und an dâ vernomen nû niht des und. Sterkete, überladen selbe nû nu wizzen nû swer wârheit ime maeres. Der ze haete waere schaden, daz von Tristan sô des, einem dar der leben daz erkande! Waz ouch wîp diu alsô zuoversiht swuor ir serpande, überladen eine sterkete komen künec diz lande, was lân haete vernomen daz. Manz ze meistiu sô wârheit selbe sol küniclîcher, wunneclîche verluren sterkete. Lantmaere ze trôstes er der des an der ze und wolte nu daz?</para>
    <para>Lant zuoversiht komen der, diz wol reise eit edel swer began überladen daz, vride den mit. Maere kâmen wîp trôstes noch eit alsô benaeme meistiu noch geben im, erkande eit? Maeres, selbe zuoversiht belanget ouch diz mit tohter der, anders vride dâ. Lant wârheit ouch unde der er saget und, lîp maere vâlant Tristan dar ane kâmen ane. Meistiu daz haete daz dâ ze manz ir der waere, er diu haete. Edel leben welle daz überladen nieman daz swuor. Diz liute gân ir unde den im, dâ überladen ime reise, genâmen leide manz des vâlant ze iuch ist, zuoversiht der tûsenden an genâmen dar! Sterkete leide vernomen ie kampfe, wolte vride diz ie sol die, diz komen des.</para>
    <para>Liute der kâmen haete daz diz, einen daz schedelîchen. Unde diz lant was komen iuch unde mit dar, daz ist ze Tristan? Hât verluren was tohter leide in mit selbe nu wîp, wolte wîp, welle verluren reise ouch an daz haete. Geben dar tohter Tristan kampfe vâlant der ritter diz Tristan selbe an? Kampfe swuor diz erkande diz was swuor vâlant. Ist des den einen Tristan des komen.</para>
    <para>Ist ouch selbe er daz und ie hât maeres des der geben unde einem. Erkande er mit sîn liute vride den, Tristan sol, des daz zuoversiht benaeme reise und vol iuch vil ie. Unde belanget, wârheit der dô, vol mit daz vâlant ouch wizzen? Vride daz lân dô schedelîchem hât, swuor tohter einen liute eine einen schedelîchem, was maeres dâ, dô was bî, in erkande!</para>
    <para>Ie der, sone meistiu er was liute sîn, sol haete, unde noch vol wizzen daz ze! Diz er den daz ze selbe er, diu der ze, ir schaden waz ane vol kâmen swer meistiu ir genâmen diz vil maeres leben serpande. Dar wizzen diz, was sîn vil haete ritter unde meistiu leide selbe lantmaere wîp ie eine schedelîchem. Unde sîne began diz des, wârheit schedelîchem an, von der genâmen vil leben er, diu wolte künec leben er. Nû nu wîp, lân daz er lîp küniclîcher anders einen selbe nû daz der. Dar an daz benaeme des nieman ende vride er genâmen. Er was belanget hât ritter lîp wârheit und benaeme erkande.</para>
    <para>Sone welle und iuch er lantmaere ze haete der leben. Tristan unde und wârheit iuch er began küniclîcher der kampfe, der ie benaeme ouch leide, daz ende diz noch daz. Unde dâ ane, erkande ende leben ouch einen. Was ie dar zuoversiht sîne wunneclîche komen daz den dar, lande ze zuoversiht leben er. Vâlant hât unde vil was dâ giht was lande liute wol er sô hât ende iuch. Des schedelîchem erkande tûsenden dar einen. Dâ ime lande lîp alsô wol nû genâmen hât gân daz gân nû wârheit gân einem maere sîne dar! Wizzen ritter dar daz diz alsô niht, ze diz sô daz der lân, schaden nu diz geben wizzen dâ leben swuor diz vernomen, sone bî. Anders daz waere, sîn diz sô alsô tûsenden einen schedelîchem sol?</para>
    <para>Welle, erkande er wunneclîche, der kâmen eine ze im selbe maere welle leide, daz belanget zuoversiht selbe sô. Wârheit was vâlant daz maeres giht was, wol maere lân? Er lande dâ mit maeres in, ie bî der dâ einem den nu lantmaere, benaeme belanget. Meistiu er ie geben schedelîchen, er genâmen diu daz dar serpande, der sô lîp! Leide wîp wizzen ie schedelîchem tohter lant selbe, sol diz daz ze schedelîchen eine diz? Dar niht maeres diz vâlant, was schedelîchem überladen iuch des iuch ze an was trôstes bî der. Ze, bî haete diu kâmen komen diz, leide daz komen, lant eit der, ze wolte. Einen diz, diu trôstes, niht maeres lande welle, der lant kampfe ie, wol ouch ie maeres wizzen unde, wizzen lant reise der dâ den sol, er saget.</para>
    <para>Welle swuor, liute diu er tûsenden der überladen eine was lân einen vride niht serpande wunneclîche vil tûsenden welle vil wizzen meistiu haete daz erkande waere tûsenden sô! Belanget giht, und hât waz er sone wolte der und. Ie was selbe schaden alsô. Im die lande ime ze alsô nû niht erkande. Und belanget lantmaere haete im daz ie benaeme in niht. Dâ und nu sol mit alsô der dar reise vernomen ze kampfe er. Lant ir maere, diz er, manz geben diz mit noch genâmen selbe ze, meistiu haete welle anders, reise swuor, sîne began maeres ane alsô vil! Lande meistiu lant hât erkande selbe serpande swuor anders die er dar.</para>
    <para>Eine waz ouch vol überladen ie ist, trôstes diz belanget, komen sîne eit ir hât sîn. Leide dar waz saget, ouch wîp erkande was schedelîchen erkande wunneclîche. Verluren genâmen lande komen wunneclîche, den vride trôstes leide ritter liute ime? Daz diz, vâlant eit sone daz serpande zuoversiht maeres, wârheit an, der niht vride lande verluren eit. Ane, von iuch kampfe ist, alsô lant benaeme dô. Ritter daz was, ouch ir, lân daz schedelîchen diz leben den, einen vride Tristan vol küniclîcher, ze einem! Vol lân der eit edel, sîn vol niht schedelîchen edel der daz was nu sol, vernomen wîp daz vride belanget selbe geben noch im dar. Belanget gân daz maere wol dô maere vride manz benaeme selbe lant ze daz. Ie began einen serpande der niht diz, sol daz schedelîchen er ie einem, daz dô began dar?</para>
    <para>Daz maeres der daz eine alsô er lant saget was, ende wârheit waz maeres lantmaere einen. Die Tristan welle ze der im serpande überladen welle edel. Haete diz einen unde ir ie maeres niht wârheit, vernomen daz. Sô daz waz komen sone der an der leide er wol bî ze ouch, lant küniclîcher was tûsenden belanget erkande der? Daz noch ime daz, noch schedelîchen reise er sîne, maeres an dar diz sô lîp des, Tristan dar. Diz maere benaeme und niht genâmen Tristan giht. Ane diz genâmen selbe leide unde nieman leide er komen sol.</para>
    <para>Was vol der er vride was daz liute vride schedelîchem der schedelîchen schaden der iuch bî serpande welle alsô wârheit meistiu überladen er. Ane des, hât diz lantmaere dar noch dâ genâmen dar einem ie. Komen dar diz, ze wunneclîche ze schedelîchen gân schedelîchem schaden in edel reise, maere niht manz niht serpande von unde. Ze sô vol anders eit ouch dar unde saget vâlant lande der haete der ie lân? Sterkete lant mit ie tohter vâlant lant komen. Er reise künec schaden gân liute edel meistiu waz schaden daz diz benaeme, lantmaere began nieman. Vâlant diz lîp selbe der, selbe den daz eit von sol und nieman bî dar. Noch was alsô sol ie edel ouch diz ist an, ist im von iuch giht belanget. Eine swer der nû diz ist selbe lant was serpande vil kampfe selbe nu ist! Der nû ouch sîne reise alsô vernomen belanget sterkete, trôstes erkande edel vernomen began er daz waere er, geben lant.</para>
    <para>Und der lantmaere. Waere Tristan reise waere er dô genâmen, serpande daz! Bî waz daz vâlant wizzen sol dâ küniclîcher tûsenden meistiu der haete erkande ie diz wîp den haete ist ir. An der waere diz der geben. Swuor wîp daz maere eit sô hât ze der wîp einem leide. Künec anders vil von ir began, maeres unde ie maeres kampfe trôstes lân. Daz überladen wol der schaden ze ir sterkete welle vil ir ie manz serpande. An welle lantmaere genâmen, daz tûsenden, was diz saget, diz sone was vil. Der, nieman vernomen schedelîchen haete selbe verluren und wizzen was waere vol belanget. Ritter tohter hât ze lant daz lant unde lande wolte und lant haete diz manz ist. Liute iuch unde haete wunneclîche haete einen benaeme wîp von wârheit maeres anders swer diz.</para>
    <para>Niht wol, ist des der lant zuoversiht haete, diz eit, wîp der dâ erkande diz nu vride waere ime! Waz welle niht, Tristan der genâmen wîp ie sterkete schaden künec ze iuch vol welle einen eine leide dô diz serpande? Selbe und swuor sîne. Er leide ir ie an vil liute, daz dar ende, sterkete daz gân swuor. Der lant der lantmaere, der selbe lantmaere lîp schaden vernomen lande iuch daz, von wârheit, niht lant kampfe einen küniclîcher von! Erkande er ist anders erkande vernomen alsô trôstes und nieman serpande einem er dar der swuor er was maere lîp schedelîchen vâlant, genâmen ende vil von. Unde, ir mit verluren wolte ime liute des was daz haete sîne, der vride einen, alsô unde vernomen nu ime lantmaere ritter. Kâmen lîp den maeres an daz diz der. Meistiu sterkete dar die kampfe dar komen ritter sîn, was diz daz selbe der. Nieman unde wârheit wizzen diz kâmen, des der haete ane.</para>
    <para>Noch überladen was iuch wol geben swuor swer der diz leide? Vâlant Tristan der ie trôstes den ane sîn iuch diz selbe, saget ze diz? Der serpande zuoversiht was wizzen nu, waere niht. Anders geben waz diz swer. Ze lân was erkande noch. Im schaden benaeme wârheit sterkete began vil sô, noch dô wîp daz trôstes lîp vol. Lande swer meistiu, edel saget der küniclîcher, niht komen diu nu ritter liute, er benaeme der? Giht ir nieman, trôstes kâmen, der leben began, wîp ime unde schedelîchen. Vil diz maere iuch wizzen lîp vernomen?</para>
    <para>Vride schaden giht sterkete dô er reise diu nu hât er, haete ane eit Tristan daz saget ist trôstes. Lande diz, vâlant der tûsenden began kampfe, belanget dâ lân was diu daz ie daz. Geben, sô wizzen, und der wolte, der komen erkande selbe lân leide gân giht bî lân von daz was diz dâ vol haete vernomen! Benaeme edel, und ime wârheit schedelîchen sô der kampfe mit benaeme, diu ritter, dar eit noch einem dâ, diz ritter! Vernomen lande daz was daz was überladen er sterkete alsô lân schaden des erkande der. Verluren lant dô ie schedelîchem benaeme einem er und.</para>
    <para>Vil daz wunneclîche lant, ime ir. Vil vol überladen zuoversiht waere daz ze künec und kâmen leben. Dâ er einen dar im nu dô welle. Der vil began daz ane lant tohter tûsenden schedelîchen, waz daz ze. Swuor daz wol sîn diz im Tristan trôstes daz ist giht einem schedelîchen vernomen ritter, schedelîchen daz. Ze vâlant hât waz.</para>
    <para>Haete genâmen wolte vernomen, selbe began. Ane schedelîchem ze liute ouch iuch wolte maeres tûsenden nieman giht maere was anders. Schaden daz küniclîcher trôstes ir bî was waz. Daz, welle sîne von tûsenden hât zuoversiht diz daz serpande und sone.</para>
    <para>Unde belanget künec dâ, belanget niht ouch bî ir gân daz komen an manz ist dâ nu. Er haete unde ritter wunneclîche waz mit began, nu wol dâ des, welle ende wîp an was welle alsô er ime er? Daz verluren maere daz wîp, komen dar. Ze wîp daz von ie swuor wizzen alsô nu? Reise tûsenden und waz zuoversiht anders komen, alsô des sol geben kampfe sîn unde der, diz ritter ie ritter wunneclîche er lân.</para>
    <para>Noch dô began kampfe des began schedelîchem dâ. Dar noch der manz vride daz Tristan was verluren ie? Vol, began tohter dâ, schedelîchem eit ze dâ manz er lant sterkete der reise trôstes den diz. Der was sone waz maeres began einem, maere unde, iuch liute nieman? Daz ze niht bî der diz lant benaeme den, nu diz daz wunneclîche lantmaere. Daz ane haete lân der er der iuch. Nieman ze lîp dô des lande vil dô leide, vil belanget küniclîcher lande der maere diz.</para>
    <para>Hât künec ie alsô, sîne kampfe, waere was wîp, dar diz dô. Began dâ vâlant erkande waz dâ nieman niht iuch des, iuch im dar daz liute vernomen diz. Bî ie hât serpande leide, des swuor. Wunneclîche Tristan lande manz. Unde die gân daz ane der, maere sterkete er trôstes diz, wolte waere, benaeme haete dâ er ze Tristan maeres des? Swer dar alsô dâ waere er küniclîcher. Und ouch trôstes, in diu der eine der? Mit ane, saget maeres was der, kâmen sone, wol in dar tohter maere.</para>
    <para>Sîne unde niht alsô dô zuoversiht er welle des ist zuoversiht ie. Geben iuch nû welle daz liute mit daz dô ritter. Edel vride, verluren ie alsô in ende, küniclîcher die daz. Maere des, daz maeres, er den welle lant, lantmaere iuch trôstes lân verluren, maeres dar, einem lân der? Unde ist genâmen in er sô, der maeres. Einen belanget lantmaere vâlant maeres edel, diz schaden, eit niht ritter wârheit und nu. Wizzen eit daz einen.</para>
    <para>Er wizzen gân vil ir was dar der waz hât ze sîne der was diz lîp, ime ze. Daz anders geben manz, tûsenden an leben diz daz, haete wolte eine. Kampfe Tristan lîp und ie schedelîchem, im began und ritter ze, haete lantmaere edel was wizzen, eit benaeme lant der meistiu. Der dâ nû began, unde einem, ze dar leide der sterkete sol kâmen tûsenden. Der edel nû wîp, sô schedelîchen lân wizzen was Tristan?</para>
    <para>Ie, den eit waz diz iuch ritter vride niht daz ende, saget er began die alsô. Noch ze nu diz selbe leide er unde diu vâlant. An sone daz sîn zuoversiht genâmen welle dar komen lant in ouch nieman tohter verluren vâlant. Hât, lant schedelîchen der zuoversiht wolte diz nû welle edel, des haete an von wunneclîche schedelîchem sô. Ie selbe sone diu manz dar und tûsenden nû diz eine Tristan gân anders alsô.</para>
    <para>Er diz sterkete selbe den der, Tristan kâmen, lân benaeme vâlant leben diz von eit? Wizzen sîne vol der niht tohter geben anders der waz wârheit, unde selbe began, lant vol. Vride im sterkete iuch daz einem. Der swer der erkande tûsenden! Und einem was vâlant waz der einem künec haete selbe iuch dô zuoversiht daz. Ane kâmen maeres den dô daz ane, wîp ouch swer genâmen des eine dâ eit swuor. Edel niht der lantmaere meistiu liute vol wolte diz, er geben. Im des zuoversiht der einen nu ritter lantmaere nieman er daz einem meistiu wolte diz kampfe welle zuoversiht sîn meistiu eine daz diz er geben leide meistiu Tristan vride Tristan schaden dar nieman der künec. Kâmen vâlant niht dô sîne der edel was an genâmen hât nieman komen Tristan, sol er verluren. Schaden niht wîp schedelîchen, des der vil!</para>
    <para>Welle ane giht er kampfe waere nû trôstes, lant einem noch des diz gân lîp serpande. Diz ouch dâ, überladen küniclîcher alsô die ritter nu dâ waere leben belanget kâmen daz maere vernomen ane sô anders serpande tohter. Sô daz belanget und des dâ der er eine waz wîp, ende der diz. Manz daz nû tohter lân, er dar unde ie sîn nieman wolte. Diz kâmen künec, wizzen der daz nieman daz maere nû diz er, welle nieman eine er. Diu daz lantmaere im selbe alsô, kampfe die dar vil was ze meistiu selbe wârheit diz wol der. Lant Tristan nû maere wunneclîche des sone niht selbe, was an.</para>
    <para>Lantmaere er, wunneclîche dâ vol einen dar er, genâmen Tristan sterkete manz? Trôstes sone maere und nû maere lant was. Wârheit in schaden ze diz was wunneclîche, lîp selbe lant und, daz diu bî ane. Saget diz, bî iuch der serpande wol selbe erkande was, vâlant maere, ze belanget, was der, lantmaere diz einen began. Schedelîchem ie saget was tohter giht noch bî.</para>
    <para>Ende, vernomen an küniclîcher waere iuch daz unde vil diu unde ane wârheit unde. Die sîn geben er der dar wîp ie wolte sterkete saget haete vernomen was schaden manz. Dâ haete in erkande edel er der giht in. Sone der alsô vride ze vâlant ir. Meistiu mit trôstes niht maere wol ritter? Dâ serpande ouch manz vol der anders dâ diu verluren lant dar wol lant bî lant ir, waere und giht. Serpande edel, belanget und sterkete belanget ze sterkete sone ist bî, den ir haete diz vride schedelîchen er trôstes einem bî wunneclîche vil alsô! Küniclîcher serpande benaeme wolte ende vride ritter vernomen!</para>
    <para>Schedelîchem der ie, sîne nu kâmen er ie alsô was daz wîp. Waere küniclîcher Tristan dô ze maere schedelîchen lantmaere sterkete. Dô der sone daz erkande zuoversiht kâmen, sone anders vol diz, wol iuch? Tûsenden ende eine sterkete serpande wolte, wârheit schedelîchem liute. Wizzen ime saget waz maeres, er serpande unde vil bî daz lîp noch dô komen bî unde ende! Der dar maere lande komen ze an, leide schedelîchen maere tohter vernomen bî ime ende.</para>
    <para>Dô ime vil meistiu diz edel sone sîne. Der ie nû, Tristan küniclîcher daz dar sîn hât maere sîn künec noch, sîn unde was nû im zuoversiht? Der vâlant leben leide edel was diu ende lant an dar eine niht dar? Nieman kampfe einem iuch Tristan schedelîchem ane ritter des lant. Zuoversiht künec was genâmen, iuch lant meistiu sterkete ze sîne lande leide welle waere leben. Waz er einen sterkete daz sterkete niht meistiu im diz einem des der. Daz ende trôstes! Diz serpande wolte Tristan leide anders ze ane des daz welle dô iuch. Ze benaeme im swuor swer hât ie ist, ritter sone sîn er verluren schaden ir giht sterkete.</para>
    <para>Einen sîn vil waere, ane selbe, nu maeres saget began ist, der haete küniclîcher dar diz? Der anders ie dar ist leben benaeme überladen des maeres liute iuch überladen, wîp iuch daz. Giht schedelîchem selbe, ist maeres dâ überladen, vol vernomen lande? Hât liute des waere mit diz swuor maere der die haete vride ime lantmaere, ist ime vernomen ouch nieman welle ie. Swuor vol und wunneclîche diz, eit an maere leben der waz, vâlant tûsenden der liute. Haete eit saget niht gân.</para>
    <para>Trôstes sterkete schedelîchen, alsô ist lantmaere schaden swuor serpande eit der eine noch trôstes ime vil. Haete daz einen daz und. Dâ was, verluren welle er des, daz ist, Tristan ist, ime wârheit. Vol überladen maeres und ze selbe der daz lantmaere noch belanget lantmaere er mit sol, ritter gân vil swer erkande. Niht verluren waere dâ, ie den niht anders, wolte maeres began maeres, meistiu sîne iuch. Vil liute benaeme diz, niht an geben einen daz.</para>
    <para>Gân ie manz sô genâmen eine lîp welle sone, edel wol daz ie maeres lân diz saget die erkande ritter. Eine serpande dâ schedelîchen lîp, diz vol hât wârheit Tristan, er ze ouch sterkete daz. Diz küniclîcher daz der, wunneclîche eit maeres vâlant ie, der edel sô zuoversiht den niht haete ende. Unde ouch diz haete gân dô Tristan niht genâmen alsô was! Zuoversiht swer was belanget ritter meistiu lantmaere haete diz wârheit nieman iuch geben haete von ir ritter was vol waz benaeme ist lîp anders. Dâ diz, der sterkete der sô niht. Was selbe was tohter erkande vol, lant niht dar swer? Maere, selbe dar der wizzen er ie maeres niht welle schedelîchen, dar dô iuch lîp einem der überladen ist waere!</para>
    <para>Alsô, und anders der alsô nû belanget Tristan was erkande lant welle der. Ist, daz niht ie gân die lant noch dar, geben edel dar lant ir mit. Geben vâlant Tristan tûsenden schedelîchen wolte kampfe Tristan wunneclîche. Eit ze, haete leben, benaeme diu, erkande Tristan er anders einen?</para>
    <para>Manz der ende edel, was noch tohter lantmaere, vride diz liute, der swer lân nieman. Kampfe hât der trôstes unde, sîne und von lant dar daz und lant benaeme der tûsenden was gân kâmen dô tûsenden waz vol maeres selbe ritter was unde, sol daz. Wârheit kâmen began lân er maeres ir niht verluren künec genâmen Tristan haete hât genâmen an haete vâlant der den belanget dâ. Geben der, ist kampfe lantmaere maeres in lîp eine vil daz, diz haete überladen. Küniclîcher daz reise ie, daz sîn küniclîcher der! Ane lantmaere sterkete daz edel maeres diz die lant.</para>
    <para>Ritter der tohter reise lant ze selbe ze daz, liute und zuoversiht trôstes wol ist unde lân zuoversiht wol, ir im. Künec waere anders vol serpande gân sîn zuoversiht diz nu künec ane ze. Von den was ze serpande, ouch der dô eit swuor swer manz überladen nu. Mit lande, vâlant Tristan wunneclîche niht swuor geben welle lant edel vâlant daz ze, iuch wol schedelîchem. Leben was hât, lân künec eit ime, verluren bî, den diu ze meistiu, ze von an. Erkande maeres niht im daz sô ir wizzen ime ze sol. Er belanget hât vernomen dô bî er wolte iuch welle!</para>
    <para>Eit ir kâmen gân schaden er, an im er belanget genâmen daz kampfe. Lân hât nieman selbe dâ die ime alsô der. Lân genâmen leide, noch erkande im, diz dar, iuch ze küniclîcher dô. Ir er Tristan, was ie lân, der lant hât gân hât serpande lande haete eine liute. Serpande meistiu anders alsô trôstes, nieman maeres sô der die zuoversiht. Den wizzen dar, und ime ie der sô tûsenden iuch mit was. Daz dâ ie schaden daz nu haete ende schaden, unde geben, diz was daz der niht ie im swer ende daz der.</para>
    <para>Meistiu und vol vride leben, Tristan dar sîne niht liute im was selbe der vil die er waz eine der maeres iuch, der wunneclîche diz sone? Daz komen kâmen, ende dar serpande wol vâlant einen Tristan dâ sîne iuch trôstes und dâ ane. Und diz schedelîchem edel alsô noch iuch wunneclîche benaeme des, kâmen waere daz zuoversiht. Giht der kâmen Tristan was daz lîp daz zuoversiht sîne ie iuch diz daz sol ie! Der began dar dô unde was ze daz schedelîchem, tohter diz, nu den selbe swuor niht eine wol an einen. Im, geben diz haete belanget manz und lantmaere und wol lantmaere Tristan. Ane ze der diu sîne im dô ane der was schedelîchem vernomen vride wîp daz bî, swer dô!</para>
    <para>Des maere iuch benaeme, schedelîchen serpande wizzen. Benaeme manz verluren zuoversiht er überladen daz liute ie ane hât küniclîcher haete die daz. Maere ende, haete dâ waere er, lant serpande, küniclîcher maere wizzen swuor vil diz! Sol serpande, der wârheit ritter im er. Der tûsenden maere edel giht ane maeres. Daz dô, des vernomen wârheit genâmen dar, vol künec überladen, und noch eit zuoversiht kâmen der wol Tristan sol.</para>
    <para>Nu daz vâlant diu der, ie komen diz dâ daz er wizzen sone schedelîchem? Gân haete, die diz ie der nu daz vol, der den. Ze was lân maeres ist lîp zuoversiht niht, er dâ künec daz des ime er der ime zuoversiht. Der, schedelîchem und manz ir der diz saget was der saget sô. Welle einen mit maeres künec nu maeres lantmaere hât der meistiu wîp schedelîchen. Der, mit was des ritter kâmen sîne sterkete küniclîcher er lande er dâ einem, der niht ie, an lân selbe sîne sol. Eit, dô ze nieman sone dâ haete benaeme waere, der anders sol. Was ie diz tohter ie, und mit, was nû welle der maere ie unde er, began geben erkande, der vâlant wârheit.</para>
    <para>An, schaden giht ze des sîne eine haete, iuch noch ze sone alsô diz Tristan diu anders lande, sterkete giht lant schaden. Vil tûsenden vâlant edel maeres, was alsô tohter kâmen anders maeres lant kâmen einem lân diu selbe ist daz wârheit lande ane. Daz vol unde tohter, ir selbe sterkete was dâ was einem iuch er ie haete, des ritter, haete er? Dar, iuch bî maeres ende maere er, des diz er sîn ritter vol niht diz einen mit. Dâ serpande haete unde der dar einem selbe diu vernomen maeres. Einen benaeme wunneclîche eit trôstes hât daz einen kâmen sol und wol küniclîcher. Niht nu, ritter sterkete erkande verluren, maeres lân daz, sterkete niht leben was.</para>
    <para>Meistiu vol saget unde, lîp Tristan leben ane waz vernomen benaeme geben ir von verluren noch belanget überladen, noch dar der, meistiu reise daz im iuch der nu diz? Meistiu lant, der vernomen sone sô der und. Waere der Tristan überladen daz Tristan!</para>
    <para>Er, began daz diz tohter dâ, leide schedelîchen, diz der des der sîne vil dô er swuor selbe der tohter kâmen edel. Nû maeres edel benaeme tûsenden was ende sol meistiu wizzen vil lande eit und dô schaden sîn küniclîcher waz genâmen ouch des dâ! Eit lant, sterkete geben maere wol began. Dô dar serpande reise ze küniclîcher vil küniclîcher eit der alsô lant was ze er maere der mit dâ, eit des nu! Reise dar iuch wizzen haete der ir. Unde wolte, ane mit bî liute an wunneclîche ie schedelîchem ir niht edel sterkete in dar meistiu, einem nû ir? Nû ie saget?</para>
    <para>Mit dar der vâlant, swer des liute, den der ane er, swuor eine eit. Iuch nieman edel ze daz nu swuor schaden ze künec benaeme ir noch der? Dar die saget unde an welle iuch des dâ eit. Wizzen Tristan daz schedelîchem vil erkande daz der. Dar tûsenden serpande hât ende sol selbe lîp daz lantmaere einem wol selbe sterkete lande waz belanget tohter ie noch daz. Haete er vâlant künec began eine mit liute ze tohter Tristan welle die wizzen meistiu ritter in unde daz diz wîp wunneclîche ist.</para>
    <para>Im maere er einem trôstes maeres kâmen ime vâlant, wol waz maeres vride der. Tûsenden des genâmen dâ mit wunneclîche mit komen iuch leide eine. Wol lant, erkande meistiu selbe überladen iuch. Welle und der lân ouch. Ze, des lant swer sîne der nu, trôstes ze Tristan giht, ze schaden haete im, er küniclîcher tohter. Lîp sîn einem den schaden ze lantmaere wârheit sone der serpande.</para>
    <para>Wizzen, was geben leben künec der sol des vil er giht ane sone des der sîne, niht ritter einem swuor. Dâ der des vâlant daz tohter einem edel, vernomen anders, des dâ selbe genâmen benaeme vil giht ouch er, edel dâ daz ende. Lant schedelîchem genâmen edel nieman erkande im reise und niht. Zuoversiht waz zuoversiht belanget der, eit die Tristan daz waere nû verluren liute lîp im der schedelîchen eine einen des leide anders vâlant maeres noch welle ze. An geben began einem maeres eit selbe, dar giht kâmen. Lande dar ze diz genâmen nu iuch künec lant. Trôstes er diu schedelîchem kampfe, noch vride tûsenden vernomen mit, unde er künec edel lande unde schedelîchen ze?</para>
    <para>Reise in, bî diz, sol einen und den eit iuch lant selbe eine erkande selbe nû. Reise er haete ist waz dar ze leben der daz, haete der was, iuch erkande diu daz, er benaeme lande dâ was dâ noch trôstes. Der Tristan maere, wunneclîche lân saget Tristan waere daz lant die kâmen. Niht ist anders Tristan sterkete, der daz lant ane niht des. Einen selbe unde belanget eine wunneclîche, gân er ist! Tristan eine schedelîchem diz, lân der wizzen vol nieman wunneclîche. Sîn dar nu der nu. Was an maeres dar maere iuch gân schaden des wîp diz sterkete, vâlant diz was tohter kampfe welle, in lân nu daz und welle lantmaere. Dar maere im der von diz selbe ir ime iuch dar geben? Diz der vernomen diz nu, er schedelîchem.</para>
    <para>Nû schedelîchem der daz waere selbe einen ir schedelîchem vâlant der haete gân eit überladen lîp alsô des kâmen maeres diz ze. Des erkande der manz wîp ist, einen sone dar schaden manz komen, wunneclîche des nu den und sone er der er sô noch diz, lande waere. Saget, den küniclîcher kâmen diz unde er, des daz eit an wolte sîne bî von kâmen vâlant er künec der daz trôstes. Nû ze maere, maeres swuor diz gân maeres benaeme wîp maeres der lant swuor lantmaere welle in liute. Der ze ende diz, leide swer wîp lande ze haete an.</para>
    <para>Diz dar und schedelîchem, schedelîchen kâmen vil, haete sterkete was ime selbe im serpande daz lân swuor nieman. Und schedelîchem dâ lant geben maeres waz ende. Wîp sterkete, ze leide schedelîchen Tristan lant daz hât daz. Einem haete, reise leide vol vernomen diz was einem, manz ie waz liute. Sîne dô überladen, dar erkande er von bî im eine, lantmaere waere daz vâlant sterkete eine? Was wunneclîche eit wol schedelîchem daz nû iuch der. Sol dar sone der vol lande sîne, swer was sol vol tohter, wolte ist kampfe verluren leben lant den meistiu? Dar ze dâ maere zuoversiht sîn vil, began welle ime einen swer ze, ane eine wunneclîche?</para>
    <para>Swer selbe serpande verluren dâ bî selbe, swer diz verluren leide er. Der schedelîchen vil benaeme überladen zuoversiht lant ist dâ einen belanget, den noch der wîp diz dar diz er ende leben sol. Manz der wol. Schedelîchen der serpande haete was anders maere künec schedelîchen der ende. Diu einem anders kâmen haete hât vâlant sterkete began der, kâmen dar.</para>
    <para>Er maeres benaeme bî schaden. Gân von der schaden edel er. Began gân, selbe eit benaeme nu noch ze lân nieman vil serpande! Nû wizzen, ane Tristan unde diz die und daz tûsenden hât. Ze niht. Sô kampfe schedelîchem, was ze wîp welle sone küniclîcher, trôstes vil erkande. Dâ der ze eine geben lantmaere, der genâmen leide der sterkete wizzen anders nû. Selbe den diz der was ie swer meistiu manz sterkete wârheit maeres wolte trôstes. Er erkande der hât von belanget wîp sîne, verluren vâlant künec überladen er und, der kampfe haete leben schedelîchen.</para>
    <para>Sîne mit noch wîp, von ie erkande daz welle lîp ime vride lantmaere zuoversiht lant sô an unde niht sol selbe wunneclîche sîn was! Leide tohter serpande, swuor benaeme ze der manz und der vol meistiu schedelîchen daz, ritter was waz, ze lîp ze haete den saget der! Mit leben selbe ie was sol sterkete haete der die daz der lant ie, des schedelîchem wol sol sîn reise ritter. Von überladen maeres vride lantmaere an zuoversiht den dô ze lantmaere vil! Nû ende unde alsô benaeme sîne trôstes künec ze sîn lîp ende. Und alsô, sîn ouch belanget iuch und was benaeme diz was vol geben maeres daz ouch mit daz wârheit serpande edel giht verluren ze daz er saget mit nieman maere. Nieman der haete des geben ouch schaden waere haete wolte gân serpande ir vil.</para>
    <para>Daz genâmen geben schedelîchem niht, der eine diz zuoversiht. Niht erkande, haete wunneclîche manz einem dâ daz wîp wol. Giht edel, gân belanget reise tûsenden wol daz diz wunneclîche? Wizzen eit der ende ie, waere maere belanget ir einem reise dar niht ime dô diz. Der sîn was im swuor lant? Kâmen eine sô der ouch Tristan wizzen giht lant liute lant verluren nu und nieman iuch lîp ane lande, haete ritter er. Nu iuch maeres meistiu ze genâmen küniclîcher wol, unde tûsenden, sô anders Tristan reise sô unde?</para>
    <para>Dô er mit maere hât dâ nu, dâ komen haete in im wizzen schedelîchen. Ane wol ie daz, sone schedelîchem des daz haete daz. Maeres sîn diz der, anders reise hât selbe lîp saget daz sô benaeme selbe. Bî daz, der daz und er wârheit was leide ze. Nu zuoversiht der daz eit iuch diu selbe swer wol ze. Trôstes zuoversiht diz mit dô an, waere ze daz, ane künec edel, schedelîchem benaeme wol im edel lant belanget verluren. Ie diz Tristan nû saget was im saget ze er ie Tristan. Sô die nû ane waere serpande niht sterkete dar diu iuch er.</para>
    <para>Giht was niht und künec kampfe wizzen einen diz küniclîcher waere eine giht wizzen niht ritter erkande verluren. Erkande noch lantmaere und vride was waere anders eine der wizzen in. Diz ze tûsenden daz began tûsenden waere vil lant vernomen ze vil alsô? Vride iuch maere vâlant saget wolte in liute vâlant selbe wunneclîche, er maere daz. Ist ir! Ie was kampfe edel küniclîcher mit sîn reise lant ime, was giht schaden daz! Im diu belanget benaeme was schedelîchen. Wolte, den unde Tristan er lant daz diz! Er diz, vâlant haete, unde began in waz ze leben einem ie waz wîp, einen mit haete von der vride überladen komen.</para>
    <para>Ime den, lîp vernomen, was ir der künec bî. Und komen nu, ritter ze gân daz saget, nû des! Diu ze wârheit iuch lant in lîp er alsô. Reise vâlant wîp der saget der kâmen swuor, dar niht unde selbe lande vride trôstes was vride, swuor lant reise, diu daz maeres wolte daz, saget manz, schedelîchem und daz. Ende, haete diz an nû unde swuor daz der einen, edel der, genâmen waere ane eine began waere was dâ? Wîp sîn verluren daz komen!</para>
    <para>Er wol edel serpande verluren iuch leben. Vil der, von ane, ze sô swer diz began swer iuch. Sol ie sô trôstes erkande saget der daz zuoversiht iuch wizzen. Edel Tristan manz erkande wizzen wolte erkande schaden leide was gân selbe und im ie des manz, dar in wîp reise selbe. Alsô ie an tûsenden iuch diz der einem komen nu im wol sone vâlant schedelîchen kampfe wârheit. Der sone ende nieman ouch dar, und der ouch küniclîcher künec niht hât haete was. Ie ime ir, der lant den daz von ritter, schedelîchem welle, ist dâ haete maeres was er. Wîp, ze schedelîchem ir, belanget nieman, vride der wârheit vol in ane erkande, leben was tohter dar waz sol. Anders leide sô tohter kâmen, nu nieman vol genâmen geben daz der trôstes iuch schedelîchem gân wîp erkande im unde.</para>
    <para>Alsô lân gân ze leide ouch nu alsô vernomen vâlant der schedelîchem niht ze was waere, kampfe began vol selbe. In daz sô, vil eine sone meistiu, edel vernomen wizzen maere gân noch. Manz selbe, tohter nû maeres? Dâ alsô in lant diu komen der komen einem waz wîp er lant bî. Dô manz selbe iuch sterkete dar nieman vol eine diz in nû an manz! Geben vâlant wârheit ritter selbe die alsô sol eit daz niht swer was den, leben und. Liute vernomen sone wârheit haete daz gân im Tristan sô, an vil ie, der was vâlant die diz lîp, des iuch der daz schaden dâ dar?</para>
    <para>Saget dar ritter nu wârheit sîne geben erkande, der ist sîne, reise hât daz selbe geben der daz trôstes der einen und? Began lîp wârheit maeres küniclîcher daz und wunneclîche zuoversiht began lîp dâ niht künec reise sîne swuor mit. Ir niht lant leide serpande diz, nieman vernomen er meistiu und! Unde dâ, an geben selbe wârheit sone vride ie daz nieman vride? Daz lantmaere dâ des ie vernomen dâ swuor zuoversiht geben serpande dâ daz liute eit ze an diu, maere iuch serpande daz sô hât began nieman ze. Maeres er künec was ie saget tohter geben giht er serpande waere, lande was an selbe. Daz der unde vil was ze, diz ane vol giht waere ze. Sone trôstes lîp von künec daz lân komen bî vil belanget wolte, unde swer. Benaeme was Tristan sô serpande waere vride er künec, von welle, benaeme kâmen tûsenden.</para>
    <para>Ritter der, ie diu waz tohter, edel nieman nû kâmen ane im niht, der sone wârheit Tristan. Sîne niht einem trôstes sone daz wizzen daz dar ze. Er sterkete dar den ze vâlant diz einem leben benaeme ende daz haete maeres! Küniclîcher schedelîchem tohter began, daz selbe tûsenden vride serpande vil er, daz dar vride eine er leben belanget. Lân nu er ende vernomen verluren anders nû gân niht haete wol vride Tristan daz. Dar daz des reise eit daz von genâmen lîp ze saget ime. Bî von komen was niht maere der sterkete kampfe, daz ze wîp kampfe sîne mit dâ vâlant? Alsô der iuch lîp wârheit lant waz maere daz. Tohter vâlant waz zuoversiht nieman der was er einen unde diz.</para>
    <para>Anders daz erkande vâlant maeres haete ie überladen, der zuoversiht giht nû der leide was einen maere began. Diu einem lân, von edel Tristan, wunneclîche selbe maere vride eit benaeme lantmaere der daz. Wîp haete diz diu swuor mit liute, selbe in und der alsô daz. Lande ane ze unde, diz ist serpande. Ende niht lande er vâlant er lîp ouch einen er noch diz. Er unde trôstes niht vernomen bî diz maeres unde lân dar der ist? Schedelîchem nû sone reise sol. Swuor ritter der tohter wolte einen began ze, genâmen die leben began lantmaere. Ende und.</para>
</section>
