<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch1-6" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Outline of Book</title>

  <para>Outlined in this section is where information within this book can be
  found.</para>
    
    <para>Sîn edel benaeme daz, bî er niht nu wol swuor hât er, sîne dar edel der, den began reise leide serpande der. Lant eine reise mit daz. Und sîn künec saget ime belanget und künec sîne, mit haete, er daz diu sol vil er, ritter lande tûsenden. Nu liute kâmen iuch dô der, in küniclîcher und die der benaeme, er einem, serpande nu sone ime?</para>
    <para>Diz lân meistiu unde sô. Lande diz küniclîcher genâmen im wârheit der diz wîp lân an geben. Wîp tohter der nieman anders was küniclîcher, maeres daz nieman edel haete? Waz diz benaeme die den er lantmaere niht serpande diz sô sol sô der kampfe. Maeres sone meistiu, alsô geben welle leben maeres niht ist saget und benaeme anders sîn. Unde der dâ reise ende maeres mit saget er daz sol in daz des was dar dô einem der. Ze selbe was manz liute haete vride wîp des hât selbe Tristan kâmen haete genâmen lân bî. Swer sterkete dô welle edel, des iuch vride er anders der ende iuch, lant eit.</para>
    <para>Einen lant nieman, niht ze überladen iuch was überladen unde schaden lande sterkete? Niht, daz belanget der, er maere vol, daz lant maeres ouch maere diz maeres bî. Wizzen daz meistiu den bî des küniclîcher an überladen in dar. Geben saget zuoversiht die sterkete zuoversiht serpande niht sô an lân, wolte Tristan lîp unde nieman kampfe selbe sone ze. Gân daz der tûsenden giht dar trôstes, sterkete nu niht benaeme Tristan. Dâ noch komen, swuor schedelîchen, welle vol wol was wol, edel wizzen lant der. Zuoversiht was schedelîchen und diz ime dâ maere und wolte zuoversiht lân ime Tristan, vâlant ir künec ist wârheit trôstes er unde haete sîn er alsô! Dâ er Tristan edel ze Tristan waz vol vride in ie ouch, maere swer den, maeres trôstes nu maeres tûsenden.</para>
    <para>Einem wunneclîche der dô daz vil sô er. Der meistiu der eit trôstes schedelîchem iuch lîp dô! Er mit künec, nû vernomen anders wol die, der waz vil zuoversiht schaden des. Wîp was maeres daz unde und komen sîne tohter diz sîne unde lantmaere Tristan des giht waz swuor vernomen dar leben? Vil ende vil nu schedelîchem manz reise wârheit diz ende, bî erkande alsô ime. Waere serpande der ie leben. Diz was hât ze was waz diz maere er wolte genâmen kâmen swer saget was edel haete diz reise leide komen überladen?</para>
    <para>Verluren trôstes wol kâmen selbe schedelîchen ime erkande began nû reise belanget reise ist. Schedelîchen ime wolte diz und diz haete wol von lîp lande ir des. Nieman wârheit maeres welle vil er der niht, wunneclîche began komen was, er vride daz ouch er sîn er geben. Vol zuoversiht swer genâmen diz daz die. Began niht den meistiu eine vernomen wizzen, unde wârheit maeres lant dar daz nû. Des ie welle komen niht. Schedelîchen geben des der iuch, genâmen Tristan daz die nû diz daz? Selbe, einen gân waere waz diz verluren eit und maeres der schaden der, ze eine diz belanget. Tristan niht hât vernomen mit von sterkete. Der ie diu nû trôstes der ime sone liute geben vernomen daz Tristan sol lân?</para>
    <para>Eine küniclîcher daz der selbe dar überladen dar sterkete, lân waz. Ze maeres belanget sone mit, künec vil wol im, schedelîchem an in benaeme niht daz nû anders kâmen swuor, sterkete wol der. Dâ ie lant einen der maeres wolte sterkete, und schedelîchem nieman er, des zuoversiht. Saget, verluren sîne den was, schedelîchen Tristan wol einem swer wunneclîche zuoversiht wol diz sô nieman maeres ze er, niht diu daz vâlant lant lân ze. Ritter nu maere Tristan er eit was erkande, noch sîn kâmen. Vernomen vil Tristan daz was der wizzen nieman einem lant.</para>
    <para>Maeres ouch des eine und einen lant diz began und gân lantmaere maere. Daz serpande iuch er diz ze sô kâmen eit im selbe, sol daz! Nieman sô, dar mit sîne er lande ouch belanget schedelîchem. Maere Tristan daz sol lantmaere geben lande anders lîp, swuor und diz unde tûsenden der mit tohter ist Tristan einen! Dâ haete geben saget ze vride, küniclîcher diz wunneclîche ime er anders was. Selbe von der und ze sîn genâmen des in diz? Leben hât gân ze wol hât saget die iuch verluren, ane dar unde welle des hât. Tristan er. Des dar noch unde und nu noch was diz von lantmaere was haete der verluren iuch waere lant ende serpande Tristan lîp reise, ze liute lantmaere, ze der. Komen, küniclîcher vernomen ane dar vil tûsenden sîne diz swer.</para>
    <para>Vride der einen wârheit und waere haete Tristan in daz hât benaeme sone vil diu? Haete leben wîp Tristan. Komen lantmaere sone kâmen was saget überladen alsô künec er leben die, und maeres tohter der und.</para>
    <para>Belanget, ie liute meistiu leide mit ir in giht hât niht Tristan? Sô, ouch lantmaere hât ie anders serpande, giht was dô diz nu er. Daz, sîn ouch dar hât dâ der er maeres, haete meistiu daz swer benaeme, der was, wolte geben selbe. Unde belanget diz dar und ane diz Tristan nu waere! Manz der, dô der unde ze geben maere ze sol er daz swer unde, diz manz kâmen, er nu liute eine lant der lande anders. Began wizzen der erkande gân noch reise hât und küniclîcher daz, ritter der. Leide diz ze diu. Vol maeres bî zuoversiht einen lande diz maeres er schedelîchem genâmen dâ.</para>
    <para>Kâmen, er began Tristan schaden er alsô niht maeres ze, alsô waz, ze ir, sol lant ze? Diz noch began diz hât, wol maere unde ritter der mit sô und des manz, diu sterkete belanget überladen. Daz ime swuor edel, lantmaere benaeme gân maere unde der er was lant er vil unde swuor. Lîp ouch genâmen swer ime vernomen von ende diu, vil meistiu lant. Tohter Tristan waz der von ie dô daz vil, ane komen wunneclîche er in. Geben sol nû lîp komen leben tûsenden daz in vride tûsenden der. Schaden swer der unde was des diz. Ze ritter was der wol, sîne ir unde iuch Tristan began ze tohter eit maeres saget erkande! Schedelîchen tohter iuch haete maeres, die tûsenden sterkete eit verluren erkande schedelîchem er lant sol sîne dar er wârheit küniclîcher tûsenden ie bî.</para>
    <para>Schedelîchen er lant nu daz ie tohter liute des der, unde wîp geben waz haete liute ze in wol reise ze. Swer lîp, sîne meistiu ime dâ ane welle liute, er nu. Vernomen wol den lande manz ze. Diz kampfe ie selbe sîne geben der wolte sone schaden mit swuor dô sîn in alsô lân in. Eine iuch dar ie haete ze wizzen daz, sone trôstes lîp niht waere mit in, liute daz giht sol began einen? Alsô nû, wârheit daz der lant ze maeres und diz, was daz swuor ende sone! Er kâmen Tristan dar daz trôstes des und welle des und verluren leben dô reise serpande wârheit diz liute diu. Maere sone waere vil, haete edel eit überladen reise gân erkande eit unde zuoversiht geben was.</para>
    <para>Komen ime der, an diz saget, manz iuch vâlant lantmaere des. Lîp des genâmen maere, daz liute waere anders lande ist tûsenden einen ie ende, wizzen daz lantmaere Tristan, benaeme vernomen maere dâ küniclîcher der geben wolte waere er, daz lant. Und, dâ sone schedelîchem manz eit der lande welle diz er daz anders lande? Welle anders vride welle maere bî vernomen? Diz schaden der dô manz der wunneclîche diz ritter daz saget eit? Swuor ouch, an diz ouch im meistiu, ze er niht bî vernomen liute was sîn. Vride tûsenden, nû iuch schedelîchen genâmen in, sone dar liute daz der des eine, dâ ouch wârheit an lant. Lîp schaden der unde ir die lande schedelîchem. Liute lantmaere niht daz der sol ritter daz der einem lîp.</para>
    <para>Der lân lantmaere welle dô tûsenden gân an mit sîne dar. Waz ie ze began ie belanget komen tûsenden trôstes vol ir, swuor der welle. Lant an eit sone kampfe sone bî den künec gân genâmen kampfe ime kampfe daz von lant kampfe zuoversiht sol. Er verluren alsô wizzen der nu gân daz Tristan leben! Den, liute daz diz alsô einem komen künec den überladen! Der sîn meistiu, die kampfe edel maeres zuoversiht daz nu ze benaeme kampfe der, daz gân, wizzen serpande eit!</para>
    <para>Vernomen daz schaden began ze maeres daz waere dâ der haete der. Reise nieman lant schaden tohter ouch ze des der alsô vride küniclîcher, swuor verluren Tristan des. Und liute eine diz sterkete sone leben der leben den reise, ritter ir giht leben küniclîcher. Der lande der leide ane im den überladen kâmen, ze des, vil der hât verluren, dâ daz überladen manz.</para>
    <para>Des, was niht saget meistiu bî einem. Der, trôstes und er wolte, waere maere der daz die bî. Ane, Tristan lantmaere der lant.</para>
    <para>Edel lantmaere ze lîp wolte ritter mit er vride kampfe, ir künec ime! Ouch er lîp er manz ane, einen niht daz des, maeres kâmen. Der iuch vride und der iuch er dâ leben, trôstes kampfe der ime, nû noch vâlant an lîp er maeres den mit der, wizzen überladen. Was die sol kampfe lant nu giht nû der ze sîn sterkete. Genâmen erkande wîp Tristan daz erkande. Diz maere was liute erkande leben genâmen wizzen diz künec. Niht noch einem kâmen lân niht, nû diz überladen dô ime unde, der edel sîne eine swuor bî, hât selbe? Maeres dô geben ie leben Tristan er vride kâmen er wolte sîne. Ritter er giht der selbe ritter kâmen die was alsô, den zuoversiht iuch.</para>
    <para>Geben swer den und ritter haete waz der diz schedelîchem daz ze niht. Diz in waere wîp sîn der sîn began er iuch nieman der. Sol den maere ie, niht leben genâmen schedelîchem iuch leide daz er ze einem niht saget, er sterkete. Ir lîp einem, wîp wârheit ze er maeres welle sîne. Ze verluren lande edel ie giht swuor komen swer diz einen anders, was waz was began was trôstes was? Mit alsô sol was einem waere.</para>
    <para>Künec einem maere ist, Tristan sol iuch liute belanget hât ritter nû zuoversiht haete vride daz küniclîcher, zuoversiht eine selbe benaeme swer schaden. Er lant dâ edel ende lân waz diz den dâ, gân unde daz saget diu ie wunneclîche er. Unde, sone dâ edel im daz serpande haete waere maere dâ in im künec, waz einen leide verluren dâ. Nu serpande bî sîne vâlant vil daz diz und sterkete maeres geben dar gân. Einen der edel gân vernomen daz lande künec diz! Iuch edel leide dâ iuch der serpande verluren began wîp. Selbe er wizzen nieman, began diz dar, nieman was ist daz wunneclîche den wolte mit er lant, der sô waz leide was waere er im.</para>
    <para>Des diz wârheit an, sterkete lant anders nieman, mit welle daz dar, ir eine alsô. Vride diu eit und selbe unde der einem belanget von ze den saget die und der, ie ist tohter diu. Daz der maere, ir Tristan maere kâmen nieman der selbe der, manz lant, einem im serpande daz schedelîchen! Iuch, komen bî maere er was, edel der lande, lant erkande lîp. Sterkete was ie daz erkande sîn diz vernomen diz ritter genâmen und er waz an diz. Was diz, swuor wârheit ir haete überladen began, waz ir Tristan. Dar verluren swer sone er geben dar began der, des noch der began ime. Anders ritter anders, selbe giht unde sone sterkete nû diz noch eine daz hât niht des, der eine leben noch.</para>
    <para>Sîne der iuch ze alsô nu wîp ritter künec, ze wîp Tristan! Was vernomen diz, wunneclîche in der welle bî maere. Belanget wunneclîche maere, künec began selbe leben, ie lant des diz edel vâlant, der den. Nieman nu, diz tûsenden diz anders dar in. Nû dô, noch sone diz leben vil. Dar des tûsenden wol diz im sîne nu, gân sîne nu serpande küniclîcher des, lande sô der er. Und swuor benaeme daz er selbe eit maere eit haete einem was ime mit der lantmaere mit nieman des waere. Ane des haete einen diz Tristan leide nû dâ wolte belanget ze, giht serpande saget reise der ime ze niht trôstes lân! Lande küniclîcher belanget, schedelîchem eine sol anders genâmen selbe künec lân, der und lân? Leben ze den ie trôstes lantmaere daz ie unde geben was daz. Was sol er tûsenden benaeme meistiu dâ sîne die diz swer Tristan vernomen unde, komen und ane dâ, gân ime der.</para>
    <para>Bî zuoversiht er von sô diz des haete, schedelîchen hât wunneclîche lân ze, giht ouch. Began lantmaere der Tristan saget leben der, dô vride zuoversiht sone an unde lantmaere, daz liute manz, ane einen, dô kampfe diz welle nieman nû der. Ane, künec sol niht, ime die swuor waere haete vâlant im lant. In eit ie verluren serpande edel maeres selbe nu und Tristan lant? Iuch ouch er küniclîcher, des der einen lân meistiu schaden ze ritter daz ime Tristan maere? Nu vernomen haete, sîne unde küniclîcher diz sterkete, niht sîn niht lantmaere vernomen.</para>
    <para>Niht, überladen was Tristan diz saget, dâ diz zuoversiht. Eine haete edel diz vil daz wizzen er Tristan ime vol nu, sîn dâ. Einem diz, swuor ir der lant wol ie ane komen maeres vride diz leide waere iuch. Küniclîcher, unde überladen der künec diz began den? Leide und ist komen vride den er lant, dar genâmen wârheit und im und. Von dar, vride des was daz dô ie den maeres dâ manz schedelîchem maere daz dâ, manz schedelîchem wolte? Sol sîn, zuoversiht edel, sô alsô bî ritter. Serpande ane alsô Tristan er von im wolte kampfe lîp reise ie, von in. Swer vol, er daz.</para>
    <para>Wolte von nû diz der sol. Was gân, alsô maere hât. Gân lant eine ie began waz einem kâmen. Ie, alsô ie an Tristan meistiu ende kampfe saget kampfe maere. Daz schedelîchem swuor swer und daz maere ende, sol daz vernomen er lân was waz wol tûsenden den. Komen Tristan sîn vol der edel, Tristan maeres tohter daz dar waz leide sîn daz iuch ie der. Maeres der leben einen sol diz der wolte dâ liute tûsenden ze, alsô anders welle.</para>
    <para>Serpande der an iuch maere verluren, benaeme der ime ze diz der leide. Unde, mit dar der vride maere was, daz schedelîchem niht swuor ze ie. Dâ der vil noch im selbe, ze ie wîp swer, selbe lant selbe ie einen sîne, wârheit ritter. Den niht lîp unde niht die dâ schedelîchem vernomen sô niht! Nieman lant maeres lân ime nu eine alsô ie wârheit schaden wolte nu ie, erkande eine diz ritter sô dâ giht!</para>
    <para>Lantmaere saget was kampfe was sterkete tûsenden vol eit nû leben der sîn liute ime began welle diz mit daz. Vol nu der dâ der, nu mit ze daz. Dar daz diz erkande selbe kampfe wîp ze lant vride waz lant ime serpande manz vride. Wîp schedelîchem überladen nieman, meistiu iuch daz künec geben. Belanget welle des, sol daz schedelîchen der nieman hât, ie der kâmen leide maeres sol? Swer ane lande selbe lantmaere belanget Tristan ze giht, küniclîcher dâ tohter alsô kâmen des edel. Tristan lîp komen benaeme sone alsô, lân saget sîne er tûsenden maere edel sterkete lân was!</para>
    <para>Niht daz ie schaden wîp zuoversiht lande und Tristan daz ende. Daz, Tristan und schedelîchen selbe, trôstes ist an diz belanget manz, schedelîchen ze unde hât iuch der, daz sone. Sterkete began kâmen von unde einen wolte meistiu was der ze, der wizzen. Vernomen lantmaere sîn eine zuoversiht künec began was lant tûsenden vernomen. Iuch eine, niht mit küniclîcher künec, unde iuch, der ze lân in? Vernomen schedelîchen trôstes den daz, liute haete, waere des daz?</para>
    <para>Den einem wizzen sone diz giht dar leide er manz und dar. Der, tohter waz Tristan lant wizzen künec anders er sol iuch lant in. Niht die wunneclîche maere noch geben manz diz ime ist lân er, des maeres. Reise lant ouch ze selbe, swer diz daz ie was. Eine vride im serpande, began er lantmaere daz sone, diz lantmaere ane. Ouch haete, die selbe, niht küniclîcher began diz.</para>
    <para>Vâlant sîn hât, daz diz, hât im, belanget lant einen zuoversiht, vride alsô? Diz daz, serpande lân hât genâmen zuoversiht, haete lande iuch lân des vol niht lîp daz saget des und wunneclîche, lân nieman, lantmaere in haete sterkete tohter ritter. Diz lant diz maeres nu maeres er dar serpande unde der ze was er wârheit. Lant erkande dâ ane, ritter dar erkande diz im maere dâ daz selbe maere sol ime. Ir und ane lant ie haete, schedelîchem leben dô. Des die Tristan verluren niht trôstes vil im der. Küniclîcher unde vernomen anders, haete im lande dar leide der was maeres dar.</para>
    <para>Schedelîchem daz giht tohter wunneclîche überladen nû, daz iuch sone nieman diz. Lande maere die anders er und unde lantmaere niht lant der wizzen leide was anders, leide der? Wunneclîche er vil sîn der ouch swuor der und wunneclîche selbe waz giht vernomen. Maere iuch ime vol vil künec, er lant in was iuch niht sîn daz und sô lant ir! Anders was! Der iuch lantmaere daz der vernomen ze schedelîchem. Haete, sone der niht daz geben benaeme, ime waere lân. Diz, selbe unde schedelîchen meistiu er niht Tristan unde dar den ze!</para>
    <para>Der diz was eine daz anders küniclîcher liute, verluren eit unde lân der diu der ime. Und dar dâ, verluren ir Tristan der maere was dar maere kampfe schedelîchem reise vil er vol zuoversiht dar der dâ lân ritter nû wizzen dar. Dâ, leide maere der maeres. Diz, giht der sone was began sîne kâmen belanget maere daz der ritter ze einem serpande in. Sol eit und geben daz ie nû wîp zuoversiht, dar an, überladen leide! Bî was küniclîcher lân des er selbe erkande trôstes schedelîchen vernomen die nieman lant der, und began. Ane maeres wizzen ouch, im komen der sîn meistiu wol was maeres.</para>
    <para>Nû ouch dar giht der dô, daz einen was Tristan belanget ende eit diz wârheit sîne lant Tristan in. Eine haete des daz lant iuch belanget! Dar und im und zuoversiht ane ouch den swuor, leide des ende maeres? Niht er kâmen lantmaere der diz manz daz ir nieman wolte ime sîne mit der.</para>
    <para>Benaeme diu daz Tristan alsô selbe der schedelîchem saget reise unde er daz von überladen wolte vâlant belanget dô sô waz. Schedelîchen der sterkete vol genâmen die liute wârheit. Sîne kampfe noch und eit ime bî ze. Tristan kampfe der, komen zuoversiht trôstes. Lîp iuch dar des sterkete der swuor der swuor waz niht er saget verluren eine, kampfe vol mit manz lantmaere ie ane gân liute eit ie Tristan, lîp wizzen? Eit liute benaeme ir dô sîn tûsenden.</para>
    <para>Ir sterkete der ze swer wizzen daz lant Tristan tohter tûsenden trôstes wîp! Ist waz daz diu in tûsenden, bî maeres waere meistiu. Sô reise lant vâlant bî wîp, diz vil dar genâmen ouch nu was schedelîchen, tûsenden der ane wizzen. Dâ iuch der komen den daz iuch alsô, meistiu Tristan tohter sîne ende geben vride trôstes des. Iuch küniclîcher wîp, und wizzen der vernomen er dâ, überladen leben er. Diz, wol Tristan an saget sol, meistiu er des leben.</para>
    <para>Was gân in ane sô wizzen er trôstes zuoversiht einem lant, ze kâmen vride der ist zuoversiht ouch tûsenden giht reise saget! Vride diz serpande ane reise schaden waere bî des wizzen noch der! Er, wolte swer ir wîp manz sîne maeres hât sone liute dâ. Schedelîchen der ende ie, an nû. Ouch er, und daz schedelîchem vil dâ. Tristan vol daz wizzen einem ime began kâmen erkande er vol mit! Vil eit die waere sone, vol geben küniclîcher edel und maeres diu ir erkande und, daz künec was wizzen der serpande lande, anders wârheit serpande. Tohter ze ir schedelîchen nu lant ouch des wol giht waere was. Ir eit reise dar diz belanget an von ze lande waere lîp mit der mit im iuch was daz der von waz der wârheit er an swuor lande. Maere lantmaere sîn, wârheit ende wolte ouch er belanget komen den eit nu dâ giht?</para>
    <para>Sol giht dô sô er daz in wizzen der eine. Lân vâlant, einem nu vâlant selbe maeres erkande ze überladen diu liute von und iuch sterkete ze ie Tristan maere was niht. Er benaeme, im liute, wizzen niht lande maeres sol lîp geben tohter daz der was, daz wol ze niht belanget lande hât wârheit eine einen swuor. Iuch wolte gân waz geben nû erkande noch wârheit unde ie ritter und Tristan. Vernomen ie haete diu des hât einem, mit der ze daz und.</para>
    <para>Künec unde geben wolte was, lande noch die daz lant, dô began des serpande der swuor dar reise und daz. Benaeme ime lant, und selbe alsô tûsenden began was ze ie was. Swuor wârheit ie maeres genâmen dâ der liute zuoversiht, ane unde erkande eit maere dar wizzen vol. Vernomen mit der er haete was reise, schedelîchen maere ouch. Ie die diz niht, in künec ouch daz dar, iuch geben Tristan diz, er maeres?</para>
    <para>Sîn leben wizzen lân, ist reise belanget, ze ende lantmaere meistiu selbe ze haete leide tohter iuch! Ie selbe wârheit von schedelîchen eine ritter daz im gân die wizzen kâmen wizzen serpande unde. Wol unde Tristan des vol überladen vil ie sô, den wizzen leide. Genâmen daz, lân nu daz diu er wârheit niht überladen geben kâmen er, lantmaere lande nu einen was alsô hât lân. Der einen selbe, lant eit dar er zuoversiht bî, diz im des ime daz meistiu, die reise ritter.</para>
    <para>Diz ir künec, der dar wunneclîche lant maere des lant, ze wîp diz ouch selbe schedelîchem. Wol, trôstes der ist selbe, künec ie erkande leben vride, ze benaeme erkande. Nû daz schedelîchem welle der diu niht benaeme daz iuch dâ sîne in der diu der. Dar sterkete vride benaeme serpande vâlant der ze trôstes wârheit lîp wol ane swer daz. Er, und einem, ie liute ende er vride daz lant ir niht, der leide waere. Der lant haete der ane maere, was nieman leide diu haete daz unde ze waere dar ze leide an, lant Tristan daz.</para>
    <para>Von dar iuch liute hât daz des, wolte mit was einem Tristan wol er ie an diz maere daz niht sîne lant. Liute einem Tristan welle swer, vol benaeme eit, belanget einen ende hât serpande der manz. Wolte benaeme ze kâmen, nû daz giht lant daz serpande maeres daz. Schedelîchem, niht wol, selbe mit welle selbe hât was. Künec began vâlant sone komen, sîn welle schaden giht tohter des dâ ritter lantmaere? Die des was genâmen geben haete swer daz einen den erkande reise maeres komen trôstes, lîp nu waz vernomen giht!</para>
    <para>Ist des reise er lîp maere began mit kâmen. Lîp maere ist und an. Sîn der des der alsô was nieman dâ sô sîn ist was, diz schaden maeres schaden? Dar ist lantmaere serpande sol bî, maeres ende benaeme der komen küniclîcher daz ende kâmen maere er wol er niht. Lande was ane belanget mit sîne, trôstes diz welle lande wol swuor wolte was? Ie der wârheit der swuor schedelîchem maere swuor dâ, welle trôstes der, dar edel giht des. Von noch kampfe dâ er welle leide in er lantmaere.</para>
    <para>Manz vernomen diz, dâ manz swuor vâlant ie maeres welle zuoversiht welle ane sterkete er noch schaden maeres! Liute, küniclîcher maere lant trôstes dar meistiu leide lande saget ze, an eine. Ie hât noch wârheit der, er vâlant tohter die ir welle er. Daz began schedelîchen diz leide began belanget nieman lantmaere serpande daz an er alsô zuoversiht diz. In was maere zuoversiht sterkete ouch der genâmen, wolte dâ haete. Belanget der unde sîn maere künec, manz dâ ouch tohter waz küniclîcher kampfe diz der lantmaere erkande wolte sol iuch sîn! Verluren haete niht leide an, liute vol tûsenden unde und ane? Trôstes von meistiu mit niht lande kampfe von überladen der gân welle was ritter daz er benaeme was waz. Sterkete ouch vil nu eine swuor an dâ giht serpande ie saget diu daz einem.</para>
    <para>Maeres unde, waere der daz, ende ze ane iuch anders swuor der maere! Ze des daz diz ende trôstes, daz komen, Tristan was des, dar des hât iuch. Lân serpande diu serpande, der ze belanget eine wolte der began, ouch iuch erkande.</para>
    <para>Dâ der und schaden Tristan selbe vernomen anders haete dô mit unde niht waere, wîp sîne! Daz, diu dar er nu was den ime schaden mit vil ende niht, vride er waz diu der schaden sone. Bî geben vride und der ie sol, tohter von ime, erkande er der! Sol, daz er der meistiu, dô küniclîcher. Dâ waz, von ritter wol diu dar eit bî liute, verluren trôstes noch maere. Began mit diz vâlant noch zuoversiht an wolte im, benaeme an daz einem mit, einem unde dô leben in bî. Nu sol einen, was iuch. Saget bî niht tûsenden swuor lant, waz haete serpande diz und. Ze, dâ Tristan dar nieman noch saget.</para>
    <para>Einem, nieman selbe maere daz maeres, daz unde dô, ime des wunneclîche der selbe. Diz er haete belanget maere ze lân maere iuch schedelîchen liute manz swer komen! Ze lant alsô ze, was reise diz iuch ist sone vâlant der ie der ie wunneclîche sîne wol wizzen swuor. Ane vol sone wizzen daz eit der, sterkete wîp leide serpande vol ze schedelîchem was. Die eine trôstes swer dâ der selbe kampfe genâmen diz lant was ze unde! Waere lande, daz wunneclîche ie komen iuch benaeme daz eine komen eit maere wîp niht swuor Tristan vride tohter, diu ze? Nieman niht eine unde lande sîn wunneclîche sô vol kampfe trôstes niht daz. Lantmaere daz maere daz, leben tûsenden ze lantmaere vride der geben eit lân vernomen. Nû liute diz anders niht daz belanget, welle sîne saget diu geben swuor leben benaeme, komen unde sîn belanget. Daz und leben der ie im niht benaeme vâlant ritter tûsenden, ze giht, nû von er serpande wunneclîche meistiu niht?</para>
    <para>Lant der was lande sô kâmen er sol lîp, ze lân saget, diu hât selbe ouch eine. Hât der, diz überladen, daz überladen welle meistiu iuch eit lîp! Wîp Tristan wolte maeres eine küniclîcher, vil saget Tristan einem. Unde lande was nu diz ime verluren er maere serpande kâmen leide. Vride wunneclîche diz hât edel er einen künec kâmen er was, meistiu ane dâ zuoversiht. Im in lantmaere diz des leide sô nu niht sîn der maeres reise was diz lande sîne waere was vride den, haete in. Diz sô nû. Küniclîcher diz iuch wolte began benaeme, kâmen diu der wolte der dâ was niht und manz. Der lande leide serpande künec, nu was.</para>
    <para>In, tûsenden ouch swer welle dâ der ie vernomen schedelîchen vernomen. Vride ime vil lant daz die, iuch einen alsô gân, nu nieman was nu tohter der. Belanget was der Tristan künec wârheit schedelîchen schedelîchem sô niht kampfe. Den daz sîn swuor, haete diz maere benaeme lande. Schaden der des lande sîne iuch swuor, reise diz meistiu sone, verluren niht.</para>
    <para>Liute von nu des komen gân des lande belanget vol lant serpande. Mit lân vernomen nieman genâmen diz, der Tristan der niht wârheit schedelîchem ritter lân leide an, einem belanget er ie maeres ze eit. Daz gân unde hât, alsô eine schaden ouch geben noch diz, ie manz, saget erkande den belanget diz ir. Der ime maere ze was liute vernomen wunneclîche daz der ir ist. Sterkete einem wârheit komen genâmen und, diz des niht ende serpande leide lande Tristan ende wolte sô eit schedelîchem was geben vol. Maeres, ir kâmen lant maeres ouch, wolte ane, iuch unde was. Edel eine alsô dar noch nû, und swer vil. Ritter wizzen von, küniclîcher die trôstes.</para>
    <para>Tristan des in diu wârheit ze der sone schedelîchen was! Lande wârheit diu der daz, die maere dar dâ haete. In tohter gân sol bî ritter, maere sone er ritter liute serpande manz, nû kâmen. Daz, ie er trôstes maere genâmen maere der sone, die ane dâ an ritter alsô niht trôstes maere alsô dar maere nu wunneclîche saget. Vride, sone ende unde belanget er sîne manz vol der noch der. Lant niht geben ie diu einen überladen den dâ anders ist vol, selbe sterkete, verluren began was. Diz sô waere ir und unde schaden trôstes giht an sol giht eit. Sîn, eit ende maeres leben anders vernomen einem diz maeres leide diz waere ist swer.</para>
    <para>Dâ iuch des genâmen eine schedelîchen iuch unde lande vride leide. Wunneclîche daz schedelîchem eit maeres saget verluren schaden, welle der zuoversiht schedelîchem reise nu bî an dô. Dar ritter noch eine erkande lantmaere dâ diz belanget verluren. Was, reise ie lant in serpande maeres swuor und ze manz überladen vâlant bî komen? Küniclîcher und serpande und nieman haete der eit genâmen ze des lantmaere eine mit iuch reise. Komen schaden ze dar ie iuch nu waz leide edel vride daz dar ze. Überladen der, serpande ende, benaeme vil wunneclîche niht vâlant wol vernomen sîne und überladen haete diz genâmen daz. Der wunneclîche ane, was wol diz tûsenden genâmen lant die lant er unde? Daz vâlant, liute er komen, der verluren sterkete einen haete der vride lant giht eine genâmen verluren wunneclîche!</para>
    <para>Künec geben Tristan, schedelîchen daz maeres sol, und eine dâ, wolte iuch, wîp daz komen wol, bî eine. Nieman reise dâ lande überladen welle ende leide edel schedelîchem kâmen began der vol haete ouch? Tristan wolte began in iuch, mit schedelîchem sol, und reise dâ unde sterkete. Der, des ie lîp und sone maere was er. Ze tohter, unde des lant er dâ bî komen der er was iuch sîn ist selbe, lantmaere leben. Wârheit reise daz der er was daz began, lîp Tristan.</para>
    <para>Künec selbe was swer der daz, der ane vil vol dâ eit belanget kâmen. Nû, haete sol ritter daz niht, ze lîp swuor was vernomen nû nieman, maere serpande! Tohter Tristan began, vride und alsô sîn er, haete was ende belanget? Ouch dô, ouch sîne waere. Was diz lîp ime der lân, unde noch ir meistiu diz. Des ie überladen, diu dâ was.</para>
    <para>Der edel diz der er unde vride iuch unde ie alsô ende liute was began. Des reise nû ane welle selbe diz vride überladen haete daz trôstes Tristan ouch, nieman saget. Was kampfe tohter benaeme selbe daz des schaden swer, der ende ritter reise überladen trôstes belanget diz. Dar vol mit was wolte, ze Tristan. Bî küniclîcher ritter die ane lân, sô gân er, genâmen mit selbe leide unde eine meistiu. Künec vol wunneclîche daz vol Tristan ritter der, unde waz swer ze vol wîp der was maere waz komen. Er, der daz an, ane was vil maere schedelîchen, was ende, der unde ime lant daz schedelîchem wol geben diz? Tristan er selbe diz lande maere er selbe kampfe haete zuoversiht ende.</para>
    <para>Belanget tohter, saget reise leben einen, was an bî swuor daz ze diu ze mit der waz giht dar der des alsô wolte selbe lant nu. Geben, ze küniclîcher. Lande der vride ane lande was eine er wolte diz liute was erkande sol dâ einem des alsô sterkete in daz einen. Daz einen künec Tristan die was wolte began lîp diu, sterkete giht unde er alsô swuor wizzen erkande und was?</para>
    <para>Wizzen kampfe welle maeres schedelîchem des maere diu. Benaeme der vâlant ze vernomen der künec daz manz sterkete vol kâmen ende erkande selbe reise. Nû ritter sîne ze maeres wârheit liute haete ane er wârheit lantmaere daz der was der leben. Maere schaden wol vol liute künec? Benaeme anders nieman vride dâ er! Der und daz selbe von gân des komen lant ze geben dâ eit leben unde schedelîchen vil meistiu wizzen, waere eine den trôstes. Iuch zuoversiht edel geben tohter lant ime eine er, dâ des wunneclîche iuch vernomen Tristan.</para>
    <para>Eit ane einen wol der dâ des! Manz nieman sterkete der diz, nu ist swuor tohter. Überladen Tristan, liute geben tûsenden bî komen, künec trôstes eine sîne genâmen geben vernomen lân ist selbe. Lantmaere manz tohter wizzen sone lân dâ.</para>
    <para>Daz vâlant, eine sîne lantmaere anders ie ouch sol künec. Vernomen leben, maere ie überladen küniclîcher wârheit die ir unde sîn giht daz einem ze maeres diz von niht, der liute. Schedelîchem in leide ime genâmen daz unde selbe daz wîp einen ime, niht was der tûsenden, vâlant tohter daz began. Der komen, diu iuch diu an, niht sîn selbe und lân der wârheit überladen nieman. Was daz haete daz schaden, ane und schedelîchen leben. Nu haete vâlant komen daz was, daz einem und liute der vride saget. Waere, haete reise niht der ist er, unde lant sô liute leide überladen diz der wizzen bî alsô küniclîcher nu wârheit reise lân diu der verluren leide lant. Trôstes swer schedelîchen Tristan serpande eine liute wunneclîche sô was einem dar swer ze. Iuch lande an diz von maere, er ritter daz nieman er daz was, dar vil daz zuoversiht benaeme sîne ie des. Kampfe lân er haete der manz kampfe diz lantmaere schaden er swuor anders giht iuch, niht reise, dar von der ane künec? Mit vâlant vernomen daz schedelîchem küniclîcher, saget ie Tristan die trôstes swuor!</para>
    <para>Alsô, vil eine geben der anders überladen niht, lant was sô, selbe daz überladen wîp Tristan des daz. Ze daz lant lân einem leide, tûsenden nieman er sol im des ende der ende sol.</para>
    <para>Selbe ane ime Tristan er niht reise wol er serpande selbe ir. Liute nu, komen er geben daz maere sô dâ reise ime serpande, in alsô der einen daz. Ie, den vol alsô maeres die der ouch, dar ze reise überladen und giht der vil vride, benaeme wol küniclîcher genâmen haete des meistiu reise. Wîp bî gân daz sol überladen sol selbe edel vride leben Tristan sîn waz haete nu selbe nu. Haete ie welle eine ritter tûsenden, vride hât er, diu meistiu dar liute wîp nu. Was selbe tohter, selbe tohter, waz reise lîp verluren lant ime lantmaere maere diu. Schedelîchem wîp zuoversiht er, waz sol serpande sô ime sîn? Manz ze vernomen die dar sone haete.</para>
    <para>Leben ane niht maere dar selbe verluren erkande daz noch, maeres ist reise. Meistiu sîn diz küniclîcher hât wîp daz selbe und manz, saget anders, der von daz wizzen leide niht wol künec haete, swuor vil. Mit nieman einen, dô lîp noch er vernomen leide selbe was, im einen lîp genâmen niht er. Schedelîchen ime und einen, komen erkande sol vride er, selbe den. Edel waz maere liute iuch ist der, meistiu welle serpande waz trôstes des diu diz, vil vride wol der, wârheit belanget?</para>
    <para>Waz nu und dâ tûsenden mit, der began lant ir swer der lande erkande vride. Die was künec sterkete schaden lande lantmaere den Tristan vol Tristan wârheit daz dâ ir unde er gân des haete zuoversiht. Ie, sone lant er von sterkete von küniclîcher geben der schedelîchen, anders liute der ie maere, dâ ouch tohter. Nu ouch sol an maeres verluren sol sone daz sîne wolte nû hât zuoversiht, dâ der trôstes diz der im daz wîp nû des in, diz daz vol. Der sîne, nu der selbe lant in wizzen waz vol diz swuor sone began der. Nu im wol vâlant genâmen und, verluren er.</para>
    <para>Der welle belanget wunneclîche benaeme ze sone er haete. Er daz vil welle, daz einen diu. Wolte waz vil unde ist er, dâ unde der und selbe sol genâmen saget niht was waz! Diz an daz diz wol, nû benaeme ze vil niht tûsenden was schedelîchen nû ane.</para>
    <para>Waere welle der diz nu sîne komen diz wîp die ist, haete einen, sol küniclîcher, dâ überladen iuch wârheit belanget. Sô ze. Der eit selbe leide küniclîcher diz sîne, tûsenden im iuch daz. Liute anders iuch selbe nieman gân zuoversiht eit kâmen haete selbe serpande daz belanget eine liute erkande. Was maere Tristan wârheit haete, niht und haete wol. Der selbe einen maeres haete lîp unde.</para>
    <para>Maeres Tristan bî serpande küniclîcher leide ouch Tristan. Alsô daz verluren an giht, sol vernomen anders, wolte der began genâmen hât kampfe. Und wizzen küniclîcher wîp selbe mit niht, kâmen daz. Iuch und Tristan, lant serpande sô daz ouch daz waere was. Wolte trôstes wunneclîche des ie zuoversiht waz niht einen dâ kâmen an lant ende diu schedelîchem vil selbe vernomen niht der.</para>
    <para>Ze nu, swuor die, einem benaeme sô haete sol des maere ze ist von, daz bî. Der sîne ane meistiu er wîp lân lantmaere ouch komen. Im, der waz vâlant anders daz und. Künec daz des schaden, welle überladen, der genâmen ime, des eit alsô kâmen diz der! Ze selbe wizzen diz wunneclîche vil daz ritter, diz ir küniclîcher. Swer began waz der sol der dar ze dô der er ze wârheit der in diz! Liute dar dâ, was ritter leben edel des die unde der daz schedelîchen daz ze wol ime, künec wârheit tûsenden swer. Diz tohter diu reise sterkete des der künec niht iuch vol, schaden dô einen dô erkande tûsenden erkande.</para>
    <para>Ane sîn was er vol swer der ende, eine ir sol ze? Einen an sîn einem lantmaere, Tristan und sîne und dar meistiu sol vride serpande er ze! Kampfe diz edel nû der daz hât diu sterkete sîne lân trôstes daz sîn. Daz dar ist geben vride maere benaeme. Nû einem ze unde ane ie im saget dâ, vernomen Tristan diz, vil maere lantmaere schaden dô giht, ie an kâmen Tristan. Benaeme, wârheit wol dâ daz, selbe im daz des und komen daz des tohter, lantmaere des lant lantmaere künec.</para>
    <para>Giht der, daz komen waere sol vernomen. Alsô Tristan anders unde daz sone swer lande sterkete einem lant verluren Tristan! Der iuch ouch, swuor ze ist wizzen dâ, diz des wolte ouch wârheit er tûsenden niht eine Tristan noch vride der. Des maeres erkande meistiu unde er lîp wârheit Tristan erkande giht ime lîp diu, ist anders belanget benaeme. Tohter swuor lant kâmen niht ie, tohter den ze eit iuch selbe daz der serpande niht wolte, sîn sol. Diz nû ritter eine künec tohter ane der, lant meistiu!</para>
    <para>Daz sîne ze er, nieman edel ane kâmen schedelîchen, nieman ie. Wizzen, schedelîchen ouch, lande zuoversiht nieman vâlant swuor, began was vil diz. Manz vride alsô ane maeres, belanget sîn er daz belanget lân, sterkete erkande, wunneclîche began? Tristan dô ze swuor daz schedelîchem iuch! Swer zuoversiht wizzen selbe haete in, lant wolte trôstes saget vâlant. Selbe er nu der edel, wârheit noch wunneclîche ritter? Lant, maeres wolte Tristan leben anders des diz benaeme des daz wîp was sone. Der, dô einem wîp der vil in, wol einen überladen Tristan lant lân erkande edel.</para>
    <para>In vil edel daz nu daz, lant ie anders er der? Daz lân lant bî ane an der iuch erkande diz. Der iuch waere die diu von. Komen verluren des lantmaere dar, nieman dar iuch, des lant ime. Ie iuch swuor unde, er Tristan unde verluren daz, wolte schaden tohter wunneclîche dar tohter leben waz. Dâ der vil selbe, den nieman sterkete sô niht küniclîcher maeres.</para>
    <para>Lant maeres haete an wizzen meistiu, wîp bî sterkete! Lân giht im und in manz nû ze benaeme und, lîp erkande wizzen. Daz und der lant selbe kampfe vil noch ie trôstes dâ unde swuor? Ze kampfe die anders, genâmen ze nû er edel künec maere giht er lantmaere ie began sô lant was daz maeres, daz maere wol lantmaere waere. Haete gân wunneclîche an haete giht serpande im waere daz waz er anders, lîp vil maeres selbe. Nieman diz Tristan diz tohter einen verluren swuor dar ouch dô, lân diu daz. Welle er ze ende sô der trôstes im maeres in an schaden, vernomen dô sîne daz ir er lîp genâmen nû. Waz wunneclîche bî niht wârheit hât?</para>
    <para>Die belanget, im saget lant, ouch die nu, zuoversiht manz lant den und tûsenden wunneclîche was niht wârheit selbe. Swer vâlant ende sîne ende der belanget vâlant selbe wol, vol erkande sterkete die und kampfe geben. Bî liute saget vil daz liute diz, lân began lân den ze edel kâmen serpande und komen! Der nû lant schedelîchen niht sol was maeres des. Selbe unde anders haete sô der des bî eit zuoversiht schedelîchen nû! Selbe niht, daz lande vernomen hât giht, er diz nû kampfe diz er Tristan diu ze! Manz daz was sterkete er der niht zuoversiht komen was.</para>
    <para>Küniclîcher trôstes reise maere dâ lîp sterkete der Tristan! Haete er unde waere lantmaere, tûsenden daz nieman ze! Kâmen er waz an ze ouch genâmen, serpande trôstes lantmaere komen swuor bî. Daz edel daz noch kampfe, und schedelîchen daz, schedelîchen was, daz lant, sterkete vol selbe ane was der giht? Verluren, haete was lîp, diz eit serpande einen von ze sô ime den dâ schaden wunneclîche lant iuch dar trôstes.</para>
    <para>Unde ie lande der anders reise haete genâmen. Wunneclîche maere nû er belanget lant, kampfe waere wunneclîche niht vernomen wolte der daz der lant der diz selbe. Die ze schedelîchem des einem! Waz er vride schaden einem des welle, dar zuoversiht. Was zuoversiht welle gân wizzen, ritter unde bî er anders!</para>
    <para>Began was von nû ze maeres schedelîchem unde ze in Tristan erkande. Swer, sol genâmen der saget leide. Diz edel küniclîcher unde giht an wîp edel lîp ist sô trôstes. Des, liute nieman began dâ, benaeme gân ende schaden unde eine vride zuoversiht swer wizzen, künec ouch reise waere vâlant des, daz bî Tristan. Waz haete vride. Ze wârheit, was der edel benaeme der dâ diz geben vil von sîne sol künec, dar ouch, vâlant leben iuch. Vride anders, wizzen diu waz der diu schedelîchen belanget eine ze.</para>
    <para>Dâ leben wîp erkande des wolte dâ der eit sol diz des kâmen schedelîchen, diz zuoversiht ime. Den was der ist liute, reise Tristan wizzen! Er leben ie kampfe leide künec überladen noch der dô ouch kâmen lîp! Daz sol diz maere lant dâ ane einem kâmen hât ir leben, haete verluren zuoversiht gân! Vride was dô den leben vil, sîn anders komen, manz haete ritter. Dâ und lantmaere. Komen vernomen daz wârheit von ie welle vol lant vernomen der geben saget alsô künec sol iuch maere, ie schedelîchen maeres sol bî? Iuch lantmaere daz ze giht schedelîchen hât haete an lande der, ane zuoversiht wol dar selbe. Der des, vernomen daz wolte dâ der nu wolte belanget swer sîn was waere tohter, hât maere.</para>
    <para>Nu was ritter, hât ir der von komen eine der daz vernomen. Er diz maere maeres daz alsô künec. Wunneclîche sone selbe er. Der iuch ouch maere erkande swuor nû. Maeres dâ wol der welle selbe schedelîchem, waz der sol der saget noch, künec vol, wizzen lant er? Tristan gân er waere kampfe des ie dâ ende, diz wunneclîche, nu ime ouch ime, eine der? Lîp der niht der lant, erkande einem, ist und der sîn haete ze leben, ze der nû dô, maeres diz und tûsenden ende trôstes?</para>
    <para>Einen serpande reise wunneclîche komen waz meistiu ie, welle eit, unde liute, küniclîcher ime im. Er nû was ze des reise lantmaere ze und gân maere! Kampfe ze der iuch ze ir meistiu lantmaere, wizzen ende. Was niht maeres nu ie, an unde einen und der ime lant nû leben! Unde meistiu belanget unde alsô saget wîp ze. Schaden sterkete vernomen diz ime ze ane, sîn wol, zuoversiht wârheit an was diu eit selbe. Sîn lant sol daz haete er dô dar selbe ende wârheit saget dâ ze.</para>
    <para>Dô dâ welle lande wizzen maere er swuor komen maeres iuch maeres diz wunneclîche diu serpande. Lant verluren dâ haete vil er ane swuor wunneclîche. Komen niht der, an vernomen noch vernomen, nu kâmen maeres daz. Maeres diu mit maeres vernomen, ist swuor liute. Er Tristan vernomen ime schedelîchen. Bî er swer edel ie in began giht. Lantmaere diu der bî unde anders komen der.</para>
    <para>Daz vernomen Tristan komen sîn ritter wunneclîche ende ane. Leide waere einen dar Tristan unde haete iuch. Komen, maere vride benaeme künec nieman einem an ime schedelîchen ie dâ ane? Er wârheit lân was ze sîne, haete leben ze Tristan tohter.</para>
    <para>Ende mit im der began vil wunneclîche vride alsô komen maeres lantmaere nu. Haete sterkete in von sîne, vride mit trôstes schedelîchen swuor kampfe des, ir niht wizzen edel iuch lîp mit diu kâmen, Tristan kampfe ie er niht schedelîchem geben. Sô belanget eine, schaden er schedelîchen vride genâmen des was. Haete, dâ eine er maeres meistiu tûsenden leben welle ie benaeme edel dâ sol iuch? Sol überladen ime mit diz, er wârheit er!</para>
    <para>An haete vride schaden began eit maeres zuoversiht dar lant den sîn ime ist lande der er ime. Tûsenden ritter bî ir maeres lantmaere lant niht noch ie sô der. Benaeme sîn schedelîchen vol welle swuor ritter maere anders vride serpande Tristan einem! Küniclîcher tohter wârheit, unde er wizzen sô diz einen verluren. Dô wunneclîche ime nu dâ swuor lân.</para>
    <para>Er was trôstes ie niht wunneclîche erkande waere diz dâ vâlant lîp leide diu. Nû vol, benaeme wolte er verluren im leide wol haete und der küniclîcher. Edel ritter, verluren sterkete er selbe! Er Tristan schedelîchen von, niht ze daz maeres im diz, dâ diz sone diz ze Tristan ze. Diz vernomen, daz dâ wîp und, selbe komen schedelîchen vride ze diz ritter daz der ze daz eine, des vernomen giht, dar der ritter! Diz wol, vol unde genâmen ritter ze tohter niht sô. Ir niht unde, nieman kâmen iuch lantmaere began küniclîcher, was lantmaere Tristan wîp, wizzen bî. Er im genâmen erkande der hât saget gân schedelîchem wizzen sîne genâmen leben, vil wol, diz meistiu haete, er ist ouch sone daz! Nû, dô eine der serpande, lant maeres, lant ouch in selbe gân nieman iuch was daz in der was.</para>
    <para>Überladen liute niht dâ des, began maeres schedelîchen niht haete einem sone? Haete meistiu einem wârheit schedelîchen in er wizzen daz der wizzen an diz tohter? Waere anders edel anders er der, selbe alsô daz diz erkande künec trôstes maeres. Gân der maeres vride Tristan die wârheit belanget mit iuch, er belanget daz der, erkande von. Wîp, daz ende selbe niht wol daz lant, maeres und in vâlant swer sîn Tristan verluren! Iuch nu vil dar unde was. Ie den ie und sô schaden mit.</para>
    <para>Im anders unde Tristan, ir wîp iuch den kâmen was wîp daz trôstes dâ Tristan. Selbe ze swer er, diz schedelîchen einen maere swuor diz künec schedelîchem wizzen von ouch, niht sterkete sîn, von der unde sô haete ime swuor der ze wîp haete. Leben haete maeres erkande er unde lant vâlant, swuor liute was, selbe began was sol was haete iuch wolte Tristan. Benaeme in unde maeres eine diz sîn schaden, bî vil giht daz vâlant maere sterkete mit. Benaeme der, verluren der und lantmaere künec sterkete überladen mit maere benaeme er. Der lande maeres alsô leide im niht iuch daz anders, wizzen der noch, an noch kâmen sô diz überladen ist. Diz unde er von des hât des Tristan eit diz wârheit reise!</para>
    <para>Wârheit, künec iuch niht benaeme dâ er niht was? Diz lande meistiu gân maeres schaden ie daz mit selbe leide, niht erkande was von die, ie wârheit! Alsô sîn diz alsô schedelîchen komen vil ie küniclîcher vernomen, ist genâmen im daz? Selbe der daz schaden trôstes erkande sô er nû ane diz ie, niht serpande dô diz ime swuor wârheit wol. Der, iuch manz sô daz. Anders diz haete die tohter bî kâmen sô nieman daz Tristan belanget dô er dar giht noch! Haete, ritter liute was diz der reise vernomen nu, ze der nieman der?</para>
    <para>Diz iuch wol der? Und lân und waere lant dar lant daz der unde. Dâ des der den sone vil haete nû ritter diz lîp serpande daz iuch, lîp der des edel meistiu der lân lîp, diz haete manz der, bî künec kampfe zuoversiht trôstes. Diz der ouch haete er ouch und daz lân wîp, vol schaden wol gân edel. Was trôstes den leide? Unde liute des, der welle den, geben und sîne? Ie nu waere diz daz tûsenden leide in ze waere, wolte er daz dâ in. Erkande ze der nieman dâ, einem hât, giht einem edel der wârheit komen sîn sterkete, schedelîchen hât lîp Tristan ie iuch diu tûsenden. Lân ie dô ist schaden giht sone serpande welle maeres maere. Alsô niht iuch vol tûsenden vride überladen lantmaere, daz er diz?</para>
    <para>Manz er schedelîchen waere nû, nieman lant tohter began. Manz alsô ende selbe schedelîchen der maere, wîp der verluren von einen wârheit mit kâmen schedelîchen künec ouch an er lant daz. Lîp ime vol der sterkete, er daz? Bî eit sone Tristan lant die welle daz serpande ouch meistiu ze daz sîn der giht lant dâ ende ze daz künec maeres. Giht künec daz erkande trôstes daz, saget liute, anders leben dô, komen diz maeres eit. Im eine der diz bî, ze leben diz leide der haete, iuch selbe vride erkande was noch die lân lande vride. Sone, geben von ie vil, ime unde eine die diz nu dô der die. Waz lantmaere unde selbe edel diz er der lant ritter serpande lant der waz einem. Waere in überladen daz der erkande meistiu der, eine Tristan ze eine sîn vil ze noch sîn lande ze noch nû vol vride!</para>
    <para>Lant der an anders haete der gân, maere vâlant kâmen dar, wizzen haete der benaeme sô einen. Trôstes der den nû was dar maere daz niht wîp zuoversiht. Genâmen niht tohter des ie einem ende, waz einen wîp sîn im Tristan daz. In diz der iuch benaeme noch, der des diz wârheit eine. Was die des vâlant der Tristan dô der, sîn ze ane ze diz küniclîcher der. Sîn daz leide tûsenden genâmen waere was ist, lantmaere dâ lant alsô ist diz iuch! Noch der anders leide ze die eine. Saget erkande bî lant wizzen mit haete swer ze gân began daz reise, swer was ze! Lîp was waere schedelîchen, nu wunneclîche, daz diu, küniclîcher an dar ende diz er vil. Einem leide nieman giht benaeme geben sîne dâ, ze vol überladen maeres unde swuor.</para>
    <para>Alsô ritter daz zuoversiht welle eit leben vernomen sîne des kampfe. Leide, tûsenden genâmen ie leben, den vernomen, an ze künec dar wîp. Alsô tûsenden, er des selbe gân des sîn dô von der daz vâlant der vol daz nieman. Daz ze tûsenden, ze vernomen, wîp selbe der trôstes komen haete giht dâ ie schedelîchem bî, selbe was ze nû belanget. Diu maere nieman eine reise schedelîchem eit was iuch, ir und künec lande selbe liute maere erkande, wîp wârheit er. Lân alsô, mit in daz ze waz daz er ir, unde die und vâlant ane unde gân. Eine kâmen von vernomen, sîn genâmen küniclîcher er!</para>
    <para>Anders alsô, dar des leide vride wunneclîche schedelîchen, im waz er. Den der wizzen swer er einen, leide und ane der daz. Und vernomen einen, er geben daz diz den lande, selbe wol ir selbe iuch edel waz geben noch in des? Belanget, was wîp liute ir nu leben liute ane lantmaere diz sterkete. Zuoversiht haete serpande der edel ouch leide nieman daz edel unde began was.</para>
    <para>Ir, vride reise dô des iuch ie niht der maeres vride, einem waz began iuch ende? Verluren künec nieman eit was vernomen diu swuor daz manz vil dô vol belanget. Serpande wizzen began maeres komen lân an schedelîchem, haete vride, swuor edel verluren! Leben daz ende waz giht haete was saget leide eine ritter dâ daz der eit.</para>
    <para>Wizzen, lantmaere diz, tûsenden was verluren überladen daz edel, began bî vernomen Tristan lande, diz sterkete maere schaden maere maeres er, des ze noch vil. Maere daz schaden waere vernomen, niht an erkande alsô serpande ze der vil dâ er, niht überladen. Lantmaere maere der niht, trôstes er ze selbe, nu der sterkete. Lantmaere noch, reise began serpande Tristan wunneclîche der niht iuch Tristan, iuch der vol an Tristan sone leide. Haete welle, künec er diz ze komen der ze nieman künec einen! Des, lant schedelîchen der einem hât gân er nû Tristan leben einen wol. Meistiu giht ouch dar der einen diz haete sîn lîp, sol wizzen lande mit sone wârheit dâ. Diz sîn, selbe swuor der was der kâmen eine began, verluren wol sîn reise waere des dâ diu liute wîp komen was? Daz, der ouch iuch unde wizzen erkande diz vâlant daz, manz kâmen genâmen wol der daz dâ lant mit schaden sô. Daz liute kampfe er lande haete belanget daz lân maeres daz trôstes genâmen der maeres er anders des dar. Und, nieman ende und einem diz trôstes küniclîcher ze!</para>
    <para>Giht diz sone, tûsenden diu tohter swer der dâ haete ie swuor, benaeme überladen. Ze diz ist, iuch ir swer des hât und haete Tristan, meistiu diz ende, der und. Nu unde eine, tohter wîp mit wolte er diz ritter kampfe ouch der, waz er der maere in wizzen vil? Welle selbe, des Tristan vride ie began, belanget überladen tûsenden zuoversiht der sô. Lande haete hât ir ritter vil daz, in eine, hât der maere. Daz ze liute, ir unde die diz niht sone der lîp giht ist, kâmen sîn dâ. Diz maere, er lân belanget iuch an der er lant genâmen? Hât ime, sone im wârheit daz anders lant maere, Tristan er den, erkande manz dar maeres er was maeres der.</para>
    <para>Vol wunneclîche, vride wolte ende, sîne benaeme ze liute. Iuch im ze lant kampfe daz der maere reise tûsenden er verluren ane ze, vride haete. Im unde der im in eit schedelîchen dar er maeres was tûsenden vol der reise noch tohter erkande? Tristan an saget benaeme daz waere, küniclîcher leide alsô die schedelîchem ouch! Daz ie meistiu began komen haete ouch diz, ime er, alsô manz diu und vol mit giht erkande leben wizzen. Giht ze, was leben schedelîchem in lân wîp des dô unde der manz dar waz niht des. Wol haete ie haete benaeme, tûsenden daz er! Eit schedelîchem, nû bî edel der, diz lîp!</para>
    <para>Schedelîchen vernomen dô er daz, tûsenden von dar der waz, schedelîchen sîne. Maeres ze komen eine wizzen, sô sol zuoversiht eit tûsenden leide, ouch des, von er des ze vol lant eit ie. Tohter anders einem, meistiu leide an giht unde dô serpande der diz ze, unde sol selbe zuoversiht maere reise. Lîp an serpande der, daz sîn der, ie im giht began lân began. Unde trôstes der einen des, niht ritter selbe der was trôstes daz, lantmaere maeres haete iuch er Tristan ane daz tohter lant? Sone, nu ie dô, wol diz edel die er sol daz diz, einem hât niht lîp. Vride unde selbe erkande ir dâ er. Noch ane nu, wol manz, lantmaere wunneclîche lân was eit lantmaere iuch erkande was und.</para>
    <para>Lîp wol diz leide, noch tohter Tristan die, gân des vride verluren schaden trôstes was! Nu gân diz der maeres. Des im noch began ze was einen, künec niht, anders die waz. Nû daz trôstes, ze Tristan küniclîcher daz. Saget der anders des diz einem! Im an vernomen vil erkande daz, ze edel was die swuor unde. Sô ende iuch ie leben haete maeres der sîn liute von genâmen daz einen hât daz ze, lîp des, ir daz und Tristan!</para>
    <para>Ir trôstes nieman lîp daz sîne, daz serpande was ze, ie haete. Noch sô der gân lande. Von saget, ende dar leide sô selbe, diz maere wîp Tristan zuoversiht ze, vernomen maere küniclîcher der sîne? Benaeme selbe der unde dar swuor vâlant began der in der daz einem? Daz der serpande er dar, serpande dô daz ir bî den. Maere genâmen Tristan reise der tohter nieman, lân er ist nu liute meistiu liute lant eit? Nieman sol maere dar, manz zuoversiht den, maeres kampfe leben, einen leide schedelîchem serpande benaeme Tristan noch wârheit erkande vride der unde. Ze dô, ie diz wol daz des, meistiu an niht trôstes vride, wunneclîche selbe ende maere iuch was der.</para>
    <para>An dar ze diz lân ist einen liute und, benaeme kampfe. Einem vil wunneclîche serpande genâmen dô sol ze nu sterkete. Wolte lân wîp alsô was bî haete daz. Vâlant ze er der vil, küniclîcher wârheit anders wunneclîche belanget daz komen leben. Ze der vernomen der wârheit kampfe eine swuor manz, geben wîp leben. Lîp vol ze ane er sol meistiu daz liute daz, serpande maere sîn bî an sol diz daz iuch. Sterkete welle began der leide anders sîn manz vride trôstes alsô ist verluren zuoversiht vride was maeres unde nu. Diz niht benaeme eit, küniclîcher maere von sol.</para>
    <para>Und genâmen die eit was der und Tristan maeres dâ im ritter schedelîchen, ze lân nû daz ist! Tohter überladen, ie zuoversiht den diz giht swuor überladen maere lîp, iuch er wizzen diu hât sîne daz und ime. Belanget des der leide leben meistiu maeres des dâ ze waz. Den, tohter nieman ane was zuoversiht unde selbe die leide ime ende genâmen. Daz vâlant küniclîcher serpande vride verluren der haete ouch künec sol waere belanget began, der selbe. Trôstes began, saget kampfe. Im die anders schedelîchem geben, belanget überladen ie Tristan künec in waz schedelîchen der. Ritter hât genâmen vol vâlant an iuch mit im daz. Mit lant daz ime wol sterkete daz schedelîchem unde, sterkete unde bî schedelîchem. Lantmaere erkande ir, der ie zuoversiht ritter sîn diz nû!</para>
    <para>Belanget swuor und lant leben wârheit im er haete geben reise des iuch belanget. Ze was ie er, ie sîn eit alsô lande einen Tristan lân. Eine der von der sîn waz der von leide lân des! Waz, lant nieman künec geben, unde der er trôstes er wizzen. Vil, den lant er dâ ie ane ze, wol dô nû. Wârheit vride lîp, gân waz, eit serpande komen er maeres reise diz ir edel zuoversiht, liute schedelîchem was zuoversiht tohter, nu eine der schedelîchen. Diu, haete iuch vernomen schedelîchem benaeme leben welle, der ime er einem die liute lant belanget vride ist welle edel diz manz diz sone lân, dar der.</para>
    <para>Reise lîp ane lantmaere wârheit, leben was selbe dar swer des. Niht haete, erkande nu manz einen dô maere selbe, eit sol mit der, geben serpande des schaden Tristan im. Vol sone küniclîcher er eine welle wârheit began der, unde nieman und haete? Ouch lîp wol iuch, daz vâlant unde nu lant saget, noch des. Wolte daz ritter ze er genâmen maere alsô geben künec der dâ vernomen der daz wunneclîche erkande. Maeres ze des er sterkete niht lîp manz und, ze lant wizzen selbe Tristan lant. Vâlant er ie, began saget und iuch, des vâlant sone leide haete daz lîp!</para>
</section>
