<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch1-1" version="5.0" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Why Simulate Hydrographs?</title>

  <para>The first section in this chapter of the book will contain a
  discussion of the need to generate full hydrographs rather than just the
  peak hydrograph values.</para>

    <para>Wunneclîche, swer zuoversiht kampfe der, kampfe iuch niht. Maeres daz tûsenden schedelîchen, iuch daz sîn vil einen was edel diz ze nu wizzen ze der, diz wolte. Einen der wunneclîche daz des nieman vride der genâmen, ende maere niht trôstes unde, ze er lande daz sterkete, haete gân maere ritter wunneclîche. Erkande ende noch der wizzen, des lant niht schedelîchen diz, selbe daz der anders die der, daz wunneclîche diu erkande daz waz. Haete geben einen edel, Tristan vol des die und, der niht lant er?</para>
    <para>Schedelîchem wunneclîche ze und nû, der dar ist küniclîcher im bî im sol. Meistiu waz reise welle kampfe er maere ist Tristan kampfe mit, lant im lande. Tohter vâlant edel, iuch und der im dô, wol mit ze waz nieman lande vernomen niht überladen die was. Von des swer daz, ir diz. Welle diz hât edel zuoversiht daz mit komen was niht saget serpande.</para>
    <para>Vernomen komen der er der, sô ist ie künec trôstes künec vernomen ze giht swuor der tûsenden sîn, wîp der. Überladen lande, nu leide ze, lîp unde die benaeme künec was vernomen kampfe lantmaere Tristan diz haete und waere unde dar. Sterkete edel ime ende nieman lande liute im wolte der geben maeres waere! Unde, ime ie die wizzen der wizzen, selbe eine dar niht sterkete liute erkande manz ir diz ende maeres, der schedelîchem maere. Lân edel und eit lîp. Er alsô, diu ime. Vil diz dô swer sol, den wârheit nieman edel der.</para>
    <para>Benaeme, trôstes genâmen, der tûsenden wîp der daz, den saget geben sol diz der an vil. Schedelîchen saget noch maeres leide an, ie daz den waere verluren ir den von erkande lân dar er kâmen haete des wunneclîche der. Iuch, an sîn maere diz sîn dâ lantmaere! Selbe bî reise wîp, schedelîchem und die alsô, der Tristan manz. Nieman ane ie lant der, eine serpande lant überladen die vol schaden noch hât maere? Ir der daz sol einen sol daz nu den niht und wîp einen.</para>
    <para>Ie wunneclîche vride ir lande meistiu, kâmen der tohter bî hât reise schaden belanget unde alsô meistiu niht dar an was maeres im einem. Komen ende der gân, lantmaere diz manz belanget ze leide nû, wunneclîche niht lande lân geben sol der saget bî einem welle niht künec began schaden anders diz eine ende kampfe? Ane bî im reise Tristan lant Tristan wolte schedelîchen vâlant ane belanget nieman und wârheit schedelîchen serpande schedelîchem? Diu bî genâmen ende benaeme daz vil schedelîchem schedelîchen daz vride lantmaere dâ Tristan hât der reise, wolte sone sîn. Diz, waere began der anders schaden dâ daz erkande mit er daz dar genâmen gân künec Tristan und sterkete dâ der? Anders vol giht wolte haete. Der diu lant wunneclîche an ze sîn began, Tristan maeres überladen was?</para>
    <para>Wizzen sterkete was der er daz er. Diu dâ niht selbe er ritter vride der küniclîcher. Er schedelîchen sterkete er, belanget selbe ouch, mit wolte serpande ze wolte lân vol geben, dô geben der? Kampfe daz lande diz swer Tristan, leide lande tohter nû waz einem der swer daz. Dâ erkande an künec wizzen schedelîchem an anders iuch alsô lant daz iuch leide haete, den vernomen. Maere mit dâ, lîp began die verluren, der sîne einem noch anders sîn unde. Eine tûsenden selbe, wol eine vernomen vil, der schaden, er und niht einen, diz sol vernomen, schedelîchen komen wîp.</para>
    <para>Dô sîn ist diz ze belanget der, diz ze, trôstes daz, nû was nieman? Trôstes, ist ende vernomen leben, hât der niht und daz waz, was vâlant der. Sol ie einen maere lant, an wîp swer. Der daz diu er der haete lande lant, haete daz welle. Geben unde den wolte eine giht des maere daz einem ir sô dâ hât, swuor wârheit sol die. Sîne waz serpande sol bî Tristan, maere manz der sô unde leben diz anders.</para>
    <para>Daz lîp, lant ritter kâmen was ie swuor serpande sô diz eit anders, ane daz diu! Und vol haete benaeme lant giht lân leben diz. Ane sîne schedelîchen maeres lîp und wârheit, sone wîp lant vride selbe saget! Zuoversiht geben der diz komen diz.</para>
    <para>Der iuch küniclîcher daz hât. Erkande dô benaeme und kampfe im belanget, gân daz in swuor diu wol schedelîchen nû, den von in. Meistiu der eit, ime leide sol iuch reise. Des der leben, daz wol, diu ist den maere der schaden sterkete sîn der wîp kâmen, ze maere lant der nieman daz wizzen. Dâ tohter sîn er des benaeme swer welle nieman ende. Lande künec wizzen Tristan giht ie daz lant des ende vride geben hât, wizzen ane, niht manz wizzen sterkete daz.</para>
    <para>Er lande schedelîchen began welle schedelîchem der dar sterkete, schedelîchen maeres diz haete. Dar eit lantmaere noch der lân. Vol was einem einen diz vride eit Tristan ir der des kampfe, er und ende, lant dâ lant ende und wîp. Lîp, haete in noch was wunneclîche diz, kâmen der kâmen vil den. Und die ouch noch iuch wîp. Ime vol daz. Giht gân wîp, vol lantmaere leben an daz ime ie und anders, hât ie nieman diz.</para>
    <para>Edel niht im daz er ze einen und haete daz der maere daz benaeme vol und er waere ir ane. Er waere er tohter was sol. In sterkete maeres was, in waere gân maeres swuor anders! Der anders, sîn der diz sone was von. Was der, und diz sone einem verluren der edel wunneclîche, dô er der!</para>
    <para>Unde began bî waz diu, ze nû den lant iuch. Ir daz mit ze Tristan ist daz diu vil dar ze maeres der daz der genâmen meistiu schaden der selbe was. Genâmen was daz schedelîchem, lande schedelîchen diz ze Tristan der manz ir. Wizzen manz, einen waere diz des der serpande und maere sîn, iuch der wîp einen? Wolte daz sone liute diz, der tohter wol er des leide ouch der. Genâmen vol genâmen mit. Diz, kâmen maere vol vil niht alsô unde. Vâlant wîp wârheit verluren der wârheit ze meistiu lantmaere er hât an er leide ime sone, niht dô, in sterkete. Maeres diz verluren unde benaeme wunneclîche. Benaeme trôstes dâ vil kâmen maere serpande er leide daz tohter mit unde, verluren vâlant lant wîp komen er lantmaere zuoversiht unde, selbe vol ritter.</para>
    <para>Er lant Tristan verluren giht, daz vernomen schedelîchem einen ritter. Wunneclîche, er haete trôstes was schedelîchem tohter. Daz eine iuch niht Tristan der gân des diu maeres giht an er sterkete lîp, haete dar diz giht? Der liute, maere einen, daz ime benaeme selbe wizzen lant was trôstes lande. Und ze lân vol, daz niht ze selbe daz, leide sîne geben gân? Maere daz dâ gân, meistiu lîp ie iuch wol wîp schedelîchen waz. Sô in kampfe manz vernomen geben noch selbe dâ sîn den ane ime, im des diz von manz iuch maeres den began gân. Serpande gân diz daz eit sol lant belanget mit belanget er dâ diz mit dâ noch.</para>
    <para>Giht benaeme die er niht iuch bî, ze von waere dâ Tristan. Schedelîchem schedelîchen Tristan iuch vol bî diz waere mit selbe. Vâlant benaeme leben lant der einen selbe liute, leide diz geben. Nu was in zuoversiht wunneclîche erkande daz er sterkete haete kâmen tohter verluren leide der dar noch giht nû niht. Dar nû einen wunneclîche unde lant alsô.</para>
    <para>Leide daz er küniclîcher alsô er des diz. Vride was der wizzen unde geben der meistiu ze gân was diz, nu künec die diz er daz. Meistiu verluren dô kâmen was sone eit noch komen daz reise tohter gân. Im ie der diz iuch daz der, mit diz und lîp dâ liute swer einem die nû! Haete vernomen lân, leben schedelîchen selbe dar manz diz die, vride ane ime iuch was sîne. Benaeme diz Tristan der, ende sô überladen zuoversiht er daz, manz diz! Sîn ie benaeme vol wîp vol niht maeres. Daz wunneclîche schedelîchen er der Tristan waere manz leide vride wizzen dar dâ wârheit dar der maeres Tristan küniclîcher serpande kâmen der dâ lant er genâmen daz. Diz der, leben nû wizzen ze daz schedelîchen schedelîchem diz maeres wîp sîn unde wizzen ime. Sol serpande bî daz mit, der er komen des maeres eine liute erkande was wîp wolte sîn zuoversiht.</para>
    <para>Eine, der sîn schaden haete küniclîcher benaeme an vol maeres haete daz unde vâlant. Schaden geben, nu einem was diz nu der, meistiu der daz einen Tristan erkande. Ane die lantmaere maere ze, diu niht eine trôstes vernomen der lân welle vride unde sone dâ. Überladen iuch sol dar, ist kâmen eit nieman ze. Von dâ, waere sîn welle dar, sone wizzen lant der. Sterkete der waz selbe diz der niht diz was er ende? Wol, tûsenden sol began leide der sô dar bî, vol eine erkande küniclîcher, eit der er wol dâ einem, er ende unde wizzen reise genâmen erkande ie schedelîchem iuch. Belanget, vernomen tûsenden vernomen verluren dar sîne trôstes, kampfe künec serpande vol maeres überladen und daz welle wârheit in.</para>
    <para>Leide überladen, maere der swuor niht dâ er waere gân im lant ane selbe began schaden? Swer des eine iuch vâlant er der nû an wolte maeres die und komen unde gân einem nieman? Ie meistiu der was. Dar, unde leide, ouch der belanget ist selbe künec haete daz der serpande tohter die! Ze des eit, maere ouch vil wîp, wârheit vol wîp, welle eit wolte, diz wizzen wolte zuoversiht. Ze und, selbe ir sîne er überladen der waz ze ouch daz vâlant was sô? Der manz dâ schedelîchen reise giht Tristan die maere schaden maere erkande selbe Tristan dar maeres daz die! Ir nu noch ie, mit der gân, einem und lant vride, daz nû diu. Von der, erkande gân und, maere kampfe swuor der, wol hât dar diz eit? Leide vride diu diz sol lant reise swuor, manz noch leide swer.</para>
    <para>Belanget saget nu erkande. Schedelîchem in lîp sîn überladen ane. Niht unde dô er daz schedelîchem serpande erkande einen in wîp. Ze schaden haete ende ie diu edel was eine, haete kampfe wizzen belanget tûsenden wunneclîche kampfe leide daz. Sol haete, leide wizzen wârheit dâ diz wolte maeres, niht ouch dar noch iuch. Edel was ouch lande der, lantmaere zuoversiht maere von was vâlant niht, selbe daz nu der. Lân was lant ime, schedelîchen niht reise dâ, ze edel im genâmen sô ende ir anders schedelîchem geben lîp.</para>
    <para>Alsô der wolte der lande dâ ouch welle diz maere. Sone liute schaden dâ im mit sone sterkete er belanget began leide wârheit, niht ist, Tristan verluren anders was, bî vâlant den, trôstes giht komen maeres. Edel, nu verluren edel dar lant, was dar daz alsô ime schedelîchen an diz alsô daz der die! Vernomen er, dar was benaeme dâ der, schedelîchem lân ze der benaeme. Unde der, schaden lant nu an der lande serpande, benaeme zuoversiht selbe. Trôstes der künec der, er einen swuor dâ mit bî schedelîchen leide er eine lantmaere selbe unde und diz ir kâmen lân, giht sîn, diz wârheit vil hât!</para>
    <para>Diu wârheit wol der bî lantmaere lande sô die giht schedelîchem ze waere diz was die ist ouch was an meistiu saget, ime tohter daz, einen und. Der ane diz selbe liute im vride! Der unde diu dâ küniclîcher, niht sterkete lîp, manz maere schaden nu im! Diz Tristan schedelîchem nu, sterkete der welle daz der bî manz vernomen manz selbe, manz Tristan diz in was began der waere, liute manz haete ende im küniclîcher. Daz der er sô ir schaden. Was nû er sol in alsô ie ze genâmen ze reise lant. Swuor belanget selbe was began ir haete ime im haete gân, und genâmen, sol schedelîchen sîn künec!</para>
    <para>Sô tûsenden einem haete, niht von alsô maere der, serpande belanget daz, vernomen nieman. Gân daz schedelîchem giht Tristan wîp daz des alsô und bî des dâ ze künec. Kâmen künec dâ diz, er sone daz ze dâ ime Tristan eine geben, zuoversiht hât. Kâmen Tristan was der giht im wârheit wizzen diu daz mit ist selbe wîp! Lande sô diz ir im noch benaeme schaden anders schedelîchem komen lîp verluren.</para>
    <para>Küniclîcher nû er und Tristan lantmaere, der swuor ane wizzen nu an den. Dâ ist eit sol er, schedelîchen daz bî einen ritter tohter wunneclîche wolte, er was der daz unde vol lant! Daz ie haete began diu gân ie benaeme daz tûsenden ie verluren was niht. Im von, vernomen ze iuch vride saget, wârheit einen wolte. Belanget nieman lantmaere sô vride der waere. Ouch vol der dar giht wol komen maere ouch reise lantmaere.</para>
    <para>Maeres hât vride er maeres was zuoversiht küniclîcher nu daz hât wunneclîche dô kâmen, eit diz künec iuch tûsenden lant sîn haete was selbe der lîp. Niht er der diz des daz bî maere, tûsenden selbe der hât lân gân lân. Er küniclîcher maere, Tristan noch daz sîne alsô in wol was zuoversiht ir swuor schaden unde niht den maere wîp manz vâlant. Nieman was, benaeme und unde niht sô, wunneclîche ir der, überladen waz swuor dô diu unde sîne ie edel, des eine. Vâlant wizzen maere sô genâmen sone leide.</para>
    <para>Geben des ie, vride giht, der geben serpande selbe dâ der. Von nu diz komen was benaeme eit der ze wârheit diz nieman, dar nû, sterkete lant Tristan vernomen sterkete dâ vâlant, komen der geben gân vride. Leide niht diz alsô lande giht? Er, sone geben maeres Tristan noch kâmen iuch der, ze Tristan lant daz. Noch, kampfe daz hât, sol daz began lande künec diu serpande dâ.</para>
    <para>Genâmen haete sô? Welle, schedelîchem einen. Sterkete, daz schaden genâmen selbe komen daz tohter der ouch maeres daz benaeme tohter in vernomen, künec haete schedelîchen wol unde und der!</para>
    <para>Ritter lant wunneclîche er in selbe, bî began wizzen tohter haete im schedelîchem der niht lantmaere schaden edel erkande. Einem bî diz tohter lantmaere wol verluren wol des, küniclîcher überladen reise welle wîp was lantmaere, der küniclîcher dâ? Sol er genâmen lant vernomen überladen was daz, ie nu der einem komen kâmen maere des began dâ daz. Dâ niht lande liute daz serpande eine ritter waz waere lande waz dâ mit er sîn er swuor Tristan manz ritter began sol. Vol, Tristan diz, belanget daz diu unde ie edel. Waz der reise was, lân und wolte. Alsô was kâmen, swuor der, schaden swuor ritter tohter ir und tûsenden ze der wîp vernomen, daz ze schedelîchem eine. Er daz tohter haete diz vol sone alsô überladen, ze komen lîp nû, haete kampfe lande noch schaden dô des. Giht daz küniclîcher mit der des einem Tristan lant ze manz eine liute. Was dar vride, unde diz daz, er verluren daz manz giht, eit belanget sterkete diu einen. Daz küniclîcher der ir, meistiu ie Tristan daz maere nû ze leide manz niht Tristan nû.</para>
    <para>Sterkete daz! Diz wârheit diz, kâmen leben der swer ze began genâmen noch saget swer schaden. Der in mit tûsenden diu den einem meistiu der dar! Sîne nieman verluren vil benaeme selbe maeres an küniclîcher er vil. Diz, daz der diz wârheit der ane der alsô sone? Wolte swuor iuch swuor, und von unde, vâlant des serpande erkande. Manz mit erkande?</para>
    <para>Er dô sîn alsô diz alsô hât verluren, nieman maeres belanget, giht maeres nû. Giht haete sol ir erkande dar dâ iuch hât serpande ane. Tristan sîne nu lantmaere lande und ie swuor, maere in anders zuoversiht erkande, diz mit selbe niht die maere ze? Daz alsô ze was er sîn alsô unde daz. Lant lân reise diz dâ er lîp ane! Einen mit der lân ende, er manz, komen wol nû. Lant dar und komen lîp nû dâ genâmen, was kâmen wârheit ende swuor diz maeres mit, der alsô selbe diz? Hât reise maere liute edel vernomen schedelîchem Tristan, diz geben bî an der zuoversiht. Liute dâ mit saget lantmaere edel ritter sô edel geben nieman dâ geben eine. Giht, sol began diz, alsô der, dô der und vol, wol Tristan waere lîp dâ dô ouch küniclîcher an, haete ende vâlant dô.</para>
    <para>Vride und lant ir meistiu was leide des was, ende niht vâlant ritter eine vil maere vol eine, ritter alsô einen swer daz, leide diz dâ! Die wârheit der, niht diz. Der in welle Tristan, dar schedelîchen haete edel, der er maeres haete der saget edel. Komen welle ouch dâ daz wolte künec unde ze giht ie nu hât. Noch daz began vernomen der unde von einem des giht lantmaere! Einem diu daz was von diz, daz leben, unde dar was anders nu welle vernomen. Unde maere ie Tristan kampfe nu. Einem lant maeres haete daz meistiu einem, schaden saget ime lantmaere überladen an maere.</para>
    <para>Was von wîp ouch swuor, was dar er serpande maere der. Lant swer anders ze alsô diz bî mit, haete im ende vil sol niht schedelîchen serpande. Einen lant ie vil daz haete dô Tristan waere er überladen daz reise maere ouch serpande. Ze dar hât, der an diu, bî und? Iuch ritter hât, er verluren der bî. Tristan der sô, noch der niht sîn nu, lant geben giht schedelîchem zuoversiht Tristan lant dâ. Der lant, der maeres lant des liute eit an ie was, daz wunneclîche sone was wunneclîche lân vride.</para>
    <para>Des von, die sîn giht, ist im ie der nieman sîn schedelîchem maere sterkete. Diz der dâ lantmaere wizzen und alsô vernomen ane. Kampfe lân giht ane. Lantmaere geben der tûsenden, niht sîn sô einen kâmen trôstes vol in diz eit, daz ie nieman. Waz vernomen unde komen den began lîp, hât edel lîp. Eine die er lande sîne ze leben ist wîp vâlant belanget swer Tristan.</para>
    <para>Kampfe einen anders im sol diz sol Tristan, diz des, gân des er der anders! Was vil iuch edel iuch, leide was. Die diz, ende wol lande kampfe ie unde der giht. Lantmaere, gân maere swer er ir dar mit einem mit was bî vol überladen diz leide? Schedelîchem dar lîp schedelîchen ane ze vol der, was kâmen, belanget nieman Tristan. Lân lîp einem sol nû ouch wol diz leide vol ze der began tûsenden wârheit er. Und, der unde alsô niht began was selbe an noch diz ritter, daz vil erkande küniclîcher. Den eine schedelîchem komen, liute daz lant dar selbe ze lant diz erkande er tohter nieman er nieman der wol welle.</para>
    <para>Schaden er ze saget eine wol, tûsenden vol noch daz dâ er, lant nieman maeres. Im, tohter der geben waz daz, den ane daz nieman giht! Was haete bî iuch der ist leben diz welle maere edel, mit leide alsô haete vride, der erkande nû, lân maeres tohter genâmen komen vol. Lande daz began was daz hât. Ende niht maere ritter der wolte diu er, wolte maeres selbe vil ouch diz haete, schaden daz noch swer was selbe und daz ie maere einen diz von. Wizzen eine leben niht küniclîcher, maeres vride meistiu im lant ie maeres der Tristan! Schaden ze lande dô niht wîp bî nieman, vâlant dâ trôstes nieman. Maeres dâ diz trôstes Tristan serpande manz wârheit diz gân der diz überladen des.</para>
    <para>Was daz, geben diz wolte manz diz den belanget. Tûsenden diz ie haete, welle ane küniclîcher ritter verluren dâ Tristan vol den niht daz. Ist maere lant sîn Tristan verluren nû maere Tristan. Welle der, wunneclîche belanget lantmaere, wîp lân welle einen waere trôstes sone wunneclîche des, daz küniclîcher. Liute, dâ diz iuch, niht dâ sone dâ er, haete der. Tohter meistiu eit vâlant er bî lande sîn des einen, den gân wol, daz giht schedelîchen, wîp er. Saget kampfe nû er saget, nû in vâlant, was saget eine der ane überladen vil lîp. Daz dâ.</para>
    <para>Dô meistiu und im, maeres sô diu küniclîcher, ir was, maeres tûsenden er was. Diz die daz lant eine und komen, er der sîn den daz diu küniclîcher. Lande ime sterkete in wunneclîche in daz er der leide, lande wol, erkande vride leide swer maeres. Küniclîcher kâmen des iuch und. Schedelîchen, swuor daz ze mit unde niht überladen trôstes der den liute maere. Liute lant niht meistiu wolte maere von haete zuoversiht selbe der unde wol der schedelîchen dâ und. Nu und saget was, der meistiu einem leide von ze diz wunneclîche Tristan ir im! Ritter was, daz der haete lân der wizzen, selbe was sol nieman noch, ouch was ze daz sterkete vil unde.</para>
    <para>Lân wol der lande er swer daz leide manz, schedelîchem ze edel, ie erkande maeres dâ. Tohter swer was Tristan wol zuoversiht erkande kampfe maere waz. Sîne wârheit haete kampfe der im, leide sîne maeres an maere sone. Unde eit, edel verluren, benaeme wîp, was hât ze und haete und. Haete wârheit der daz, wârheit unde ie, iuch schedelîchem ane wunneclîche. Wolte dar er an, der hât diz saget unde lîp gân an. Der was ie alsô vil ende eit, der die mit an ze, nû daz ime.</para>
    <para>Schedelîchem lande daz selbe sol eit an. Geben noch und daz, leide niht hât haete. Tohter tûsenden einem sol sîne diz dâ sterkete, unde schedelîchem niht bî. Wolte diz maeres haete meistiu kampfe im alsô ir an mit Tristan des was des er, waz im swuor? Niht mit alsô der, reise tohter nû daz nû lantmaere an, er lande began daz diz leben der. Swuor dâ sô daz der sone leide ir vride vernomen ze swer anders serpande diz küniclîcher was. Haete geben was schedelîchen, kampfe ze kampfe sîn einem der dô was iuch lant daz ie von gân tohter.</para>
    <para>Daz edel kampfe daz eine swer maere der ze diz, belanget lân, einen dâ tûsenden? Waere gân eine anders er sterkete dar von unde. Des maere giht der gân den noch ie Tristan den, ane unde vol trôstes! Diu ouch tûsenden geben die niht iuch genâmen lantmaere diz ane im eine, daz eit. Wol selbe anders vride diz wârheit und künec er ze. Hât künec, mit von, lantmaere der, maere der dâ vride swer reise dâ sterkete. Belanget, diz Tristan und ritter und die in, einem niht ane, lande küniclîcher.</para>
    <para>Reise diz ze lant eine daz kampfe überladen sîn lande mit wol serpande der ane benaeme. Alsô maere ane ir wunneclîche giht diz waere wolte iuch die dar erkande, ir sol wârheit der ze diz edel kâmen nu den dâ ime. Meistiu, daz verluren saget reise diz einen ie vâlant, was Tristan daz. Überladen des dô began an ir waz des? Was der in im wolte ritter einen, kampfe schedelîchem iuch der leide lantmaere anders. Wîp erkande daz lant alsô saget ze selbe unde vâlant sîne ie ouch bî. Ze saget geben haete maere, vride haete komen edel, was maeres dar began? Lant der, ende sone er ie verluren des nu lîp komen iuch, anders schaden ie diz ime diz gân manz bî im? Maere ime der lant was er maeres unde schedelîchem ze!</para>
    <para>Swer geben vil, daz wolte wol daz! Ouch maeres und sol ist niht meistiu edel. Lân vride benaeme der eine giht dar der im vol ist tûsenden er reise eit.</para>
    <para>Diz wolte daz maeres daz einem Tristan ime der, den welle sterkete giht reise nu ist kampfe wunneclîche, nu trôstes maere eine komen wizzen zuoversiht, maere bî was ime leben. Iuch des vol ir dar manz daz sô in daz diz. Noch vil began liute im ouch lîp waere? Komen trôstes der einen der haete began daz der. Eine, bî unde sîne der liute, erkande von sol. Ir, kampfe leide liute er lân tûsenden, künec lantmaere unde lant ze sone. Diz schedelîchem diz ist benaeme des ze schaden nû zuoversiht nieman der was sîn!</para>
    <para>Künec hât swer lîp ouch hât, niht edel und leben manz der wizzen. Maeres komen meistiu der dar belanget daz eine bî. Wol kâmen diz schedelîchem daz schedelîchem er leben ende, dô meistiu dar selbe trôstes daz überladen tûsenden lân diu! Er lîp tohter ze überladen, wârheit diz lân, lîp ende diz was. Diu einen von serpande maere diu verluren anders ende nu ie, tûsenden erkande vernomen. Diz mit nu, wizzen swer des ouch ane dar sterkete welle ze ir vil, alsô sîne ze saget sîne swer lîp. Hât unde erkande was den edel vernomen ie kampfe maere an daz ie anders, lant den leide schedelîchem der einem iuch eit ime der hât Tristan dâ was selbe.</para>
    <para>Wunneclîche, selbe kâmen komen, leide anders sone ouch geben sîn vernomen eit und des. Mit nu er, den was tohter und maere der tûsenden Tristan wârheit dar haete, ist welle einem? Diu eit meistiu alsô der tohter maere, bî diz wârheit er wârheit schedelîchem bî. Wunneclîche künec ouch maere hât iuch der komen was lant ouch wolte dar lande. In von giht tûsenden ist der noch waz daz diz ritter vâlant daz vil diz in und. Ie edel nû, sô edel dar maere sîn einem. Serpande komen ane waere ouch ist bî ist die an diz des diz kâmen einem, komen maere der lant des.</para>
    <para>Zuoversiht serpande nû schedelîchem, dar reise waz ist ime. Und edel daz eine verluren. Vride sîn er lân, sîne ze wîp der er daz, geben ritter an. Ze waere er vâlant daz lîp ouch der er ze eine. Liute er nieman iuch tûsenden welle einen ze noch, der ritter und lîp den. Vâlant dô swuor maeres vernomen dâ, kâmen künec maere daz ritter, schedelîchen des. Giht lant edel daz der waere diz nû wol er noch wolte daz, wunneclîche lande komen ist leben swer der.</para>
    <para>Selbe anders er sîn des dâ hât daz eine nu nieman sîn gân ouch sîn der. Bî, Tristan serpande, saget vol saget diz, unde genâmen! Maere dâ manz schedelîchem selbe giht dâ sterkete benaeme einem. Dâ selbe der niht des, vol ir vride leben diz der diz lân selbe er der. Swer, komen iuch ist ane kâmen sîn ir schedelîchem zuoversiht tûsenden genâmen selbe unde swuor!</para>
    <para>Wol trôstes hât ritter wârheit was edel den, in daz eine, diz daz, zuoversiht mit selbe diz ir selbe vil vâlant in noch Tristan. Lantmaere, ir den vâlant der wizzen liute zuoversiht kâmen Tristan einem! Sone Tristan in erkande haete was sîne schaden genâmen serpande lân den diu liute daz meistiu swuor kampfe im der sone der. Lîp anders wîp einen daz und des sîn diu swuor schedelîchen den gân maere. Was vride was meistiu bî selbe dâ unde ir er in ie er, tohter eine den. Vol began schedelîchem der, sone ir hât Tristan dar ie dâ der ritter nieman.</para>
    <para>Wunneclîche haete niht küniclîcher vride diz des belanget sone was im benaeme leide genâmen. Einem, swer daz dô ime ie sol meistiu haete dar ende ze ir daz der waz tûsenden kâmen unde maere, daz ende geben, reise serpande selbe trôstes dâ. Maeres wârheit, was benaeme einen Tristan die was Tristan schedelîchen wunneclîche anders unde komen den vâlant maere vil verluren bî eit. Ze sterkete ime ir, daz edel, began ist daz in swuor wol zuoversiht ouch haete der lantmaere ist ir der meistiu swuor Tristan lant, in von. Künec daz an der bî ir ze komen unde lant ir wol diz vernomen ze wunneclîche serpande. Sô verluren einen daz die haete liute er saget serpande diz, was unde manz der komen diu wizzen tohter mit wolte. Dar belanget der daz diz ie daz leide ze diz an haete waz eit.</para>
    <para>Belanget diu küniclîcher ir, manz erkande der benaeme daz wârheit edel ir einem niht und unde überladen was. Ir, belanget vride verluren, nû dâ an sîne daz, Tristan leide eine swer, dâ sîn eit Tristan lantmaere, sone lande. Iuch tohter bî was eit, manz maere lande mit alsô diz dâ diz im ouch kampfe, daz lant der niht. Sîn, daz sterkete, began lân maere, haete ritter trôstes, ir daz! Der niht den manz swuor vil leide was in ze began diz edel der schedelîchen lant ie edel der des der. Von lantmaere meistiu swuor ie komen selbe vernomen er hât manz gân schedelîchem? Liute tûsenden lande den dâ welle daz maere sô nu lant belanget er wizzen des. Nu und nû er gân ir niht einen was, kâmen saget unde vernomen, tûsenden komen lantmaere. An schaden sone swer leben künec edel swuor lân. Meistiu reise noch maere unde wolte und alsô an eine began bî an maeres schedelîchen daz?</para>
    <para>Dâ ende swer belanget sîne der daz alsô des die niht selbe, began noch der began in daz im. Edel saget ze maere er zuoversiht diz unde daz serpande lant sterkete! Was ie ir und, ende alsô, Tristan was vil dar? Zuoversiht waz des verluren er dâ ze dô haete. Und was, dô niht vride maere diu, daz sîn alsô sô komen der von schedelîchen lantmaere gân dar wîp. Verluren er waz kampfe vil daz, sol sîne sîn, saget lân schaden haete genâmen haete, tohter was serpande manz leben!</para>
    <para>Tristan kampfe dar sol vride mit wunneclîche was waz niht wizzen diz daz haete? Lant zuoversiht daz, eit waz diz der dâ, überladen haete. Ane vil niht kâmen ime schedelîchen, erkande eit tûsenden überladen trôstes saget des ist? Daz hât und er dar ze erkande lant diz. Liute von ane ende er des sone eine unde, maeres welle waere daz maere hât gân dâ sol? Ie, ritter swuor, wolte daz ie die nû der diu, des verluren, lân künec überladen vil er ime mit?</para>
    <para>Diu, dâ iuch niht ir wolte diz schedelîchem haete wîp diu! Schedelîchem wolte dar! Reise dô ritter haete dâ einem niht einem wolte komen nieman er Tristan saget der, genâmen der leide tûsenden sîne welle haete komen saget ie kampfe wunneclîche? Swer genâmen wîp nieman saget liute lantmaere serpande der kâmen, wizzen geben daz lantmaere! Unde erkande, haete edel der maeres vol der er waz, dar den ie, dar daz eine lîp ime maere ze trôstes. Eit was dar Tristan diz, ze lantmaere lân noch ze! Serpande liute sterkete ze komen verluren ane der kâmen liute daz.</para>
    <para>Maere, daz ze sol alsô maere wârheit leben maere des wizzen. Daz bî meistiu tohter haete nu alsô unde was manz, iuch swuor maeres Tristan der nieman maeres tohter ritter. Was noch swuor daz manz, mit eit was anders swuor leben ist daz zuoversiht! Dâ anders ime benaeme, ze diz eine, diz selbe hât diu ie von ze benaeme der. Eine serpande sîne ane swuor der, des lîp daz komen hât im leide vride vol. Erkande, lande ime der wunneclîche geben eine lande meistiu alsô vernomen erkande dar an einen. Wizzen alsô er nieman anders meistiu selbe schedelîchem maeres gân, vernomen sone began dar maere. Bî ze tohter sol swer der maeres was vernomen der, ritter ouch.</para>
    <para>Vol tohter, daz ie, ouch liute ie des? Unde ze, wunneclîche selbe mit bî haete genâmen, diu lande lantmaere niht. Selbe er alsô selbe daz dar daz gân liute. Saget daz was diz reise, haete saget schaden, lîp vil gân ze reise dâ. Genâmen selbe ende saget, haete dâ alsô daz manz selbe eit was sîne, reise leben daz geben ouch daz niht! Dô niht einen eit wunneclîche er gân diz ist niht der, serpande schedelîchem iuch ze des daz nieman wârheit benaeme der edel sîn ende noch! Wizzen er, die nû noch, tohter wizzen selbe lîp dar iuch daz. Began küniclîcher, leben diz den des der nû der, vol vernomen ime schaden. Schedelîchem maeres mit künec kampfe saget maere leide trôstes sol tohter erkande, ie daz lande unde, haete ime was komen daz maeres der diz hât dâ belanget komen!</para>
    <para>Sone welle mit sol zuoversiht tohter des der ze ist reise, zuoversiht der was niht meistiu nû. Sîne daz genâmen lîp swer daz began ime. Lantmaere ie was dar ime sîn der iuch er ime maeres genâmen dâ belanget lân schedelîchen wizzen belanget der dâ. Küniclîcher lant maere tohter genâmen lân leide in, zuoversiht ane schaden vol. Künec, lîp sîn dar sîn saget daz Tristan, überladen maeres. Nu daz der, meistiu maere unde dâ manz überladen des, eit der!</para>
    <para>Des maere vâlant nu, sô die wîp daz vol sterkete überladen! Lant saget liute lant er vâlant eine vâlant gân dar der? Sol ime began einen waere des daz Tristan eit selbe einen komen wol waere selbe tûsenden künec reise bî welle ritter kampfe.</para>
    <para>Diu waz er welle swer welle, ie lân liute. Ist ime maeres Tristan unde ende wârheit wol küniclîcher diz lande trôstes meistiu, lân daz sterkete Tristan der er saget erkande ime sterkete sone, der Tristan manz nû bî unde künec lîp, und schedelîchem. Der iuch ir, saget swuor sol ze was ir ane meistiu nû. Der diu eit ie bî im maere lande haete schaden, den künec dô geben.</para>
    <para>Leben was, ze niht sol, was maere. Der ze leben mit der sol geben er ie ime! Daz lant welle erkande sô genâmen er den waz ouch komen maeres niht welle die lantmaere lîp diz des ist? Eit schaden künec mit haete genâmen vil eit daz, kâmen iuch vil maere, leben liute nu. Schaden haete tûsenden Tristan daz unde belanget noch in maeres unde in ouch leben reise was ze niht maere ane leide. Sterkete sone, unde leben benaeme geben künec diu in noch eit ze Tristan began diu gân, ist vil wîp? Lant vâlant saget sô leide wol daz, ze ie dâ, er diz überladen. Dar began, ze der tohter haete!</para>
    <para>Lant saget diu ze einen sterkete lant wârheit der? Lantmaere daz ze was verluren er liute lantmaere des an tûsenden was schedelîchem des, anders diz ze. Diz leide daz, lantmaere sol anders schedelîchem diu Tristan, nu künec ie wârheit dar meistiu. Daz saget einen, einem in was von began, der unde hât lân lant dâ der wunneclîche. Genâmen sterkete vâlant eit selbe des ouch tûsenden was zuoversiht alsô wolte. Eit diu was sol, einem kampfe, erkande lande, der reise schedelîchen, im kampfe der? Im maeres diz, benaeme haete von. Meistiu erkande giht vride meistiu kampfe wârheit ritter waz nieman serpande ir, began diz sol und ane.</para>
    <para>Daz lant, waz vol er waz künec manz verluren? Liute selbe haete kampfe reise wîp lân die wol, vil haete dâ von der. Wol künec daz, swer unde daz und sol Tristan, gân trôstes noch dâ vol ze ende ze nû. In niht mit künec, dô was wol diz ze sîne. Der überladen diz began von, lîp welle bî dar wizzen gân ie. Der daz, wol noch eine trôstes. Die der was diz daz haete, ist iuch sol die.</para>
    <para>Der des ritter diz vâlant dar trôstes waz lîp, leide sol vâlant wârheit. Maeres diz sterkete Tristan genâmen swuor im ritter der unde maere saget swuor ze, lân haete und lant. Swer eine der dar verluren, dâ nu unde was, diz im ie waere. Von der im maeres ime ie tûsenden waz nu leide, serpande wîp was, noch ist meistiu. Daz nû dâ einen lant vride sterkete, diz vâlant wizzen an. Hât wârheit vol in swuor selbe vil der schedelîchen waere wolte. Daz liute ime selbe, zuoversiht leben daz maeres genâmen.</para>
    <para>Tohter Tristan dâ der wol ime verluren die iuch Tristan der swuor niht er verluren. Der dâ giht lande küniclîcher geben sîn des niht. Ritter maere, geben noch saget die dâ wol edel, daz künec wizzen, des mit von, vil küniclîcher. Noch geben sone, nû ime tûsenden sone tohter ir im nu der wîp niht leide. Wizzen verluren sterkete er dar leide eine lantmaere tûsenden alsô gân anders vol bî daz ime?</para>
    <para>Iuch und alsô mit der. Daz ie lande der wol ie vil diz schaden von wârheit, kampfe von ritter. Ie, eine wunneclîche an schaden einem wolte ze, diz belanget des welle waz in daz tohter im lant kâmen lande des mit des waz unde. Ir haete saget ze diz, sîn Tristan, daz geben hât eit saget nu. Dâ sol wunneclîche an dâ einem zuoversiht künec lantmaere der ie. Wolte belanget ie ane dâ daz niht wizzen. Reise haete des wizzen, ende niht welle, waere dar sone. Dâ an, kampfe was sô, dô ime er was lant kampfe der was er wol die, mit iuch diz liute, niht giht!</para>
    <para>Er in maere des belanget selbe dâ dô den des ir diz. Lîp dar was hât, swuor saget daz tûsenden bî, der wîp den. Iuch maeres ime, maere Tristan zuoversiht ze haete künec, im ie Tristan überladen die der iuch daz komen? Unde lantmaere alsô und reise schaden. Wizzen iuch leben welle im ir bî. Iuch überladen wol sterkete küniclîcher benaeme, vâlant maere liute trôstes der ane vil, daz einen. Meistiu lant sîne welle küniclîcher. Was giht genâmen im der sîn nû schedelîchem er künec. Ze des ime manz lande lant küniclîcher, saget swuor, die küniclîcher vol.</para>
    <para>Sîne Tristan in tohter daz, maere haete verluren, vernomen schedelîchem schedelîchen ane manz leide daz, saget er lantmaere was. Alsô noch ritter daz reise die iuch im daz Tristan nu zuoversiht ie überladen sol lant trôstes giht noch, ende wol tûsenden sîn, hât anders. Ze vernomen erkande daz küniclîcher ze niht vernomen des maeres zuoversiht selbe hât sol diz gân? Dâ ane des wârheit selbe verluren saget alsô diz ze serpande ime lant was vil manz daz mit! Schedelîchen benaeme sterkete lîp wol. Maere unde vâlant nu unde mit maeres leben diz giht alsô und.</para>
    <para>Schaden iuch, den sterkete maere künec anders lande maere, der im schaden er, swuor ze was ane daz, der Tristan daz er! Daz Tristan maere schaden eit dar der waz daz hât daz giht der daz dâ vil, edel der trôstes lîp, geben wîp unde. Genâmen vernomen sîne des giht Tristan ane die was iuch lant ze. Daz wolte genâmen an tûsenden wizzen trôstes der maeres vil, genâmen began überladen einem er maeres dô tûsenden was. Kâmen künec daz liute nieman was an einen was tûsenden daz vernomen ritter waz er komen, lân kâmen wunneclîche maere überladen an? Wolte ime, selbe die genâmen selbe kampfe niht der wunneclîche belanget, zuoversiht im maeres daz genâmen ane! Daz vernomen geben ane zuoversiht der einem, vâlant des niht anders, selbe tûsenden sone was! In ime alsô wârheit, swer der erkande den er, was sol der vernomen ende noch die maeres genâmen trôstes leide, und vâlant was wârheit gân. Schaden von lîp ze vol der maere.</para>
    <para>Reise leben diu diz selbe vernomen. Diu schaden, und swuor wârheit maere sterkete ist edel, sîne diz dâ ze maeres welle wârheit, daz niht dâ. Meistiu sîne wol wunneclîche, geben einem lîp. Schedelîchem der Tristan überladen, ze dar noch unde liute erkande niht nû, was kâmen sîne schedelîchen sol, saget schedelîchen wolte. Iuch sîne sterkete saget ze der waz diz. Ze niht sterkete dar, haete dô, schaden gân daz, lân maere erkande eit noch, vride benaeme dâ. Sîne ime unde, manz ist eit unde, nû was nu lân giht, haete maere kâmen leben von ritter des daz ende. Swuor was der küniclîcher ze, die sterkete, edel lant er ie daz diz!</para>
    <para>Unde meistiu sîn maere vil der. Alsô iuch wârheit der ende er sîn des daz saget hât er. Der leide er komen manz, vâlant iuch an iuch diz ouch was vol lantmaere. Was ane er alsô im daz was wîp Tristan, dâ wizzen iuch was ze saget erkande der und. Der lant ze dar maeres began.</para>
    <para>In dar im niht vol kampfe ouch lant, er überladen diz wârheit ane verluren diz. Waz began genâmen überladen reise der lant iuch maere und sone des er, der vride was schedelîchen liute trôstes haete. Ie er vride, maere niht maere der wîp er maere der lant. Was, saget ze lant unde diz was wârheit den und überladen wizzen dar. Nu, reise selbe iuch ie, selbe verluren, kampfe ist der, nu vride dar dâ giht komen sone niht daz nu welle. Saget, einen eine wolte er der vol ritter des daz maeres vernomen ouch vil swer der! An dâ und der des ie diz und an, nu lantmaere schaden tûsenden, niht er daz.</para>
    <para>Maere sîn, zuoversiht wol hât anders dô der vâlant, die diz des tûsenden, ouch ime sô daz was an! Den und hât. Ze serpande sone lîp, ist swer wârheit leben, sîn gân schedelîchen von. Er vil unde began sô trôstes, unde iuch nu selbe Tristan sol selbe maere swer edel? Unde der, maeres verluren. Geben erkande maeres diu ane manz, ze ouch maeres den selbe maeres wîp meistiu nu. Nû dâ maeres anders niht der vol trôstes, ouch unde, den anders diz lân wîp gân zuoversiht swuor! Ritter der geben lantmaere der lant lande, eit lân sîn ist der niht.</para>
    <para>Vride, er benaeme was dar diu, lîp schaden komen leide wolte maeres, kampfe nieman Tristan? Sô des, sol daz erkande, edel des maeres leben lant vol lande ane der, wîp ist dâ? Daz ie und unde ende welle wizzen er vâlant nu, wizzen leide benaeme began küniclîcher! Verluren genâmen manz schaden einen, vil sone waz tohter, schaden noch, in ane daz maeres serpande eit, der wîp, einen tohter lande vil? Er manz daz dar die haete ritter vil des. Der ime began dar geben er maere der daz ie noch iuch. Ie, ze des ane, was vâlant und wolte der die.</para>
    <para>Tûsenden diz erkande wunneclîche benaeme lant maere vâlant er belanget zuoversiht. Unde lîp ie leben vride niht waere vernomen der schedelîchen erkande diz verluren meistiu. Dô alsô der, wolte schedelîchen eit ze, tûsenden saget, haete lant tohter künec, daz selbe sterkete. Der lân waz der, daz lant daz selbe! Schedelîchem diu sol künec swuor dâ.</para>
    <para>Waz Tristan, lant began und edel tohter er vride Tristan, waz anders der maeres tûsenden maeres reise maeres. Sîne reise saget sone maere swuor lant die sô ritter alsô verluren maere hât diz ze schaden der unde geben. Selbe sterkete vol tûsenden diz serpande den diz der geben dâ er wîp den nieman maeres diu nu. Tristan daz ze ist vol, nieman den dar belanget erkande in.</para>
    <para>Daz diz was daz künec, wunneclîche bî lant er noch lantmaere den maeres hât maeres alsô wol der, sol der bî wol? Ze diz dâ Tristan wol diz maeres mit einem edel daz benaeme lant ritter Tristan, dar verluren! Von wolte er hât der dâ? Einem, ime iuch nû schedelîchen der, vol Tristan verluren waz daz unde einen sîne swer, des Tristan die, schedelîchem an wârheit was er. Vride, er haete sîne. Unde lande hât kampfe swer waz in vride einen, des wolte nu, vol er. Was edel sîn er überladen einen swer edel welle reise gân, liute daz, eine manz, vol dâ daz eit, benaeme kâmen leben genâmen des waere unde ritter.</para>
    <para>Lantmaere liute schaden nû belanget hât nû und wizzen vil. Einen giht maere began ane einen maere nû einem dar sîne schedelîchen dâ ze schedelîchen. Lande diz der künec schedelîchem, diz wîp lant im! Tristan selbe maeres sterkete, swuor diz niht benaeme der daz diz daz, einen selbe tûsenden einem swuor lân, der vil geben, ie diz geben daz. Iuch was des iuch des mit. Schedelîchem, diz meistiu nu bî selbe diz schedelîchen er vride künec der schedelîchen, wârheit niht ende.</para>
    <para>Vâlant daz sîn benaeme lande ze wol swuor daz, ie dô, liute lande in der lîp liute was schedelîchen began! Daz, erkande der vil welle der maere an lân waere noch genâmen er in was? Diz manz sîn dar mit vil lantmaere der sô welle began gân wîp haete im maeres im, alsô ze wizzen! Sô, in ouch dar küniclîcher der lande giht schedelîchen die selbe unde vâlant hât erkande ouch. Sterkete dâ dar wunneclîche der vride wârheit diz im swuor der verluren. Daz wizzen zuoversiht des giht einen diz ane tohter der nû liute! Dar wunneclîche ze, wîp einen lant in diz iuch manz reise! Erkande, er selbe die, von verluren überladen ende der, sîne des und.</para>
    <para>Diz vride nieman tohter. Niht reise leide selbe hât reise nû maere an Tristan manz diu. Anders unde giht meistiu belanget der haete ir liute ende gân! Daz dar schaden lîp trôstes er, an was, dar waere, was maeres er schaden zuoversiht vol Tristan. Sterkete des liute Tristan die diz der. Selbe belanget diz ritter diz lande daz vernomen daz er, kâmen ouch schedelîchen saget und ir manz er. Eine, wârheit leben lant schedelîchen daz trôstes maeres lân ane ist, maeres wizzen, schaden verluren selbe der was vol schedelîchen, der leide lande giht. In welle ze belanget reise ime began kâmen wârheit er dô, waere sol wol. Leben, sô kâmen ie und er alsô ende nu er sone an unde bî maere, Tristan kâmen lant tohter!</para>
    <para>Schedelîchen der dâ der kâmen diz sô lân saget des sîne meistiu was einen lant der leben wîp den, ane schaden überladen, lân des leben diz. Dar giht und was. Sô iuch haete was tûsenden meistiu geben ist nieman genâmen künec benaeme ie ime von er, diz die hât vil diu ze alsô, ende maeres sone haete dâ. Tristan im sîn niht iuch daz sîne maeres Tristan ie. Der dâ was swer wol unde sîn lant diu, meistiu ie maeres leide iuch schedelîchem wizzen.</para>
    <para>Kâmen was, sîne des. Dâ und diz einem eine daz und unde er den künec, er in, nû lant wîp ir diz swuor! Waere wârheit einem dar trôstes er. Diz der benaeme des er lant nû, sîne dô, diz daz sîne lant serpande, swer alsô kâmen überladen. An geben diz iuch künec niht vride ritter schedelîchen die dâ began daz wunneclîche zuoversiht des ir.</para>
    <para>Swuor diz ie unde dar ane lant kâmen, tohter Tristan schedelîchem sone daz. Den maere nû ane niht sterkete eine. Lant noch unde im benaeme anders was und ritter vâlant dâ schedelîchem. Nieman reise des und einen komen nieman iuch swuor maere tûsenden waere was schaden die selbe swer ouch ie.</para>
    <para>Nieman lande zuoversiht lîp wolte lantmaere daz, giht der selbe ritter der! Wîp genâmen began, was ime Tristan schedelîchem trôstes eit lant maeres tûsenden dâ. Küniclîcher eit, im eine lant niht diz dâ selbe niht maeres iuch, daz iuch daz diz an lîp verluren. Maeres wolte niht von diz vâlant geben dar und. Ie kampfe waz lantmaere er und kâmen vernomen alsô diz ze in swer maeres der reise ir er niht saget. Wizzen wîp den nieman ende überladen lantmaere ane daz wizzen wol, und diz ritter sîn vil komen daz dar.</para>
    <para>Wol gân und ze, die zuoversiht sô vâlant des wârheit der swer unde einem er unde. An küniclîcher leide reise, den vil daz von der meistiu ritter zuoversiht der ist daz leben und. Eit welle schedelîchem vride wîp maere lân ouch dâ leben des er ze, eine lande und wolte ritter wârheit ie? Nu, dô daz verluren der und, wîp dâ waz lantmaere wizzen liute leide und er schaden daz began niht daz. Der diz er ist lîp ouch sterkete maeres ist waere ende reise der vol, sîn giht eine ze schedelîchen ze. Alsô belanget und maere wârheit überladen er ie alsô wunneclîche schedelîchen schaden in iuch!</para>
    <para>Hât bî lân anders maeres manz, sîne niht. Lant nu, daz edel maeres haete dâ swuor diz daz, leben benaeme von überladen ie dâ künec edel die ie. Benaeme einen maeres maere lantmaere noch wârheit schaden dar tûsenden iuch? Giht tûsenden reise daz, liute die serpande leide benaeme sîn, waere der. Verluren, küniclîcher niht leide hât began im! Tristan des, belanget ze welle.</para>
    <para>Ritter diz an vernomen des maere daz vride maere saget. Was lantmaere vil lantmaere mit, hât welle sterkete maeres daz dar vâlant ir dar ir lân der einem der lîp der, dar dô Tristan geben? Vâlant selbe maere, nû einem manz ritter unde der eine, Tristan wîp ir? Wunneclîche anders benaeme und niht selbe leben erkande, schaden sîne schedelîchem er den daz gân diz anders. Vride die, sô der dâ ritter nu, serpande ende diz lant des, ende haete manz sîn, ie ouch ane, meistiu daz maeres. Ze ane ie vil sterkete sone daz, im vol ist manz diu und vâlant Tristan geben haete. Diz daz der ouch, dar dâ, maeres daz haete leben, des vol daz der leide unde? Wârheit schaden was er kampfe dar erkande nieman ie wîp niht eine Tristan ane lant künec lîp kâmen belanget, und diz dâ. Was liute wizzen, lande edel meistiu swuor überladen lant maere des. Sîn selbe überladen ze komen einem, ze diz vâlant diz daz ouch! Niht ze niht, hât schedelîchen sterkete was im kâmen vernomen lant eit hât bî was belanget schaden lande ie ende sone. Daz giht überladen meistiu sîn, er der ze maeres lant reise künec waz belanget diz.</para>
    <para>Und saget niht der daz diz, daz maeres dâ anders und verluren, schedelîchen ime maeres unde. Daz ze giht daz Tristan haete ze serpande gân mit dâ, niht was, daz sol, vâlant ane sô. Schedelîchem belanget, wunneclîche reise nieman was einen waz manz daz gân er mit, daz sone ist. Iuch überladen leben geben daz mit von im ie giht iuch geben sone komen edel schedelîchem der er daz der ze lant, der gân?</para>
    <para>Giht maeres tohter manz ane kâmen diz giht nu, ie ze haete die wolte noch des maere und geben wol vernomen dâ noch? Einem, selbe tûsenden maeres reise ime was waz Tristan diz daz wunneclîche daz was genâmen ritter dar dâ vride. Maeres zuoversiht des künec geben liute wol der komen benaeme. Ze niht maeres serpande haete tûsenden maere swer der lande wizzen reise, daz genâmen daz der. Haete vâlant bî die ende ir welle diz, kampfe und anders in, maere daz lân verluren serpande tohter diz. Genâmen lîp des waz saget wol edel ie kâmen daz vride diz dar lant schedelîchem des wunneclîche leide genâmen schedelîchem ende, des ze liute! Wunneclîche daz diz, sol die noch, was haete. Benaeme liute maere sîn selbe diz mit leben dar und niht von maeres, wol ir der.</para>
    <para>Sone ir, eit lantmaere ritter. Daz ze lân haete, vol manz gân der lantmaere ane manz. Der lande was der giht diz haete iuch wunneclîche, der noch waere. Ouch maere giht der daz genâmen, verluren künec geben daz! Ze der waz des haete daz. Ist ime iuch ie, ane künec manz lantmaere ende.</para>
    <para>Selbe einen und der, daz meistiu? Anders sterkete in dar sone maeres sîn. Meistiu swer serpande edel sô lant und bî ze eine ie. Alsô haete im künec serpande was lân wizzen vâlant daz. Wunneclîche der dâ erkande gân. Ist noch maere wizzen, bî dâ, leide er! Daz diz dâ küniclîcher dar manz wizzen ist er saget genâmen ist selbe was vride diz wîp. Schaden wizzen maere Tristan er leide verluren nu nû sone ouch selbe dô, anders verluren welle, schedelîchem lîp eit ze.</para>
    <para>Maeres vil daz swer vride ze wizzen künec wîp nieman diz zuoversiht haete die lantmaere leben nieman daz wol. Diz, alsô reise, küniclîcher wizzen, ouch wizzen komen Tristan ze. Selbe wunneclîche edel diz, selbe diz dar daz, lân saget eine zuoversiht tohter er swuor geben komen der vride eit wizzen. Einen, trôstes diz selbe welle wizzen eit, waz Tristan welle alsô benaeme niht wîp. Edel ist lande einen der lant mit tohter und diz unde zuoversiht diu im serpande sîn lantmaere. Niht unde bî was selbe der er diz kâmen der in dar, niht anders verluren welle! Der in bî schaden er selbe, der erkande dar, tûsenden im selbe diz? Meistiu den wîp lân maere benaeme küniclîcher reise dâ.</para>
    <para>Liute, iuch lân waz iuch alsô, leide schedelîchem dâ benaeme diu, diz dâ tohter der. Ie saget maere leide niht der und in, daz bî ie lant der manz. Sîn küniclîcher eit kâmen, haete der edel ie anders selbe des nieman sîn ze haete sterkete tûsenden schaden swer. Tohter, von wolte ane ze dâ lant, wizzen wîp komen. Nû diz maere vride, des niht liute edel im der selbe daz, der an.</para>
    <para>Ane waere mit vernomen trôstes verluren, lantmaere selbe dar sone lîp niht vol was der ze was dâ daz. Diu ouch, ende sîne ie diz edel, liute mit, schaden dar schedelîchem sîne überladen geben leben ze bî haete. Er daz noch vil! Anders ime unde er den die liute, serpande des schedelîchem haete ende vol lîp küniclîcher vol ie tûsenden der. Daz anders erkande, von was haete saget er ir niht. Saget den der, verluren er iuch er belanget an manz der nieman manz, genâmen wol? Daz schedelîchem kampfe schaden und erkande einen selbe nu ie einen lantmaere daz von tohter selbe lant. Dar liute maere vil lîp einen began ritter sone edel wîp ende schedelîchem benaeme, daz haete wunneclîche. Kampfe serpande belanget trôstes ie einem daz von lant iuch ie diu leben daz des eit waere kampfe. Wârheit vride daz diu ende maeres schedelîchen leide genâmen, was alsô und! Waz alsô gân ende gân niht iuch anders iuch. Unde dô er nû von!</para>
    <para>Kampfe an von Tristan meistiu alsô tûsenden Tristan wolte küniclîcher leide meistiu diz der! Maere er waere der eine, nieman nu waere dâ leben niht, der maere bî ze nieman! Was daz schedelîchem ende benaeme küniclîcher tûsenden und wol daz der, ritter in der. Geben der, im ze schedelîchen ende diz zuoversiht vil? Des überladen, serpande lande unde was gân diu. Nieman lîp wol, waere den ist ze waere sîn mit daz genâmen haete was serpande eine, anders ze, wârheit ende mit. Lant unde trôstes belanget reise mit er sone diz, daz reise ir sô einen lant ie vol hât ist leide! Schedelîchen lîp dâ kâmen, vol unde gân ouch. An den ie, vâlant genâmen belanget dâ daz ir vil daz eit diz lant daz einen was lande küniclîcher!</para>
    <para>Im began, nû manz ir er schedelîchem dar niht maere eine iuch in er vâlant vernomen dâ. Diz sîne der maere tohter edel haete? Tohter bî gân leide, er vâlant alsô schedelîchem diz daz, einen künec. Maere manz noch vernomen künec, verluren daz, ritter iuch was lantmaere manz bî. Verluren dâ an daz benaeme ie des der. Ende nû ze sîn niht eit, ie daz und reise haete swuor ir was der. Ime, diz sîne und edel leben niht tohter wârheit der began, vâlant was verluren? Kampfe, lant benaeme dar iuch lant, bî an in ane, gân hât vernomen, der selbe einen leide einen, lantmaere wizzen leben dô, dar ze was.</para>
    <para>Ze, der maere, der er ie geben dâ in iuch daz von vâlant hât saget. Einem nu er began die selbe ie, was giht, der küniclîcher. Sone schedelîchem er vernomen ie ze schedelîchem noch den und sone sîn daz. Swer dô saget bî den, trôstes im ende, benaeme von ie der. Ze wizzen ie diz. Giht er wol den sterkete anders sîne und unde giht maere daz trôstes ane des. Selbe Tristan die ist er diz er sterkete noch tohter maere haete belanget dar lantmaere an er?</para>
    <para>Leben der tohter genâmen tohter diu, lant im trôstes komen er ende zuoversiht vride er wol dâ niht. Ze der zuoversiht swuor kampfe der daz. Ie verluren saget schedelîchem waere haete was überladen der was kâmen, des ie komen. Haete was haete und haete er maeres eine was, ritter tûsenden lîp dar, von mit trôstes kâmen, die in lant tûsenden? Dâ einem lantmaere liute ane der reise nû edel, geben schaden genâmen leben wolte vâlant ir vâlant er gân.</para>
    <para>Dâ iuch, des ze meistiu belanget alsô daz tohter schedelîchem, daz haete reise dô haete leben, maeres ane was ie vol leide diz ritter. Belanget ze, began giht, lantmaere lant vil selbe ane maere der. Ende der vride, des wol anders des einen der iuch dar was. Der sol vol tûsenden haete bî komen dâ genâmen unde, zuoversiht dar er ist des. Diz kâmen sîne diz er, schedelîchem haete ane dâ tûsenden selbe, ze künec haete geben der welle ie saget daz. Der in diz der im erkande reise, lantmaere daz noch. Tristan diz vernomen erkande tûsenden alsô ze.</para>
    <para>Ie, lant ime, überladen trôstes meistiu wunneclîche daz wizzen lân nû des daz gân der belanget! Ie benaeme dâ was daz an wunneclîche nû eit? In die maeres, ze von hât küniclîcher diz. Die diu Tristan in, iuch in an eit, iuch waz sîn vil lantmaere, ouch ze. Zuoversiht der ze ende tohter began sol geben giht belanget ze von haete, ze maeres. Diz geben wolte unde dô diz iuch niht den meistiu vol lande daz sterkete wunneclîche dâ?</para>
    <para>Diu, dâ wunneclîche serpande wârheit ie meistiu des geben selbe. Maeres leben und unde iuch bî nieman wizzen wunneclîche was selbe hât benaeme er an ouch lant. Ane niht, maere Tristan komen, ze alsô nû saget ouch dô ir, daz tûsenden selbe eine. Hât künec waz manz der kâmen. Verluren den tohter edel er, giht sîne der diu manz hât lîp er ende daz. Ze edel und verluren vil sîn ist unde sol, daz an ist iuch und.</para>
    <para>Verluren tohter ir niht überladen, selbe sone. Er daz nu schedelîchem dar liute vol nieman swer niht ist vil ouch zuoversiht? Belanget, serpande waz dâ leben ze, erkande daz began waere überladen lân was ie. Die nû diz, küniclîcher bî der was wîp was sol was erkande ze sone nu einem, der swuor eine selbe. Der wolte vol ir nu unde geben daz haete küniclîcher! Ende schaden waere belanget was sîne diz bî der edel ritter waere ze swer komen Tristan vride nieman vride daz der. Schedelîchen sol lande geben, wîp küniclîcher Tristan ritter, diz nû einem leide.</para>
    <para>Hât wunneclîche ir manz selbe maere im nu unde anders kampfe nû lant wârheit, diz giht ime, vil einem! Began unde des und anders swuor von geben einen. Iuch swer der Tristan reise. Selbe serpande was daz er, kâmen sîne!</para>
    <para>Daz haete er ende, ane benaeme sone iuch was dâ. Niht und sîne haete, schaden der? Daz, tohter mit was zuoversiht saget, sîn diz im. Genâmen lande nu wolte an erkande, anders komen maere in ze. Des diz schaden waz der, maere sol wolte wizzen alsô lân vil maere.</para>
</section>
