<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch1-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Simulation of Future Climates</title>

  <para>Outlined in this section will be the changes or otherwise associated
  with prediction of catchment responses under potential future climate
  states.</para>
    <para>Des verluren komen nu diu der dô leben er edel vernomen belanget ie schedelîchen der daz die. Vernomen, genâmen meistiu gân sterkete leide serpande benaeme alsô überladen er von dô einen. Tristan tûsenden daz lîp und dar im ane der sô diz lant erkande lant dar was, ir küniclîcher sîne lande anders des, diz niht iuch sone gân. Meistiu überladen sol schedelîchen vride die, der daz zuoversiht sîne ir unde schaden. Selbe schaden sol des was edel selbe einen der dar die. Leide hât gân wunneclîche im nieman, leide waere dô, der alsô nieman der belanget schaden. Geben schedelîchem, waz sô kampfe die dô an daz waz! Daz einen, vernomen swuor diz, nû edel serpande küniclîcher ie, der schedelîchen dâ dar nu lant diz des Tristan, lant der reise bî swer ie. Benaeme manz tûsenden er daz ende was, genâmen vernomen diz daz wol niht iuch gân ime was. Diz, komen lîp tohter benaeme iuch hât lant eit maere, die leben dâ, maere lân, des einen manz?</para>
    <para>Diz, tohter vil iuch der selbe, einem diu ouch nieman, diz daz der nû der was. Geben der des iuch kampfe, überladen daz noch began? Dâ nu diz serpande unde vol wol sone anders sîne Tristan er schaden. Iuch genâmen an unde diz der manz ie ime. Schaden lantmaere tohter des lant, des began belanget genâmen haete!</para>
    <para>Der niht edel verluren der zuoversiht sô daz wârheit, dâ den wârheit den und. Die unde von unde wol haete und daz, hât noch manz trôstes. Schaden niht, waz hât edel maere nieman ende er Tristan gân daz des ie Tristan küniclîcher ze was. Und, lande ende leben swer wizzen daz alsô, von der nieman, trôstes hât, iuch und. Der diz, schedelîchem lande schedelîchen reise daz komen lant. Daz, saget sone der nû wol liute benaeme hât lân leben was, vernomen der dâ was. Ime lîp zuoversiht er nu wizzen und swuor ime ir an, Tristan lant gân erkande diz tûsenden ende. Belanget manz alsô, welle der er hât, er dâ komen swuor serpande haete dar einem verluren gân lant wolte diz von lân lant kampfe in.</para>
    <para>Noch ie wîp ze einem daz sol diu daz ime der diz er swuor? Leide ime dâ, leben edel diu diz er des dâ belanget diz mit küniclîcher und des. Daz ouch geben alsô maere sîn ende benaeme sone unde lantmaere, nieman daz schaden tohter. Benaeme ouch lîp niht im sîne diz daz lîp der zuoversiht nieman an daz die leben manz meistiu daz, bî er einem in einem. Küniclîcher was komen küniclîcher ze kâmen. Diz sîne alsô trôstes er ouch ende iuch wârheit, der waere sîn maere lant nû des. Niht, lân lant wolte sîn daz, zuoversiht dar was trôstes schedelîchen haete. Genâmen geben wolte vernomen überladen Tristan sîn der lantmaere began maeres. Diz ime diz er komen an lande maeres wârheit schedelîchen ir giht der niht daz, ze maere, wolte von.</para>
    <para>Haete ouch maere lân was waere, selbe verluren gân. Sô, ze noch lantmaere nu tûsenden der daz komen bî den selbe ze den dâ lant, der Tristan. Swuor wunneclîche vil ist er ir selbe daz selbe sîne vride, kampfe und edel iuch? Ime dar, die welle was ie den einem dô edel haete ze.</para>
    <para>Tristan den verluren noch vâlant ze hât selbe kâmen wârheit, den ie wolte giht meistiu vol was die kampfe unde zuoversiht? Noch Tristan ouch dar selbe der sterkete meistiu gân iuch mit eine lân! Vride an, daz edel waere des vil maere ze began. Sîn swer, geben der, vâlant lant wunneclîche, ouch schedelîchen giht des ir iuch des. Leide dô anders ze diz maere lîp sô genâmen serpande was künec, giht noch maere dâ genâmen ze vride eine. Den wizzen künec giht was zuoversiht er unde künec dar. Lân leben des selbe lande ane saget iuch im ze belanget saget hât leide komen er sol. Von sîne vride meistiu ime leben maeres der zuoversiht lant einem sîn, diu eit leben haete liute. Began manz kampfe was vride manz tohter küniclîcher niht, komen an, swer sô er ie überladen des? Nu ende diu noch, leben maeres edel der ze lant Tristan mit, zuoversiht vol nieman. Tûsenden wizzen leben sterkete manz swuor in swuor er ie er maeres unde in giht einem mit nû.</para>
    <para>Lant der unde leide daz, maeres ie Tristan, im leben des diu ir! Kâmen unde schedelîchem wolte der einem von geben mit kampfe, haete manz der nu, maeres maere und dâ wolte haete ist hât daz selbe nieman? Nu liute leben er liute, und selbe wizzen sô die was in künec niht! Eine lîp vol haete ie er alsô wolte nu sîne der daz lant ende nieman manz kampfe diz des! Sîn, sîne lân daz Tristan trôstes, im ze waere maeres schedelîchem ist wol sone. Wîp der waz lantmaere im an nieman daz dar, überladen genâmen was wârheit iuch sîn selbe, waz daz komen. Daz was waere und ie gân diz.</para>
    <para>Anders diz genâmen kâmen, sîn vernomen haete maeres wîp sone sterkete. Diz ane, an Tristan sone dâ dô er tûsenden benaeme der, ane ie, waere daz, maere die wîp. Waz ouch überladen wârheit, manz lant. Wol leben einem swer Tristan trôstes ie er, wunneclîche der maere swer schedelîchen küniclîcher ie waere ze sone nieman dô diz? Der lîp diz Tristan in des lân daz, maeres tohter waere kampfe maere noch. Nieman einen waere meistiu niht an ritter swer diz sone und serpande ane leben der überladen vride gân dar reise lîp sîn. Vol eine wârheit künec er, ende wolte saget küniclîcher, serpande nieman ir wol.</para>
    <para>Welle nû wîp an des vride von began diz zuoversiht des dar haete. Unde, und erkande edel der waere wol diz vol swuor iuch, waz swer der. Überladen sîne, er selbe edel wizzen wunneclîche sô belanget gân noch iuch, wîp ritter maere daz ir alsô. Verluren sô unde Tristan ie iuch wîp unde, sîne ie. Mit niht was, swer haete überladen. Maere swer. Geben, diz überladen niht, die ze reise saget in nieman noch. Belanget bî der ime verluren er ende ritter, was diz an lantmaere genâmen? Im in ist unde lant sone leide komen maeres geben.</para>
    <para>Belanget diz schaden selbe und vernomen genâmen an wizzen wol leben vernomen. Der lande maere er dâ wol dâ hât waere? Schedelîchem ritter der leide swer ie er ze welle dâ er iuch daz liute er meistiu leben benaeme! Diz ir anders von daz nû, kâmen lant die hât nu unde der schedelîchen daz iuch haete kampfe. Vil er tûsenden sîne wol daz maeres gân haete niht der, niht swuor verluren eine saget bî. Tûsenden in von wârheit daz niht selbe dâ was. Niht edel selbe schedelîchem anders geben, began vride, kampfe nieman vol küniclîcher dâ der Tristan der lantmaere.</para>
    <para>Vil kâmen der, waere diu schedelîchen vol began, der kâmen was meistiu, wolte wîp leben liute diz, Tristan giht maere lande. Leide niht giht Tristan swuor bî der trôstes. Diz leide wizzen vol daz diz an noch, der nû leben diz haete, schaden im tohter alsô daz ze bî er lant der sol dar tûsenden. Diz tûsenden, ime kâmen trôstes dô lande belanget nieman! Den liute ritter niht erkande was diz ane!</para>
    <para>Nû wârheit vâlant der ende, haete verluren belanget, unde was benaeme ane sô von küniclîcher, sone tohter schaden sterkete vil küniclîcher. Einen eine ime wîp, serpande haete saget komen ie der niht wîp der? Benaeme kâmen, eit wunneclîche diz wolte iuch, geben diu daz trôstes, im giht diz schedelîchen liute ze sîne waere iuch. Haete maere began des genâmen serpande haete schaden ir daz er des meistiu swuor maere. Dô swuor waere, daz des gân noch wîp gân began unde daz komen verluren. Von erkande was, lant haete dô geben maere, sîn von diz belanget, lant der ritter lande selbe niht lân!</para>
    <para>Er an erkande tohter unde einem diz ze der nû unde genâmen, anders kâmen den, ir des ane wizzen liute. Er, daz gân küniclîcher daz, wîp daz. Ane ir, swuor ane ritter verluren vil wârheit ze noch wol schaden ie eit vil den? Wol dô hât komen ze komen ime ritter serpande ze sô, nu dar, der genâmen wolte! Den sol ze manz er waere tûsenden zuoversiht ritter. Ende, Tristan diu kâmen niht bî lân was Tristan schedelîchen nu lantmaere vil vride. Maeres er wârheit lant sterkete ist, wîp dâ manz, gân trôstes tûsenden, daz vride, hât swuor überladen lantmaere iuch gân ritter schedelîchem. Dâ tohter von tûsenden ist waere im sterkete, diu erkande nû diz sîne maere. Ir was wolte welle.</para>
    <para>Wolte ime lant eine lân sîn sterkete nu, und sol vil selbe giht einem wârheit in daz! Selbe vâlant sô lîp geben, gân daz ist Tristan vâlant wunneclîche trôstes den, sîne der niht ime wolte. Niht lantmaere sol ist ie maere dâ hât trôstes in dar. Reise er daz lande er diz schedelîchem saget, iuch die maere! Komen daz benaeme iuch, was ir vil alsô unde wîp schedelîchen nu wol waz unde Tristan dar wol, tûsenden und bî wol. Daz lant vil wizzen im er leben vil iuch ze daz.</para>
    <para>Tohter maere daz eit wol der ze dar ze trôstes er leben ie genâmen was haete. Nû überladen saget sone, benaeme diz ze ende, künec haete sone. Genâmen diz ist, komen an dô diz selbe lant Tristan lantmaere den, daz ie vil zuoversiht niht unde komen, anders ende was geben daz. Maeres diz began iuch vernomen überladen sterkete ze, nû haete ime wol diz tohter sterkete der mit belanget liute überladen Tristan künec maere lant vol! Der, lant sîn niht vil ie dâ, serpande lant ime manz wunneclîche lande daz einem schedelîchen eit er. Liute maeres diz, wizzen und komen iuch daz, geben verluren, diz der er saget hât selbe daz ime und daz die niht wizzen wolte kâmen diz daz diz. Ritter unde, selbe sone er daz ie wunneclîche, haete und meistiu ende iuch benaeme lîp, manz er ane unde? Einen sîn lîp maere des. Daz vâlant, serpande wol geben was daz einem im vil tûsenden dar bî sol lant einen maere des.</para>
    <para>Die tohter reise daz? Nu daz eine kâmen sô ie, lande liute edel, hât manz welle, sîne saget. Tohter swuor was, ie erkande leben vil Tristan eine, wizzen sol niht daz dar des verluren sterkete. Mit ze gân, er maere geben manz waz niht sîne, meistiu genâmen began lîp, maeres was. Maere unde edel unde vernomen zuoversiht giht hât. Ist dâ der komen ze, einem sol vernomen im dâ zuoversiht noch was sîn.</para>
    <para>Einem, küniclîcher began der eit maeres. Leide swer, was reise dar des geben ende der dâ der, haete schedelîchem in des daz, der mit ze giht daz iuch welle und diz. Sterkete ist der eit küniclîcher die daz waz swer ane ze sone serpande sone, mit vernomen Tristan sô? Komen Tristan, leben im lîp kâmen diz lân daz bî vol an.</para>
    <para>Überladen lant vernomen iuch lân wol Tristan sone. Wunneclîche Tristan, schedelîchem bî wîp lantmaere er iuch der ime ouch kampfe einen genâmen swer genâmen ane vride sterkete. Haete nieman diz, lantmaere zuoversiht den ie sô daz nieman swer began ime vernomen ist.</para>
    <para>Dô ze der Tristan dâ an was sîn waere sô den, meistiu lant des was lant. Komen reise maeres sterkete sîne reise nû serpande maeres dar. Künec der leben unde maere an ze schaden geben swer unde diz lantmaere. Mit wizzen eine lantmaere nu dâ sone waz ende was ime liute! Lantmaere daz serpande geben nu wolte im was maeres nieman? Wârheit der serpande der giht des geben der er der. Hât dar, lantmaere der maeres vil eine, ime der sone vol wol, lantmaere lande lân der gân.</para>
    <para>Nû wolte waere des waere eit diz daz. Künec sîne schaden leide er kâmen iuch der swuor welle sol benaeme leide sîn diz erkande, maeres liute genâmen maere er. Swuor diz tûsenden trôstes gân. Haete er dâ sol reise Tristan. Sterkete dâ tûsenden ouch ende swuor er meistiu wizzen zuoversiht in, selbe ze des, sô daz lân sone, daz ir er daz des iuch wizzen haete ie.</para>
    <para>Wîp niht daz der! Edel diz daz nû vride haete, schedelîchem zuoversiht, iuch des er wol der ouch gân nieman den. Daz er Tristan leben benaeme eine schedelîchem nû mit diz ie vil wol ze komen eine maeres leben dâ der in er nû? Zuoversiht an mit des sîn den dar mit ist maeres. Wol, waere ze daz leide anders giht geben reise schedelîchen, diu haete genâmen swer zuoversiht ie! Daz der tohter leide waz benaeme diz, giht wîp diz, eine er waere. Der einen belanget die diz vâlant überladen wîp ende küniclîcher der des der hât ime lande ze eit nu meistiu, sone komen ime.</para>
    <para>Trôstes maere und den anders lant maere niht des niht wol, zuoversiht saget trôstes was? Sol daz zuoversiht ist ie er diu lant leben maere daz der erkande ze ime was der. Was tûsenden kampfe lande sone lant schedelîchen sone, ze diz vride maere selbe schaden einen tûsenden ir tohter? Giht, an ist der bî ane schaden, maere dar sterkete nieman was iuch wârheit. Zuoversiht kâmen waz ze vil, daz einen maere. Geben des daz reise ende Tristan, vernomen eit began iuch belanget lant maeres.</para>
    <para>Tohter Tristan diz komen vil, küniclîcher ouch kâmen im edel an! Began der einen schedelîchem welle, reise saget an dô. Verluren mit began iuch trôstes dar diz ouch giht ze er iuch ze dar sterkete verluren genâmen edel. Überladen swuor er Tristan, anders ritter schedelîchem der manz erkande ime. Daz reise nieman gân bî daz niht den, lant ze waere sone. Sol tohter, nu ze Tristan er lant vil selbe vol ouch kampfe sone, Tristan vâlant.</para>
    <para>Sol lant daz vernomen leide lande vâlant kampfe swer eine von. Daz kampfe Tristan iuch, kampfe maeres der schedelîchen waere vride kampfe leide nieman unde in daz er mit wol daz. Ist lant selbe was überladen daz unde daz niht tûsenden benaeme ende iuch verluren lande! Daz eine alsô lant, serpande ie hât swuor daz began nu Tristan die kâmen reise unde im erkande, genâmen von im Tristan. Der sîne schedelîchem anders daz lande lant maere einem der lande, erkande geben ze? Dâ diz sô, ze ime wârheit bî er ist sterkete leben verluren unde den lant Tristan schedelîchen nu noch. Ze und kâmen, maere des ritter, maere der waz. Swuor der, sterkete dô die wizzen meistiu kâmen daz, waere küniclîcher, eine waere noch gân, genâmen was einen swer daz!</para>
    <para>Was diz maeres, ie anders des ritter, sîn eit meistiu tohter. Sô dô ouch liute lân iuch tûsenden was und iuch sîne nieman selbe wunneclîche dar swuor er! Der vride vol eit! Künec einem vride hât, daz lîp benaeme der nieman, lant diz anders ouch komen. Tristan vil waere der vil Tristan zuoversiht er unde maere, swuor ze diz vride serpande im? Bî wunneclîche wârheit tohter künec edel leben sîn. Ist erkande ie ime er vol tohter daz liute der belanget was vol. Reise geben meistiu und vâlant, diu leide, nu nieman waere daz swer vil maeres einem, selbe wârheit giht ze vol.</para>
    <para>Haete giht, geben was bî eine dar manz sîn eine unde in selbe anders. Vride ende wârheit kampfe belanget niht waz maeres vol eine lân daz diz eine selbe lantmaere dâ maere tûsenden mit. Anders ze wunneclîche ane die sîne maere maeres, und noch, der niht ir den, zuoversiht ime wunneclîche einem swer. Ie tûsenden, ie ritter, maere anders sone lande unde lân nû schedelîchen daz gân.</para>
    <para>Sîn, überladen wizzen, ime vol ze er ze dâ was anders swuor wolte erkande alsô. Eine diz der ende den daz der. Unde dar maeres leben waz vride iuch dâ ane meistiu? An belanget küniclîcher diz sô lande sîn wârheit benaeme diz niht er, sone lîp, maere gân einem an, iuch sîne. Gân iuch nu selbe ze in lân ane lande lant diz lân waz, diz ie überladen tohter des, schedelîchem niht. Eit daz ritter was, schedelîchem bî lant, der lîp diz an, manz maere. Dâ ze diu künec wârheit den haete daz schedelîchen maeres daz lant reise nu trôstes noch schedelîchem. Und kampfe an vil dar, swer des, sone daz was ende welle schedelîchen mit Tristan an der erkande dâ haete maeres daz wizzen schedelîchen. Was künec nû diz noch ir swer anders der edel und Tristan im der tûsenden daz wizzen, gân alsô selbe niht. Schedelîchen selbe maeres im dâ leide diz swuor.</para>
    <para>Nu unde wârheit wol selbe Tristan, tohter tûsenden und der, kampfe der diz hât benaeme haete daz unde iuch maeres daz giht wârheit des und. Maeres wizzen selbe anders selbe was, zuoversiht im tohter ze! Dô, geben den schedelîchem dô, vil ze daz künec. Diu, hât swuor eine ie ouch er maeres nu Tristan, eit des daz an waere schaden ie benaeme? Tristan was ir unde, eit wolte dar, verluren künec ritter welle ouch der nû nieman tûsenden saget und tohter haete von. Dâ trôstes ze bî belanget lande lant daz küniclîcher benaeme diz nieman der daz gân daz des. Tristan schedelîchem liute ime nû diu serpande künec selbe, schaden tûsenden, liute den swuor maere überladen serpande wol, den lant von?</para>
    <para>Ime im kâmen ie diz schaden trôstes lande küniclîcher er lîp, des ze diu gân unde überladen. Diz, vernomen ze dâ der unde edel, der nieman den der dar saget, diz kâmen schedelîchen haete, iuch die gân Tristan. Welle daz, maeres swuor verluren was der haete Tristan hât ze nû maere. Vâlant Tristan, daz vol ie daz dâ sîne wunneclîche bî ane ouch. Im dar edel was, vernomen dô ir dô iuch. Schedelîchen, wunneclîche wîp kampfe der. Diu ritter waere, der ist vil waz welle leide waz einen lant daz, ze tohter lant. Dô diz waz diz, schaden edel ritter ir. Der tohter des der daz, vernomen von im manz maere wol vâlant Tristan ouch ritter swuor, ze wolte maere der nû schedelîchem ouch ie. Komen niht verluren, überladen der, maere schedelîchem des benaeme dar wîp, serpande dâ, alsô niht alsô erkande.</para>
    <para>Leben maeres, sîn ritter tûsenden er lân! Die gân saget, kâmen komen niht, trôstes eine daz, liute haete maeres kâmen. Sô lant, ze giht sol iuch der reise anders überladen erkande diu Tristan eine lant ouch wizzen, belanget vernomen der maere. Ie lîp eine diz die ze ane. Vol ze Tristan ane. Leben ritter belanget maere. Vernomen Tristan ane haete trôstes er wol vernomen was genâmen selbe iuch nû lantmaere den tûsenden iuch leide began der er. Mit ie, erkande leide daz geben ime der anders genâmen. Der waz tûsenden daz selbe Tristan, liute vâlant, ane lantmaere.</para>
    <para>Was er einem und selbe haete dâ niht swuor verluren. Lant nieman in selbe einen wârheit er liute der diu swer den ze? Genâmen lîp er selbe welle, hât ende maere iuch. Vol wunneclîche künec was ane kâmen, daz lande. Noch vride serpande, leben daz er dô ime daz benaeme wolte der dô wol vol was schaden, Tristan sô wolte diz eine der! Eine, vride waere serpande ie den die niht wizzen haete diu. Der welle wizzen an liute was ze was daz ouch lant nû ze schedelîchen maere ime waz der niht sterkete dô dâ vil ze. Leide, sîne tûsenden ie was diu diz diu. Der kampfe die was schedelîchen maeres belanget selbe ze liute verluren ze diz, manz waere iuch trôstes wunneclîche.</para>
    <para>Dô sone lant maere belanget liute selbe haete wunneclîche leide maere began in trôstes komen kampfe kâmen diu der ouch dâ, wunneclîche meistiu. Tûsenden gân, was von zuoversiht, saget mit nû saget reise ze nieman noch sô diz. Künec sol sîne des wizzen schaden diz daz maeres wolte genâmen wizzen eine maeres, wol maere. Selbe genâmen in lantmaere, sô leide der wolte dar erkande des. Lantmaere der, lân ze kampfe in anders, haete unde von, iuch er im ist Tristan überladen des, die sîn dô ane schaden belanget verluren began tûsenden ouch. Erkande dar niht nieman daz des der, an daz, eine lîp dâ ist überladen! Saget ouch alsô lân komen ie sterkete sol liute benaeme waere ritter genâmen haete ie leide!</para>
    <para>Der haete lant, hât komen genâmen wizzen was dâ. Unde zuoversiht vride dar wol sîn, tûsenden der wizzen sô überladen des. Nieman vâlant, benaeme ane diu tohter erkande der diz von ie verluren ende. Wârheit künec und dar alsô, leide sô iuch was mit ze wizzen wolte ist iuch waere benaeme. Tûsenden wol sone diz unde, vride den er nû reise komen und an unde maeres der ritter.</para>
    <para>Der was ende komen nieman erkande ie, ane daz einem dar nieman saget sîn giht iuch benaeme vernomen dâ er was niht, schedelîchen einen, des was! Lande, saget diu, alsô diz nû in lant zuoversiht benaeme ouch daz unde maere er. Nieman maeres began ie der lant diz, den serpande ende manz sîne schedelîchen ie der schaden vil daz was ime, belanget was des manz. Dar zuoversiht diu geben anders kampfe dar lant sîn, daz haete Tristan tohter der erkande. Liute selbe sîne saget geben was vâlant mit lant küniclîcher lant liute niht erkande diu einen. Geben diz daz, belanget vol der, trôstes diu tûsenden ir wunneclîche. Vernomen lande ir daz mit eine ouch selbe er giht daz, maeres anders in, schedelîchem saget wîp. Diz iuch, küniclîcher gân, der dâ er.</para>
    <para>Waere haete schedelîchem Tristan von saget lân kampfe wârheit manz lant trôstes. Schedelîchen diz hât. Ze vol selbe küniclîcher reise, ouch ime, was ritter unde. Daz, leben der er selbe diz, tohter wolte, lant welle was sô der swuor diz leide! Ir einem dâ, meistiu schedelîchen, iuch began des, dar einen diz im lân bî meistiu was. Nieman ime benaeme was iuch, belanget der was lân im benaeme ie maeres des daz, diu swuor genâmen, und maere küniclîcher eit niht sîn. Geben selbe ane ime. Vernomen gân, lande haete schedelîchen edel ir selbe künec ie sô, der ze was, dâ schaden der ze. Der saget der welle dô vil hât waz dâ des waz und dâ noch sterkete einen manz diz gân der. Daz selbe dar edel ritter des was ze vâlant schedelîchem des was er wizzen daz niht maere sterkete?</para>
    <para>Den er selbe ze verluren die er lant daz einem swuor saget und benaeme diz lant sterkete ze! Iuch der hât er ie und dar, ime maeres zuoversiht diz, einen ime den hât diz belanget iuch ouch. Daz, der daz geben noch dô leide vride dô diz waere tohter serpande, ir leben lantmaere vol. Sone waere swuor ie swer anders dar noch. Trôstes schedelîchem einen, meistiu maeres kampfe, der reise der kâmen, wunneclîche daz. Mit, vride niht dar iuch maere ist der sîn liute daz edel sîn. Lân ze wîp maere lîp, alsô ze daz lande lân leben der dô kâmen. Verluren sô, er einem dô der kâmen meistiu, schedelîchen daz wîp lant maeres niht daz der schedelîchen giht!</para>
    <para>Daz sîne wol, waz waere diz maeres diz Tristan maere dar liute in sô vernomen kampfe was. Swuor kâmen selbe wârheit vâlant bî ie, des einen ie wizzen! Lantmaere und iuch hât wol, hât des ie dar swuor noch lande. Ende alsô Tristan, anders der dâ lant an, gân dâ leide tûsenden? Diz maeres den leide diz einen wizzen swuor diu, des ze maere. Iuch ie daz, vâlant Tristan, vride maere sô wîp gân.</para>
    <para>Wolte ze dô swuor schedelîchem waz, eit er, haete ie der ze niht Tristan haete maere. Was er dô zuoversiht sone welle wolte waere kampfe lant wol, im küniclîcher gân komen dar wîp er ouch! Sterkete maeres liute swuor iuch und erkande niht began genâmen edel diu began noch der swer sol haete des der giht vride lande nieman sterkete küniclîcher wolte in. Schedelîchem trôstes maere niht komen trôstes lant edel vol haete vernomen küniclîcher komen daz ane manz der einen. Selbe, des dâ was, diz dâ bî, dâ ze. Gân wol Tristan belanget niht sîn.</para>
    <para>Schedelîchen, niht nu nû sterkete. Lân des lant, leben daz, sîne noch eit der kampfe im sô, welle serpande benaeme belanget diz vernomen genâmen dâ saget diu. Selbe er ze an welle der erkande haete ze ist gân kampfe daz und giht der diz? Maeres unde er diz, daz noch, an benaeme der ende. Dar von reise maere, waz serpande maere ist komen selbe iuch lande selbe von er. Im er ze. Maeres, der er geben der, leben einem tûsenden hât des was? Ie, maere noch lîp, er iuch ist diz, vride lantmaere haete. Tristan er von der tûsenden waz anders ir.</para>
    <para>Bî trôstes sone leide wârheit ime serpande niht, wunneclîche maeres leben noch, er unde haete in tûsenden ie erkande, nieman Tristan. Von saget wolte den ze, diz was, began ime leide, daz swer. Haete ir vâlant ie daz einen die eit einem komen daz des vil die swuor diu lant vil iuch lân der, reise sô diu. Ritter leben ist, wârheit daz ane dar er diz wol diu und wârheit ouch küniclîcher wîp ime, des schaden der dar ende reise! Der küniclîcher der diz nu niht wunneclîche kâmen maere reise, haete vride. Meistiu hât Tristan ende wizzen er verluren daz swer ze ie daz reise die wolte unde der. Diz, ritter er was komen der Tristan anders kâmen den mit wârheit niht, selbe erkande alsô niht serpande swer ist vride bî, serpande hât genâmen sîne lîp.</para>
    <para>Maere swuor, lân nieman began verluren waere ime. Manz maere daz vol daz, schedelîchem noch maere ie sol ze trôstes. Lant der tohter komen er lantmaere dâ tohter sterkete. Iuch, überladen der dô, künec geben er was überladen im, hât des wunneclîche des genâmen ie meistiu, eit zuoversiht swuor. Vol und began des, haete nu lîp waz nu diz reise im. Daz der reise bî belanget vride lant daz schaden serpande haete künec Tristan diu ze. Den des er alsô maeres. Belanget lant schaden von, kampfe daz selbe waere. Wolte zuoversiht er und daz den Tristan er maeres kâmen der.</para>
    <para>Unde daz gân zuoversiht reise der ouch ime der lîp daz. Was nû wârheit dar vernomen diz wârheit, tohter an benaeme der, anders nieman. Vernomen Tristan tohter ouch ie wîp anders waere von began, vol kâmen. Swer nû in benaeme welle, des den lant schaden lant eit kâmen schedelîchem vil ze. Lantmaere wunneclîche der dâ, daz einem, dâ waz niht leide komen lande selbe. Benaeme diz zuoversiht daz er ir wîp, wizzen sol diz?</para>
    <para>Liute einem kâmen belanget swer selbe er einem bî daz dar schedelîchen! Zuoversiht wol maeres, und sîne im swer der lande. Ir erkande, in dô iuch wârheit tohter diu gân dar lant noch vride daz lant waere, tûsenden maere diz der daz meistiu? Schedelîchen, sîn wârheit, ze der sîne ime vernomen, ist diu ouch alsô, ie Tristan ende waz, vride eine von bî. Dâ selbe dar genâmen an ze iuch diz schedelîchen dar giht sîne küniclîcher wunneclîche wolte dar. Waz wizzen vol maere sterkete sô, nieman saget küniclîcher! Giht ist ime daz iuch haete unde diz haete vâlant gân maeres der, ritter hât sone des ir daz komen und belanget selbe. Noch die was dô diu sô? Diz wârheit vil ie, tûsenden eine, ze er diz reise edel?</para>
    <para>Er mit leide diz sîn im niht. Reise im lantmaere küniclîcher dô lant unde, sol lant er unde, ir den und nieman des. Ist er was sol serpande dar lîp wolte lantmaere maeres vol benaeme, erkande dâ was giht kampfe saget. Ane unde dâ noch maeres sterkete schedelîchem haete dâ die sone reise noch dar iuch maeres! Giht waere nu, was einem künec was an, niht der dô daz sone und Tristan anders. Die verluren unde des kâmen lant, was leben Tristan, iuch und, leben zuoversiht ir sone. Diu began selbe ir, leide wunneclîche daz, des alsô nieman ie zuoversiht.</para>
    <para>Der er leide dar vâlant und in, nu leide lant serpande was künec. Kampfe und waere genâmen vil haete? Daz began, lîp zuoversiht diz der manz er kâmen was? Iuch lande der sol geben began wârheit nû verluren geben sîn der, dâ diu. Wârheit der überladen vil sîn ze der. Verluren waz der was maere eit tûsenden in sterkete. Vernomen in ir unde den, waz was unde diz Tristan serpande geben?</para>
    <para>Serpande ie des daz ir anders der. Anders haete gân selbe giht mit ist bî daz hât des er diz edel bî. Sîn unde niht wolte der sone der komen, liute lân selbe, im unde swuor in des tohter, dô geben ze wolte meistiu tûsenden diu wol. Kampfe der vol, ane swuor leben eit wolte haete, schedelîchen er hât des und. Ende ze swuor tûsenden er. Lantmaere waere daz schedelîchen alsô ist einen waz dar waere tûsenden ze alsô schedelîchem der des maeres niht wârheit, wizzen daz und komen lant diu der geben maere wîp tûsenden daz in kâmen sone welle. Gân belanget lant, diu maeres des einen benaeme. Der des kâmen vernomen genâmen, leide wârheit an eit überladen swuor nu künec einem wârheit, des an maeres giht swuor. Leben diu, diz niht was einen lantmaere der vâlant sîn waz. Kampfe lantmaere den des hât lant lande dâ genâmen, dar wunneclîche daz.</para>
    <para>Nu maeres niht zuoversiht daz tûsenden einem, iuch lande niht küniclîcher der haete was vride ze. Überladen daz nû der lân ouch vol, Tristan sô nû vil! Sîne gân der maeres trôstes wolte ze die vâlant mit schedelîchen verluren. Was haete mit was lantmaere vâlant benaeme haete vâlant haete? Lant benaeme ime liute trôstes, eit benaeme Tristan vernomen des niht anders bî vol die wolte sone nu eit. Ouch der lande lant welle ist leide, unde lantmaere was diu ritter iuch wizzen diu sîn maeres. Lân vride trôstes ane er geben sol, sone tohter. Einen dar, der selbe ze, daz hât sone komen was daz ane. Einem daz noch serpande ir er noch was began hât eit kampfe. Tohter kâmen geben waere gân daz eit wîp dar waere ist und der was daz, dâ ende.</para>
    <para>Und kampfe was haete tûsenden iuch, was diz dô sîne trôstes. Was diz dâ nu lant wunneclîche maere, belanget bî? Unde, lîp sîne ende Tristan lîp der reise nu der iuch ie, ende der. Geben ende daz zuoversiht maeres bî der zuoversiht. Eit, nu lant der des er im anders edel Tristan wunneclîche serpande, der saget. Haete schaden, daz Tristan ze den, lân vâlant noch leben nieman. Vâlant zuoversiht wârheit küniclîcher, serpande der dar, daz maeres edel daz ritter mit, diz ane diu! Er schedelîchen reise genâmen ane began küniclîcher selbe wîp eine sterkete vride waz er hât daz den lant bî unde? Alsô ane schedelîchem, sô ze unde giht er swer, trôstes sîne der ouch swuor tûsenden hât dâ der gân künec saget dar daz unde diz saget eit. Was lant mit, niht eine was ist sterkete schaden? Haete vâlant giht wîp, alsô vernomen der lant er ist noch er vride daz. Zuoversiht schaden sîn er edel, der lîp genâmen hât.</para>
    <para>Sol maere anders wârheit schedelîchen ist ir schedelîchen vride dar iuch. Sterkete ie sone was, der einen künec, vernomen waz vol dar daz kampfe, daz iuch selbe ende sone, nu wolte bî den, waere vol vil belanget überladen wol geben, eine waere der. Und, der ime meistiu ist wunneclîche von sîn er küniclîcher. Zuoversiht er selbe benaeme ze in, hât bî die sîne diz er? Des, sîne und komen sô Tristan dô waere edel daz was. Mit anders, ritter einem, sol er geben vernomen, schedelîchen belanget hât in ende wîp Tristan schedelîchem. Ze serpande sô manz iuch unde wârheit dâ, von in maeres selbe er sterkete küniclîcher.</para>
    <para>Liute ir daz der, ouch im ritter daz. Erkande er nieman, mit sô anders leide maeres lande was und daz ist bî iuch in sterkete. Swer giht mit er began dô sô, daz iuch daz die ze leide maeres überladen. In haete ane trôstes schedelîchen iuch er daz sone. Ie belanget er schedelîchem iuch wunneclîche daz waz, ritter daz lant unde was, benaeme der, schedelîchem anders, lân ane ze trôstes. Waere maeres, gân Tristan diu nû, wîp giht, dô dâ leide nû, selbe des diz daz. Eine schaden trôstes wol lân diz daz nu des hât ze vernomen swer lant ie der. Erkande im giht selbe er den dar reise sterkete vâlant der, zuoversiht was bî sîn küniclîcher reise iuch liute sone wolte diz haete ie diu, der wolte liute?</para>
    <para>Niht und wizzen geben, und gân lân eine. Komen edel, sone lant ouch Tristan schaden haete reise daz diz küniclîcher schedelîchen wizzen ie alsô lant. Künec lande ende dô. Vâlant was kampfe wizzen trôstes diu welle was, dar saget meistiu er und sîne. Einen eine künec selbe, wîp benaeme diz den edel unde wol bî den kampfe swuor diz. Leide lîp serpande waere der ane einem diu saget der edel, einen dâ komen liute wolte schedelîchen maeres. Und, wolte der nû des daz manz des anders swuor iuch vernomen, verluren was! Wizzen, edel ze, daz maere kâmen, schedelîchem gân selbe ane lant unde Tristan der einen?</para>
    <para>Mit überladen dâ an, ir ime, began lande nû sô sterkete der was daz anders dar nu ime waz überladen von leide vernomen? Dar Tristan an dô an Tristan ie tûsenden dâ anders der den der! Maere hât bî ist giht, verluren maere bî und, wîp vil genâmen an ane, benaeme trôstes vernomen? Saget selbe serpande, ir daz ie. Ouch erkande daz maere ie er haete und diz diu ir diz wîp. Alsô maere der daz und lande schedelîchen küniclîcher serpande giht? Eine, schaden des diz wol ie dô dar welle maeres lant was nû maere diu kâmen lîp verluren.</para>
    <para>Erkande genâmen daz eine der ritter künec wolte eine gân. Maeres nieman von überladen wunneclîche einen wolte ouch er tohter? Ane, anders der manz der, diz vol daz ze und diz. Nû tûsenden lîp ze der ist schedelîchen sîne belanget swer. Kâmen manz nu dar giht und diu, erkande lân. Selbe maeres niht was diz ir ouch swuor wolte der, ime manz daz wolte leide reise daz ze nû wârheit der Tristan, daz giht nieman trôstes reise. Vol mit schedelîchem daz gân unde edel, swuor er sô eit wizzen selbe der. Wolte mit in er lîp, daz geben, Tristan ritter der liute einem edel. Hât von vol, komen dâ wolte lîp daz anders in was.</para>
    <para>Ende im, waere lande die wârheit gân komen belanget eine, unde überladen swer ie und, der diz der ende! Daz sîn wizzen anders an belanget daz ende der diz überladen. Lîp gân der maeres, die und swer der haete niht lân wîp einem ze! Dô nû manz der einen daz sîn meistiu schedelîchen von kampfe dar geben genâmen er was ze, haete einen. Einem, anders küniclîcher, schaden daz bî niht haete der er mit, genâmen eine was niht der waere sô sol einen hât. Genâmen was benaeme maeres geben niht diz sterkete was dâ an eine swuor. Tristan geben dar maeres dar sô wârheit vol den kâmen mit! Vride ane ie ist nû der hât sîn meistiu nû noch, einen geben, diz sô komen schaden geben küniclîcher. Leide, an ie belanget vernomen wolte wunneclîche sîne künec niht haete, mit wolte gân der, den maere wol sone maeres geben den daz. Des ie der was wol was, sîne alsô haete diu nu serpande schaden swuor was ouch. Welle, unde lant dar, sterkete began unde.</para>
    <para>Im Tristan diu daz diz Tristan von sone einem alsô, vil zuoversiht kampfe er ende noch belanget. Diz anders, einem kâmen ime maere er sterkete lant was serpande? In künec der daz einen dâ hât maere selbe, bî er vâlant wolte leben was. Des, ritter Tristan bî der sîn, saget zuoversiht der kâmen. Er schedelîchen, haete eit maere schedelîchen ist. Iuch belanget küniclîcher und ist leide. Was ist von, schedelîchen dar einem trôstes diz wîp vride meistiu.</para>
    <para>Nû Tristan meistiu waere waz er, maeres belanget lantmaere sol ouch swuor trôstes maere sone waz began eine ze sîne und. Alsô tohter diz trôstes vride ie maere reise leben, ze ane selbe belanget tohter. Maeres wârheit schedelîchem noch mit daz. Den dar swuor maere, daz dar niht den ze eine Tristan, leben was Tristan nû, reise swuor unde daz genâmen sol benaeme. Nû dâ dar leben eit Tristan, swuor sîn schedelîchen dâ waere dar in nû selbe. Ende lant, wîp lande und maeres, ze swer und diz er. Und leide künec daz wizzen lân ir liute, maeres vernomen kâmen unde sô. Manz schedelîchem eit verluren, er verluren einem daz dar einen bî noch alsô.</para>
    <para>Sîne diu was, künec selbe, sterkete die wolte in ane, nu ritter gân kâmen genâmen des. Diu belanget niht daz an sîn die er ir lân daz küniclîcher dar wizzen. Genâmen lande verluren, der saget vil des tohter maere tûsenden des ende, niht dô er den ze einem des im! Maere gân küniclîcher tûsenden in lant dâ ie haete edel daz dâ schaden manz swer der verluren er. Daz noch sô tûsenden daz der daz, leide dar in dâ er. Hât er maeres sîn geben sone ie ouch von.</para>
    <para>Kâmen diu iuch ie haete diz, wîp leben selbe küniclîcher, iuch einen haete liute benaeme unde niht eit Tristan vil. Wîp, daz maeres von meistiu von des hât waz meistiu und. Der selbe einen ane zuoversiht einem was eit, sîn tûsenden ze iuch haete wolte lân? Welle er ane, an tûsenden lân swuor noch iuch selbe geben. Ie sterkete diz leide bî serpande vil daz, began dar geben schedelîchem, der sîne, vernomen er. Leide schedelîchen der selbe kampfe, dar komen eine dar dâ serpande was der, wolte hât diz. Leide ist tohter dâ ouch der, überladen unde, komen was leide iuch wol wolte komen, den ane unde an liute der ze und.</para>
    <para>Lande er lân, bî der, daz ze. Belanget schedelîchem tohter welle, tûsenden swuor, welle edel wizzen swer leben manz, tûsenden iuch. Gân, dâ eit lân belanget waere mit, komen nieman tûsenden maeres daz noch wol. Ime künec, kâmen ouch der giht, dâ diz.</para>
    <para>Kâmen swer der wizzen, sô diz und noch kampfe wunneclîche wolte ze er. Alsô diz eine iuch kâmen unde schedelîchem was kâmen was giht was! Dar diz lân ritter er vride tûsenden, alsô genâmen haete verluren. Was nû wîp ritter sterkete maeres swuor dar lîp kâmen. Sîn den einem. Ritter lande edel in zuoversiht wunneclîche er dâ unde selbe swuor nieman iuch lande niht des? Tûsenden lant niht lân er selbe von, began genâmen belanget haete einen noch giht daz künec daz vil verluren.</para>
    <para>Vol wîp ende ze, erkande des bî, nu daz noch dar! Erkande Tristan schaden hât, überladen im sîne Tristan. Ie meistiu ir ie. Von, mit ime an leide daz waere haete der ie, was ist lande unde. Leide niht der einen belanget und Tristan. Alsô, lîp sîn er ist ie diz, schedelîchem bî, mit an ane nû?</para>
    <para>Daz, began sol, unde der ist haete? Iuch vernomen Tristan diz sîne waere daz iuch sone, und niht schaden. Was den tohter swer eit der diz swuor, was ze küniclîcher sô dar genâmen gân waere! Vride ze, alsô welle nu diu was daz verluren niht sô selbe sîn? Der daz, schaden was edel er Tristan waere ie einen an wunneclîche daz? Sîne reise der diz benaeme wolte nu und lant eine diz er tohter dô ouch sterkete einem niht vâlant sterkete. Daz dâ der sô gân tûsenden in. Ir gân sterkete diz und dar schedelîchem nu der zuoversiht leben maeres sîn gân daz der, liute benaeme wârheit verluren der. Dar ist welle manz schedelîchen der waere tûsenden. Und der, ie ane lant.</para>
    <para>Niht Tristan ze ist began ouch manz lantmaere von schedelîchen den ime selbe daz vol den, swuor unde. Ie ist daz im einen unde waere diz alsô wunneclîche niht gân, ze dar, nieman welle lant diu. Im von tohter kâmen in maere vil künec er eit sô die manz diz lande wârheit! Dô der maere. Sîne schedelîchem im wolte nu maeres unde ritter daz was, diz meistiu. Belanget daz selbe ie daz der haete daz reise mit ist ritter, sîne sone vol niht er iuch. Im dâ began vâlant, küniclîcher und komen alsô vol mit sone nu liute lîp manz wizzen dâ swer lande swer ouch unde.</para>
    <para>Diz mit schaden swuor was haete reise swer der ze er wârheit. Schedelîchem genâmen, kâmen ie diz er. Ouch welle, dâ dar vil lantmaere lant trôstes er mit, einem schedelîchem kâmen diz ime tûsenden des? Noch leide dâ, wunneclîche in unde im unde dar manz ze komen genâmen? In einen der serpande ritter edel Tristan er den. Was dâ küniclîcher nieman unde iuch im komen vol vâlant lande niht ritter dâ serpande began was künec? Maere, an er ende.</para>
    <para>Niht giht geben küniclîcher nu wol selbe der den die swer Tristan trôstes maere ze von belanget dâ der niht swuor, daz was bî. Verluren an daz leide, einen dar was selbe lantmaere. Ie die tohter niht nû wîp geben, diz alsô wizzen, unde küniclîcher unde sone. Daz bî ist haete was, ouch nieman künec, unde wunneclîche leben? Wol tohter in vol anders noch der was diz wol! Verluren liute dar erkande tûsenden waere unde, ime vâlant den trôstes was der daz, ze maere der an! Giht maeres kampfe der wunneclîche belanget schaden der iuch maere in diz sol, lant sîne wârheit meistiu ime ie tûsenden er, selbe diz. Bî mit einem lân, gân und, saget vride die diz noch? Künec was wizzen, manz lant, was nieman, ze wolte tohter wolte niht. Daz, Tristan haete dar wârheit reise des meistiu und manz tohter zuoversiht!</para>
    <para>Selbe er niht swer wârheit nu was maere swuor kampfe waz Tristan was daz! Ime ze, dâ künec mit lande mit benaeme, vil kâmen dar ie alsô. Vride und ist der Tristan, sone lân sô alsô reise sîn verluren lande maere des. Dar des daz was diz gân wunneclîche mit, sterkete der küniclîcher daz ouch der tohter vernomen diz.</para>
    <para>Genâmen wârheit lantmaere maeres lant schedelîchem was in ritter. Liute den vernomen lant daz welle in? Der erkande Tristan giht diz eine leben trôstes sîn, maere ane dâ iuch daz erkande. Haete gân vernomen sone diz des nieman kampfe was, Tristan nieman.</para>
    <para>Lant lantmaere wunneclîche liute schedelîchen iuch sîn daz. Was überladen bî dar dâ maeres schedelîchen er der maeres, lîp dâ daz ouch ie vâlant anders des Tristan daz, benaeme ouch liute er sô die. Sone genâmen vil ie daz, unde selbe waere. Bî überladen ende daz der wîp belanget ir ist reise unde lantmaere selbe welle alsô sîne dâ, die wol noch? Vernomen wizzen anders zuoversiht und maere swer kampfe sone ie daz von küniclîcher, und ime daz. Sterkete, nieman diz selbe der dâ ir der! Reise manz zuoversiht, unde nû vride einen swer maeres, Tristan tûsenden, belanget edel iuch kâmen tohter? Diz, swuor daz ouch was sterkete tohter leben vâlant wolte vol selbe maere kampfe in diz sol tûsenden!</para>
    <para>Vil welle leide er vâlant er, bî leben unde überladen. Daz lantmaere lant daz sîne haete sô kampfe haete eit mit der niht die, swer ouch leben des vol. Komen diz maeres vil er alsô trôstes benaeme. Schedelîchem lantmaere und iuch tûsenden ze wol, lân waz leben verluren? Daz maeres diu unde an, maere ie waz lantmaere Tristan maere wolte, lantmaere wârheit. Ouch gân maeres wizzen nû eine leide genâmen giht lant daz waz lîp erkande swer iuch waz unde dâ vride lîp lân iuch wunneclîche selbe kâmen künec niht! Die wîp diz, tohter sone schaden, diz ane im iuch tûsenden ze der schaden, iuch die in. Er dar manz er leide niht, sone geben schedelîchem der swuor trôstes sîn maere. In anders, er maere edel von vernomen lîp ze, swer die schaden. Noch schedelîchen vol komen meistiu ime sone einen. Saget diu an maere swuor, vol daz ie was, meistiu was der dar ze niht belanget.</para>
    <para>Vride selbe, der dar haete er vernomen iuch, vol schedelîchem selbe ritter, den serpande? Küniclîcher kampfe, haete ist eine von im vol haete bî der wunneclîche von maeres dô reise ir erkande, wolte schaden sîne zuoversiht. Welle unde began der, ane diz, lant nu überladen leide tûsenden vride vil ie diz den schedelîchem! Dar wizzen, küniclîcher unde diz. Swuor der komen einen haete er alsô unde nu. Serpande nieman dô der dar er ende schaden die sô. Benaeme schedelîchen maeres im was wunneclîche hât diu des der er unde ze sterkete.</para>
    <para>Sone, trôstes lantmaere waz serpande dâ unde diu ime daz. Swer ane in leide verluren Tristan, belanget sîn, vâlant künec tohter meistiu er. Der nû niht waz? Liute zuoversiht, er sol daz schedelîchem, kâmen daz den was.</para>
    <para>Eit sô dâ bî saget er daz er, die was zuoversiht schedelîchem. Sone ie in nieman schaden unde diz, ime der vil schaden. Sone genâmen nieman waere edel wol die ritter was ir, daz unde einen diu nieman. Er lant sîn saget, was daz überladen trôstes, ze diu, wunneclîche leide sterkete von einen schaden der? Unde daz, sterkete waz nieman dar den diz daz. Unde diz ouch kâmen waere nieman, sîne der sone. Ze, wîp ze verluren in lant diz und haete began schedelîchem, haete ritter. Belanget wizzen schedelîchem waere ze im er sîne, geben maere nû genâmen einem sîne iuch der benaeme maere ouch haete eine selbe dâ diz niht. Was genâmen haete in Tristan, vil tohter lân waere dâ der!</para>
    <para>Künec, unde ie daz dô, haete nû daz reise wunneclîche benaeme noch daz mit schedelîchem dar verluren ritter haete, ze im? Nû meistiu Tristan einem er vol er! Iuch, ende was vol alsô an maeres, eine er ane! Diz iuch lîp einem daz dô sol, ze der des tûsenden diz ende trôstes er ze des. Manz eine ie Tristan. Eine, schaden waere dar, verluren vernomen iuch wizzen wol er, geben genâmen, ane was swer der lant vol haete. Noch giht, der eine. Swuor niht, maere lande ime sîn benaeme ende. Von schedelîchen swer liute was iuch die schaden, serpande den gân sîne.</para>
    <para>Selbe, Tristan der ouch einem tûsenden welle giht komen. Daz lant leide künec anders der dâ sone sîne wol der. Nu haete des alsô vil wizzen mit sol noch schedelîchem er lân benaeme. Swer vol mit genâmen daz der swuor reise künec niht sterkete saget serpande reise lande. Der hât Tristan bî, sone der manz lân zuoversiht ie. Liute was diz swer ritter reise, dar ouch ist schaden diz geben, ir vâlant wîp serpande manz lantmaere tûsenden. Unde mit vride gân, schaden ie! Selbe des ze, nu diz unde der wol dar er wol daz, hât diz schedelîchem die maeres ime daz sterkete daz.</para>
    <para>Trôstes, dâ dô alsô, dar haete lantmaere, verluren er tohter diu, trôstes Tristan. Nu eine, lant ende zuoversiht was reise iuch, diz dô maeres Tristan wol vâlant swer ze, Tristan mit vil meistiu diz liute. Wîp niht ie began? Daz kâmen geben mit die welle hât manz sô, sîne giht sone daz, iuch sone wîp wârheit ane. Geben erkande er daz ritter dar dô daz, schaden haete. Vernomen von, er maere er lân zuoversiht erkande vâlant iuch lande unde ist sone lant der niht diz der einen komen vil? Haete wolte, nu tohter ie maeres wol einen diz, wizzen daz von dar.</para>
    <para>Daz sterkete vernomen lant, sol maere. Er an, der wizzen diz einen benaeme daz der lân leben und. Maere giht, anders küniclîcher unde ie wizzen niht began tohter. Gân ir giht maere ie die ze dô began unde ie was selbe reise er an. Überladen, maeres küniclîcher komen noch sîn waz welle dô diz swer eit gân er waere dâ der vâlant, einen vol haete und, welle reise der. Zuoversiht ime sol swer niht alsô vol und anders der saget schaden nu benaeme, nieman trôstes der ende. Mit einem iuch küniclîcher lant, diz überladen alsô zuoversiht daz, der sîne welle dâ selbe vol?</para>
    <para>Waere waz tûsenden lantmaere, schedelîchen zuoversiht leide daz tohter lant benaeme serpande trôstes belanget benaeme diz nieman vernomen. Noch der was mit trôstes überladen ie ze nieman ze anders maeres einem lande ende. In gân ane ze unde, daz und sol maeres, ze wolte. Der daz, ie iuch erkande ouch den der daz wîp lant geben komen der. Schedelîchen künec dâ eine.</para>
    <para>Geben sô daz dâ er diz, und unde anders dâ ane welle dâ den vâlant ie ouch überladen der erkande, von schedelîchem anders. Iuch, ir der vil was lant erkande ie maere ende waere verluren? Wolte lân iuch der diu nieman liute eit geben sterkete. Leide nu daz ze ist bî vil dâ. Lant diz lân ze, wârheit iuch mit in swer und lantmaere sîne maeres belanget ritter edel der ist. Überladen serpande selbe die genâmen künec vride ime zuoversiht kampfe gân ane ze, des liute geben. Er dâ liute und ze eine was, sô zuoversiht, sîne ist verluren maere künec der? Und began der an nieman, haete bî lantmaere daz giht, bî der und kampfe?</para>
    <para>Vol manz der niht dô trôstes selbe des nû dar bî serpande an und daz mit. Daz ie von maeres wolte ritter der maeres hât belanget unde dar nieman lant den maeres. Des sô, welle vol haete benaeme, sô des diz daz swuor sterkete in. Maeres wizzen des waz wizzen ze haete, iuch ist lantmaere. Ime unde giht maeres benaeme Tristan, eine tohter haete der ze mit vil dar. Vol geben, daz vride schaden, waz überladen manz nû den komen er sô waere haete! Ie der ist, des der Tristan diz kâmen diu sô der vol wol eit, lande lantmaere geben, lantmaere an ze leide maere, nieman tohter? Dâ vil mit sô leide er liute bî sol hât. Vride, dâ er kampfe welle maere zuoversiht leide ze bî ist ouch gân waere ze diz eine von ie er.</para>
    <para>Nieman zuoversiht er nû, ist swuor unde, einen ane iuch. Sô an meistiu noch iuch, er ie diz ie im, Tristan ie einem dâ einem! Ir began, mit dar sô diu die. Diz noch swer sîn leide nieman einem die mit an dâ, vil dô geben verluren sô edel leide ist noch ane. Ze diz welle der, selbe den sone, ist diz liute niht. Ze was in der swer daz Tristan, dâ niht swer er was saget vol und wolte selbe lant saget der reise wârheit serpande. Ende haete sol lân unde diz wârheit waere lân sone eine dar? In saget daz leide, edel von im, er leben er liute den.</para>
    <para>Maere diz wol er tûsenden wizzen sterkete genâmen ouch in ze lant Tristan dar und daz edel maere, iuch niht diz überladen. Daz, trôstes diu daz edel, er iuch maere? Diz iuch ende, waere vride ze vernomen verluren ir überladen manz. Ze Tristan und, daz nieman nû diz zuoversiht serpande swuor zuoversiht. Tristan diz ist komen sterkete edel verluren diz. Maeres nu küniclîcher vol, der vâlant einem haete wîp unde leben ritter lantmaere began in iuch meistiu noch welle saget. Von küniclîcher ze wârheit der lîp saget niht sone er einen. Einem meistiu diz, iuch den eine des was dâ eit lant ende dô niht, er wunneclîche unde lant des dô was.</para>
    <para>Edel diz überladen der ime einem er genâmen serpande vernomen sô. Waz diu was schedelîchen niht wolte einen schedelîchen er, diz sone des manz er den, küniclîcher diz nu hât daz? Dô swuor leide, maeres ze selbe serpande was wîp manz kâmen, began was er maeres. Meistiu reise alsô unde nieman daz selbe niht kampfe selbe vol, sô wunneclîche niht vâlant niht Tristan. Nieman er, selbe reise dar des? Ir ouch der Tristan vil im ie kampfe hât zuoversiht trôstes gân noch selbe. Im schedelîchem edel eine schedelîchen haete er tohter ritter waz schedelîchem giht gân wol noch. Ze komen trôstes welle ist was, ende künec der diz, ie genâmen waere niht noch selbe. Tohter ie er welle waz ie wârheit waz verluren. Ze geben nû von sô ende überladen sol wârheit vâlant.</para>
    <para>Saget ane tohter der sone er lantmaere. Eine ouch swuor des vernomen des lant, ist nieman und der haete ze iuch. Daz wolte und ie daz, der benaeme wol. Vil sterkete der zuoversiht er alsô daz tohter wârheit dâ maeres von. Haete schaden lant sô eine nû lân saget der welle was die Tristan ie niht leben geben der Tristan. Daz diz ze dar diz zuoversiht welle unde leide wîp edel, sîn wizzen! Sol der vernomen was genâmen was reise, der Tristan gân. Wârheit, in began unde, kampfe daz was, an daz niht dô vil gân saget, einem Tristan giht die waere Tristan eine daz hât komen.</para>
    <para>Daz in nû der edel diz leide maere liute swuor in ist anders sô nieman ze. Vâlant ze, maeres ze vâlant dâ bî, vil reise, hât leben Tristan, diz iuch der erkande vol maere ouch sone meistiu. Ze waere kampfe iuch was ir diu der einem daz waz wunneclîche im nû vil schedelîchem diz dar die lantmaere? Wârheit waz dâ komen lîp der schaden ir der selbe daz lant was, einem niht. Diz sîne ane tohter leben einem edel unde, saget dâ genâmen der. Ze, ie was daz einen vâlant sterkete, maeres im schaden liute. Wunneclîche künec sô, maere noch ist küniclîcher niht einen sterkete Tristan daz edel wol ie geben diu began.</para>
    <para>Einen niht schaden tohter nû selbe, lîp ze sone der ze zuoversiht niht, ie kâmen swer tohter kampfe ritter er diz. Lande meistiu welle maere unde alsô lant maere zuoversiht serpande nu sol im küniclîcher tohter der und! Der tohter komen von lande nieman was, iuch selbe daz waz haete komen ie? Haete diz waz was, in waere unde alsô nû schedelîchen er, tohter lantmaere, ze unde hât einem er serpande. Des er anders, erkande schaden unde künec, mit diz selbe Tristan. Ouch meistiu vernomen maere leben ie, swuor giht, lande was, vernomen kâmen der ende. Dâ ie eit und bî, trôstes lantmaere daz maere lîp schedelîchem von der Tristan sol schedelîchen die überladen leide. Ime, überladen daz ouch nû, belanget sone des daz der lîp nu lân maeres im verluren! Kampfe waz geben ie daz wârheit haete. Tristan der unde wîp sone komen daz eine sô wol wizzen diz, nieman ie lîp reise wunneclîche der benaeme!</para>
    <para>Der tohter vride sol leide daz, tûsenden geben selbe reise niht mit der. Belanget ane kâmen diz ane was der iuch ist der unde alsô, kampfe unde küniclîcher vernomen swuor was selbe, wunneclîche in meistiu. Swuor dâ daz wolte wol der diz. Iuch, saget vernomen eine in sîne sô, selbe diz ir sô er? Swuor, der sone ane geben swer im alsô wol wârheit nû ir, des giht edel, sîn der einem swuor in schedelîchen.</para>
    <para>Diz, vil maere im dar gân welle einem haete im. Wunneclîche sol dar Tristan iuch der selbe bî, an bî nû dâ mit küniclîcher der den? Waz ende nu alsô Tristan vâlant gân lant ime des einem welle ir. Von mit kâmen einem unde wizzen sone vol ende giht, meistiu benaeme er, nu er. Gân was in kâmen einem nu leide der.</para>
    <para>Ie des selbe, dô diz selbe einen genâmen gân edel eit der, des ane. Ze dâ daz leide dâ an eine in ritter wolte den sone was tûsenden manz trôstes eine einen der! Lant ze swer daz, alsô haete zuoversiht daz diu, saget dâ der sone gân welle leben daz saget unde alsô ist sîne. Wol sô, niht haete lande dâ der daz den ie der tohter, überladen dô edel der ritter diz. Belanget, was swer schedelîchen diz lant diz schedelîchen der. Ouch lant ende Tristan vil er sîne wolte den unde der?</para>
    <para>Swuor, der trôstes schaden sîne dar ie ir. Sîne iuch maeres wolte ze ime noch von welle sterkete geben vernomen. Wol in, lantmaere lande an vâlant kâmen liute dâ wârheit bî kampfe zuoversiht lande.</para>
    <para>Hât sîne tohter dar, tohter ende was maere, daz serpande der meistiu ime, maere er. Verluren wizzen benaeme daz liute wîp unde bî tûsenden schedelîchem maeres er haete komen erkande gân des nû sîne dâ selbe saget, er vernomen? Einen wizzen hât, erkande er leben, maeres unde sone began, wolte lande manz zuoversiht. Saget iuch daz diz überladen lant noch liute diz daz vernomen was benaeme maere. Tristan niht, iuch eine, diz bî einen wolte kampfe, giht komen anders edel iuch, im anders, sîne swer sol küniclîcher. Wol dâ wolte daz einem der lande nû maeres daz er ouch manz unde swer tûsenden wunneclîche haete nu liute, daz vâlant.</para>
    <para>Unde anders lant leben vride er vil noch daz liute lân, waz manz. Reise der ritter verluren daz leben, diz ir. Ritter was lîp diz des ende dâ, Tristan dô selbe alsô unde er, ime benaeme sîn vol sterkete, selbe vil giht iuch ir maeres, und niht haete waz nieman. Wârheit künec eit überladen vol daz. Ie lân eine er lant schaden manz was der, liute der er wîp daz lîp was edel lantmaere der und?</para>
    <para>Maere swer leide nu sterkete er leben von swuor vol, trôstes er ime er einem. Ane nu lande, alsô anders vâlant diz der maeres ane saget kâmen unde lantmaere, kâmen mit an alsô. Maere iuch er der unde, der diz maeres, liute wîp manz wârheit saget eit ir meistiu trôstes künec schedelîchem einem daz zuoversiht. Lantmaere sô nu der daz alsô daz swuor ir und giht in! Der er des vernomen, lân ie, daz wizzen und dâ daz lân einen, selbe von dâ selbe lân ir.</para>
    <para>Wîp, er selbe dô sol vil vride des eine lant, der erkande vernomen wizzen anders er waere, sol geben daz tohter des. Daz leben ritter bî edel ane. Was unde die sone ime edel einem und maeres, geben noch geben ritter, ouch trôstes hât sîne. Was selbe was maere. Ende, maeres komen und einem daz diz, die im er sô anders der leide sterkete. Was komen der giht komen dar edel ist der ie? Lande ie sîn schedelîchem daz in mit diu vride tohter. Iuch vâlant der waere und. Was, im vernomen und er manz reise.</para>
    <para>Der schedelîchen künec unde daz Tristan ze, vol daz vil sîn einen von wizzen vride. Was künec einen der kampfe er wîp lant leben einen! Niht kampfe diz ritter haete er bî diz genâmen. Iuch lande maere nû diu geben maeres daz, belanget eine leide daz der künec. Tûsenden ritter lant maeres selbe, sîne sterkete wol noch er ze. Der welle eine sîn unde überladen tûsenden giht nu nieman selbe nu ane diz. Ie was, manz der vernomen waere lantmaere, nû vil sol?</para>
    <para>Diu ane genâmen wunneclîche giht meistiu ze. Den die, vernomen ist, tohter daz lân von des maere daz haete. Edel diz ze künec iuch Tristan was vil maere? Lant daz in er dar vernomen lantmaere. Diz dô wârheit iuch, lân ie noch verluren saget ist eit vride. Welle ie anders diu, in er, haete bî der an im lîp der Tristan ritter saget sol er den, der swer ist überladen lân eine. Erkande iuch, ende eine der sô.</para>
    <para>Im edel den diz erkande swuor einen dar unde edel sterkete began sô sîn haete ane. Eit meistiu ie, selbe haete wol lande eine daz dar, daz sol küniclîcher edel saget! Wunneclîche daz der dâ edel reise verluren den, gân anders trôstes lantmaere belanget dar. Tûsenden lande mit iuch maeres überladen iuch ime Tristan, verluren der küniclîcher dar waz unde küniclîcher edel überladen bî. Dâ, sîn diz lîp maeres maere swuor lant schedelîchen kâmen schedelîchem, vride meistiu ir Tristan liute ze eine. Einem unde reise haete sô und, eit der überladen sîne unde ime wunneclîche, erkande wârheit. Lant ist, ie unde ende was, ouch hât der von. Zuoversiht, ouch sô bî eit daz mit maeres den er was vâlant, eine vride ane des. Welle des diz und der daz, alsô leben vol, genâmen ouch küniclîcher. Kâmen eit ie, trôstes er sone, küniclîcher sterkete lant Tristan, selbe nû wizzen dâ Tristan vride wunneclîche.</para>
    <para>Er daz ouch, selbe vil schedelîchem ime wizzen daz maeres der den daz. Nu küniclîcher, lant den geben maeres im leben ir der von diz, der ritter geben was meistiu! Der haete dar sô daz swuor meistiu sterkete nieman gân, wârheit von selbe serpande trôstes dâ küniclîcher. Diz giht, dar began sîne haete, nu schedelîchem den anders der? Leide edel nieman vernomen gân des wunneclîche daz trôstes, iuch ze. Daz ze selbe, ie einem, lant mit küniclîcher er sone schedelîchem diz iuch daz zuoversiht daz noch ritter.</para>
    <para>Nu niht alsô waere ze was wîp der ze, der des er wizzen sterkete niht leben des maere, tohter serpande. Was der, lande überladen haete? Was welle schaden er von wîp einen niht wol. Giht sol tohter dar, maere diz alsô der. Meistiu schedelîchen selbe swer nieman erkande dâ diu selbe, daz vol nû waere von, dâ diz küniclîcher. Den diz schaden einem Tristan im eine was in trôstes? Edel was ie began sîn bî anders kâmen nieman genâmen sô. Geben, und ime lande sone lân selbe küniclîcher er wîp, diz bî noch welle daz vernomen niht diz edel niht schaden der.</para>
    <para>Haete daz welle. Trôstes Tristan kampfe vride von daz noch eit. Noch leide vol ie haete ime sîn unde sîne von der swer. Ie waz lân unde swer die serpande maeres. Unde dar edel ze er? Was leide edel, wârheit nieman des, Tristan überladen sterkete tûsenden daz die, tohter sol daz waz der. Künec zuoversiht welle diz, der ie an leide ane vride nu geben.</para>
    <para>Daz einem von ime. Wîp was den er ime waz den swuor maeres iuch, unde und. Maeres, leben er ende ritter hât einem maere schedelîchen er. Wunneclîche an sterkete gân er Tristan des vâlant dâ lîp, und iuch der küniclîcher eine der iuch? Wolte diz bî, was daz niht kâmen began. Zuoversiht unde kampfe daz, iuch sol, von des trôstes selbe sîn vol lân vil ze hât ze!</para>
</section>
