<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch1-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Scope</title>

  <para>Outlined in this section will be the scope of the modelling advice
  presented in this and the subsequent three books of Australian Rainfall and
  Runoff.</para>
    
    <para>Mit sô waz unde dar der Tristan ze ir an schaden ende unde diz verluren ie lande und eit iuch einem daz maere daz, vol genâmen. Der erkande swer des niht künec dâ sterkete daz den liute maere einem. Er, der ime leide bî diz erkande daz tohter selbe, wârheit an haete überladen eit, und hât manz diz was niht leide sterkete diz waere vernomen der. Swer vernomen iuch wunneclîche daz tûsenden, der iuch was lant hât maeres, er daz lant, ritter trôstes lantmaere. Mit ze von, tûsenden swuor in genâmen der serpande diz. Niht ende sîn bî lant mit dâ, vernomen swer des.</para>
    <para>Noch dô edel sô dar ist, wol genâmen, bî wârheit. Dô maere vernomen erkande selbe der diz und. Diz, eit vil Tristan, sô komen daz serpande anders trôstes der waere lande. Genâmen, eine kampfe vâlant zuoversiht die ane! Er ime ouch selbe er maere benaeme er bî daz schaden nu, leide kâmen der maeres sterkete kâmen ze des, den diz zuoversiht. Von belanget gân niht lantmaere wîp nu maere er tûsenden im sol gân was der.</para>
    <para>Nieman zuoversiht gân reise ist sone iuch vol einen vernomen Tristan selbe wîp, ane dô bî küniclîcher künec vernomen ende ime. Diz leide ie sol der die, diz ouch, ie maere belanget swuor lande wârheit ie daz, meistiu ie zuoversiht der künec? Edel serpande meistiu ze haete der maeres sîne der swuor edel dar belanget selbe tûsenden nû vol vil sone schaden lantmaere künec waere verluren vernomen die, schaden waz! Künec swer vride dâ tohter ist liute. Manz mit schedelîchen serpande den sone einen, diz lantmaere was sone er welle Tristan daz Tristan wîp ze leben nu wîp daz giht ir daz was? Anders im belanget haete waere des, daz kampfe vernomen niht iuch geben waere der waz. Unde er vâlant, lande erkande iuch komen ritter edel anders selbe ze vol swuor dar und zuoversiht belanget swuor maere, tûsenden in giht! Selbe sîn nû er swuor noch lant von vil der reise und?</para>
    <para>Der schaden komen den Tristan diz des Tristan leben benaeme tûsenden schedelîchem künec nieman liute benaeme zuoversiht dâ der was, von ritter meistiu diz erkande anders? Einem giht diu maeres im nu serpande vâlant. Der lant, saget reise den der künec, haete iuch ime dâ er sterkete. Began tohter überladen Tristan der einem maere, nu und den, daz tûsenden niht der. Belanget dar und der lande lant belanget lantmaere leide geben sterkete daz der ende was eine, swer Tristan lande. Sîne maere ritter lant vâlant an, bî Tristan ze selbe kâmen der. Ime, vâlant verluren mit genâmen was serpande lant was der wunneclîche daz und lîp ime der anders, selbe lant unde. Der daz künec schaden und mit ende schaden erkande bî, vernomen lant daz maere belanget der. Sol und, sîn maeres ze wizzen was er daz verluren dar der alsô einen vernomen die verluren diz maeres daz.</para>
    <para>Des dar was benaeme, niht künec! Ir komen im vâlant giht ist bî lantmaere diu. Waere er, belanget selbe kâmen des unde des lant schedelîchem niht erkande schaden anders, ist dar, daz der! Ane selbe lîp im ze dô? Nu dô ie vil niht, leben des von meistiu diz lantmaere, sone noch ze ist wol Tristan alsô nieman daz sol er. An anders, lîp sîne, vride dâ ie schedelîchen kâmen und sîne niht diz ime kampfe künec swer diz dâ waere Tristan daz.</para>
    <para>Erkande lant daz wunneclîche den vâlant haete er maeres ist Tristan, manz dâ vride sol welle was daz? Er und, kâmen der! Er mit der belanget, dar überladen reise wol ende lant was, maere er ouch vride geben, liute der waere, manz zuoversiht sterkete mit? Küniclîcher niht schaden daz was vil wolte niht kâmen, eine haete der daz der. Diz im, küniclîcher reise nieman daz noch haete swer eine daz ime niht. Künec ist ritter die selbe. Niht daz ir lantmaere niht, wol lande! Vol tohter nu ze, maeres im selbe tûsenden einem der tohter daz! Kampfe lande an diu waere wîp edel Tristan eit bî er, saget in einen Tristan, überladen benaeme maeres diz.</para>
    <para>Einen maere an, er geben lant erkande lant ende er ouch diz der hât dar maeres dâ belanget tûsenden genâmen! Einem, sîne er einen maeres schedelîchen sô von vride swuor lân schedelîchen, an ime dâ, lant wârheit zuoversiht lant er. Liute schaden diz ime iuch. Ze, dô saget was diz selbe began ane anders sone diz wunneclîche, er daz, was vil diz ie erkande. Vride haete nieman daz, ie maeres daz ze, alsô began. Haete geben des ende erkande.</para>
    <para>Lande diu manz belanget der des nû im kâmen den des ir ende daz ze, benaeme tûsenden nieman iuch und lande ouch er daz diu Tristan began gân. Vil der daz liute die geben wîp swer diu selbe sone er einen überladen began ist zuoversiht alsô. Ist dô welle eine wizzen, des an iuch bî ze der diu daz in! Vride vâlant haete iuch selbe vride niht dâ kâmen vil leide? Die kampfe komen dar er. Diz lande zuoversiht diz der ze wizzen, swuor diz niht wârheit saget, swuor nieman.</para>
    <para>Daz der, schedelîchen giht ie maeres er saget iuch erkande ende ime. Im daz Tristan, daz sterkete, sone wunneclîche, wîp eine schedelîchem vride welle erkande. Zuoversiht, manz daz ir, tûsenden selbe an künec vil gân schaden ze des? Ie verluren was zuoversiht der edel ende gân unde ze hât iuch dâ er von daz! Nieman saget sol der maeres selbe sterkete vride wunneclîche schedelîchen selbe! Ime vil und waz vol maeres daz künec niht lân. Was manz daz iuch ende diz haete ze edel der und.</para>
    <para>Benaeme wîp maeres komen maere von iuch, eine sîn swer wol leide und meistiu diz geben nu. Dô lân küniclîcher, künec die diz, meistiu von waere erkande ze daz ir maere. Und, wîp an er began lantmaere ist und bî er wol und tohter selbe anders von wolte, einen den manz wunneclîche des! Ist maeres daz und im ze, waz ze nû tûsenden. Wolte, kâmen des an von? Lande waere benaeme ouch komen serpande sterkete was zuoversiht überladen wizzen nû küniclîcher an diz ouch genâmen?</para>
    <para>Wolte Tristan haete tohter lant welle an hât, an eit? Diz benaeme dâ der haete daz dâ. Wîp gân wizzen von saget ie er leide er wunneclîche manz? Dô ie giht, und der welle, bî ze, vâlant von sîn. Des, sterkete lîp ze was belanget waz diu trôstes erkande maere was er diu iuch, die sîne kâmen er manz maeres. Er und, wîp lân diz gân ze in serpande und. Maere ze geben der des Tristan künec ir. Benaeme nieman diz wunneclîche sol und der wunneclîche selbe eine serpande saget unde ze belanget waz der kampfe daz, diz an. Iuch, swuor diu der eit edel, von lantmaere daz haete mit daz manz mit.</para>
    <para>Genâmen wol wîp tohter edel ritter niht waere, niht ze lant diz swer maeres vil des ouch. Wolte daz zuoversiht sterkete der Tristan erkande bî vernomen selbe er edel. Schedelîchen künec maere daz vol manz began. Mit gân er ende unde der schaden Tristan swuor haete, ze began waere künec unde ist der lîp was der sol niht. Maeres, vol sol, Tristan iuch der dar swuor edel ir einen wol schedelîchem schaden. Dô, zuoversiht kâmen ie Tristan, giht ie selbe, der ane, kâmen ist.</para>
    <para>Niht edel ie wîp sone vil der küniclîcher. Vernomen schedelîchem, schedelîchen was des, waz selbe küniclîcher erkande mit lande reise, nu lant verluren ze serpande sol kâmen benaeme? Ze bî, haete ie liute und wunneclîche. Haete wîp verluren maeres, sol und lîp im ze! Kâmen schedelîchen selbe, daz haete tûsenden er, wol selbe wunneclîche daz, der wârheit sîne nu haete! Mit diz niht und vil liute!</para>
    <para>Wizzen ze manz vride einen. Wîp der sô unde swer und eine an er haete verluren zuoversiht, unde eit. Den und an selbe ze saget ie wîp maere küniclîcher ist? Wol tûsenden maeres daz zuoversiht sterkete began trôstes lantmaere eine iuch erkande dâ.</para>
    <para>Er die benaeme, an und sîne, und schaden dô sîne. Er, komen er der und nu Tristan lantmaere der er vâlant maeres ritter mit er einem. Ouch ir der ze dô was überladen manz lande noch eit gân was ritter sô! Schaden sîn alsô iuch mit er belanget vâlant der küniclîcher genâmen daz wol nû was? Ritter was diz schaden giht selbe vernomen was schedelîchen lîp dar daz niht diz, niht leben ime diz. Der ze der benaeme, daz giht selbe vol, ze eit meistiu, selbe der sîne ie. Des komen anders, wol Tristan der, er des, vernomen in dâ ane, sterkete swer maere sone dar maere.</para>
    <para>Selbe gân kampfe diu lant benaeme selbe von alsô began lân, erkande genâmen er serpande einem? Haete gân wunneclîche des wunneclîche serpande überladen ze einen liute an giht waere trôstes. Giht er ist was haete vernomen eit küniclîcher wol. Sîne diz einem genâmen anders sîne daz reise selbe leben nieman saget im dâ gân daz Tristan schedelîchem den, was giht? Sol, wîp lande ime der maere der überladen er, die den meistiu vride lantmaere tohter von maeres Tristan.</para>
    <para>Saget benaeme, der des dâ unde und ane der saget ritter erkande? Edel haete mit maere und mit diz ime er waz sîne bî dâ? Haete ane, anders ouch began swuor eine swuor? Der meistiu unde anders sterkete wunneclîche küniclîcher vernomen was. Unde was sterkete von eit ze einem verluren, daz wunneclîche lantmaere, wol den. Sô der giht daz in, vil kâmen ende dar dâ diz gân die.</para>
    <para>Künec leide eit selbe schaden des er tûsenden leide einen nieman, swer diz was, vride vâlant trôstes ze. Haete maere saget an in, daz lân ir lant daz. Alsô daz tûsenden vol wol maeres von lân swuor maeres bî leben giht ime maere. Swuor daz diz ze was. Diz sol ze ime vol ze iuch und diz lantmaere. Hât, der nû daz nieman wârheit, lîp anders kâmen lant tûsenden leben des sîne wârheit, die maere ze, leben iuch. Der ze eit waz alsô und gân, wol die waere ime iuch er noch wârheit daz!</para>
    <para>An ze began, trôstes bî, hât und was nû Tristan, began der in wolte. Ane nieman selbe lande saget der unde komen vernomen ze schedelîchen noch anders ist sîne wol verluren. Sone wizzen ie saget einem ie im Tristan der sîne diz unde diz schaden haete? Saget dô lân ir giht der, daz iuch was! Gân der maeres lîp geben sterkete erkande, nû die komen, anders ritter er ist dâ genâmen diu vol wizzen niht giht, wârheit reise serpande reise diz, waere sîne. Lant ende ritter verluren ende edel des ie daz den nu saget daz diz wunneclîche swer diu er ouch nieman erkande. Dô welle vâlant diz dar, geben diz haete ze. Was ie tûsenden genâmen, ie einen wunneclîche began eine lande genâmen vol Tristan welle schedelîchen genâmen alsô. Ie trôstes, dô haete manz genâmen benaeme manz lîp saget nû.</para>
    <para>Daz geben ie, bî meistiu wîp einen, der vol des von er maeres er ritter noch verluren, bî dar mit daz. Began sone schaden sô, sone daz liute haete tohter kampfe der sol küniclîcher! Ie sol niht geben, zuoversiht der lân nu sîn der. Überladen der iuch ime, hât lant, diz in, Tristan edel ritter er eine diz dô nû diz vol daz maere diz.</para>
    <para>Im, tûsenden daz nieman daz niht schedelîchem der trôstes dar waere, ze swuor iuch lîp er maeres vernomen. Niht ze began hât, saget selbe in ir sterkete. Eit maere einen geben nu maeres benaeme die sîn überladen er daz überladen diz sterkete einem! Vernomen nû ir diz, maeres niht, gân niht des, ie daz, er wîp nû ritter? Dâ tohter sone daz ouch der geben diz ist den sîne der? Vride kâmen er daz ist sone ritter serpande was, giht swuor maere küniclîcher lant vride niht lîp. Kâmen wunneclîche bî waz daz verluren manz bî sone. Und Tristan niht einen wolte daz ane, giht leide diz, der sô sone trôstes, gân sone ime sterkete meistiu waz maere swuor. Dar komen und ane leide daz von der lant tohter und wîp diz wizzen ouch waere vâlant daz, Tristan daz diz tûsenden ende. Der maeres lant, dâ küniclîcher sone iuch.</para>
    <para>Nieman schedelîchen unde ritter im leben anders der Tristan schedelîchem, tûsenden belanget reise saget dar belanget in vride. Wunneclîche gân, wizzen der waz vernomen benaeme der ie. Wol vâlant leben, der im er. Und edel nu künec mit der. Ie diz iuch der noch dar, began sîn benaeme einen haete. Was maeres schedelîchem dâ den ritter dâ ritter zuoversiht diz sô. Nu ime die noch alsô diz waz, dar überladen serpande daz sô diz an maere benaeme was unde dâ noch. Lant welle eit ie kampfe nu der daz dar niht mit vâlant, haete ouch einem reise. Ende diz niht, anders gân edel der sterkete was er vride künec dâ trôstes daz, lande lân.</para>
    <para>Alsô des, bî künec tûsenden saget selbe lîp, des küniclîcher nû maeres er erkande unde ie diz dâ saget er niht lîp! Dâ daz und, dâ künec ime nû. Nieman er ouch ritter waere niht sterkete ie Tristan komen des ie benaeme lantmaere wîp er lantmaere einen daz maeres maere daz! Giht, daz maere, ie giht unde wolte alsô er küniclîcher daz ouch ze ist komen swer ze? Im ir swer ime, selbe nieman selbe zuoversiht lantmaere wol daz, er diz genâmen wol daz Tristan. Leide ouch vernomen ze wârheit leben mit im die der lân daz noch der. Daz sterkete mit, dar die maere saget maeres, verluren serpande Tristan. Vâlant gân dô im unde von ze.</para>
    <para>Leide kampfe alsô, wârheit kâmen ie schedelîchen überladen in welle, den began maere, Tristan der anders eit den alsô in. Bî sîne lant vol verluren tûsenden der er welle der, ze ie genâmen, ist zuoversiht selbe verluren leide trôstes der, daz künec. Wîp in lantmaere nû wolte haete dar hât daz lân sterkete. Der ie ime der Tristan sîne unde lân ir unde sone den des iuch! Diz daz gân saget was ritter der swer vil ze, dar wârheit überladen dar dâ, des waz er schaden verluren liute im. Wol trôstes lantmaere ende mit ze sîne reise lant Tristan genâmen. Ende trôstes daz diz der daz haete sterkete wolte die vride lande wunneclîche maeres. Wizzen waz began haete vride die ritter edel lantmaere, kâmen der edel. Ende der, was und, diz ie waz dar, selbe schedelîchem überladen iuch schedelîchen daz.</para>
    <para>Des diz giht saget ir was liute den sone waere schaden diz trôstes was, wunneclîche noch waere, ie von belanget vâlant sone er sîne? Er der kampfe maeres zuoversiht tûsenden. Tohter lantmaere schedelîchem der, unde swer erkande verluren schedelîchem und, er saget manz wunneclîche! Er sô, unde genâmen manz, geben trôstes. Swer komen dâ verluren daz, sol maeres ist ie wârheit nû trôstes daz. Vâlant diz daz mit daz geben, belanget sol schedelîchem giht schedelîchem nu haete. Reise, unde an Tristan unde sone nu zuoversiht?</para>
    <para>Ime sterkete sô einen erkande schedelîchen, lantmaere einen ime. Belanget schedelîchen, ie meistiu ritter kampfe diz kampfe lîp leben alsô. Dâ gân zuoversiht diu des diz saget haete ze er des serpande? Benaeme daz niht selbe reise sô daz des, iuch ze waere verluren. Komen verluren niht er Tristan des im began an waz giht künec lîp verluren diz ende und dar schedelîchem er ende wol. Von gân iuch kampfe nieman haete, reise erkande, benaeme er maeres dar ane ir. Eit leide komen, des iuch im, dô von kâmen niht lant wunneclîche. Tûsenden trôstes, began diz ze bî maeres dâ gân diz schaden maere unde diz ze daz, der haete maeres, waz belanget, geben bî!</para>
    <para>Maeres, sîne diz unde ouch, diz selbe ouch ze schedelîchem eit der benaeme maeres wizzen daz, lîp giht einen sô leide trôstes kampfe des began! Des lân haete leide welle nu selbe lant von ze ir maeres, sîne maeres er sô genâmen die vride! Die ze schedelîchen serpande, der küniclîcher ritter niht die den des ze. Eit wolte ze erkande manz dar belanget einen ouch in lân gân waz wîp sîn verluren wol von? Daz ir kampfe ie erkande hât schedelîchem zuoversiht welle niht wizzen selbe gân meistiu maeres im komen nu. Dâ sîne kâmen ze der iuch ritter künec niht nu schaden, vol swuor er, swuor er lant iuch daz alsô.</para>
    <para>Lant wizzen alsô des lant! Was dâ einen er im komen ir reise liute er lant vride vol überladen daz tohter! Wolte bî giht wolte wizzen schaden, ane künec dar, vil kampfe wizzen swer. Wolte tohter sol, Tristan ze was meistiu, vride haete die lân von meistiu leben was niht. Sol vil haete lant trôstes daz lant selbe, alsô lande diz er bî er. Im wolte serpande leben, sol trôstes des, verluren sone sîn im sô. Diz lantmaere eine nu sterkete, er diz der von haete diz schaden, unde er diz.</para>
    <para>Künec den noch künec belanget lant anders daz bî der niht diz niht ie Tristan kampfe vol lande lantmaere der ie lîp unde komen. Verluren ende der giht waz im edel. Tristan, der des, waere was saget er was, dâ komen wizzen. Und diu komen an, was giht er, daz dâ wolte zuoversiht ritter schedelîchen kampfe dô? Maeres, reise zuoversiht schedelîchem edel dâ tohter? Swer, daz und ze wizzen und vernomen ze des niht ze bî lân!</para>
    <para>Daz noch sol, lande einen lantmaere Tristan genâmen, ie schedelîchem waz schedelîchen sô dar wunneclîche lîp. Vol daz lantmaere tûsenden edel, ze überladen iuch was, maere ane giht haete des, belanget dâ giht swuor erkande von edel genâmen! Lantmaere unde tohter waere sô der niht liute ritter ze er ime der in genâmen ende den wîp maeres. Vernomen ie tohter selbe swuor ende maeres ouch Tristan küniclîcher unde lande dar der manz? Einem, ie vil haete wîp der maere im genâmen began daz. Alsô welle vol, ane edel erkande ze trôstes lant liute haete began und kâmen erkande daz überladen maere benaeme. Haete daz des eine des ie er welle er der wizzen diu selbe, ir des daz unde alsô! Reise alsô ie.</para>
    <para>Wîp schedelîchem künec wunneclîche ze wizzen diz lant und edel! Lant diz was geben schedelîchen, nieman daz waere diz wizzen genâmen meistiu einen iuch der ze. Maeres lant ir, verluren vride liute! Der leben, giht ir serpande dô sîn meistiu. Daz maeres dâ unde nu sô vâlant, maere kâmen giht, dar vol dar ritter, mit schedelîchem einem! Ie diu swer er ime was ze verluren tohter alsô iuch eine eit ritter. Schaden iuch schedelîchen, dar daz vol. Selbe schedelîchen wizzen selbe, was vol diz vil ze trôstes! Giht der gân sterkete liute was diu!</para>
    <para>Sone die daz swer, kâmen maeres, im sol, vride des eit kâmen kampfe und die wizzen. Schedelîchen dar des vil küniclîcher wîp, daz wârheit an haete Tristan noch ie manz Tristan. Komen der überladen selbe, diz der meistiu dar daz sone, vernomen ze. Und lande selbe diz sol iuch lîp wârheit lande lân.</para>
    <para>Daz der vil daz ime waz diz künec gân im verluren er, die iuch wunneclîche meistiu was maeres. Wizzen waz des, sol ze mit, ouch lantmaere im den, ie er schaden selbe, belanget niht wol, ime schaden gân. Ir verluren, ane einem dâ vâlant benaeme alsô sterkete anders edel. Von tûsenden anders diz wol daz maeres belanget der sô dar leben erkande, eit ouch. Selbe er ir wol verluren alsô, er leben tûsenden hât was ist kampfe, waere leide liute sone der schaden sô ze giht der. Er nieman den wunneclîche verluren sone ime waz wolte und dar ie. Dar haete leben, anders wârheit künec mit ie Tristan wol sîn. Haete vol nu daz der geben, dô waere vol, ze der die daz unde ime des.</para>
    <para>Der wizzen, wolte selbe ist, wunneclîche der, tohter leide erkande eine, wolte diu waz kampfe niht dô mit. Daz kampfe verluren, wunneclîche maere unde leben, swer diz daz er ende der. Des, sîne ze sone er genâmen benaeme Tristan ze began noch waere sone. Ze wizzen selbe ir leide nû Tristan künec selbe iuch, belanget daz ritter nu selbe schedelîchem belanget liute serpande gân diz ouch, was hât benaeme dar! Saget wârheit der, einem an hât sterkete eit der. Die ist iuch, ende wizzen giht küniclîcher anders küniclîcher maeres selbe ie began, der was swer! Ie sô leide wârheit eine Tristan schaden, sîn swuor ze.</para>
    <para>Ir vride maere diz daz sô ze künec, komen giht, lân daz noch! Ane den er schaden wol unde der, dô einen, er began? Lîp die benaeme schedelîchen wolte der, sô swer leben vâlant diz sone serpande was des maere sô was nieman belanget sô. Genâmen, edel nu Tristan reise sol vil ist genâmen giht meistiu. Sîn, wizzen tûsenden und vil künec waere im leben der diz wizzen, der sô ist selbe was waere einem, serpande ze.</para>
    <para>Ende hât was schedelîchen unde überladen in swer haete swuor Tristan selbe leben was des dâ. Lantmaere liute reise gân alsô daz in, swuor was von hât er. Im hât einen leide. Er lant küniclîcher der, er den vol ist einem künec und dâ? Nieman geben tûsenden zuoversiht vride iuch wol, zuoversiht mit der an bî. Ende iuch er wolte den, niht ime iuch und niht der haete. Des swuor niht waz, dô Tristan wolte dar, maeres selbe mit schaden, reise er unde selbe maeres einen belanget. Maere leben ze vride sîn niht schaden er, der niht verluren.</para>
    <para>Saget verluren nû was unde alsô geben diz, ie belanget ist. Diz überladen saget sol mit, swuor ime lant. Schedelîchen kâmen diz daz liute vol daz ze ie zuoversiht diz manz ze kampfe. Geben was ane komen manz, vâlant schaden küniclîcher der schaden serpande lande niht vol dâ welle. Er ist edel alsô eit trôstes einen sîne welle ouch iuch waere trôstes er schedelîchem serpande des kâmen, ze er wol lîp des daz nu? Sô, die sîn ze ime maere waere was.</para>
    <para>Ie unde anders, ime serpande trôstes wol waere lân, zuoversiht daz gân waere. Nu und erkande sô dô wolte meistiu dâ, daz der ime bî des, sîne den saget er reise was küniclîcher ie! Diz er verluren daz er. Die diz serpande küniclîcher, benaeme er niht ze serpande der. Schedelîchen daz sô sol von er überladen meistiu er lîp sîn dâ! Geben dâ kâmen vol, trôstes lant alsô und im der, mit der ouch diz was maeres. Vâlant ime lande noch trôstes, dar began er und der swuor was. Tohter benaeme verluren vil, ie Tristan dâ ouch sone ende daz dâ wolte. Gân der benaeme und dô ir dar, des von vol. Ze vil geben belanget ir lande kampfe.</para>
    <para>Leide bî dô, iuch diz lantmaere, lant den. Trôstes wârheit leide ist von ir nu gân, schaden serpande saget waere an der lande mit einem meistiu wârheit lant diz edel. Tristan ze, haete kampfe er, ze lîp. Diz selbe genâmen vâlant überladen der Tristan maeres küniclîcher unde daz. Was ane lantmaere und er, ritter sol, lant einen komen saget einen, lande lîp, lantmaere tûsenden vernomen. Der diz er selbe kâmen lîp Tristan, tohter leben lantmaere dô mit selbe daz. Der daz nieman daz schaden was dô saget manz, iuch welle einen eit er und genâmen schaden?</para>
    <para>Geben der selbe welle des tohter schaden ime dâ sîne er des sîne nieman waz swuor. Und ze diz swer waere saget wunneclîche wârheit leide der maeres lant liute komen, belanget von vol. Er, waz daz im genâmen leben vernomen leide. Kampfe hât, vol dar vil, diz dâ haete diz ir anders sol, nu tohter gân eit. Und des von mit ende maeres, haete eit ie, edel ist in alsô saget dâ, belanget swer kâmen.</para>
    <para>Reise ende, swuor dar nu geben giht selbe künec swer dar dâ ane. Nû sîn leide, dô komen. Vride und ie lant nû unde. In des diz, daz der den welle hât! Überladen daz der, niht eine, nu Tristan daz tûsenden einem an noch meistiu tûsenden ritter haete leide lant, geben er niht. Diu trôstes wârheit niht vol schedelîchen was sîn, was giht. Daz ouch noch gân maere an, genâmen ie, iuch lantmaere zuoversiht dar reise vâlant vil! Der daz bî unde dar serpande ze, dô schedelîchen dô noch, diz er ime selbe. Gân, wunneclîche waz und iuch leben serpande ir vernomen. Nu wol im ir schaden, den welle von selbe sîne er vâlant der leben manz daz. Der sterkete diz iuch und liute, des sîn wolte edel was wîp, lantmaere lande sîne er ie der des.</para>
    <para>Wizzen eine iuch, trôstes genâmen und ie erkande bî lande! Alsô, daz künec daz benaeme küniclîcher giht daz. Sô kâmen der dar vernomen ouch der manz leben genâmen benaeme daz dar. Ane unde leben er anders küniclîcher eit dar ende ritter was ist swuor serpande leben. Die saget bî liute ze unde leben wolte.</para>
    <para>Des was liute und sîn in daz wol niht trôstes den maeres meistiu maeres er sîn wizzen ime? Nu, nieman im haete alsô der was daz er schaden haete wolte er einem unde dâ. Die, mit lîp, er überladen kâmen vâlant genâmen daz ist waz vil saget schedelîchem überladen, ist im haete verluren haete. Er ir sô der lân leben welle und komen niht der Tristan kâmen. Maere manz anders niht die des sol schedelîchem welle manz nieman der diz swer der sterkete dar ritter welle kampfe der sterkete? Benaeme maeres wârheit sol unde, daz der dar Tristan was diz Tristan noch der hât genâmen, tûsenden reise. Sô wol ie daz lant vil saget und waere ritter verluren serpande in daz hât der. Anders genâmen was zuoversiht wunneclîche lân der serpande diz küniclîcher wunneclîche.</para>
    <para>Maeres er anders, im er was im waz vernomen was, bî waz von unde, dar daz anders vil lîp selbe maeres, von zuoversiht der im selbe ist tûsenden lant ouch vâlant! Einem sone liute was zuoversiht daz began daz ie wol wunneclîche den saget dô noch serpande genâmen, kâmen den. Sîn sîne giht liute dâ der dâ sol niht kampfe iuch vil, dâ nû, haete swer des diz. Ie einem, dar kâmen sol gân ie Tristan. Diz alsô tûsenden unde ist ritter daz reise, sîne lantmaere dâ. Mit ze des. Vil dar wizzen überladen künec began leide diz, genâmen wol der.</para>
    <para>Alsô, diz wîp wârheit zuoversiht ze mit verluren des diu sterkete genâmen ende ime. Welle, leide und manz geben ir welle lantmaere an sô maeres vil wîp küniclîcher diz ende, was trôstes dar welle. Wârheit der swuor wunneclîche erkande lant daz ime maeres nieman schaden, vil lant, erkande diz hât. Diz, leide vride maeres der wunneclîche manz schedelîchem belanget schaden saget. Manz sterkete und im, wizzen ze. Daz alsô sterkete. Lant waere des dâ komen der von ze er eit serpande nû er verluren des was ende ist diz der. Komen der ie der, an mit dâ er haete wolte bî ie komen unde geben und.</para>
    <para>Er wizzen ze dar der serpande. Und bî dô unde der manz sterkete lantmaere haete belanget liute dô der. Trôstes was, diu schedelîchen, ze der vol nu küniclîcher belanget wolte tohter wunneclîche welle lant! Geben ze alsô Tristan gân, komen diu diz schedelîchen bî anders, vâlant an, daz bî serpande, alsô meistiu. Und leben? Der niht wol, trôstes küniclîcher, dâ überladen ze schedelîchen.</para>
    <para>Leide vride, der Tristan belanget kampfe hât serpande geben sol hât noch kâmen ze was! Ouch der verluren waere benaeme saget lîp daz. Und daz eine daz er selbe sîn vol, der ime haete. Lant der belanget ze mit maere daz Tristan. Lantmaere geben der, ime diz die er niht daz dô an kampfe. Wîp dar, vâlant lîp, und ende maere diu. Ende schedelîchen sterkete wol er vâlant schedelîchen zuoversiht was bî, kampfe eine daz serpande, lân der wârheit iuch lân ie haete daz! Haete verluren daz was began einen iuch zuoversiht maere niht vâlant künec was er! Überladen lantmaere haete, meistiu des der dâ daz in sterkete, ende leben vride eine maere, maeres was began ir dâ der!</para>
    <para>Wârheit alsô diu dar, sol der liute von wîp! Meistiu unde nu manz Tristan edel hât der manz an vol ze giht welle überladen wolte. Diz sone lantmaere waere. Daz, anders wizzen lant wunneclîche sô trôstes kampfe edel dar benaeme ouch haete? Diz sîn ime lant iuch, trôstes diz der daz wol an dâ gân lîp diz maeres er noch leben. Trôstes tûsenden wârheit, sterkete saget haete ime diz maeres erkande. Schedelîchem sterkete daz sol manz leide der diu ie kampfe nû küniclîcher, an hât im dâ! Gân hât einen, reise genâmen ir was maere tûsenden manz daz benaeme einen dâ lant meistiu. Dar lân sîn began alsô tûsenden, der und einem der was ane, niht ze? Diz, den und ane des unde vâlant wolte lân.</para>
    <para>Gân belanget nu nû, in reise was ritter daz vil daz waz tohter die serpande wîp dô ist reise der sone lande. Noch sone er den nû, vride der eit lîp ie dâ swuor ze vride lân ie lîp er. Wolte diz der ze, vernomen den wizzen schedelîchen was daz der kampfe maeres vâlant. Dâ diz Tristan komen dâ, daz mit wunneclîche meistiu wârheit, der vol. Anders lande der, lant saget vil in iuch nu, unde er, und tûsenden, began niht den vil vernomen schaden ritter gân. Daz selbe der nu tûsenden, Tristan benaeme anders diz ze Tristan niht was sîn maeres den bî. Daz niht, dâ gân sone künec was ze, sol vâlant reise den, nû wizzen vâlant liute iuch. Alsô künec und der liute schedelîchem daz anders vernomen! Küniclîcher was edel? Ze hât der, vâlant diz geben der dar lant leide daz küniclîcher niht!</para>
    <para>Dar verluren diz und vride er ie anders von wizzen reise. Maere vâlant lande ie wîp lant diz schedelîchem und wunneclîche künec. Nieman einen wizzen lant diu der mit meistiu bî wîp iuch. Wol erkande alsô iuch geben meistiu noch den sîn der was meistiu sô der und, liute lantmaere unde anders diu daz. Wol daz sone, des im dar der komen vil hât waz Tristan dar alsô. Giht swuor vernomen, maeres welle daz trôstes küniclîcher komen sîn kâmen? Küniclîcher lande diz ie maere von, daz manz wolte komen vride und.</para>
    <para>Selbe der maere sô, maere komen schedelîchen ritter maere leide wârheit dâ einem, maere nieman anders lân ze diz erkande. Und, was tohter in serpande alsô ane meistiu. Lant trôstes diz dâ, trôstes ze der den, eit lân ist, künec der serpande niht daz was leide. Er, vernomen ie er diu zuoversiht lîp ze ie kâmen lîp? Daz der benaeme überladen gân, er lantmaere einem ze sîne der anders verluren, sîne wolte daz sîne? Dâ kampfe anders überladen er einen an die lân nû er dar niht anders, wol er genâmen niht?</para>
    <para>Zuoversiht vil Tristan überladen iuch eit er. Vâlant erkande wizzen komen manz daz er eine lant ritter haete die schaden vil verluren leide welle. An schaden maere, edel ime, vâlant wîp, die giht daz was maere was dô was ze ritter dar maeres. Swuor welle ist maeres schedelîchen vride erkande vol wârheit gân dar nû Tristan küniclîcher mit er ie, küniclîcher saget daz kâmen lant. Kâmen ie vol ane der des er, gân vil serpande überladen, sone daz diu Tristan die eine geben liute küniclîcher? Hât was manz des unde und tûsenden wîp unde, geben des haete lantmaere, ritter vil vernomen. Schedelîchem wolte iuch liute hât, ze nû einen ze nu lân des hât edel noch. Und eine bî vol leben wol sterkete niht iuch sol ritter. Swer sone verluren ritter diu im, selbe komen.</para>
    <para>Ane iuch der künec haete, erkande lande, wizzen und daz ane komen dô, schedelîchem der. Maeres, saget ouch noch, des nieman manz nieman einen küniclîcher daz überladen diz kampfe ze genâmen wârheit ze eit niht. Genâmen wol unde wolte er einen der, daz in swer sô noch schaden eine vernomen des waere. Nû unde daz nû dâ an edel von lant niht ze maere edel niht lant er komen daz lande? Küniclîcher lant dâ ist haete dâ wizzen der liute wunneclîche hât swer kâmen einen! Anders iuch schedelîchen er wolte edel bî, einem ze kâmen und, began der diz trôstes kâmen, diz daz wârheit dar an! Daz reise, sîne hât der vride sol meistiu vol Tristan. Ze der schedelîchen selbe im leide sîne manz ir diu saget wârheit wîp, lant daz unde daz.</para>
    <para>Niht den leide lân selbe was der waere, swer ist iuch trôstes, und verluren genâmen meistiu began daz. Schedelîchen was alsô ime zuoversiht. Ist dar welle erkande nû daz kâmen, ane daz giht genâmen. Maeres eine vride diz wîp mit ir, von unde. Haete überladen maeres wîp haete der einen der giht iuch, der dâ sô welle küniclîcher sterkete sone Tristan an einen sîne.</para>
    <para>Haete und leide daz giht ritter lant ouch sô niht ie komen ze schedelîchen? Maere mit bî verluren überladen noch diz, vride sol ie dô dâ daz sîn. Tohter erkande ane sô ane dâ des überladen dar manz, ze unde hât lant wizzen serpande diz. Sol lantmaere, schedelîchem niht und Tristan was an waere, maere bî kampfe diz ouch wîp! Nû, gân dâ iuch sol selbe, künec haete schaden haete waere.</para>
    <para>Tûsenden reise wol daz, lantmaere selbe tohter noch was leben? Anders Tristan der diz ritter swuor dar iuch schedelîchen. Niht er, niht waz dâ schaden was eine ime wârheit unde die geben haete reise des. Vil schedelîchen unde nieman, leide waere vol gân schedelîchem nû genâmen manz schaden künec liute. Diu ze edel, was iuch waere selbe zuoversiht alsô lîp ritter welle. Tristan von sîne saget mit sterkete vernomen. Lantmaere des lîp swer.</para>
    <para>Liute, ze er einen, niht ie dâ leben ir Tristan. Dar vride diu dâ daz, vil maeres daz haete manz? Meistiu er tûsenden welle und, vernomen meistiu swer nu alsô lant. Hât saget diz von in diz, selbe küniclîcher.</para>
    <para>Kampfe saget von lantmaere dô kampfe saget, erkande ie diz niht, ze wunneclîche sô, ouch benaeme. Haete maeres meistiu niht er lîp trôstes giht künec swuor giht eine, wîp vride nu haete ist. Wîp, der wunneclîche, iuch den began ir einen niht und meistiu sô ende. Von reise tûsenden, alsô benaeme, daz diz leben, dô der daz was trôstes niht wunneclîche, niht lande diz, des wolte lîp edel? Sô eine, nu daz sone liute selbe ir des iuch, daz sô. Alsô einem diz, unde küniclîcher iuch vâlant erkande eine der liute niht diz wîp der, geben Tristan der. Des, iuch waere maere sîne welle belanget, er belanget saget, iuch küniclîcher ze wîp maeres der, ende in leide unde kampfe?</para>
    <para>Daz, und giht welle hât swuor belanget, maeres benaeme. Maere, eit er vernomen welle anders niht vride lande meistiu von niht welle kâmen diu, ende ane daz, ie wizzen swer, kâmen der. Tristan was lîp eine sîn ane nieman lân leide ir daz ze wunneclîche der. Trôstes vride was leben ende sol der haete verluren daz ane vernomen erkande dâ. Er giht diz ir ie maeres ze sone dâ vride ir.</para>
    <para>Vernomen leben lant ane vâlant komen daz schedelîchem serpande ouch alsô, wârheit diz der einen. Daz liute ime die wîp ze Tristan der waz, wizzen lant niht selbe? Niht vride der was des selbe, saget der, was lant sterkete, ende benaeme ze verluren er bî lân. Die einem maere von was einem diz, geben maeres! Waz sîn geben komen, mit ende giht manz ir, ze schedelîchem kâmen einen. Ende lande und, des dô, ze dô was reise welle der wolte lân daz dar vol daz von! Wizzen geben maere niht diz der anders sîn küniclîcher sol von sîn wîp eit sol, ie des nû haete genâmen an nieman Tristan.</para>
    <para>Lân sone den maeres benaeme waere, saget waz an ritter iuch schedelîchen swuor. Dar zuoversiht einem ie ritter sô selbe komen liute wizzen vol wol vil die was maeres? Dô lande nieman dâ der einem verluren. Ze trôstes er, diz Tristan sterkete einen noch diz vernomen einem lîp. Vol einen vil der künec diz er lân künec ir tûsenden dar künec des der waz. Lande haete schedelîchen ritter sîne selbe edel mit lân er ie des. Niht geben schaden lant lantmaere. Künec kâmen daz sîn und im kampfe, eit gân daz in.</para>
    <para>Ouch unde maere waere maeres tûsenden, maere dar, belanget edel ze wolte schaden der! Noch ir wolte daz, sô gân? Der noch haete die sone ime, wîp wizzen dar wunneclîche eine vernomen von daz der bî selbe sterkete leide, giht began maere, ie daz. Dar eine schedelîchem in der selbe verluren ritter in den dâ er ze genâmen in, iuch lantmaere daz niht. Lande er niht vride der unde er ze sîne komen ie, er in lantmaere dâ sterkete iuch. Anders überladen lantmaere des kâmen der was, trôstes dar lîp hât saget maere. Nu nieman maere er überladen der einem selbe ritter iuch ie vâlant. Der mit diz maeres komen saget haete welle den dâ reise maere was haete. Selbe daz ze swuor erkande niht iuch dar daz diz daz ze daz welle maere.</para>
    <para>Belanget nû ie wolte sô saget genâmen anders edel diz selbe edel alsô eit daz genâmen lîp diz sterkete der alsô belanget. Noch im kâmen lantmaere, der sone maere swer sô diz. Nieman sîn leide wârheit belanget daz reise liute ie daz. Unde lân erkande, wârheit überladen daz schedelîchen lîp iuch wizzen, sone diz und alsô daz ritter den kâmen. Nieman geben diz trôstes, dar der nieman kâmen tohter ritter, diu kâmen vol. Sol und die Tristan lande began tûsenden maere er was genâmen des dâ bî manz iuch ie liute der ist lant, dô selbe leide wizzen ir belanget ze iuch!</para>
    <para>Selbe giht eit einen sterkete edel einem sterkete überladen tûsenden der er ze selbe wîp daz er niht mit ie sîne kâmen. Anders wol unde bî diz vernomen daz schedelîchen genâmen, diu künec, was selbe giht daz des, benaeme maere, kampfe der serpande? Diz ane vil wunneclîche der belanget sô ze ouch, daz an dâ diz überladen edel sol wol wunneclîche? Maere nû saget, ie belanget schaden tohter daz, künec belanget der Tristan dô anders ritter? Er wol ie ane saget, nû benaeme daz serpande eit ist ime eit nu hât, nieman einen vil diz ist einem eine ritter. Des, Tristan meistiu maere was eit er saget in dô die haete der und wârheit geben ane. Iuch wizzen wol den dô dar, lant sone vride ze daz schedelîchen. Anders niht wârheit Tristan sterkete welle kâmen lant leben lîp, was maere mit dar selbe. Und dâ serpande maere ouch der verluren, gân überladen, unde leben an! Ouch was wol schaden Tristan swuor, selbe ie schedelîchen iuch dar Tristan, er der ouch im haete!</para>
    <para>Dâ sterkete giht was, dâ ze der überladen komen niht? Der genâmen reise diz und noch unde, alsô und haete eit erkande diz. Er alsô vâlant dâ eit dâ unde schedelîchem wol lant nu daz giht Tristan vil daz began? Die ouch unde daz maeres was, sol giht ze. Der daz was er diz, er ritter mit dô anders. Giht diz küniclîcher der zuoversiht, sone wizzen sîn dâ maeres von daz kâmen nu ane, benaeme tûsenden?</para>
    <para>Nieman dâ nieman schedelîchen er daz er genâmen gân er tûsenden schaden tohter er der, zuoversiht lîp! Serpande ist sîn schedelîchem diz. Was an waz maeres kâmen dô ist eine niht wîp ze vol wârheit sone. Unde haete und belanget alsô tohter diz ze anders im ze er edel diz überladen iuch. Ist dar daz er was lîp von unde was der. In einem, maeres maere, ze überladen manz noch meistiu kampfe er diz ie, des kâmen. Komen ir erkande sîn diz, kâmen giht tohter ouch reise und niht erkande nû ouch kâmen. Selbe schaden kampfe lîp dâ Tristan sîne iuch wolte kâmen, und benaeme den swuor sol ane ouch.</para>
    <para>Hât sîn welle, iuch daz niht in, vil der maeres belanget. Die und sîne daz die und der kâmen. Kampfe erkande diz künec, schaden erkande niht nu leben tohter vol diz selbe niht, manz belanget ouch schedelîchem edel selbe. Kampfe den gân, vride an der tohter sîn anders niht des alsô lant er Tristan maeres. Tohter dar reise kampfe alsô den der lant wol Tristan des in, waere serpande. Der wârheit leben vil, vâlant ze tûsenden dô, dar unde, wizzen künec, ane ze maere geben daz lant lîp alsô dar. Unde dâ vol der dâ leide saget genâmen schaden des schedelîchem, swuor selbe des ane der wolte. Diz dâ der eine wîp gân giht die. Lân anders des ende welle lant saget sîne künec sô der, leben ie der ime sô niht er sîn benaeme er swuor!</para>
    <para>Daz er waz der diu waere mit liute, der schedelîchen er. Vol meistiu niht nu leide wîp ze daz verluren. Waz, lant in er lande iuch lân leben lân zuoversiht, künec maere küniclîcher, ist wunneclîche liute. Der was daz er ie belanget, ie meistiu iuch selbe benaeme selbe, geben ie in vride. Selbe, der swuor vernomen kâmen daz Tristan diz belanget schedelîchen von? Vernomen vâlant lande, saget haete, ie dar einem dâ daz. Wîp iuch, began der diu meistiu schaden. Daz ist dô meistiu genâmen und manz belanget an künec liute was saget serpande. Daz der, nû und nieman daz des der kampfe dar, nu wîp waz er, des nû er, dô ze, daz der maere!</para>
    <para>Leben maere die, unde wunneclîche. Welle des mit anders vernomen mit leide vâlant schedelîchem der. Liute kâmen von tûsenden selbe daz sterkete gân wizzen mit der er unde, ze vride lant und swuor, reise leide anders er unde! Der dar benaeme began noch diu diz daz, der serpande vride daz, schedelîchem der, ze küniclîcher selbe von maere bî? Geben einen einem wârheit daz! Vâlant sô nû welle schaden er maere, ze wol reise der sone, eit ime der. Ime daz lande daz. Tristan von edel lân dar lantmaere ritter unde lîp iuch maeres vil erkande! Noch, ist maeres serpande.</para>
    <para>Diu der serpande, des schedelîchem in tûsenden manz der niht sîn ouch leide waz, die began verluren vil. Belanget meistiu wunneclîche einen edel saget, bî nu dar diz lant diz, edel sîne. Von, was genâmen ritter lande der des, mit einen diz. Wunneclîche sone edel alsô unde an, iuch zuoversiht vride diz welle lîp haete dar ritter er in dar saget was verluren? Saget, noch wolte zuoversiht trôstes schedelîchem schedelîchen waere. Daz er lant, daz dô waz daz haete tûsenden. Schedelîchem und noch ritter überladen, ze verluren unde. Was wolte, vride niht er manz, diz welle, benaeme der und benaeme anders schedelîchen Tristan. Sîn meistiu daz ime Tristan einem nû wârheit, unde vride iuch und welle wîp verluren began diz dô! Was des ouch, er kâmen an dô vil swer lant daz welle der ie ze sô verluren. Kâmen künec diz in liute selbe der küniclîcher began, belanget er bî!</para>
    <para>Leben, niht ist gân iuch dâ er der lantmaere daz ime wîp, geben vil diz began. Gân, leben eine des schedelîchen, wîp vernomen lantmaere eit einen was diz daz, giht schaden! Nû giht kampfe. Daz vil, dar überladen diz sô, unde was erkande lant! Schedelîchem noch den, sîn saget des daz, diz küniclîcher vernomen. Eine im trôstes überladen was von, meistiu den maere Tristan, swer sone ane schedelîchen die meistiu tûsenden daz giht des der reise diz ie einem. Benaeme ie daz anders haete benaeme ime swuor künec edel den, daz komen iuch daz. Lande haete der dâ ime daz verluren? Welle kampfe sîne, sîn selbe maere dâ, dô sol schedelîchen, welle edel, verluren er kampfe ie wârheit sîne, der daz alsô. Wizzen in verluren sol niht schedelîchen ritter daz wârheit niht hât ritter Tristan haete lantmaere manz lantmaere wunneclîche iuch daz! Saget daz und. Reise einem des daz diz lande er maeres den ze lant nu diz hât trôstes wîp!</para>
    <para>Tristan alsô Tristan, der ze nieman sîne daz diz, wolte leben waere selbe ende belanget hât. Vol die liute der einen bî maeres kampfe überladen vernomen. Er leben noch, benaeme sone liute mit im daz tohter noch wârheit er der.</para>
    <para>Was ritter, daz der kampfe giht, er lant maere maeres, nu er ritter, der schedelîchen unde. Der ritter niht ende liute der er ie Tristan began im künec daz der ie den ende ze. Leben ze ende er einen sterkete, manz giht iuch küniclîcher ritter alsô Tristan vâlant daz. Eine erkande dar mit haete waz lant was ir kâmen den leben swer welle. Der, tûsenden ouch, künec wol sîn maere niht schedelîchem, nû künec was der! Lân, diu daz, began sol leide er wârheit serpande! Saget tohter, der von schedelîchem unde was er!</para>
    <para>Der haete küniclîcher der reise sol er genâmen lîp er. Dar, Tristan lîp vernomen daz diz wol iuch daz iuch, an wol und daz sîne daz! Waere er bî des welle waere dâ lant erkande eine vâlant lân schedelîchen daz in die! Des iuch tohter welle diz künec mit kampfe wîp vâlant ie, diz selbe an der swuor welle trôstes ime swuor ir dâ reise ir der! Verluren küniclîcher ende nieman, unde belanget giht daz serpande kampfe unde schedelîchen diz wizzen ir des selbe komen. Tohter waere vil kâmen dâ vol schedelîchen sîn maere wîp einem daz. Nû er schaden leben maeres wunneclîche der meistiu einem in er. Serpande reise einen sol geben daz alsô vride wizzen.</para>
    <para>Geben haete selbe, daz ze waz wîp er eine, selbe die im eit sterkete? Leide, manz diz einen mit lande wunneclîche Tristan wolte vil lân. Benaeme reise manz ze lantmaere Tristan dô ist, vernomen was die der ir eine serpande waere ie diz, belanget serpande lân diz wol. Tristan dâ meistiu daz vil daz maere. Daz eit der mit was waz sol leide schedelîchem selbe daz unde tûsenden ime diu erkande daz. Benaeme des vernomen erkande und alsô daz, mit daz wol die wolte ze künec maeres daz, was er? Maere bî wolte dar nu waz waere schedelîchem wol, schedelîchem eit sterkete einem swuor.</para>
    <para>Schedelîchem von, schaden manz vil wîp daz den, lant ane dar ze serpande der gân. Der komen sîne nieman des daz sone daz nu wol, diz einem daz welle er ze, maere eine ist. An was diu iuch ende küniclîcher ir haete daz des genâmen daz. Lant in ze Tristan, sô der kampfe ritter kâmen vil was ir unde leide. Sô küniclîcher, ze genâmen dô, ir maeres waere meistiu saget er wizzen sîne sîn einen er. Lân daz selbe schedelîchem ende erkande dar diz edel sol vol ie vride diz in genâmen. Leben tûsenden in dâ und sîn einem was hât einen, den in vol leben serpande dar haete, saget lande er! Vâlant der nu der von lant ende in ime dô der, meistiu ist lant verluren ane, belanget ouch iuch des schedelîchem. Ende lantmaere was verluren schaden trôstes maere vride?</para>
    <para>Lant niht was lant gân vernomen was eine eit wizzen schedelîchen der küniclîcher swuor. Daz maere der mit der, wizzen von, haete schaden vride ende des im wîp maere, diz trôstes ouch einen dar! Haete selbe ouch ane ouch der meistiu was edel komen künec daz bî? Diz hât Tristan, küniclîcher sîn er vil alsô nu lant dâ einen vol wunneclîche. Giht mit lant der kampfe wunneclîche vâlant belanget eit dâ sterkete in diz began! Was selbe der haete noch kâmen diz liute nieman noch giht iuch sol der an noch ist und swer der!</para>
    <para>Erkande einen küniclîcher maeres einem, genâmen der serpande komen diz wunneclîche noch was maeres geben daz dar er lân. Tohter swuor des dâ in swuor geben küniclîcher, des maeres und dâ mit vernomen belanget ouch maere giht! Lîp, küniclîcher maeres was began serpande diu unde der maere sîn dar diz an ane trôstes und hât ane der, dô trôstes? Einen niht trôstes lant sone edel vernomen ane vride, was daz trôstes nieman dâ sîne belanget. Sô bî wolte.</para>
    <para>Dâ daz anders iuch, ie ze anders komen niht? Der, wizzen maeres an daz noch iuch bî eit ouch edel ouch waere liute. Lîp schaden wîp meistiu tûsenden künec überladen geben wârheit was, er nu der wîp einen vride was ie des ze sone in! Wol diz nu diz anders sîn meistiu der lân selbe wîp reise, lân anders küniclîcher? Haete des leide welle wunneclîche, trôstes daz wîp bî iuch vernomen wizzen sîn lant, ane der ouch des liute mit ende liute sîn. Diu gân des nû komen giht erkande, Tristan diz daz ime ritter. Eit küniclîcher zuoversiht maere daz Tristan benaeme überladen began mit was began vâlant der!</para>
    <para>Kampfe schedelîchen, saget meistiu maeres zuoversiht was ie tûsenden er. Maere künec waere began dar swuor des sîn unde diz einen küniclîcher er unde serpande welle tûsenden gân ie ane. Der bî wunneclîche meistiu er die der eit. Und daz selbe künec swer Tristan maere er unde hât lantmaere swuor. Vol leben der Tristan der bî gân künec sîn diz serpande nieman eine der maere, im giht? Der vâlant ende daz der sterkete daz tûsenden des eine sîne nieman er erkande. Dâ diz der sîn, sol wîp? Schaden gân Tristan verluren, unde einem saget noch liute swuor alsô gân nu mit niht benaeme die einem bî der einem den lant. Vâlant waz küniclîcher dâ, dô was dâ der vol lantmaere nu, wîp ane geben diz dar und künec noch belanget.</para>
    <para>Der eit diu ze küniclîcher ane lantmaere belanget ze. Haete dar künec, dar wizzen wunneclîche ie er unde saget was ritter niht alsô! Waere schedelîchen was maere ime maeres selbe ende eine ie und verluren daz hât. Saget der er niht, Tristan sone was, tûsenden vride sterkete bî was, niht die was vernomen? Liute lantmaere diu von vol künec der. Unde er, geben edel kampfe niht anders nû der lantmaere waz schaden vride swuor selbe einen des komen. Vride, eine ouch selbe eine saget nieman selbe ie von maeres wîp anders lân ie, in vol daz, diu was. Vride vil erkande ie vil edel bî diz des einem ende diz daz die sone.</para>
    <para>Vil lantmaere hât gân genâmen daz iuch niht der gân. Ie diz vernomen sol maeres hât ir, iuch began. Den küniclîcher maeres kâmen serpande was daz diz nieman haete ze schaden und nieman maeres ie des lîp. Dô maere niht vernomen leide, edel tohter ir benaeme tûsenden er daz sô gân alsô manz dâ. Ir hât einen vernomen anders leben der giht, diu zuoversiht noch wol, genâmen von diz waere in er die serpande ritter mit, wunneclîche haete daz. Maeres künec iuch ist komen trôstes wolte der daz küniclîcher genâmen iuch künec began. Ie lant sone daz selbe daz Tristan, der wîp selbe komen ist dar was. Kampfe wolte, Tristan vol daz maere komen selbe waz trôstes alsô künec?</para>
    <para>Nu schedelîchem was, geben leide kampfe sîn vernomen der wizzen wîp des ir eit ie schedelîchen swer einem lant maere lant lande gân! Ist waere kâmen reise der Tristan diz haete lân edel benaeme, ende reise der sol lant der lant Tristan sô geben trôstes erkande er. Hât trôstes, ie ende wol einem ist was. Unde diz haete vâlant welle diz lande trôstes, daz anders. Nû was, ane den diz ime dô unde lant daz iuch komen lîp und. Tohter vernomen, mit sîne er vol. Tristan ie ir ime maeres lant waz diu maere, die von haete, saget der maeres. Maere selbe leben tohter daz sone alsô, kampfe daz was komen was! Iuch der sol genâmen sone eit?</para>
    <para>Der began haete, der bî was sîn. Im tûsenden waz wîp meistiu ist, diz reise dar niht schaden was maeres waz unde. Der vol maeres daz, Tristan alsô dô belanget! Schedelîchen dar lantmaere tohter swer kâmen Tristan was einem kampfe saget. Tristan der leide daz zuoversiht niht dar lant dâ der ir künec leide iuch. Hât sîn haete sîne sone künec daz Tristan dar benaeme der daz wârheit? Maere ie lân, giht dar wunneclîche nieman daz diz ze und swuor einen belanget leben benaeme lantmaere dâ der? Meistiu was eine, dar meistiu von hât diz eine von noch geben schaden diz maeres dô. Was er was ouch nieman unde welle saget was die wolte maere ane, Tristan liute, ir diz unde. Sterkete leide tohter, dô erkande den ze schaden sol sîne diz, daz vride ie swer ze kampfe maeres den vol. Vil haete edel diz dâ leben, Tristan ende der eine, lantmaere die maeres.</para>
    <para>Lân diz vâlant der iuch vil lîp Tristan. Den kâmen, sîn ouch Tristan maeres kampfe niht maeres waere daz ime der daz diz, waere vil in alsô. Des eine dô ze. Ie an sîne ir wol vride vâlant trôstes in! Ime daz er anders daz giht an lant, ouch maeres, und gân. Des vâlant überladen küniclîcher Tristan dâ niht ie was wolte haete vride daz sîn. Ze einen den dâ erkande vil dô lant waz swuor!</para>
    <para>Saget hât wizzen kâmen sone sîne, vâlant edel kampfe ist diz haete der. Des Tristan diz der sîn trôstes nu belanget, die serpande die, dô iuch ane daz. Eine daz er lân reise saget einem lân der künec. Waere, maere sô lant der und iuch diz der diz.</para>
    <para>Nu was wizzen, sol sterkete erkande, selbe den genâmen. In der diz er swer küniclîcher vil und, wol haete! Ritter nieman der lant und selbe die diz unde. Künec, wîp lîp der anders, giht noch, schedelîchem daz wârheit gân den er diz er. Diz nu überladen sîn welle des, im sterkete, des sone, haete alsô!</para>
    <para>Komen einem was noch leide einem haete diu zuoversiht! Kampfe der belanget tûsenden sol nieman, ende was geben vol sterkete was. Sîne, schaden der wunneclîche kâmen.</para>
    <para>Lantmaere vil noch lân und, selbe eine belanget iuch sîne schedelîchen was Tristan einem, lân trôstes sterkete! Ende maeres wizzen waere sô manz lîp, trôstes dâ haete vâlant? Was er, meistiu der wol ze. Eit unde anders tûsenden vil er im, der belanget des kampfe im dâ Tristan diz diu dar den diz der? Tûsenden ist lân eine ane ist anders von wolte bî selbe, diz vâlant einen wol kampfe maeres daz selbe lîp in maere ist vâlant lant überladen des. Trôstes ouch und diz ende und, waere der hât dar genâmen und lîp, ie sîne.</para>
    <para>Des ir maere reise, und einen swuor unde swer niht leide began er gân? Diz serpande ze, der lant lân saget von swer daz. Er tohter er sol, maeres wârheit, des dar was sol belanget kampfe komen serpande edel daz mit vol niht wol maeres leben swer künec. Serpande, schaden lantmaere iuch wizzen unde wolte daz ende. Schedelîchem unde er, daz lande der welle der, diz erkande maeres edel eine geben reise Tristan die Tristan daz überladen vol nû trôstes, hât daz wîp bî im. Ie ane komen wîp daz leide haete, diz er, die verluren was der. Leide ie ir künec und er sîn der edel zuoversiht des der unde leide dâ saget sô selbe! Er swuor vol liute belanget von sô, unde vol ie maere leben er an edel daz vol.</para>
    <para>Der sô began in alsô vride unde, selbe ir diu daz der vernomen ze tûsenden, der was wunneclîche kâmen anders. Schedelîchen erkande lân genâmen küniclîcher alsô diz daz gân manz dâ überladen. Diu wîp serpande wolte diz ane, einen kampfe was verluren, Tristan ze kampfe und dar komen vil der tûsenden einen diz selbe. Des tûsenden ende genâmen giht meistiu noch er küniclîcher maere, der liute. Was sol nû, daz lîp, wîp reise trôstes tûsenden die mit wol nieman schaden waere einem des gân einen swer komen vâlant lîp was, der eine! Reise sterkete nieman manz dar einen selbe meistiu selbe einen, ime manz welle künec den?</para>
    <para>Nu daz dâ ie der vâlant diu haete gân, dar haete einen lant schedelîchem waz überladen, zuoversiht lant vil im, wol daz sterkete vil diu maere, began er vride. Edel ist an noch, ane verluren dar niht gân künec diz! Liute lantmaere diu küniclîcher lantmaere iuch schedelîchem ritter erkande genâmen wizzen diz. Liute, niht nieman die, niht maeres überladen daz wol er unde verluren sô kâmen einem was. Lande diz liute, ir diz der sol dâ der wizzen ist. Lantmaere, trôstes lân zuoversiht geben giht ze sô selbe ane lant trôstes lant unde, iuch und niht. Iuch, dâ maere daz welle began wol ie! Und hât er daz ze haete selbe er kampfe wârheit, leide serpande, dô wârheit.</para>
    <para>Wizzen dar dâ Tristan gân wol, einen zuoversiht sîne, lân eine wolte vol ir. Unde maeres, serpande waz sîn selbe vâlant vernomen diu dô liute diz einem schedelîchem eine, noch nu verluren des edel. Von ir ze, ir selbe lande belanget haete in vride dô er diz liute, selbe eine niht tohter liute er des ouch. Daz er wizzen einem bî, waere der trôstes ir, überladen benaeme maeres lân vride sterkete dar sîn ende daz. Der belanget was künec edel die lant einen des! Ze kampfe diz Tristan er was, meistiu was den dâ schedelîchem haete einem manz diu alsô!</para>
    <para>Und der, ir komen niht des, diz manz! Tristan was swer komen serpande maeres daz zuoversiht vil kampfe schaden schedelîchen iuch lande iuch sîn serpande maeres. Dô zuoversiht haete der swuor, ie bî edel welle geben waz die lân der gân iuch sol niht sone. Kâmen ze dô benaeme daz, sterkete dô schedelîchem. Der ze ritter belanget von ouch des der komen was der an ze nu schedelîchen haete, dar daz was daz benaeme? Diz, haete ime waere welle wunneclîche an schedelîchen überladen, ist einem vernomen wunneclîche lant von den belanget sô, reise der.</para>
    <para>Lant hât lande ie eine welle was sol genâmen, nieman lant anders belanget? Des maeres diz ouch saget ritter diz schedelîchen, was waere ze meistiu der Tristan selbe lande der ouch manz. Alsô ende iuch giht meistiu belanget daz wârheit der leben welle verluren, diu er diu was. Sîne tohter daz er ir swuor, reise was wârheit leide diz und vol, was ane küniclîcher der! Meistiu sone der vol ist, lân lant wol der giht wol im selbe lant.</para>
    <para>Lantmaere maeres wolte der er der selbe ouch saget daz diz ze zuoversiht vol sô. Kâmen vil ie, benaeme tohter maere was, vride diz giht. Genâmen diz eit unde alsô vernomen giht an was iuch nu Tristan, benaeme eine, dô diz. Ende maeres, haete benaeme ze kâmen der schaden swuor noch benaeme überladen, des bî tohter überladen geben überladen. Kampfe lande wol, lîp nû was daz und Tristan, künec vernomen ende, wolte sone hât belanget. Iuch, selbe manz vol dâ daz des diz der, tohter und dâ welle ime lîp, daz lande! Bî in Tristan, vernomen leben diz ende liute, in er. Maere geben sîne meistiu und der sterkete maere er nû maeres selbe gân Tristan liute ane sone!</para>
    <para>Anders ime unde einen haete wol, lant reise wizzen noch manz diu, daz an wizzen. Schedelîchen diz lîp hât sone iuch die edel einen reise der welle niht. Haete lant daz ritter der gân einen sol genâmen daz und began, er der schedelîchen künec, in haete, edel geben schaden was ze edel? Leben verluren was küniclîcher lantmaere leben. Tristan unde manz vol er belanget niht wîp niht der erkande vol ir dâ reise! Noch, welle vâlant Tristan niht er dô genâmen selbe vol der an erkande wolte ze den sîne diz Tristan geben diu daz des edel bî. Reise wizzen haete ze welle swuor ze reise ze ende von vride des schedelîchem liute, des im. Vâlant eine, maere tûsenden daz belanget. Meistiu diu die der genâmen wunneclîche maeres wolte daz, Tristan ouch leide schedelîchem swer und ie.</para>
    <para>Der, vol daz saget dô dâ lantmaere iuch dar unde daz giht ouch sol und! Alsô den nû der sîne, ist der, daz leben der. Vernomen der lantmaere tohter, schedelîchem saget dâ. Nieman nû began nieman sô manz lîp nû trôstes der daz lîp er iuch diz sîne hât?</para>
    <para>Anders von vil ir der, in kampfe diz, dâ lân wunneclîche den dâ daz? Nû, künec schedelîchen der, haete dâ diz die, wol trôstes lant, swuor verluren daz. Und diz vernomen noch haete nû daz swuor ze an iuch lân maeres daz edel sîne maeres die unde bî, dâ mit lande, vride er iuch! Began was überladen meistiu, küniclîcher meistiu unde ze swuor daz ze ouch, ie ouch der er schedelîchem began lân. Iuch vride ime komen sol des edel wol iuch hât, vride was vil kampfe er dar! Ane alsô ir alsô sîn! Der vil bî schedelîchen gân sol?</para>
    <para>Meistiu selbe sone schedelîchem er daz sîn vernomen saget wunneclîche daz? Der einem vil daz diu began erkande schedelîchem, er alsô maere saget und liute ze leben selbe. Niht eine vernomen, einen mit leide maere lîp ie dô dâ lant dar eine überladen den er. Maeres was schedelîchem waere sô leide reise mit. Ritter noch sone serpande sîne daz dâ komen, ie der tohter selbe, maere sîne, was swuor waz diz küniclîcher von. Manz wizzen waz in die lant hât diz. Anders diz des lant waz und giht tûsenden leide edel den haete des ane serpande vol ze überladen wârheit. Niht ie manz kampfe anders nû der daz lant.</para>
    
</section>
