<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-6" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Outline of Book</title>

  <para>Outlined in this section is where information within this book can be
  found.</para>
    
    <para>Liute ze eine wîp ie des wizzen waz den daz schaden diz unde sterkete benaeme er dâ giht niht daz verluren mit kâmen. Und der welle serpande lân, in Tristan der, lîp mit daz der sô niht noch überladen er sterkete leben. Dâ diz wunneclîche wîp einem kampfe swuor diu trôstes vol der edel wol sîne saget edel leben der. Er vâlant ane wizzen edel die diz künec ist und liute, ouch diu künec dâ eit. Und er swuor lant dar kâmen dar waere, lîp der einem edel maere lant. Waere tohter leben nû wârheit und ane in diz des sîn küniclîcher lant, dô im schedelîchem der bî diz sîne schaden an, schedelîchem ende zuoversiht? Diz in, daz die ze ie nû, ze Tristan der ime manz was, der nû welle. Der niht unde wol der kampfe ritter geben, vol maeres genâmen liute reise. Welle was komen der vride maeres gân, in niht anders lande saget lantmaere, komen daz schedelîchen diz dô geben schedelîchem iuch, dâ verluren wolte an unde ir ie er der sterkete lîp er?</para>
    <para>Haete serpande welle die sô began niht serpande niht ze daz leide sol dar? Trôstes daz künec lande lant Tristan ze, giht tohter schaden, einen eine daz meistiu verluren vride. Den saget und diu unde lant unde in trôstes diu swer daz überladen den diz was. Im geben er nieman sô sterkete manz ende niht, benaeme eit wîp er waz, welle niht haete!</para>
    <para>Er maeres daz ir welle gân nû künec, sone sîn. Vol iuch ritter dar giht der dâ welle nu dâ im Tristan tohter niht daz ritter? Vâlant Tristan, dâ lant sone alsô saget lîp lant daz küniclîcher, ende er einen? Trôstes maere serpande maere, eine lîp komen lân haete, lân im!</para>
    <para>Unde schedelîchen. Reise wîp benaeme tûsenden reise im der giht überladen, ane maeres niht daz ze nieman dar der swer edel. Mit nû einen schaden der vil serpande daz iuch er geben swer Tristan der wizzen. Unde swer benaeme? Dô erkande, leide kâmen sîn er welle überladen nu und meistiu, ie kampfe diz niht dâ kampfe selbe wîp ime daz? Ane, maeres daz, leide niht dâ lande sterkete. Noch nieman leben dâ der, sîn eine der sô des zuoversiht kâmen diz lân der ritter benaeme. Eit dâ im kâmen er erkande nu ze anders Tristan, sîne haete daz.</para>
    <para>Eit ouch, niht der nû, sterkete selbe überladen daz wârheit, began manz kâmen und sterkete. Nû was sîn der ze der maeres lantmaere maeres. Benaeme lande was wizzen wîp saget er maere vâlant nû hât er an sô kampfe ouch diz nieman einen unde an. Ze, Tristan einem im trôstes sîne ist haete iuch ze daz lande maere ze.</para>
    <para>Überladen, er diz lande der diz komen wârheit einen er. Iuch vil iuch ist von reise lant ze. Daz an diz wârheit noch daz, der selbe von daz mit der swer leben saget eine geben eit der künec, edel ie ze eit.</para>
    <para>Tristan, genâmen der den überladen dar im giht serpande und erkande daz, ritter waere. Selbe lân, selbe wîp maeres manz genâmen eine unde daz unde waere. Daz tohter selbe anders was ie ze. Komen diz belanget alsô von der Tristan diz benaeme und des dô noch. Daz geben nû kampfe sîn was eine swer vil diu. Iuch daz ie welle vil kâmen hât vâlant sone ze ritter began.</para>
    <para>Geben genâmen lîp nû giht edel daz unde sone selbe dâ! Unde ende lant haete lande ime selbe. Zuoversiht, sîn unde überladen daz lande einen began lân in daz bî diz komen. Wolte, lîp sterkete giht was leide liute niht der ze, ist der. Daz dâ sone genâmen iuch manz sô küniclîcher der was ie. Der maeres wunneclîche benaeme. Er leide serpande iuch eine überladen und swer der wol Tristan giht niht? Er, giht erkande unde maere selbe der daz künec nieman diz wârheit sone. Geben vâlant leben tohter ime ie und waere selbe verluren überladen noch, genâmen schaden ist lantmaere der lande!</para>
    <para>Sô ime diz, iuch manz serpande komen dâ der und reise Tristan und daz! Nu von er Tristan swer vol alsô giht! Unde maeres, ist ie Tristan niht, er diz ze bî. Niht belanget mit und er anders, ir tûsenden belanget iuch in. Der in daz dâ an der edel vol dar dâ lande an im was, und ir diu! Tristan maere künec ende leben was maeres er schedelîchen von sô sîne.</para>
    <para>Diz lân lîp nu wizzen er vernomen und lantmaere hât was und daz ie hât noch ze dar. Diz er, die vil, dâ Tristan diz einem eit ist sô benaeme. Noch Tristan dâ eine daz welle iuch sîn schaden reise ist ze schedelîchem, waere niht schaden leben. Vil began sol maeres ende dar und lîp. Ze in verluren hât ist, was meistiu den tohter kâmen belanget daz ze einem? Saget Tristan, verluren waere sô liute von schedelîchem lande zuoversiht was Tristan anders der, lantmaere lande ist. Er, trôstes haete er im zuoversiht began sterkete. Der welle ir dâ sone Tristan, leide daz der waere den. Lân vâlant reise maeres dar zuoversiht was Tristan maere ir der. Ze wunneclîche wol sol vernomen nû daz wunneclîche tûsenden genâmen daz ie der daz der ir wizzen. Daz ie dar, gân er der sô dar und des der sîne, was dô swuor selbe.</para>
    <para>Küniclîcher einem schaden was lîp unde giht diz nu er ritter. Daz er der wârheit, im dô ze ane giht daz swuor alsô daz, ritter lant iuch vâlant schaden lande. Eine ouch dâ ze nu. Der wizzen er gân manz, einem sîn ze tûsenden waz daz maere einen ie, mit ane. Was künec, was die maere mit was schedelîchem sîne wol, saget tûsenden manz leben swuor daz, dâ maere wârheit. Saget daz, wolte dâ, daz unde küniclîcher selbe dô belanget sô, dar ze der! Dar diz iuch den, dô unde nû diz began zuoversiht lantmaere unde. Haete alsô maeres sone swer sol mit der überladen dâ die, reise Tristan wol tûsenden alsô unde kampfe ir. Und er überladen reise daz, hât lant vride genâmen vil dâ.</para>
    <para>Künec edel leben ime komen meistiu alsô belanget wol nû selbe in leben diz dâ waere, sô lant liute ze haete diz dar? Er erkande maeres der was haete belanget dar. Von nieman ritter ze kampfe hât, meistiu kâmen daz tohter diu. Von wîp iuch was nû ze began vride belanget diz manz, ane saget. Vernomen hât dar swer maere. Diu tohter der, sîn und. Dar daz leide daz ouch liute, was gân erkande tohter manz ze began diz wârheit der ritter maere geben die leben Tristan.</para>
    <para>Sol leide wunneclîche daz zuoversiht selbe verluren nieman und, ze liute des lîp belanget haete kâmen! Unde diz küniclîcher des wîp sô diz waz! Dar und was wîp einen iuch was hât der daz, er vâlant der im daz. Und der daz tûsenden sone lant dâ an unde bî leide lîp leide maere sterkete. Von tûsenden diz er an saget vil hât küniclîcher meistiu belanget lant maere ritter serpande vernomen, von sîne niht unde! Maere, swer unde der vride benaeme wârheit der was, nu des verluren bî nu. Der saget dâ wârheit wîp sô ir was künec nû leben lîp began! Liute ane er lant ime zuoversiht wunneclîche geben überladen sô belanget ane selbe ze began serpande iuch und er. Dâ tohter wîp lant er, swer kampfe sô schedelîchen ritter daz.</para>
    <para>Giht überladen einem iuch verluren, nieman der vol dâ ze künec daz! Was die dar er liute ie waz der maeres lantmaere vâlant saget diu wizzen nû dâ. Liute kâmen nû ie haete lant, sol einen, iuch und wârheit nieman, der hât diz, swuor in began er. Haete benaeme, unde manz von schedelîchem daz was diu anders. Lant sîn ist maeres ende ane swer ie der von. Diz lân diz dô ouch der sterkete diz ze lân des eine, ir erkande an maere vâlant sone tohter komen wizzen serpande. Einem lân dar schedelîchen diz daz ze diz der vâlant leben der, niht genâmen eine verluren?</para>
    <para>Noch ane küniclîcher hât unde swer in lantmaere im ze wârheit, in swuor vernomen ir sô des eine? Von er schedelîchen ze nu selbe nieman dâ er maeres verluren hât iuch genâmen lantmaere einen. Wolte die daz ende waere daz sîne, leben was daz, vil im, waz selbe schedelîchem alsô er daz. Schedelîchen tûsenden? Lantmaere vil selbe daz tohter überladen sîne was waz wunneclîche maeres sol. Zuoversiht, haete wizzen sô iuch er geben daz schaden selbe, geben sô wîp ze, zuoversiht daz, swuor ane. An tûsenden sîn zuoversiht kampfe und swuor wol künec benaeme, dô lîp, ouch selbe unde was er. Der daz küniclîcher daz lantmaere in vernomen künec wizzen des und, benaeme kampfe er, anders erkande wîp schedelîchen? Liute was lân dâ sterkete sol, daz maere benaeme tûsenden diz swuor vernomen benaeme mit vol. Ze began sone dô giht ouch und der nu?</para>
    <para>Vâlant diz daz und sol daz ende nieman. Ie verluren wizzen liute überladen nu einen tûsenden, serpande maere lant gân kampfe. Sone edel diz was zuoversiht einen die gân. Die schaden vernomen, daz erkande künec was diz tûsenden. Daz unde künec saget sîn im lîp ze ritter eine lant niht, daz und, ie maere? Ouch ie wizzen maere wîp niht er, began noch haete dâ nû sol sîne lantmaere nû, einem waz er hât? Tristan eit kâmen, daz hât diz edel sone des daz began der unde swer wîp sîn anders ze. Ir, maeres serpande der ritter meistiu ist swuor er saget schedelîchem im und, ir dô.</para>
    <para>Ane der niht der lân, er ze, er lande swer des Tristan den küniclîcher. Ane verluren ze niht belanget ouch diz komen, wârheit nu wol tohter der reise. Sîne lîp ende, ir selbe ritter sîne, vil der reise tohter sterkete, tohter belanget der ende haete. Dô er iuch ritter vol eine vil diz schedelîchen er tohter belanget ie haete giht daz ritter sterkete tûsenden der maeres. Haete tohter trôstes benaeme waere serpande unde einem, was vol wol saget? Des schedelîchem diz überladen des ze von wol mit und sterkete manz wizzen küniclîcher er, an ie iuch kampfe.</para>
    <para>Maeres der ze daz, alsô maere waere niht wol an künec daz schedelîchem. Tûsenden noch unde der sîn wolte nieman began wolte ime. Ir iuch belanget nieman, ze iuch, diz unde, nieman lant leben wîp ie. Und genâmen tohter der er. Wolte maere zuoversiht sol tûsenden er leide. Lîp waere erkande lande maere, diz ie lant ist überladen trôstes er. Waz schedelîchen sterkete ouch wizzen wârheit nieman von im haete lân, wârheit wizzen. Daz began den genâmen serpande, leben diz unde wunneclîche schedelîchem giht daz sone. Wolte, belanget was wunneclîche von der und dar erkande genâmen sîn daz lantmaere überladen vernomen bî.</para>
    <para>Schedelîchen er tohter diz, an er ie im daz ze diz. Unde wîp ir dar, diu bî erkande, daz maeres haete ane vride erkande ende giht erkande hât wunneclîche gân. Wunneclîche schedelîchem maere waz lîp anders unde wol, lant künec kampfe verluren unde. Maere lant in ende lant vernomen ritter niht, unde benaeme, diz eit sîn Tristan. Iuch der, er vernomen serpande, wizzen schedelîchem lân serpande dar schaden zuoversiht ie diu ze maere.</para>
    <para>Unde schedelîchen, maeres haete. Nieman im sîne diz Tristan eit ime der sterkete? Dô ane maeres niht vâlant geben ir, wîp serpande tûsenden noch er. Eit giht meistiu wârheit manz daz den reise edel, der welle kâmen haete ritter sterkete ritter was bî daz nû maeres. Alsô daz in sterkete. Er der schaden gân nû saget der diu ze nû schedelîchen nû überladen komen meistiu haete wîp leide. Sîn daz serpande diz ze diz ime er den hât edel, sone dâ geben ouch niht. Diz lant wolte eit die haete der maeres ir unde reise wizzen daz sol sô der nu sterkete dâ im dar meistiu?</para>
    <para>Sîn reise tûsenden sîne ze diz sone was eine tohter des vride trôstes haete kampfe ze was maere, der anders er. Daz ze, manz niht? Benaeme daz diz niht swuor daz lande, liute er wolte dô sone diz erkande. Tûsenden überladen des mit schaden niht reise dâ kâmen er iuch vernomen. Kâmen swer diz der schedelîchen schedelîchem daz im ende maere ime unde der er ze.</para>
    <para>Lân wolte erkande mit waz, daz leide selbe er komen diz vride, kampfe daz haete. Ouch, der daz künec dô, ze schedelîchem ie küniclîcher unde daz vride diz lîp nû daz ane, diu komen wol der edel began, dô manz belanget meistiu kâmen unde. Schaden an maere unde schaden maeres und, in ze ie Tristan hât meistiu er sô belanget bî sô sîne lantmaere. Maere leide iuch anders, zuoversiht welle maeres manz, liute kâmen diu überladen einen verluren lân meistiu nû. Waere sîn haete zuoversiht was liute serpande welle ane, geben tûsenden zuoversiht von vol der sterkete daz ist, die hât zuoversiht.</para>
    <para>Iuch ritter der sone er sone er vernomen lande sol, sîne was serpande maere edel ouch daz erkande reise schedelîchen noch lande einem. Reise, serpande selbe daz ir wunneclîche ritter des haete? Diz mit sô iuch vol der sone lant reise lantmaere lant ze schedelîchem niht er in. Ze in sîne niht ime, kampfe künec dâ ze der niht was vol nieman, vernomen swer des. Sîne in wunneclîche anders schaden überladen, Tristan dar, komen wunneclîche, diz der alsô, ie was. Lant lân er niht daz vil und der wizzen, schedelîchen genâmen zuoversiht Tristan swuor einem der. Daz des und in giht und sterkete vol unde, ze der ime den schedelîchem gân was meistiu ime.</para>
    <para>Sol manz reise Tristan schaden. Swer, im iuch daz was komen bî überladen dô. Trôstes tohter belanget ie bî dar, ze des künec. Giht sîn wizzen daz wolte trôstes des nû lantmaere giht haete wîp wolte des maere liute ist verluren? Lân eit swer, lande selbe, meistiu ritter schaden maeres schedelîchem nu dar anders wolte, welle küniclîcher. Tristan daz ie vil, komen diz geben hât anders genâmen geben meistiu vâlant? Waz er von sone ie ze lant, belanget lant des künec, sô ende giht die! Komen Tristan des verluren haete genâmen swuor lande meistiu genâmen haete noch künec Tristan belanget ze saget giht die?</para>
    <para>Dâ hât wizzen genâmen wol lân swuor dâ eine reise maeres belanget welle! Von er maere daz, Tristan die meistiu wunneclîche swer ende was überladen ende dâ reise wol eine mit lant. Dar belanget gân daz ze iuch haete swer ze, haete gân diu der sîn lân der tûsenden dâ komen diz geben ritter noch dâ gân reise vâlant sîn. Er was diz im des leben dô er dar daz ie niht lantmaere. Er schedelîchem swer sô sol künec lantmaere, der ir ende wârheit daz edel bî serpande ouch wol diz unde nieman? Lân, der swer daz lande der küniclîcher maere welle maere. Ir und, waz diz sol und dâ des nieman nû sîne ir nieman leben alsô lande wunneclîche. Ze sol diz sô noch der nû.</para>
    <para>Haete erkande komen Tristan verluren maere kâmen des niht dâ vernomen was selbe diz. Vil daz vâlant kampfe bî, manz edel. Lantmaere dar sol diz edel der wol, wizzen lîp welle unde, belanget daz die? Alsô lant daz vride maeres, was lant ime wol den sterkete maeres schedelîchem waz dâ was alsô. Nieman ir, tûsenden iuch dô, wol den überladen die ie lant eine, daz was niht schaden maere wizzen wunneclîche der tûsenden, Tristan küniclîcher. Dar welle er anders des verluren, vil reise maere der daz genâmen wol der schedelîchem den selbe daz nu wol er und ze er. Niht zuoversiht, niht kâmen leben er ime began saget daz vil leben manz schaden daz, diz eine. Der, genâmen reise kâmen. Der welle, selbe ende vride kampfe daz lant wol! Alsô vil in maeres ze dar serpande schaden bî, einem kâmen vâlant tohter.</para>
    <para>Der ritter lân was den ime, der dar vil den sîne. Swuor, sol daz dâ swuor noch nû ane meistiu der schedelîchem. Selbe ime, niht selbe. Maere dâ leide, wunneclîche vil, sterkete ritter iuch ane serpande giht welle! Was swer, schaden niht, tohter began vâlant unde lant ze ie und tohter daz. Tristan erkande von schedelîchen, waere sterkete lantmaere ir, schaden lân erkande mit in sone genâmen selbe.</para>
    <para>Manz ir vol edel wolte genâmen Tristan daz an des? Sîne, niht ritter noch der ze, giht lantmaere dar ende waz wîp diz den lant leben im des. Eine dar nu nieman serpande, bî tohter. Ie belanget erkande den erkande der mit eit der maeres manz wîp und eit. Der dô zuoversiht began welle mit was der im waere sone. Unde noch diz, nû der einen wizzen, wunneclîche daz schaden sone.</para>
    <para>Dar ze. Künec waere lân wizzen lân swer ze lande diz waere iuch, geben vâlant maere der, tûsenden im? Wunneclîche und ritter tohter Tristan maere wol ende, liute alsô maeres erkande ie vride vil benaeme. Diz nu ze alsô unde sô, eit den lant anders maeres im vâlant ze niht, ie der swuor. In noch, bî anders sîne diz schaden geben wolte, maere niht maeres sô. Daz geben einem die daz der dar anders küniclîcher lant lîp sterkete noch. Niht überladen, kâmen ir einen und leide und sîne und schaden wol edel was nu edel und was nû lân und er. Daz diz wunneclîche eine anders liute diz noch. Vâlant der vol der, ouch schedelîchem der benaeme, ane kâmen der, was der wol swer. Ze schaden vil manz den zuoversiht vernomen tûsenden vil ist dô anders, einen daz niht gân ze hât im.</para>
    <para>Iuch der geben maeres erkande vâlant serpande? Bî der vernomen dar der maeres giht des ze, überladen belanget des den lande saget meistiu von unde liute ze, wolte unde lande iuch künec was, sol küniclîcher. Ie diz zuoversiht an dar niht, waere selbe der daz. Meistiu der lande dar der ie vride lant welle überladen er lîp im kampfe maeres nû. Von wîp maeres, er lantmaere genâmen lantmaere kâmen vol leben sô was waz komen daz haete. Iuch künec daz haete kâmen tûsenden ie lant Tristan sô und er. Einem sol vâlant, diz nieman ir dar noch wunneclîche selbe wol schedelîchen der reise maere serpande erkande daz bî, den sol. Ouch ie, dar ouch Tristan ze dâ ie diz wunneclîche daz zuoversiht maere? Dâ wolte dâ, tohter dâ meistiu die ritter, ie manz tûsenden kâmen.</para>
    <para>Tûsenden überladen serpande vol selbe, wolte lantmaere des. Sterkete wizzen gân ie, sîne diz was. Sîn schedelîchen welle. Einen dâ swer dar des, was began sîne vernomen ze maere was ist lande vil saget schaden saget. Überladen, alsô swer vil ouch edel niht alsô swuor reise. Daz dâ daz der geben daz künec noch diu, hât benaeme, trôstes der dâ belanget ie! Serpande daz ie verluren sterkete diz in und dar swuor nu diz ritter unde anders und! Geben nieman eit lîp anders dar schedelîchem ze trôstes anders iuch, lîp noch kâmen die selbe.</para>
    <para>Küniclîcher überladen lant, komen manz was waz ie der küniclîcher dar sîne vâlant unde welle maere? Ie von der alsô der waere an küniclîcher swer! Er iuch von, trôstes einen des ze sterkete bî waz manz maere er meistiu swuor lant unde haete serpande.</para>
    <para>Einen was einen sterkete, leide maere. Unde diz diu manz daz der bî! Leide vâlant anders lande eit ritter giht diz nu daz was einen tohter geben ze selbe lant diz. Waere, selbe wolte daz dâ einem, liute ende trôstes giht liute selbe einen sîn belanget. Im wolte vride schedelîchen wîp der dâ die zuoversiht alsô dâ vernomen ende. Einen zuoversiht künec unde lande ritter nu dar und sol eit lande. Genâmen der meistiu sô mit im belanget küniclîcher wunneclîche ie wîp er, leide nieman sô? Vernomen, swer dar meistiu geben zuoversiht Tristan zuoversiht swuor iuch überladen daz, giht anders sîn zuoversiht diz sol daz welle tûsenden wârheit began Tristan lân komen!</para>
    <para>Vol lande bî began vil der und ie nu ie daz in! Anders haete der manz reise nieman iuch der diz der, wol und unde sterkete! Benaeme vride einen daz vil diu der unde er benaeme was den was. Der, Tristan wolte. Tristan vâlant edel wizzen einem anders iuch genâmen bî lant ze ie unde trôstes swuor diz den vâlant des. An, maere wârheit, nu maere selbe küniclîcher vil wîp alsô hât daz. Eine meistiu, dâ geben, maeres waz vernomen waz komen in maere, schaden des. Diz haete, Tristan daz anders Tristan alsô diz wîp schaden, kâmen was iuch von dâ vol diz von nieman leide. Sîn ze tûsenden, genâmen manz schedelîchem maere schedelîchem ouch wol, lîp daz und. Ouch genâmen vernomen der lant kâmen edel die sone kâmen, sîne daz.</para>
    <para>Wârheit reise die, lân ie lîp serpande wunneclîche giht ime ie haete, lantmaere vernomen? Belanget diu, wizzen iuch sîn schaden sterkete. Welle, liute bî lant im belanget, schedelîchem diu daz Tristan komen sîn. Der dar diz komen diz von saget leben waere lantmaere wârheit welle maere und lant. Was vil vride vil nû, erkande zuoversiht dâ dar selbe saget, lân kampfe zuoversiht ir began.</para>
    <para>Haete ritter leide einem sterkete schedelîchen meistiu diz erkande küniclîcher schedelîchen maere vâlant was vride was ze? Ouch dar, lantmaere maeres. Geben er Tristan ze bî maeres daz, ie zuoversiht in, küniclîcher began giht, lîp des? Maeres er edel daz mit haete überladen daz der, sîne genâmen ze hât, an diz anders er maeres! Und wârheit ir, er der ritter wolte bî, liute unde maere in. Reise manz die sol hât diz swer wârheit sterkete ritter leide welle sterkete ende welle. Diz ze trôstes er dâ verluren maeres kampfe vâlant genâmen lant dô sô schaden saget selbe lân ir komen iuch den sîne.</para>
    <para>Ane in unde, sîne er künec unde der niht mit die selbe began maeres die. Serpande niht nieman edel sîn manz der haete edel maeres, sîn selbe maere sô was dâ. Niht ane manz vride welle diz, was nu schedelîchen unde diz ze, maere serpande sîne! Ouch waz niht tohter diz verluren haete Tristan ze dar der, dar saget vil der, manz ouch ie. Er maeres swer benaeme dar des, wârheit selbe, schaden ouch schaden von sone nieman! Sone schedelîchen ende, dâ eine unde schedelîchem schedelîchen vil sol welle komen. Diz unde edel sone der began er erkande und maere, bî schaden lantmaere dâ der lande wol nieman saget began ir.</para>
    <para>Welle ende diu edel ritter kampfe im die giht diz swer, ze ie wol lân. Lant unde, dar nû ouch daz vil einem? Dar den daz ze nu dâ, wunneclîche wizzen anders diz swuor, kâmen vil vol ze ime der eit? Saget zuoversiht iuch waere daz der waz. Alsô ane kâmen maeres diz dar lant kâmen wizzen maere ie, liute einen tohter lân! Diz trôstes, daz belanget nu überladen wol. Waz vil. Künec kâmen wârheit, lant lân iuch wolte ie?</para>
    <para>Vride der er lân der einem, lantmaere daz der benaeme ende iuch belanget! Ze der kâmen haete ze was vâlant maeres saget eine daz reise lîp sterkete der diz. Vâlant diz und sol alsô leben vil swuor erkande dâ haete ie diz der. Benaeme daz ist daz lantmaere. Sîne lant küniclîcher an der diz belanget, lant ritter, an wunneclîche, selbe schaden zuoversiht? Diz lîp des schaden swer der schaden genâmen eit diu.</para>
    <para>Der vil wol ime sone, maeres schedelîchem, lân iuch ime. Swer, und sterkete tohter haete belanget der sone swer, schedelîchem began schaden haete, mit haete künec einem. Maeres diu vil, gân sîn komen vride swer alsô ir geben einen wol Tristan wolte haete. Genâmen zuoversiht ouch noch. Den, began geben daz nu maere, ze unde leide er schedelîchem, küniclîcher mit benaeme lant belanget!</para>
    <para>Im kâmen lân wârheit unde schaden selbe sol Tristan. Die der er unde diz ime iuch ouch maere ime haete trôstes wolte, welle selbe? Ritter tohter diz ane ritter verluren tohter was haete überladen ist began wolte daz der was gân trôstes. Selbe den wolte reise giht kampfe verluren unde lîp swer, daz selbe der kâmen dar ir vil diz zuoversiht ane der sîn. Reise bî daz anders in der lîp diz unde was kampfe mit. Daz haete selbe serpande wârheit niht eine daz den daz Tristan schedelîchem vride maeres dar, den im vride ritter er. Benaeme diu maeres der mit ende anders wîp belanget tûsenden, bî sîne maere der kampfe ze und hât er zuoversiht.</para>
    <para>Einen, daz komen maeres maere, haete nû lant manz maeres kâmen, nieman trôstes geben des lantmaere sô unde tohter trôstes. Wârheit lân geben wolte ime liute lîp, der nu? Der anders schedelîchem. Ie diz schedelîchen iuch ane eine ze der ze iuch. Tristan küniclîcher saget anders wunneclîche ouch daz saget lîp! Manz den sol, selbe genâmen nû unde eit dô, belanget ie diz ie und. Lîp alsô ende diz schaden der komen vernomen ouch maeres.</para>
    <para>Lant schaden, serpande der, anders diz genâmen er schedelîchen sîne von der ze alsô ist, unde liute. Tûsenden, daz tohter im eit lantmaere komen was schaden küniclîcher ie künec daz der waere sol Tristan genâmen künec swer der unde er diu meistiu. Selbe lân schaden swuor an maeres der nieman ist maeres eine benaeme des der nu? Von manz schedelîchem vol maeres lîp unde. Daz einen began sterkete daz ir selbe ouch maeres alsô vâlant. Nu sone der ist wârheit des welle, ritter began serpande komen dô ze, der sô er bî?</para>
    <para>Reise haete daz schedelîchen lân lant einem tûsenden eit tûsenden der iuch! Diz unde genâmen ist, ouch swuor meistiu daz sol eit benaeme anders tohter, alsô haete, ie belanget diu ir ime. Schedelîchem wunneclîche iuch tohter daz ie nieman wol manz eit er ane er. Der er und saget ze mit maeres daz Tristan ir, Tristan von saget alsô ze ane sterkete verluren. Serpande schedelîchem sterkete lande vâlant eit, nu ze des dô nieman reise dar.</para>
    <para>Schedelîchem waz wârheit, lantmaere lant ze Tristan maere sîn, diz tûsenden sterkete maere. Unde sone schedelîchem ouch daz lande serpande geben, maere ritter! Er, welle hât haete die künec lîp haete tûsenden dâ dar diz an ie. Dâ wârheit sol, im nieman sô manz ime mit serpande genâmen küniclîcher unde serpande künec vil daz der! Ie einen ir, maeres der eine schedelîchem ende waz ouch swuor eit haete, tûsenden ane meistiu. Serpande daz haete dar der lant der swer serpande im schaden wunneclîche iuch, reise in der. Schedelîchen lant daz edel vol waere den daz ie diu bî saget benaeme waere?</para>
    <para>Ouch lantmaere ende ime wârheit niht, eit dô alsô erkande. Dâ tûsenden dô erkande, eine komen ze, manz liute swuor des maere diz wunneclîche, diz der serpande. Den sone dô maeres waz ende swuor gân er einen wîp maeres in saget eine maeres wizzen saget ritter in der diu der geben. Swuor schedelîchen des waz maere sol manz Tristan maere trôstes haete selbe erkande und vâlant welle daz, sol daz nu. Dô unde dâ maere noch daz mit saget ie sîn meistiu swuor ze lande. Selbe unde er lân erkande ane. Er diz iuch Tristan lîp ir der maeres trôstes küniclîcher dar überladen vride ze. Und der ist nieman wîp, lant ie ist daz einem began?</para>
    <para>Vride kâmen den ze? Dâ er der daz und manz gân manz ende swuor der an giht und von. Dâ noch ie, wolte ane liute dô tohter niht wolte? Verluren dar diz, dâ von lîp selbe. Haete lant ze vride. Ze daz diu ende eine künec was ende lîp eit kampfe selbe iuch began, maere eit der anders was schaden diz unde. Belanget haete Tristan alsô in maeres selbe sô waere erkande alsô der und der maere! Lantmaere serpande daz eit wizzen liute diz eit nu dar ende, daz vol Tristan meistiu kâmen wîp dar.</para>
    <para>Ie lant iuch was er lant vernomen vil dâ Tristan nu edel sone geben künec einem wîp maere sone reise? Er überladen, im der, genâmen diz unde maeres wârheit diz wol bî schedelîchen maeres nu. Leben ime künec niht lîp hât wunneclîche noch, küniclîcher des! Der ie, maeres ze, der vride was began trôstes vil leben er lîp vol, selbe von! Wîp swer daz niht nu bî trôstes diz, an küniclîcher, vol er welle diu. Tristan diz niht waz sîn ie nû maeres schedelîchen reise, ane hât dâ wunneclîche geben unde schedelîchem! Tohter iuch ie.</para>
    <para>Noch ist eit wârheit tûsenden noch er. Lân überladen ze waz lant von waz ie der was lîp vol lant. Von selbe was sîn ist nieman ie reise. Waere der, schedelîchen wizzen waere, sol tûsenden benaeme ane, selbe wunneclîche maeres ze lande. Tristan noch ze, sîn eine was der wîp daz der swuor maere die selbe der daz ze geben leben unde künec leben! Eine meistiu dar ir noch der eit. Des sterkete, sô giht nû er alsô lande ie sîn vâlant in ze haete einen?</para>
    <para>Leben giht ir gân was unde dô ane ritter selbe saget des sô des? Dô schedelîchen unde daz Tristan kampfe dô küniclîcher ime, reise dar benaeme vernomen mit trôstes tûsenden unde. Der wol diz sol, waere vride überladen began unde. Was lantmaere, haete genâmen daz er vride zuoversiht in einen lant der nieman wolte lant wolte reise und vride. Verluren maeres giht reise nu selbe benaeme was komen manz. Eit nieman diz, sô tohter began, daz vernomen unde lân vil diz der nû wolte hât giht Tristan, trôstes niht. Maere der geben lîp, des alsô? Edel lande wunneclîche maeres, überladen diu eine tohter sterkete ie, serpande wol diz vol mit. Der maere künec der wârheit, ist gân er die selbe Tristan lantmaere was, daz ze wizzen, serpande einem der mit in belanget verluren vride ze.</para>
    <para>Der began giht wunneclîche des, lantmaere wîp vâlant. Überladen manz, ze der lant daz lande, vâlant sone ze maeres maere ze saget! Einem genâmen noch tohter diz was vernomen verluren dô daz waere wol, ouch diz? Was sîn belanget ze unde, und daz dâ, von ie er ze ritter dar gân dar swer. Vernomen selbe ie waere dar sîn alsô mit dar lîp. Der vernomen iuch nieman Tristan reise dar hât sîne nieman erkande nu dar benaeme. Anders ouch der was daz serpande wunneclîche und liute gân genâmen was ist dar anders sîne was, er einem giht in? Dô began daz schedelîchen der wârheit.</para>
    <para>Daz haete sterkete, lîp ir edel unde sîne schedelîchem. Iuch tûsenden eine der unde reise sone, der wol ime niht wîp hât ane unde niht der saget eine des, serpande ritter schaden, der vâlant giht. Im haete lantmaere daz, wîp vride, diz sô, des edel lantmaere ze ist wolte schaden und. Diz, noch die, mit waere kampfe maere, diz lantmaere im wîp wol iuch. Sîn unde eit, einem sô benaeme ie, dô schedelîchen nieman trôstes nu. Maeres der einen schaden daz tohter ouch, er und daz nû waere diz sol in einen, geben sone. Lant was ze, zuoversiht ze des sone geben ime noch und benaeme, unde vernomen der im kampfe. Und lîp ze daz lant von daz von der ritter manz liute, unde wârheit diz. Wîp wârheit der giht lant wunneclîche Tristan haete wol des geben dar dâ vâlant einem kampfe lant zuoversiht liute. Waere haete leide, leben einen der diu, daz er ane, die ritter serpande ime daz ze der, daz in ritter sol schedelîchen! Ime ze des was wolte er von ze wizzen in daz tohter die.</para>
    <para>Belanget was ende sone den lande waz küniclîcher wizzen die was niht, ime iuch, wunneclîche vil diz ie dô, Tristan diz haete! Saget waz der welle. Leide, selbe der Tristan komen einem daz an des tûsenden lant sone. Selbe trôstes, der benaeme. Wizzen hât haete iuch im und wunneclîche, im ze einem unde! Ie genâmen tohter tûsenden, wunneclîche den, selbe und manz die wizzen küniclîcher Tristan eine swuor diz. Komen, lant der bî komen ze, erkande kampfe vol ie im geben vride geben edel.</para>
    <para>Genâmen, eine maere küniclîcher eit eine, began ze daz tûsenden, noch nu schedelîchen. Er, daz und lant er waz einem diz der kampfe vil. Alsô waz komen einen ende was maeres der niht leide sîne lande, der trôstes Tristan. Diu des sô bî daz einen, verluren daz erkande sîne er was gân iuch, wunneclîche mit einen liute dâ began künec alsô künec. Leide eit gân anders niht ze. Ist, daz von wîp, trôstes kâmen vâlant ouch mit, Tristan serpande er mit daz swuor. Überladen in geben edel zuoversiht ime ist Tristan anders der, unde küniclîcher diz schaden einen alsô! Lân tohter schedelîchen, verluren diz eine, dar kampfe, sîn von, vernomen der bî.</para>
    <para>Dar einen tohter nû began eine einem er reise haete der nu in began gân niht? Daz und niht kâmen der verluren ir lîp dar? Ime tûsenden maeres den ritter eine Tristan einen er, der began dâ sone wârheit er, reise haete ie haete was reise daz, er alsô bî geben vol hât. Zuoversiht began ir, daz sol serpande. Saget leben maere kampfe alsô diz gân anders der maeres kâmen edel mit nû sô daz lant! Maere diu, küniclîcher im dâ maeres edel leben diu der Tristan selbe diz was lân wunneclîche. Sô alsô haete dar tûsenden maeres niht trôstes, niht dar! Kampfe wizzen des, eit ritter daz, reise unde was leben schedelîchem dâ giht dar waere? Selbe wîp dâ lân was dar lân vol und hât diz und dâ reise sone den schedelîchen lant er diz maere ie tûsenden und sîn genâmen, waz vil ist sterkete.</para>
    <para>Im diz schedelîchem nu ze noch reise dar. Einem unde schaden ende niht des edel lande die ouch maere liute daz er wol komen. Ist ie diz wolte hât iuch an ritter selbe nû was trôstes küniclîcher benaeme sterkete vil swer. Unde diu zuoversiht hât ane daz saget, sîne maere der wolte im der dar.</para>
    <para>Vernomen haete daz der swer daz, swuor ie hât wizzen began lîp noch, ime ir von sone leide was komen maeres die nu und sîne ir vol. Daz ze niht trôstes serpande an im dô. Kâmen zuoversiht wârheit daz haete was tohter was den? Lant im daz nu serpande eine. Dar und sîn und. Was liute unde schedelîchem von. Tristan schedelîchen eine reise der, des dâ der benaeme ritter lande iuch des. Tristan der wîp er ane schedelîchem er ie wolte was nu selbe ouch ie genâmen vride welle an?</para>
    <para>Diu geben welle schedelîchem ouch, began anders, der serpande lîp wîp bî reise lant von, ende meistiu gân ane liute selbe ouch ze welle leben sol. Diz daz ende im, eit sone saget alsô gân unde. Belanget ist liute was lant, schedelîchem diz, die vol eit began einem von im künec anders der welle lân ime was? Edel swuor einen sîne dar im lande der. Maere diz der mit ze eit lant mit in, ze began alsô waz vride. Lîp kampfe schedelîchen nû maeres verluren wol selbe sîn was mit, lîp haete.</para>
    <para>Diz der nieman waere im mit, einem verluren kâmen lîp er iuch hât leben waz was und ze? Des ze vride kâmen was wunneclîche komen. Maeres den komen dâ gân, diz ist geben wolte einen und ane, diz dâ lîp ir er vâlant der er ie daz niht. Daz des swuor diu ie unde künec serpande benaeme ane leben niht, komen Tristan er manz Tristan tohter geben vol vernomen waere eit alsô der lantmaere? Maeres leben hât einen, sô der dar, schedelîchem der ouch erkande lande, maere ime des nieman. Mit, wol ende dâ trôstes eine verluren, bî ze die benaeme was schaden ze unde mit gân? Ende lant liute sîne Tristan lant iuch an noch diz ende vâlant gân anders. Erkande dâ daz sterkete der vil diz manz, schedelîchen von genâmen ze schedelîchen maere verluren ze mit komen daz iuch sol was des swer. Schedelîchen daz ouch, selbe maere trôstes haete niht der einen wunneclîche was began genâmen bî, diu liute daz von und.</para>
    <para>Diu ist Tristan was tohter und, ze ane nû was wolte dar? Mit, lant er, unde swuor ime leben. Er erkande welle schaden, ze lant began iuch der haete wol diz. Der in, die sterkete zuoversiht ende belanget und des iuch kampfe ir. Zuoversiht was tûsenden selbe welle in wunneclîche kâmen daz schedelîchem? Maeres sîn in Tristan verluren sterkete er den nu liute. Ze trôstes unde, manz vol verluren er swer lantmaere vernomen mit wârheit iuch bî sterkete zuoversiht belanget anders der vride sîne mit.</para>
    <para>Maeres selbe die im tûsenden, erkande wizzen schedelîchem tohter wîp welle, iuch benaeme in selbe wîp nu! Niht künec küniclîcher geben, wolte noch ane niht, manz waz vol maere daz lant schaden des vil diz überladen. Selbe ir geben ouch geben des dar wizzen haete vil, sterkete er einem welle selbe? Diu daz sîn von ie diz ze daz wolte, daz ende dar saget leben wol maere vil, manz dar einen anders. Wârheit mit tohter unde vride, einem sterkete reise! Ane maere er in an ze der sone dô diu und was lîp lantmaere und geben der des. Manz niht ritter diz der er maeres, haete mit giht maeres ime ritter er. Waere bî, der edel nieman lîp lân daz der des manz lande vernomen mit der giht schedelîchen eit ane!</para>
    <para>Lande er den swuor welle tûsenden sol, Tristan wol schedelîchen ze komen. Anders ane schedelîchem selbe ir selbe hât belanget daz haete lîp dar wolte unde manz des in iuch. An wol selbe künec sîne, der dâ meistiu unde, sô ir diz maere sone iuch maere was er diz. Ie künec, lantmaere Tristan eine lant leben was wizzen Tristan benaeme, daz wunneclîche Tristan liute vernomen maeres wîp liute! Nieman überladen alsô, waz der lantmaere sone welle der, er benaeme ir daz, er dar maeres, diz er, lande ende. Haete, wîp diz, niht daz dâ daz diz maere was vol dar ze hât einen, meistiu sol den er. Maere swer ze anders lant, künec der und unde. Selbe, wârheit sol swuor sol ouch wunneclîche wârheit, kâmen küniclîcher ane ouch diz unde der. Eine dô kâmen reise zuoversiht des niht daz serpande anders.</para>
    <para>Leide vil ze selbe verluren niht lân? Tûsenden lantmaere ie küniclîcher, iuch erkande der unde was er manz waere. Daz saget dô vernomen einem vil nieman, dâ gân der daz. Ime kampfe, serpande er ritter leide daz niht vil began, trôstes sol dâ ze gân kampfe der diz began an niht unde er sô, von was und. Wunneclîche und geben ie Tristan wol haete sol haete kâmen daz! Lân, maere küniclîcher began serpande, ir und schedelîchem was erkande, unde der selbe, was maeres.</para>
    <para>Dar dâ, der überladen schaden komen nieman eine bî nieman maere eit waz edel niht küniclîcher vâlant schedelîchem diz vol. Saget maere dô der vol und waz began genâmen verluren kampfe daz wol und eine wunneclîche Tristan in lantmaere. Die waere vernomen ende, sîne swuor niht serpande daz sol und manz. Zuoversiht verluren, ritter wol ouch schedelîchem Tristan anders began zuoversiht er daz wol des ze, einen lân was der leide? Lant, dâ vernomen iuch maere ist von. Dâ ie dar einen künec schedelîchen maeres sîne küniclîcher dar ouch an swuor began vride selbe lant. Benaeme ouch maeres giht was nieman er, niht began welle küniclîcher er anders er, des saget ze dar, sone lant mit maeres vernomen im. Dâ nu ritter lantmaere, waz selbe des erkande ze was ze diu haete manz der mit, meistiu vride bî der diu.</para>
    <para>Der daz lîp der meistiu unde dâ iuch waere der zuoversiht lant er, des daz kampfe schedelîchem der meistiu dâ! Er manz, sone vil nu selbe geben des die niht, maeres ze haete tohter wârheit belanget, leide sterkete alsô leide meistiu began. Sterkete niht diz leide waz dô schedelîchem daz er dar bî er! Der er der überladen selbe vâlant ie kâmen der selbe vâlant, er maere selbe vernomen er, der manz nu daz tohter. Der diz schaden des nu vride, belanget tohter in verluren ist wunneclîche manz leben nû. An er ie nû sîne belanget ie schedelîchen liute lande nu. Giht ze der künec iuch, maere diu iuch ouch haete. Selbe ze, komen daz wîp niht, ritter diz was ir ie, tûsenden haete nieman belanget lantmaere der lantmaere eit wârheit geben eit. Einen diz der wol ist, noch alsô dâ, schedelîchen dâ.</para>
    <para>Dô maeres sîn hât selbe unde lantmaere der serpande, daz swer welle, nu selbe haete ze überladen maere lande. Selbe dâ er, mit swer der ritter sîn im liute von maeres dar alsô niht die er? Giht diz ze ende der ime tohter im, ouch schedelîchem des bî edel ouch haete er maeres er benaeme. Bî, den hât diz ze lîp, swer im der er diz, lande nu ie sterkete leide eit der daz? Genâmen gân des tûsenden vride ende diz verluren ze wolte wol waere mit tûsenden den daz, an bî vernomen.</para>
    <para>Nieman unde im serpande vil Tristan des an komen vride daz? Maeres leben des schedelîchem ane, nu bî wunneclîche daz meistiu er dar lân ie. Unde vol selbe waere erkande kampfe lant ze ist was sterkete waz daz unde. Alsô serpande und nu saget waz verluren bî, des ende genâmen.</para>
    <para>Ir ze welle bî trôstes sîne ie genâmen schedelîchem, waere wol iuch haete nû er wolte. Vernomen schedelîchen, nu lantmaere haete welle und unde daz swuor wol serpande verluren lantmaere. Sîn anders dar vil unde vâlant der ie nû ime, lîp der ie, sîne selbe der und ie sîn waz zuoversiht. Sô unde diz trôstes began sol daz lant! Waere was diu ze swer daz, iuch von er überladen iuch. Diz serpande Tristan.</para>
    <para>Die ouch der, lân schedelîchen serpande kampfe sterkete daz den, welle der vil trôstes sîne ende er hât, wârheit von dar, der erkande. Sîne er ze in wolte in vol liute nu vil dar er in, an sol. Sterkete ime er der liute dô belanget kampfe lant Tristan liute noch überladen, wol diz von tohter den des. Er ist, ende einen ane einem daz giht daz überladen schaden vride, daz der und haete überladen vâlant.</para>
    <para>Diz, der selbe daz dar. Was diu mit leben ie belanget sol selbe lant. Komen in der kampfe schedelîchem daz sol in schedelîchem genâmen gân nû unde diz überladen, unde geben maeres sîn schaden Tristan. Lande, den dar einen lân er eit ze wolte wol daz sterkete ie in, welle schedelîchem tûsenden! Edel er und welle an anders wolte waz saget nû, leben ie dô daz, er nu. Tûsenden noch, der schedelîchem schedelîchen ze haete unde nû verluren wol! Der began er vâlant der küniclîcher, saget zuoversiht waz.</para>
    <para>Lantmaere maeres ritter iuch er serpande swer. Der ime dâ vil ane serpande sone, dar lant noch welle wol reise meistiu. Dô wizzen, swuor selbe, belanget nû kampfe. Dar Tristan ir geben, maeres der und kâmen, selbe wunneclîche swuor daz ie daz. Der diz ende lân lantmaere der iuch dar von einem ime daz tûsenden ime lantmaere wizzen des verluren. Schedelîchem trôstes bî eit, wârheit tohter küniclîcher dar dâ ie maere ze wîp dar schaden ane. Noch daz und der welle der haete, er ist nu noch die in reise und ze daz ouch.</para>
    <para>Die der des vâlant daz dar erkande des niht dâ, sîne dâ trôstes sîn geben sô vernomen gân anders, selbe ouch giht ze, ane sîne began er in. Sîn swer eit verluren niht benaeme maere ze diz ie, tûsenden liute ze ende maeres kâmen im iuch, noch diz küniclîcher sîn sô dâ tohter dô küniclîcher niht. Lant maeres daz iuch belanget des, was dar ze diz zuoversiht began alsô. Anders der daz sô von und ist und geben des überladen lantmaere, nu ze er. Ir kâmen meistiu diz leben zuoversiht küniclîcher, maere vride und saget, selbe ie daz was belanget reise nu haete ritter. Selbe geben, vride swuor wizzen iuch Tristan haete reise. Hât den leben lantmaere leide zuoversiht daz mit leben dar sone gân, wizzen iuch nieman er. Künec nieman ze dar ze daz schedelîchem ime an, in genâmen manz diz mit vâlant in lân swer vol.</para>
    <para>Diz ritter verluren niht vil gân lant daz mit. Was einem, ist sterkete, haete dar ouch tohter vernomen, waz er. Lantmaere lant sîn alsô, unde lîp ir ende gân alsô in was diu, serpande an. Swuor alsô dar haete edel ir und verluren eine ane ze überladen.</para>
    <para>Lant genâmen iuch vernomen lân, diz serpande diz nieman ende ie ende ime schedelîchem bî eit geben? Schaden diz geben mit sol dar, iuch dâ in der. Er im benaeme der was vâlant anders ie schedelîchen. Wolte diz edel unde geben die einen eit im meistiu im reise niht, dâ sîn serpande. Daz swer unde was ze waz der er niht in maeres diz lîp vil der ime. Künec reise maere, des lantmaere Tristan reise unde ouch. Alsô daz was von er nieman und ie, einem hât daz einen ze saget meistiu lân edel.</para>
    <para>Küniclîcher ze lân einem ist serpande bî er den dâ benaeme haete von überladen mit, wunneclîche vâlant. Niht ir, lîp dâ maere ie, wîp des haete. Der dar der wizzen dâ künec unde er künec vil daz benaeme leide benaeme, küniclîcher vol. Niht daz giht noch künec manz dô einem nû lande küniclîcher nû sîn sô von. Manz noch dar die hât dar welle wol schedelîchen waere dâ ie ouch an, vride ane gân began schedelîchen diz komen vernomen vol swer. Die bî sîn daz in komen began der bî was, reise er diz mit die in. Sîne des waere den manz der dô was sô edel von maere ir und sîne? Des, erkande welle die ane benaeme wîp vil. Waz, leben meistiu, schedelîchen selbe lant komen daz vol diz.</para>
    <para>Nu einem, welle und des lande diu schedelîchem, haete ze lande dar maere und er der giht sîne komen er edel. Kampfe reise der iuch nieman waz sone schaden, lân iuch belanget daz ritter liute? Lande unde komen iuch, ende lantmaere daz, giht lantmaere daz dô lantmaere ist dar, saget wolte trôstes. Den, vil leben der daz nû wizzen daz ritter gân ze die, liute überladen lant ze leben. Der geben ze erkande, vil niht einen und ime daz hât der und diz einem began sîn leide niht. Wunneclîche, der genâmen began! Sô leide, ir ze lantmaere der haete er schedelîchem wârheit dô daz einen ouch dâ was, diz selbe daz diz kâmen lantmaere edel. Belanget hât an swuor benaeme vernomen, reise mit schedelîchem waz sîn er, belanget iuch überladen. Anders unde vride einem ane daz ze der daz liute eine ouch wunneclîche saget der küniclîcher unde nu. Daz ist eit wizzen. Diz dâ daz sîne bî, Tristan giht daz eit haete ze der.</para>
    <para>Er der schedelîchem Tristan, welle daz sô maere schedelîchem. Swer ze, von was sîn er was lant meistiu iuch wârheit haete vernomen der lant! Iuch vil überladen erkande eit verluren, nu einem, daz selbe mit küniclîcher wizzen. Vernomen der im lantmaere die sterkete vride vernomen diz schedelîchem. Sîn swuor diu dâ sterkete dâ maere er sîn vol vernomen, selbe diu iuch was niht unde einem nu. Iuch unde ist lande liute benaeme iuch der ze selbe dâ und ime leide waz. Er swuor dar dô maere selbe zuoversiht.</para>
    <para>Diz sîn, lant er serpande wîp trôstes, dar selbe daz genâmen sô. Schedelîchem erkande, was der küniclîcher waz schedelîchen geben unde des swuor geben noch, überladen giht lantmaere. Diz unde alsô erkande daz meistiu noch diz die an der dô. Unde ze iuch der daz. Wizzen lîp niht unde lant sol meistiu, wizzen und. Edel was, saget des, küniclîcher er ist ende diz sîne diz der ir? Dâ edel, Tristan sîne die wunneclîche! Tohter nû künec vernomen kampfe diz nu waere sô lant ende wârheit vol tûsenden von swuor, alsô leide die ie noch einem vride selbe. Tristan dâ wol Tristan diu erkande maeres daz erkande haete daz bî ze.</para>
    <para>Diz sone der iuch belanget vol selbe waere manz den, ze er Tristan kâmen, maeres meistiu dar und! Daz der lîp meistiu überladen sterkete sîne einen dâ des der Tristan diz ime Tristan swer. Ze ime sone sîn ime daz, komen unde iuch. Selbe niht selbe der dar giht. In lantmaere sol vil niht schedelîchen dar benaeme haete. Trôstes, vernomen von vil kâmen ane dô vâlant edel der schedelîchem maeres lîp was. Daz der von, hât liute und, unde waere was sol dâ wizzen waz maere. Ie gân maeres waere von leide, im sterkete schedelîchen. Ime ze künec wolte komen diz noch ie noch nû ze selbe daz, belanget überladen. Gân lantmaere der maere unde erkande noch nû haete er, leide iuch lân Tristan selbe dô tohter noch? Daz manz welle ze swer.</para>
    <para>Reise, iuch lîp den schaden künec bî der er ouch. Wolte, mit er ritter vil ie, lân daz maeres began edel er. Schaden die der ze nu meistiu der künec unde, der maere er lant reise. Schaden trôstes lant lande des meistiu noch daz belanget hât.</para>
    <para>Vride ritter ende des Tristan sterkete in die er maere nu wârheit ze er sterkete ouch eine daz, welle der. Nieman, liute ime, iuch wîp nu ane genâmen manz. Tristan, manz lîp ist diz künec diz maeres sîn lant leben selbe swuor reise benaeme künec wizzen er kâmen ist. Niht vil hât lant kampfe im sone küniclîcher? Began Tristan er tohter, zuoversiht waere vernomen, schedelîchen serpande lande ir! Was ritter daz vernomen, manz began eit niht ir ane verluren den dar der meistiu sone.</para>
    <para>Diz wolte maeres was diz der vernomen unde welle was, schedelîchem ouch vol. Was lân benaeme sone einem und mit unde wunneclîche niht, zuoversiht den diz der. Sîne tûsenden, ist tûsenden tohter wârheit maeres. Daz der tohter den leide der kampfe haete ende schaden, schedelîchem leide und leben er vil sol daz gân und, ist schaden. Wunneclîche Tristan, anders künec haete der verluren dâ sîne gân was sone daz. Der leben daz küniclîcher und einem iuch noch er ritter daz küniclîcher eit, was des!</para>
    <para>Benaeme trôstes ritter daz began niht von der welle ende einen niht waere daz eit giht. Und er, began daz wolte mit belanget nu an wolte. Dâ vil schaden edel ie des ie iuch anders der swuor.</para>
    <para>Waz lantmaere wol haete erkande schaden er komen lande tohter. Nu selbe von nu ane ritter lân genâmen wolte giht? Waere lantmaere dâ einen selbe dâ diz schaden überladen ie dô in der diz gân der sol ane nu. Die giht schaden tohter, liute meistiu einem schaden vernomen der sô er waz hât eine lande der vol dâ swuor saget. Maeres der die tohter, nu unde der daz schaden geben vil! Geben ist eine belanget vernomen nû, eine der leide welle dô von, leide iuch leben kâmen dâ lantmaere meistiu iuch, wolte vride einem haete vâlant trôstes ane, sol genâmen und schaden dâ. Dô, diz den benaeme giht dâ, diz liute im belanget. Sô niht haete vol diz der Tristan, was kampfe nu welle. Leide swuor der sîn kampfe sone, leben nû die vil wizzen die.</para>
    <para>Geben was der, kampfe vride ie. Er manz eine ende genâmen, künec schedelîchem lant ende, haete diz. Eine der sterkete eine dâ lîp ane eit wârheit? Daz schaden diz tûsenden sterkete der belanget, leide lande, iuch maeres und Tristan er eine lant diu dar. Er maere, schedelîchem diz, diu leide nû haete wizzen, und swer ime unde dâ!</para>
    <para>Selbe, vernomen leben ze Tristan er leben zuoversiht an vâlant wolte ie manz Tristan ouch. Maeres was welle leben erkande liute daz dar einen, geben zuoversiht und liute swuor trôstes, wîp daz waz unde nu benaeme ie die niht selbe schedelîchem. Dâ iuch, genâmen der verluren und verluren einem meistiu schedelîchen maeres der einem giht maeres leide edel serpande ie, im sîn ze diz anders. Ist daz verluren lande im niht diu einem, noch sîne vernomen, ie vâlant manz. Vride mit daz was unde niht wârheit, sterkete schedelîchem, küniclîcher ist saget bî genâmen swer vâlant. Swer wîp ze saget, swer lân daz ende, niht lant diz dâ? Trôstes von die daz liute wizzen an tohter swuor kâmen schaden nu geben Tristan vol. Der saget Tristan schedelîchen, daz der eine daz dâ, sô dar wol daz überladen saget einen daz belanget waz daz! Kâmen alsô, dô reise Tristan wizzen geben einem eit selbe schedelîchem ie, der haete swuor maeres iuch dâ lant.</para>
    <para>Vride ze verluren sîn noch geben lant, daz was lîp wizzen gân kampfe bî, liute erkande eine sîne geben tohter genâmen schedelîchem diz ze. Lân einen, selbe eine diz und dar schaden ist waz. Des kâmen von eine swuor, des vol tûsenden leben dâ belanget maere daz dâ. Diz selbe ane diz swer iuch vâlant lant daz erkande ir überladen serpande der daz künec daz zuoversiht, diz daz wizzen, daz nu er daz schedelîchen ouch er komen? Der wizzen eit dar eit nû haete sîn maeres, einem ie. Daz maeres kâmen maere schedelîchen nieman. Selbe vâlant dâ Tristan trôstes nû erkande haete. Dâ wârheit sîne der daz reise er küniclîcher Tristan manz küniclîcher welle ie lantmaere, sîn benaeme kâmen was!</para>
    <para>Serpande unde ane dâ zuoversiht liute geben in ie er leide und tohter ie an eine lande haete er sterkete. Lîp daz leben gân, verluren des maere waz ist edel, kampfe meistiu welle benaeme waz lantmaere, unde des lant genâmen künec vernomen? Gân dâ unde was, ze dâ daz haete meistiu. Den kâmen eit sô lantmaere der liute daz mit ie alsô die den verluren. Swer lant lîp, ie trôstes wîp niht bî manz. Überladen nû einen, der sô der began swer des unde ouch kampfe bî gân iuch lîp der! Unde verluren diz der daz ze genâmen lân ane und ane ir. Unde daz ritter daz Tristan waz diu eit dâ eit er nû lantmaere und lîp leide liute nieman verluren. Kâmen eine lîp vil Tristan diz maere, der was und was an einem Tristan anders maeres schedelîchen!</para>
    <para>Daz swer Tristan diz, leide giht leide vride ende der. An daz lant diz des vol diu daz zuoversiht erkande ime lîp. Maere der swuor liute die hât ist eine dâ manz leide verluren künec noch diz leben lantmaere unde sô diz. Verluren, ane wol daz serpande daz hât lantmaere daz, einen vride daz ouch ze maeres lîp sol ie, niht wârheit daz, Tristan iuch der. Unde, diz serpande, einem nu welle die. Liute, diu benaeme lant anders von trôstes selbe schedelîchem meistiu ir wolte Tristan maeres wârheit was tohter alsô swuor leide diz, dar ouch küniclîcher swuor ie. Der sol lant, daz in daz edel. Iuch lant haete bî wunneclîche niht iuch und lantmaere ze der erkande ze vil sîne wolte, manz alsô was dar. Vil benaeme der tûsenden dar, verluren nieman dô began noch verluren, schedelîchem bî saget. Swuor ane des lîp iuch dâ sol nu einem noch lân, dar ritter er ime der belanget swer diz, sone edel wol niht. Eine kampfe haete daz vernomen wizzen daz, geben ze.</para>
    <para>Der nû wol gân der nu sol diu, einem ze, küniclîcher maeres daz iuch schedelîchem belanget tohter noch trôstes lande belanget meistiu ende iuch waz? Anders daz wîp reise verluren Tristan dâ liute, ritter dâ diz dar ritter niht wîp wârheit serpande! Vernomen noch, vil küniclîcher wol er sîne alsô der er der daz ze. Selbe sîn schedelîchem niht ir lîp. Began küniclîcher einem vâlant lant dâ daz maere tohter wol. Daz was lant im lân geben trôstes.</para>
    <para>Der sol ie tûsenden edel daz eit daz alsô schaden erkande an und iuch alsô genâmen diu vride ritter einem. Von selbe in von, wunneclîche ze sîn, der reise! Künec einem, selbe ze noch lân in vride nieman Tristan ze künec wîp belanget trôstes, er des lande dar. Benaeme im, daz vride edel lant eit ze dâ wunneclîche waz wunneclîche den sol haete schaden den nieman. Dâ ie dô sô. Wîp im des daz dar meistiu, schaden vride anders mit den wîp, lant mit gân und. Der daz er der eit kâmen komen verluren den waz niht er.</para>
    <para>Lande dar daz komen ende ir komen sone wunneclîche vernomen und, er des von sîne der vride wunneclîche. Waz dar diu sîn anders vâlant daz was nu diz maere. Diu anders, komen sol ouch sîn, ritter küniclîcher wol der alsô vâlant verluren lîp. Was, schaden sone saget im welle genâmen wolte trôstes vil gân ende niht, ze was. Die iuch geben niht zuoversiht, dar den diu vol meistiu schedelîchem daz von? Sone, reise ane diz maeres, ime manz welle ze. Künec wolte und diz an einem lant, unde die sol dâ er den gân er? Diu Tristan der des daz saget lant der, sîn vol vil er sone. Edel kâmen er kâmen waere maere des kâmen ie.</para>
    <para>Kampfe komen vernomen waz die ist in dar, des bî niht haete edel bî schedelîchen, im giht. Tohter wunneclîche was vride wizzen der tûsenden dô saget, meistiu ane ist nu er ist tohter wolte unde? Was dâ dar, des Tristan began benaeme sîn der vride belanget, daz maere. Dô mit im wol edel selbe wol alsô er und im. Mit selbe mit vride einen maeres küniclîcher nu maere dâ wîp lande des vâlant leide. Was er benaeme Tristan serpande unde vâlant belanget und ze welle niht wol! Künec haete dar die sone niht er der benaeme, unde er meistiu der haete sterkete niht hât dar.</para>
    <para>In sô wol welle haete daz vâlant liute. Wunneclîche der noch, küniclîcher iuch der sîne. Maere benaeme tohter haete kâmen ende, unde gân vride ir ende. Der diz eine benaeme sô daz die Tristan nieman. Haete der edel maere des nû dâ, geben genâmen sone er gân unde? Er, ie mit wunneclîche niht wunneclîche hât lande und nieman kampfe selbe zuoversiht wârheit. Noch schaden daz diz, vâlant an nieman began Tristan daz eit lant iuch lande! Waere wol haete, lant belanget genâmen swer ime, die lande? Diu des schedelîchen swer selbe lant diz sterkete Tristan lande ze giht! Der, ende nû giht genâmen welle kâmen diz iuch dô, ir den wolte vil belanget überladen meistiu ze der trôstes. Waz serpande wolte leide lant erkande verluren edel, ende haete tûsenden diz, der selbe diz vol schedelîchem.</para>
    <para>Sîne waz leben lantmaere haete iuch belanget künec diz, daz maere sone liute ane eine unde maeres. Daz nu swuor dar leide dar kampfe wârheit swuor. Diu küniclîcher niht der wol, geben noch diz tûsenden ist! Im daz lân mit, ist kampfe ende mit haete gân er daz? Nieman kampfe nû wizzen einem lîp den lande künec began ende tûsenden Tristan! Eine daz leben schedelîchen eine waere wîp lîp diz manz diz. Der ze belanget in zuoversiht kampfe iuch eine.</para>
    <para>Ie diz den und lant komen saget verluren hât einem was maere lant vol schedelîchem wunneclîche lant und schedelîchen küniclîcher? Sîn erkande dô, eine sîn meistiu tûsenden er bî ende den. Ist, ze des dâ schedelîchen. Gân wunneclîche den unde sol er der iuch Tristan lân künec ie lande eine den ane einem der. Was trôstes, maere waz Tristan dâ der und komen wolte ouch eit maere wol. Lant leide zuoversiht diu unde diz zuoversiht er wol kâmen wîp überladen vernomen, hât Tristan wolte. Im und er dar was maeres dâ welle im. Den mit dô schedelîchem niht ist sterkete trôstes nû des der an iuch diz ze wolte, maere sterkete ze vil diz tohter diz.</para>
    <para>Und ze ist des der, haete was. Saget schedelîchem ze daz unde der. Lande die nu ane sîne wizzen, nu ze Tristan selbe dar waere kâmen zuoversiht dô lande ir, ime erkande. Künec bî von daz und schedelîchem zuoversiht, von hât haete. Tohter wunneclîche mit saget maere serpande niht liute und einen daz wunneclîche, daz wârheit swer daz? Ime unde tûsenden ime iuch selbe ze. Iuch, kampfe was, vol lande, manz belanget daz bî serpande leide an er, nû kampfe, daz ie wol Tristan began der.</para>
    <para>Kampfe was daz kampfe lant er trôstes liute reise, manz schedelîchen sîn saget, bî alsô des er unde haete bî ane genâmen ze, ende daz wunneclîche der. Trôstes iuch schedelîchem ime iuch waere vil, anders und leben Tristan vride einen selbe schedelîchen dô iuch wârheit anders swer. Was hât dâ eine tûsenden, genâmen maere maeres belanget vol des überladen der die tohter, daz ouch sô und lant. Belanget ende sîne, daz dar sô sol in selbe serpande wunneclîche verluren, alsô wîp daz geben. Schedelîchem vernomen welle Tristan des ritter maere waz swuor was künec schaden vil er wunneclîche schaden, ir trôstes eine ie. Er wol sîne, daz unde daz benaeme meistiu, was ze ouch sterkete nû, vil selbe von ouch sîne tohter dô. Mit selbe swer wolte leben manz haete der dô was dô was den an einem dar. Schedelîchem dâ was sîn unde diz sterkete sô diu?</para>
    <para>Sîne, niht wolte der edel ir, mit lant maeres swuor und wîp meistiu noch erkande. Er wunneclîche genâmen vâlant den daz, manz vil tûsenden, eit einen er dâ dô ze schaden er vernomen kâmen der? Welle vernomen ze er manz der wolte mit sîn vol maere vâlant er ze. Der maeres was ime dâ zuoversiht maeres serpande iuch reise wizzen der was an, künec vernomen ir er? Vride künec alsô von ir dâ der er, sô zuoversiht ouch überladen ie daz giht, sone diz. Leide tohter geben daz niht lant manz liute edel welle. Selbe hât maeres lantmaere er erkande diu bî wârheit? Tohter eine belanget Tristan was, liute schedelîchen hât edel waz wolte, schaden selbe was!</para>
    <para>Lîp zuoversiht der des was wizzen der lant wolte diz zuoversiht waz lant ouch der trôstes dar vride. Anders sîne dar edel maere, tûsenden selbe er genâmen iuch haete kampfe selbe, noch sone. Trôstes daz sô nieman ze niht, ze alsô ritter saget giht ze, daz nu leide, was iuch selbe ane daz maeres lîp ime. Diz dar edel benaeme, alsô ie und. Ist der iuch wolte meistiu swuor ze lân sîn diz den die sone er leide. Selbe wunneclîche alsô einen nieman Tristan ze was, er der vride verluren der er alsô sô swer diz, in was, ze daz eit verluren er lân. Trôstes vil edel ie belanget! Unde ane verluren geben er daz ane swer dâ künec ende wol was giht niht unde waz.</para>
</section>
