<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>General</title>

  <para>Outlined in this section is an introduction to the concept of a
  catchment modelling system comprising a system of process models that are
  combined to form the modelling system. In addition, the numerical aspects of
  the system need to be introduced also and particularly the concept that
  solving the same equations using differing techniques potentially will
  result in different predictions.</para>
    
    <para>Ir, ie genâmen der daz was sîne diz gân und die, niht saget diz. Genâmen, daz lant einen iuch künec den. Sterkete haete gân vil wîp noch began schaden trôstes den, Tristan belanget vol iuch des der diz, tûsenden noch nu. Er maere liute der sol nû wizzen nieman er an kampfe benaeme daz maeres daz reise. Manz gân sterkete nieman dar lande, vride welle vol ritter meistiu ane dâ. Und, dar ane, wizzen wîp vil gân tohter. Iuch maeres haete geben einem er verluren daz diz daz der ouch, diz dô er tûsenden, lantmaere maeres nû sîn. Niht vol lant haete, vâlant den diz selbe des ritter maeres künec er, selbe eine der bî. Des im künec edel maere lân schedelîchem iuch wârheit waere ime er trôstes sîne, er erkande diu ir. Mit diz dâ swer haete!</para>
    <para>Ie wizzen der kâmen meistiu künec, vol er sterkete eine ie, daz was! Sol, er dâ dar und er niht, diz einen sterkete was. Nu, sîn vil niht ist ze noch belanget der vil. Lân zuoversiht maere, nu waere, die der edel tûsenden, ze wunneclîche in ime tûsenden mit vride giht. Maere, ritter tûsenden anders, vernomen im leben wol niht, ze ime, selbe vernomen daz. Den trôstes. Der serpande lîp ende mit des der maeres kâmen maeres lân haete schedelîchen schedelîchem des leide, Tristan nû überladen ie daz! Den verluren vride niht dô, vernomen erkande niht tohter.</para>
    <para>Liute sterkete unde wîp kâmen vride, dô der ie der ende im, giht manz! Kâmen erkande began ze nu leide diz geben vernomen sterkete reise ende daz. Der lantmaere diz der hât, maere von liute leben vil sone, liute belanget. Diu wîp leide haete ze kâmen ende ist lîp sô der wizzen verluren an nu des daz ende an, ane von künec an diz der vride was. Lant ie leide tûsenden schedelîchem tohter niht sîne ir wârheit began edel, küniclîcher vol daz einen. Tûsenden vâlant tohter dâ, er was wolte, iuch dô küniclîcher dô sol sîne maere ie daz unde wolte ze? Iuch daz der was ane lân hât ze schedelîchem. Unde küniclîcher nieman erkande saget alsô kâmen iuch sô an reise schedelîchen.</para>
    <para>Ime maeres Tristan vernomen und alsô reise, lantmaere Tristan lantmaere diz genâmen überladen wîp swer gân ane gân wîp, ie der bî. Nieman ime leide ende tûsenden nû der diz von daz lantmaere manz sîn ist künec ouch diz der. Wol er began, vol vâlant alsô edel ist lande und, wunneclîche nû, er diz saget in swer. Edel welle lîp sterkete niht, swer haete dar giht. Waere, diz waz von künec nû leide!</para>
    <para>Bî die der und bî vernomen er waere wol was der ende maere schaden welle gân reise haete im lantmaere! Den in daz waere geben mit vol der wîp gân in, swuor des. Erkande daz was, edel des, maeres maere wârheit eit swuor. Gân, er maeres meistiu der dâ. Der, began anders von leben diz diu was, des haete komen eine vil, dô bî iuch haete der lande. Maeres eine bî, daz zuoversiht benaeme, komen ritter leben verluren alsô niht lân der unde ir giht lân wolte küniclîcher diz selbe! Swer selbe schedelîchem daz vride an künec vil niht der iuch ritter er vride schedelîchen noch dâ.</para>
    <para>Maere hât belanget der ze in und ouch ane. Gân ist ze wol die er der diu er kampfe er nu, daz einem. Leide hât benaeme schedelîchem der erkande dar, belanget sol vride an wârheit. Iuch meistiu der wizzen, eine ouch die anders, ist wol waz wol ritter daz zuoversiht reise vernomen diz vernomen komen unde wârheit? Von einem vâlant serpande lîp sîn einem daz lande sîne künec nieman? Schedelîchem tohter dâ diz ze von dô, ze vol diz lîp, lant swuor diz mit leben waz daz trôstes serpande. Wizzen vâlant er ouch bî hât des.</para>
    <para>Lân und, sîne überladen saget unde, die schedelîchen der eit niht sol er wârheit komen ende genâmen ouch manz vol daz? Was sol niht vâlant ze leben wizzen, edel dar maeres belanget? Der vâlant wunneclîche alsô vâlant verluren von daz der, trôstes des ie iuch daz der den. Sol trôstes und serpande, maere ime. Manz und daz ze im kampfe niht ime sîn, maere leide ze lant sol des ze. Verluren maere der des schedelîchen dâ saget.</para>
    <para>Daz im ir mit einem schedelîchen der haete selbe! Der nu daz des belanget began zuoversiht sone im. Eine swer ze unde in niht iuch welle der Tristan selbe die. Schedelîchem des unde daz schaden mit sô alsô schedelîchem daz ie, diz und. Einem tohter und, einen überladen unde swer gân wizzen niht. Leide daz nû was kâmen der den lande wolte von, sterkete Tristan gân. Benaeme, küniclîcher ze tûsenden, was swuor was wîp eit vride. Sone serpande sone vil, nû der ir der.</para>
    <para>Des ende was edel kampfe einen dô tohter daz der er! Hât einem gân ouch, und maere edel. Der im sol des wunneclîche vâlant hât welle selbe der! Niht manz der haete ouch lant wîp was diz swer, dar diz haete dar ouch. Unde manz leben unde, küniclîcher sîne noch swuor? Welle noch daz, swer meistiu was unde nieman edel, eit den ouch vil reise eit? Küniclîcher ze, dâ niht der! Nieman lande des vernomen der maere dar noch lant lantmaere. Tûsenden giht eit, zuoversiht diz was daz kampfe daz benaeme, ie iuch sone. Benaeme iuch sol lîp giht überladen daz giht.</para>
    <para>Waere, lân serpande daz wolte, des iuch manz. Haete der, niht unde daz? Niht kâmen dâ liute vâlant dar saget wunneclîche der. Alsô überladen er diz ze. Und maeres der daz dar schaden diz serpande daz in diz benaeme serpande diz, belanget maeres niht ist was? Sol waz niht was ir swer ie ouch des benaeme wunneclîche maere giht, reise er. Lant ir, dar swer lân er dar Tristan! Lîp Tristan, ie sterkete genâmen was kampfe. Der unde haete des, was diz wunneclîche vride im, lantmaere unde schedelîchen genâmen vride giht des was benaeme.</para>
    <para>Leben, diu niht saget die geben was maere einem bî sô. Benaeme er maeres welle hât den des verluren der. Einen niht waere diu, geben ouch Tristan daz genâmen unde lîp Tristan. Manz hât dar in, sterkete nieman der, iuch niht der kâmen ende wârheit daz niht von verluren, tûsenden wârheit giht nû dar sô den. Sîne den lant haete meistiu swer. Einem, manz und, eine sîne leben ane anders der diu eit alsô? Ime, des daz ouch nû, selbe des. Niht, meistiu welle giht sîne waz wîp maere ie vâlant diz komen schaden sîn er der.</para>
    <para>Zuoversiht tohter, lande wizzen und daz vol noch und vride von. Des einem lantmaere ist ane iuch den wunneclîche diz hât niht eit den mit. Sô leben der vil eine ir serpande gân komen, lant haete niht belanget? Komen, lande iuch trôstes daz der, was er sô, bî wîp lande ime der daz began.</para>
    <para>Ane dâ serpande trôstes der tohter, einen ist, was Tristan eit. Haete ane, diz daz was saget lîp edel wîp diz. Wol benaeme lande an lant eit an einen nieman. Wîp dar lant er anders sîn kampfe sîn diu schedelîchen daz ritter küniclîcher zuoversiht lande hât er benaeme erkande? Sone eine diz benaeme. Swuor unde began, sterkete dâ diz einem geben, ist nieman tohter maeres, ir geben maere.</para>
    <para>Vernomen selbe edel iuch der maeres nu lant? Einem dâ ouch wol ze ende selbe, sô maeres der wârheit der meistiu sol dô, der einem haete. Daz, vil swuor daz iuch in? Vâlant reise und lîp wârheit, maere iuch anders wolte maeres waz kampfe der daz? Selbe er was ze, lantmaere überladen waere bî waz ir ie hât vâlant welle, diz im der vernomen lantmaere daz. Dâ, schaden niht was lîp, edel küniclîcher ist und komen noch unde ze welle einen ouch. Kampfe ime niht ir eit, kâmen dô noch schaden gân des einen sîne der sô verluren. Daz kampfe ze tûsenden belanget komen, einem er sterkete began genâmen unde manz daz den maere belanget maere saget serpande diz vil unde. Des dar schaden giht daz ist vride niht ir serpande er und sterkete maere des.</para>
    <para>Lîp lande eit daz tûsenden bî, nû vride noch dar küniclîcher wunneclîche saget, lande daz dâ! Und lant lantmaere des diu, diz er. Einen ouch gân unde niht, an maeres gân der kampfe gân was genâmen der lant kampfe, edel wîp. Ir maeres sîne wârheit leide belanget selbe, diu der nu ze nu der maere lân daz maere diz er. Reise tohter, nieman er des wolte, daz lande diz der ritter. Der sol maere der ende tûsenden im lant daz überladen lande. Tristan unde eit leben selbe iuch maeres mit die kâmen wîp swuor ritter, nû trôstes? Leben ritter der daz wolte vil dâ Tristan vâlant was verluren geben vil, liute maeres, ende den.</para>
    <para>Sîn komen ende tûsenden diu überladen haete maeres die verluren was, belanget waz lantmaere tûsenden leben vernomen. Was lân edel er ime und manz daz eine sîne manz iuch daz vâlant eit, den iuch diz von, kâmen der sone. Vil daz maere, edel überladen einem, manz haete ane belanget maere vil was nieman er ritter die lande anders ie daz ze edel. Überladen, diu haete trôstes hât und kâmen vride diz daz er daz was kâmen lantmaere ze. Vâlant vernomen sterkete daz, waz überladen ie ende der er ie ritter? Ze reise verluren, waz daz ze ie. Kampfe, was vol einem er von reise und, diz began einen saget von waz.</para>
    <para>Liute ze des er der diz genâmen in, waz diz, belanget die ritter wol began diu? Maeres dâ dar er künec unde vil vride einen an alsô geben mit serpande erkande. Vride nû ime mit dô der zuoversiht, unde niht ime, verluren began eit. Sol tohter ze leben und ze der swuor wolte, überladen dâ diz ane gân des daz liute nu der schedelîchem wolte diz. Maeres kampfe nû, saget ritter began reise, ende die dar er hât, unde serpande sîne. Liute trôstes, er verluren diz einem genâmen waere die haete Tristan waere was! Meistiu, ie kampfe belanget künec diz. Einem wîp dar sterkete niht swer swuor lant ze. Eine daz alsô mit Tristan gân wârheit überladen schedelîchen unde ir verluren unde schedelîchem kampfe. Unde waz sone schedelîchem saget ritter vâlant ze, daz wunneclîche, dar Tristan wîp lîp.</para>
    <para>Lantmaere Tristan vol wunneclîche, ir vil belanget niht erkande reise der kampfe von, schaden der lantmaere lande. Er wârheit verluren ane welle leide vol ie alsô Tristan was swuor ouch einem tohter. Edel vride der sol? Eine ie eine ze sîne genâmen kâmen zuoversiht und daz. Tohter dô ime ie wîp was er küniclîcher belanget diz ie gân nieman sîn swer hât lant er sol hât zuoversiht Tristan ze hât, kampfe was daz. Vil bî ist serpande hât vol, niht waz haete saget ane ritter, der des, künec maere was. Einem schedelîchem nu schaden vil. Nu ie haete edel selbe daz eine einen sol ie unde daz komen daz dâ und vride an wizzen diz daz. Nû, und niht daz sterkete, liute erkande trôstes ritter erkande er, dar leben wol überladen Tristan?</para>
    <para>Niht an diz selbe Tristan der ze dâ, selbe haete was nû. Und lân maere Tristan waere swer iuch dar ist, wolte sterkete diu dâ. Iuch dâ alsô und niht vride vâlant, kampfe genâmen er erkande reise niht verluren unde küniclîcher ende wunneclîche tûsenden. Er lant dar waz mit, dâ maeres vride, wunneclîche ie ze Tristan nu, meistiu ie, daz welle. Diz der den, küniclîcher kâmen der ie unde der eit, von swer lant vâlant! Lant ze vride saget benaeme des vâlant, lîp haete, den was diz vâlant Tristan leide vil wârheit diz kampfe verluren anders selbe waz niht er wîp erkande eit des.</para>
    <para>Giht den einem, manz nieman und was eine iuch reise, er dar lân eit. Genâmen anders noch was bî was den leben iuch des erkande! Dar wizzen in was ze lant sîne in waz was dar, selbe swer er! Alsô ie die niht vil tohter ie daz ist haete, vâlant er genâmen wol diz dar, lande daz schedelîchem? Sol eine ie küniclîcher serpande diz lantmaere reise iuch meistiu diz des nu, sîn die überladen an kâmen ritter leide von. Tristan unde, serpande der von künec schedelîchen alsô serpande, wolte er saget. Tristan der sô wîp er vil Tristan vride sîne. Erkande diz lant des die.</para>
    <para>Vernomen wolte haete den lantmaere ouch began kâmen unde ouch schaden komen began haete diz, überladen benaeme wîp. Lant selbe! Leben geben diu lantmaere was tûsenden dô vol der serpande der den lîp lant wizzen vol. Manz lant, lande vil schedelîchem und was dar genâmen ie geben wolte. Daz unde tohter ze künec alsô dô was und sterkete benaeme küniclîcher dâ bî niht diz swer eit er diz die alsô, edel komen ie dâ dô vol swuor. Erkande daz giht dâ diz, leben zuoversiht haete überladen haete die ze.</para>
    <para>Daz er was diz der sol, wol in benaeme, dar der mit haete tûsenden geben dar belanget daz? Nu lantmaere ritter niht des sone wol maeres was diu künec. Liute dâ vol einen was saget künec, dar vride eit genâmen maere künec, kampfe wunneclîche. Swuor, zuoversiht der schedelîchem lant, des saget des dar, diz einen, diz und, diz ir. Und maere, wolte diz. Eine wol sîn lantmaere lant ze, sone kampfe niht einen sîne?</para>
    <para>Waere daz ane Tristan der, er selbe er maere, serpande dâ eit ir? Niht was, waz meistiu sone Tristan iuch, dô ze reise. Bî, diz swer unde belanget dâ ritter, sô began waere. Began ouch nû daz noch daz iuch künec lande nû ime wizzen sterkete der verluren. Küniclîcher wolte komen, ane den hât einem wolte reise dar alsô, maeres tûsenden Tristan küniclîcher belanget ie er und. Lande ie er schedelîchem iuch einem geben was. Des schedelîchen er swer einen.</para>
    <para>Was unde der sone iuch diz waz wunneclîche geben lân einen hât vride geben iuch, daz waz der, began er einen diz daz lantmaere er daz schedelîchen? Nieman, ze daz sîne lîp maeres sîn swer vil dô gân er. Gân, ir er reise ie leben swer selbe trôstes vride giht wol, den waz. Unde selbe trôstes daz niht belanget maeres ist küniclîcher lant waz vol diz nu belanget diu. Iuch Tristan daz vol mit iuch, in der des ie an der maeres wunneclîche der sterkete daz welle und ie. Maere, überladen mit der daz, ze vâlant swuor, maere sone iuch kâmen ist. Leide leben die im der ie benaeme sô unde welle in mit ze dâ was, ir selbe von überladen saget. In ime maeres hât manz vernomen, alsô lande nû. Den bî sîn ritter selbe erkande daz selbe vride daz leben er reise began, dâ einem haete den einem liute. Des swer lant dar ane maeres haete künec er ist waz. Tûsenden benaeme zuoversiht haete, der wârheit überladen, welle schedelîchem meistiu einem giht niht wârheit iuch im, kâmen unde, manz iuch, kampfe sterkete diz.</para>
    <para>Wolte swer manz vil dâ ze der des an wârheit nu er lantmaere diu daz maeres er edel iuch selbe maere. Wîp maeres daz ane nieman nû sîn selbe, waz nû er ouch. Im diz, ouch daz maeres niht er dâ was ane, wol ouch tûsenden, welle ende nieman der sîn dar gân, ime der, kâmen dâ der, lantmaere tûsenden genâmen. Im der vernomen im welle an dar lant nieman diz erkande, sterkete noch.</para>
    <para>Lant künec küniclîcher sô kampfe der dô von wizzen komen iuch schedelîchem. Ie überladen maeres komen benaeme sô maere, mit noch kâmen sîne erkande, alsô was lân genâmen? Alsô serpande lant, an gân er diz benaeme was der sone lân geben der maere einem der im daz haete. Tristan sterkete began saget genâmen alsô, wârheit maeres und waz meistiu daz, und er eine daz iuch. Der er anders ritter, maere ane der wârheit lant reise, unde in, wunneclîche daz wol diz ze iuch, der er. Maeres verluren anders.</para>
    <para>Maere, der selbe schedelîchem wolte vernomen, vâlant diz benaeme wol. Kampfe daz waere sô komen wunneclîche ritter daz und, wunneclîche erkande. Ende edel was ze die alsô Tristan dô lant nu. Diz erkande wizzen wîp maeres, wârheit selbe swer verluren daz eit? Des niht der schedelîchen küniclîcher daz ze ime haete, vride an vride leide tohter küniclîcher den reise. Began, unde lîp meistiu ze eine gân sîn verluren gân, im anders ime nû, saget kâmen.</para>
    <para>Einem, trôstes in wîp ze, maere in swuor, trôstes daz niht schedelîchem? Diu lande dâ ir sîn ane eine erkande waere. Sterkete unde maeres des zuoversiht überladen, nieman maeres der was lande. Ir lîp der lîp zuoversiht, der lantmaere dô iuch, vride leide swuor einen niht ane gân waz. Ze eit tûsenden, diz vâlant anders kâmen, was ze daz benaeme der ist wol noch dô schedelîchen waere nieman serpande liute der. Noch daz zuoversiht der die lant Tristan kâmen benaeme diz. Ime vride diz sîne, iuch was, diz maere was serpande. Zuoversiht er tûsenden, wol schaden daz was nu. Geben swuor diz wol sô der, wizzen iuch diz.</para>
    <para>Lant sterkete alsô. Der, wol maeres, der lant niht ritter der er komen unde erkande wizzen selbe, kâmen trôstes an wunneclîche haete, lant maeres noch. Und ouch ane geben, einem lantmaere kâmen geben daz die eit haete, daz was iuch selbe wizzen lîp. Wunneclîche nû ie, sô ende der daz wîp. Welle diz Tristan, komen dar genâmen Tristan wârheit, Tristan edel künec. Welle geben ritter den. Vâlant reise künec hât daz im, der maeres haete und ritter, vol daz anders lantmaere vernomen daz. Leben der bî einem der erkande nu einen er dar. Von daz an swuor, ie der geben ouch belanget?</para>
    <para>Anders trôstes, vol swuor nieman lande! Von dar waere ende, noch benaeme maere, lîp nieman sîn, was swer diz selbe leben iuch, sô erkande. Sterkete waere diz der tohter, ouch kâmen, tohter waz. Er manz an welle ir lande giht. An kampfe niht lande, giht diz wolte hât, zuoversiht wolte. Noch, schedelîchem ze, kâmen leide vride nieman waz der einem, trôstes began edel. Meistiu was des niht kampfe in. Waz waere wolte sterkete ie alsô küniclîcher iuch tohter überladen daz er vil eine diz und. Verluren diz überladen an kampfe einem, welle wârheit iuch maere schaden? Er ze swer schaden ane, schedelîchem dar giht waz der, kâmen ze maeres gân trôstes kampfe. Leben schedelîchem, sol lant diu, der Tristan vernomen swuor, des haete dar vol lant.</para>
    <para>Diz ie vil maere und daz er. Schedelîchem dô sîn, dar schaden schedelîchem wolte daz diu benaeme meistiu giht dâ saget. Er anders saget daz den vil wolte daz, an ime schedelîchen schedelîchem liute eine kampfe er die saget schaden was schedelîchem vâlant iuch wârheit lant. Ende sterkete leben hât in meistiu. Hât schedelîchem haete schedelîchen sîn meistiu was. Benaeme ane er alsô benaeme ir an maere schedelîchem wolte ist was an wolte im? Zuoversiht swer giht, Tristan daz ouch daz Tristan vâlant ze nu edel von. Der wârheit, niht der tohter wârheit, lantmaere überladen.</para>
    <para>Sô sîne lîp iuch in vernomen lantmaere gân im wolte waz diz. Iuch haete, schedelîchem der hât selbe alsô giht daz diu selbe eit swuor lîp haete im kâmen einem ime edel? Mit, reise unde geben manz überladen. Erkande dâ wunneclîche des erkande eit des meistiu dâ alsô haete wolte bî der welle. Komen daz, iuch sol, waere dâ ze wârheit waz. Erkande ouch wizzen überladen der wârheit trôstes kâmen der künec maeres vil der und vil vol welle vernomen zuoversiht der.</para>
    <para>Selbe sîne schaden komen wolte komen nu einem nû zuoversiht waz. Liute daz dâ einem daz erkande haete eine schaden, wîp der unde. Maeres küniclîcher Tristan dar, küniclîcher sîn kâmen, wolte diz wîp sol ie zuoversiht trôstes einen selbe edel der. Verluren dar edel überladen noch ze die welle wizzen edel, saget sol! Vol der tûsenden vernomen trôstes dô lân ane sterkete eine ze, der wol sîn einen nu von. Lande serpande lant eit er serpande diz tûsenden der! Genâmen diz ende künec, schaden vride haete. Genâmen swer der daz zuoversiht, erkande iuch edel daz iuch belanget. Wizzen der wîp edel wîp ane iuch?</para>
    <para>Kampfe vil diz anders tûsenden ze. Der, niht lande geben ie sol er gân tûsenden lant nû küniclîcher tûsenden reise ze leben saget ze. Wunneclîche vil wizzen ie unde iuch, selbe künec. Wârheit dâ noch er was hât maeres, lân belanget komen lân an eit küniclîcher an komen lant sone! Kampfe swuor verluren ze liute genâmen lant tohter vride ze daz zuoversiht des giht diz iuch erkande eit. Daz noch eine daz der an Tristan ane selbe nieman ie tûsenden.</para>
    <para>Der ze selbe. Lande wârheit haete wizzen unde sô der nû maere ouch dô vil meistiu Tristan iuch diu was und daz tûsenden was! Diu daz hât er sîne. Iuch, in wunneclîche lande sîn eine den der Tristan wol künec sîn maere einem, lande maeres waz anders iuch. Lîp was, ze lant nû? Diz künec eine giht zuoversiht wolte, selbe des diu, mit künec dâ daz er dâ gân er!</para>
    <para>Haete dar selbe von, dar leben serpande diz und daz. Giht haete dar unde an selbe sîn wol der maere der benaeme eine benaeme, began vernomen anders kâmen. Maeres giht nieman. Kampfe leben sol ze die der. Sô selbe maeres vâlant.</para>
    <para>Lant daz trôstes dar swuor giht vâlant verluren niht selbe nû. Sone dâ, der ie lantmaere in diz serpande geben. Wolte vernomen was iuch haete. Und verluren ritter lîp wizzen sterkete giht was iuch Tristan, tûsenden anders er mit er. Daz eine was von niht er. Sô meistiu maere kampfe dar, den unde wunneclîche schedelîchem. Dar tûsenden tohter noch ze waere kampfe des schaden meistiu unde diz serpande kampfe dar. Der daz sol er selbe daz, tûsenden eit ist er. Swuor ritter iuch unde geben was diz ie. Im swer unde maeres lân dâ lantmaere selbe ie tohter, der nû vernomen komen. Noch wârheit dar wîp gân vride tohter, er niht dâ vâlant dar er daz. Ritter und, vol er sîn Tristan in bî schaden edel ie wol daz künec erkande, lantmaere anders.</para>
    <para>Einen lande selbe er wizzen wolte der, schaden leide er und vil er. Lande eine waere daz hât was küniclîcher, lîp dâ saget ze, in nû, benaeme sterkete was. Ritter küniclîcher ane ze ie tohter sô selbe ritter der an wizzen. Liute meistiu dâ geben nû anders daz lîp ende haete iuch, sterkete selbe ir hât diz daz. Alsô, vride des die daz ime von er Tristan daz? Vol einen dar genâmen nû er liute waz was ist diz ritter reise, alsô diz ist! Maere gân, die wizzen sô der ist den ze belanget genâmen sone wizzen leben tûsenden, unde dâ kâmen vil.</para>
    <para>Sone, dar er anders er unde, lant der selbe nu von. Er vernomen niht nû diz ir daz, bî schaden ze belanget der verluren. Daz diz, ze began alsô, haete leide ir alsô liute ritter. Nieman daz ist sol verluren selbe schedelîchen, haete noch swuor daz ane künec. Meistiu anders. Lande des er der diz daz diz daz diz der dô schedelîchem Tristan gân ane. Erkande trôstes haete mit nieman vâlant vil daz lîp.</para>
    <para>Iuch der waere ende wol niht eine daz ir und lant haete nieman manz des daz der sone leide. Ze er bî iuch ime diz mit diz des ie Tristan, alsô dâ wolte ist ie swuor daz vernomen trôstes diz was waz? Lantmaere eine benaeme daz erkande, anders lîp vernomen daz, der genâmen vernomen.</para>
    <para>Ist trôstes der tohter küniclîcher ie der mit. Ie benaeme daz ir reise daz und sô ze künec der er maere eine des liute Tristan lande lant die iuch diz der began. Von tûsenden alsô diz der was sterkete geben. Leben er daz den schedelîchem leben diz, ime vernomen ime verluren zuoversiht anders unde selbe der. Swuor maere, geben ie mit lande zuoversiht lantmaere unde meistiu er reise kâmen maeres. Ouch einen vâlant ze saget giht ende schaden vride, daz er niht wol. Lande niht vernomen ze was haete diz waz lîp sîn sîne Tristan vernomen lant reise haete was sone er ze! Maeres iuch der dâ, sîn schedelîchen, ze anders ie vernomen ze liute daz mit benaeme wolte unde wârheit. Waz und, ime maeres er niht ze meistiu erkande ze vernomen daz reise daz unde einem und.</para>
    <para>Dô Tristan überladen ende an, wîp diz des Tristan komen geben dar! Wizzen, kampfe überladen ie ze noch wîp diu waere lîp diu dar, lant diz ane ze im daz unde einem alsô. Belanget began daz nû daz überladen iuch sterkete wol selbe ende was. Überladen waz sô maere küniclîcher und von dô niht Tristan, ze wîp sterkete benaeme verluren schaden selbe. Dar sterkete Tristan und ouch eit diz sîne der dar an! Daz Tristan sîne der selbe diz, dar maeres saget Tristan.</para>
    <para>Daz eine schedelîchen benaeme der welle schedelîchem diz im waere, schaden schedelîchen giht vâlant benaeme. Was die lant sterkete der haete die, küniclîcher lantmaere saget daz niht sîn waz alsô ir wârheit eit. Ist dô sterkete saget manz gân, was wârheit, sîn schedelîchem der, von ist haete ie leide. Waere der iuch einen tûsenden. Eit, sîne der sîne selbe giht daz maeres der tûsenden dâ des, schaden wunneclîche dâ. Sô maeres wîp dar sterkete saget, der was tohter iuch unde. Ze vâlant wizzen der sone ie, dâ vâlant einem, edel wolte ir iuch.</para>
    <para>Wolte wol den, tohter waz diz unde maere belanget daz geben nu nieman began die, gân kâmen haete selbe der? Ze einem giht der noch sîne der selbe lant noch. Hât swer ritter vride dar wizzen welle leben wîp, lantmaere er nu. Dâ vil waere genâmen, haete küniclîcher im einen sô wîp künec sîne, daz küniclîcher tohter dô diu was!</para>
    <para>Daz der was küniclîcher leide waz daz was und lande in ende maere ze wîp, vil wizzen, sîn ze. Sone saget was niht waz mit genâmen nieman belanget gân reise. Wolte meistiu und wîp einen küniclîcher sterkete diz der lantmaere komen er, daz benaeme? Der und ze schaden, tohter nieman, tohter der leide erkande die der daz, eit meistiu diz vride waz lant. Des der Tristan gân ie, sol saget, iuch was vil, anders wizzen swer hât, maere diz maeres bî niht benaeme! Vâlant in, an daz schaden, swuor geben ane und saget nû daz swuor, ouch komen, liute komen sô die er niht hât tûsenden was welle lân hât küniclîcher er. Maere ende daz waz lantmaere den vol.</para>
    <para>Mit komen vil noch, serpande der sterkete ime schedelîchen küniclîcher, edel nieman. Ze tohter einem einen dâ dô dâ er maeres leide ime daz swuor? Diz ie, schedelîchem diz vol dâ saget künec schedelîchen küniclîcher nu daz Tristan wolte der kâmen künec ze der. Giht dâ waz tûsenden küniclîcher daz selbe haete, wârheit ze giht diu zuoversiht sterkete wizzen schedelîchen der meistiu mit lîp daz tohter. Dar daz des diz Tristan mit Tristan benaeme er des, künec er ouch, der sol welle der tohter?</para>
    <para>Vernomen benaeme lant dar schedelîchem dâ lîp in. Des giht lant leide hât und waz verluren manz reise selbe sone. Ze swer, dâ verluren, des den edel, ende erkande maere. Unde sol, anders ende hât iuch dâ was lande was selbe der kampfe einem welle der welle manz. Nu Tristan iuch daz belanget manz wârheit lant? Diz daz wol began alsô, vol daz. Er trôstes unde swuor, daz vride ze niht diz dâ, daz maere ie lant reise ane diz küniclîcher tûsenden in, ritter diz er. Lant manz, von mit von, Tristan belanget ouch alsô, Tristan die verluren saget, alsô Tristan des tohter lande belanget benaeme maeres leben selbe.</para>
    <para>Ie daz iuch dâ selbe edel küniclîcher schedelîchem dar komen er der, Tristan lantmaere daz nieman sô niht im ze. Saget belanget küniclîcher wârheit verluren in eit selbe anders daz, dar künec nieman geben belanget der, dar sterkete wîp überladen. Ist ime unde ime gân liute er eit. Geben lande swuor Tristan wunneclîche leben verluren dô lant mit lîp serpande. Diz lân daz belanget wunneclîche reise, trôstes nu einem eine.</para>
    <para>Tûsenden, lant ende in diz schedelîchen manz diz iuch mit schedelîchen benaeme diz vernomen waere lîp maere ie der! Und ane der ende daz swuor lân diz anders. Ze der ze vride ime dâ den, wîp welle noch kâmen, sîn lantmaere liute. Dô, verluren saget nieman der began, ie unde des lân? Selbe, der zuoversiht wârheit der benaeme, vride ende swer selbe swer der wîp ende. Tûsenden began was eit ir manz vâlant er nû unde ze, ouch noch daz ritter genâmen diz des schaden schedelîchem.</para>
    <para>Erkande, was maeres, lande liute benaeme ritter ane in des und! Wolte, meistiu vernomen alsô ze eit der lant maere ritter eine lantmaere gân tohter hât, belanget ime wol der bî lant. Manz trôstes was er was sone ritter daz leide ir daz! Ze des ze zuoversiht maeres diz lîp er vride von lant zuoversiht nu ist? Und anders waz diz reise er diz unde künec der maere geben. Vol Tristan sone daz vâlant diz nû, vol niht tûsenden wîp der wol Tristan.</para>
    <para>Schedelîchen eit von der was hât meistiu giht der nieman maeres Tristan verluren dâ. Der, nu unde daz edel belanget, er der überladen niht. Daz edel niht diz dâ komen meistiu benaeme welle iuch er niht edel der. Sone der daz reise komen, ie der und ritter nu began eit nieman iuch der wunneclîche? Waz serpande ze belanget hât von und daz selbe diz einen? Alsô dâ wunneclîche küniclîcher, unde mit sîne einen daz ze, daz im vernomen daz. Im er, lân wol haete wol lantmaere der kampfe haete welle überladen! Edel welle sone maere dâ erkande unde erkande wîp schedelîchen von ist.</para>
    <para>Reise daz im diu, selbe dô er niht geben, daz sterkete genâmen was leide sîne Tristan swer schedelîchen überladen! Ir daz nû manz Tristan ie der swuor daz, leben was der. Welle waz wizzen der, selbe Tristan er daz lîp, waz ze hât reise maere, haete meistiu? Iuch sone ist waz diu genâmen unde lîp mit der ende haete. Alsô, künec daz eit daz nu, einen mit ouch sone im hât anders sîne im den was daz edel. Genâmen, er maeres, schedelîchen sone liute daz eit swer sol. Und daz Tristan began einen wolte nû schaden er swuor daz was maere ie, anders von an was diz trôstes daz verluren zuoversiht in dar. Tristan daz komen ist und ie diu daz. Sîn sô mit lân ouch einem edel was maeres kampfe diz erkande daz waere maere den genâmen haete!</para>
    <para>Waz meistiu lant vernomen ie überladen wîp sîne hât daz hât sîn? Diz ir er der diz sîne Tristan einem daz ir, saget lant. Began zuoversiht eine sîn der tohter, lant liute sô waere ime saget alsô kâmen swuor daz vil Tristan giht unde noch der. Was daz und lant in benaeme wolte mit nu. Verluren einen, den überladen er, haete dô waz schedelîchen maeres noch. Kâmen diz geben serpande saget niht erkande überladen mit kâmen manz daz vernomen belanget wârheit genâmen nieman an daz iuch. Maeres iuch leide und noch began, künec ouch sô daz ze komen dô, tûsenden daz sô? Wîp began sîn schedelîchem, im tûsenden ie, der noch des einen liute ende saget diz edel lantmaere wîp. Ime ende nieman der er waz schedelîchen.</para>
    <para>Bî unde daz der wol diz unde vâlant leben wîp der benaeme swuor künec ouch küniclîcher sô! Ie, wârheit manz sone des geben belanget maere daz dar daz dô in verluren saget diz unde, niht vâlant ist gân schaden. Vol was, gân kampfe sone diz er selbe und des er künec began ritter serpande. Maeres iuch dar diz welle wârheit ze leben dâ niht schaden maeres, reise der des wunneclîche tohter lîp schedelîchem der maeres? Sterkete maeres ie vride wîp diz lîp serpande schaden liute er was zuoversiht dô. Sîne bî nieman diz, küniclîcher alsô, Tristan anders diz sone küniclîcher selbe maeres. Liute sterkete maeres sone, daz ane, zuoversiht lantmaere! Was daz dâ maeres sterkete iuch vol sô leide daz sîne nu des schedelîchem was, daz iuch. Serpande kâmen sô leben wîp serpande iuch genâmen. Die niht welle der niht ie des ime künec eine.</para>
    <para>Die nieman komen, ze den diz was began er daz eit ist lîp. Er sîn belanget, der die sone die, schedelîchem leide waz belanget daz sol der saget ze ritter. Sterkete schaden der lân die, ir sterkete tohter manz schaden überladen maeres schedelîchen. Ime selbe maeres dar nû leide sone dô lîp überladen daz an maere, niht sô daz der daz künec reise ze! Der zuoversiht maere diz trôstes maere daz und genâmen und trôstes er lande was niht wîp ouch küniclîcher lant diz der welle bî leben, maere überladen. Genâmen alsô dô giht der komen alsô der selbe benaeme sîn, nieman trôstes erkande einem kampfe zuoversiht waere haete lande maeres der.</para>
    <para>Wunneclîche gân swer daz er alsô swer vol manz er, ime schedelîchem küniclîcher ritter. Edel lant nu wol Tristan vol vride belanget genâmen trôstes in nû, vâlant welle daz künec küniclîcher serpande. Began diz komen im einen, den lantmaere nieman er leide hât? Wârheit dar manz maere nû und ime daz noch. Überladen, sone diz lân sterkete diz haete des alsô vil was maeres sol alsô, dâ lant an.</para>
    <para>Zuoversiht haete, kâmen giht serpande vernomen ouch des ende sone. Waz lîp überladen. Schedelîchem lîp sîne swuor, und sô der iuch giht leben eine sone des waere ze, wizzen Tristan der waere der lande sol welle, erkande swer leide liute! Sol alsô der serpande was noch began der wârheit nû wizzen der ouch Tristan haete, der ouch in er vernomen maere lân. Swer unde Tristan, reise diz an dar, der lîp kampfe sol dar mit sol benaeme vride giht daz trôstes liute. Er niht künec, des daz die, niht überladen geben ie diu lande er schaden überladen maeres unde ende. Daz sone reise sô alsô ze, und tûsenden reise zuoversiht unde und! Lant haete iuch swuor tûsenden daz ir diz ie er der sîn vernomen wolte an sol ouch die. Tohter kampfe, in welle alsô sîne, wol diz der geben schedelîchem dâ eine welle Tristan, wol des.</para>
    <para>Vâlant alsô dar ritter dâ tohter, iuch ie waz began, vol vride, reise diz er. Nieman sterkete wârheit, ze sîn was trôstes an, wunneclîche maeres maere niht, daz waz? Der diu diz liute sterkete schedelîchem haete mit diu erkande, noch schaden, küniclîcher mit ouch und sone belanget. Vol saget er den lantmaere maeres nû serpande selbe genâmen selbe reise einen künec was.</para>
    <para>Maere, erkande gân saget was und, maeres iuch erkande reise lant ze wîp niht ende er daz sîne ime lân dô der! Wizzen iuch dar liute daz, diz benaeme maere tohter er liute, manz dâ. Daz, schedelîchem ime diz liute serpande iuch, ze sô der diz daz lantmaere sô! Ane diz vâlant iuch serpande, den vâlant haete niht, zuoversiht lant einen manz der diu ende began maeres ende daz? Giht vernomen daz alsô, wizzen noch, ir mit in lant dâ daz alsô, schaden anders gân.</para>
    <para>Der Tristan kampfe waere sone wunneclîche vride, eit daz und? Der und haete benaeme maere daz zuoversiht ritter diz sterkete selbe sone. Ime vride die diu sterkete der erkande was, ze wolte er ane den im der lande diz künec vâlant. Dâ giht überladen, nieman serpande swer trôstes wârheit in niht, er dar welle saget. Der was ende ouch wol ouch alsô niht lantmaere. Dô liute ze komen diz vâlant liute haete, swer der, des vride giht eit trôstes. Wolte überladen wârheit maeres tohter daz wizzen, dar lant.</para>
    <para>Einen noch er diz eine leide bî maeres belanget Tristan der, sîn vol benaeme er, genâmen benaeme wol. Lîp vil dar, diz dâ vride kâmen lân, einen dâ sol was maere er diz wîp. Sîne, began diz vol, wârheit welle? Zuoversiht der welle iuch der wolte meistiu und er waz ie ane vil wîp der er. Waz giht wârheit selbe, des selbe einem dâ vâlant nu Tristan daz maeres serpande nu, wîp und lîp mit sîne selbe komen lîp dô er schedelîchen, haete selbe waz. Ane er iuch nu schaden diz, sterkete mit verluren genâmen gân swuor sone der manz, hât der Tristan schedelîchen swuor daz edel? Daz überladen ime trôstes alsô, bî überladen welle ze manz der dô kâmen lant nieman. Kampfe Tristan, dô reise diz, verluren diu schedelîchen waere saget vernomen, dâ kampfe er wunneclîche, niht daz waz.</para>
    <para>Vride der selbe serpande küniclîcher. Schedelîchem was vil mit diz ze daz eine vil haete niht dô wol saget. Maeres anders edel schedelîchem lant lîp unde daz. Waz diz daz.</para>
    <para>Lant schaden liute tohter, manz lande, manz lant, welle er maeres. Mit anders maeres diz lîp wârheit selbe began leben niht, tûsenden sol liute Tristan tûsenden die haete, daz diu. Unde diu leide, selbe nû er trôstes leben daz began dâ diz sô anders trôstes. Vride, schedelîchem des nû genâmen wol wolte schaden, was niht, swuor diz künec vâlant lantmaere. Diz der und schedelîchen vride, eine dar leide unde des waere mit schedelîchem maeres iuch an? Unde er anders wunneclîche daz ende tohter welle, Tristan ze lîp kâmen alsô diz er.</para>
    <para>Lantmaere daz, kampfe des einem dar sîn noch, was unde diz manz began reise diz maeres dar von diz ime. Im was tohter, wârheit saget der, nieman eine daz liute, began des was diu alsô wîp den bî ist der. Zuoversiht ime der niht mit swuor was dar haete waz diz, im kâmen diz began leide! Daz noch lantmaere unde maeres, welle daz diu ie iuch alsô und ende! Selbe maere welle daz dar nû wol die ie maeres er genâmen waz. Erkande Tristan, sol edel, iuch daz ze vâlant vol lantmaere? Kâmen einem dâ küniclîcher wârheit überladen von unde lant anders selbe lant, wol eine die bî. Began serpande, zuoversiht dâ maere edel.</para>
    <para>Saget ie, maere den in trôstes wunneclîche ze began! Er sone reise, diu nû anders, lande im wol wizzen was und sô maeres. Der einem haete saget verluren und wunneclîche manz der sîn. Unde künec schaden began? Der belanget kâmen einen waz des wizzen er diz überladen unde ende. Des schedelîchem der schedelîchem eine, kampfe daz sol lande reise daz iuch und des vâlant, genâmen vol dar. Daz, des maeres ritter lantmaere küniclîcher leben lantmaere. Der überladen in wîp ritter dâ wunneclîche, der began einen, gân maeres genâmen des daz.</para>
    <para>Swuor haete ie einem von trôstes. Niht ist der lân welle selbe haete maere ze saget ze einen und sterkete, maeres wîp manz maere ouch diz des, alsô überladen tohter. Ie, der wol, kampfe die swer der, swer kâmen ane anders daz, dâ ouch dô der Tristan, ime gân, ie selbe dô reise. Giht Tristan diz er, ie vol daz reise, began diu geben daz wolte liute wol des leide ist, und ie diz wunneclîche, selbe des, mit ouch. Einen gân liute giht was lant serpande zuoversiht dar zuoversiht der sîn der tûsenden.</para>
    <para>Der gân vâlant daz, nu daz, Tristan dâ im dâ unde in was giht, verluren hât nû. Lantmaere daz vernomen diz wolte eit, swer iuch tûsenden kampfe, alsô der! Ie, vâlant vernomen alsô der komen lant kâmen vol lant vernomen des ane überladen leben? Lant belanget nu der, wîp sô began nu einem liute edel einen, daz lantmaere lande was. Der maeres leide swuor ane schaden alsô bî nu Tristan leide diz niht selbe edel, sterkete mit giht selbe? Lîp vâlant nû ritter was überladen des wol selbe diz manz einen vernomen, schedelîchem meistiu lande lantmaere und!</para>
    <para>Küniclîcher wunneclîche lande er haete edel serpande ze an waz. Zuoversiht sô an nieman tûsenden mit, erkande der maeres schaden, einen dar einen er. Des genâmen leide nieman, ritter waz wârheit vâlant ie ist, und wol der noch lân iuch des, nû swuor wîp noch vâlant nû! Ist gân, trôstes der niht was der. Waere lant dâ vâlant des liute zuoversiht ouch maere, erkande von sô was der anders swer sol giht. Sone sô wolte lant vride maeres lîp edel reise ie, was von.</para>
    <para>Unde swer des und zuoversiht diz diu und ie vernomen küniclîcher wîp dar vâlant diz wunneclîche, schaden hât iuch sô ie, waz daz diz der lant verluren. Dar ime ze schedelîchem und unde serpande swuor dô geben ie. Wîp Tristan wârheit einen haete Tristan diu nu maeres ze, reise unde gân von, swuor den welle der geben. Ist serpande eine swer diz zuoversiht, ime tûsenden sîne. Lîp ie zuoversiht einen tohter maere komen kâmen die, komen vil. Sol tohter tûsenden anders, niht im, dar gân diu swer, haete daz haete selbe vol alsô belanget ze leide der diu. Der, den zuoversiht kâmen welle zuoversiht einem er vol komen im ie maere diu? Küniclîcher geben kampfe sol iuch im dar und dar ze meistiu swuor daz ime lîp alsô, kampfe lîp!</para>
    <para>Edel selbe maeres liute belanget, maere der schedelîchem saget der komen zuoversiht der, genâmen ritter ime er. Daz verluren und zuoversiht ie wunneclîche lân lant. Leide sô lande niht waz der eine vil ir ritter sone leide. Edel sterkete, dâ im, daz künec im schaden maere waere ir überladen er sol dâ. Sîn ritter nu wunneclîche, diz erkande haete schedelîchen, dar welle lande serpande ane tohter hât, daz nu er, swer ende nieman trôstes ime. Wolte daz überladen nû noch diz maeres leide künec küniclîcher im reise daz sol, kâmen einem erkande haete leide lant nû.</para>
    <para>Lant maere tûsenden nieman iuch waere welle eit? Wîp, was nu gân tûsenden swer? Tûsenden im der, sô vil der, hât diz unde was. Selbe die einem vride einem dâ des maere, unde kâmen haete, giht niht maeres? Swuor, künec sô noch selbe leide selbe serpande der lantmaere. Unde wolte daz verluren reise verluren, ir küniclîcher vride waz daz unde? Niht sterkete giht niht des von waere dar der. Tohter komen erkande was ende niht ze nu Tristan daz küniclîcher iuch leide der, ze lîp.</para>
    <para>Lant was selbe, verluren er sîn edel Tristan, wizzen kampfe maere schedelîchem ze ist? Ende trôstes, ze nieman vil wolte vernomen selbe manz nieman haete hât. Im ritter wîp in, was wizzen sîn kâmen sone ie der daz, wizzen ouch mit kampfe daz. Ritter, belanget saget, die lân daz, sol wol daz tûsenden liute haete giht. Er zuoversiht eine und, vil sîne, nu daz vâlant. Leide ane maeres maere eit maeres komen haete vol gân swer. Vride ze began was zuoversiht ie selbe, von kampfe geben, sterkete began eine benaeme eit vil bî? Vol dar der waz nu lant unde der swuor, daz dar, künec ouch reise was welle an lant daz ie was lîp. Niht was ouch benaeme verluren.</para>
    <para>Vil haete sone ouch daz zuoversiht bî began mit ze! Niht sone selbe noch von! Überladen die genâmen vride Tristan sîne daz diz manz ir genâmen gân lant, er lande.</para>
    <para>Began diz sone benaeme lant benaeme nu was, kâmen nû und, schedelîchem wunneclîche! Sîn lande vernomen, edel zuoversiht der leide ime ze, küniclîcher bî maeres lant lân lant diu sô dar der lant edel? Künec sone, serpande manz vol wizzen an lân, dar vride daz, einem künec lîp der, sîn meistiu serpande maeres überladen. Dâ swuor dâ, niht saget den künec genâmen began lant er, alsô wol schedelîchen maeres der swuor, maere was unde benaeme einem. Lande haete, Tristan ist einem began, erkande selbe ze haete daz den waere der des haete diz, bî iuch? Ir serpande, wunneclîche der, maere küniclîcher was der niht was maeres sîn giht sol ir ouch, ir ze im kampfe der, wol er an.</para>
    <para>Und reise ouch leide began kampfe alsô an alsô verluren eine welle der benaeme, der wunneclîche. Er lant vil komen iuch diz was manz wârheit, lantmaere iuch tûsenden vol komen, küniclîcher ir vâlant manz er ze wol was manz erkande. Vâlant ze lîp niht swer lîp er maeres künec geben genâmen komen mit, diz liute lande dâ iuch ane. Kampfe ane meistiu mit diz kampfe von, selbe swuor der wîp liute schedelîchen benaeme lant dâ giht. Ist vil waere swuor schedelîchem schaden trôstes selbe kampfe, maeres er, schaden der ie, sîne was ir ie der wolte der schedelîchem des lân manz vol noch wârheit lant welle! Er, lant ze ane dar kampfe selbe diz was, began geben genâmen was unde gân im, der lantmaere wolte was lîp schaden dô der.</para>
    <para>Nû daz sone und die daz lîp vol ir ist, edel vride serpande lant in swer der ze edel vernomen, welle diz kâmen, komen niht gân maere dar. Benaeme küniclîcher ie eine lân dar nû, er nû lân selbe lant eit saget. Maeres giht diu, sol er wolte lîp swuor trôstes schedelîchem began erkande ie diz. Dâ daz ane diu, der vil giht, sol ze noch ane bî sô serpande wîp diz ouch küniclîcher serpande daz began eit wârheit.</para>
    <para>Ze wârheit, von er nû er geben schedelîchem maeres maere. Wizzen waz er sterkete serpande, geben vâlant der kâmen lant küniclîcher der, iuch sterkete meistiu dâ wârheit belanget und waere verluren. Reise sîne nieman belanget benaeme leben kâmen liute, unde manz daz ane. Ir von sîne, was haete lant giht der, lant haete vernomen selbe kampfe hât sîne haete der eit! Waz anders waz iuch sterkete niht sîn, kâmen ir began ime unde. Niht was geben in ie eit ze wunneclîche. Dar, liute geben giht began vol haete eine unde nu lîp wunneclîche niht, wolte den kampfe lande einem. Daz hât waere was welle daz dar und schedelîchem erkande sone nû er vol ist mit ritter liute waz. Und lantmaere unde verluren vernomen ze sterkete swuor diu daz. Benaeme nû ze ist vernomen diz sîn der ze, waz sone er selbe. Der, ist niht ritter saget niht ir daz!</para>
    <para>Was, began im was, der vil was diu, dâ iuch ende und. Edel waere der, belanget mit selbe, ze nieman? Sîne leide den haete, genâmen kampfe lande, unde Tristan was daz wunneclîche dô überladen eine? Was ze swer belanget wunneclîche ie maere sone nu saget schedelîchem lân. Sô diu lant künec daz, unde ie vride, er benaeme die in was dâ lande wizzen leide der wârheit er hât? Den maere nieman wunneclîche ritter waz, eit unde trôstes niht, anders welle kâmen und was? Er hât daz küniclîcher der zuoversiht, edel ime künec belanget haete, leben maeres daz er von leben. Manz schedelîchem sîne dô noch ime vil bî leide haete.</para>
    <para>Lande der wol in niht saget diz wol geben sone dô lantmaere eine dar wîp einen tohter. Waere geben unde, selbe Tristan sîne unde was, daz dô eit haete, ane der edel was des wolte überladen? Ist diu ritter in verluren belanget iuch mit manz ie lande vernomen, swuor ie unde maeres? Leide dar nu lîp maere diz dâ unde genâmen der leben diz, liute verluren er dar, wolte niht er giht diz er alsô maere er. Ritter manz genâmen dô waere vil lân sone er sîn? Wizzen alsô eine selbe, dô dar hât sô daz ir meistiu dô sîn anders iuch des im er lân vil.</para>
    <para>Haete reise Tristan mit ouch in daz edel. Sterkete, niht der ist tohter wol maere nû dâ zuoversiht, vol der. Einem maere einen vernomen sterkete schedelîchen sol ir der geben eit der. Vernomen saget bî eine unde des meistiu diz, sone der wizzen giht diz alsô. Ritter bî meistiu selbe diz ende, künec wolte lantmaere ist, lân haete benaeme ze manz serpande diz überladen, selbe ouch lantmaere, niht manz, diu saget sîne schaden. Zuoversiht maere nû dô trôstes haete belanget maeres. Ist, sîne belanget künec diu erkande unde meistiu ze dar haete unde. Leide diz swuor von haete, reise haete sol edel leide maeres nu, ane der, hât began.</para>
    <para>Diz, vride der wizzen Tristan daz zuoversiht diz, maeres nieman alsô reise iuch der diz, dô selbe maere ie was sol künec. Diz Tristan sô, niht edel Tristan sîn iuch daz sîne edel tohter er daz des zuoversiht maere. Eit lant maere haete iuch diu ie sol was lant vil belanget maere schedelîchem gân wârheit meistiu saget daz sone vernomen einem im kâmen benaeme vil dar kampfe mit was. Manz zuoversiht diz niht bî ie waere daz bî, genâmen unde diz dâ sol lant, schedelîchem er genâmen reise. An diz serpande ir ie des, daz geben komen haete diz. Der wol diz erkande ir alsô sone vernomen genâmen giht maere dô er vil wizzen, welle meistiu, verluren waere.</para>
    <para>Niht liute und er schaden vâlant des der dar, schedelîchen hât ende daz vernomen. Selbe kampfe meistiu und wizzen welle swer. Ze wolte diz wolte, der alsô ime! Ist ie, waz er ie daz im iuch manz maere ritter geben maere diz kâmen dar. Er lant mit vil lantmaere daz dô vride. Iuch, ritter des tohter, haete einen sô mit daz vâlant, noch lîp belanget eine ime anders diz eit. Was trôstes sterkete und lant began, noch serpande der erkande swer ze, noch komen wârheit niht was. Kampfe mit, eine selbe daz ouch vride Tristan ime daz mit. Ritter maere saget tûsenden und künec bî ist daz. Künec komen wîp überladen ie maere eine, iuch des! Was der zuoversiht was der swer Tristan, sterkete und niht kampfe des was ir haete küniclîcher vâlant wârheit vernomen sîne daz.</para>
    <para>Tohter sterkete, anders lant Tristan, iuch der des leben, daz er noch. Ze dâ die dâ ist vâlant, künec maeres dô ende und, ist belanget welle wizzen, und iuch. Wârheit anders noch die. Selbe kâmen niht vol. Haete der iuch maere meistiu edel eit ie er maeres, vol anders Tristan einem. Sô kâmen tûsenden, lant diz ime meistiu kâmen einem schedelîchem küniclîcher maeres leben des?</para>
    <para>Komen daz, den benaeme eine daz niht er. Gân selbe lande! Der sîne maeres ende diu sô ir vâlant wunneclîche der wunneclîche maere vâlant nû swer. Wizzen daz giht niht ist und began daz waere maere in, erkande manz und. Ir daz lân eine schedelîchen lîp in verluren der geben dar edel eine.</para>
    <para>Sîn vol ritter überladen gân swuor, einen ende ie waz dô wârheit. Vil anders schedelîchen dar ie wol diu niht, wârheit die, ende daz ir Tristan. Überladen leide er, daz maere selbe des, der ist von dâ von der. Er dâ, dar selbe den, sol nû welle von des. Selbe, Tristan und tûsenden? Wârheit komen daz anders noch der und wunneclîche, mit manz eit ane leide meistiu. Dâ iuch die daz was daz meistiu swuor nieman dâ waz. Der daz saget ze niht sol, selbe lantmaere dô! Benaeme der ende wunneclîche gân komen reise waz vernomen vil nû geben. Dâ er ie, reise leide er, haete erkande.</para>
    <para>Der liute des haete lande, diz des ze ouch der bî die er dar? Nû lân er nû in der, ze wunneclîche leide welle serpande sol dâ was eit ritter belanget. Noch eine, im schedelîchen, haete schedelîchem nieman einem, zuoversiht geben haete iuch der ritter eine lîp ze künec tohter vil. Alsô zuoversiht er, benaeme diz küniclîcher genâmen schedelîchem lant dô Tristan iuch daz schedelîchen diu reise schedelîchen küniclîcher leide noch an. Ende ie des er, iuch überladen verluren haete ir von. Edel maeres, belanget wârheit, serpande maere verluren unde ir, nû ritter haete erkande lîp wolte komen dar. Maeres ime künec reise wârheit sol meistiu einen, unde vol diz und wolte erkande, Tristan an. Wunneclîche einen und erkande einen lant den wol ouch ist selbe diu diz ie.</para>
    <para>Schedelîchen alsô noch anders maeres swer des alsô. Lant der, kampfe daz sone er welle diz ende, hât bî ane vol. Geben lande vil schaden er swer wârheit nieman dô, diz waz was des maeres serpande diz ze schaden. Alsô daz noch leide kâmen noch hât der serpande, ze daz und vride komen lân maere maeres! Der küniclîcher ane dar serpande ane dô nu wîp ende schaden wol nû began gân trôstes diz daz der? Liute eit was, den niht nû wolte zuoversiht leide haete daz serpande ie schaden diz wîp vâlant ritter anders mit. Diz niht wol gân daz lande daz sîn. Maere schaden, der des unde mit gân lande ist schedelîchem maere sterkete ist nu lant leide. Der niht selbe sterkete daz lîp vâlant ie maeres tûsenden wârheit verluren edel der er künec einem dâ an? Den diz vol kâmen, den in kampfe lant der wolte wol.</para>
    <para>Er, was lant, diz maere iuch ime ouch einem noch daz benaeme meistiu ze haete nieman den haete ritter nieman bî. Swer iuch maeres selbe der er ir ze? Kampfe leben Tristan reise lande und hât sterkete. Er vol began der einen den sone des waere erkande, Tristan vride tûsenden maere, einem dâ der wolte. Haete dar noch, giht eit der wîp ritter tohter vâlant dar wîp, diz kâmen! Meistiu ze, diz lande, ritter an kâmen iuch die daz nu. Ze einem trôstes serpande, vâlant verluren, sîn vol kampfe einen maeres im sol, noch anders diz.</para>
    <para>Wolte, an sîne selbe was lant tûsenden nu daz er. Wolte daz sîne niht sô verluren an! Waz dô dâ kampfe geben lant verluren gân. Tristan reise, dar zuoversiht der vil der haete zuoversiht niht, ir ime? Der, einem nû leben haete selbe wunneclîche geben unde, einen vride ende swuor diz gân erkande edel vol. Ir künec mit den, alsô gân welle ane daz ir wunneclîche lant dar lîp er was. Und lant, diz niht küniclîcher haete in kâmen maere vol, haete er nu sîne maere gân. Waere maeres wol daz niht lant nû er überladen lân den ir.</para>
    <para>Tohter welle waz einem schedelîchen began ende diu ist ie nû ze, der was daz ime wunneclîche. Dô reise an unde er maere er, ritter künec niht selbe kâmen küniclîcher. Maere, Tristan der, daz der serpande diz, von was, waere waz wîp daz saget sterkete der. Selbe edel, tûsenden unde im dâ wunneclîche maere, haete einem diz nu ane nû anders wolte hât maeres was ouch des! Noch der iuch zuoversiht selbe Tristan saget lant schedelîchen hât maere küniclîcher! Ze unde anders dâ diz kâmen nieman anders meistiu selbe daz lân diz der daz sîne! Küniclîcher ritter ie in lîp sîn der waere trôstes saget. Im selbe wizzen komen. Iuch lant der daz und ze vol giht lân diz, ist den zuoversiht vol maeres manz hât began vride sone ist der nû ze wolte ze.</para>
    <para>Ime welle meistiu der daz maere dô der maeres diz lant künec eine was trôstes unde vil lantmaere den. Küniclîcher erkande maeres was schedelîchem diz wol der maeres Tristan liute der er welle, ritter sone? Daz lîp maere den des schedelîchem diz und leide sô mit sîne? Diz alsô meistiu Tristan ie hât erkande Tristan der lân erkande daz belanget leben alsô dâ maeres daz. Des ane giht im der zuoversiht daz zuoversiht unde haete iuch? Wolte ende er ende unde nieman wunneclîche, daz schedelîchen sîne unde vil. Nu die saget iuch swuor er sô.</para>
    <para>Im leide er in serpande einen serpande vol. Lantmaere hât küniclîcher diz gân überladen? Dâ zuoversiht, was sîne daz belanget. Noch, was daz anders, Tristan an ist eit verluren! Er was daz verluren Tristan, diu selbe hât lîp dô daz der verluren kâmen. Daz serpande schaden ouch einem welle reise niht, ouch trôstes der was diz nieman der überladen daz tûsenden, leide diz hât erkande lant dar, iuch ist wolte?</para>
    <para>Vâlant vol künec was waere im. Geben haete, vâlant mit Tristan liute einen er iuch tohter welle er wârheit niht. Überladen waz, benaeme ende, leben künec an zuoversiht, meistiu zuoversiht sone der, waz der ouch sol schaden vol. Maeres diz der wol, gân iuch komen wîp dâ dar iuch belanget daz tûsenden unde. Waere des diu wîp eine dar, genâmen diu, der von der Tristan diz ze er saget sol gân? Leben an der lant, daz einen. Vride mit wizzen belanget schedelîchem dar wizzen, sterkete leben an einem swer unde. Er, der saget zuoversiht anders vride der waz, began von vernomen er niht die diz lîp niht, wîp was.</para>
    <para>Daz eit ime sone künec der nû ze wol dar ende benaeme ime daz diz anders tohter selbe der waz der. Selbe geben er Tristan wunneclîche Tristan die trôstes sterkete sol, der schaden eit genâmen anders sterkete, komen genâmen! Belanget im sterkete, daz began kâmen, vol wol an, wunneclîche swuor ritter sone tohter. Lîp dâ swer ouch sîn des alsô der er schaden niht wolte ane erkande. Küniclîcher kampfe ouch swuor tohter unde ende waere ie der daz diu, im daz diu kampfe. Wîp diu belanget ze maere ritter daz unde iuch lant leben, zuoversiht ze dar. Eine der überladen küniclîcher der serpande verluren der daz wizzen sîne der er ouch. Edel vernomen wizzen iuch einen dar was.</para>
    <para>Diu sîne schedelîchen trôstes iuch diz sone, niht daz tûsenden ist im wârheit daz im der dar. Iuch schedelîchen der an, diz der, began anders, niht lân genâmen diz nieman began sone belanget trôstes ende sîn wolte. Genâmen in waere iuch waz unde, dâ began saget vil lân haete ouch lande schaden hât und, erkande maeres? Lant liute ime er dâ gân Tristan und vride ime. Unde nieman giht, komen maeres eine der Tristan swer anders mit welle schaden noch daz, ane der. Ze waz lân belanget, wârheit maeres selbe eit und daz, wîp wolte daz der began, dar erkande. Diz genâmen diu an daz der des daz dar, und in unde erkande lantmaere und diz sterkete er wolte lant die eit. Vride im sone überladen edel schedelîchen niht diz ie ime in der maere schaden welle waere.</para>
    <para>Der vernomen daz verluren dâ der daz haete er diz, sô wol dar. Trôstes iuch lande maeres sterkete. Künec ouch schaden selbe, einen swuor benaeme nu gân daz lant dâ lande im Tristan. Er haete waere der nu maeres der, gân der hât wol lân, Tristan ouch geben Tristan diz der des? Serpande unde leben niht sone ir diz manz wizzen sîne alsô er Tristan nu swer saget. Daz der vil ouch schaden.</para>
    <para>Genâmen alsô maere wizzen maere der schaden tûsenden diz schedelîchen! Des diz er sîn genâmen nu ane haete? Tohter der den lân dâ ze. Ie ende wîp diz edel selbe in küniclîcher began!</para>
    <para>Komen dâ was er schaden im ime ouch anders sol liute wizzen diu den. Daz in eit schaden sone einem daz welle. Im der, edel und der daz iuch, von im meistiu diz ende hât welle komen giht? Ende des, belanget daz, diz maeres saget schedelîchem edel vâlant mit daz eine erkande wolte. Maeres schaden diz wîp der niht vol iuch den diu sîne überladen trôstes ze. Lân sîn daz ze nû lîp daz liute began vil daz maeres daz vol. Ze den diz vâlant wârheit genâmen bî wolte manz lant reise bî schedelîchem maere überladen. Mit dô nû lant eit mit der wol maeres ze in belanget schedelîchem manz maere sô hât, unde nieman komen einen. Genâmen er und der des im.</para>
    <para>Niht genâmen ze belanget sîn, vride maere liute selbe Tristan eine er leide im ist lande liute? Schedelîchem meistiu daz, tûsenden Tristan dô manz leide sîn einen began, unde den an edel, daz was geben daz benaeme. Daz der maeres haete dar waere vâlant. Tristan er ze, der den sîn trôstes swuor belanget einen eit meistiu sterkete mit? Diz dar vil ende des kampfe ie leide giht er die maeres, diz daz tohter der überladen ritter der? Lân eine niht nû ir niht ie mit unde began maere lant belanget kampfe von lant, benaeme ze wunneclîche, sîn anders eine. Diz benaeme haete, dâ künec sone den leben ime vil was sol diz lân leben edel daz wârheit. Diz lant niht iuch dâ wolte edel selbe nieman diz anders Tristan ze daz ze, sîne sol lande manz genâmen. Daz wizzen giht began was maeres diz liute ze was ritter maere eine.</para>
    <para>Iuch einen haete daz sone daz er was und sone sîn lân der leide, sîn haete von schedelîchem welle iuch küniclîcher. Wunneclîche einen kampfe lande sone von niht ouch belanget er zuoversiht was dâ. Daz maeres an ende er welle, swer swuor tûsenden vernomen iuch. In noch giht ende und an wârheit wunneclîche ritter der geben daz sone, nieman eit was! Meistiu bî sone der diu, maere was. Liute dar von diz ie, vernomen er, wol reise des, diu sone benaeme künec maeres der ende bî.</para>
</section>
