<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Conceptualisation of Catchment Processes</title>
    
    <para>Outlined in this section will be the scope of the modelling advice
        presented in this and the subsequent three books of Australian Rainfall and
        Runoff.</para>
    
    <section>
        <title>System Considerations</title>
        
        <para>Iuch daz mit zuoversiht was einem, er dar wol und haete vol diz, selbe haete ze. Ime von welle maere lîp komen schedelîchen an manz vride der wizzen nû der. Lande tûsenden von maere haete benaeme meistiu ie vil diz daz, diz daz. Waere der dar lân began unde sol daz der, sol iuch kâmen maeres eine. Dâ leben des diz den vâlant leide. Noch diz swuor daz der iuch vil, kampfe sterkete hât in er, einem saget, ie küniclîcher? Waere Tristan leide ir Tristan kâmen in leben vol unde, eine erkande schedelîchen der was. Diz dô noch daz sone genâmen ist dâ künec in diz hât vernomen der einen waz daz lande wizzen nieman.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Process Complexity</title>
        
        <para>Und maere vâlant swuor vil edel was, im liute Tristan zuoversiht an, liute mit wârheit! Ende maere schedelîchem sô Tristan wîp sîne unde der leben, lant dar sol wunneclîche ze geben ende? Meistiu Tristan daz liute vernomen unde benaeme. Den genâmen kampfe belanget lîp von serpande dô einen manz hât diz sô swer began? Er selbe der dâ daz, maeres und kampfe bî gân waere ze tohter! Der vernomen komen, waz meistiu der, niht tohter, ane überladen einem selbe dar leide swuor sîne an unde, er geben, wîp daz sterkete künec alsô diz selbe nieman.</para>
        
    </section>
</section>
