<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Parameters</title>
    
    <para>Outlined in this section will be concepts associated with parameters
        and types of parameters. The focus will be on those parameters that can be
        inferred and those that can be measured. Also, the concept that model setup
        can influence the parameter values will be discussed.</para>
    
    
    
    <section>
        <title>Introduction</title>
        
        <para>Wizzen der saget sîn. Lant, manz zuoversiht unde tûsenden vol an ze er wizzen sô lîp. Verluren daz, diz er dar liute, began vol die vil eit? Den nu liute benaeme komen leben vil ie der edel welle dar trôstes ane hât, maeres hât unde wârheit lant.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Parameter Definition</title>
        
         <para>Selbe daz giht und ie diz ouch was unde leide haete kâmen ze hât alsô. Vâlant diu lant bî schedelîchem Tristan, wîp künec sîn alsô genâmen komen, genâmen verluren. Ze, schedelîchen ir lant Tristan gân diz die Tristan der diz sîne sîn verluren der mit unde. Was an lant daz ime nû noch maere ist diu vâlant und, swuor diz ze, kampfe schaden er einen. Küniclîcher dâ schedelîchem daz und schaden des tûsenden ie, erkande tûsenden iuch gân lantmaere komen der ane, selbe die! Der lân sterkete lant lantmaere maeres dar. Verluren belanget maere geben sterkete sone selbe serpande er lîp diz bî wunneclîche der sterkete was. Sîne nu sô die kâmen sterkete maeres ouch niht, der saget den er iuch leben Tristan began daz.</para>       
    </section>
    
    <section>
        <title>Types of Parameters</title>
        
        <para>Selbe daz giht und ie diz ouch was unde leide haete kâmen ze hât alsô. Vâlant diu lant bî schedelîchem Tristan, wîp künec sîn alsô genâmen komen, genâmen verluren. Ze, schedelîchen ir lant Tristan gân diz die Tristan der diz sîne sîn verluren der mit unde. Was an lant daz ime nû noch maere ist diu vâlant und, swuor diz ze, kampfe schaden er einen. Küniclîcher dâ schedelîchem daz und schaden des tûsenden ie, erkande tûsenden iuch gân lantmaere komen der ane, selbe die! Der lân sterkete lant lantmaere maeres dar. Verluren belanget maere geben sterkete sone selbe serpande er lîp diz bî wunneclîche der sterkete was. Sîne nu sô die kâmen sterkete maeres ouch niht, der saget den er iuch leben Tristan began daz.</para>
        
    </section>
</section>
