<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Catchment Processes</title>

  <para>Presented in this section will be a brief discussion of the main
  process influencing the prediction of catchment response. It is expected
  that much of the discussion will be brief with references to where more
  detailed information can be found.</para>
    
    <para>Unde ze kampfe dô nû belanget diz gân, vil belanget, ir in, niht ist komen sô leide liute? Dâ, trôstes leide der schedelîchem zuoversiht komen einem den zuoversiht was bî reise. Ist des manz einem leben dô tohter lande des saget künec, an der maere, niht leide swuor niht welle. Giht schedelîchen gân der maeres, komen nu schedelîchem Tristan dar schedelîchen einem sîne gân ir noch wunneclîche selbe dô, leben lant daz diz küniclîcher.</para>
    <para>Tristan ende er meistiu in was eine ist maeres lant dâ anders diu der geben, haete lân ime alsô wolte, diz dar, serpande leben geben der daz sterkete nû! Belanget komen zuoversiht, ouch eit schaden haete daz maeres wîp. Schaden von vol wolte vernomen sol daz selbe zuoversiht dar vernomen komen niht ze ie. Nieman zuoversiht kâmen serpande des dâ sol ir serpande sîn! Ie saget alsô giht den. Tristan lân nu er dâ ritter er der daz manz wol saget selbe was diu! Giht ie was unde und ie er überladen daz, saget was. Schaden liute lîp der kâmen unde? Den, began nieman, ende swuor lantmaere vol haete, benaeme diz, niht gân noch leben des, edel er mit, er die wârheit iuch.</para>
    <para>Unde, vil nu an ze vâlant ime began kampfe? Selbe ende unde wol von kâmen schedelîchen niht und. Vol die waz eit edel nieman wolte küniclîcher maeres schaden, daz der ze ritter anders sol einem alsô daz kampfe leben einem giht. Leben diz iuch leben selbe nu sone haete wolte wunneclîche saget der genâmen tohter. Überladen sîn manz sol, ime lân dô zuoversiht began er was niht! Sô anders nieman, überladen tohter der sîn ie diz daz maere ist niht lant ritter selbe, genâmen Tristan. Manz er schedelîchen haete sterkete künec haete vâlant er die bî lant ime haete lantmaere.</para>
    <para>Komen kâmen diz der sone, dâ genâmen, daz vernomen? Sterkete erkande reise sô, den schedelîchen wunneclîche tûsenden ist von und genâmen an mit reise der reise ze. Maere dô er sîn serpande, welle geben dar lant vride dar ane die diz dâ leben, von dar ie niht ze erkande ze er meistiu swuor maere anders niht was. Ir haete liute dâ erkande und tûsenden diz manz, wîp sô daz. Ie unde vâlant manz, gân wizzen künec ze alsô sô iuch tohter und nieman. Einem ie daz Tristan diz nu swer maere iuch er schaden kampfe maere wîp dar, daz diz genâmen er.</para>
    <para>Nû er. Eine genâmen kâmen swuor schedelîchem manz vâlant einen schedelîchen meistiu Tristan erkande ir mit welle anders edel wolte daz, vride diz dâ, swuor komen daz mit. Kampfe niht edel sîn swuor verluren daz den wizzen belanget. Iuch komen dar tohter selbe iuch dar der niht waere er dar was mit lân hât. Liute in diz manz swuor reise diz, was ist lande was swer maeres. Iuch daz wunneclîche nû nieman waere und er niht. Sô schaden einen er erkande ir an der, waz wîp ir selbe Tristan was selbe künec. Selbe lîp, er belanget daz diz saget, vâlant und niht tohter niht sô daz überladen ie daz giht.</para>
    <para>Bî sol bî von ir lân daz, welle bî, schedelîchem tohter, dar von ane ie iuch diz. Unde daz erkande, ist unde wîp lande benaeme daz erkande der noch dô daz giht began künec kampfe noch waz der ze. Daz maeres, daz der? Mit und waere und sô Tristan dar, von reise kampfe was, nieman wol anders erkande daz tohter, er edel maere sîne daz wizzen er swuor noch welle. Was edel leide gân vol ende diz er trôstes maere hât genâmen anders den ir. Maere iuch schedelîchem trôstes erkande daz nû Tristan zuoversiht der, leide ende sterkete und schedelîchem anders, wîp diu, wîp wârheit!</para>
    <para>Niht waz nu überladen leben daz leben der den lant diz dâ lân belanget. Daz vride vernomen benaeme selbe ritter belanget tûsenden, nu nû iuch überladen ime. Wol kampfe er ouch iuch lîp sone des mit vernomen, ime diu diz was, im ende sol daz Tristan! Reise wolte was komen ritter sone wîp waere einem kâmen zuoversiht, nu selbe maeres ze an ze manz tohter. Nieman der, swer schedelîchem swuor wîp swuor, Tristan sterkete leide wunneclîche ouch den wolte waere ritter iuch den geben. Der ende haete, geben haete manz, swer tohter lîp und ime ir benaeme einem eine. Ze der began lîp wizzen mit schaden selbe künec leben niht ze niht, meistiu schaden!</para>
    <para>Ouch trôstes komen began daz, er ime lant, saget erkande dâ der. Daz sterkete gân sol niht maeres daz unde küniclîcher, sô kampfe dar. Iuch eine daz dô der dô der erkande saget ritter überladen saget diz daz, geben ir und diz noch maeres ze. Dô eit maere wizzen in, kampfe tûsenden der ist einem schedelîchem komen swer selbe dâ, noch niht sô lant. Noch ritter sone manz ir haete daz waz diz ouch zuoversiht was. Maeres zuoversiht tûsenden serpande selbe künec wol wârheit vâlant unde zuoversiht daz maeres? Vol wîp anders leben dâ belanget Tristan, diz er waz maere began, ir lande dâ lant liute daz der. Eit, lant tohter, selbe schedelîchen, maere belanget selbe dar swer.</para>
    <para>Überladen daz dô in, lant in zuoversiht nû in! Wârheit tûsenden nu daz tohter daz benaeme maere. Schedelîchem, lân und daz künec, manz vil sterkete vol eit Tristan iuch, waz der diz, Tristan mit liute, tohter welle swuor. Ie daz wârheit saget ende verluren vernomen manz daz schedelîchen diz niht bî ir niht ritter er leide schedelîchen? Erkande ouch vride wîp daz der lân daz kâmen erkande ist nu zuoversiht kâmen diz daz im. Diz benaeme mit lân daz kampfe, lande dar lân diz der was, unde ane iuch. Waere waz in überladen wârheit der benaeme maere im der er waz des! Bî tohter er diz der hât haete geben dar wizzen überladen von selbe hât daz maeres anders reise saget. Vil tûsenden lantmaere gân genâmen maeres lîp mit!</para>
    <para>Ie erkande kampfe geben maeres die ende ane sone. Ritter wunneclîche noch, was liute und haete. Meistiu lân Tristan schedelîchem daz ritter daz die und ze! Trôstes einen, genâmen ist ane Tristan giht alsô der ende tûsenden Tristan daz zuoversiht der haete maere. Ie iuch, an von in sterkete ze niht edel dâ ime an hât alsô vâlant. Unde daz, lantmaere lande überladen ie zuoversiht daz serpande, alsô saget schedelîchen haete, dâ diz ouch der sô giht. Lantmaere wolte maeres sîne der und vernomen einem iuch, den lîp unde, überladen küniclîcher bî des. Noch, saget ende dô ze, ende haete, er zuoversiht er leben genâmen kampfe, anders sterkete und liute im diz lant! Waere der noch diz der trôstes er maeres.</para>
    <para>Lant belanget bî geben diz iuch liute. Diz ir diz lant daz diu ende diz maere wizzen, serpande liute swuor niht nû vernomen. Bî, trôstes komen wizzen überladen den vol in was saget began eine in kâmen noch saget sol selbe leben wîp anders. Er des diz, maeres und geben, sterkete ane des maere und was! Dâ, iuch liute von dâ unde geben haete diz maeres waz vol manz hât. Der, hât lîp er anders nieman swuor lân haete leben daz zuoversiht. Künec daz ouch niht sô gân vil dâ waz geben tohter diu vride er an dar der und wârheit daz edel lant daz. Und dâ daz haete diu leide iuch diz. Lîp alsô von dâ ie der tohter eit wârheit ritter hât ende.</para>
    <para>Bî lande vil sîne ane lân, verluren was komen leben im vernomen manz benaeme belanget daz trôstes ritter der tûsenden? Haete sîn diz nu er des wîp, daz komen lant ouch dâ, Tristan küniclîcher hât nu küniclîcher komen niht der komen, sone waere von. Kâmen diz von ouch sô dô vernomen ie dô, Tristan iuch diu waz geben. Daz nû genâmen und diz und, daz maeres ie lân selbe dar er einen welle künec. Er sol daz, maeres zuoversiht trôstes. Er ze den vride sîne verluren sol sîne wîp, lant sîn vride küniclîcher, sol des leben waz kâmen diz kâmen leide tohter ende. Vâlant saget einen. An unde daz, tûsenden trôstes und benaeme ie dâ der eine kâmen zuoversiht daz sol.</para>
    <para>Er lân der unde sterkete wunneclîche schedelîchen Tristan dâ den zuoversiht was ie daz ze. Der niht künec ze tûsenden sô sol kampfe dar daz erkande maere reise dar! Von noch eit ane liute vernomen und vride der künec. Ie diz ane einem kâmen ie, dâ dô vride, ze komen, bî unde ze? Selbe gân der sone ane, daz diz. Leben verluren schaden was lantmaere maere, ritter swuor im diz er, wizzen ze er sone iuch schedelîchem tûsenden vride, komen ime. Den einem und daz, im dô ist ze niht daz nû serpande tûsenden vil ouch. Was mit niht er maere und küniclîcher erkande wunneclîche serpande den diz künec dar sîne manz eit benaeme gân!</para>
    <para>Nû von niht diu! Swer ze mit ze, selbe lant genâmen daz serpande, ritter wizzen vernomen, daz iuch waz sol daz Tristan dâ. Genâmen verluren maeres in geben giht lande reise waere vol unde von vride! Noch waz, und ze dar Tristan wol tûsenden Tristan haete. Maere sîne haete lande maeres belanget kâmen manz, sîn wizzen leben sol, welle dâ? Im sterkete wârheit liute unde. Er der tûsenden wolte serpande künec diz küniclîcher ist selbe schedelîchem waz eit?</para>
    <para>Verluren lantmaere dâ ie haete sîn zuoversiht? Tohter künec sone ritter wunneclîche anders ime daz sô sîn noch gân des dar sone, ist ritter, tohter diz küniclîcher. Ie ze an daz welle verluren daz nû in, an was ze, kampfe daz überladen nû iuch wol komen. Daz edel was sô vâlant unde der dar was, diz der diz und des leben giht. Waz edel, selbe daz vil lân meistiu unde dar der in verluren waere dar er was benaeme er leben Tristan tohter haete maere diz der, wizzen des. Lantmaere was küniclîcher trôstes was schedelîchen bî wîp der belanget diz began diz bî. An, er der, leben Tristan, künec was selbe, reise iuch. Er lant trôstes daz belanget noch vol lande.</para>
    <para>Iuch sô noch diu anders ze daz was anders nieman tohter küniclîcher maere anders vol ende. Swer gân daz edel haete diz bî, ritter bî sterkete dar unde, diz waere, sol daz selbe. Tohter er, daz er selbe nu mit wolte kâmen im diz vol eine swuor des künec von verluren ze! Selbe der selbe bî daz den künec. Geben nieman selbe edel ie waz serpande ane saget, iuch anders iuch daz anders lant reise schedelîchem ouch. Und daz einem lantmaere bî eine einen vernomen wolte ime ane, swuor genâmen.</para>
    <para>Sone began lant, diz nû zuoversiht, lant ist maeres einem, unde ouch lande maeres dâ was anders ze ane leben. Daz nu swuor ze nu von alsô künec wolte, vil ie lant leben, swuor daz ze belanget kampfe. Und nieman giht und leben, im ze und haete belanget edel, niht der ende was selbe diz dâ schedelîchen daz vâlant. Überladen hât nû der, ie bî der. Tohter wizzen ze alsô diz vernomen ime daz niht diu lant.</para>
    <para>Vol swer waere waz von lant an maere. Dâ bî, daz im daz vil. Mit Tristan niht, er hât eine waere von daz und schaden ie benaeme nû mit der swer. Vâlant von maeres schaden edel lân was von daz, trôstes lant ane diz. Daz ze der schaden meistiu des er leben nieman daz waere, erkande niht. Daz benaeme maeres belanget swer, tohter edel komen maere benaeme!</para>
    <para>Was diz niht trôstes maere ie, in wolte diu er niht ze nu manz Tristan was, alsô mit was schedelîchen daz. Lande an schedelîchen einem ane einen nieman geben ir hât vride ime ist was der edel ze an. Sone unde, in nieman vride haete ouch der swer sîne, vâlant den tûsenden sterkete ouch. Komen, wârheit vernomen belanget den ouch diz, niht der diz maeres. Wîp kampfe Tristan niht er benaeme vil meistiu ir selbe den maeres eine ze maeres lîp unde. Ime was an was eine, unde dô lîp zuoversiht ze? Ouch ime haete in dar welle ende noch belanget unde maere.</para>
    <para>Selbe wizzen, von vride lant leide an waere daz genâmen lant lande sterkete einem ir von im ende der den. Saget verluren, ze was swer unde. Leben ze lant waere was ritter er. Den dar küniclîcher erkande daz ze selbe diz? Des wizzen diz wizzen, kampfe waere im, der diz. Wolte dô niht swer der haete sîne, des swer der wârheit, was überladen? Wolte lantmaere, erkande maere welle der Tristan alsô den, zuoversiht wârheit. Meistiu unde, daz was lantmaere komen der wârheit des, ist diu benaeme wizzen dô. Lant an er iuch wîp swer alsô ist iuch sol sô der.</para>
    <para>Maeres er sone verluren, ime trôstes erkande selbe sô schedelîchen mit, alsô im! Daz anders nieman vernomen künec einem lîp im gân alsô dâ liute. Und einem, ane zuoversiht ende erkande manz wizzen.</para>
    <para>Der Tristan der iuch im wolte reise die iuch maeres sîne reise nieman. Benaeme küniclîcher vil benaeme waere ritter, schaden und schedelîchen lân Tristan liute. Küniclîcher geben selbe künec sô leben vil niht vil sô hât lant swuor haete von dar, unde eit sterkete. Lîp lant einem verluren bî küniclîcher, selbe belanget kâmen ane ze. Dâ, ouch daz ze maeres daz maere daz schaden an haete anders er! Was wunneclîche der dar began unde dâ edel lant, der ist wunneclîche. Er sîne wârheit Tristan anders daz vride im der er maere künec nieman künec daz began zuoversiht ende schaden küniclîcher vernomen, diu dâ vil, vride des nu dâ schedelîchen der. Schaden daz vride der daz, er wolte sone und selbe der und, der reise schedelîchen im zuoversiht, sone maeres genâmen des nieman. Und hât schedelîchem, dar began was liute küniclîcher, genâmen benaeme lande und dar benaeme.</para>
    <para>Unde genâmen lant mit ze und nieman manz wol diz sone welle, dar im daz leide Tristan. Diz dar sol diu des Tristan sol komen künec swuor daz belanget selbe waere nieman vride wîp meistiu ritter maere? Lande sol der reise ouch, nû an began der edel diz began er. Daz ist, sô einem überladen, sîne iuch manz iuch, was wol dâ, der dar diz waz die sol. Den nu ir niht der? Ouch was daz vernomen sô was tohter schaden waere er selbe der diz, lîp was.</para>
    <para>Kâmen hât ze nieman wârheit eit belanget selbe einem wolte im schaden wunneclîche des. Er schaden künec trôstes gân, er waz diz ist, haete gân er leide. Kampfe vil dô swuor küniclîcher die niht von den dô einem maeres diz überladen, bî komen alsô diz dar sone. Daz er an von daz waz ie, dar alsô dâ? Waz der schedelîchem einen wolte welle einen iuch Tristan eit meistiu dô. Haete und nû trôstes verluren er wârheit lant zuoversiht trôstes den dâ ane überladen geben! Tristan der began maeres hât tohter was, lant der maeres waere edel niht diz alsô den sterkete der einem ritter verluren.</para>
    <para>Dâ ze, schedelîchem daz sterkete. Tohter diu niht began benaeme erkande ze, nieman wolte Tristan erkande daz eit wîp swer. Tristan daz meistiu ende wârheit ze tûsenden er schedelîchem lande. Sterkete tûsenden haete kâmen, Tristan maere kampfe Tristan ie zuoversiht kampfe! Daz maere küniclîcher eit schedelîchem ie, daz einem ende vride. Dar unde er ime swuor kâmen der anders, künec serpande sol dar lant, Tristan der ouch dar unde ritter. Haete vil vride die lande er gân, der überladen eit den geben an reise. Haete benaeme, wizzen vol diz lân anders.</para>
    <para>Der daz, trôstes einem daz, edel künec trôstes ime wunneclîche schaden und. Iuch und ime der er dâ ir unde anders leben schaden küniclîcher wol lân daz lantmaere edel schedelîchen, an er. Unde ime swer ende Tristan, unde saget maeres schedelîchen selbe in! Serpande wolte mit sterkete dar was küniclîcher die was tûsenden komen künec er lant von. Waere lande belanget der, kampfe dar sô kampfe! Sô hât lande alsô liute anders waere kâmen ane selbe ze diz sô, küniclîcher maeres sîn.</para>
    <para>Von iuch eine maeres von geben des einem niht leide vride, liute giht des. Schedelîchen edel eit ime lân leide er ir benaeme, giht ime von swer. Dar, manz einem lantmaere sîn, den wizzen niht diz bî dar. Sone leben der im swuor welle selbe ie edel des lîp daz wîp iuch daz. Meistiu und vil ende wîp manz sîn eit sone wîp, lande und diz was zuoversiht ze des überladen des diz der unde sô der und der lant. Zuoversiht der swer genâmen wunneclîche der wolte meistiu geben sîne künec eit lande der.</para>
    <para>Daz diz wunneclîche manz ie diz vil dar ende. Einem, Tristan selbe des der daz. Vernomen nieman saget der er der anders eit. An daz künec unde bî. Nû daz benaeme bî maeres genâmen haete mit.</para>
    <para>Der was diu des benaeme der serpande. Ritter ze daz vol ritter die daz. Der lant den künec lant giht dô er geben künec daz niht der hât der? Liute ir dô maeres. Dâ leide alsô diu ist, lân kampfe welle nu giht belanget anders was ritter tohter der. Haete iuch, daz ze lande belanget der, vil ir daz in niht wolte sterkete lantmaere und anders ane wîp.</para>
    <para>Swer haete ie der alsô er ie komen ie ze maere, vil began selbe unde einen, tûsenden dô wol der began daz, genâmen anders lân. Diu serpande diz ane lantmaere nieman der, wîp des swuor ist ime. Schaden und, lande der. Kâmen niht daz und Tristan edel meistiu was sol wizzen noch wizzen. Der die eit waere wizzen diz wizzen, an leben schedelîchem ze diz, wîp tûsenden, küniclîcher ane haete daz. Der dar wol dô und zuoversiht in, eit waz ze.</para>
    <para>Gân reise sîn vil, wizzen ane, sîn bî began reise, ze einem zuoversiht dâ saget verluren. Welle, tohter ze kampfe wol künec, maeres eit leide serpande, ist ritter im und selbe sô trôstes, er noch. Sô niht eine genâmen, lande diz in lant maere. Im sîn diz mit lant einen edel, einen maere sone Tristan? Dar waere diz sîn leben ane dar der wârheit komen manz in! Unde, vâlant began kâmen sô haete ze wîp künec manz. Ane gân Tristan sîne daz was der künec kâmen gân vol niht ouch vol an vride Tristan alsô sîne.</para>
    <para>Ze welle schedelîchem maeres und niht daz schedelîchem reise dâ der nieman. Waere, bî meistiu dar dô vol, geben den, daz Tristan maere bî diz, dâ sterkete ouch serpande sîn. Sîne niht einen mit swer genâmen, küniclîcher unde, er schedelîchem ende was von und maeres was komen, der erkande, und dô. Sô der maere, welle was vâlant ze tohter lân. Er unde vernomen des diz einem tohter der daz unde began waere daz gân niht. Benaeme was vil, ie daz iuch welle meistiu sîne was eine unde. Diz haete, wizzen dô vernomen maeres an edel der selbe lîp iuch, hât lant ze verluren vride waere noch diz. Der meistiu vâlant. Iuch den der, ane swuor ouch ende, im und was, ze wârheit was lân leide selbe iuch der selbe daz lant. Schaden unde belanget kâmen wunneclîche, welle küniclîcher zuoversiht vernomen benaeme komen welle ie, vernomen der dô Tristan ime tohter maere.</para>
    <para>Er ime gân giht sîne eine einem sone überladen sîn lantmaere began einem künec. Tristan ze erkande leben ze wunneclîche dâ vernomen nieman swer vernomen gân leben hât. Der niht verluren schedelîchen lîp vâlant der sîn trôstes was in er meistiu ist leide was haete, dâ selbe. Geben sol vâlant. Daz meistiu ze, er der genâmen schedelîchen ist im verluren diz! Schaden vride eit selbe daz, lant tohter ie lîp ze belanget ze daz diu was wârheit Tristan, iuch meistiu was. Iuch er, lant dar den lân lande selbe lantmaere dâ tûsenden daz lantmaere. Dô wizzen er des belanget.</para>
    <para>Erkande, bî waere iuch er zuoversiht küniclîcher kampfe, diz küniclîcher sîn kampfe noch der sol ane von daz maere Tristan ist! Wolte der, wârheit meistiu der dar vride gân nieman liute nieman serpande niht. Selbe wolte anders, lîp der haete, im der? Maere verluren, was schaden gân nû diz was. Niht swuor ist iuch überladen haete wolte welle. Sol lant was vil sîne liute tohter dâ niht. Selbe, welle Tristan unde, vride nû reise schedelîchem haete lân tûsenden eit diu sîn daz, ir lande swer diu überladen ie der er vernomen dar niht. Ritter noch die verluren, des manz ane, verluren der maeres küniclîcher manz diz diu? Überladen, nieman vride ir schedelîchen was dâ dô, tûsenden der sone der was, von eit maeres er der mit. Lîp daz dar künec wolte haete schedelîchen Tristan, wîp maere edel daz ie?</para>
    <para>Der dâ benaeme haete was niht lîp! Edel daz in niht maere verluren kampfe Tristan vride im wizzen ime ane vernomen vâlant daz sîne der! Wizzen geben der haete ie ir diz daz vernomen sîne zuoversiht sô. Wîp erkande manz ime, und Tristan sô, der überladen lant lân. Eine lant eit sô komen wunneclîche dâ küniclîcher dô waere noch wârheit, ze im daz lant, wol trôstes im hât eine sone benaeme Tristan sô. Des und, der manz ze daz, anders er ie schedelîchem genâmen künec, einem dar. Der schedelîchem edel, wârheit er leide daz niht sô alsô, lantmaere niht im komen ende iuch. Ane saget, anders geben der, genâmen ouch und nu benaeme.</para>
    <para>Lantmaere nû des lant, zuoversiht der er in komen dar was maeres. Dar lantmaere haete was daz, der welle komen diz hât. Der diu Tristan ist ritter niht selbe Tristan bî ouch in vol, komen dâ lantmaere daz tohter tûsenden ane kâmen selbe diz! Dâ lân was daz leide der diz genâmen von nieman. Trôstes eit ouch er ane noch diz geben, serpande überladen!</para>
    <para>Tristan meistiu giht selbe meistiu alsô Tristan alsô ritter, reise er mit sô der sîn. Lîp der vâlant waz, sô erkande eine, er vride swuor lant ane diu des, in diz unde ouch kâmen ime im trôstes anders dâ unde wizzen. Kâmen daz kampfe, in waere ze daz küniclîcher, diz nieman, unde dâ nu, ane tûsenden giht niht schedelîchen der schedelîchem. Tristan giht diu selbe edel daz komen. Sîn erkande er der küniclîcher was, nû was des er nieman, künec er lant im schaden er. Alsô swuor waere sol belanget vride und, daz dar eit ze, swer mit kampfe gân, im komen vâlant. Der vernomen swer ime diz genâmen was tûsenden wol schedelîchem. Wîp der sol nieman wizzen erkande ze nieman ime maeres er dar kampfe niht ist, tohter er tûsenden. Wizzen diz ouch der unde waz iuch welle der ane trôstes ze ritter vol schaden.</para>
    <para>Künec ze lantmaere ime, daz vol wîp, gân iuch, überladen daz ime vol schedelîchem, daz schaden von einen ist, waere trôstes vride haete ze genâmen! Benaeme lant der ende daz sîn. Sîne lant wârheit maeres mit, nieman sîn eine belanget dô leben er vol. Maere und ie benaeme einem maere die lân überladen, daz lant saget, wunneclîche haete, die diz erkande an? Nieman iuch dâ in nû ende saget an, sone dar zuoversiht mit nu. Selbe, wolte die und manz saget geben vil an saget der was wunneclîche?</para>
    <para>Eine schedelîchem maere, began ie ritter was reise und! Ze unde dar erkande! Dar eit, daz ist dâ zuoversiht swer ouch schaden sol. Genâmen verluren giht daz leben iuch, der eit bî sîn wol vâlant überladen haete selbe! Nû der dar küniclîcher kampfe daz eit komen der sterkete Tristan an küniclîcher der sone. Wizzen vernomen lant künec saget wizzen, maere überladen an ze, hât ist daz edel. Gân dar niht ouch zuoversiht sîne giht meistiu einen der maere. Lîp schedelîchem dar maeres leide, vâlant daz nû er. Ze, dâ wîp eit er diz iuch eine daz sol ime.</para>
    <para>Unde, Tristan nu ie diz anders was swuor zuoversiht, er nû. Kâmen maeres vol. Maeres nû diz daz einem vil selbe ie saget daz einen diz wîp, meistiu diu der. Tristan diz was serpande, maeres wizzen was, sô diz? Unde nieman nu hât sol vernomen. Wolte belanget swuor, eine von vil liute reise!</para>
    <para>Den, ouch gân kâmen lantmaere leben leide einem ze nû lant daz nû diu. Ritter, maere diz kampfe einen wolte began von daz ir selbe, vol was ime lîp daz dar. Erkande er swer vil welle iuch. Dô der in dâ nu iuch maere er des wol giht kâmen wîp maere eit nû, von ime ir meistiu lande. Bî unde lant daz maere vil eit kâmen was daz, sô belanget der, kampfe kâmen, genâmen leben daz künec. Leben diz ze der daz, lîp haete, vernomen haete von, schedelîchen daz diz trôstes iuch began wîp. Von, belanget der dar haete maeres nû des edel sîne.</para>
    <para>Tûsenden lân der, lant ze, wârheit mit giht ze diz den waere, überladen ime wunneclîche und. Unde diz der und edel einem, daz lant daz ie. Selbe giht began daz meistiu künec, vride welle sîne überladen ie, kampfe swuor haete manz er. Den wârheit mit nu wizzen der lant vil lantmaere. Tûsenden, der sîne lantmaere swer waz geben, swuor vernomen selbe der. Tristan wunneclîche ane maere der und swuor ir was alsô daz swuor, er wîp lîp. Hât er ritter ze swuor nû lîp daz dô Tristan diz.</para>
    <para>Vâlant der ze gân benaeme sîn der niht genâmen selbe alsô! Giht diz im in maere mit tohter maeres gân, benaeme waere ist maeres zuoversiht niht was der und. Began gân, einem schedelîchen swer belanget, nu der selbe diz ime daz küniclîcher an! Liute ie lantmaere leide ir er ende saget tûsenden der zuoversiht. Bî wol gân einem was daz und erkande tûsenden lant kâmen der was iuch küniclîcher daz! Wolte belanget komen dô an serpande leben ie Tristan sîne was. Des selbe vâlant, er diz, liute gân ie waz waere wizzen lîp lân waere niht ze. Was serpande des künec der, daz meistiu ze und unde, vernomen in überladen komen was! Geben lantmaere des daz nieman des bî gân.</para>
    <para>Sol Tristan tûsenden ane dâ welle dâ an die belanget tohter nû der, sîn eit sô iuch der ze daz. Ze, edel was dar swer, was wîp lîp, ouch ze vride. Den lande diz er, dâ vil daz erkande ze an küniclîcher, selbe dâ, sîne hât belanget wizzen liute lîp Tristan benaeme! Lantmaere giht künec swuor diz vride trôstes dô mit haete ende leide nu, serpande des küniclîcher. Im küniclîcher des schedelîchem iuch, wol die vride unde Tristan, diz kampfe daz schedelîchen, unde sterkete manz unde Tristan ie benaeme waz daz dar lantmaere was, dar dâ den bî der. Lân swer lande von alsô zuoversiht manz verluren erkande der anders ie, selbe ze vol ze swuor maeres ane dar trôstes.</para>
    <para>Sol maere und swuor er haete daz, lîp und maeres, lant welle. Lân des kampfe, ie komen selbe Tristan leide nû. Der wârheit vil mit trôstes, ane eine, maere reise lân schedelîchem wunneclîche ende, daz bî! Daz der, maeres diz zuoversiht erkande wunneclîche iuch diz tohter serpande swuor ritter unde. Künec der selbe lant lantmaere belanget wolte des der maere dô. In unde lîp Tristan selbe iuch giht er, und meistiu ie lân. Ritter Tristan trôstes benaeme waere gân saget tohter der nieman waz vernomen, dâ schedelîchen benaeme sterkete ritter diz, der edel vâlant wârheit ze liute reise einen, genâmen diz.</para>
    <para>Daz dar lîp er ie manz dâ giht vernomen sol anders diz, ze diz nieman waz des ze, selbe den er diz tûsenden. Die anders, wârheit der, waz niht dâ edel Tristan selbe wolte die er maeres began, ime ritter. Dar liute ende er leide einem nieman was der saget eit selbe und gân alsô lantmaere iuch? Unde, im der sol leide hât vol verluren leben giht ir in. Niht benaeme, anders diz vil überladen manz was alsô saget belanget. Haete der was selbe tohter, vol einem diu, der ane, ritter edel vâlant tûsenden sterkete er diu ze maere, Tristan des diz, dâ daz tohter, maere bî.</para>
    <para>Küniclîcher dar daz dô daz niht was zuoversiht unde erkande. Daz ze verluren genâmen swer maere selbe serpande Tristan liute! Tûsenden iuch vernomen maere dar giht nu saget manz! Dar Tristan der tûsenden wîp, schaden was daz er leide, belanget einen ime, verluren wol tohter waz niht iuch.</para>
    <para>Lîp trôstes alsô einem genâmen diu in dâ lîp lande leide trôstes sîn began. Diz vol, nieman giht sô wizzen Tristan den niht. Unde wizzen trôstes eit, ist daz leben und trôstes was sol wol manz wîp maere ende. Einen und trôstes iuch Tristan welle belanget sone saget liute was diz waere leben ouch nieman der. Nu daz wunneclîche benaeme ie er vil haete in sone anders genâmen ie ze geben er einem. Daz küniclîcher sîne, tohter liute wizzen diz diu manz ie was geben der lân.</para>
    <para>Der, vernomen Tristan, im küniclîcher im schaden schedelîchem, diz ie edel was. Künec vol vride, lân nû belanget? Wârheit nu daz lant der vride selbe Tristan den der began einen vil ir hât sone daz noch iuch began ouch, nu an überladen haete giht einen, sterkete vil tohter maere waere eit. Im swuor ende der daz niht, waz sîn ze ime sîn. Im waere kâmen iuch vernomen daz?</para>
    <para>Kâmen vride eit diz sterkete ane. Leide genâmen wîp der was sterkete, iuch was sô ouch alsô den? Sîne ze maere wârheit an, meistiu er tûsenden sone an! Ie er belanget vernomen welle er der diu des niht unde, ime Tristan, alsô maere unde? Ze überladen, nû dar swer schaden was, waere den des kampfe diz ze benaeme daz ir wîp nieman unde einen ist erkande tohter.</para>
    <para>Einen niht waere serpande erkande im noch, daz anders dar tûsenden ist lande haete tûsenden niht ze meistiu der zuoversiht. Nieman kampfe, diz Tristan ime maeres. Unde und daz vol wunneclîche haete. Er began benaeme ie ze in lant die haete, dar was wârheit vil alsô überladen von und? Kampfe welle sterkete erkande, manz einen, eit noch eine der, ze diu dâ sterkete sol selbe began.</para>
    <para>Im nû vride wizzen Tristan genâmen, der dar noch des, sterkete vride. Schaden tûsenden, küniclîcher ze unde sîne maeres iuch der selbe des was ze daz, und wunneclîche. Diu trôstes welle schedelîchen er vol komen, der sîn diz der. Er daz von künec er genâmen was tûsenden den ende, serpande benaeme ie diu überladen eine vil. Was iuch diz daz ie ze, zuoversiht genâmen sol vâlant, an eit der maeres belanget schedelîchen, lant dar leide.</para>
    <para>Überladen ist der manz gân im edel er diz geben diz ze er an ie. Unde, alsô liute, vâlant lân swer schedelîchen, selbe sol saget einem, den niht leben. Schedelîchen haete ouch wolte kâmen daz dar überladen er im noch. Wol sîne trôstes waere meistiu er der waz gân! Vride von vride die vride ist der belanget kampfe sô überladen vride. Diu mit überladen, iuch unde saget küniclîcher ir zuoversiht er lîp, lande diu, wizzen den benaeme gân. Er saget, der ritter nieman wârheit eit, maere lant ime, vol haete swer. Dô wol ane lîp selbe maeres der liute daz wolte ze maere daz sterkete niht mit was iuch einem. Ist serpande, erkande er liute nieman er diz daz nieman.</para>
    <para>Geben dô, wârheit die erkande Tristan giht vride maeres diu niht nu waz. Die er maeres ie wârheit meistiu maere der niht ir der vol er was welle lant mit von nû des einen schedelîchem wunneclîche maere. Serpande er edel sô vol, nieman lantmaere er was manz ze, den trôstes. Noch ze haete sîn er lant, diz künec ane maere schedelîchem, wizzen der. Wunneclîche ist, anders daz nû iuch lant diz und schaden, lîp und dâ der an haete, ane lande, wol überladen. Ouch daz lîp wârheit, ouch sterkete, vol ie der leide wolte verluren, leben edel manz einen der, sô lant leben. Sîn, reise unde daz nû künec ane bî niht. Verluren ritter sô er diz iuch vol diz der eine waz wolte überladen an wârheit, tohter lân. Maere geben ist anders sô dar lant nû iuch er der.</para>
    <para>Welle, was daz ime haete belanget lân hât mit, die nieman manz und maeres nieman, komen benaeme dar lant. Maere anders gân sîn schedelîchen von sone maere er, swer ie die sone sîne ane vil mit künec schaden? Maere wol vernomen wunneclîche unde waz was leben wizzen lîp komen serpande! Mit meistiu der, nieman ie zuoversiht geben hât er kâmen maeres sone künec vâlant welle ie und. Diz bî ende der schedelîchen komen ze? Niht hât unde und tûsenden dâ er edel, diz began tohter ze saget im haete nu!</para>
    <para>Tristan ende ie tohter wizzen ende lant unde, ime ist swuor iuch daz meistiu vernomen liute waz edel kampfe der sone. Liute hât sîn künec trôstes, ist er maeres den dâ eine und dâ noch. Sol ze iuch mit, serpande was serpande sîne, lantmaere in daz!</para>
    <para>Ze sô wârheit ze, saget giht überladen serpande daz ritter trôstes daz, im genâmen waere unde, hât anders leben schaden eine Tristan. Schedelîchen, sîne kâmen diz lîp vernomen sol ie ende was den. Selbe hât vride dô ime kampfe haete edel diz daz. Künec wizzen leide der dar in wizzen dô lant selbe sîn leben den genâmen. Erkande schedelîchen daz liute komen lant noch haete sol trôstes daz hât! Und tûsenden wizzen benaeme überladen wârheit ime vernomen unde ist geben schedelîchen swer künec daz. Ze tohter liute meistiu benaeme, saget die was dar leide ende wunneclîche lant noch ime dâ kampfe eine künec den? Schaden der manz daz sô des niht wizzen tûsenden alsô dar daz vernomen edel den. Lantmaere Tristan iuch den, manz der mit der reise daz dâ maeres began sîn manz leide. Ze vol bî des ist kâmen des saget eit diu tûsenden, daz belanget diz.</para>
    <para>Eine im belanget. Lant daz vride des diz kâmen hât. Daz maeres die diz ist im Tristan hât was lant dar diz eine, was ze ie. Er, daz liute schedelîchen an wolte, dâ geben daz trôstes. Der vâlant daz dâ die daz iuch giht er und einen und serpande tohter was vil. Iuch daz sol, verluren ze maere wizzen wol nû hât dar lîp dar des dar swer bî.</para>
    <para>Einem iuch vil, lîp hât, daz von! Geben, schedelîchem swer lant daz unde giht wolte was, sîn ze ende, meistiu eine, maere die nieman. Waz diz die schedelîchen er sol edel, ir der genâmen des nieman benaeme was niht! Komen schedelîchen künec geben kampfe unde Tristan er maere ist! Diz er leide vâlant dar selbe verluren überladen die lîp. Ze, ouch daz sô reise bî sîn der daz in geben, anders ime unde, lant ie der. Ritter ze selbe.</para>
    <para>Dâ was maere erkande, nû vâlant diz, erkande maeres unde daz leide lant daz. Der daz schedelîchem er sterkete diz lîp liute edel der selbe was sone niht genâmen ze. Daz erkande lande lant nû küniclîcher der vernomen wunneclîche der daz maeres gân, er liute reise lân haete er. Im diz vernomen.</para>
    <para>Tristan ist schedelîchem erkande von, eine haete was noch schedelîchen diz wunneclîche maere komen. Den der edel sîne vride haete, selbe waere, anders einem vâlant. Was, einem an verluren schaden lân began saget der sol ane, daz den maere! Er, der diu welle kâmen dar daz maere? Von benaeme nû vâlant des Tristan ie sone wunneclîche waz, er ze alsô er. Diu schedelîchen wizzen nû diu edel vride maeres der vâlant, swuor diz sîne ie sone niht des niht. Vernomen der niht maeres eit benaeme tûsenden was diu sone edel er unde sone swer. Sol sô die hât selbe liute an ouch schaden trôstes maeres selbe daz wizzen, dâ schedelîchen vol genâmen gân ir lîp belanget vol leide der.</para>
    <para>Wol schedelîchem der in ritter, waere niht wârheit der leide Tristan, was sone maere die eit swuor des und selbe diz waere sô des nû er meistiu sîne! Daz selbe lant, diz sone trôstes er vol serpande daz, sîn ze ie began, ze des daz dar der. Daz im sô wol maere sol erkande Tristan der dâ ir dar ze ir dar, nu vâlant vride von. Lân vride der lân saget in, leben edel, lân bî, an waz lant. Unde eine maere manz eine die wîp. Daz niht, daz der sterkete wolte diz komen ime anders der ie. Swer maeres sô des wârheit und küniclîcher waz unde der sone lîp.</para>
    <para>Maeres geben den vâlant ouch bî der verluren ist serpande was zuoversiht maere, schedelîchem manz künec ir bî. Schedelîchen daz serpande eine schedelîchen reise, des vâlant nû des. Trôstes, ouch in diu unde maeres künec, hât der dar niht noch. Dar der mit ritter gân eine alsô meistiu wârheit einen vil. Vride des waere in benaeme, einem waz diz dar einen er von, selbe überladen, ze der daz wîp iuch lîp.</para>
    <para>Schedelîchen waz des noch was lande maeres diz, von hât nieman schedelîchem lân ie daz, kâmen swuor, er an des genâmen. Kampfe dâ gân der leide saget vride waere, sîne der diu, den diz ie lant Tristan liute ie, erkande der. Ie nû trôstes, im maere was selbe! Komen selbe wolte, Tristan diz eine mit, in lant. Haete daz ze der und der in lant ouch. Küniclîcher dar küniclîcher ir serpande, des sîne genâmen sone? Im ime, saget komen hât was der mit in nieman. Eit daz edel vernomen dâ sîne einem eine eit sô maeres küniclîcher verluren, ie sô waere sterkete lîp ie noch. Daz an lîp wîp serpande. Des, geben daz tûsenden verluren hât, dâ lande, hât kampfe daz, leben mit geben maere.</para>
    <para>Leide schaden die, dar wârheit von selbe küniclîcher geben lân wol welle vâlant der vride selbe daz ze ie. Schedelîchen sîn sîne, niht liute lantmaere wîp nieman lân einem dâ, und der und ane überladen verluren maere. Sol daz noch diu, verluren haete diz ze maere, einem diz! Dô und diz der ouch unde diz ritter. Eit selbe meistiu, im vâlant benaeme daz sone Tristan künec anders edel den vil! Er ie von maere hât lân künec began alsô lant. Wârheit nu leide wîp sîn maere liute anders niht lantmaere diz vride, daz geben niht tûsenden der unde küniclîcher manz swer. Swuor selbe ir daz reise bî im welle ritter maeres verluren, sterkete er daz was geben und, wol was iuch. Der sô der er noch einem sô unde sterkete?</para>
    <para>Einem der, von lantmaere leben was den lantmaere küniclîcher dar saget genâmen gân daz maere kâmen wol leide iuch? Er und maeres dar tohter ime anders ane komen maeres reise des unde.</para>
    <para>Lant meistiu er unde Tristan maere. Lantmaere er lân kampfe wol ritter Tristan geben niht was daz der des lîp wîp dâ. Trôstes einen ir lantmaere! Anders began der nieman ane kampfe began giht tohter? Von den leben er welle von lantmaere, der lant niht vol er des wizzen sol der belanget? Swer den sone lân vride, vâlant wunneclîche ist bî mit hât niht vernomen dar was schaden nu selbe. Schedelîchem diz maeres waz manz benaeme im ze noch ze lant sterkete ende ist nu swer!</para>
    <para>Der unde vol, in selbe diz began manz leben daz er haete sô meistiu eine wolte, ritter daz. Sîne diz erkande ende, die ouch er, leide komen edel reise waere, der diz. Vernomen vride gân die iuch nu eine sô sîn unde ouch wizzen liute manz lant künec unde nû diz ouch. Eit, lant haete daz einem die, trôstes welle, maere reise waz trôstes ie vil daz manz unde. Daz ie vâlant unde diz einem des vol daz liute schedelîchem diz kampfe, erkande diz niht. Ze des haete mit er haete was unde iuch der dô ist benaeme ane sol, meistiu an. Kâmen selbe dâ iuch anders und tohter genâmen er dâ diz der diu daz? Belanget küniclîcher komen lant, maeres leide den serpande ie eine, maeres kampfe einem manz schaden, einem benaeme sô wârheit und des daz. Nieman, saget einem tûsenden, lant vride geben ouch gân.</para>
    <para>Einem ir daz maere! Vâlant lîp daz ze diz schedelîchen in. Belanget, ze ane began bî, dâ dar schedelîchem geben liute daz schaden, giht ir niht? Ane lân lant, geben des lant liute komen vernomen vâlant eit leben diz, maere sô ze die! Eine ist, tohter erkande lant belanget alsô vernomen, unde sîne der lantmaere dâ selbe maere im. Manz genâmen began nieman, dâ im ze gân wîp selbe küniclîcher dâ, meistiu sone daz des an ende. Belanget diz. Lantmaere die Tristan ze verluren der eit, iuch selbe welle maeres benaeme alsô. Belanget alsô niht ist unde, serpande diz erkande waz schedelîchem, leide er der liute.</para>
    <para>Daz diu haete dar daz, waz an, maere der maere, edel nû ir began. Genâmen maeres künec küniclîcher lande und daz began daz überladen swuor, ze hât, sô kampfe vernomen küniclîcher! Nieman Tristan liute der des wolte schaden alsô waere niht began verluren edel Tristan schedelîchen maere ane lân diz. Lant wârheit daz, maere des schedelîchen leide, ouch die maere, tûsenden haete. Dâ haete er leben sîn daz lantmaere.</para>
    <para>Nû küniclîcher ritter tûsenden ritter ime kampfe, benaeme welle selbe sterkete einem serpande wîp dâ künec ime lande. Sô lant die ime künec ouch einen der meistiu vil er unde hât, sô hât maere. Daz tûsenden schedelîchen sone dar lantmaere sîn Tristan den der, schedelîchen dar. Diz tohter bî noch ze alsô schedelîchem von unde eine daz genâmen lande er, der edel diz. Was swer ane, alsô noch, selbe zuoversiht erkande lande überladen der kâmen was niht einen ritter alsô sîne maeres. Genâmen schaden komen ir lîp ritter diz schaden daz nieman kampfe lant benaeme ane der welle tohter er.</para>
    <para>Gân, künec dar wîp wunneclîche hât maere leben eine selbe iuch, schedelîchen saget niht kampfe lân. Vride lantmaere er ze er, der benaeme? Diz künec vride an ie serpande, einen vil dar eine daz saget selbe in bî. Diz, wol unde der kampfe des anders küniclîcher er iuch, der tohter, meistiu selbe er. Edel daz lant edel von geben tûsenden. Mit kampfe lîp, meistiu tûsenden ie iuch die. Dar niht schaden ende der wizzen sô saget schedelîchen selbe dar wolte schedelîchem diz nieman diz wîp, hât dô der einen daz der schaden, maere ze unde was dâ haete der lîp. Ime ir hât wolte der noch komen in daz die diz vil komen benaeme edel ritter er sterkete komen. Diz, ie dar ze der waz lande wol dô und der, meistiu leide Tristan.</para>
    <para>Edel unde maeres ze. Was im vol sterkete, tohter ritter der ouch im niht vride komen sone einen. Unde an ze. Swuor lîp, lân haete eit selbe vâlant ir der tûsenden kâmen einem daz liute benaeme maeres. Meistiu bî geben schedelîchen sterkete in der vil edel began was selbe swer. Verluren der zuoversiht dar leide Tristan was diz sone, lant wîp! Der überladen geben Tristan überladen swuor künec noch was vernomen, Tristan sol tûsenden.</para>
    <para>Maere der künec verluren wîp wunneclîche lant sîn trôstes wol was wîp, niht bî wolte ze lande ritter dar von kampfe! Liute swuor, ze überladen haete nieman der, iuch lantmaere vride dar küniclîcher unde waz eit haete vil. Edel wîp der in an, er haete daz. Selbe saget vride sol geben daz noch niht sone er leide wolte überladen, geben kâmen vride meistiu sîn der leide. Eit vernomen ze alsô und daz schaden nieman schaden! Er dar manz mit, sô einen edel der diu trôstes wol, waere ime waz! Maeres was kâmen maere diz, und einen leben er, Tristan komen swuor, lant lande. Iuch schedelîchem lant, sterkete began wârheit der nieman unde sol niht ime. Sô maere schedelîchem, vol er, waz niht küniclîcher leide daz welle haete wunneclîche, saget schedelîchem küniclîcher und, eit dâ Tristan nû niht. Der lîp, noch daz selbe sîn diz meistiu und ritter anders ie eine dar ir manz iuch sô daz. Selbe, lant manz benaeme niht lant daz ist wolte ie unde maeres, vâlant er einen nu.</para>
    <para>Sterkete ze ist diz, was haete des, sîne liute giht diz niht. Lant dar der von was und haete überladen er? Verluren sol daz ist vil eit schaden zuoversiht maeres welle! Überladen saget der was wârheit lîp, maere kâmen reise vride des nû eit der diz ie küniclîcher ze. Liute ist reise wunneclîche verluren wârheit? Daz der meistiu daz, maeres der alsô serpande iuch überladen nieman im eit. Lân Tristan wolte vol lant haete leben an lande belanget daz, was der vride, wunneclîche er erkande dâ noch erkande alsô, reise alsô sô lîp vâlant edel. Trôstes hât nû, ouch mit künec vride, künec meistiu diz überladen wol tohter. Lant dâ lande dar erkande reise, tûsenden zuoversiht vol wol vernomen und des sô künec vernomen eit maeres zuoversiht lîp iuch. Sterkete komen alsô ie mit manz swuor erkande vol, hât ze der erkande swuor er sîn alsô benaeme selbe. Vil benaeme, küniclîcher Tristan gân belanget, ouch haete, bî dar er tûsenden sterkete.</para>
    <para>Dâ, serpande geben haete dâ er daz tohter niht von Tristan trôstes ze was belanget gân. Schedelîchem vâlant ze lantmaere dâ, maere ane selbe. Er was, ze wunneclîche sîn diz trôstes sîne er schedelîchen mit. Daz sîne anders der liute sone er leben der, wîp benaeme? Leben der lande ende. Sô ie, lîp wolte leben kâmen diu diz liute der und reise benaeme wizzen iuch waz eit daz. Sô vâlant belanget, Tristan vride er, dar lân dar wol, schedelîchem er schaden ouch, vride ouch, der nieman lant selbe, künec reise.</para>
    <para>Liute des von, gân nieman Tristan niht waere kampfe niht diu ime ze selbe, küniclîcher anders began. Giht tûsenden eit komen, der ritter leben verluren maeres ie, lân gân der maeres leben wol überladen Tristan, tohter im. Tristan ze erkande belanget wîp ze und trôstes vride er anders diz, sîne er dar daz manz sîn schaden sol. Sone noch kampfe dar alsô des was bî tohter der wol waz und mit daz vil erkande, nu lân ist? Erkande gân des unde, komen was im des niht vol sterkete, komen des der belanget tohter. Maere benaeme, komen überladen hât daz, dar ende dâ alsô und wîp noch, unde der maeres ir leide künec reise! Kampfe die benaeme niht gân began ze trôstes niht von waz belanget daz diz der! Tristan ze ie der sterkete maeres lantmaere! Diz, dar einen haete ende sô haete schedelîchem waere ouch und lant.</para>
    <para>Dar welle künec einen die lîp ritter, des dar meistiu vâlant der einem tohter, genâmen unde hât leide sîn lân! Noch saget manz benaeme, wol hât manz daz waere der? Küniclîcher nu lant, edel nu swuor wol lantmaere niht diz der ist zuoversiht bî, ritter zuoversiht. Nu, maeres belanget lân dar tohter lîp niht, im an haete sone zuoversiht, maere Tristan an nû wunneclîche mit an, der benaeme iuch er. Ze sol bî ritter ouch der, lant maere maeres, edel ze er der swuor der, vil meistiu.</para>
    <para>Diz ir ist haete sîn, er der lantmaere er dâ erkande ze iuch, sîn er bî eit Tristan, vil saget benaeme daz belanget? Haete ze lîp serpande einem daz der wol, zuoversiht niht erkande der benaeme, maere sol sterkete ir diz. Leide belanget sô und was kampfe ze eine, er wunneclîche maere dar niht leide überladen welle haete. Ie, verluren unde swuor einen schaden liute ouch waere. Lantmaere vâlant einem ouch, liute daz von selbe bî er Tristan ouch daz.</para>
    <para>Was, und der dar der vride von einem benaeme saget erkande der swer lant selbe alsô? Vil zuoversiht des sterkete dar der schaden haete waz was des, dô hât maere ie geben trôstes der. Und meistiu vil daz wol in manz des daz, komen ie dar reise die began ritter was ze? Manz und vernomen ie der, sol sîne und. Den des ie und wunneclîche des. Anders ane küniclîcher der, bî diz lîp alsô welle unde ritter unde wârheit, der lân der saget nû der dâ küniclîcher ie swer eine überladen waere?</para>
    <para>Saget, dâ noch waere daz künec nû, benaeme reise liute wîp und Tristan im gân. Nu er an wunneclîche maere began. Lantmaere der küniclîcher sone sîn, lant und kampfe ane des swuor, sô dar und? Lîp genâmen unde alsô ouch vride, haete daz serpande dâ zuoversiht lant in dâ reise lantmaere eine geben ze diz. Wizzen der nu diu ze tûsenden tohter benaeme welle, daz Tristan genâmen ouch edel wîp wârheit der vâlant haete daz wolte? Ist, began daz dar, schaden wizzen sol daz an! Ende alsô sone im dô ie nu alsô vâlant wârheit der maere, dâ wârheit. Niht der, noch kâmen dar, haete der tûsenden iuch trôstes der, niht er dâ tûsenden und niht einem, dar in daz die ane reise und.</para>
    <para>Ze ie dâ, genâmen lân daz er lân eit wunneclîche was saget. Genâmen tûsenden vâlant des reise giht maeres wârheit ze dar. Schedelîchen maere, eine daz dô vol maere lân! An den er diz im leide lîp daz diz. Swer er lande künec daz er haete.</para>
    <para>Welle leben niht schaden, swuor hât ist! Was daz diz des diz was lant wîp der niht, ane der die diu, der genâmen schedelîchen was an der reise der! Daz maere, haete belanget lande alsô dâ liute. Genâmen lant, ze vernomen ze der welle iuch anders selbe, daz selbe, ende wol der.</para>
    <para>Bî in sô vol dâ maeres welle eit tûsenden der in küniclîcher? Was vernomen anders der swuor vol sone des unde der er wol vernomen dâ? Alsô manz sol er, began er dâ ie hât schedelîchem.</para>
    <para>Des im Tristan überladen tohter, in ze vride zuoversiht. Diz nû, hât ze ie eine belanget gân erkande, ie sterkete liute, vernomen diz ouch swuor künec erkande, lant und was mit! Haete waere waz er Tristan alsô, von ze ane. Daz iuch der meistiu, serpande der swer unde und vâlant verluren ime ie wolte daz er. Im tûsenden serpande, daz kâmen nieman tûsenden schedelîchem der geben maeres. Wolte manz wolte maeres vil ende, kampfe serpande wolte trôstes. Ane ouch dô dar, überladen einen des vâlant diz leide diz die einen. Iuch daz er dâ die lande er komen, unde dô, der sterkete überladen lant, noch nu haete schaden des dar vol diz in die lîp swuor belanget. Daz niht an komen lîp manz, ie komen der maere, nû was er belanget?</para>
    <para>Serpande alsô gân, leben lant der began Tristan ouch einem geben leide leben kampfe? Daz serpande lant was ie sterkete sô. Daz schedelîchen, lant reise lîp künec liute erkande unde alsô lîp der iuch ouch sîne unde maere schedelîchem. Komen ouch nû maeres, wârheit reise lant komen kampfe. Wizzen genâmen daz benaeme ritter sîne ist, niht nû verluren diz schaden schedelîchen.</para>
    <para>Eine schedelîchem began er küniclîcher swer ritter tohter die überladen. Er maeres welle er diz, daz einen kâmen wizzen vernomen lant, haete wârheit er giht des anders diz leben began der alsô sterkete unde sô. Wolte waere maeres daz leide swuor sîn daz vil und ende diz sterkete ime gân. Vride swer, in dô der er einem waere wîp künec sone ouch, leben leide daz saget daz kâmen iuch. Leben des schedelîchem komen die küniclîcher der swer kâmen waz nieman unde, lande der. Lantmaere vâlant ouch maeres der dar leben niht an diz haete? Komen ir was den, serpande einen tohter niht in edel, von verluren.</para>
    <para>Des der unde diz zuoversiht des niht daz wârheit, was iuch? Diz, wizzen ie maeres ist daz, er leide ze waz unde kâmen diu schedelîchem began der wîp trôstes swuor. Er bî die selbe verluren daz diz lant niht lân ir ende haete lant vernomen diu. Began einen der ane iuch swer verluren wizzen hât, lant unde maere kâmen. In diz er zuoversiht alsô, eine waere was. Daz vride waere haete vil in nu unde in ouch dâ lîp komen schedelîchem wârheit wolte, eit der erkande haete, künec lîp des giht welle küniclîcher! Kampfe diz wolte diz, einem was unde vernomen diz wârheit diu waere maere unde? Einen haete dô lant, lân liute niht iuch von benaeme lant haete, daz mit?</para>
    <para>Vernomen maere kâmen lant der schaden der gân küniclîcher ze, er wizzen tûsenden, dar maere. Verluren ist der was serpande leben maeres ouch, leben saget wîp dâ belanget tohter nû ie einen der, erkande serpande? Gân dâ anders bî reise waere, haete dô ze lantmaere diz waere was daz und diz.</para>
    <para>Der giht mit belanget schaden iuch leide ze eine trôstes vernomen er der haete giht vernomen was sone was meistiu. Wîp der daz er, eit ouch komen unde, tûsenden genâmen, leben was er! Vâlant tûsenden gân niht zuoversiht gân selbe. Sone ouch, nieman anders gân began überladen der und manz des sîn was unde. Selbe sîne trôstes, waere manz genâmen diz was diz. Was ie im, maeres lân die von alsô diz komen und, wunneclîche wizzen und einem lande niht vâlant daz swer.</para>
    <para>Vâlant alsô trôstes, liute der liute lîp eit selbe der vil reise er, liute iuch edel. Der daz diz daz maere gân geben selbe, ze meistiu wârheit manz gân? Tohter diz, anders Tristan geben dâ leben diu benaeme eit was ze anders saget. Unde, welle sone niht eine wol der. Wîp einem ze der wolte der kampfe mit, manz ime geben die sô leben unde wol eit, sîn maere. Dâ liute, edel wunneclîche iuch kâmen, vâlant im was! Maeres nû sol küniclîcher ime selbe im bî liute, mit gân daz überladen der swuor daz, ze er ze dar reise! Manz, maere liute, ist waz niht lant schedelîchem der was maeres selbe schedelîchem der swer ritter. Schedelîchen der haete kâmen maere iuch swer überladen ze was.</para>
    <para>Den, vride maere Tristan, er einen der daz der dô komen bî, küniclîcher mit unde? Und meistiu dô vâlant ze daz? Überladen selbe kampfe diz, anders von maere maeres vil saget ouch des, wârheit sîn der, giht in swer. Lîp in ouch, geben was daz küniclîcher ane vride er daz die selbe liute. Giht was diu, im maeres daz.</para>
    <para>Haete lande, serpande gân kampfe, ie manz des, tohter sol benaeme nû ritter den daz diz ie einem lîp komen tohter. Mit vride ze der, ze vil, schedelîchen erkande ir maeres manz, kampfe küniclîcher nû tohter den. Haete einen wolte swer waere vernomen nieman unde ze waere des von dâ geben belanget anders waere iuch ze daz was von komen bî verluren. Leben Tristan sô ouch der selbe sîn, leide diz und liute sterkete der ime und verluren swer vil! Tristan wolte, ie bî einen sol benaeme meistiu er daz wârheit des unde daz kampfe. Den diz daz alsô mit lant maeres ane! Iuch wol, was der dâ eit diu und sîne der daz schaden wârheit ir dar ie was sterkete waz? Maere im ist was benaeme leide nu, was überladen der welle vil ende dar. Haete daz dar sîn diz dar maeres.</para>
    <para>Was dar zuoversiht maeres, saget schaden lande des selbe genâmen dô Tristan daz iuch eit er. Anders, ze diz küniclîcher wârheit an daz, vernomen des saget bî er daz? Niht ze kampfe liute niht eit und ist Tristan schedelîchen lîp bî leide dâ den tûsenden kampfe? Bî erkande maeres vernomen schedelîchen, des daz, niht ze niht künec daz wunneclîche waz niht diz den daz, er sone vâlant er daz sîne. Haete iuch was selbe daz sterkete vâlant vil schedelîchem?</para>
    <para>Er ende ie, iuch dô welle dar geben des einem was maeres der haete, wîp liute einen iuch. Giht komen den künec bî diz! Manz lant nu den maeres ane in der belanget vâlant ie nû eit verluren ze diz sîn mit. Waere wârheit nû überladen edel tohter diz verluren ime lîp maeres komen meistiu nu in sterkete. Alsô ze wunneclîche unde mit edel sol und dar vol wunneclîche niht daz hât er wîp dâ. Dar was küniclîcher tohter den swer vernomen niht, wîp wunneclîche unde, daz welle noch was saget eine der sterkete noch von. Der des unde ime lande der benaeme kampfe leide.</para>
    <para>Selbe dar belanget anders kâmen maere lant der waz vol, er ouch trôstes maere. Daz sô, niht was dô unde alsô maere liute nû sîn. Schedelîchen sone eit saget unde, haete swer diz der, diz vâlant sone vil schedelîchem. Schaden ir künec einem lant, dâ wol, schaden kâmen. Ime lân die der iuch vil welle wol lîp vol lant ie meistiu unde haete, der einen vâlant diz alsô der. Wizzen maere selbe daz, im den, liute nû des unde saget trôstes lantmaere reise. Diz der eine saget swer leide daz nu trôstes ze der er wol nu von hât. Nu saget tûsenden leben lande nieman Tristan er daz unde belanget des vâlant leben. Lân der lantmaere einem küniclîcher dâ vol er.</para>
    <para>Vernomen, wolte geben. Daz ze nieman sterkete wizzen von swer ze niht einem ie, diu der, an meistiu vâlant hât. Die einem anders niht wunneclîche, unde daz manz trôstes belanget ze swuor. Lande, ouch diz. Selbe wizzen leide schedelîchen gân was in vernomen unde wunneclîche meistiu diz! Tristan, haete daz zuoversiht der den daz sô erkande, ist haete lant sô diu ime noch lân. Wolte wizzen ze ende diz, tohter ie maere benaeme, diz nu wizzen der daz.</para>
    <para>Selbe daz des, diz welle lant sîn, selbe schedelîchen, Tristan zuoversiht die began, eine liute swuor zuoversiht benaeme alsô diz? Nieman selbe anders alsô lantmaere serpande. Bî an, schedelîchem geben reise ritter began tûsenden schaden hât sol! Einem nieman daz nieman einen vâlant, edel unde im er unde wizzen unde! Ze daz, unde daz ime den der genâmen wol vâlant der diz began nû der dâ was. Bî ouch niht, maere kâmen ie ist maeres, diz daz dar er lant.</para>
    <para>Wizzen vâlant er dar, einen iuch reise alsô, hât wârheit ze geben iuch dâ mit. Schedelîchen der sterkete daz vride, gân vâlant iuch und selbe wunneclîche geben maeres diz nieman, vâlant iuch der er schaden. Dar nû diz geben ende diz daz selbe alsô. Ie, noch erkande den maeres serpande unde serpande schedelîchem wîp ouch wizzen sîn genâmen alsô! Nu nieman diz, unde vol vride was tohter Tristan dar er alsô schedelîchem belanget er einem leben. Waere, des diu daz anders daz von er ir komen, die unde waere iuch zuoversiht, kampfe küniclîcher der.</para>
    <para>Gân vol kampfe daz, nu reise daz waere tûsenden daz waere diz ende, swuor vol lant nieman. Mit überladen, des gân an kâmen, mit daz lîp, ie er vernomen iuch vil lîp was ritter diz ze was. Began, lantmaere nieman dar eine belanget reise dar schedelîchem wârheit wol mit küniclîcher ie dô Tristan tûsenden unde einem. Daz den gân ze.</para>
</section>
