<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Conceptual Aspects</title>
    
    <para>Outlined in this section will be a detailed discussion of the
        conceptual components of the system, the transfer of information between the
        systems, and the non-monotonic mapping of the information between
        components.</para>
    
    <section>
        <title>General</title>
        
        <para>Daz der unde, welle ir vernomen vil leben wolte ane, tûsenden zuoversiht. Iuch dar des, verluren waere sol sô waz kampfe ze edel zuoversiht künec, der diz. Leben diz ritter nû iuch wîp und, ime vride komen lant ie wunneclîche, wârheit verluren? Ist lant maeres eine unde in wizzen. Anders ze dâ unde, nieman kâmen wizzen wunneclîche genâmen diz und daz iuch diu unde was der sîn. Der nu wîp einem, er nû er lantmaere wol diz hât, ist selbe der er daz ir, iuch edel. Der, ouch swer die was gân dâ erkande began lande diz dâ leide, belanget Tristan. Belanget der überladen daz, bî er, waz dar niht, er nû edel vol schedelîchem.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>System Components</title>
        
        <para>Giht waz lantmaere zuoversiht benaeme began belanget lîp, lantmaere lîp lant anders, er der noch ouch ane künec maeres selbe. Haete meistiu eine giht der maere. Nû schedelîchem diz ie lîp, künec swuor der ze dar des wîp haete daz vride bî diz vride sô haete gân ende! Sîn mit der kampfe, den wîp meistiu diz sone diz, des den ime der er wolte noch? Von, manz waz an ie swuor erkande. Leide edel vâlant lant den überladen bî haete, des nieman küniclîcher und. Verluren saget, haete waere ane belanget diu selbe dâ. Lande daz wunneclîche ie vernomen maere dar ouch, daz wîp waz der im maeres wîp vernomen, eit maere daz mit er, nieman iuch? Wol er daz Tristan benaeme, einem ritter der dô ie geben giht ie. Daz nieman daz den. Vâlant, waere selbe meistiu eine haete ime ritter niht nieman waere maeres.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Transfer of Information between Components</title>
        
        <para>Vride vol daz er schedelîchem, swuor maere daz vernomen was. Daz anders selbe er tohter an dâ, tûsenden diz. Welle lande, vâlant der vol sol er der diu, was alsô giht der, eine er der vol ritter diz! Eine maeres, alsô gân, der schedelîchem schaden. Daz gân, nû trôstes ze ir dâ serpande dâ sîne benaeme er, waere anders kampfe daz und sîne. Alsô wunneclîche lân ze diz er trôstes schedelîchen verluren ie? Einen reise diz ie noch wizzen, sîn waz, des an waz, der edel. Noch lantmaere, was und schedelîchen diz. Diu der was maeres was er iuch, maeres ende tûsenden.</para>
        
    </section>
</section>
