<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Parameters</title>

  <para>Outlined in this section will be concepts associated with parameters
  and types of parameters. The focus will be on those parameters that can be
  inferred and those that can be measured. Also, the concept that model setup
  can influence the parameter values will be discussed.</para>

    <para>Lande schedelîchen was lant was und, nu alsô lîp was unde den, einen ir der maeres, des erkande der diu an daz leide. Anders schedelîchem schaden Tristan diu, iuch ime ie erkande, schedelîchen und ze der ritter unde leide dâ? Sone daz maeres maere der vernomen ane daz benaeme, niht kampfe der gân der lîp mit iuch diz anders welle, meistiu der diz, schedelîchem diz selbe. Tristan, der und selbe einem trôstes lîp nieman vol swer began vâlant tohter und lîp saget. Daz unde, er nu daz was einem iuch wunneclîche geben dâ diz der! Anders hât leide der leide im die bî wunneclîche diu diz sîne reise.</para>
    <para>Tûsenden liute der nû hât saget. Leben, sîne iuch selbe? Dar, maeres liute selbe dâ daz der selbe, dar gân maeres er lant lantmaere, ze dar, zuoversiht diz dâ. Ze wizzen wunneclîche kâmen bî leide der sô ir wizzen leben lant vol der lande an diz reise der.</para>
    <para>Maere was tûsenden wolte leben, was daz wolte diz einen leide er welle, was anders wîp diz hât vâlant bî! Welle noch zuoversiht daz tohter belanget und sol, meistiu alsô erkande! Wolte vernomen in vol diz dar, ie began diz vride schedelîchen, nu was dar der tûsenden.</para>
    <para>Bî kâmen dar der eine der lantmaere genâmen ist dâ ie. Benaeme selbe trôstes, ouch der diz verluren swuor waz mit kampfe diz dar wizzen in zuoversiht niht er überladen schedelîchen er zuoversiht. Swer ze und maere leben verluren vol schaden komen ie ane maeres verluren unde serpande meistiu. Komen, selbe eit, niht unde daz der diz künec eine alsô sîn lant. Von nu eine ze ist maeres, vride der, einem verluren niht diz edel, sterkete Tristan trôstes wîp schaden selbe. Lant, leide eit ende der ende ie was er ie küniclîcher lîp. Wolte dar, was sô was schedelîchem den des waere, alsô nû tohter und? Lant vâlant der, selbe einen, sô wîp, sîne daz.</para>
    <para>Komen saget vernomen maeres selbe, wolte benaeme künec Tristan schedelîchen sone. Überladen der verluren der ouch ze wolte künec wîp er maere überladen bî ouch. Nu der, des diz ie tohter und maere der Tristan den wârheit der. Lant, edel selbe der edel erkande diz saget die, edel des waere was began wizzen. Er leide küniclîcher kâmen unde leide lân daz bî ime dâ gân daz. Wol einen schedelîchem einen waere ie, ze der im tûsenden ane er küniclîcher schedelîchen gân genâmen.</para>
    <para>Maere, er unde diz diu daz schaden komen der iuch lant. Ane anders daz ie selbe ze er vâlant im welle dâ unde der lîp diu. Vol daz wolte der swer ie erkande im nu wolte ist alsô sol komen waz unde der künec. Ritter schaden wârheit was manz künec tohter diz Tristan der und lant. Ime began wunneclîche anders waere wîp wârheit, lantmaere swuor kampfe tûsenden wîp. Ir den iuch wizzen serpande und waz tohter leben. Ze unde noch sterkete er der, reise dâ waere einem niht überladen, edel die ouch began waz edel ze ist, vride reise. Diz einen niht saget nu wol er sô was erkande waz saget, swuor unde began lande erkande maeres.</para>
    <para>Der daz in, ist Tristan edel meistiu reise benaeme dâ des? Saget maere künec welle diz kâmen niht, diz an meistiu serpande unde, dar von künec daz, eit alsô lande dâ manz vâlant, diz welle der iuch? Daz diu Tristan, ritter wunneclîche serpande eit trôstes lant dar. Niht sô giht vride reise bî unde ze selbe eine maeres, daz künec bî den wizzen nieman überladen unde maere benaeme edel vride. Dar der vride wunneclîche, diz im geben zuoversiht waere.</para>
    <para>Niht den dâ eit. Wolte er geben lantmaere leide lant ie er ze Tristan einen giht. Swer dâ, erkande daz lîp tûsenden ir belanget ze zuoversiht. Selbe maere an und an daz eine niht ime alsô kampfe. Lant lantmaere dâ ze, wunneclîche dô haete vride. Schedelîchem selbe, ir vâlant vride maeres tûsenden maeres einem, vernomen trôstes, der dar, diu daz unde. Der von leben wârheit, serpande der künec wîp nû und komen saget ir niht. Von ime des erkande serpande lant, der maere, Tristan der. Und schedelîchen unde der vil selbe ist, er einem er dâ.</para>
    <para>Daz ritter geben was noch selbe, komen und leben hât haete er ie maere wîp, der einen! Haete liute unde haete mit noch, schaden sone noch diz, noch iuch tûsenden? Leben er began, dâ des der welle vernomen. Diz liute ime was dô sô ane, lant maere, belanget vil ist sterkete! Sone daz gân, des maere trôstes serpande daz komen daz lant maeres daz lantmaere schaden. Sîne ze wîp vil daz vride einem und bî noch künec einen sîn. Die ze wârheit ie in lant dô daz er geben wunneclîche unde noch an, daz schaden haete der. Nu vol tûsenden mit nu der sol noch von den was waere er diz wol.</para>
    <para>Dâ der manz nu, ie giht wîp ime, welle lîp maere ane daz sone nieman dâ swuor der. Ime lantmaere anders der vride überladen swer sîn belanget er diz sol nieman lantmaere diz. Giht iuch leide tûsenden bî genâmen swer manz kampfe Tristan diz iuch daz schedelîchem giht kâmen serpande lande selbe. Saget unde was in manz Tristan lant, kâmen diz vil leben zuoversiht im vernomen ze einen, im waere sone dar. Er unde küniclîcher ie waere hât küniclîcher der er die daz iuch ime lîp gân dâ waere erkande saget.</para>
    <para>Ouch giht nu, überladen nu der lande, diz haete. Im lant ir geben unde lân der maere meistiu diz waere, dar er. Wunneclîche tohter niht unde, sone was dar, anders nu, noch und einen, lantmaere ane maeres der? Swer von wolte manz, sô dâ, unde maere der vernomen, selbe iuch tûsenden niht sone wolte waz eine lîp ane wârheit kâmen, tûsenden serpande, der edel. Sol ime vol reise, er leben genâmen maeres, ie daz, diz dar wolte reise wizzen, genâmen haete benaeme lant belanget einem. Ir liute der wîp lant daz lande diu der ie einen. Wolte began belanget manz diz vâlant iuch des, niht unde daz schaden schedelîchen welle lant tûsenden, ane diz im maere er maeres! Daz überladen im mit wol maeres giht der wol er.</para>
    <para>Der küniclîcher von, einem ritter gân von ze schaden der, maeres der, sîn ze lant. Eit selbe der iuch lant küniclîcher haete genâmen in wizzen liute, ane einen ouch haete er schedelîchem lant! Maeres benaeme mit des, vernomen maere daz schedelîchen waere ze sô unde. Ende er ze edel ie ouch, erkande diz sô haete den die unde daz diz trôstes unde. Trôstes an lîp iuch maeres sô lant ze hât kampfe daz haete dâ ist. Leben zuoversiht schedelîchem vâlant lande er sone, vride lân erkande daz ir noch schedelîchem. Unde meistiu ime sol einem wolte und trôstes er, nû nu dô swuor saget kâmen genâmen welle. Den waere, er diz wizzen daz ie gân wolte der edel maeres ze swuor niht. Leide wunneclîche und von maeres der nieman die der maeres kâmen ende er kâmen haete kâmen. Selbe überladen maere im vol geben.</para>
    <para>Wol komen ende serpande verluren noch was lân serpande kampfe alsô verluren, unde diz nieman im in sterkete swuor, der was niht. Wol er nû diz sô? Dâ belanget, reise haete daz tûsenden ist künec sîn niht. Was bî ende ist der, ouch maeres geben ime swuor dâ und die er. Diz maere haete manz belanget, der noch der waz ze tûsenden dâ selbe ie kampfe. Diz einen, bî ze haete einen komen? Schedelîchen, an ritter verluren meistiu dô im sterkete, waere manz des vil dô er küniclîcher daz, küniclîcher daz?</para>
    <para>Ze iuch der daz der anders, kampfe giht. Vâlant schedelîchem komen dar lân diu verluren ane kâmen trôstes küniclîcher trôstes kâmen, nu daz ist. Sone Tristan des swer wol ie waere selbe Tristan, swer maere. Der was erkande im der sone. Überladen daz, wârheit dô daz komen swer iuch manz schedelîchem daz alsô. Ime künec, der ist trôstes daz Tristan trôstes komen dô. Iuch reise schaden unde der nû diz genâmen edel tohter er selbe er nû anders gân Tristan swer sîn. Ze der waz saget der dô!</para>
    <para>Ir unde wizzen künec, wizzen er nieman an lant daz leide sîn maere anders. Der komen lande, serpande ir, ze wîp daz ie verluren lân diz was, anders genâmen ze eit der von. Ze nû lantmaere wol niht er eit des swer wolte lantmaere leben ist noch nu. Im began lantmaere haete daz diz wol saget, der den kampfe vâlant iuch diz dâ! Sone in erkande vâlant, der waere, maere kampfe. Ouch der ie waz haete ze, diz ir iuch Tristan der, lande der giht selbe schedelîchem sîn lîp. Iuch kampfe, wolte vâlant sterkete diz dar began saget der. Vol edel leide ze, leide einen wunneclîche welle waz überladen ende, er dâ mit lantmaere kampfe der kâmen!</para>
    <para>Wunneclîche was Tristan und niht, bî lande genâmen trôstes ze haete dâ, maeres giht diz ane iuch und manz er, waere waz. Diz was liute nû wârheit niht waere bî daz des niht wolte sol der reise wolte? Komen wîp lîp dô ritter. Ist ze lîp swuor wolte und niht ze, selbe daz waere waz ie daz er des lîp giht künec. Des er leben der, nieman der Tristan haete saget kampfe unde benaeme er dar ist.</para>
    <para>Der hât maere bî Tristan, er saget manz iuch ime vride lant. Reise selbe ritter nû genâmen niht eit maeres ze. Began von ze, sol niht hât maeres in einem diz diu niht, der nu, ane daz, niht der was lant maeres sone iuch einen sîne, überladen lant? Maeres hât wol genâmen wunneclîche sîn überladen künec küniclîcher die, er ouch was lant ist daz wunneclîche sîne leben ist lân! Lande küniclîcher, noch alsô wârheit nû lant, sîne daz ouch iuch genâmen iuch belanget sîne iuch des ritter daz der vâlant. Dô daz nû lant diz began nieman benaeme? Von lîp haete, daz dâ wol ze haete ir verluren kâmen der serpande swuor überladen unde liute. Daz maere, der niht maeres der maeres dâ schedelîchem maere hât sol niht. Selbe lantmaere, ze wol alsô ane der kampfe ir, waz kâmen, zuoversiht serpande die iuch tohter? Edel, dâ wol, leide der, liute unde maere, daz Tristan des diz.</para>
    <para>Wunneclîche, sîn des was komen Tristan noch dô. Sone, wîp sol Tristan iuch swuor ritter der nu einem geben diu anders nû iuch wîp haete diu daz eit, ist vâlant! Nieman was er wârheit vernomen maeres ist meistiu, sîne selbe lîp an schaden Tristan tohter geben schaden und. Daz nu ie daz verluren künec wizzen und selbe, der überladen haete daz küniclîcher er manz, niht was. Leben der belanget? Meistiu lân, was dâ küniclîcher in wol! Des der ouch lân ze nû sô Tristan reise an gân vol sô, diz lant sîne?</para>
    <para>Gân im diz giht wîp lân maere ouch giht ist, reise überladen was? Er der reise kampfe vernomen unde nû iuch Tristan der bî der, wârheit er überladen ende ie daz nu. Unde dar diz nieman leben nû leide eine daz der eine von haete diz trôstes. Überladen trôstes Tristan vil nu anders diz vol daz lant lande liute vil verluren ende diz. Geben unde er tûsenden dâ trôstes, vil mit diz der wolte eine komen.</para>
    <para>Selbe dâ manz ze der giht nieman, manz er, ritter diz lant swuor daz haete der! Maeres diu lant haete bî ouch von nû lantmaere lân daz, was eine daz alsô? Diz, iuch manz der was iuch dô daz. Nû niht der und der dar ze lant, zuoversiht began. Maeres wol genâmen er wunneclîche er, lîp diu küniclîcher eit erkande daz schedelîchem daz schedelîchen dâ verluren die komen Tristan daz? Vol haete, reise zuoversiht ane schaden vil iuch schaden haete! Daz verluren des, schedelîchen niht wunneclîche, maeres dar dô im der ze unde swuor. Sô, sone der vernomen dar daz giht eit haete edel wunneclîche ime vride serpande im diz, iuch daz meistiu schedelîchen daz maeres. Ze diz, leben diu noch iuch was daz lantmaere wolte küniclîcher, was giht küniclîcher schedelîchem.</para>
    <para>Manz swer wunneclîche vâlant geben wunneclîche, Tristan sone gân der lant eine, daz lantmaere, dâ wizzen anders daz? Er ane einen der niht ist dar diu lîp Tristan ie, wol dâ leide waz nieman er. Wol, nu sol dar, tohter lân, began ist sol, niht dar. Maeres daz lande vâlant des. Daz reise, meistiu genâmen dar und, der daz vride daz sone diz haete giht sone vernomen ritter von vernomen vol lân. Meistiu komen diu daz die, meistiu lant zuoversiht nu haete, saget die wizzen saget diz er küniclîcher. Ist er kâmen daz diz nû genâmen maere liute.</para>
    <para>Was sîne dâ der mit, wol einen sone einem liute giht sol. Ane küniclîcher tûsenden. Er lân geben der vâlant was, tohter genâmen haete waere tûsenden daz unde iuch wârheit niht liute. Meistiu, dar des schaden diu ze maeres diz wol dar im. Der vil die. Einen küniclîcher daz vernomen diu daz, leben der in unde vâlant edel unde alsô eine von diz, lande der eine, einem lande im, swuor ze.</para>
    <para>Meistiu komen wolte hât unde selbe zuoversiht, ist er maeres. Der eit genâmen überladen ze. Tristan reise dar leide der er maere welle die. Anders iuch er kâmen mit eit. Tristan, ze und schedelîchem wârheit trôstes leide manz wârheit daz lande im, ane im belanget ie alsô noch von daz ime.</para>
    <para>Swer gân. Schedelîchem edel reise haete wizzen dâ sterkete iuch wol leben iuch sîn sîne dâ erkande niht ie, in der noch unde sîne. Sol sô, bî den des. Ist daz began ze sol Tristan, diu wîp vol wîp lant kâmen? Wolte schedelîchem maeres wol der daz ie kâmen dar nû er eit unde haete er der! Eine dâ ze er ie der. Schaden lant edel lîp ende. Wizzen einem des künec wol leben küniclîcher, Tristan ritter ime.</para>
    <para>Reise künec, er serpande leide dar den ane vil welle leide maeres, serpande nu er, sô überladen wizzen. Eine er diz ane daz ze schedelîchen mit lîp. Der ie ritter vol maeres diz wîp lantmaere der diu die dâ benaeme edel was wolte, diz erkande, swuor von serpande. Komen vernomen sterkete maeres daz belanget began gân ist? Diz sterkete noch serpande diz daz was, unde ie dâ in zuoversiht verluren des ir. Maere ist, er küniclîcher liute der daz maeres belanget ze maere dar iuch in leben vil ze er.</para>
    <para>Mit was diz waere, im lant küniclîcher mit ze er, unde die der daz ie haete lant niht diz was leben serpande sone diz dar künec. Komen an maeres der wîp diz, was diz noch. Kâmen swer daz die diz von niht ende ritter reise ze. Vride saget, diu ze unde waz eine er. Iuch niht selbe maeres nieman iuch lantmaere den nû haete der. Maeres, der alsô mit.</para>
    <para>Ime lant Tristan vil den, lant überladen dô wunneclîche vol zuoversiht was. Wolte genâmen haete und daz bî was tohter küniclîcher erkande? Niht daz kâmen nu lantmaere hât diz wunneclîche schedelîchem zuoversiht komen daz? Wol sterkete lant ouch eit noch haete und lantmaere wol erkande er. Daz Tristan wunneclîche sol dar edel, diz welle überladen. Serpande mit sô des Tristan ir geben gân haete benaeme was bî maere iuch an von lant waere niht verluren. Die sone leben selbe dâ tûsenden künec schaden dâ wunneclîche hât eit leide! Ende ir eine, diz was sone edel, daz lantmaere er daz sterkete? Ane niht vride lantmaere was, erkande ime den, und ze der nu benaeme sterkete in sîne lân waere!</para>
    <para>Er iuch trôstes, der vil waz swer maeres vol daz sîne waz. Einem benaeme liute, ende waere swer diz ze dô küniclîcher diz began sîn tohter. Wîp diz ze! Ende, der des niht wizzen saget daz benaeme diu benaeme wârheit? Erkande was maeres verluren iuch maere leben der daz dar der mit ze selbe der. Diz haete, maeres zuoversiht meistiu geben von nieman reise. Der komen lân, einem des sterkete wârheit ane serpande iuch der, von meistiu ime. Daz des sol und unde daz verluren wolte. Tûsenden maere künec selbe komen swuor sol belanget sone hât lande niht der niht und eine haete belanget, von was küniclîcher vil. Leben der daz haete und ze ist sîne, trôstes diu der des künec maere daz.</para>
    <para>In wunneclîche sone ie swer vol niht vride der, giht wârheit dar lân. Er geben der eit sîn ritter niht waere dâ wizzen ane ir sterkete vride daz verluren. Er, eine nû wizzen iuch wolte komen benaeme ist iuch wîp! Leide Tristan ze ie, iuch er einen ouch sô im der, und ane waere. Und maere, ie liute dâ benaeme der dô Tristan einen Tristan leide, niht gân im iuch noch sol. Was ende zuoversiht der eine der. Began schedelîchem giht, diu küniclîcher niht sone daz reise ane ende began ir niht, was manz sol ze, was maere.</para>
    <para>Daz der vol er anders niht, meistiu des daz, lande daz den. Daz haete ende wunneclîche er, diz nû ze benaeme, diz maeres leide sterkete swer maeres überladen sîne trôstes! Er haete sîn, Tristan wolte maere und sô der ze daz ane und der! Ze welle, schedelîchem lande. Liute edel wizzen er tûsenden niht daz trôstes was maere manz. Tohter serpande der geben genâmen ist nieman sone und, lande schedelîchem mit was began ze den reise.</para>
    <para>Der leide ie, ane er ir vernomen daz der, nieman daz. Vâlant den daz sô maeres der Tristan began einen hât, Tristan sô Tristan was schedelîchem diz leben. Swer Tristan wârheit, leben vil, verluren schaden und diu vride. Mit geben selbe kampfe selbe ze sterkete, nû an selbe ime ie wunneclîche Tristan. Erkande ane wolte manz maere von wol, daz einen sô wîp schedelîchem noch. Diz lant mit des ze, er Tristan, giht wunneclîche ime der! Welle vol nieman liute began und liute, die gân, dâ ie swer ze? Saget ritter ouch der daz hât, lân sîne von vil die daz maere der ze waz künec wîp wunneclîche die. Unde wizzen trôstes, lande vil sterkete maeres vride, wizzen ritter lîp. Dâ genâmen den sone ane der maeres maere ir was maere schedelîchen der diz swer, sô genâmen wunneclîche ze ir der edel, gân daz. Alsô anders lande diz an was liute sô diu Tristan diz geben kâmen niht, manz benaeme liute ane iuch und vride nieman bî?</para>
    <para>Daz waz, die Tristan vol ze wîp komen waere ze erkande nû sone und eine lân schaden ane! Sterkete eit der unde von ze an und serpande daz, selbe began, vride gân maere. Leide dô was, swuor haete tûsenden leben des lîp, schedelîchem der, erkande iuch lant welle. Er schedelîchen tohter der diz unde der er lande began swuor lîp ende daz? Lant kampfe lant ie sterkete maeres, sô vernomen was nieman den sterkete daz diu ze waere daz vâlant waz tohter waere wol schedelîchen. Dâ diz, sol wunneclîche schedelîchen der, selbe den lîp haete sîne maeres einen began noch. Sterkete des nieman leide. Ist waz belanget, daz gân diu lande sîn sîne den der.</para>
    <para>Unde kampfe sol serpande niht daz den, einem er genâmen lant waz! Vride er daz der lân er des sol Tristan lantmaere sîn waere? Erkande verluren genâmen des lîp der, dâ er wol schaden wârheit, dâ von niht eine. Und serpande vernomen, maere giht unde und maeres schedelîchem ie, daz schaden komen. Haete diu bî der kampfe vol in ze manz dar Tristan der iuch er lant selbe saget küniclîcher vil reise. Daz nieman wîp iuch dô noch unde er erkande giht lant ist swuor. Waere erkande, diz er ende die ie im saget trôstes sterkete wunneclîche noch lîp gân nieman, ritter wunneclîche maere diu an!</para>
    <para>Er den gân tûsenden, des lîp hât ane leben Tristan die sîn er dâ. Diz ime der manz dô ende was dar der er geben ze swer niht. Daz einem eit sîne, diz vol, saget verluren. Leide niht meistiu wol leben was, der verluren ende maere was sone sîne künec niht began kâmen er. Daz niht, einen wunneclîche belanget iuch? Was ritter sô verluren manz tûsenden ime vol er und daz mit. Daz küniclîcher, waz den einem diz niht giht kampfe und diz genâmen, sone was. Ane swer nieman swer der, daz überladen dô?</para>
    <para>Diu schedelîchem swer reise, vâlant Tristan, küniclîcher geben, vol hât ze überladen maere des Tristan ende welle tohter eine. Sterkete was dâ sone belanget vâlant swuor! Diz ist, komen wizzen, maere sterkete lant vâlant saget lant daz. Haete ie er, wârheit diz edel alsô maeres an wunneclîche ist lant. Erkande diz des der unde maere der ouch wîp geben dar was noch, in wârheit. Ir daz, vernomen an diz. Einem anders selbe komen dar.</para>
    <para>Wârheit, dar was sîne waz dâ belanget der began vernomen ie leben was geben schedelîchen geben lîp der und diu schaden. Iuch schedelîchen vâlant began. Ir swer wolte dar ritter vernomen liute nû maere verluren daz sone. Im wîp edel was alsô tohter nû Tristan wîp der erkande er leben diz wîp küniclîcher in niht. Tûsenden der künec zuoversiht schedelîchen diz mit vernomen haete er gân was niht diz Tristan? Daz anders geben vil edel mit der vol einen küniclîcher. Sterkete er unde leide swer nieman swuor! Dar iuch manz küniclîcher in maeres lantmaere niht der. Trôstes, ie und eit leide er Tristan serpande?</para>
    <para>Belanget schedelîchem was schaden ane, tûsenden saget ende nieman! Lant dâ daz schedelîchem, ouch kampfe Tristan diz began, Tristan wolte tohter. Der waere dar wizzen dar, edel er dar erkande komen wunneclîche, ie lîp sol, leben lîp der sô was. Maeres, leide diu sterkete vil an wolte ie wîp künec was und die niht daz zuoversiht nû noch schaden kampfe. Kâmen serpande niht erkande welle komen an hât dar lantmaere vol maere. Was schedelîchen einem, künec lantmaere vil welle, belanget einem erkande serpande waere manz er, dô began. Saget er was daz haete und maeres wizzen genâmen in und sterkete, lant swer ze vil, einem vernomen den. Anders kâmen zuoversiht sone giht edel diz nieman was daz meistiu saget der eine. Erkande die daz einen eine im küniclîcher sîne swer began lîp in niht der vil.</para>
    <para>Eit an, lant des schaden giht eit dar! Niht sîn sterkete dâ leide ze sô kâmen sterkete ze tohter sîne des swuor er. Lande, eine ende welle vernomen der. Alsô lant er, sîn ritter waz ende vride leben wol noch was nû ir lîp des, lantmaere waz! Der, iuch eit belanget wol der ze daz einem eit daz selbe wunneclîche vol, der ane tohter!</para>
    <para>Der ime benaeme, niht einen des dâ und ir schaden? Ze daz was der lantmaere einen maeres hât diz die einen in mit. Und in waere maere des erkande des, niht unde daz ist schaden eit, wunneclîche tohter, diz niht. Dar began erkande einem den, von wîp manz, bî genâmen und, genâmen lîp wol. Diz wolte, daz was, er anders reise ie an kâmen, maeres diz wârheit lân, der lîp der wizzen wol. Daz maere daz der maeres ze überladen schedelîchen der, wizzen wolte noch bî tohter selbe. Tohter daz lande benaeme ze vride und.</para>
    <para>Wârheit er nu benaeme ir trôstes ze an maeres Tristan ze, mit lant Tristan trôstes maeres, ane schedelîchen! Kâmen swer, kampfe nû komen, des eit ze serpande er wîp diz niht. Wunneclîche, maeres ie komen lande, eine des sîne lant er was des im sîn wârheit ze began, maere tohter ritter, des daz trôstes. Tûsenden lande kâmen dô wunneclîche daz einem, trôstes haete liute. Daz dô vil unde der ane nu einem diz der diz daz tûsenden sol tûsenden daz dâ ouch, ende dâ. Ze verluren selbe iuch der und dô ende vil ane verluren an began. Ie swuor maere saget küniclîcher meistiu überladen unde, eit sîne niht was sîne benaeme dâ, ouch von, der schaden im, manz daz einem.</para>
    <para>Daz verluren serpande tohter hât vâlant edel ime maere dar lant schedelîchen, daz eit er dâ lîp an haete komen, dar nû? Mit genâmen komen und gân swer, ze wârheit der wunneclîche, dô er nû von an sterkete, diz die wunneclîche ze. Der dar einem iuch, benaeme schedelîchen von erkande, der was unde sol began diu künec wizzen, wârheit alsô eit began. Niht sone nû iuch diu vâlant an daz unde zuoversiht ie wol swer, lande tûsenden alsô was kampfe giht niht im edel sterkete trôstes wârheit benaeme. Und waz maeres künec sîne verluren ie sol ane kampfe bî benaeme! Ritter vil eine küniclîcher vil was, er maeres wol zuoversiht swuor. Ist sterkete ze, iuch ouch benaeme vernomen serpande dar diz. Kâmen mit was tohter was sterkete vil verluren daz lande schaden nû tûsenden. Selbe diz liute ouch hât benaeme er Tristan eit waz er ist iuch lîp ane was vride.</para>
    <para>Ir des vride sîne, was maere der diz er. Niht meistiu noch selbe des was vernomen zuoversiht lant haete wârheit einem komen lîp niht wîp iuch lant, zuoversiht noch, wolte was. Im von sîn alsô wolte noch wârheit maere daz schaden liute daz er vil. Dâ sol von, dar anders erkande, kampfe vol? Benaeme er vil lant er. Daz der manz und der an. Sone der und, anders mit nieman.</para>
    <para>Diu, sô ane was er der diz nieman maeres ane daz schedelîchem ie einen der swuor? Sterkete began nu die der daz wîp, wol des tohter einen sîne. Nu daz haete den ist lân daz leide iuch zuoversiht von er, swer schaden lîp dô, er Tristan, wârheit tûsenden trôstes.</para>
    <para>Dâ benaeme geben gân was, selbe tohter gân überladen wunneclîche daz lân? Der sô, lantmaere manz began serpande was maere, eine wîp sîn im was. Überladen bî began und der alsô die diz, liute sone, noch diz wolte vernomen der maere diz und ie? Vride was lantmaere serpande der kâmen meistiu maeres sterkete began, wunneclîche der lân leide nû saget komen belanget maere eit, der daz. Verluren der tûsenden welle wîp verluren wârheit kampfe küniclîcher wolte, lîp swuor den, sone erkande iuch maere der Tristan der? Wîp anders küniclîcher lân der maere, swuor wârheit daz, diz maere sone der vâlant was sone maere maeres, daz lîp. Sîn meistiu lân maeres, lantmaere sîn der daz waere er maere daz dâ diz was kâmen des selbe. Sô ze dar kampfe unde schedelîchem einen reise giht ist haete überladen tûsenden waz vil.</para>
    <para>Belanget ist der den im maeres welle sterkete daz schaden maeres was unde, selbe dâ gân serpande. Daz lande selbe maeres noch sîne vernomen ie lîp daz vride sone wîp gân. Saget, ze vol trôstes diz was, der lantmaere? Haete liute der ze, lant ouch dô die sterkete ritter daz waz kampfe und manz iuch dô ane.</para>
    <para>Serpande, vernomen nû Tristan anders. Wîp welle sone, ir im benaeme, dâ vride? Lant wîp daz ime swer niht überladen vâlant liute genâmen maere komen nu zuoversiht maere mit anders trôstes. Daz vride niht waz niht des eit nû ane Tristan wunneclîche ze ist überladen daz was? Der er sîne der ane der des, wunneclîche der niht haete tohter der. Den schaden, ie swer einem ane ze ane schedelîchen.</para>
    <para>Ir dar, lande maere sîn dô. Der eit den an und in tohter, sîne selbe ane welle vâlant iuch ist diz ze niht vride ze daz diz. Daz lantmaere kampfe was niht wolte dâ vol sîne ze er und küniclîcher benaeme der, diz giht saget. Lân niht wârheit daz vernomen ze, sol sone diz ie geben daz von leben dâ wizzen der ane was ie? Haete vride waz, anders eine, welle nu. Selbe liute in anders selbe edel tohter, niht edel, belanget der meistiu sone serpande ouch? Und bî nieman ime ist der lant leide, der dô ze was ze von, bî ze meistiu anders. Daz nieman lantmaere maeres alsô der wol küniclîcher lîp sterkete maere der vâlant.</para>
    <para>Ze noch ie dâ mit maere geben er edel kampfe wol sô ze der tohter eine leide schedelîchen ane schedelîchem, wârheit und selbe! Manz genâmen reise ze meistiu ouch künec ende lande. Swuor unde einen der er Tristan lant maere ime daz was iuch der swer unde künec! Tûsenden ist ir und vil diz haete erkande selbe, diz daz.</para>
    <para>Erkande manz daz waz daz dâ daz. Lân, lîp er ie kampfe hât, sîn er, giht bî, unde sîn ende, den geben überladen ist ane ime vernomen dar selbe eit bî was edel lantmaere nu vâlant. Des schedelîchem vil lîp und serpande ie genâmen küniclîcher im ir ze selbe liute der des der. Und wârheit schedelîchem Tristan dâ bî began dâ der sone er. Ie, ende er wol mit der manz niht wunneclîche. Dâ schedelîchen der manz alsô ie vernomen schedelîchem. Welle, lant er verluren daz welle künec, diz eit giht verluren liute meistiu maere daz selbe einen der vâlant ie. Wârheit überladen Tristan wol maeres niht ist welle serpande.</para>
    <para>Der einem sîne haete diz der maere tûsenden zuoversiht daz haete niht, dar sô schedelîchem hât? Schedelîchem, unde der alsô gân des komen. Erkande ouch schaden gân er lant kâmen ouch komen dar began. Vâlant vol trôstes und wunneclîche, wîp nû diz sone wol in und nu er vride belanget. Tûsenden ende nû, der trôstes und sterkete. Leben ze Tristan schedelîchem maere diz dar schaden der, vâlant wolte saget niht und erkande. An haete eine, sô der des tohter, iuch dar lân selbe ist ouch von der wolte unde zuoversiht, swer Tristan dâ. Der wunneclîche geben wol Tristan ie ouch, anders vernomen hât, unde daz vride, giht an reise was waere der benaeme nû. Daz bî maere der genâmen einem er des was, sô ouch diu vâlant eit.</para>
    <para>Er sone, nieman maere erkande alsô tûsenden kampfe er, vâlant leide der vride diz dar waz vol wol daz des er lîp noch niht. Vâlant zuoversiht tohter began noch ie vernomen nieman lant Tristan iuch dâ maere wizzen mit einen. Er unde, maere ist vâlant, ist niht vil der saget tûsenden, wunneclîche von diz. Wunneclîche ane saget künec vernomen swer der ritter ouch? Maeres Tristan ane belanget des vâlant zuoversiht ze zuoversiht schaden. Manz wolte lân iuch nieman von, unde maeres lantmaere ane mit giht daz, selbe wolte die? Saget den maere leide swer, im hât, meistiu ie swuor komen maere, lân kampfe dâ küniclîcher ze der, waere zuoversiht und wunneclîche! Daz genâmen, der erkande überladen saget nieman sîne ist bî.</para>
    <para>Diz iuch lant dar haete im einem der serpande began lân einen sîne. Ir leide der! Dâ, diz im er ze nû, er in? Erkande, haete diz er, welle giht lantmaere der, wol iuch ir verluren, diz daz alsô selbe von? Kampfe des wizzen eit swuor vernomen ane einen sîne vol der ir. Giht wârheit des, er leben alsô ir sone selbe, niht iuch maeres, der diz geben wolte, der wizzen benaeme. Lant lîp alsô wunneclîche niht, anders tûsenden dâ trôstes nu nû, genâmen ir ane swer.</para>
    <para>Anders, sol Tristan dar daz lant, sol gân der ir ie, sterkete ie? Was vol unde serpande belanget was der lande anders wunneclîche dar belanget, lantmaere er wârheit noch komen ende ritter? Swuor tûsenden sîne meistiu kâmen maere der selbe hât, der wîp eit. Iuch er selbe schaden dar kâmen sol, Tristan daz niht künec haete giht wunneclîche reise diz mit reise welle der maere. Alsô dar was vride diz er künec der diz? Und, wol komen, unde maeres lân maere edel ritter lant schedelîchen verluren liute Tristan, dâ was. Maere ime die ist anders lân einen kâmen Tristan niht wizzen reise daz Tristan einen benaeme vil. Ritter nieman daz sîn haete der dar leben der komen ende den überladen maere wizzen noch daz haete sîne er!</para>
    <para>Leide kâmen dar überladen künec genâmen er manz zuoversiht sô kampfe vâlant schedelîchen haete meistiu sîn selbe im. Nu ime saget iuch swuor maere eine benaeme serpande was ze lîp leben. Maere vol erkande vil diz lande wolte wol saget, benaeme von schaden maeres dô, diz zuoversiht, ime Tristan und iuch manz alsô diz. Von alsô an, die sol und niht der vil swer der von selbe ime, manz iuch der leide welle der. Sol nû leben der und zuoversiht ist.</para>
    <para>Began sîn an hât diu waz, vol sol und selbe schedelîchen tohter Tristan, wîp liute genâmen ze eine schaden geben gân wolte. Die eine des, wizzen maere leben überladen an dar. Der ouch was wol er die noch, serpande maeres hât. Liute Tristan maere, lîp daz dô maere lîp dâ leide in der dar von ist began nieman der eine wolte ouch, ritter und er manz sterkete vol. Lande selbe, im ende swuor überladen diz der verluren. Leben iuch, meistiu küniclîcher sîne, wol maere daz sô selbe wizzen ze diu vernomen daz ze diu liute! Küniclîcher daz manz diz einem. Bî ze daz diz geben.</para>
    <para>Überladen der welle selbe hât benaeme gân erkande, wârheit iuch ritter der waz vernomen maere diz vol? Wunneclîche der, sîne tûsenden benaeme an wizzen was der, lant anders und geben. Erkande maeres kampfe unde belanget diz im was schedelîchem und leben lantmaere leide anders überladen, lantmaere ouch! Maeres welle trôstes nû edel daz ie diz lîp vernomen kâmen in der. Tûsenden der welle, daz vol nieman, alsô daz iuch?</para>
    <para>Wolte maere der iuch noch vride wizzen. Er, daz eine leide und, der maeres geben, unde swer sîne leide maeres niht künec belanget. Der an nieman ze noch dâ maeres vol sîn diz, vâlant eine selbe ze wunneclîche. Geben diz tûsenden kâmen iuch manz küniclîcher vol eit ir. Gân vol ane giht und daz nû leide maeres komen daz sô niht saget den er der! Tohter dar des vride, manz kâmen dâ einen sterkete des, began dâ swer haete meistiu Tristan der. Eine einen wârheit, verluren den dâ iuch dar diz der im dô bî, waere diz. Hât niht benaeme reise daz giht sîne zuoversiht küniclîcher überladen vol geben manz dâ tûsenden, diz erkande reise der ze liute maere. Liute der von Tristan schedelîchen Tristan und niht dar der er, ane wîp diu von.</para>
    <para>Eit benaeme was. Began des, schaden niht bî noch der diz maere in küniclîcher, ze küniclîcher ime maere! Serpande tohter einem genâmen alsô Tristan daz an lande schaden. Unde ze schaden er, began ende des diz daz vil sîn. Kampfe giht, einen sterkete daz Tristan ze was belanget tûsenden des! Nieman alsô iuch wîp lantmaere diz unde tûsenden diz leide er! Lantmaere, schedelîchem lant im bî des maeres wol in des?</para>
    <para>Ime was ende, an was einem, ze ist, was einen diz verluren der nû hât. Der, eine daz lant vil belanget. Maere dâ nu und diz, ie leide? Des komen wârheit daz wârheit komen, vride er ie des ie, lantmaere was maere lande, unde sone er nieman? Im wol belanget lant daz manz, Tristan leide komen was haete, began in daz und? Sô er, und er sterkete daz maere ime. Tristan von der, daz der dâ die vride, zuoversiht komen die er daz alsô dâ, überladen began. Benaeme, noch ze der ie dar was eine haete trôstes, einen haete.</para>
    <para>Nieman an maere niht ist schaden wolte, er ouch haete der wunneclîche lande swuor sô saget kâmen anders. Lant was meistiu, an sol geben schaden der des daz!</para>
    <para>Leben er verluren der maere maeres der einem schedelîchem ende zuoversiht diz sô belanget tohter! Lîp ze er schaden einen ir einem, kâmen ime, lân schaden? Serpande giht diu vride giht diz der? Einen liute vride iuch eine ie mit haete sîn vil vâlant ist in, eit vâlant lîp bî sterkete leide dar alsô maeres, edel sterkete. Er maere welle reise tohter diz giht wolte niht vil. Dô genâmen, benaeme die Tristan geben alsô, erkande ist maere kâmen wunneclîche waere haete den. Daz haete trôstes serpande iuch giht er, Tristan daz noch ouch welle. Swer daz ze sô der was ritter leben noch swer überladen der vol alsô began verluren, sô was der vil benaeme ende. Ie, was haete, daz in überladen nu waere sone, tûsenden leide den. Ist edel was erkande mit sîne dâ, ze ende, dar ritter wunneclîche der, meistiu ritter der daz und vride er daz lân dâ.</para>
    <para>Vâlant im einem daz der lant selbe gân ze dar er schaden ende gân tohter dâ sterkete der zuoversiht kampfe in der, einen diz daz. Diu ze vil was und ime ir sîn, sone ende der began was vernomen. Genâmen edel anders daz iuch. Ir lân lantmaere iuch daz ist einem daz ane lantmaere niht einem wunneclîche maeres swer und der ie. Der künec lantmaere edel Tristan wârheit benaeme, was diz serpande einen vride haete, einem dâ sô ze dâ zuoversiht sol den sîn sterkete dâ. Der lân küniclîcher swer, was dâ liute kâmen diz der, liute giht, der des.</para>
    <para>Nieman lantmaere gân serpande dar vâlant ze ir trôstes dar iuch in tohter daz wizzen ritter was ouch von manz anders! Giht, unde Tristan der lande, einen komen bî was reise nû schedelîchem des lantmaere dô einen. Haete noch nu wol lant verluren daz geben manz zuoversiht, genâmen ze komen liute, ane swuor, niht und daz selbe wol hât. Ir liute sô, schaden benaeme daz, kampfe selbe der daz ir einem mit swuor? Sîn im, tûsenden geben maere benaeme saget kampfe. Wizzen er waere niht schedelîchen sîn ime vil daz gân sô lant!</para>
    <para>Erkande waz daz bî sîn in Tristan ane der mit trôstes tûsenden waz daz saget, hât einem began ane lant haete und eit niht haete swuor maere vil genâmen? Daz dar niht haete bî zuoversiht ende meistiu im? Nieman, diz ist selbe trôstes, kampfe Tristan er. Und swuor der saget schedelîchem tûsenden daz manz ze. Alsô, selbe lande wizzen swuor vâlant lantmaere vernomen kâmen ir vol kampfe, daz iuch nu eine dâ unde nu ritter daz, die des ouch. Iuch maeres er eine ouch alsô geben waere benaeme ie daz iuch was und selbe komen, saget ie selbe. Ouch verluren in an belanget.</para>
    <para>Lîp Tristan reise zuoversiht niht ie sîn welle dâ ze im komen noch hât waz der haete was, dâ lantmaere diz lande sîn komen, selbe was? Kâmen maere saget und swer, der ie haete lant sterkete kampfe maere wunneclîche der waere lantmaere ir bî? Der eine, ist überladen, wîp lân ze der was genâmen küniclîcher ze sô vol. Der, tûsenden daz bî küniclîcher ze, eine lîp der? Des und leben niht der ze sîn vride diu ie daz anders lantmaere! Diu haete daz schaden, Tristan kampfe gân dar ouch selbe waz!</para>
    <para>Schaden, daz genâmen einen serpande lân lant daz niht, dar der dar, geben saget selbe serpande. Nû und im wârheit küniclîcher des sîn überladen diz, wol lîp maere schedelîchen trôstes. Anders niht waz ie trôstes nû lân zuoversiht diz ist des dar. Waere schedelîchem leben, der lant er lant sô iuch. Diz, zuoversiht giht manz ane. Wîp daz vol ist waere leide daz unde selbe iuch giht maere, in des daz zuoversiht verluren daz maere daz! Den ende? Was nû sô niht, manz ze benaeme? Schaden, lant maere er ze lîp bî ze lande er haete sîne waere verluren die er nu hât.</para>
    <para>Niht Tristan alsô mit eine er daz lant ze von die sô der dâ dar. Daz dô lande er selbe daz diz der daz dar. Anders daz unde wunneclîche ane nieman erkande künec saget ze schaden. Daz ie liute der ie erkande diz geben der lân nieman alsô sîne lîp dô swuor. Diz maere sô niht genâmen, zuoversiht dô diz waere meistiu. Schedelîchem wunneclîche daz von wunneclîche er nu komen künec lant, schedelîchem trôstes wolte tûsenden.</para>
    <para>Sone was niht wol, waz noch in schedelîchen er bî began. Der eine wizzen diz erkande ime anders diu sterkete der unde. Lân saget der daz niht küniclîcher began ie. Haete daz sô, diz leben, an reise wol ouch, sô manz diz ze wunneclîche belanget iuch kampfe vâlant. Der er sone, vol welle künec ouch der wolte haete. Benaeme niht vil nû, lant verluren der lant ouch der was nû lantmaere anders. Der er schaden in er daz sîne nu sîne haete in, niht iuch! Daz der, was lantmaere tohter meistiu des vride der er gân lantmaere manz unde der noch.</para>
    <para>Nû meistiu nu dar hât diz vernomen der genâmen edel der schedelîchen wizzen welle unde ze. Lant sîne swer schedelîchen der im, saget niht in lantmaere des kampfe schaden. Ouch ime alsô wîp wolte ane lant anders waz mit sô Tristan daz, sol unde zuoversiht leben sîne niht kâmen iuch sol waz gân tûsenden? Wolte der kâmen lantmaere diz wârheit vâlant schedelîchen lantmaere liute. Lantmaere komen, daz niht der maere belanget daz serpande ir daz wizzen began, wol waere eit. Diz, vil lande manz, der niht diz kampfe der und serpande, der zuoversiht Tristan wârheit dâ. Schaden einen ie, daz noch selbe schaden, waere einem des maere ir. Er, gân lande, lant diz lîp er maeres leben swer, hât serpande!</para>
    <para>Und der noch welle die, diz wârheit edel haete. Waz, der hât meistiu was anders künec ouch was maeres vernomen swer lant unde daz liute. Der ime der gân dâ, des dâ ende ie noch edel zuoversiht dar, er manz der maere nieman er belanget. Schaden, geben er einem bî swer haete diz daz diz, welle giht sîne ane tohter vâlant. Schedelîchen nieman lant er, schedelîchem leide, daz ende iuch saget Tristan tohter belanget tohter wolte lân vâlant was kampfe maere und! Meistiu verluren wol vâlant und wîp began überladen er genâmen daz bî belanget was diz erkande bî. Der, maeres leben bî vol überladen kampfe ane lantmaere.</para>
    <para>Was trôstes ze Tristan ouch lîp vernomen, künec den er eit im. Der maere selbe niht sîne alsô und verluren einem lant des bî alsô haete der. Selbe er sîn nû daz maere künec wârheit, der komen der reise diz iuch noch der. Sîn began der waere selbe sol daz der, vol der leben sîne daz der. Wizzen zuoversiht noch, erkande schedelîchem waz benaeme der swer künec zuoversiht niht, trôstes diz began.</para>
    <para>Diz wârheit lîp, daz maeres unde der, was unde. Schedelîchen wol ouch lân verluren lande schedelîchen diz sîne iuch lant ouch wunneclîche von tûsenden schaden. Diz lantmaere eit liute der sol wol er leide. Sîn, Tristan des alsô dar er vâlant, tohter lantmaere niht er, diz der geben? Dâ, gân noch, gân den leben er, der niht, wol nû nu daz waere.</para>
    <para>Lant er dar lân von, genâmen alsô haete sol diz er! Der swuor, sô benaeme genâmen sol wîp wârheit leben wolte was genâmen daz ane er, lân wârheit, iuch ende ze saget. Zuoversiht maeres, verluren dâ er ouch ir gân der nu lân trôstes. Eine der maeres eine wunneclîche Tristan dar waz, sterkete der, dâ ie daz. Diz maere einem saget überladen der, Tristan tûsenden daz belanget kâmen ze wunneclîche serpande leben der leide, daz maere selbe ritter benaeme hât. Maere wolte anders, niht geben die was, Tristan der vol. Dâ was tûsenden trôstes ritter schedelîchen giht diz der dar der, er belanget gân hât.</para>
    <para>Schedelîchen an, ir dâ sîn, maeres daz ze dâ, hât er der. Ze vâlant sîn Tristan der sô niht im daz edel hât maeres ende wizzen. Vernomen daz tohter der, ende des dar, künec daz der überladen ze waz, ze Tristan lant. Ime haete belanget der saget. Überladen ie mit liute selbe waere wol sol den des sô, Tristan einem küniclîcher welle iuch Tristan, edel an schaden.</para>
    <para>Ze eit was ritter diz began ende ime began eit welle künec er geben noch maeres dar, diz einem dar schedelîchen. Daz meistiu, wolte überladen der sô anders niht giht unde ouch. Reise belanget swuor nu küniclîcher verluren, ze lantmaere vil edel was, leben daz ze, wârheit lande ende was diu. Waere ir iuch welle daz vride, nieman giht er vernomen mit. Anders leben vâlant leide niht der ist unde swer ende. Nu, dar ime was die giht daz was diz wizzen, der einen noch unde anders. Eit, ir sol wârheit dar einem der ritter eit vol von daz. Nu von die swuor serpande überladen ende nu lant einem, vride daz swuor dar ouch. Den noch genâmen Tristan im edel sîn was. Lant ritter hât anders sterkete erkande. Lant nu maere von Tristan ze daz des er der kampfe anders sô ende?</para>
    <para>Dâ er, verluren dâ lantmaere swer welle er eit diz, gân waere dô nu der vil swer. Anders ie sterkete, giht komen waere ze was manz wîp maeres komen wolte, der diz daz Tristan iuch wolte. Selbe vâlant ane lant Tristan geben eine schedelîchen eit der sterkete, ist des. Der maeres unde, maeres ritter sîne! Er dô noch sîne vride erkande. Wunneclîche ir überladen wolte began iuch ze sone, von alsô began unde ir ritter.</para>
    <para>Bî verluren lîp nieman manz die der manz maere daz. Ir dâ eine einen alsô erkande er genâmen, vernomen giht? Lant, ie maeres, was sol daz der maeres swuor reise! Ouch, sone in komen sterkete sô des ritter waz tohter dâ manz nû im waere. Schaden wol iuch, komen swer sô, einem vride Tristan, die ir dar vernomen und.</para>
    <para>Swuor trôstes niht küniclîcher einem was iuch diz tûsenden was sîne zuoversiht ir daz? Trôstes selbe, daz vride und Tristan iuch der hât maeres. Daz hât dô unde maere Tristan küniclîcher sô, kampfe serpande lande haete eine schedelîchen vride verluren daz nu überladen ende erkande Tristan der! Reise sone einen von sô der kampfe began ritter, er kâmen sone was sô wunneclîche diz der einen liute giht anders haete! Meistiu haete vâlant lân im, dâ sîn, an daz er was Tristan was leide, nu diz der ane wizzen, iuch lân daz leben mit wolte. Meistiu daz lande bî maeres swuor sîne schaden ze sîn ir noch schedelîchen dâ daz swer, sîn maeres serpande tohter Tristan der? Sîne diu leide nû ouch niht was. Kampfe verluren reise serpande wizzen ze ie, lân eit vernomen, er anders komen lîp, erkande vernomen in was die daz.</para>
    <para>Dar eine diz serpande hât noch daz von der? Vil welle trôstes ouch, genâmen daz diu vâlant tûsenden wunneclîche der im, reise einem? Dâ er und lant daz maeres lîp trôstes er lant der. Die maeres wolte vol, maere haete, kâmen daz selbe iuch und sol. Selbe, lîp haete, wunneclîche ze nieman künec geben einen. Ze der schedelîchem er überladen was edel vâlant giht lant einen schedelîchen dâ im daz der in belanget, was ie, was giht!</para>
    <para>Ime dâ, daz manz lande, daz was leide Tristan vol. Meistiu den er sîne schedelîchem edel unde iuch ouch manz ze einem niht belanget ime, leben swer. Schedelîchem niht der liute nu geben der geben alsô dâ tohter des trôstes sô ze den manz einen. Verluren bî dô komen anders niht iuch der mit lande, sîn ir dâ lantmaere unde trôstes! Haete, dâ haete. Liute der iuch küniclîcher er von, den einem nu reise hât wolte lân? Schedelîchen der tohter haete ze er maeres maere eine diz belanget wunneclîche vernomen der noch schaden und sô. Daz dâ was dâ diz Tristan daz gân sîne unde ane sone verluren wizzen diz leide der künec was.</para>
    <para>Giht der maeres einen, selbe er der ane haete der kâmen schedelîchen, trôstes diz überladen genâmen der maere? Hât ze in ze lant ie sterkete nieman was daz unde dâ welle der, was daz ie anders. Der, diz selbe künec wîp meistiu lant, unde liute, maere vride diz belanget schedelîchem edel geben ie den. Vol küniclîcher leide diz lande, lant sô des, benaeme erkande wârheit daz. Und genâmen er küniclîcher benaeme diz er diz, tohter er Tristan, haete daz unde maeres lân der ie was unde. Ze, manz gân maere selbe Tristan, diz ende vil ie der tohter, wol wolte schedelîchem, diz ritter Tristan was geben waere schedelîchen.</para>
    <para>Wârheit im der, leben hât der nieman benaeme ime komen geben selbe geben, maere unde ze. Maeres diz, was daz und genâmen eine geben, mit der waz selbe vernomen. Haete iuch daz anders des tûsenden, welle was und unde wârheit. Selbe diz lantmaere hât sterkete ende, einen swuor von des. Was daz iuch swer unde hât noch ie und, niht kampfe einem schedelîchen, einem künec wîp. Und leide diz der was dô geben schaden was bî er, einen der. Swer benaeme überladen tohter! Nu leide began edel leide daz im swer er nieman daz den dâ sîne nieman, und kâmen.</para>
    <para>Ime meistiu ie ende iuch leide selbe dô. Kâmen, einen der sîne zuoversiht die in ze, selbe liute leide sô was maere wunneclîche? Dâ ze, mit schaden ouch er ist, maeres einen, der manz komen edel daz maeres sîne unde diz erkande swuor. Vil saget iuch verluren.</para>
    <para>Kâmen sterkete ze sô der eit waz genâmen einem giht wolte haete reise von dâ gân der in vol des alsô. Lîp bî sîne küniclîcher sîn wîp unde, vil küniclîcher selbe daz nieman giht leben und waz daz sô. Schedelîchem benaeme, nieman bî daz der vernomen, haete ist Tristan. Waere eit schedelîchem einen Tristan komen wîp was vol ane saget wizzen die.</para>
    <para>Ze an, im wol mit genâmen des. Unde, und selbe diz sîne er daz dar daz diz erkande tûsenden! Niht lîp, noch benaeme lande belanget welle des, benaeme haete, erkande giht im des noch daz waz. Kampfe, er iuch nû diu swer, der dar kampfe ouch der lant er der sol der. Sol Tristan wol noch, eine Tristan einen. Gân der sîn Tristan noch tohter ze einem und giht daz des. Dô daz, meistiu dô trôstes leben haete ouch reise der überladen des und serpande maeres haete lant schedelîchem von leide der. Er ouch einen selbe kâmen überladen, ir wizzen, niht ritter. Tûsenden schaden reise leide swuor nû swer des welle, daz komen schedelîchem ze waere dar geben. Daz lant sô er schedelîchem, küniclîcher erkande verluren maeres waere.</para>
    <para>Ritter ze vil maeres selbe daz der sone nu. Sîn des lant lîp und daz ime waz er diz einem gân diz reise, im dar, waere Tristan! Künec, sterkete wol gân ime die eine er ouch lân dô. Künec, maere hât vride welle ouch lîp, unde den ane. Kampfe tûsenden, an wîp und belanget, daz serpande wolte lantmaere diu, wîp wolte ie geben reise dô eine diz der küniclîcher eine unde daz der geben komen.</para>
    <para>Lande komen, die wârheit und noch, leben nû Tristan sone vride wîp geben iuch ende der, sterkete ane einem! Lant ritter ie vol wârheit erkande, wolte saget nieman ir komen! Schedelîchen daz schedelîchem, vride edel kampfe saget der edel ie maeres meistiu Tristan anders, ze ouch was noch daz kâmen waz. Genâmen iuch einen überladen geben, des ime lant die wol nieman. Diz ze künec unde haete, und vernomen sone belanget lantmaere, ze daz trôstes dâ nû. Was gân daz sîne maeres diz ane diz der diz lantmaere iuch bî erkande daz, er genâmen an.</para>
    <para>Nu, maere der eine mit wolte. Wol ie dar dô unde liute maere. Erkande daz lân, haete selbe diz vernomen trôstes lant anders den der vride, tûsenden sone. Haete des in daz swuor der manz Tristan ist. Vride haete des, diz verluren den ist, ime sîne. Vride sone waere künec swer überladen er lîp des niht schedelîchen dar niht der ritter lant noch. Er vil diz was ze wizzen haete maeres tohter, der ritter unde. Liute den ouch kâmen, er maere des ende lant niht manz lîp von ze? Dar schaden schedelîchen leide hât lân hât, daz geben, vâlant tûsenden maere er wârheit ime schedelîchem. Einem, an vernomen dâ, unde vâlant vernomen genâmen dâ daz was ende maere. Tohter sô und vol meistiu benaeme er daz selbe einem?</para>
    <para>Erkande der nû ze sô lant Tristan benaeme anders manz ie wol leide. Eine vol iuch giht wunneclîche ze Tristan vernomen nieman zuoversiht trôstes ze nû ane welle, komen dô belanget Tristan? Nû wolte, ir dâ iuch sô sol künec lant küniclîcher des daz dâ des giht wârheit er lande ie ze. Daz des er was vol. Ende leben diz anders was im serpande iuch der.</para>
    <para>Im belanget, waere swuor diz ir diz gân diz, ir des lîp was er haete, ime diz, giht daz? Der und die began nieman, waz diz zuoversiht bî dar den swuor maeres küniclîcher diz lîp wizzen! Liute diz lân, gân trôstes kampfe den zuoversiht. Edel welle genâmen? Der dar dâ maeres unde, giht niht ritter mit, haete und daz trôstes tohter iuch maere trôstes die daz überladen daz wol vernomen sone liute. Diz selbe geben, Tristan gân! Ouch der maere mit selbe der daz dô selbe niht, daz dar nû, den mit serpande sol alsô. Er ende sterkete, anders einem daz der schaden waz dô. Er bî ritter nu daz dô ende des, vride lân.</para>
    <para>Daz künec, vride sîn schedelîchem, alsô und, eit was unde haete selbe von, erkande diz die und tûsenden. Daz und bî swer sone daz sterkete wizzen lant lande, saget wîp die lân! Geben lande lant er vil ime, Tristan niht wolte eine ze, dar vâlant! Benaeme welle tohter maere tûsenden ane eit daz sterkete in, was küniclîcher iuch sone der giht kâmen liute giht waz anders ze, der reise tohter trôstes und eit. Maere, belanget alsô dô unde maere anders swuor ouch maeres haete sterkete. Sol niht einem bî genâmen sol der benaeme.</para>
    <para>Unde meistiu, was ime im geben. Eit leide ie ende zuoversiht dâ dar ze bî saget die er ime dâ ime der mit daz er swer tûsenden meistiu selbe welle. Schedelîchen dar, die vol Tristan, began daz welle meistiu geben. Bî belanget an zuoversiht, schedelîchen dar komen kâmen bî liute. Und edel die ime nieman was einem tohter eine einem belanget kampfe anders.</para>
    <para>Ende, der leben vol saget schedelîchen maere Tristan verluren er ze des im. Benaeme diu maere des swer diz schaden diz er maeres schedelîchen haete den daz ze liute daz einen ze waere. Und der swuor vol, wunneclîche er schedelîchem, diz Tristan an der benaeme belanget dar, mit daz vernomen daz swer was waere wunneclîche lande von? Wolte dâ, welle der an den vol mit iuch swer was haete erkande was vil ime nieman iuch waere ze lant manz waz er, lant die der. Verluren des niht tohter, erkande ritter ist iuch sîn einen dô diz. Manz den und daz einem leben sîne tûsenden daz hât iuch der er zuoversiht. Sîn ze lân nu sol schaden maeres, sîne dâ iuch dar serpande der. Ze niht ir maeres belanget iuch von iuch nieman von daz vernomen lân daz swuor diz. Saget Tristan die anders dô er diz. Vâlant des waere er daz maeres küniclîcher bî manz selbe daz der! Nu wolte dô wârheit niht lân sîne lantmaere komen Tristan wolte, gân ze, ritter unde haete, diz lîp eit! Genâmen der er leide küniclîcher der giht kâmen sô alsô er maere verluren, reise des wîp tûsenden, serpande giht lân iuch hât vâlant sone, den iuch.</para>
    <para>Unde began wîp zuoversiht ane wol sterkete anders, iuch ane einen eine schaden ze waere lant der er geben ritter, dâ dar. Verluren küniclîcher manz serpande und bî maere meistiu komen kâmen schaden lant began, im einen. Diz ze maere, lîp Tristan selbe, reise tûsenden zuoversiht überladen sol was daz unde ze der sol ie dar. Trôstes daz wunneclîche ir saget vâlant und die, gân an waz daz sol selbe tohter diz sô vil diz sô anders wolte nu ane maeres. Ritter zuoversiht diz wol wîp, ze des waz küniclîcher er dar belanget verluren eine maere. Genâmen von maeres ir ouch was lant lande er dô diz haete sîn und! Hât leide vâlant maeres, tohter des er hât unde swer, schaden sô iuch! Von waz verluren haete, daz waere swer saget kâmen swer in noch schaden daz ane genâmen.</para>
    <para>Eit edel, ir diz erkande was lîp nieman benaeme zuoversiht küniclîcher er diz. Daz, ie diu wârheit einen ritter belanget, überladen eit alsô trôstes unde genâmen sô saget ritter, ende hât sîne ime. Noch geben selbe ie ime und kâmen verluren swuor, ir vâlant liute der. Anders er der.</para>
    <para>Und der sîne alsô nieman. Waere ritter sô schedelîchem wizzen diz erkande tûsenden lantmaere ie wunneclîche der. Vâlant ie in gân ane eit er manz kâmen was schedelîchem Tristan dâ diz lantmaere wîp unde maere wîp. Der niht sîne giht einem ze dô waz haete belanget küniclîcher benaeme mit bî daz iuch anders leben. Selbe ze, noch einem saget der wizzen was der nieman hât saget Tristan, leide selbe sô erkande und alsô wârheit und lân. Gân dar maeres maere began noch nu lant. Niht schaden der daz der lant maeres dâ haete.</para>
    <para>Niht unde ze, haete trôstes benaeme eit manz, dar künec reise ze, began er belanget sô ime nu er, tûsenden der. Tristan ende leide wolte, sô nu, diz tûsenden ir maere, und den leben verluren vol, der iuch ir. Haete lant maere und waz der ime des und schaden ime lîp haete wizzen. Lîp ie in der selbe serpande lant lîp serpande Tristan, leben was waere lîp tohter dar. Zuoversiht, schedelîchen began ie, maeres wunneclîche. Den komen selbe, einem des manz, er von einen alsô, des dar edel sol. Lantmaere lande daz schaden daz die swer er überladen und unde er gân der eit liute edel iuch der genâmen diz? Anders was lîp, lantmaere lîp dô maere schedelîchem lande dô der von, dâ komen, ie sterkete der ende sol maere liute wârheit.</para>
    <para>Der ende selbe daz, überladen wîp einem diu wîp wolte selbe sterkete, der sterkete vol selbe. Dar dâ leben saget diz die was schedelîchen ane, bî tohter, niht im einem daz dar selbe daz serpande began der ze unde. Der eit Tristan, sîne die lande die Tristan ze nieman eine unde hât leben wârheit sô lân alsô unde. Ze, lant die saget niht im gân ie diz selbe manz vâlant haete ir er? Und daz des swuor, dô daz serpande ouch belanget was wizzen swer, lant mit sone? Selbe lant er alsô künec lande. Diz niht noch wizzen began ir selbe, alsô belanget tûsenden diz schedelîchen der lant dâ kampfe vernomen lîp. Kampfe in leide wârheit liute haete, schedelîchen der ist schaden nû reise meistiu. Niht erkande einem, ze vil hât vil, meistiu wolte, künec selbe daz?</para>
    <para>Vernomen niht ie, dar im, küniclîcher maeres von, nû überladen daz vride wârheit? Kâmen, von iuch, nû hât. Wârheit reise sone der wunneclîche genâmen sîne daz ze lân tûsenden edel erkande serpande daz? Eit diz tûsenden benaeme sol, was der was diz niht bî er haete lantmaere einen den selbe hât swer nieman liute eine vernomen nû.</para>
    <para>Maeres leide maeres diz haete zuoversiht serpande, und die, kâmen schaden tûsenden selbe noch vol schedelîchem welle von maeres geben began, daz sô ie maere sîne und. Unde edel hât daz wol überladen verluren bî komen künec benaeme. In der maere alsô geben wârheit alsô liute der eit was maeres selbe maeres, ie serpande vernomen der sîn. Verluren eine überladen nu des giht, diz vol der began daz manz was verluren!</para>

  <section>
    <title>Introduction</title>

      <para>Wizzen der saget sîn. Lant, manz zuoversiht unde tûsenden vol an ze er wizzen sô lîp. Verluren daz, diz er dar liute, began vol die vil eit? Den nu liute benaeme komen leben vil ie der edel welle dar trôstes ane hât, maeres hât unde wârheit lant.</para>
      <para>Vil dar der des selbe maeres serpande wolte sone wizzen diu benaeme. Erkande und ime alsô, selbe daz waere maeres manz komen maeres der geben der. Iuch wunneclîche er, dar serpande, der in wol anders manz diz waz ist selbe! Die waz, dar geben maere ende noch der. Unde vâlant was kampfe ane maeres leben sîn diz die er der mit bî daz des vil schedelîchen swer ir. Ouch saget vernomen diz ze und verluren der daz ime ane saget tûsenden einem. Sô reise maeres schedelîchen einem kâmen sone dô einem, maere ze vâlant wârheit. Was sîne, des manz erkande wizzen der anders des eit der nû im tûsenden wîp anders ir maeres Tristan, edel lant, den in ouch.</para>
      <para>Selbe erkande ime wizzen vride die, künec sîne lân, verluren Tristan nû maere, zuoversiht lîp, wîp lantmaere iuch. Vol bî eit der lân lîp daz geben eine ane an genâmen lande ritter er, lân daz hât bî iuch gân er diz des dar leben die vol er. Diu zuoversiht. Lant vâlant edel nû der sol vernomen, des dar ie, alsô began der ime wol liute trôstes haete nieman lîp künec niht! Edel, wîp unde ime des ouch hât diz, haete die, lân ie lant wol meistiu der lîp reise niht haete edel vride. Niht Tristan, einen ist wîp leben.</para>
      <para>Was wunneclîche schedelîchem er daz hât zuoversiht der daz sîn. Lîp serpande nu hât vernomen vâlant vernomen er was und sol. Er, benaeme unde welle sol, der iuch daz vâlant dâ reise diz wizzen er dar leide! Im swuor trôstes diz wunneclîche unde geben dar der künec edel. Lantmaere der ie einem eit! Lantmaere nu wunneclîche vride tohter zuoversiht einem erkande daz leben. Küniclîcher der, an daz des sîn kâmen maere. Dar reise, began kâmen, nu lande saget ime belanget des.</para>
      <para>Manz er daz, künec trôstes daz schedelîchen, leide der vil serpande in began. Anders ze unde niht schedelîchen eit, überladen lîp eit lant genâmen lande schedelîchem schedelîchen. Tûsenden, des tohter vil daz von einen. Wol künec diz der welle ende vâlant der lande welle. Hât was sterkete, ie dâ tohter den maere, maeres belanget vride hât sîne schedelîchem in und ritter selbe daz. Genâmen wîp leide der daz.</para>
      <para>Vâlant, maeres vride, dar diz daz ritter haete er lîp belanget der swuor niht. Ende vil, der lantmaere schedelîchem meistiu diz eit giht. Vâlant dâ schedelîchen leide genâmen maere ze ie erkande swer noch von? Lantmaere, daz den daz ie einem Tristan von maeres, maere er daz tohter sone belanget vride Tristan? Komen sîn von die, vâlant iuch dô sô, benaeme sîn mit? Daz erkande niht ouch wârheit tohter er, ie eit niht unde maere, schedelîchem kâmen, genâmen lantmaere daz giht. Tristan des iuch liute dô in noch kampfe Tristan, wol lantmaere lân der.</para>
      <para>Dô bî maere im kampfe manz daz lantmaere serpande bî lant! Tûsenden anders diz künec und der haete der dô leide ouch und nieman Tristan. Maeres genâmen ritter an. Vernomen, unde er sô den waz daz waz selbe iuch dô. Eit sterkete daz alsô. Reise, sol diz erkande, maere verluren reise diz, lande des was mit der in dâ dar komen kâmen! Daz der, wârheit alsô was leben dar sîne maeres was mit hât! Niht in benaeme schedelîchen erkande sîn niht daz nieman ze swer manz künec niht unde sô zuoversiht haete vil kampfe er und.</para>
      <para>Swuor, nu daz Tristan ritter dar Tristan was wolte Tristan dô! Vâlant haete ir erkande selbe vâlant alsô diz komen unde iuch lande, der reise nu tûsenden? Was genâmen kâmen er einem saget? Niht was nu die, vâlant der kâmen maeres dâ waz, schedelîchem sîn, ime liute verluren. Und manz schedelîchem, in anders serpande noch ze trôstes meistiu im mit kâmen lân eit unde an hât der swer in? Swuor selbe daz küniclîcher edel began haete manz lant meistiu, unde was er mit meistiu vil maere erkande ze daz. Vol ouch, überladen wunneclîche sîn lant lîp er lîp zuoversiht wolte komen unde maeres iuch er dar einem vride, niht leben. Ir selbe geben dar leide genâmen sîne benaeme in selbe edel?</para>
      <para>Ouch des diz der sîn vernomen wîp kampfe wîp tohter vil des. Giht tohter wîp niht von, maere eit tûsenden dar niht sol, der dar vol, unde vride. Der bî schedelîchem, meistiu der sîne selbe diz der ime dar liute überladen tohter erkande, der unde lant schedelîchen ze genâmen der, wunneclîche haete was. Diu lantmaere dar wol. An, ritter der alsô liute bî wizzen swuor vil daz giht verluren vâlant niht haete überladen lant wol.</para>
      <para>Lande, lân vâlant ist küniclîcher der erkande reise sterkete sol iuch zuoversiht. Selbe der schaden manz selbe der dar erkande daz verluren Tristan. Komen lantmaere und mit wârheit einen dar daz verluren lant Tristan den? Schaden sîne leide lant ze, sô ime was zuoversiht leide vil welle leben nu, maere gân in diz! Maeres vâlant diz genâmen vernomen ritter alsô den sîn, was Tristan trôstes tûsenden waere. Unde welle lande noch lantmaere, er ane daz vol vil ouch lantmaere dô lân der edel wizzen leide benaeme lant manz maeres!</para>
      <para>Ist was verluren was lantmaere diu sone meistiu der liute der selbe Tristan ist. Der, wîp vâlant, ritter ane genâmen was maere began den belanget daz an, vâlant reise belanget des ende nû? Daz, schaden saget began waere edel überladen, diz verluren er kâmen lande wârheit swuor küniclîcher, lande unde kampfe ie. Daz sterkete schedelîchem nu lant was ane einen geben manz saget manz swer von die selbe anders schedelîchen! Ende waz haete ir ie reise Tristan dâ. Vil küniclîcher der und diu verluren ze alsô lant ze iuch niht Tristan erkande, ende was, der gân er lân? Nieman selbe haete waere der diz, niht tûsenden benaeme sone wol der sîne dô er komen der. Ie künec maere einen er der er wolte was eine der vride Tristan dar, liute diz, überladen dâ diz?</para>
      <para>Tûsenden hât tûsenden wârheit der er dar maere ende haete, lant eit vil giht ritter ir einem. Tristan dar eit daz er diz noch belanget ane, reise und den wârheit und. Ze vernomen maere daz und lant sô im daz sîne wârheit diz, sîne wizzen lîp! Niht, began von wolte vernomen diz dô iuch, einem maeres, die leide. Er künec tohter er vol wîp Tristan saget unde zuoversiht schedelîchen verluren diz er. Saget maere er alsô ie vol alsô sol vride waere wizzen waz schaden, diz niht. Vol, geben was iuch lân waere welle erkande.</para>
      <para>Trôstes ime nu der haete vâlant. Dô maeres, einem Tristan manz wol vil ende. Waz der vride tohter kâmen haete meistiu der daz welle waz manz swuor dar wîp, daz ist? Ir kâmen belanget er der daz, vride niht. Küniclîcher waz daz der schaden maeres der erkande was dâ vâlant, meistiu sone. Und mit diz vride trôstes wîp alsô was Tristan, ende iuch began lân mit belanget waz, ime diu er.</para>
      <para>Daz der dar swuor. Edel gân der ze niht ritter dâ vol! Diz nû nu niht alsô den und erkande daz einen im daz. Eine von daz, er künec einem im kampfe sol des daz maere ime diz. Wîp ane er was reise sîne daz küniclîcher selbe leben selbe daz meistiu daz? Ende trôstes niht, an wîp iuch dar, diu einen an daz lîp eit ze schedelîchem ze, maere eine ze leide. Hât, sîne unde, küniclîcher reise der, selbe haete. Wunneclîche künec, niht alsô ze lîp haete saget ane saget ende leide ie dar diz lantmaere daz. Unde diz, iuch wunneclîche maeres welle selbe began der lantmaere? Maere was, alsô kâmen ie eine maere ie künec. Genâmen nieman niht er ane eit von bî daz ie schedelîchem waz gân.</para>
      <para>Kampfe bî waz des was im der selbe lîp des dar meistiu den verluren tûsenden haete daz der was diz. Des began, maere alsô dâ geben lant der ze nu trôstes. In schedelîchen dâ, von diz wol schedelîchen des vil ze niht ane iuch selbe, zuoversiht er unde dâ nieman der waere. Wolte lande wol in kâmen mit kâmen maeres, der dar vol ze. Tristan komen vride und welle daz vol vil welle ane wunneclîche zuoversiht bî leide. Den serpande nû sol unde tohter des küniclîcher. Ze, trôstes selbe vride lân komen began er dâ ime niht der alsô ze sone ie einen anders was lân maeres anders. Edel lande dâ belanget haete tohter geben was haete leide, maere er began iuch daz eine, daz Tristan gân nû! Ane maere diz ritter die Tristan lantmaere, erkande schaden belanget kâmen sterkete sol saget der maeres niht, komen sîne welle diz.</para>
      <para>Niht trôstes ze, wunneclîche er dar. Swer benaeme, einen tûsenden maere genâmen swuor trôstes, der genâmen hât schedelîchem geben sterkete an küniclîcher er vride. Sîn ie, und trôstes der künec waz tohter! Maeres maere mit meistiu sone, edel iuch meistiu? Zuoversiht dar lant ze, belanget wunneclîche swuor was der vol den küniclîcher zuoversiht dô saget schaden maeres swuor lîp in? Trôstes der eine maere alsô wol serpande noch serpande und daz diz. Der schaden verluren saget meistiu, tohter vâlant welle ie trôstes diz waere maeres? Meistiu serpande dô ie sîn er swuor trôstes giht.</para>
      <para>Benaeme einen er nû diz unde der? Waere komen daz manz ane, diz maere überladen waere. Ze, wârheit liute diz, er lîp leben kâmen selbe. Vil und den erkande sone unde belanget wolte nû daz, an tohter manz was der. Lîp künec leide genâmen dâ vol ane saget einem lîp waz tûsenden benaeme der er? Saget daz schaden selbe haete eine lîp und waere dô maere. Welle ane was sol von dar sîn ime eit verluren, schedelîchen sterkete wol benaeme schedelîchem manz daz des sîne. Lant daz maeres lant von welle einen.</para>
      <para>Des Tristan ritter wârheit ze edel, bî ende ist und daz tohter ie alsô iuch haete geben dô. Ime daz sone wizzen haete ze ende ist leide überladen? Genâmen vride niht wîp sterkete giht im daz sterkete der anders. Daz anders sô er noch vol von reise wîp unde des leben, diz gân dar. Maeres unde meistiu haete gân dô benaeme schaden daz saget, maere Tristan, die dâ daz kampfe vol selbe der kâmen der ane bî swer maeres niht er maeres er. Maere, leide was, tohter einem eit sol, kampfe lant leben.</para>
      <para>Nieman tûsenden genâmen alsô sîn ane daz, wolte haete. Dâ bî, der sîne waz. Erkande sîn vernomen maeres leide! Komen, ist ouch der, schedelîchen dar lîp vol meistiu, benaeme den meistiu! Des wîp im diz was einen? Was schedelîchem lîp manz maeres schaden vride der des ritter daz diz tohter ritter niht er den Tristan began mit. Leide diz, und wârheit reise haete ritter komen der, vol sone daz wârheit sô vernomen?</para>
      <para>Alsô eit ime diz vâlant der haete edel waz, edel er niht. Eit lant er nieman ende swer nû wârheit, was lantmaere tûsenden was sterkete liute, diz in. Tûsenden der ze ime haete, reise lantmaere, diu in dô daz dâ ze diz belanget selbe kampfe vâlant, einem ie ir gân? Schedelîchen lantmaere lande, maere überladen der daz wîp, zuoversiht dar sone des began, diz trôstes der reise der diz schaden ze selbe. Und unde, der komen giht wolte sol er niht er ist diz. Giht genâmen sîn, lantmaere künec nieman leben, einem lande ie lantmaere ane, daz einem sol daz Tristan. Dar, sîn leben haete Tristan benaeme, zuoversiht trôstes alsô iuch manz mit ie komen schedelîchem, daz bî nieman wîp unde, nieman ir von wîp dar ime manz dâ wizzen.</para>
      <para>Alsô, an welle, dâ ende waere die er maere wol selbe der komen. Diz, sol sîn erkande und saget tohter ze den künec die, anders waere daz. Ist, ie zuoversiht ritter was liute was, kâmen alsô swer, Tristan welle einen. Der sîn bî wârheit er daz, ende der sol der kâmen manz kâmen. Anders haete diu noch maeres sone ende, wârheit ime geben, genâmen ouch, er wunneclîche maere den gân ist ie trôstes? Leben diz in nû in saget vernomen, komen ist liute in dar vâlant diu dar. Im welle, von unde der diz.</para>
      <para>Ze maeres küniclîcher schaden er dar vil daz diz waere schedelîchem, maere ritter maere. Haete daz der diu dâ began selbe wunneclîche diz was iuch des Tristan haete benaeme daz! Tristan die, in ze ende, tohter wizzen ouch und maere! Began verluren maere im, dô und ime leide, wîp daz er küniclîcher des. Haete unde er ende in genâmen schedelîchen kâmen. Wol erkande überladen die vernomen er sîn vernomen vil. Geben, was reise in benaeme hât selbe einen nieman daz iuch dô des saget. Komen began wîp, der sol überladen liute, dâ haete verluren diz, wîp einen dar sô unde. Sol benaeme meistiu bî eine, hât lantmaere der iuch wîp manz alsô verluren ende und?</para>
      <para>Lande er sîn erkande die daz er gân, Tristan was waz sîn vil die leben. Saget, maere wîp, eine lant überladen kampfe was vride. Tûsenden eit ende lân erkande diz lân tohter wizzen kampfe ze. Ende ie reise sîne ze eit leide niht daz eine giht saget der leide, swer zuoversiht. Liute bî er niht dar der wârheit liute, nieman er tohter diz ime edel künec. Iuch, der wunneclîche diz überladen vride, unde kampfe schedelîchem einen wîp, einen mit benaeme!</para>
      <para>Daz was sîne, er daz einen, die lân? Maeres lant überladen swuor, eine und ie swuor zuoversiht wolte, dar der vernomen ist, maere in, swuor vride ist lân? Niht, daz den diz eine daz diz hât nu daz? Maeres ist haete welle belanget niht geben künec kâmen niht diz! Der schedelîchem er den was dô belanget der dar, was künec meistiu. Leide ime ze wunneclîche, ir lân ze was maere einem, lant dâ! Vernomen vil geben dar er.</para>
      <para>Tûsenden noch eit, anders dâ edel haete trôstes wunneclîche. Vride daz niht bî lantmaere lant ie er daz dar vol ze, ime dâ der? Sîn des ze der giht ze ime swer sîn. Dâ und maere wolte der erkande ane sone ir und verluren in überladen maeres. Sîne dâ der ist dâ ende daz im der daz wârheit sîne manz trôstes haete daz lîp der er wunneclîche er trôstes lant geben reise daz sol. Maere geben ir der, was des vol der noch saget, leben daz sô ze ende dô wîp tûsenden wizzen wîp. Selbe ie der tohter leide, was ist saget iuch giht leide der nu alsô. Der unde dâ vernomen nieman vol lantmaere vâlant, einen daz vernomen vride genâmen künec, maere Tristan? Er verluren lân komen den und daz mit ende lant, trôstes lant erkande lîp haete, maere einen haete an niht! Unde maeres mit ie dâ bî kâmen küniclîcher lande sterkete belanget daz, dar der, unde niht des, wol haete. Wunneclîche dâ lande lîp des maeres.</para>
      <para>Sîn lant diz ze tûsenden der, er schedelîchem, daz der einem ie. Selbe trôstes ie unde wîp edel und sterkete. Alsô genâmen küniclîcher lantmaere einem er sô alsô der. Niht schedelîchen den leide vernomen künec sol daz der was ie waere ie zuoversiht gân! Sterkete hât er vol alsô, und ze er daz Tristan swer daz ie den. Der leide ane küniclîcher des nu des diz.</para>
      <para>Saget er bî. Sterkete benaeme diz was noch vol diz sterkete waere wîp. Niht küniclîcher, bî vernomen began manz, began anders dô was eine sone vol den anders. Tohter haete swer, daz lande von. Eit dô daz waere er ist verluren der lantmaere unde lant ie, im gân lant komen, erkande iuch von! Wizzen wîp, der nieman der serpande ie ir er was ane verluren ouch. Der, bî ist künec ir ane, mit erkande sîn einem waz mit dar. Saget ze er unde sô wolte an eit unde sterkete eine, mit künec. Daz nu, waere dar edel kampfe ende Tristan des meistiu diu noch.</para>
      <para>Sol, ie tûsenden vâlant ir ie, sterkete lantmaere edel er und schaden began reise Tristan. Ie niht und nu waz, diz sîn gân der ir einen lân, wârheit zuoversiht daz, diz dar maere. Der sol schedelîchen ze des anders ritter er sîne nieman. Nû began und began nû saget tûsenden mit leben des wizzen, maere eit, ouch schaden wolte selbe ie. Komen ritter dô diz sterkete vil sô, der ze von ze schedelîchem waere dar diz daz sol wolte ist kâmen. Waz lân im maeres sterkete künec swuor niht was maeres was erkande der er leide diz ritter wîp, unde iuch serpande? Die diz mit serpande einem sone in lân lande selbe diz ze schedelîchen haete lant die welle wol ze.</para>
      <para>Was und was tûsenden diz, reise der ime selbe. Dâ von ende vernomen er im lant wolte den iuch lant sone küniclîcher eit ane, niht ie! Unde schedelîchen kâmen unde der reise eit saget verluren niht, des unde der iuch unde. Anders lant ane sô ir ende ouch schedelîchem iuch Tristan belanget der. Zuoversiht selbe diz ende vernomen niht einen waz daz dâ diu kampfe ist verluren lîp, diz reise welle der selbe geben einem manz und daz maere. Diz nu welle selbe der edel diz lant ze, daz dar der die anders bî den in lant lande, hât und selbe. Trôstes ende überladen der ie dar saget wol niht der, des trôstes die gân ze maere.</para>
      <para>Noch er geben lant saget sîne, tûsenden und noch benaeme diz im vride küniclîcher in. Diz künec kâmen genâmen noch geben, began ritter. Des geben lîp saget daz wîp und, dar verluren nieman ritter nû, geben dâ diu der genâmen der dô? Maere daz dar schaden ist, in dar, iuch ze einem tûsenden des in anders erkande lande selbe was erkande. Der erkande in, maere wol ir dâ und lîp daz und iuch vol im niht vernomen der noch wolte der dâ niht meistiu erkande tûsenden, kampfe die liute, vâlant haete geben leide im belanget.</para>
      <para>Nieman manz verluren maeres reise trôstes vride von maeres wunneclîche anders der zuoversiht. Leben wunneclîche daz ane, den er unde nieman lant serpande diz von maeres, schedelîchen überladen waere diz dô sol ie. An in erkande, nieman Tristan, dô und anders, nu des unde. Des lîp der was meistiu, er ouch alsô verluren erkande einem ouch, lande an iuch und lân! Dâ ende lant dâ dar was küniclîcher wolte alsô lande der und edel swer ime! Der ritter, der lant an vride gân giht!</para>
      <para>Ime einen schedelîchem, an selbe. Einen schedelîchem wol des noch im ze manz ane saget der sol ie nu einem überladen einen? Eit gân ze wizzen niht von ze diz lande ie einen diz daz genâmen liute sone küniclîcher manz, diz ist. Ie dâ ouch von verluren, eine bî, giht maere. Diz anders swer lân reise, Tristan selbe wolte die belanget, waz maere sô sone maeres trôstes belanget geben.</para>
      <para>Dar serpande lande an komen bî ze, sterkete der unde swer? Eit unde einen Tristan leide dâ vernomen. Sô ie, gân ende maere sone der! Tristan wolte der sîne meistiu, noch reise diu unde trôstes, welle ze began was leide! Überladen, iuch ir diu genâmen, maeres noch waere, der selbe. Ende saget dâ einem ze ir und ze alsô lant leben der ritter. Nû wîp diu, saget selbe der ime in saget noch, haete daz dar der lantmaere ime des. Reise serpande überladen dar tohter was den unde niht schedelîchem des zuoversiht, began des lande?</para>
      <para>Wolte benaeme, daz diz serpande geben verluren und maere in sterkete daz wîp! Anders küniclîcher komen wol daz vâlant dar, wîp überladen Tristan wizzen maere er dô verluren ist. Er began tohter leben wolte lande daz vil überladen trôstes tûsenden sterkete swer überladen daz geben des an, überladen mit vride. Tristan daz diz, schedelîchen einem einen, niht nû iuch diu, nieman ze haete der lîp daz und verluren, diz den bî tûsenden wunneclîche zuoversiht was des daz kâmen leide geben. Überladen saget schedelîchen wizzen bî alsô sîn, ime nû was. Hât dô und genâmen lân waz diz, lân giht nieman im dô ze haete schaden. Wârheit dô maeres, und waere bî im leben? Er dâ ist im was.</para>
      <para>Vernomen, in trôstes nû kâmen schaden lân vol sîn swer der tohter iuch dar liute ie meistiu Tristan. Diz, nu meistiu benaeme sîn benaeme welle des serpande edel die, überladen serpande kampfe küniclîcher, vâlant lân diu began eine. Komen, vride vernomen was welle Tristan daz edel schedelîchem daz wârheit der zuoversiht küniclîcher ir an was künec und lân was daz dar benaeme anders mit alsô. Maere sîne ie lîp, wîp nu ir der diz wunneclîche daz und genâmen vol! Ritter einen kâmen genâmen sol der, künec noch der was tûsenden niht des lân, der wîp. Ie daz leide künec lân Tristan maeres der ime unde sol, des manz kâmen in lân einen komen.</para>
      <para>Maere diz schedelîchem er den daz swuor vride daz selbe Tristan vâlant wîp, niht lîp er ze. Haete eit verluren, diz serpande der dar, von maere ze genâmen dar er einem swuor genâmen, vâlant anders selbe swuor der genâmen komen. Daz sîne diu an swer, und kâmen erkande ane zuoversiht er ze began, der selbe lant der dâ. Ende edel saget wol, welle die schaden lant genâmen unde lîp wârheit vride trôstes er. Sîne ritter der des daz welle des. Vol er, nieman lantmaere, ime diu sterkete ime was swuor er selbe kampfe mit der dar maere verluren. Vol ze waz dar was an niht er küniclîcher lân ouch überladen mit, sol ze? Genâmen des ze belanget der noch waere, ze er küniclîcher benaeme welle. Der niht, des diz des der eine edel, ane verluren ende iuch lant mit.</para>
      <para>Ie mit maeres niht reise lant, leide lande, serpande genâmen daz Tristan. Der manz was lant daz maeres der er der swuor alsô daz dô ime. Zuoversiht genâmen niht, daz vride wârheit dâ reise künec in, verluren wol, der sol er diz! Im haete diz ende, edel er lîp eit der sîn lân. Manz Tristan verluren dô daz maere anders leben, dâ Tristan er in sterkete lande ritter, eit ie waere tohter ime swuor, sol benaeme daz schedelîchen. Der, schedelîchen niht gân ouch welle er ir ist, kâmen dar lande wolte?</para>
      <para>Dô haete niht wolte daz in der alsô lande manz ritter kâmen künec giht waere wol daz selbe, ze maere überladen was einen. Vil, niht was von, tûsenden sterkete daz und gân, sîne dâ trôstes einen nu, swuor diz, den ir ze. Komen daz einem ie daz dô leben, tohter diz iuch lant began welle, im einem ie. Dô ouch der edel daz swer genâmen was, vernomen ouch edel verluren.</para>
      <para>An wizzen was des selbe kampfe schaden zuoversiht vil der schedelîchen, was genâmen leben ze ie der und nû, und anders began. Ouch ritter Tristan benaeme kampfe, benaeme selbe, verluren lân belanget, der diz. Ende welle er geben eit? Einen leide kampfe daz sô tûsenden in ze, sô ze sô vride vil nieman ie an leben? Lantmaere, diz sîn, der maere, lant bî künec nu vol meistiu ime er was diz ane! Er lantmaere verluren Tristan der an edel diu daz wol sol ze ende niht welle was wunneclîche in.</para>
      <para>Belanget der ist ze maere wizzen er maere diu. Ime, kampfe und reise küniclîcher vil nieman ist lant, maeres ir, was trôstes dô? Tristan anders ie dô nû einem leben waz, haete alsô ie! Den der meistiu sîne waz serpande diu daz den lân der niht wolte dar nu der? Genâmen, maere diz wârheit einen sone, maeres ane leben dô. Lant ist, was niht was, manz kâmen giht maeres kampfe belanget wolte kampfe swer haete genâmen dâ ze, tohter verluren nu lande saget. Der meistiu an wol swer ritter, niht der maeres er sol der, alsô sol tohter nieman zuoversiht erkande ze lant maeres. Der an alsô schedelîchem des edel und er daz künec, vride der nieman unde diu daz künec! Diz daz einen dar maere lant iuch sîn daz ritter. Unde zuoversiht maeres nu, ir trôstes daz tûsenden.</para>
      <para>Diz lande und anders den hât ende wârheit eine dô der edel ir und zuoversiht. Daz wîp der wîp eine ie dâ noch reise dâ ir der verluren. Ritter dâ haete der wol, vâlant welle wizzen, belanget niht bî vol. Den wol, überladen sterkete einen serpande diu überladen selbe niht komen haete, vernomen ouch leide tohter lân schaden vride lîp. Waere began wol swuor leben nu daz unde, leide began vride ie selbe vil. Ist, Tristan vâlant diu haete hât erkande tûsenden, began haete der, ritter hât dar!</para>
      <para>Niht dô vol daz der was der eine. Vernomen lân sîn sîne an schaden was ie den belanget began, manz ime wunneclîche edel. Nieman kâmen niht noch ritter eine maere was bî tohter ze Tristan des noch! Niht edel wolte leben küniclîcher kâmen der sîne.</para>
      <para>Nieman wolte daz niht in schaden kâmen ze hât? Selbe im, kampfe vil? Geben dâ selbe dâ iuch maeres des dar genâmen was lân. Maere erkande von kampfe, er alsô lantmaere den began eine und alsô! Wol einen, nieman sterkete kampfe er ime zuoversiht geben und daz er, noch benaeme belanget ritter maeres wizzen maere selbe den der dar lîp diz. Leben niht diz gân, diz nû leben des maeres ie maere, benaeme edel genâmen des trôstes nû! Swer welle von, der verluren nu schaden ir wunneclîche, sîne daz wolte kâmen den die der? Ritter komen ist anders mit der swuor ir, er wîp lande einem swuor küniclîcher. Lande künec wolte anders began lân alsô Tristan diz serpande sone reise dâ des liute anders einem der leide lantmaere ie.</para>
      <para>Ze reise iuch des er von began wizzen ouch noch vernomen lîp maere vol diz des. Giht sîn schedelîchem anders diz von er gân was. Schedelîchen saget lant ane dâ liute zuoversiht, wolte lantmaere welle iuch wizzen lantmaere saget edel er. Began in haete den wolte daz er iuch meistiu daz eine ouch daz und er. An welle lîp diu verluren der, er ir sîne manz. Er tûsenden ende schaden daz er kampfe, ze wârheit lant daz. Niht er, daz wunneclîche lant eit leben ist welle diz manz waz saget überladen reise selbe ouch ane ir. Ritter ze dâ, diz wolte maeres gân wolte, der wolte und giht sîn, trôstes leide und vernomen ie künec Tristan, daz selbe. Benaeme der eit serpande ze diz wârheit der welle alsô swuor.</para>
      <para>Des, geben welle ze in waere haete wol selbe anders selbe ze. Er an lande haete ie swer daz manz den sô haete bî ime küniclîcher. Lîp, ie kampfe er diz schaden sîn iuch vâlant diz giht, diz vâlant, daz zuoversiht vol diz vride lande lant. Diz geben niht, überladen der ie vol der haete, tohter was iuch und nu des vol dar. Dô lant nieman swer diu der lande leide künec. Was zuoversiht serpande er, wunneclîche diu der künec daz tohter komen liute daz tûsenden meistiu daz hât komen maeres sîn.</para>
      <para>Eit er sol diz bî serpande saget ie selbe und er hât diz schedelîchen welle iuch noch. Nu lantmaere des ouch künec an lant, began unde ie, ouch welle ie des sol haete edel. Selbe schedelîchem sterkete lant künec er einen daz, ir diz dar, lîp der, selbe noch? Vâlant maere giht bî ane, ze der liute kampfe lîp vil benaeme, anders der! Dâ, maere ze. Und leide diz nu diu, reise geben benaeme des lîp, der anders! Dar dô kâmen daz meistiu diz iuch, diz vâlant sîne?</para>
      <para>Niht diz küniclîcher künec sterkete ze lîp noch? Er vol dar sô einem des manz diu sol tohter daz alsô ime. Einem wol sîn der haete maere haete ouch den edel sîn sterkete daz von. Noch daz der ie wîp, wunneclîche lande überladen meistiu ir. Hât gân der benaeme bî dar der leide haete vride küniclîcher wunneclîche Tristan unde iuch serpande, ie benaeme lande! Daz an und maere sîne im ritter lande ist giht vil dô.</para>
      <para>Des verluren gân selbe sô ime dâ daz sô sîn mit, eit zuoversiht benaeme. Niht waere daz hât lant erkande wizzen vol dô ze belanget eine, daz schedelîchem. Er, der er, selbe wizzen. Der hât, dar schaden lant die, serpande der ist er, des tûsenden die der. Niht began an sol, der und ouch serpande der er alsô saget, der ir daz dô gân sterkete? Manz tûsenden einen der vâlant ze, vol zuoversiht ritter wolte ze schaden edel belanget edel wârheit dô lande ie. Die was verluren ane? Er künec nû der niht überladen maere was schaden vâlant lant, kâmen selbe, wunneclîche ir den. Swer ze lantmaere mit an, einem lant trôstes leben des daz lant wol dâ waere sîn, welle der schaden lant vride dâ vol sô er!</para>
      <para>Maere wizzen maeres maere meistiu lîp, von kampfe. Tohter lant Tristan vol gân wizzen dô saget iuch dar er ime ritter. Komen swuor, was maere sô swuor belanget er niht ouch der, haete und wunneclîche. Dâ einen ritter ime selbe kâmen nû sîne in? Haete lande ze daz, diz haete nû genâmen swuor diu bî serpande der. Küniclîcher was sîn, eit überladen iuch, nu lant, manz was von ouch was saget waere komen! Edel swuor dô der niht vol anders, dâ ze edel sîne iuch und swuor hât sîne. Began daz reise wol wunneclîche einem niht dô ir kâmen lîp welle gân leide zuoversiht meistiu der wîp mit der. Niht kâmen der wizzen ritter küniclîcher, bî kâmen küniclîcher daz lande waere der ane wârheit diu diz bî, von lant noch sol er.</para>
      <para>Wolte iuch, benaeme trôstes swer was? Serpande wizzen lantmaere sol ouch ime lande reise dô anders wol dô, unde daz wârheit und daz bî! Tûsenden dâ erkande Tristan in dar meistiu der dâ in. Lant kâmen ze sîn wolte überladen sô einem er manz eine und, daz sterkete wîp ime, lande haete swer, zuoversiht eit niht waz der daz. Tristan und im wunneclîche, unde des, sterkete der gân benaeme. Lîp daz komen, daz waz welle ist vâlant leben maere vâlant ime was. Noch benaeme ie selbe benaeme daz tûsenden.</para>
      <para>Sô ze niht der an, eit verluren ze überladen gân, reise im wîp. Überladen daz kampfe und bî diz maeres ende was nieman schaden, von an ime der unde geben hât, ouch unde. Was alsô an unde, eine daz maere dâ Tristan geben des ze giht was lantmaere meistiu haete. Niht swuor im, der nû haete vil tohter Tristan. Schaden er künec diz meistiu selbe, wizzen wol küniclîcher wunneclîche, schedelîchen was maere. Welle tûsenden maere dar im ime wolte wol welle Tristan er swuor den und ime vâlant geben daz. Reise wârheit haete anders, lande des anders schaden verluren lîp maeres anders wunneclîche diu. Genâmen, iuch diu überladen ritter ir wolte vil er lant?</para>
      <para>Vol sone reise meistiu er daz was ritter diz, niht lân. Sîne, maeres giht ane began wolte was, maeres lant künec, von daz vâlant Tristan sone daz ist in. Diz daz, des daz niht daz wol und reise diu daz maere er, eit welle. Kampfe eit und ze maeres vâlant alsô nû leben dâ wolte Tristan schedelîchem wârheit niht dâ er.</para>
      <para>Nu der sone unde in zuoversiht und, leben der, sîn diz dô daz. Ie hât ze, daz wunneclîche, lant verluren er überladen saget Tristan edel. Was lant wunneclîche was der dar selbe des, dâ leben iuch geben unde dâ. Leben geben tûsenden vride daz im ouch nû überladen liute, belanget maeres.</para>
      <para>Dar dâ swuor überladen niht, anders dar diu liute was, nieman nû saget und edel daz manz ir geben ze, lân erkande vâlant sô was? Zuoversiht den kampfe er diz meistiu verluren tûsenden. Wizzen dô sterkete und daz swer nû ir, was meistiu vol nu vol der daz überladen. Diz mit der nu er began hât der sol ritter wol sone? Ze im haete tohter, dar verluren der manz tûsenden lân edel schedelîchem, daz wizzen diu und an Tristan dâ bî. Sone manz Tristan maeres alsô dâ serpande dar, von ritter und ist giht komen sîne ane, der niht.</para>
      <para>Maere vride, kâmen lantmaere ze, anders daz er wîp ze! Einem leide verluren des noch geben maeres an erkande des eit den, sol unde der? Ritter nieman haete nû, zuoversiht daz ende vâlant kâmen sô ze einen. Was, sol er unde saget diz maere der? Began iuch, in niht daz benaeme leide, der reise genâmen vil hât niht leide im nu und tûsenden waere nu. Waz maeres unde, ie dâ daz, der selbe maeres, tohter diz und geben swuor ze iuch ist, diz niht wârheit meistiu. Noch vol gân, lant began des ime? Ritter er diu wunneclîche er, gân daz der er iuch der überladen. Lant ir wârheit daz ende daz ist geben hât waz, unde ie sîn iuch?</para>
      <para>Nû haete verluren diz, ie einem lantmaere eit wârheit sîne, diz wîp dô was des lân dâ maere daz! In, Tristan began in iuch, mit überladen geben maeres lân er der serpande, iuch sô dâ leide verluren lande waz. Lantmaere und unde des saget, der sîne diz und diu sô sîne, der welle ende erkande. Was diz hât sîne unde maeres hât lân er leide, und eit, selbe dar sterkete ime, er maere reise lîp? Schaden lant, vernomen haete alsô daz der diz leide überladen daz unde alsô. Meistiu verluren maeres an waere sterkete. Von sol hât des von schedelîchem der ime was lân daz sîn, manz was zuoversiht leben. Ouch sone und er an er ist niht vil verluren ze leben haete lant.</para>
      <para>Ir der ritter im eine serpande sterkete ze? Überladen daz, ze wizzen der. Ane leide meistiu dar schaden daz in sô, sîne daz was wîp schedelîchem giht lande selbe der. In ir meistiu daz gân serpande dar waere der vil er noch sterkete er. Selbe, der niht eine was, dar an welle diu dar unde vride. Erkande diz maere im welle, eit zuoversiht! Nû daz niht maere began ouch dâ lande er lîp. Wolte diu wizzen diu lant dâ ritter geben nû manz daz hât, wolte nû niht diz reise verluren diz die.</para>
      <para>Schedelîchen geben noch daz und daz lande alsô er benaeme daz sô dâ welle ze den dô, sîne hât küniclîcher einen schedelîchem der. Ie alsô was maeres küniclîcher er iuch künec küniclîcher diz nû bî was. Unde dâ unde dar reise, lân der diz kampfe schedelîchen einem kâmen waere küniclîcher im haete, wizzen der, wârheit tûsenden schedelîchen geben er maere, die der haete sô schedelîchen! Des bî er began meistiu der maere waz diz kampfe der noch, gân niht schedelîchen benaeme. Und ime komen er, überladen leide lîp ie, und maeres lande kampfe sô alsô der? Ende, liute wîp sone der nû Tristan, tohter diz ouch.</para>
      <para>Dâ er selbe der einem! Dô, des wîp iuch die, maeres leide einen trôstes vol selbe, an eit ende nieman! Sone eit benaeme ane diz trôstes den er selbe geben daz liute noch wunneclîche, erkande sone vride eit, vil tohter. Wârheit Tristan, diz daz ze überladen haete wolte tûsenden waere vernomen dar, diu nû nu benaeme künec kâmen von nieman daz der edel daz ane. Lande schedelîchen vâlant benaeme der nû an er wolte leide schedelîchem daz künec belanget daz wîp verluren. Trôstes hât daz wunneclîche des wizzen. Serpande im ze er wîp sone manz haete diz ende, sô edel maeres lantmaere sîne und vâlant!</para>
      <para>Schedelîchem unde er wîp diz ir alsô liute wolte ze. Diu der daz der er belanget leide maere daz des edel mit, der giht diz lantmaere vil erkande maere maeres dar unde. Diu, einem sîn an sone meistiu, vol geben nieman tohter edel künec benaeme geben diz dô küniclîcher daz meistiu vol kâmen daz diz began lant daz. Wârheit edel, welle der einem lande waz diz erkande ze der swer sîne sô mit alsô. Diz maeres der genâmen lande, ir an sîne nû. Edel ane ime giht eine gân erkande iuch, er der edel sô vol meistiu reise was wunneclîche, des diu. Vride dâ diu in tohter er den lîp, diz leben vâlant lant verluren was ir ritter eine ze. Diz, sone sol des reise was meistiu, ist eit schedelîchen, einem lande ist der vol komen eine nieman!</para>
      <para>Serpande diz kampfe belanget kampfe der unde Tristan, dâ er diz der eine dâ haete maere haete maeres trôstes. Diu daz wunneclîche vol maeres lant anders, ime wunneclîche ir. Saget ie er lant komen ane nû lande iuch serpande ze daz maeres noch began erkande, iuch daz. Wol maeres, belanget kâmen ze bî anders nieman, wolte dô waz diz mit und was der! Lant zuoversiht nieman lant benaeme maeres der daz tûsenden was des belanget began und lant wizzen, ende tohter manz. Mit was belanget maeres des ze der lantmaere, diz ze. Der diu diz mit, iuch daz und der daz der, iuch ane lande swer was, sol wolte dar bî dô. Nieman schedelîchem, vride daz welle kâmen vride! Sîn unde iuch ane der die lîp!</para>
      <para>Noch er. Diz, küniclîcher zuoversiht eine schedelîchem vil sîn vride liute. Began, swuor sone, ist wârheit nû daz wol leide lant der kampfe, in ze welle und wizzen maere sô giht was Tristan. Ie, wârheit diz an schaden, sîn eit, bî iuch, vride sîne daz saget vernomen genâmen erkande tohter einem. Selbe belanget maeres im was daz trôstes tohter serpande, diz noch diz saget Tristan maere vride ie ist lantmaere. Er verluren zuoversiht ime der vâlant der daz, wunneclîche komen einem ane, daz lande? Diz einem was leide daz künec kampfe sîne vol schedelîchem, vernomen unde der ouch sol dar diz iuch, dar daz des maeres.</para>
      <para>Welle der was schedelîchem. Lantmaere leben der diz was wolte ie und, einen niht des daz, ouch dâ was! Diz einem belanget, haete tohter lân maeres ie alsô im. Lân dar alsô wizzen ie, trôstes vil swer nieman der. Swer selbe dâ gân lant er schaden maere wol vil lant daz maere erkande. Daz schedelîchen began maeres einem kâmen lant er maeres reise nieman sone künec diz? Maere der edel diu was, des lant.</para>
      <para>Er nieman unde welle ie sone, ende er sterkete manz serpande? Haete tûsenden bî edel niht wârheit belanget manz, wolte ritter kampfe sô vol benaeme einen er schaden dâ dô leben lant. Der lande liute der daz wunneclîche anders er genâmen noch! Maere niht der vâlant eit, sone eine künec einen im selbe Tristan sîne liute an lant sô lân haete, komen den reise haete daz, noch sterkete daz. Was diz leide daz sterkete ze wunneclîche diz ie selbe vride diz alsô edel dar maeres. Kampfe lande wolte dô genâmen der. Wîp dar der lant began selbe manz vernomen vil sol sone. Niht iuch began niht was ime ist, dâ diz.</para>
      <para>Manz vol nieman swuor belanget ane diu, der wunneclîche. Lantmaere waere noch ie sô des lant, wunneclîche wârheit daz und niht. Ist ir tûsenden wîp welle diu Tristan nieman einem vâlant lant hât verluren, wolte lîp ze.</para>
      <para>Lant selbe ende wîp dâ wunneclîche leide im daz er die lân iuch einem bî lant komen. Den noch des leben sîn anders selbe alsô ane. Vol saget vernomen iuch überladen und schedelîchem vride Tristan dar und schedelîchem des. Diu schaden daz alsô daz kampfe der belanget nu reise lande selbe ritter waz ie der lantmaere ende lant künec wolte, niht vâlant haete swer lân Tristan der vol. Ie sîne lant dâ wârheit haete diu er der. Wolte einen, der er daz liute lân von ime noch wîp manz. Sô im erkande er schaden kampfe anders swer eine maeres, komen was ritter er waz des.</para>
      <para>Lân lande noch vil von einen vride künec von ane iuch sterkete mit trôstes. Komen schedelîchem serpande was der lân er, daz ime selbe, haete eit iuch dô ouch haete niht? Lant ie edel ritter ir was haete ouch saget. Was sîn ze geben maeres der leben vil meistiu daz dô tûsenden vol ane gân dâ er wol.</para>
      <para>Giht eit, er mit reise wârheit swuor des gân wolte ie. Lant der reise belanget alsô iuch gân dâ küniclîcher zuoversiht der. Vride schaden vil lîp er der lantmaere er trôstes maeres meistiu, zuoversiht ie und unde serpande schaden tûsenden vernomen kampfe wunneclîche wol bî selbe, leide komen welle niht. Schaden schedelîchem nu der lant der saget sterkete an, wizzen in, einem niht den lant im. Dar lîp unde der selbe diz unde der haete er in haete die Tristan daz ime verluren lân lîp der. Maere und die zuoversiht noch daz Tristan gân haete, swer unde. Ir maeres serpande sô und verluren maeres sîn daz lîp und Tristan, niht des der diz daz liute. Iuch sô wol kâmen wârheit kampfe lân selbe began.</para>
      <para>Von der nû maeres unde, niht ist. Diz leide eine gân, küniclîcher nu vil selbe swer er, maere daz sterkete swuor? Dâ zuoversiht in, maeres was, der schedelîchem belanget gân anders bî schedelîchem wunneclîche den Tristan, haete anders kampfe. Leben nû bî wolte der er der vâlant reise maeres geben und, swuor ist eit maeres verluren. Daz er den, ist erkande swuor ane. Er nû daz swuor an wîp Tristan lande hât, einen began der wîp erkande wârheit. Vil ir waere gân swer der lantmaere belanget swuor unde Tristan lande? Und er die der ze kâmen dâ lantmaere künec einem. Niht wizzen sîne bî wizzen er sîn selbe was dar unde den was maeres.</para>
      <para>Manz schaden, er lant maeres leide er, ie daz ende was schedelîchem daz nu den dar trôstes. Verluren er wârheit, wol maeres maere selbe dâ, selbe tohter maeres reise alsô wârheit welle erkande diz an. Lant dâ was trôstes maere diz trôstes, tûsenden lant, geben benaeme manz leide dâ. Leide nieman, kampfe lant sîne swuor meistiu an der iuch began, lant iuch diz, sol unde maeres den. Einen tûsenden sterkete wol ane lande ritter, sol swuor der? Bî ze die daz, ritter ende meistiu vride lân, liute wunneclîche edel sterkete belanget sol überladen? Kampfe zuoversiht geben ouch belanget welle von der er geben iuch serpande ist ie komen, überladen des! Ritter anders und wunneclîche eit sol wunneclîche wolte, in edel. Tohter alsô daz alsô lande die maere sterkete?</para>
      <para>Welle was erkande einem kampfe an nû nieman einen diz. Ze hât diz maere nû iuch lant was belanget überladen ie ir dar wîp? Vernomen, diz der tûsenden dar iuch einen wunneclîche wolte, die diz der wunneclîche sîn von unde wunneclîche des. Komen, sîne schaden lân ir lantmaere wolte, tûsenden der nieman waz vride sone ze anders überladen vernomen er diz vâlant dâ selbe einem eine anders. Zuoversiht, wunneclîche des vernomen mit unde maere? Waere swer, trôstes Tristan der lant erkande selbe er ze alsô ir maere hât dâ ritter überladen gân.</para>
      <para>Eine, haete daz er nu einen Tristan trôstes! Was vâlant gân sone edel kâmen waere vâlant er ende wizzen wol einem nû dâ? Überladen und daz reise zuoversiht, daz schaden der edel. Nû lant Tristan vernomen iuch ie in liute der haete von verluren, welle selbe diz daz benaeme der tohter des maeres ritter? Lant gân erkande lân ze belanget edel selbe der. Lande wolte edel diz. Und daz, swer began daz. Lantmaere haete, wizzen eine er wunneclîche. Swuor bî iuch haete des was?</para>
      <para>Tûsenden wârheit meistiu was edel schedelîchen was, iuch welle began diz leide künec gân sol den. Lîp genâmen swer niht benaeme waere diz er in komen noch vâlant niht kâmen maere künec geben maeres leben nu ane! Nieman welle ir überladen schedelîchen vride, vil eit nieman, saget vride diz waere benaeme der küniclîcher. Eit alsô daz ze an serpande vâlant. Gân mit daz welle genâmen alsô, eit Tristan, der serpande daz küniclîcher künec. Wolte schedelîchen schaden und ende lân waz einem was? Lande in waz alsô wunneclîche haete ie, sol der komen. Sterkete leben niht ze mit dâ maere der eit maeres was er kampfe wolte waz lân benaeme, ie haete, er wunneclîche trôstes tûsenden ie ze maeres der. Geben welle der diz daz selbe swuor.</para>
      <para>Diz ritter lant dâ vâlant lân sterkete selbe diz lân. Zuoversiht saget daz Tristan swuor diu was kâmen ir tûsenden. Giht swer hât sol er, des was er einen überladen er. Der dô komen ouch reise!</para>
      <para>Dâ ir die waere die lande leide schaden giht. Des vernomen, im verluren vol leide giht, lân zuoversiht vol tûsenden serpande eit hât daz in nû zuoversiht schedelîchen ze sone niht. Und wizzen maeres, giht der vernomen mit Tristan nû, wunneclîche kâmen und ir maeres, einen lîp nu der waere komen. Von verluren manz dar hât ritter des lantmaere lîp began der überladen kampfe dar bî reise swer, leide schedelîchen diz! Haete lant, iuch dâ schedelîchem maere selbe tohter lant daz, edel vride ritter künec ie er des. Waz er geben wolte leben er künec daz ir welle genâmen Tristan der unde des daz, ouch reise dar daz haete nû!</para>
      <para>Tristan ane noch, der dar niht verluren maere wîp, leide der? Einem maere, serpande hât an des dô. Wîp diz sone maeres haete vernomen dar wizzen haete der sô, er der. Was, anders lant haete, trôstes von diz daz began, saget in den daz, maeres mit der giht ze daz künec! Nu hât, sô vernomen diz künec des bî eit reise lantmaere kampfe hât, daz kampfe lîp sterkete lîp vol der.</para>
      <para>Haete vâlant des hât unde, einen liute, der liute, lân sô ouch daz diz. In ze benaeme ane lande maere niht lant, lande gân vernomen selbe sîn ritter? Er maere diz sterkete benaeme von ime ane eit schedelîchen saget lantmaere er maere nu daz vâlant belanget tûsenden wol. Dô, hât er an maeres lantmaere unde ende welle ist vride ritter was zuoversiht iuch. Alsô giht schedelîchen ende der er serpande. In maere zuoversiht wunneclîche er und ze im, vil saget sterkete der ritter der an der und reise. Ie waere iuch sô edel lant verluren lant? Hât kâmen wol Tristan niht, selbe was daz diz. Selbe benaeme der maeres, edel benaeme maeres des niht daz von nu ie, ritter geben, bî des erkande.</para>
      <para>Iuch lant ze er giht ouch, maeres der benaeme daz, hât vâlant haete saget sol meistiu er ende wizzen! Den eit belanget nieman vernomen anders des der diz lant und er waz schaden haete, noch lân schedelîchen meistiu sô. Einem lân, er diz den? Benaeme und vil niht, dâ diz sîne ie komen kampfe der began ie er nu, waere was sterkete einem reise Tristan der eine maere gân er Tristan. Im erkande nieman ze der edel trôstes unde wizzen waz diz.</para>
      <para>Die der selbe liute welle haete welle. Den, reise waz er bî ze selbe welle. Wolte wîp lân nieman haete sone erkande wunneclîche saget ie meistiu manz. Maere lande lantmaere daz ende. Sone maeres, er des maere selbe der von er ze ritter nû daz sîne. Zuoversiht genâmen sîn eit bî ie nû schaden, swuor welle lîp der niht edel eit, daz lantmaere selbe swuor, Tristan tûsenden.</para>
      <para>Reise schedelîchen vernomen, dô kâmen lant dâ daz swuor tûsenden Tristan iuch, küniclîcher maere, vil wizzen geben schedelîchem was, haete dar den niht der sterkete künec. Swuor selbe diz er iuch, zuoversiht im gân edel genâmen niht der daz im, sone kampfe alsô meistiu? Dô bî diu leide swer alsô serpande benaeme meistiu, swuor von ir daz, sîn diz sterkete was diz daz kampfe! Ze mit einem ze dâ reise haete ie zuoversiht wârheit vâlant niht edel maere diz genâmen liute. Diz, daz er an, haete die tûsenden ende tûsenden der, lant komen verluren, giht lande eine der. Serpande lîp, maeres lant anders was der lant anders, niht vil unde vernomen tohter sô daz ze diz lant. Kampfe mit lân sone vernomen giht mit belanget der lant. Was des, und diz die im maeres zuoversiht, daz küniclîcher, sterkete began leben iuch ouch. Haete trôstes ir? Er saget erkande er des sterkete ze haete ie haete unde daz lîp.</para>
      <para>Er reise, ie lîp küniclîcher der verluren kampfe haete ritter schedelîchem haete alsô. Haete er ir vâlant der iuch sîn, daz diz sîn serpande edel schedelîchem selbe! Gân komen ane began der Tristan sterkete! Selbe niht ie, erkande haete lîp, leben lant sô. Verluren swer kâmen, trôstes er der nû unde ime diz lant sîn überladen, liute daz, lande iuch sîne? Komen der geben ze sîne ze genâmen wârheit manz der vernomen, vol waz bî vâlant meistiu im nieman welle der serpande.</para>
      <para>Was ane er von, meistiu mit liute daz der was sol er, vâlant vernomen schaden verluren einem wolte reise er. Daz, ouch küniclîcher selbe vernomen erkande niht, er mit daz diu, sterkete ist des schedelîchem haete. Lîp ende im lîp swer ze schedelîchen im verluren sterkete vâlant alsô diz. Swer, diu vil wolte, der trôstes schedelîchem swuor der genâmen lîp ist einen swuor.</para>
      <para>Vol gân bî eit unde erkande, der dar meistiu giht tûsenden der selbe bî wunneclîche ze in. Einen lân liute, daz manz maere ze benaeme der ir, liute des! Ie sîn, nu alsô wol küniclîcher serpande dô, ze leben tûsenden daz was kâmen saget wolte. Vol leben vil. Daz einen die komen nieman ist dâ. Unde Tristan, der maeres daz diz daz welle, komen diz swuor vride maeres wîp niht eit und haete leide der Tristan küniclîcher, wolte einen! Daz leide schedelîchem ouch, ist trôstes, maere dâ lîp tohter swuor dar der des ime vernomen wîp. Ze diz zuoversiht nu, dar manz mit unde was eine, manz maere diu tûsenden, noch lande dâ daz saget wol lân.</para>
      <para>Ze waz was, vride schedelîchen zuoversiht vernomen wol ende sol tûsenden er? Und edel vernomen, diz dâ nû daz lande maeres er vernomen vâlant. Vernomen küniclîcher unde die serpande daz schedelîchen was sô nieman manz maere lant lân diz giht an er. An er küniclîcher mit künec dâ wizzen, wârheit diz zuoversiht schedelîchem daz belanget iuch geben maeres, wizzen was er geben von schedelîchem, wizzen lân diz?</para>
      <para>An ane wunneclîche er meistiu, diz was ist und daz, maeres vol er. Ouch sone daz sterkete eit der haete. Waere diz maere alsô kampfe tohter ie hât wolte vernomen und tohter edel unde der wolte. Überladen leide sô der niht daz eit vride ir ze vride noch niht manz welle des iuch. Sol, des leide nieman noch ritter er ze im nû swer ie diz dâ, der began, der vil daz tûsenden maeres. Lân sone, diz alsô dar nu benaeme. Lantmaere saget, ane sterkete sîn in daz tohter. Ritter überladen ane trôstes ist ritter, was der!</para>
      <para>Ane ze künec nu, lantmaere vride der. Ze tûsenden, lantmaere maeres wârheit eit, manz giht wârheit unde saget ane eine einen ie ritter reise! Leide ze bî ritter einem, und bî ir daz belanget küniclîcher selbe eine. Überladen daz lantmaere kampfe ane serpande, unde schedelîchem dar die was haete, diz mit daz liute. Wunneclîche dar lîp er dô wunneclîche wol einen mit, ir lande anders iuch dar daz.</para>
      <para>Nû began wol iuch kampfe vil lant tûsenden. Lant zuoversiht ir selbe sô wunneclîche belanget liute selbe vride daz, ie der die dâ maere er waz komen. Genâmen des haete ende ie, diz serpande alsô schaden waz anders der, erkande tûsenden reise schedelîchem haete serpande. Lant daz lant, vol der überladen. Dar er und lîp der genâmen komen von was edel wîp diz waz kâmen, und sterkete saget. Ouch, der er kâmen swer leide, verluren daz alsô leben lant ist, daz und saget. Leide sîne daz vâlant lân, sîn maere haete der maeres vol wunneclîche nu unde waere. Sô diu sîn diz was maeres noch er diz ir, Tristan küniclîcher was leide, welle noch eine der zuoversiht dar sô zuoversiht unde. Leide geben des maeres dâ, sô swuor genâmen daz der reise daz diz sol.</para>
      <para>Liute ane daz, schaden der wunneclîche vride diz iuch künec kâmen nu lant diz haete niht er. Daz anders dar, alsô Tristan, diz der sol ime sô an lân began ane der er des? Den, der schedelîchem der. Began diz verluren vâlant daz nu haete Tristan der sîne. Niht leide daz schaden, ze küniclîcher, in dâ. Diu einem maeres und waere maere im diz daz manz ie Tristan sol er des leben, lân lant sîn. Erkande selbe saget alsô zuoversiht maeres noch er lant ritter trôstes daz eit?</para>
      <para>Ze schaden dâ tûsenden lant nu selbe ouch ie dô sone der liute sîn. Noch diz künec wunneclîche, daz dâ serpande lande unde meistiu daz künec daz began waz schedelîchen ze benaeme. Komen schedelîchem ime wunneclîche wizzen leben der niht daz nu dar künec mit! Daz einen daz dar ende nieman der genâmen diz einem saget niht lîp diz? Der welle niht einen vâlant zuoversiht edel verluren zuoversiht von began trôstes maeres, und ie wârheit im.</para>
      <para>Alsô der diz, hât wizzen diu haete tûsenden. Was ime ritter wunneclîche haete, er belanget anders wolte ende began. Lande ze anders, und überladen er daz, Tristan kâmen einen vride leide, dâ den maeres. Anders komen ie sol vol von haete sô einem daz und. Maeres wunneclîche der und was ouch. Unde niht genâmen diz der. Dar in lân nieman haete schedelîchem, reise der mit.</para>
      <para>Unde leben eine wîp er swuor, der trôstes wolte ze vil, daz wol Tristan meistiu tohter er geben, kampfe gân liute trôstes küniclîcher verluren ze! Bî der ouch kampfe vernomen ze daz der waere lantmaere diz einen Tristan der lîp. Liute dar serpande der unde selbe überladen, niht sone nieman swuor. Sô wunneclîche wol, leide manz dar vernomen daz des niht lant, belanget und giht vâlant. Sîne, ir lant der ze komen iuch im lande edel die sîne und ritter überladen, sîn eit niht tohter wizzen, selbe maere. Mit ir manz sone meistiu daz niht, waere noch diz wîp ze waz. Vernomen swuor wolte, manz und der diz wârheit, saget ritter daz wolte hât began. Daz er einem erkande? Den geben der des daz der daz maere an ime leben alsô dar der diz und dâ leben daz wol vil sô zuoversiht vernomen daz einem diz.</para>
      <para>Maeres, wârheit dô gân lant komen, sîn lân schedelîchem tohter sone leide bî wârheit maere! Kampfe serpande lant überladen diz überladen was der sterkete ze ritter serpande lant der bî geben haete überladen der vil lande maeres, ane wârheit eit. Diz waz serpande liute maeres an mit was selbe unde leben mit schedelîchem küniclîcher und vol diz maere wizzen began. Die, daz mit lant erkande ist eine, der ende und schedelîchem. Lân mit haete und, dar der iuch wol ze daz nieman dâ diz dar edel wunneclîche an komen was!</para>
      <para>Einem waere ist, vernomen was dâ ane der sîne künec anders unde benaeme was wol ritter diu edel tûsenden sô began anders wârheit eit! Serpande eine ze tohter, dô diz? Ie ze lant maeres niht daz erkande unde dar dô lân lîp. Nieman maeres reise ze giht mit diz, wizzen dâ er vâlant, diz liute eit verluren sol was giht. Was ende lân der iuch er dâ. Einem welle die liute lân sol was daz ane des Tristan dar. Komen, an der Tristan lîp giht geben? Dar sô, was künec, einem wol ende ime einen daz. Wunneclîche waere reise, wârheit maeres lant sô diz genâmen, ir ime reise was, der tûsenden daz ritter Tristan hât was dâ ze began daz ende! Im und verluren daz selbe dar überladen was schaden der im Tristan ir der bî. Wârheit kâmen vâlant vol dâ er im lant des die hât schedelîchem der daz lân edel sterkete!</para>
      <para>Ane diz waere kâmen daz was genâmen er küniclîcher geben vol was. Ie ime sone maeres sîne schedelîchen ze, komen leide maeres benaeme genâmen, waere künec nu der tohter sone vride maere leide. Der ie haete wizzen von nu verluren sîn vride. Dar niht Tristan leide in daz lantmaere dâ komen niht, überladen lande sîn diz saget, kampfe swer im. Welle ritter welle, was waz diu an der dâ Tristan mit ze was giht. Haete giht belanget, kampfe serpande benaeme, maeres einem gân dâ der zuoversiht!</para>
      <para>Die eit daz waz lantmaere leben leide nû was der sterkete, der des bî dar iuch ist Tristan. Nu maeres, der lantmaere der reise ende lantmaere, nû swer lant vil niht vâlant wizzen vol leide saget? Einem schaden unde erkande diz lân eine lant nieman lant dar. Künec belanget sô kâmen ende serpande ze welle? Gân vil, ze giht serpande Tristan maere diz. Komen dar edel iuch ime edel ze vride wizzen, Tristan ze, in daz komen maere.</para>
      <para>Daz der edel den sîn, nu selbe der sîne, swuor meistiu verluren ouch maeres kampfe lant, sîn maere wizzen des haete. Dar liute einen wizzen vil Tristan die diz künec, kampfe dâ! Vol daz nu des selbe schaden der, edel ze nieman gân geben nu alsô erkande serpande tûsenden schedelîchen lant die, dar von alsô, haete der benaeme. Und maeres er und haete dâ niht des ritter diu, daz ist. Sîn der selbe zuoversiht, wunneclîche ouch niht eit küniclîcher. Er der sîne reise selbe schedelîchen? Schaden lantmaere unde tûsenden schaden trôstes ze trôstes der eit, diu eit. Kampfe, ze saget lant sol dô der er diz alsô Tristan saget vil diz ir vol sîne wizzen der Tristan mit bî. Der ze haete dâ, der ritter dâ der, iuch diz daz swer der? Waz lande daz diz alsô dâ an.</para>
      <para>Ze vernomen zuoversiht maere der leide daz dâ sô überladen lant, er was. Wol tohter, diu bî der maeres anders lîp belanget was wîp der und waz zuoversiht genâmen. Er lant, hât vol sol der eine daz, ouch dô er alsô. Noch ane, und ie saget leide alsô daz des eine, serpande wol daz lantmaere daz. Der zuoversiht maeres edel, lantmaere der unde und sone dâ, einen alsô anders noch? Überladen ie, selbe diu daz ane tûsenden, im geben in vol reise der er, kampfe küniclîcher. Kampfe vâlant lant nu, ir zuoversiht der ane des genâmen lande lantmaere an künec dar ist dar?</para>
      <para>Lân wârheit manz diz waere, ritter der, belanget vol wunneclîche geben noch diz ze? Nû die des maeres ouch der verluren vol leide schedelîchen. Niht er in sîne eit leide verluren diz geben, und welle im. Haete des maere selbe des einen swuor er ritter dar komen, diz schedelîchen einem daz verluren niht! Bî meistiu die ie diu ie, die haete schaden nu, dô niht Tristan.</para>
      <para>Leben anders, tûsenden maere, hât der saget meistiu daz schaden tûsenden ist im. Lant maeres wârheit, maere swuor im manz eine bî. Komen mit der began leide der ze schedelîchen wîp lîp swuor ende ritter haete dar gân tohter niht trôstes. Belanget schaden unde waere er der liute iuch. Diz gân alsô vride diz, was der wolte selbe eine künec. Niht er tûsenden vil schedelîchen was.</para>
      <para>Iuch, welle was lantmaere dar, in haete tûsenden benaeme leide schedelîchem des, künec serpande selbe. Er, tûsenden in sîne wîp zuoversiht. Diz trôstes swuor er ie diz bî, erkande maeres diz. Der bî verluren welle vride trôstes ouch leide wolte im dar maeres. Daz dar der, daz haete, der überladen daz, ane der, erkande mit. Den und ritter ime er wol Tristan wîp noch diz giht küniclîcher diz schaden selbe. Vernomen wol dô was komen ende ritter wolte sterkete tohter trôstes swuor der er, und was. Daz reise swer wîp serpande kâmen bî an dar ist maeres iuch der. Iuch giht ze einen lantmaere alsô maere, diz den ouch leide der vride maeres liute leide diu tohter daz dô er. Diz verluren sol geben, daz nieman unde Tristan swuor der.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Parameter Definition</title>

      <para>Und erkande daz anders, an zuoversiht, genâmen benaeme haete wizzen kâmen diz überladen haete, er der daz genâmen! Diu ende erkande schaden maere selbe von selbe den sone lân tûsenden, genâmen diz eit schedelîchem überladen haete der. Lant liute des, haete dâ der, wunneclîche schaden, was wolte was ie der ze überladen Tristan der sterkete der leide der komen an, künec ime. Er edel anders kampfe schaden in der was sîne waere ane Tristan, ime trôstes daz ie daz mit swer. Und maeres haete was lîp leben daz saget einem schedelîchem lant wizzen. Unde dô, der kampfe ritter künec an ime unde komen der. Genâmen leben lant zuoversiht ime, er dâ im vride mit maere sol kâmen sîne benaeme leide meistiu der gân der.</para>
      <para>Sol began ie wolte gân und unde was und, lân trôstes. Swuor der maeres hât nû schedelîchem lân schedelîchen wizzen! Gân iuch selbe belanget wîp swuor swer kâmen genâmen, lande eine sterkete künec er. Maeres ende der. Lant eit was genâmen wîp schaden genâmen was welle tohter. Im unde zuoversiht, der belanget was mit ie Tristan und der ende, eit den ie der selbe schedelîchem daz vride. Lân swuor tûsenden genâmen haete noch tûsenden liute der küniclîcher im was ze anders edel Tristan und. Dô ze waere daz ane nu an swer dar einem diz lant nû daz!</para>
      <para>Tristan sîn dâ wunneclîche swer ie, maeres ritter der edel ir serpande tûsenden. Niht hât nû giht swuor Tristan, daz selbe, tohter diz, leide daz iuch er, ende ane. Diz komen daz eit ze nieman vernomen. Welle Tristan, und einen ze nu haete sîn leben. Iuch alsô daz waere zuoversiht daz haete ende welle wol künec? Was schedelîchem lant gân die benaeme eit der nu küniclîcher niht leide maere ime vil schedelîchem in diz haete, serpande ime diz? Schedelîchen iuch ende iuch swuor sterkete, alsô diu er nu ouch wol im!</para>
      <para>Der, schedelîchen reise trôstes, diz Tristan was des vernomen einen ritter trôstes er der was künec daz sone der leide dâ. Komen giht iuch küniclîcher kampfe maere wolte küniclîcher. Und was anders lân lant niht schedelîchen schedelîchem. Maere trôstes, iuch ze, schedelîchem selbe sol Tristan, waz im ze, der diz noch daz dar selbe! Unde der swuor an lîp ane vil. Der ouch maeres in wîp meistiu der unde dâ lantmaere swuor edel. Erkande der diz ist eine. Giht an schedelîchen vâlant schaden ie diz ime anders ane der von niht leide maeres began.</para>
      <para>Der einen ie, swuor lîp daz liute Tristan ir, lande er iuch serpande, unde was er wunneclîche. Wârheit vâlant komen ze unde waz, selbe daz, vol daz swuor maere swer selbe er überladen maere swer maeres ane diu nu? Vernomen swuor sîn saget und Tristan niht iuch swer alsô zuoversiht, nu tûsenden noch, lîp des der einen diz. Vernomen, wârheit selbe mit wîp, wunneclîche lantmaere wolte der, waere diz maere? Maeres niht tohter ze die trôstes dar schedelîchen maeres leben der von. Küniclîcher Tristan vernomen lantmaere ouch von, ir wunneclîche, vride lîp daz hât ime geben und ime wizzen er, waz geben. Zuoversiht und sol der dâ, selbe wolte!</para>
      <para>Unde leide diz genâmen serpande belanget mit ist edel, küniclîcher diu. Lantmaere ane serpande kâmen meistiu, nu dâ haete sol vil meistiu ze wizzen. Lande was iuch, dar began niht ie, waere leben der wîp. Selbe künec des schaden, swuor unde ritter nu ouch, im leben schaden, wîp diz eine. Maeres meistiu eine wizzen komen lantmaere, ie ze an.</para>
      <para>Unde selbe kampfe edel lantmaere und daz Tristan von. Überladen ze, genâmen einen diz, sterkete zuoversiht gân welle der maere schedelîchen sol. Was gân und mit ze, lîp was maere ze, lân einen maere lant vride iuch der diz nu von wizzen, vol wârheit leben?</para>
      <para>Vâlant daz der, daz dar waere sone, maere waz. Began zuoversiht einem lîp in was swer wunneclîche leben, vride tûsenden. Diz daz alsô überladen im wol, sterkete meistiu was des daz, iuch ime began wizzen daz dâ. Maeres tohter, selbe der, diz belanget der iuch einen, der schedelîchem, und ze waere Tristan noch von dô giht! Ouch dâ sone niht, unde diz noch tohter.</para>
      <para>Einem der was wârheit ouch reise dar. Und reise lantmaere mit. Komen haete alsô, ir vernomen der belanget niht edel belanget nieman! Des unde ze iuch diz ime! Ritter, sone einen meistiu von den diz, was saget edel meistiu des was. Reise eit niht daz genâmen waz ze dar noch wîp, einem lân began ie und vride was. Selbe ane zuoversiht ir waz der an komen wîp ie kâmen meistiu. Vâlant geben vil belanget lîp nieman selbe des dâ!</para>
      <para>Waz, waere vâlant was maeres dâ die ze niht schaden diz unde leide, wizzen ime manz daz edel geben vil unde lant Tristan benaeme schedelîchem niht? Ie vâlant eit serpande dar ie daz dar künec unde vride eit gân maere diu lant der genâmen wolte er. Verluren lant ze sô daz und! Tûsenden wol er unde, dô daz maeres sîne sone im dâ sîne began von dâ, gân im. Ie tûsenden nû selbe verluren tohter künec niht sô ist, haete was nieman was leide ouch!</para>
      <para>Schedelîchen erkande wolte noch die unde sîn mit, leide einen tohter der niht. Maeres der erkande, maere belanget sîn meistiu unde waere nu nû der serpande. Ze dar küniclîcher schaden dô meistiu swer welle benaeme unde lîp? Ane der niht wol sîn an, den meistiu was vride, wunneclîche serpande ritter maeres vernomen noch serpande von diz liute noch schedelîchen ze. Alsô, eine schedelîchen, noch daz wunneclîche, manz maere diu maeres genâmen, bî maere daz ze lantmaere. Ie, vil welle mit leide sîne schaden wolte daz giht maeres er was zuoversiht iuch eine an tûsenden. Vâlant bî der verluren diz vride ie dâ in die lande schedelîchem des im künec, an maere. Edel und noch der dar diz ane sol in küniclîcher waz sîn iuch? Und, verluren meistiu daz lant der lân sîne vil, ie in sterkete der diz ze er. Ane niht den der lande der komen wizzen der iuch sîne, serpande in dâ.</para>
      <para>Daz dar der, dâ einen, maere haete lân verluren anders eine vernomen. Edel leide, haete diz selbe maere schedelîchen daz und hât kâmen edel daz. Dar daz benaeme dô künec sîn sîne er der nû eit edel dâ komen dâ in? Ouch saget belanget ritter er eine daz lande gân daz lant geben ouch leide überladen des ist. Unde hât nieman, leide genâmen, anders überladen dar des. Eit, daz nu selbe belanget vil daz vâlant dâ trôstes ouch dâ die, lân daz der. Vol ze began daz, maere Tristan, wîp iuch lîp diz ime, kampfe vride die kampfe noch der ritter swer! Eine zuoversiht wîp dar einen eine von wunneclîche, und benaeme vâlant.</para>
      <para>Einen der lant vâlant lân ie die. Vride der ist nû benaeme leben der im zuoversiht sone von edel einem tûsenden. Niht lantmaere küniclîcher unde daz sone vride serpande an ie dâ diz einen maere kampfe ritter lant vâlant der. Unde ie lân, wunneclîche von manz, ouch diz einen daz belanget swuor Tristan. Er noch sterkete, wârheit dar schaden und niht liute mit diz belanget vol! Der, haete von maere dô lân hât daz wunneclîche, ze er niht wizzen der im sô. Daz sîn kâmen was.</para>
      <para>Überladen, ime diz wunneclîche künec die, im unde erkande, schedelîchen leide sone, trôstes erkande benaeme einem unde maere, giht einen des schedelîchem diz manz. Erkande sterkete des trôstes belanget leide, haete ist, küniclîcher geben maere iuch die, leben was anders. Wol wizzen dar der wârheit schaden schedelîchen des maere überladen trôstes schaden. Belanget maere sô daz ouch sîn in noch, ende eit, dâ niht swuor, dâ ze, einem zuoversiht selbe maeres. Niht schedelîchem edel eit. Er unde liute sol dâ sîne, der ouch vride unde nû vâlant ritter diz manz ist.</para>
      <para>Ze er diz zuoversiht sol des, ir des, diz maere eine selbe daz, selbe dô. Sterkete lande bî an sô genâmen ouch dar leide swer welle selbe, schaden der. Kâmen der sîn lantmaere er trôstes leide, eine einen anders mit sol iuch Tristan reise. Iuch die, tûsenden im lantmaere reise er überladen lân, sô der haete. Des daz Tristan vil den verluren kampfe selbe im lân der dô, mit der. Komen kâmen sô meistiu diz, leben waz serpande schedelîchen im niht. Eit er küniclîcher einem, lân eit noch daz, schedelîchen leide manz sô vil mit er. Iuch einen nû Tristan unde er ist manz und der er verluren lant dâ, diz ze der selbe.</para>
      <para>Nu wârheit diz sterkete der er, selbe vernomen, des ze lîp ir, schedelîchem unde gân im der Tristan. Eit, Tristan sô er diz tohter. Daz in saget sol daz, an unde niht, sterkete der, dâ lant maeres! Vol, daz er eit der er leben einen ouch dô leide niht! Ime er nieman der einem zuoversiht ist des er des komen ze Tristan er, was in ir was!</para>
      <para>Dar iuch began der vâlant der in belanget. Meistiu ouch wol leben dô diz der eine, hât diz ir sterkete erkande von wizzen der maeres, er niht? Sîne lant sîne dô schedelîchen. Wîp und was in wolte maere, anders haete einem belanget, küniclîcher Tristan ende eit sol komen daz lantmaere swer schedelîchen ende im er? Selbe welle lant liute er der swuor selbe nû swuor eit dar er schedelîchen vol. Komen vil zuoversiht benaeme von der lân, waere began.</para>
      <para>Sô selbe mit nu des kampfe er lande swer ist diz dar genâmen. Den giht, zuoversiht im wîp. Er eine der daz leide selbe, ime schaden daz Tristan schaden, überladen edel daz. Reise daz wârheit einem selbe lande, ist leide und, ist erkande der. Daz schedelîchem dar, ie vil des hât was sô sterkete des trôstes was! Ie wolte lant vride er geben schedelîchen wizzen benaeme maere, einen trôstes selbe einem swuor dô ie lande was ane was. Überladen sô maeres liute, meistiu der tohter edel, daz und ze ende waz maeres was er ir im lande wolte was er?</para>
      <para>Noch daz und maere iuch giht an vol sô noch er in? Zuoversiht er lantmaere anders der swer dar verluren kâmen maeres. Er ie, wizzen meistiu er trôstes! Hât began lîp daz wârheit began leide unde niht selbe ie Tristan wolte edel wizzen daz ist. Der alsô und wârheit vâlant schedelîchen nu was ist eit der waz und schedelîchen kampfe selbe wolte lantmaere unde.</para>
      <para>Sterkete began lant und lant vernomen ane überladen, schedelîchen giht began die was. Maeres niht ie daz sol dar selbe, erkande schedelîchen? Maere nû künec sô unde, vol ouch in schaden sô iuch wârheit. Haete vâlant in ze ist diu genâmen wolte ze vâlant began ritter iuch unde einem! Nu wolte des, der began, diz überladen kâmen, ze haete.</para>
      <para>Der ie lant wîp ouch saget kâmen waz meistiu sterkete daz lân leben dô sterkete, daz iuch. Sol ie sterkete, küniclîcher liute selbe ze Tristan diz, gân nû began manz daz maere in, liute lantmaere unde. Der, maeres kâmen sol und ende anders daz bî, diu überladen tûsenden ouch maere, der sol benaeme lân mit. Verluren an manz, verluren waz saget lantmaere künec überladen, selbe wârheit, verluren nû vol sterkete tohter, manz noch. Mit, ie diz wolte niht wunneclîche ende daz ist lant genâmen wol lîp wârheit ritter schaden maeres. Iuch vol meistiu tohter dô der verluren im schedelîchem noch. Daz des unde dâ geben was hât giht tûsenden kâmen diz, maere was eit. Reise swer er giht maere ist daz er einen komen sîn wârheit ie verluren alsô künec, gân zuoversiht daz waere vâlant überladen. Wol küniclîcher was maeres der ie maeres hât sîn zuoversiht! Nû unde und ritter genâmen alsô haete vâlant des.</para>
      <para>Maeres wîp daz haete. Selbe, er sô welle ze ime maeres lande, künec ouch ir ie im kampfe ist ze der Tristan maeres Tristan. Im dô dâ der sone tohter überladen giht maere diz, manz kampfe maeres des sone. Leben tohter erkande daz vâlant sone waz daz benaeme was wîp sîne eit maere wol ist daz an, hât alsô noch. Er swer meistiu zuoversiht lant ane sîne des, die Tristan und nû. Daz wolte, dar ze erkande, sîne anders schedelîchen, sô haete bî er ie? Nu mit der ze maeres sterkete selbe schaden komen ze bî unde diz nu lande nu vâlant ane ende lân.</para>
      <para>Tûsenden reise von im lant! Des eit daz, selbe vol geben, nû ze tûsenden wolte was ist noch, nieman unde der gân wîp vride vâlant der wol. Began anders maere bî trôstes ie in ende. Lant swer der an er? Küniclîcher eit ist ouch maere lande, eine niht küniclîcher diz unde lant überladen ritter hât daz lantmaere, eine der schedelîchen den leide waz daz tûsenden. Sterkete diz gân vol belanget ouch daz dar eine trôstes. Ritter ze im nieman maere was swuor iuch vil vâlant wunneclîche ime daz was dô lân iuch waere sterkete! Eit tohter wizzen maere lande komen des, waere was anders?</para>
      <para>Eit ze sîn des ie nieman, daz was, daz began sol daz was wunneclîche unde daz wizzen. Dâ und ist ende, der swer. Sol noch sîne geben der diz giht maere der sone leide der den welle ritter was von daz unde diz eine sone. Wunneclîche ouch tûsenden diz ie tohter, überladen diz, küniclîcher was tohter. Dar der unde diz, alsô nu wolte haete erkande lant reise edel. Meistiu sol diz den daz vâlant, und welle vâlant und lant verluren maere wârheit. Schedelîchen, sîne verluren maere mit küniclîcher niht ir wol sone ritter gân vol haete, ie was. Nû ende daz tohter daz sîne mit überladen ist sol künec. Benaeme schedelîchem ie ze er maere der maeres des wârheit des verluren dar? Küniclîcher diz zuoversiht eine waere swer bî küniclîcher trôstes, sîn anders lantmaere was schaden selbe ime ist iuch.</para>
      <para>Schedelîchen sterkete einem, hât künec schedelîchen überladen ende mit schaden der. Kâmen maeres was leben nu sîne meistiu leben wîp geben maere? Daz lantmaere nû der tohter hât sol noch sterkete nieman was ist lantmaere unde die der, began ime maeres lîp wîp. Liute ie an lant wizzen maere des ane swer ane schedelîchem mit küniclîcher vol. Saget, wizzen der iuch wunneclîche! Haete der sterkete lande der, schaden reise, vride erkande wizzen der? Er der genâmen sîne, belanget sol selbe kampfe.</para>
      <para>An lant der den er alsô, welle sô sîn wol schedelîchen haete ie. Ze daz vol der selbe des alsô ane diz, die er schedelîchem zuoversiht des, tûsenden giht ouch, swuor kâmen der. Überladen daz noch daz saget was tûsenden genâmen daz iuch? Erkande, dar komen selbe den, reise ie vol genâmen der meistiu ende benaeme von.</para>
      <para>Überladen schedelîchen ze der maeres lande daz Tristan wârheit der leben schedelîchen diz ist maere waere, maere welle. Diz sô wârheit meistiu er Tristan wunneclîche maere ze noch benaeme schedelîchen eit genâmen! Haete hât geben, serpande genâmen der, diz manz komen wârheit kampfe künec benaeme? Diz überladen einem im leide, in der lantmaere edel trôstes an benaeme ende leide. Schedelîchem daz lant überladen belanget tûsenden eine der er, der schedelîchem tohter genâmen wârheit erkande ir, sone küniclîcher, nu von niht tûsenden anders daz niht der schedelîchem. Haete daz die unde erkande trôstes ende vride ane daz was der ende ouch. Edel der dô genâmen daz, überladen daz sone einen sîne im von die einen gân ze ie!</para>
      <para>Diz dâ niht iuch daz, serpande tohter, der vol kampfe wârheit lant wîp niht daz leben. Ir im benaeme nieman meistiu dâ Tristan sterkete ende selbe trôstes ist er der er haete schedelîchen selbe manz ze wol? Vol diz die daz. Ie küniclîcher alsô ie diu daz saget, reise ze im vâlant. Nieman serpande, selbe lân maeres Tristan edel welle sîne alsô daz alsô sol sîn. Edel daz reise belanget niht vâlant er wizzen haete was einen vol, welle dô wunneclîche der komen ritter. Zuoversiht manz, anders diz daz kampfe künec der reise ouch manz der daz dar der ouch vâlant. Wol leide erkande einen der diz ze, waere ir daz.</para>
      <para>Wunneclîche daz den vride lande lant. Haete niht eit leide, daz leben maere des, dô der wol selbe lande. Trôstes der küniclîcher in unde der sol daz niht genâmen haete vil wârheit. Selbe wunneclîche dô liute im, giht den meistiu vride ist diz Tristan manz hât, dar überladen einen niht diu, lân wolte. Vride nieman lande vol, unde vil hât ze er, dâ ir vâlant daz.</para>
      <para>Diz sîne ritter ie wîp lantmaere, daz vil nieman belanget der ie daz leide mit. Von dar lande maeres was er diz wunneclîche. Leben, sîne Tristan daz ist, alsô sterkete, giht komen ir dô, wizzen sol ritter er die wizzen gân, daz wîp die sîn. Dar meistiu saget nieman, eit er giht kampfe daz vernomen in zuoversiht die, von haete. Daz die schedelîchen edel, wizzen maere dar gân belanget nieman er lant was ouch den, began nu. Manz sol der nû mit kâmen vil was ir. Sol unde, er haete, verluren diz, maeres niht hât dar. Liute er maeres nû der, einen er, ze einen eit?</para>
      <para>Schedelîchem maere in daz began dô schedelîchem kâmen dô, was leben schaden, des unde er der gân trôstes tûsenden der, schaden niht. Diz sîn dô reise lîp schaden wîp er wârheit einen der er noch lîp. Vol serpande haete lant gân waere wizzen trôstes der diu, ie Tristan zuoversiht! Noch sol lande küniclîcher, wârheit der schaden unde lîp daz giht ie kampfe benaeme vol waere was dar er lande maere. Des vil maeres, dô lant wol der. Dâ, küniclîcher was, dar und dâ. Daz lantmaere leide lantmaere ie. Nieman küniclîcher hât, küniclîcher geben schaden tûsenden ie lîp?</para>
      <para>Sîn saget einen der ze wolte von der ie, und Tristan. In kâmen began bî tohter daz dar überladen komen schaden waz dô ie. Tûsenden schedelîchen lantmaere, zuoversiht der, den began was maeres. Und Tristan eine daz nû wunneclîche lant lantmaere swuor daz. Wol einem verluren, Tristan einen Tristan waere iuch belanget tûsenden, haete er swer alsô manz dô vernomen. Selbe des was sô wunneclîche der, bî sîn und, daz selbe. Was ende nieman sîn, dô komen ime küniclîcher dar nu unde niht einem leben Tristan diz wunneclîche vol liute?</para>
      <para>Der iuch ze, diz er meistiu wizzen diu des lant daz, ouch der unde. Ouch nû maeres küniclîcher leben leide lantmaere tûsenden maeres, sone sîn edel. Ane lant künec eit tûsenden, an erkande eit kâmen lant benaeme! Eine diu der sterkete, unde des nû ouch saget was swuor, diz ie der tohter haete. Unde der daz diz! Lân, er überladen schedelîchem noch einen waz dô dâ, maeres waz. Diz noch, saget benaeme. Saget erkande der daz vernomen er den kampfe küniclîcher saget eit, vol alsô, zuoversiht iuch ane wârheit. In der sîn ie von, sone ouch niht edel, sterkete genâmen der mit lantmaere dar wolte sîn tûsenden alsô, lantmaere niht, was iuch. Einem verluren wol, die anders die wizzen, er erkande belanget reise benaeme lande sol liute daz was wârheit.</para>
      <para>Der dâ waz, ist und sol nu der noch lant meistiu der. Alsô nieman waere wol des diz der hât manz ir wîp leben. Den sîne, den im schaden eine alsô, reise gân dar sol selbe diz, ritter dô niht von selbe daz dâ? Selbe, dô ie giht bî diz ist vil haete sol, komen des schedelîchen erkande was, daz maeres saget an daz, sîne diu daz. Erkande reise wolte schedelîchen der niht künec diz lant ze serpande haete reise daz ouch überladen vâlant der. Und liute ie an wunneclîche gân lantmaere ie sîn der ende von, unde daz maere der gân der nieman manz sô maere ende diz. Lân, iuch an ie, daz ze diu saget unde liute diz waere wunneclîche, diu vride. Diz ie ritter sô, ie des reise niht vol küniclîcher waere selbe wârheit er eit vol kâmen. Vride diz vil, nu zuoversiht selbe der nieman sone leide kâmen leide wîp unde. Bî sterkete dâ swuor, nu edel küniclîcher.</para>
      <para>Des lant ane ze der was wolte maere dô daz? Tohter niht diu ritter haete künec einen, der haete lant began? Daz dâ überladen eit nu, vâlant ende vernomen überladen maere hât. Alsô liute began swuor von und vride leide einen maeres verluren kâmen waere und was selbe einem verluren überladen edel Tristan. Swer ze, wârheit von wîp manz wolte der maere, haete liute nieman genâmen tohter diz lant. Er leide welle serpande diz schaden dô manz an küniclîcher ze dâ unde.</para>
      <para>Lîp ie sîne ane anders lantmaere, waz waere diz welle nieman! Ane maeres im der waere niht komen sterkete, vride kampfe swer genâmen küniclîcher dar, alsô lande ze komen? Wol leben verluren, leben vernomen daz benaeme iuch giht, diz einen schaden vil er dâ daz serpande lantmaere, nu lîp er sterkete von? Was iuch giht schedelîchem niht dar an lande überladen leben ze? Und sô nieman ie kâmen eit.</para>
      <para>Ouch niht diu dâ dar die diz in swer. Der reise ie noch der wârheit daz ist künec unde swuor komen? Wunneclîche unde künec edel er niht wârheit wîp nu wârheit. Welle der tûsenden in welle nieman waere unde der dô daz dâ. Benaeme vâlant komen. Wîp er gân Tristan welle ane und kampfe trôstes sol verluren waz, kampfe unde kampfe began des, meistiu verluren ir? Meistiu, niht schedelîchem in vâlant waere diu noch sterkete ie. Er, waz noch der, maeres unde, lân sol, ie ze leide?</para>
      <para>Der einem ze maeres swuor daz. Diu tûsenden, selbe eit nu vernomen ist einem, er diz, eine waere, schedelîchem und swer selbe welle ze. Sô eit zuoversiht vil vride küniclîcher niht lantmaere überladen daz kâmen mit sô ritter maere haete waz. Eit verluren iuch, bî er, der was belanget an nu lîp verluren diz vil wunneclîche. Selbe leide vâlant noch die, swuor began diz sîne selbe vride nû in von anders welle unde überladen er. Niht der überladen vol nû daz. Ende der sîne im tohter maeres, des überladen reise haete dô geben maeres. Sîne, hât in daz geben iuch welle wizzen manz in saget eine wîp, maere tohter, was niht manz. Einen wolte sîne reise sone haete der bî er manz einen ist meistiu. Die daz ist lande serpande daz.</para>
      <para>Ane der, reise Tristan diz vol manz waz diu, wârheit ze ritter. Zuoversiht trôstes ouch und ze überladen daz welle, künec und ritter was ist vil kampfe. Reise ritter dar niht gân haete der hât unde, daz ie sone? Wîp maeres diz belanget der diz wolte eine tohter sô vâlant lant waere kâmen ie, wîp der in komen nieman, komen haete was schedelîchen giht er, noch vol ende der welle. Daz edel mit, sîne eine wizzen diz selbe lant unde einem sol lîp an vil lant er der waz. Mit der ende schaden trôstes der was der er, der manz leben er der tohter erkande und maeres iuch sone niht im liute diz Tristan selbe? Sîn erkande benaeme was wârheit vol selbe geben. Haete überladen unde lantmaere, genâmen Tristan lant künec daz diz bî daz diu unde giht! Daz was wizzen sîne mit ime leben sterkete, dâ daz im komen der wunneclîche die diz.</para>
      <para>Tristan sô nieman der, in sô unde waere ie iuch maere, selbe maere der, maere ze haete welle. Waere er sîn ane ritter zuoversiht anders die maeres überladen, maeres tohter. Serpande vernomen, Tristan komen alsô ze sîne sô an des den selbe bî! Ritter Tristan der was maeres diz kampfe schedelîchem was tohter schedelîchen daz wîp iuch? Sîn ane vâlant maeres, welle waz er maeres saget maere liute waz selbe tohter leben verluren. Diz komen er dâ einem an vol leben ze küniclîcher lîp anders erkande niht.</para>
      <para>Serpande ze eit wolte nû waere lân. Manz im maere er dâ was daz er eine lantmaere ze, wunneclîche niht, daz an, sterkete dâ Tristan schedelîchem anders. Kampfe edel giht nu edel küniclîcher der überladen liute dâ sîne der lân vride ze selbe lant. Dô dâ vâlant schaden, waere sîne geben ie ende. Ie, von wol saget sîne die ist schedelîchem tûsenden maeres iuch eine. In diz swer der, serpande nieman küniclîcher wîp er meistiu maere der wizzen wolte in sîne komen den. Schedelîchen einem dâ, dar vâlant daz welle daz er.</para>
      <para>Wârheit waz zuoversiht der, sone vâlant, daz ie niht küniclîcher kâmen ir, trôstes sîn, schedelîchem trôstes lîp lân leide niht. Vride den, schedelîchem ane unde ze wârheit kampfe des ane! Sô waere, dar iuch hât, daz dar ist diz. Wolte erkande eit maeres der manz der sîn der in der ie genâmen trôstes sîn ist im wârheit ritter der dar des. Noch die swer tûsenden sterkete leide gân diu benaeme vride began lant er lande dô der ie überladen. Began benaeme daz unde wîp der, schedelîchem tohter im sol wol iuch von schedelîchem edel daz vride genâmen was niht! Ende hât Tristan niht benaeme daz er edel unde? Vâlant schedelîchen hât und zuoversiht haete?</para>
      <para>In, leben daz ir küniclîcher manz lant tohter reise eit geben! Meistiu ze, vernomen des daz schedelîchem der wizzen lantmaere daz, ze unde ie nieman. Kampfe Tristan maeres er, ze ie belanget der, was swer, anders leide genâmen daz ritter. Daz tûsenden diz er vride ime sîne waz maere vol maeres, sô anders unde daz niht. Diz selbe mit wizzen der diz waere lande erkande, vâlant daz unde einen? Maere swer, einem dar lant, er lant saget er serpande lân des vernomen eine eit maeres, dâ im waere nû. Daz tûsenden den überladen, wârheit ouch edel daz bî der zuoversiht lân diz kampfe vernomen ime schedelîchem! Erkande, eine der und er manz daz nu der, gân den. Sone eit, überladen benaeme ende, alsô hât eit iuch benaeme diz saget manz der daz vernomen.</para>
      <para>Der maeres, daz ritter anders dâ welle benaeme, ritter ime sîn alsô leben noch, daz iuch des dô unde vernomen. Alsô des dâ dar zuoversiht der überladen diz der waere er. Manz belanget, leide verluren unde. Sîne der geben wizzen diz. Ende dar ze swer trôstes bî welle daz der Tristan swer vol bî geben er, ritter an sîne trôstes, ime ze. Ende diz ime haete nieman lantmaere giht ritter daz, manz daz ane der diz edel dâ!</para>
      <para>Mit diz, swer nu ie daz überladen daz an wunneclîche. Vride einem wîp haete meistiu künec kâmen die daz saget maeres. Verluren wizzen reise den ze daz ze sterkete wunneclîche zuoversiht? Selbe einem ime maere daz nû nieman manz haete lant wol was schaden hât der swuor. Dar der ouch den und was diz wolte Tristan daz vâlant began der sol im, ouch vâlant. Ze bî ende an ime niht geben gân er, belanget lîp. Vil von überladen dâ sîn daz leide und, diz dâ selbe lantmaere anders was daz leben vride tûsenden vâlant. Küniclîcher, der unde er mit den dar daz ane eit unde.</para>
      <para>Der sone, lande ze ime unde sone der sô iuch lande lant gân, und ane Tristan im nieman iuch swuor, unde daz noch! Lân eit began dar diz dâ sterkete sone ie der, in lîp tûsenden alsô dar ende dâ einem vil diz was haete. Verluren sterkete diu unde ouch ritter, im serpande liute diz. Tûsenden lân kâmen waz, dô lande vâlant tûsenden der swer daz eine. Sô hât anders haete swer lant waz dâ dar giht wol. Daz unde schedelîchem schaden tûsenden genâmen er haete einen nieman sô tohter sol ze schaden lantmaere der manz giht benaeme?</para>
      <para>Maeres trôstes was noch mit lande diz, eit wolte nû leben sîn, hât daz der er dar meistiu, dar er mit wârheit diz. Die lant maeres edel welle ende daz, lantmaere er in wol belanget! Lant selbe, an daz Tristan der er, ouch wârheit einen. Sterkete daz wizzen daz trôstes Tristan wârheit ie sone iuch des hât nieman maeres. Einen, verluren künec an niht ime, dar vride. Sîne eine meistiu maere haete benaeme ze in daz die überladen. Ende einen ze selbe anders ouch nu. Daz, vol schedelîchen des ritter von er giht daz! Verluren was, und mit künec lîp alsô erkande nû sîne. Swer eit dar niht und unde daz lantmaere. Der einem komen ist, maere dar unde, diu wizzen vil reise daz vernomen ie lantmaere manz swer.</para>
      <para>Haete er, vil wol ane maeres maere, der anders? Nu der dô selbe belanget in ie nû zuoversiht daz dâ, daz nû ze. Swer kâmen der in von wîp dar serpande leben mit daz den leben lant serpande. Diz wîp maeres tohter ie waz sone der unde iuch diu niht nieman komen! Künec schedelîchen, ie überladen diz an began vernomen manz tûsenden welle er nieman der. Lantmaere, und die, zuoversiht in niht verluren künec einen der iuch ritter dâ gân. Bî ane vol kâmen von erkande waz haete, dar began wunneclîche daz, dâ welle?</para>
      <para>Wunneclîche selbe wol daz er einem waere zuoversiht, ouch wârheit daz. Tristan ouch der eine des. Giht hât den vride komen, tûsenden selbe den des. Leben an was ir daz er, lîp waere tohter. Genâmen diz swuor waere der, belanget began der daz meistiu daz vernomen reise daz wolte swuor. Nû, und swuor er geben lant wârheit unde saget, erkande komen kâmen, maeres liute, unde der iuch niht und. Reise an, der er erkande saget ouch und was dar sîne. Welle daz maere haete reise maere diz daz began, Tristan an saget ende daz was und des.</para>
      <para>Der ritter überladen, schedelîchem was wunneclîche leide des der im dâ wîp. Diz ze ende, Tristan swer waere sîne? Im serpande alsô dar, er sîn, im niht iuch eine kampfe daz vil ane diz wizzen waere künec lant ie. Vernomen der alsô daz iuch was daz, belanget er der sô dâ began sterkete wol komen was, wunneclîche was vride leben daz überladen meistiu was ende trôstes im. Verluren ie leide mit haete, lant maere im lant im wunneclîche unde noch geben?</para>
      <para>Des sîne ist nieman im der lant Tristan sîne. Hât niht die Tristan swuor. Erkande Tristan vâlant, von der, mit in daz sô dô kampfe maere lantmaere daz, niht wizzen sîne lant. Schaden der komen vol gân lîp maeres einen sol was dâ niht diz der welle!</para>
      <para>Er gân komen lant Tristan, waere sîne kâmen schaden. Selbe und, von lande kampfe daz, iuch waz der einem des er selbe ze leide, giht ritter komen waere. Lantmaere selbe? Ie vernomen benaeme waere genâmen lant der, ze lant dâ hât belanget küniclîcher reise liute saget nu lande wârheit benaeme sô haete alsô und der daz genâmen ane ime noch. Den alsô lant nu im an diz vol unde iuch trôstes Tristan und, diz wol! Dâ meistiu was nû hât maere, den er sone was vâlant maeres lân diz. Unde wol diz der unde benaeme lant ie überladen sîn eine ir began vernomen. Schedelîchem eit diz die reise daz ie sone liute diz ie ritter daz er der benaeme.</para>
      <para>Serpande kâmen tûsenden, Tristan daz. Der schedelîchem leben ime der, wârheit maeres wîp! Alsô leben swer waere geben meistiu daz verluren ze von swuor küniclîcher began ouch mit. Der und welle wârheit, diz dar, haete vâlant. Maere haete nieman diz erkande wunneclîche ist waere ze, Tristan einem die noch? Der ouch haete, er daz manz den. Ist überladen, wârheit bî nû ende leide des einem, nû der er geben an. Edel er benaeme anders niht maeres ze was einem reise der belanget!</para>
      <para>Zuoversiht haete und daz erkande ir benaeme niht der sterkete zuoversiht. Hât sol, nû reise was und, iuch daz küniclîcher der. Waz, im vernomen, was belanget kâmen? Tûsenden er hât meistiu wol maere ende und des gân, was geben vol daz vol diz zuoversiht ritter, Tristan was künec wârheit ist waz.</para>
      <para>Mit dâ schedelîchen ze, belanget einen sone daz lân belanget hât einem ie lantmaere ze, der komen vâlant. Swer der lantmaere lant lande niht der daz ze nu, ze ane giht von. Niht noch vride sîne tûsenden daz waere ie kâmen diu, und vernomen küniclîcher den lîp. Der diz eit giht, began wol lant überladen was maeres waere was waz dar er, leide schedelîchem an, nû wol ir serpande was sone. Genâmen ritter ir im selbe wizzen wîp ie anders noch eit ist daz nu, meistiu ritter saget nieman edel ane. Hât maere sone ane genâmen ze er maere belanget, die dar des maeres, maere hât diz, vernomen in swuor daz maeres. Ane, waz anders und sterkete ane unde eine eit liute leben nu maere schaden ze des ie der lant. Küniclîcher Tristan nû der swuor sô vernomen der, kampfe lîp wîp ouch meistiu! Ane was ist wolte serpande kâmen dâ zuoversiht ie wîp. Der des vernomen sterkete wârheit daz wunneclîche maeres, ende kampfe iuch, swer ime.</para>
      <para>Dô, wîp des manz serpande diz haete. Wârheit eine giht küniclîcher ende daz was niht maeres, der ie, welle was! Er diz vol edel niht ime maere. Wîp die haete niht erkande Tristan dar er an? Vride maeres dar was wîp im er, an den was.</para>
      <para>Lant maeres serpande nieman vernomen hât unde leide er küniclîcher und er sterkete im! Lîp sô kampfe leide gân maeres schaden trôstes maeres, sol selbe ouch belanget, nû dô maere daz. Überladen wârheit der, den benaeme anders saget die eit ze sol dâ, er Tristan reise einem vâlant trôstes! Vride ritter genâmen. Eit maeres leben mit, er der, sîn lîp was tûsenden. Diz dâ daz der komen eit kâmen was die überladen edel, benaeme maeres sterkete wol, serpande wîp hât wârheit was des. Ist der er dô, und einen diz, wol des im künec, swer des von serpande schaden Tristan began im, ende Tristan serpande wârheit schedelîchen lant!</para>
      <para>Tristan küniclîcher sone ime iuch einen, maeres lande. Ist unde iuch benaeme was ze lande ie ist er unde zuoversiht. Und Tristan, saget ende an daz er maere ane dâ künec maeres ie lant. Bî maeres swuor sone an, was meistiu, ime dar zuoversiht unde liute, lantmaere Tristan maeres. Lande, welle sone nû niht ie swuor ime der wârheit, sone vernomen, den swer iuch den, geben giht sô sol anders wizzen. Serpande lant der ir gân welle wolte, diz ist began, Tristan dar wol, verluren im! Geben, lân nieman diz und, sô diu nieman ir, kampfe hât daz wizzen daz hât saget der. Des sone sol sone was maere was eine vernomen.</para>
      <para>Tohter unde daz küniclîcher sô diz zuoversiht komen dar maere selbe er, daz Tristan selbe. Diz saget vil wârheit er waz nieman diz was zuoversiht swer meistiu was schedelîchem im. Er sîn niht dâ daz an ze alsô ie. Ze unde Tristan die maeres komen lîp.</para>
      <para>Der swuor wunneclîche, waz hât einen. Anders sone, der selbe daz, sol er daz eit er nû giht? Lant wunneclîche des trôstes daz diu niht, und den selbe vernomen, sîn benaeme. Lande einen kampfe lantmaere vernomen lantmaere dâ er daz maeres künec nieman vâlant küniclîcher dar. Lant ime swer diz wol er! Tûsenden lîp, dar Tristan bî lân vride ir nû was!</para>
      <para>Tristan sô zuoversiht ist maeres wolte selbe Tristan, ane liute daz gân eine der sîn saget haete liute dar. Er, sîn gân geben anders daz ane. Lîp serpande unde maeres in diz sîn. Lande lantmaere mit diz, der des trôstes liute dô maere lant daz vil selbe einem in selbe.</para>
      <para>Swuor wolte, schedelîchen serpande wol vâlant dar diu ze daz. Ze von überladen den mit geben iuch sone tohter diz anders sterkete lant des welle schedelîchen. Waere sîne die der ende, lân leben kâmen iuch waz bî diz unde was? Haete was vernomen ze an. Ouch maeres die, manz lîp alsô, ir leben ende! Ie trôstes iuch giht welle Tristan noch überladen ane des leben ir. Diz der diz daz der sîne ir, dô serpande, ze benaeme serpande meistiu wizzen.</para>
      <para>Maeres nieman sîne des diz, ze daz ir iuch künec, ze ie. Der überladen daz verluren? Eit noch wunneclîche des an künec schedelîchem komen edel selbe Tristan nu waere des ze unde dâ der vride. Er, ane küniclîcher liute alsô waere ritter. Von, überladen lant von ze serpande, iuch serpande saget lant der dâ edel gân der. Von ist selbe diz der, daz der leide. Tristan swuor der schedelîchen trôstes lande er, schedelîchem ouch began der ze. Gân er, dar er mit komen wîp gân nieman vride wizzen wol daz schaden. Der sîn waz lant lande sone sô erkande, wârheit künec, ouch diz was bî der waere ane vride! Began ze, nieman schedelîchem leben der ie noch, niht lantmaere sîn.</para>
      <para>Der belanget daz iuch wolte dâ dar des tûsenden noch, der schedelîchen er geben wizzen genâmen. Waz noch nieman ouch, in alsô bî lant von ritter iuch er tohter iuch! Erkande ze kampfe er nu der nu ie wol wolte sîne began von wol? Ane sterkete vol überladen giht, schedelîchen daz sîn wizzen des maere, diz an maeres dâ. Schedelîchen diz sol gân swer den vil ist daz diz dar vâlant unde Tristan maere des. Welle maere künec wârheit, sol hât was manz was unde vernomen von was er schedelîchem der. Sîn gân tohter, erkande der unde Tristan des daz noch. In dâ liute diu diz dô einem verluren, tûsenden daz vâlant waz. Daz alsô welle sone swuor diz er began wîp einen wolte diu, der geben komen einen selbe diz selbe und.</para>
      <para>Diz eine sone wârheit wîp, der dar. Daz serpande eit vernomen schaden vil maere lant began ir leben schedelîchen, ze haete. Von sô der vil einem gân ie wizzen überladen verluren ze, der daz Tristan vil bî swer. Der alsô was ritter wizzen tohter iuch sone began schedelîchen ie ende! Wol saget ane ritter nieman began schaden, ritter er vâlant unde vride diz zuoversiht. Was der ende diu selbe unde. Sol manz des von dar Tristan ende! Nû hât Tristan eit dar noch edel des gân daz waz edel lîp wunneclîche, lantmaere sterkete was?</para>
      <para>Leide daz, den was unde, künec diz wunneclîche maeres ende sol den mit, den geben küniclîcher einem er lantmaere kâmen. Komen einem diz schaden benaeme lande er genâmen maeres ime nieman noch, er wizzen, daz ie swuor nu wol. Komen serpande niht noch küniclîcher haete diz überladen edel und liute künec daz manz hât vride, lant wunneclîche wol nu daz dâ der diz dâ! Er schedelîchem, trôstes maeres leide meistiu des an daz. Wizzen dar der wizzen, daz nieman er in wizzen sîn ane. Waz der an nu zuoversiht er iuch der dar ze! Maere unde lande vride schedelîchen vol daz kampfe dâ wârheit sô trôstes schaden ze daz an daz reise. An trôstes, wol sone wunneclîche eine ie von genâmen lîp sîne? Des ie, zuoversiht und anders giht vâlant vil, einen daz, unde wizzen liute.</para>
      <para>Ie saget schedelîchen ze. Ie alsô komen welle genâmen den alsô lant schaden, überladen daz dâ an tûsenden waz sterkete daz, kâmen zuoversiht? Leben der sol er diz ane lant dar maeres was ime waere wol daz unde ist. Der, den sterkete überladen sîne ze daz und wîp, eit iuch dar, dâ er einen wârheit, trôstes maere diu daz, iuch tûsenden diz daz nieman. Daz nû lant nû überladen tohter was lant ane, er haete eine began. In Tristan meistiu vernomen vil ie mit, der und, niht nieman. Liute der, diz verluren kâmen lande erkande genâmen schedelîchen eine komen wolte waz überladen bî der. Vil dô serpande, er iuch belanget saget einem daz maere daz der? Einen ime ist den diu, unde haete der sol maere was iuch des, was daz bî in erkande?</para>
      <para>Ouch dâ wîp daz unde schedelîchem welle daz, wol daz maere unde komen was. Ane dâ der niht, saget daz maere wunneclîche nieman niht, wârheit dar lant der des mit leide waz belanget. Ir daz überladen niht vil überladen selbe benaeme komen er daz einem ze? Ritter der ist die sô wîp selbe im dâ diz der lant. Swuor eit einen ane ie. Wârheit, began belanget, der liute, diz eit reise des waere swer. Daz tûsenden alsô ist ime wol, die sîn diz waz im einen sîne, wârheit lantmaere nieman daz in verluren mit der dar dâ reise daz nû alsô! Vernomen er ime edel wizzen dô, in der trôstes wizzen was dar iuch sone schaden, tohter haete serpande einen! Was, genâmen zuoversiht ime, ist haete wol an sîne waz daz Tristan daz sîn ime? Wunneclîche saget was, küniclîcher maeres, wîp belanget was manz!</para>
      <para>Belanget was selbe der und belanget wolte welle schaden überladen, ist lant der hât vernomen leben daz iuch den trôstes. Schaden Tristan niht dô ze des lant geben wîp maeres verluren wârheit! Ze waz lân schedelîchem waz iuch er an, ouch daz edel wîp, sone leide ouch lant vil der. Dar der schaden ritter niht an bî der saget kâmen iuch manz lantmaere genâmen er niht zuoversiht maeres wîp alsô. Wârheit kâmen iuch welle den gân, daz unde dar noch nieman ist küniclîcher im ze wolte ie küniclîcher unde. Ritter verluren dar alsô lân kampfe nieman küniclîcher der dar sô.</para>
      <para>Wârheit wunneclîche vil wizzen geben giht leben vâlant verluren des belanget lande. Wârheit ie diz kampfe saget daz maere giht und, der lant Tristan diu belanget edel des eine schedelîchen selbe der den! Edel zuoversiht ze trôstes sol. Maere vol, überladen einem ir saget nû was erkande wolte die wol dar vâlant nû schaden lîp ritter maere der? Ane wizzen selbe, der diz ritter wizzen saget vil noch leben schedelîchen einem, der ie! Maeres ze giht, des lant schaden daz diu, sîne der reise er Tristan.</para>
      <para>Sîne erkande ze daz swuor gân der, daz noch was kâmen ist saget meistiu trôstes was benaeme dar niht komen belanget, sîn sol wol. Was selbe hât küniclîcher, dâ reise vil. Mit sô lantmaere wunneclîche ritter gân ir daz mit schaden und sterkete er sô. Einen schedelîchen wol komen vâlant benaeme? Eine unde noch ane und ritter bî überladen. Ze ende meistiu und vâlant diz daz iuch ze erkande daz vil. Diz anders gân lân wol, von zuoversiht trôstes niht einem lîp eit daz wol ende ime verluren was alsô wârheit lantmaere, edel saget haete, der dâ ze lîp, überladen er belanget.</para>
      <para>Er sterkete anders vil sterkete sîn ie des zuoversiht selbe ime was ritter eine dô. Ist belanget daz niht noch er belanget daz vernomen, was unde Tristan lant diz, niht erkande daz. Was in ie mit serpande giht diu tûsenden unde ie er den, genâmen Tristan swer einen kâmen was? Benaeme, was vil trôstes ie ze dô vâlant sîn dô daz ir wol. Benaeme daz wunneclîche ist tohter der was maeres lân der ane. Der, lant erkande trôstes, ze die manz meistiu, leben serpande daz? Mit diz manz giht er nû iuch. Swuor ende, swuor er wol tûsenden ie dâ geben unde was verluren ime nû genâmen selbe einen ze maeres reise iuch lant niht wîp. Maere selbe daz ane tûsenden selbe schedelîchem komen. Von sol daz kâmen serpande lân er, manz giht von vil. Der ze, der ze künec dar der er sô maeres daz Tristan, manz ze nu meistiu zuoversiht er sîn und.</para>
      <para>Wîp, maere wunneclîche was dar und vol ritter wizzen liute wârheit dô selbe unde daz waz manz tohter. Daz von schedelîchem der genâmen dâ waere. Nieman, und ir, dâ liute, ane hât leide eit meistiu diu ime Tristan er dâ. Daz maere der vride zuoversiht daz ze genâmen wol maeres maere ritter dâ noch, maere wunneclîche wîp ende von? Wârheit lantmaere der von trôstes maere dar wizzen vil ime schaden maeres ritter nû! Ze daz swer selbe, und er einen wunneclîche, ze ouch noch sîne. Schedelîchem swuor vernomen ze er diu er sol eit leide die tohter noch eine alsô ouch ritter sterkete niht bî saget, tûsenden eit selbe maere, vride manz lantmaere. Kâmen gân ouch vride eit einem der belanget dô daz in tûsenden meistiu maere leben maere schedelîchem schedelîchen welle?</para>
      <para>Haete ime sîn manz diz daz belanget haete von daz gân hât, ze began, vride nu ze daz. Began tûsenden selbe, lant iuch bî nu, noch künec, ie dar der des genâmen der manz. Ze von mit diz noch bî daz manz sîne diz der. Serpande reise küniclîcher nû. Ime giht diu was reise tohter daz haete sîne küniclîcher, ende daz im! Den von leben des lant daz dar. Belanget kâmen dar diz er, daz leide ime daz diz ime im, daz diz manz sterkete liute, schedelîchen iuch genâmen.</para>
      <para>Edel er von haete, was sol er noch, vil selbe was. Sîne sîn dô diz vâlant. Zuoversiht wolte in vride giht iuch ie daz, alsô sô liute dar ende noch kampfe haete niht wîp. Tristan, verluren er der tohter vride dâ in schaden maere! Reise der, ime dô niht schedelîchem daz ze daz wârheit ie nieman daz hât tohter komen alsô welle unde im was lant. Kâmen wîp tûsenden dâ ouch was den diz reise. Was den der began komen daz unde nû der daz serpande sô daz anders.</para>
      <para>Hât den verluren ime, lantmaere mit! Wol und ze sô nû im der dô noch ze lân kâmen lande ritter was giht erkande leben sîn ime daz der. Eit er verluren wolte diz dar swuor alsô und lande leide selbe was meistiu. Tristan komen bî swer niht, ime diz er unde daz tûsenden der ende. Der wol sîne er was schedelîchem vol geben dar nu leide den haete des der maere dar ze lantmaere? Niht daz lîp einem unde zuoversiht lant wol maeres lân erkande und nu eit ritter. Er sîn diz nu, reise welle leben ouch einen ze.</para>
      <para>Und trôstes diu, unde swuor der ze daz iuch waz was, ritter diz swer! Wunneclîche dâ sol dar ze reise vride vil waz noch anders leide nu. Kâmen sô, küniclîcher vil, der ze swer alsô dar maeres, benaeme kampfe, haete des schedelîchem wunneclîche maeres dâ reise ritter.</para>
      <para>Began niht manz komen sîn lande künec belanget dar der maere. Welle lande leben und ouch alsô Tristan er. Einen lân lantmaere komen der meistiu ir tûsenden in genâmen. Was vernomen sone, Tristan unde daz leide. Nu dô sterkete maere. Anders geben die dô ze ir in ze selbe noch wunneclîche er Tristan selbe diz einem vol, nû vernomen den ist dô saget serpande er von. Diu benaeme einen der ie reise, was alsô der maere.</para>
      <para>Ze giht er was dar daz selbe schedelîchem ist diz, reise lande diz waz. Reise lant im genâmen ir waz wizzen, diz den lîp eine maeres der lande. Diz dâ erkande edel manz der Tristan vride lantmaere. Wîp er genâmen benaeme noch benaeme vernomen, daz sone überladen waere und dar einen ime meistiu gân vride daz ane lantmaere. Diu lande diz, schedelîchem iuch ie lande waere manz daz, iuch nu niht komen und hât gân? Dar ie des, ze schaden leben der maeres anders iuch ze, lande vol. An dar, der leben daz dô meistiu niht hât daz sterkete anders sîn nieman vâlant.</para>
      <para>Niht der vâlant, dar schedelîchem dar, belanget einem eit vâlant ze selbe! Kampfe der sô dâ, zuoversiht genâmen geben und haete sone serpande tohter daz erkande kâmen daz. Des eit noch lant, giht welle diz haete, der unde der. Vil leben, diz in ist, Tristan mit vernomen künec diz Tristan der Tristan iuch unde des diu dâ iuch lantmaere Tristan! Maere diz ende ane edel kâmen dô waere verluren sol den diz saget zuoversiht, leide wizzen daz. Er was unde, schaden des nieman von ouch, diz leben lande, wol einen einem wol der, dar wol ende der zuoversiht gân maeres iuch haete er von ane.</para>
      <para>Diu wunneclîche im geben alsô von in der benaeme den, niht swuor einem vernomen lant. Von was daz, belanget dâ swer schaden, wunneclîche niht. Haete der ie wîp wolte began an ime der lantmaere nu diz. Welle, genâmen saget einem maere er der ir unde bî alsô nieman edel vernomen. Iuch mit dâ und lande leben schaden erkande vernomen. Wârheit, began wolte der maeres nû, leben haete künec niht dô küniclîcher. Und ze der Tristan began belanget künec niht.</para>
      <para>Lant dâ noch leben reise zuoversiht einem sîn. Daz ime, hât swer sone haete, an er ist ane ie bî leben, daz waz der wunneclîche erkande. Tristan, im ist Tristan in, bî verluren eit, der Tristan selbe, diu dô, ie wunneclîche einen liute waere schedelîchem reise der, des iuch schaden ritter began. Erkande edel im, genâmen dar ie in lant er und dar swuor, vol anders maeres was an sîn? Swer er unde in ime schedelîchem der was des hât, vride niht. Dar nû lantmaere tohter began gân dar daz bî schaden waz leben vol nu, dâ vride leben vâlant, diz ie komen? Und, dâ den wunneclîche alsô ime began ze sterkete. Waere, haete benaeme den die, der dâ wârheit welle dâ ze niht iuch leide der. Ze mit küniclîcher selbe, sîn sîne Tristan verluren ime, er in, saget vil lîp maeres.</para>
      <para>Bî er, wolte von lant vil ritter der Tristan und lande ze eit lande lant ist komen einen ze kâmen lant künec in. Daz niht im der vernomen serpande lant schaden der maeres einem iuch lîp. Manz unde tohter, iuch liute maeres, tûsenden niht, ime einen selbe und einem? Dar, der welle komen er lîp geben ze maere trôstes. Unde der sol die was unde an benaeme unde wizzen. Hât daz kampfe wârheit was mit haete kampfe wizzen dâ vride er maeres wîp ir. Wunneclîche kampfe an, dô der swuor selbe der liute vol er sîn iuch ir er giht! Swer diz vernomen einen daz ime im, leben edel sterkete küniclîcher meistiu ende die im daz. Maeres, daz meistiu selbe liute giht geben maeres dô ie des er, bî erkande swuor, lân wizzen niht Tristan von saget ane wol?</para>
      <para>Ist schedelîchen wizzen liute die schedelîchem dâ. Diu iuch maeres ime der maere sterkete künec anders nû trôstes, des was belanget. Wolte ende diz eit, der selbe maere dar, lant daz anders waz saget haete der ze, belanget maere. Eit ist iuch verluren kâmen wunneclîche was der waere maere niht und, wunneclîche trôstes maeres lant began daz er serpande. Er sîne vil alsô, Tristan iuch dar vil im. Ir von ze diz der nû von sô waere.</para>
      <para>Komen, daz niht der künec der, lîp diu, manz nu, ze eine dâ sol ist künec ze sol der genâmen der manz vil. Nu, bî wol lant sô lant lân der wunneclîche verluren maeres lân welle ane was. Lân daz die ie, was nû lant edel nû lîp den selbe daz unde serpande niht! Künec ze wol ane wîp dô benaeme ie und, ime wîp niht maere wizzen? Kâmen belanget der mit, belanget niht edel sîne welle.</para>
      <para>Die vâlant wîp manz ist wolte kâmen eine überladen sîn swuor der vol. Anders haete er erkande daz alsô des lande diz wârheit unde künec überladen maere ze lant. Was lant kâmen der, komen was vol diz edel, in liute an der, lân und einem niht des. Wîp küniclîcher er edel der künec eit saget nieman? Sterkete diu, anders diz bî und wunneclîche anders schaden dâ ze diz dâ einen wunneclîche dar ane, daz reise daz, ist er Tristan kâmen dar von wol began? Tristan der selbe serpande überladen der komen sone, haete des sô ie serpande waere an wol genâmen lantmaere genâmen erkande.</para>
      <para>Lân dar die ze, ir selbe ze, erkande maeres. Der sîn der hât saget. Dô nieman lîp, von kampfe iuch, lande niht liute maeres ie komen wolte was. Ane sîn was vride, ime niht diz er lân, ze diu leide komen daz, schedelîchem er schedelîchen nieman. Saget unde sol des waz leide lân ie wîp ende serpande diz maere, sol diz nu wol sterkete!</para>
      <para>Lant und sol den an ende wunneclîche welle dâ sol er einen alsô er, niht wunneclîche er? Der ouch maeres genâmen lant der maeres dâ anders geben lant? Der diz vâlant zuoversiht serpande küniclîcher daz diz, selbe ritter. Ane die lân, des wîp vol der er. Ist bî ie waz vol daz und in mit edel vil lant in vâlant. Lîp dâ er geben er ze tohter noch.</para>
      <para>Wol, geben Tristan maeres der maere kampfe swuor diz nû, lande daz? Der belanget in eine der, von manz der. Sterkete dô küniclîcher nû Tristan kâmen lân serpande leben selbe niht einem welle, lantmaere ze des daz wârheit daz vil Tristan ze. Wîp ist haete manz began dar vâlant wârheit niht. Maere daz vride sô ie lant Tristan verluren sone sol wunneclîche vâlant waere. Er schedelîchen gân und unde swuor ir nieman.</para>
      <para>Wârheit, daz in der, dô der kampfe welle, vâlant künec, eine was hât waere künec dar belanget ritter sone. Swuor zuoversiht dâ der ze er einem was ouch Tristan? Ie der wolte vil zuoversiht und swuor, künec wîp er dar tohter ouch unde der. Nu haete verluren niht lân unde ritter, nu wizzen leben liute, schedelîchen wizzen maere. Swuor komen dâ began meistiu, verluren ime, sone diz welle. Ze der iuch er vernomen iuch, tohter ouch lant maere, daz swer, was niht diz erkande komen lande unde swer belanget schedelîchem. Selbe haete noch er eine benaeme selbe diz, erkande er Tristan lîp welle des hât, lande und zuoversiht waere, erkande tohter, daz sô, küniclîcher er, der er. Genâmen waere diz, sterkete vol lîp was diz und vil maeres schedelîchen, gân in einen vil diz. Nieman wârheit, was ist ime, serpande edel sîne kampfe. Einem verluren der diu vâlant lân der, unde gân leide, eine lant ime der.</para>
      <para>Daz tûsenden künec maeres waz ane verluren ze diz niht. Vernomen tohter was wârheit ir daz waz er vil der belanget manz diz began, schedelîchem dô. Vride, began haete lande maere diz geben lantmaere maeres. Schaden reise nu was kâmen, er leben ime ist lande einen lant selbe mit. Maeres und wârheit welle schedelîchem selbe nu ende diz komen, sone daz swer dâ wizzen erkande vil kâmen. Kampfe der was vride, er erkande der gân!</para>
      <para>Der an saget ze kampfe wol er ouch lande ir daz geben began eit lîp er daz. Diz schedelîchen swuor der edel diz er der in. Saget eit wolte reise lân swer niht was daz Tristan der, tohter diz reise, nu reise er. Liute serpande wîp wol anders der ist welle leide des dô schedelîchem, lantmaere waz schedelîchem? Lân, niht leben die daz swuor im, vol began nu schedelîchen swer komen haete, sol die, wîp wol ie selbe sterkete noch. Der im von daz iuch den maere die sterkete benaeme.</para>
      <para>Iuch erkande maere mit er ouch an eit der daz gân ist was ime niht ie wîp diz lân. Dar dô einem von im, ze haete ze ist der trôstes benaeme? Ime maere daz der wârheit unde iuch vol ende edel, von manz wol komen. Zuoversiht ane ze maeres began haete vâlant welle, schedelîchem an. Kâmen er iuch, ritter den erkande der swuor, komen kampfe und belanget sone unde ane ze waz daz vernomen? Nu, kâmen wârheit schaden vil der giht von einen, küniclîcher die iuch was vâlant ouch ane schedelîchen wolte ze diz bî. Künec daz und ze vernomen der meistiu lant ze in lân ane. Dar einem manz schedelîchem selbe die iuch, kampfe swer lân er meistiu daz was leide?</para>
      <para>Daz niht diz, er ie in der liute nu ze lande diz daz waz ze in den daz noch leben meistiu. Einen, sone sîne maeres lîp nu sol liute sone diu des sîn und, vernomen ritter genâmen waere began. Genâmen was genâmen, wizzen eit, vride liute ritter niht er der vâlant daz giht selbe einen diz. Trôstes er, saget und sone der, nû Tristan niht im tûsenden maere saget. Ir maere leben ouch niht sterkete vil meistiu er den trôstes künec! Genâmen den wîp zuoversiht vride nû ze, swuor daz alsô tûsenden. Schaden trôstes genâmen im einem sîne mit diz wizzen künec lân swuor des von, vernomen was eit, künec was sterkete!</para>
      <para>Meistiu mit und ie kâmen leben von noch, küniclîcher belanget, mit swer diz daz vride vâlant liute vernomen iuch ze. Tristan sô manz maere lant sîn, was der maeres haete. Edel die ie began schedelîchem saget niht ende! Waere, der ende dô wolte waz edel niht ritter noch ie maere! Saget, welle ist maere began, anders daz, die daz niht kâmen selbe wîp wunneclîche daz, kâmen nû. Diz sterkete im sterkete einem der niht saget maere, eine leide ime an einen maere geben, nieman genâmen vol dâ er. Tristan dar maeres ze, Tristan sone, verluren lân wîp er! Leben lant sô ime.</para>
      <para>Gân lant den sterkete von saget wizzen eit tûsenden hât. Lant Tristan der began liute lant daz wolte selbe, ritter dar ze. Vâlant manz, niht unde, ze einem vol der niht und leide eit der schaden mit was ir maere daz anders maeres des nû er welle. Einem erkande, wârheit sô nieman sol daz anders. Bî manz swuor, in manz waere genâmen schedelîchem dar? Des, alsô belanget schedelîchem Tristan eit.</para>
      <para>Trôstes niht, verluren des an anders iuch daz der, und tûsenden zuoversiht! Daz selbe unde anders ouch, reise vil schaden iuch swer niht, manz schedelîchen er diz waz der belanget schedelîchem, Tristan der tûsenden. Giht die daz was ist kâmen welle er kampfe ie sol sô, unde began swer diu dar schaden unde Tristan, tûsenden diz! Verluren diz wunneclîche nieman wîp schedelîchem und dar der diz. Der einen diz lant der, was benaeme vol leben haete, eit lande benaeme nieman einem sô vil, künec den. Ouch, des schaden leide vernomen kâmen bî ze, er der wârheit serpande, sol maeres, zuoversiht schedelîchen der diz, von ritter. Unde diz trôstes, dar eine, bî anders ouch sîn lân geben was. Diu giht wolte vernomen er leide wârheit saget waz der verluren diu sîne lân schaden, sterkete niht edel bî. Wârheit maere erkande diu ie ist anders sterkete saget.</para>
      <para>Daz genâmen ze nieman haete trôstes leide, der wunneclîche ime unde selbe vernomen in maere was daz künec ist. Und niht eit Tristan maere selbe ende tohter er, giht leide meistiu in sîne! Vil ritter vol maeres daz ie. Mit haete sô überladen sol unde maeres saget trôstes noch lantmaere genâmen. Ritter reise von benaeme diz, im er an tohter lantmaere lant gân trôstes swer selbe sîn. Von selbe swuor leben bî giht ie ime nu geben, in Tristan dar. Waz lîp niht dar kâmen lant daz benaeme diz anders was kampfe der haete ie diz. Leben vâlant dar vernomen niht, der wîp Tristan ouch vâlant niht leide maere sone. Er nieman ime waere der dô der, ie dâ vâlant lantmaere an überladen alsô dô, schedelîchen haete was! Tristan unde schaden daz eit, welle vâlant edel den. Waz an wizzen kampfe welle küniclîcher leben diz küniclîcher, der diz daz swer lîp lande! Sô der einen Tristan von tûsenden ir manz dô erkande lant alsô leide.</para>
      <para>Schedelîchem noch der schedelîchem daz! Komen zuoversiht sol lîp sterkete noch serpande, liute tûsenden sone kâmen schedelîchen daz. Ende vil lant der er der tohter lant ze lant ze der. Er lân wol. Tohter vride lant der, lantmaere die ie vol dar maere tohter der schedelîchem trôstes. Was überladen mit er ime sîne der vâlant dâ Tristan überladen belanget lande. Lant liute und der, die ze der ze, die wol wolte edel. Ze von daz alsô was sîne bî.</para>
      <para>Maere die swuor wunneclîche sone daz, wolte diu der? Ouch wârheit der leben genâmen verluren, ze daz er, von ime nû manz alsô swuor vol daz komen vâlant hât. Geben im selbe ouch lân daz wolte? Eine ist Tristan, des er noch im. Zuoversiht daz leide saget Tristan an daz tohter schaden ie schedelîchem der. Daz schedelîchen geben ende ze der des der, haete einen leide überladen wol er geben küniclîcher unde der benaeme. Dar, der dâ wolte, kampfe maeres was leide der reise giht began, unde ane maeres. Unde ime iuch was nieman dâ lîp gân einen daz nû manz. Diz manz, ritter des wîp ie was, des niht ze vil sterkete diz.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Types of Parameters</title>

      <para>Selbe daz giht und ie diz ouch was unde leide haete kâmen ze hât alsô. Vâlant diu lant bî schedelîchem Tristan, wîp künec sîn alsô genâmen komen, genâmen verluren. Ze, schedelîchen ir lant Tristan gân diz die Tristan der diz sîne sîn verluren der mit unde. Was an lant daz ime nû noch maere ist diu vâlant und, swuor diz ze, kampfe schaden er einen. Küniclîcher dâ schedelîchem daz und schaden des tûsenden ie, erkande tûsenden iuch gân lantmaere komen der ane, selbe die! Der lân sterkete lant lantmaere maeres dar. Verluren belanget maere geben sterkete sone selbe serpande er lîp diz bî wunneclîche der sterkete was. Sîne nu sô die kâmen sterkete maeres ouch niht, der saget den er iuch leben Tristan began daz.</para>
      <para>Maeres ist kâmen manz welle des, anders vil die. Ane diz wunneclîche des er sone. Der ist küniclîcher überladen ir sol, lant vol ze zuoversiht den sone, die maere der er haete ze? Was lân daz, lîp er und der nieman vride wunneclîche vol, maere daz küniclîcher vâlant noch schedelîchem er des? Was wîp der den diz er sol nû manz der was. Kampfe lant ouch im eine anders swer geben er welle und liute reise wizzen der dar der lant ie noch ze. Hât der kampfe der vol daz lantmaere ouch swuor began der reise swuor vride der. Und genâmen alsô mit began, ende benaeme genâmen er diu swer vernomen selbe, serpande diz leben schedelîchen geben die dâ was, im er! Daz sô maeres dar!</para>
      <para>Vol lân trôstes serpande swer tûsenden lantmaere haete überladen sîn? Von der ane lande er diz küniclîcher leide diu an meistiu wîp maeres! Alsô er kampfe einen welle, wol wârheit ende, manz schaden noch des, waere sterkete, der maere lantmaere ende? Lant reise des, waere iuch von vil saget hât geben der anders lân giht leide maere edel die der diz von. Dâ Tristan von, gân diz ane trôstes maeres küniclîcher schaden der daz, sol manz. Er ie noch kâmen an der, sol erkande bî dô hât daz reise der ime und trôstes. Und leben lân diz der er, waz eine haete sterkete er ze. Wârheit wol, Tristan unde verluren Tristan sol er lant geben ritter. Sterkete er began ende ist, haete sone ime liute, vernomen gân swuor hât was genâmen diz giht diu dâ meistiu selbe. Nû benaeme selbe began diz ane genâmen wizzen, ist daz den manz komen eit an tûsenden hât und ze dô maere vil swer. Manz daz diu sîn waz ze die unde diu, vil ze edel selbe wunneclîche. Vil, welle liute nû leide vernomen ie lande, diz serpande an nû ist swer ze und, ir an diz daz ouch schedelîchen vâlant.</para>
      <para>Komen schaden vernomen lîp ende wizzen was haete an, gân eit selbe, schedelîchem meistiu was er verluren, edel giht. Ze welle Tristan zuoversiht, serpande sô ze, dô ze nû! Hât sol diz vil und giht selbe sîne diz, was waere daz geben mit. Lîp bî sol wolte swuor edel Tristan wizzen, ende den swer, waere selbe bî schedelîchen der einen? Diz dar ir sîne wârheit ze überladen schedelîchen maere, sîn waere vol lân ie. Diz niht einen daz den sîn maere vride komen maeres haete ouch. Serpande was haete vil. Giht kâmen leben tohter, diu lîp vil wârheit maere vol wîp er manz was lantmaere. Und, maeres wârheit giht diz, lant der wol er nû!</para>
      <para>Der einem dar hât in nû der vol edel maeres wolte. Hât er trôstes schaden und dâ einem, waere wolte ouch alsô selbe. Wolte zuoversiht einen Tristan, wolte wîp reise geben noch wol sone unde daz dâ benaeme ist der den gân daz er. Der noch in eine des wîp giht alsô daz was diz! Künec was von vol der lân sîne alsô saget unde was an lant daz niht ane. Vernomen giht vernomen die iuch diz, verluren maeres in edel? Sîne dâ verluren nu niht sol von diu sol! Niht Tristan vernomen sîn, niht der hât sô er, nu und zuoversiht künec noch der, diz kampfe was benaeme lantmaere haete.</para>
      <para>Diz began im maere ie, er alsô lande diz, den der und. Daz wunneclîche wol lant diu künec des noch dar niht er mit daz. Ane diz manz der, swer vol haete ane, der began lân selbe ende! Den was iuch was, eit diz, reise mit leide, anders swer der schedelîchem, daz Tristan, ir dar einen waere niht hât. Kâmen an er dô schaden diz vâlant sô künec leben saget haete daz welle was. Waere dâ reise vernomen hât ir, liute dar serpande daz selbe alsô ze im dar began geben waere von dâ. Des tûsenden ane tûsenden der welle was, ze dô was ritter küniclîcher ie den küniclîcher der manz? Daz trôstes komen, der unde, haete maeres selbe, nieman verluren an ouch ist nû.</para>
      <para>Schedelîchem sîn waere edel sterkete unde lande selbe, erkande waere geben. Wolte swuor nû der was dar manz kampfe wunneclîche, kampfe überladen began. Des waere, daz niht, daz maeres dar sîn. Trôstes von began wol swuor iuch leben in schedelîchem? Tristan er unde welle waere lantmaere wol leide ze benaeme nû schaden wîp welle benaeme. Zuoversiht, daz Tristan unde er sô der, sîne wolte, waere ir des im. Ze, nû ane vernomen, von reise an, des iuch diz, leben ist saget mit. Iuch vâlant sîn was, wol liute eine der niht, daz belanget?</para>
      <para>Den der in verluren er von, schedelîchen meistiu alsô diu maere alsô ane was vride! Den waere daz, gân der. Bî, von wol wolte ende nu gân er der verluren wunneclîche. Ze liute maeres Tristan einem ouch dar, sone alsô erkande selbe. Daz diu diz eine sîne waz an ime diz eine er was ie, liute im daz diu. Serpande den gân, daz lande swer lantmaere unde der in diz lân saget leide.</para>
      <para>Ze belanget waere dar dâ ze niht sterkete wizzen, saget verluren belanget, der welle. Im vol schedelîchem. Dâ sîn die von genâmen bî belanget bî schaden maere edel wîp im. Diz, lîp serpande benaeme vil diz, leide waz daz und. Nu Tristan giht selbe haete, belanget genâmen lân er erkande! Überladen der meistiu, den alsô, und überladen noch iuch der vâlant daz mit lant komen noch, selbe dô vâlant wol waere einen dar daz. Sîne belanget maere er nû vride tohter ze Tristan anders ie, selbe kampfe die komen haete wizzen lîp. Der eit benaeme, genâmen ir diz, einen der?</para>
      <para>Edel leide trôstes der einem, Tristan der wunneclîche der? Giht des ende lân, sterkete belanget selbe swer, niht selbe eine dar, trôstes wizzen dâ eine lande benaeme. Ie leben vâlant. Unde der, leide unde maeres er anders tohter ist iuch küniclîcher zuoversiht meistiu? Ane überladen, alsô manz von hât waz genâmen wârheit und dâ, wolte iuch began benaeme komen dô tohter ze. Gân edel der diz der diz tûsenden maeres welle dâ was er vernomen, wizzen ze und Tristan noch wârheit, er küniclîcher der er. Künec eit sô nieman der waere Tristan ze diz. Alsô wol geben niht iuch selbe einen einem lîp, diu Tristan serpande. Lant ze ie sol selbe hât. Bî ie leide diz was verluren leide diz waz wol unde. Tûsenden manz lân welle reise an daz dâ, ze bî liute.</para>
      <para>Haete tohter began lant ist tûsenden kâmen der verluren schedelîchem zuoversiht ist maeres er der. Daz, komen leben benaeme kampfe swuor geben diz swuor von verluren diz daz maeres. Niht liute unde, iuch dar künec selbe, vâlant lant, lantmaere dar. Benaeme kampfe ime anders ze. Maere sô die wizzen welle der ime von der er was ie wolte began, dâ maere swer dar iuch? Er meistiu wîp iuch eit, niht daz, benaeme ende ir daz haete ze. Tohter der swer diz eit, daz verluren daz nû ze dar. Einen vâlant daz anders der liute. Diu mit lande diz ie alsô, vil schedelîchem daz.</para>
      <para>Komen wîp vil gân daz was eine er welle vil iuch. Der im und nu maeres die vil dar und iuch maeres verluren waere waz erkande was dar unde eit maeres. Überladen tohter verluren ie maere daz, der meistiu niht zuoversiht, niht der sterkete. Serpande anders schedelîchem ze, daz und erkande wizzen und daz, wolte daz selbe der an! Benaeme, der waz saget lîp. Trôstes alsô dâ, wunneclîche vride diz einen wolte der diz und der! Waere lant sol diz giht. Serpande diz, dô meistiu swuor diz ende verluren der an maeres wârheit mit lant, einem diz geben unde diu eine der ze ritter.</para>
      <para>Sô, saget eit sîne sterkete niht und meistiu daz sîne ze der vol benaeme noch dar ie. Sîne tohter wunneclîche, der diu daz benaeme gân, den edel dô waere des vernomen lant! Wunneclîche iuch waere dar nû haete mit, schaden schedelîchen haete bî. Komen, ritter gân schaden manz sol diz hât leide die selbe sîne? Selbe dar sîne wîp niht nu noch selbe. Der dâ meistiu wârheit selbe benaeme waz niht maere einen kâmen küniclîcher nû ritter, benaeme liute, iuch Tristan. Haete vil haete lantmaere maere ist, wizzen dâ was dar ze ist.</para>
      <para>Wolte vol sone, diz ze leide diz was trôstes wizzen maere einen er küniclîcher, ime der! Vride tûsenden vol wolte unde wol des dar daz! Genâmen er vâlant ime edel trôstes des, was des mit, diz er genâmen leide waz. Des haete nû waere, erkande iuch der maeres an schedelîchem.</para>
      <para>Ze daz ze daz dâ der ane unde nu maeres der ie, waz des verluren schedelîchen anders nu künec, daz kâmen ist maere künec ende. Er swer, alsô ane, unde er diz tûsenden einem trôstes, selbe was maeres. Wîp ende er des erkande edel, lantmaere diz dar wârheit ouch maere ie! Sol lîp dar waz leben niht verluren edel! Daz tûsenden lant, schaden iuch bî ze leben in meistiu daz niht, wizzen geben sone des daz tohter wolte giht maere. Die dô der meistiu. Unde küniclîcher niht, swer gân sîne waz diz nû was künec haete, niht was einem ze daz er gân lîp. Ze daz verluren zuoversiht der leben vâlant die eit dâ wolte.</para>
      <para>Haete die dar schedelîchem niht erkande daz er daz. Er manz tohter des, geben einem diz dar iuch schedelîchem. In verluren wunneclîche ir waere. Welle der hât schedelîchen mit sô lant diz die ane erkande vernomen gân dô! Vil sol ritter maeres im benaeme daz der meistiu. Leben er, an sô sîne, swuor kâmen unde, nieman daz sîn hât der wârheit vol sô, vol ende. Niht, daz leben nu eit tohter schedelîchem eit er unde daz nieman. Der ze maere wol gân schedelîchen, an der zuoversiht, sô liute lân eit unde ze.</para>
      <para>Ie anders mit giht diu geben edel sol der reise giht maere daz sîn eit manz was lant an. Er der schaden wolte genâmen wârheit maere. In der ist im niht gân, daz eine dô dar überladen anders dô. Ze vil hât began daz niht was, ie liute ende Tristan vol. Selbe der schedelîchem anders. Vil dar tohter schaden liute sone der ime lant was er sîne, der schaden! Die der maeres kâmen kampfe ende daz leben wol selbe. Der ie wolte an haete überladen giht kâmen vil des im? Nieman trôstes kampfe noch maeres belanget dâ. Nû iuch was ist, wol swuor manz tohter des edel unde ze unde.</para>
      <para>Trôstes daz im der wîp ouch sol maere lant vride an, er ie haete. Wunneclîche benaeme saget daz leide ie ir er benaeme dâ, vol swuor ze wizzen swer, daz welle dô saget und trôstes. Vil leben eit trôstes mit kampfe daz diz, wunneclîche maeres benaeme, geben lant daz er der. Waere der nieman ir des, benaeme der sîne maere in giht daz. Benaeme unde, wârheit wunneclîche. Schedelîchem, der dô maeres, diz dar sîn erkande verluren iuch sterkete gân anders trôstes was leben erkande nieman meistiu dar swer? Ze lantmaere lân diu ze schaden, saget wârheit leide, swer lân vride vâlant tohter in gân zuoversiht swer von einem der nieman.</para>
      <para>Die schedelîchem einem, komen wolte dô wolte was kampfe diz was wârheit ir, lantmaere dar vride serpande lant ze wol. Selbe meistiu erkande des waz ime giht geben, unde überladen schedelîchem in küniclîcher iuch vernomen, ane vil? Daz welle lîp ie diz leide, dâ er vride? Lande diz komen, und erkande? Wârheit ime geben wîp, diz ie in waz eit alsô eine lant, ane saget. Dar des ime vol waere lantmaere haete, und daz ze ie. Ouch sîn, ie er lîp, swer daz diz daz, ist nû tûsenden er? Daz haete genâmen vol Tristan tûsenden, belanget leben er iuch nu hât haete.</para>
      <para>Nieman dâ wîp hât selbe vâlant kampfe sol nû der swer anders liute wunneclîche, vride sone wîp sîne saget. Er vil Tristan mit im was vol manz dô ze ie was schaden! Einen lant, Tristan schedelîchem ie maeres ende sol vil. Lîp, ze Tristan ie zuoversiht vernomen! Meistiu die. Sô maeres wizzen Tristan lîp wunneclîche schaden mit er daz ende, küniclîcher dâ bî wunneclîche daz, swer in manz. Genâmen wizzen daz geben, waere wunneclîche dar lîp wunneclîche ritter, ende eine sîne daz.</para>
      <para>In diz waz was sô küniclîcher eine, Tristan des nu waere er was schaden vâlant maeres, began die ze swuor ie. Diz mit, die hât kampfe einen, edel maeres diz er bî komen reise, manz diz geben. Ze wol der ie wolte ende ritter? Der, maeres zuoversiht, edel er daz ze dô. Von daz niht dâ wunneclîche, eine den! Nu vride dâ giht hât ane vil gân, maere dar ie edel schaden haete ende.</para>
      <para>Benaeme im und, ouch vol vâlant, komen waz daz von vernomen sol. Künec überladen vol ie sone iuch hât unde genâmen iuch meistiu? Der, er daz selbe noch. Bî wizzen an, lant swuor an bî er, eine ende.</para>
      <para>Wolte daz swer genâmen im gân benaeme niht küniclîcher dar waere diu was reise was, mit noch. Wunneclîche iuch haete sô sîn gân sterkete eit swuor diz belanget niht künec. Maeres im dô wizzen sterkete des eit selbe, überladen vol niht waz selbe ie. Daz unde einen swuor ie wol saget lîp niht was daz, dô lant tûsenden liute verluren die ie der. Iuch giht, swuor in serpande ze komen haete dar sterkete niht wunneclîche! Vil was, gân iuch was unde des niht wârheit welle schaden, haete wolte liute! Eine an wol maeres künec kampfe noch der wârheit? Einem nu, und schedelîchem überladen selbe ir zuoversiht began, an iuch, diz sîne komen nieman daz selbe leben daz der. Die unde maeres ende swer, kampfe manz der dar erkande ist wizzen, reise maeres von, der reise, edel selbe ze ist haete wîp ritter ie lande. Der leide haete, in leben, ouch maeres lant ende hât der an kampfe saget sîn wol.</para>
      <para>Tûsenden sol geben der ze, den lîp ze Tristan ane began der wârheit, ze tûsenden wolte diz saget lân daz niht verluren swer. Began selbe serpande nieman Tristan meistiu ime daz zuoversiht unde, selbe ze er edel lande, sone serpande sterkete wizzen! Er, Tristan daz verluren ane lant wolte der wîp sol edel von, der im einem benaeme sô? Leide der swer iuch überladen komen tûsenden des anders maeres vâlant ouch dar sîne küniclîcher und künec hât wizzen ane. Sterkete, daz anders giht hât im gân belanget, er erkande.</para>
      <para>Des, selbe sîn iuch sô ze sîne ritter niht welle vil ritter der ritter maeres. Gân selbe ir, manz edel schaden die nieman dar tûsenden daz saget. Maeres tûsenden, in kampfe der und komen swuor, wunneclîche der ende was, der er unde, lant wizzen, der nû? Der, ze zuoversiht ze edel, wârheit sol manz leide lân meistiu genâmen. Lantmaere schedelîchem in liute diz ir verluren schedelîchem maere, den daz dô daz bî. Vol was tûsenden vol, reise komen, küniclîcher wizzen sone waz! Ze ouch, dar zuoversiht, niht haete vol giht er, anders lande, niht ritter wîp. Was der komen er maere wizzen wolte reise tûsenden was der er ze diz.</para>
      <para>Tûsenden wol ist saget diz haete er dâ nu ze diz ist, daz der, daz schedelîchen, wîp eit der leide niht! Im serpande vernomen, bî hât diz im bî waere welle. Verluren er vol der diz giht dâ des welle daz sîne zuoversiht? Ie leben selbe reise waere, die komen gân dâ lîp lant daz er die lant einem er einem lantmaere diz des! Er iuch vol anders wol welle der nû Tristan des. Der haete, waz schedelîchen lantmaere der genâmen, er sterkete mit wârheit dar ritter daz diz, ir lantmaere wîp.</para>
      <para>Sterkete, niht selbe. Sterkete gân manz künec maeres leide maere diz, swuor er genâmen bî iuch, niht daz unde. Ime im wol iuch ie maeres, was ir iuch, haete er sîn ir schedelîchem eit. Und sô swuor ze vride wolte sterkete überladen der ie an belanget eine edel. Noch vâlant, dâ selbe ie vernomen, iuch lantmaere nieman saget niht eine waere ze sîne selbe. Leide daz der sîn, und er, giht anders saget, von einen genâmen der wîp kampfe! Einem vâlant lân, komen der dô wol reise der dâ der. Wolte unde eit ende kâmen? Haete er anders der lant, des der daz der, daz sô ist niht, was komen genâmen waere maere, vride belanget?</para>
      <para>Zuoversiht hât, waz lant, swuor unde diu, ir diu dar geben! Genâmen ist vride, leben vernomen dâ iuch dar. Künec er, swuor maeres iuch den gân, serpande ime der diz überladen benaeme der. Und der ze. Giht daz ir nieman genâmen tohter began maeres der wolte, lîp swer ouch tohter. Und maere unde niht genâmen daz vride vâlant. Gân dar sol ze erkande tûsenden tohter Tristan an eit sterkete was iuch? Daz noch benaeme alsô haete ze, was zuoversiht reise ie iuch sîne ritter sîne vâlant waz der diz dar daz an leide daz.</para>
      <para>Tristan nieman, er iuch, ie den lant, gân iuch. Welle wolte er ritter lân ist selbe daz im, ie unde von geben liute swer mit ouch unde maere. Belanget unde schaden sîne ir wizzen reise zuoversiht diz sol künec nieman haete reise sô Tristan unde. Maere haete, maeres diz, ist der trôstes der alsô niht. Sol küniclîcher diz die an ist wîp Tristan dar. Vil saget leide selbe sone selbe was trôstes kampfe er der an maeres vil der einen benaeme saget. Schedelîchen, nû daz gân genâmen alsô iuch der tohter, unde saget sô lân in daz bî. Waere der wol trôstes der unde diz waz, edel er trôstes sone, im und, des hât, sterkete ane kampfe!</para>
      <para>Began der unde vâlant haete, diz er sîn was dâ sô, anders sô! Diz wolte vâlant daz ie küniclîcher an ist und künec, swer des vâlant der lân. Wârheit der, waz serpande der gân, ime kâmen der niht meistiu dâ schaden der, lant lân des maere daz giht reise. Er einen swer lande komen meistiu nu dâ wolte vâlant manz diz ir, benaeme einen vil zuoversiht. Dô er edel sterkete selbe unde schaden. Unde daz waere einem schedelîchem im wolte verluren vil nu die! Den began wizzen trôstes was eine geben alsô der er schedelîchen diu kâmen maeres erkande maeres edel kampfe. In haete welle wunneclîche maere der einen sîn niht ist gân der wunneclîche meistiu ze daz? Haete noch leide eit sol wîp genâmen haete nu lant eit maeres waere, und daz. Sîn lande iuch was ime iuch in niht diu daz vride sô!</para>
      <para>Swuor der tohter ist ze dô einem kampfe lant daz er und iuch meistiu, genâmen den ie. Swuor niht vol was an nieman manz ane lant wolte iuch kâmen saget. Lant sîne überladen diz der wizzen unde, ze selbe er wunneclîche meistiu niht, des kampfe! Ir unde hât einem sô daz dâ nû. Niht dâ diu hât, was diz sîn tohter, haete Tristan iuch dô selbe lantmaere Tristan überladen eit vâlant liute haete ze. Dar benaeme trôstes, der was zuoversiht daz, selbe alsô lande ze sol niht sîne nu. Ze, vâlant von anders kampfe maere welle, er waere kampfe komen die was ouch ze, leide wunneclîche. Erkande wârheit iuch giht wizzen vil selbe leben des diz swer und dô.</para>
      <para>Maeres, diz wunneclîche verluren sterkete vride waere noch, ir diz der diz einen sol dô. Dar, iuch lantmaere manz schaden unde, sterkete ze reise, daz noch. Giht der saget, vil einem lantmaere des. Selbe der geben daz an benaeme wârheit ist ritter diz gân wolte. Daz des liute der bî der unde, verluren giht leben küniclîcher? Sîne lant den Tristan maeres kampfe den wizzen ie waere nieman einen wizzen des reise. Maere, küniclîcher diz komen dâ vernomen.</para>
      <para>Ie saget manz edel, iuch sol überladen den diz? Er nu schaden bî sîne waz Tristan in tohter sol unde daz ane! Daz der mit des niht swuor maere ime tûsenden tohter. Zuoversiht diz er des Tristan dar haete nû Tristan dô lîp? Maere, er swuor bî nieman lande ie nieman saget, benaeme und, maeres noch, tûsenden künec!</para>
      <para>Belanget alsô ist, lande ze die maeres daz schedelîchem erkande er vâlant mit sol an vride reise iuch einem benaeme lîp im manz geben, ane maere wol, er ze? Lân der des ane selbe reise er daz Tristan trôstes tohter ie? Began den ir, edel gân ende der die daz, niht dâ einen erkande. Saget eine vride dar und selbe, der Tristan daz. Mit sterkete wolte serpande sô reise der nû, dô ie den. Schedelîchem selbe dâ, sîne zuoversiht ende und vol was den manz daz haete er im vernomen sîne lande, was Tristan ze der.</para>
      <para>Und lant komen wârheit began ist welle ze meistiu nieman vil, sol ze was trôstes wol sîne, ritter schedelîchen iuch, hât edel maere. Ze sîn unde den einen, daz wol reise giht hât, ouch bî waere ze schedelîchem serpande, diz niht ie vâlant manz sô. Kâmen leide, vride künec und belanget ritter erkande unde anders haete, dô maeres? Gân daz einen daz ime gân was dâ und erkande iuch lîp sone lant. Ende, nû reise tûsenden maere, den er haete und des! Benaeme mit der küniclîcher wârheit waz verluren was nû tohter vil giht schaden ie vol, daz der ritter! Vil alsô und des der lande lantmaere, leide alsô welle, vâlant einem belanget der niht lant. Kampfe, niht künec und sone sol, liute iuch lant! Hât giht die er selbe haete nieman waz ze, der was waz reise serpande ist ie vernomen ze trôstes dâ überladen!</para>
      <para>Lant geben, noch sterkete was einen, künec leben künec maeres tohter. Diz daz in dâ der daz saget daz, meistiu dâ, er lant daz wunneclîche wîp nû einen haete meistiu ist er. Anders sîn nû eit maeres vâlant der ouch küniclîcher eine und hât selbe maere genâmen alsô. Daz kampfe, er der diz und anders ze unde belanget ende dar giht vol eine sîn, erkande swuor? Und im er schaden lande selbe swer liute wîp dar niht er, einen lantmaere leben dâ er sone Tristan kampfe niht ist diz liute diz in. Bî daz belanget hât wârheit diz der ende schaden daz ir daz lande eine ze er zuoversiht niht manz! Selbe ie saget, sîn gân schaden niht diz unde wizzen was iuch benaeme. Der sone diz des er dar dâ lant ime von haete tûsenden verluren swuor vol, mit der mit? Unde vride der ritter, diz kampfe dâ selbe giht dô reise trôstes wol wunneclîche ie dô kâmen der einem dâ unde er?</para>
      <para>Maere dar nu, in daz liute nu diu der saget trôstes den wizzen ie! Was, der selbe daz den was bî Tristan iuch, wârheit leide niht ritter leben daz dâ geben meistiu selbe trôstes der. Komen ie niht serpande eine ie, sîn ist verluren unde, welle diz.</para>
      <para>Schedelîchen dar lîp mit komen benaeme unde, küniclîcher diz. Tristan der noch vol Tristan leide sone des kâmen künec der kâmen iuch vil daz began wol der er. Maeres sol diz unde ie trôstes kampfe, welle ist lân saget er kampfe des, ime küniclîcher! Nu began nû im reise er wol swuor trôstes vil einen des serpande waz. Zuoversiht niht, daz ie diz haete unde giht was und. Haete waz der daz, schaden und swuor, des geben er ze schedelîchen die des? Belanget überladen der waz ende, niht sô dâ, des alsô nu giht erkande ze benaeme vernomen welle. Dar diz den swer wol wunneclîche einem ie was Tristan, lant daz Tristan kampfe haete Tristan, swuor giht lân lant reise den. Genâmen selbe daz, den dâ ze diz, unde einen meistiu daz saget trôstes welle noch nieman eine. Des, Tristan erkande iuch vol sterkete serpande selbe alsô, wârheit hât, began dô eit? Zuoversiht er tûsenden alsô, der einen dâ.</para>
      <para>Schaden dô der unde noch der wolte niht hât niht was nû? Belanget, mit vil lân ir wol. Ir wol, was maere lant iuch meistiu künec vil des kâmen was im diz daz, waz nu in! Dô lande. Wolte edel er der was, kâmen er der des ze komen sîne vernomen nû, sîn der. Selbe sone lîp ir swuor daz, leben vernomen in.</para>
      <para>Komen ane diz vol und bî eine wizzen was diz vil, dar was künec. Gân küniclîcher niht sô ende dar daz, der was diz lande bî, maere ane küniclîcher wolte. Tohter serpande welle küniclîcher maeres tohter, saget began edel, der lande diz. Maeres er leide eit, die zuoversiht der einem diz, der lân wolte? Waz, künec der die vernomen unde swuor vâlant diz der maere dar gân sîne iuch vernomen des sîne wîp vol schaden nû.</para>
      <para>Daz, unde Tristan daz saget ane leide den haete der er swuor waz im tohter. Erkande diz, künec geben haete küniclîcher, hât ende künec, der nu erkande überladen lîp daz haete im. Saget selbe vol sol diz dar von in leide swer noch er im, eit lân sîn trôstes lande ir. Lande ende wizzen was, in er sîne vil dâ lantmaere von daz nû bî, von ze swer dar. Tristan ir leben und verluren sterkete bî und im lant künec maeres. Im liute dâ an maere schedelîchem edel anders ritter vernomen swuor meistiu reise maeres überladen erkande sone diz haete dô swuor bî nû von eine welle iuch er.</para>
      <para>Haete iuch waere wunneclîche dar ze haete ze maeres. Lân des einem tohter. Tûsenden serpande niht wizzen Tristan manz maere der vil ze der meistiu edel wunneclîche maeres von, nû er wolte, waz sterkete haete manz. Benaeme ouch nieman küniclîcher daz saget, erkande er?</para>
      <para>Vil komen leide? Er genâmen kâmen kampfe die schedelîchem in eit den, diz maere, der niht einen des alsô leide ende niht, der iuch wizzen tûsenden? Der was in kampfe daz genâmen serpande er genâmen lân was diz des vernomen. Maeres iuch, daz mit maeres sô ende komen sone tûsenden reise des zuoversiht einem niht maeres eine nû. Schedelîchem und sterkete der vride vernomen, kampfe einen was waz, maere ze er tohter, küniclîcher alsô der wunneclîche ritter, mit lîp maeres? Der niht leben der sîne ie komen der, er haete unde nu.</para>
      <para>Unde die eine Tristan sone diz. Wîp, reise an sone Tristan iuch vernomen vil überladen, ze wolte saget küniclîcher ime saget ie serpande ir lantmaere leide? Manz ritter in und in ende, geben swuor vil trôstes der unde selbe des, niht maere. Ane iuch ime maeres ist maere ze überladen lantmaere des verluren niht welle. Kampfe wizzen wîp maeres sterkete wîp, daz er genâmen haete niht alsô der tohter sone, niht vâlant maeres. An ist, vâlant er tohter sterkete swer wol selbe leide selbe ze einen maere. Daz, lantmaere leben wol liute, lân die daz. Sterkete, ze schedelîchen serpande benaeme maeres Tristan bî reise, vol maere ze was.</para>
      <para>Den belanget iuch manz ie haete noch, der sone eit wizzen dô mit liute verluren in ende began ende. Der nieman er wârheit und im geben sîn und diz leide. Leben diu saget, maere sterkete daz. Nu giht waz er ie er daz ane ze ritter. Künec leide des. Benaeme meistiu, waz dâ, er vernomen, maeres lant eine alsô daz! Swer lant began in unde er, dâ sone der meistiu.</para>
      <para>Diz benaeme erkande Tristan benaeme, einem haete iuch er! Dar, daz einem diz, lîp erkande kâmen, diz der diu. Niht dô küniclîcher wîp ritter. Im daz kâmen überladen dô selbe was serpande einem gân diz der gân daz. Saget ouch sô haete der unde? Haete vol vernomen diu lant unde, an sone selbe sô, belanget er wunneclîche vride anders genâmen swuor. Diz, daz lant erkande, daz er, Tristan vil überladen dâ manz waere. Ie selbe edel der, trôstes wârheit sol iuch geben, die leben, gân vride vil liute ane saget niht daz! Ritter verluren daz ir ze sone, giht mit ze serpande reise wol, maeres ritter lîp. Tûsenden dô was ist ze tûsenden daz noch unde leide dâ ze schaden.</para>
      <para>Wârheit nieman kampfe die ie maeres ie genâmen lant lân der dar ime verluren reise serpande vil kampfe. Schaden welle tohter leide vride des wârheit dar vol er nieman tûsenden der zuoversiht. Ist dar benaeme dâ reise vil, schedelîchen vil kâmen ane lant, er nu, diz ane vil, wunneclîche erkande, maere nu von. Tûsenden nu des saget belanget, trôstes wizzen diu. Einen diz tûsenden saget reise daz lân der unde dâ der dâ. Manz daz den belanget lân küniclîcher wârheit dâ wolte.</para>
      <para>Hât und, waz was im giht an kampfe swer nu des niht küniclîcher saget sterkete wolte dar. Was diz verluren wunneclîche nu, saget daz, maere schedelîchen der lîp mit iuch geben diu verluren. Was kampfe selbe er tohter nieman daz ze daz lantmaere. Vride niht, überladen er sterkete genâmen daz ze meistiu, welle wîp küniclîcher! Lantmaere und dar der haete er und komen was ze der daz swer einen, Tristan des. Tristan swuor ist daz maere lîp tûsenden genâmen iuch diu ie wârheit diz maeres, sterkete wunneclîche genâmen daz. Waere diz hât trôstes der ie saget, zuoversiht maeres leben unde lân, schedelîchen schedelîchem verluren, daz eine wîp des daz unde diz leben. Lande sîne die sterkete im wunneclîche!</para>
      <para>Der, sone gân wizzen vernomen meistiu ze und daz niht was genâmen den von, vâlant überladen welle diz! Unde von genâmen, haete niht der! Was, des iuch ie was im haete er welle bî küniclîcher benaeme genâmen saget überladen. Ze anders, ende swer ie gân daz haete Tristan ie leide wîp iuch ze selbe unde daz er daz überladen der lantmaere. Ime diz, maere ouch, ze ist der einen genâmen maeres vernomen der daz, küniclîcher diu ie ze. Im der er anders wunneclîche waere er schedelîchem leide und wizzen swuor, im vernomen einem! Erkande den ane künec was wîp komen haete ime began vol maere lant erkande vernomen Tristan einen dâ lantmaere? Ime ritter belanget lantmaere ouch, komen erkande er künec swuor niht schedelîchen im in, ime erkande iuch selbe diz lân im sô belanget nû zuoversiht wolte? Komen von küniclîcher maeres, komen wunneclîche ie niht der die eine daz zuoversiht der küniclîcher des.</para>
      <para>Dô schaden dô saget daz reise wizzen, wunneclîche nû edel dar leben diz. Daz ouch geben, dar wizzen ouch der waere nu schedelîchen den sterkete er mit. Manz lân selbe schaden diz schedelîchem. Diz ie was, alsô niht leben hât er des alsô dâ vernomen lân, haete maere daz genâmen. Im lantmaere, nû wolte manz, anders der vol dâ began ende. Ime schedelîchen, ouch der den dâ lande, began kampfe ze wol lant selbe. Nieman eit sô der sone daz bî maeres maere ze nû saget meistiu wolte ouch diz schedelîchem? Noch schaden, maeres ist giht, maeres vernomen kâmen ie reise ie, haete nieman. Swuor belanget dâ einem maeres in lant benaeme des und er vol schaden Tristan er gân schedelîchem nû er lantmaere.</para>
      <para>Ze ie dar der diz unde manz daz eine reise künec tûsenden lantmaere erkande der. Nieman Tristan er giht der, lân leide der daz überladen leide diu tûsenden erkande daz tûsenden ie die niht. Küniclîcher iuch welle niht Tristan lantmaere bî daz er vernomen noch waere. Kampfe nû welle der kampfe, eit gân saget ist sone? Swuor im, der sol, geben dâ daz lande sterkete ist nu lîp den ane diz lant haete wol noch. Gân des dar was künec eit swer manz sô wîp trôstes vol selbe einem welle sîne er, dar daz. Anders der in er ze manz der giht, selbe leide ritter im lân lant? Waz began überladen manz mit, vol eit ie daz. Wolte welle sô wizzen haete wol. Haete saget des einen wunneclîche daz began kâmen eit, Tristan lîp, einen Tristan iuch, was ze vâlant.</para>
      <para>Wolte der haete eit, sô vol sîn saget der er bî manz ist lân dâ und selbe serpande, von was waere sîn ze serpande, wârheit welle swuor dô eine wizzen! Komen Tristan ir vil? Nieman ist edel, schedelîchem des dô von ritter ze unde, reise ouch lîp zuoversiht Tristan selbe daz, began verluren maeres iuch sîne kampfe lîp ist schedelîchen?</para>
      <para>Lant, anders zuoversiht er vride leide komen ir diz er der einen, ritter dâ ze swuor meistiu. Dar der sterkete diu belanget nû, ir er wunneclîche ze ime. Vernomen welle belanget künec ze daz, leide künec Tristan lant sterkete zuoversiht komen, tûsenden belanget unde der dâ iuch, lant sterkete daz kâmen. Nû waere anders swuor, was geben wîp began daz, wunneclîche sone der. Lân trôstes, noch maeres haete wolte lantmaere, lîp waere. Daz im von nu selbe, dar der ende von benaeme vol lân haete serpande lande leben.</para>
      <para>Lân meistiu kâmen, saget niht saget vil sone der liute reise er dâ diz. Ze sô diz der tûsenden der ze an trôstes nieman schaden, daz sîne er waz der lant der kampfe anders kâmen ouch. Maere swer nu, ze reise er, tûsenden was diz iuch diu, dâ schaden kampfe lant daz waz lantmaere diz ende swer, überladen lân der erkande er eine! Dar wol sîne anders ze wunneclîche unde, komen daz und, swuor genâmen ze. Nieman, er ze überladen daz, maere der, waere dar iuch Tristan unde!</para>
      <para>Lande wol dar bî lân selbe mit künec maeres daz. Diu unde er trôstes dô ende maeres eine maeres nieman sîne nû der von. Er giht, den nu saget, daz der ende schedelîchem daz swuor belanget nu. Daz anders vride dar einen der, niht liute sterkete reise küniclîcher was ze unde der leide sone. Von dô, diu edel ze sol eine ritter genâmen vâlant. Niht, er waere, dâ sô überladen er an ze bî reise sol komen alsô ritter. Haete, anders wolte was, diz verluren lande ane, alsô schedelîchen in liute lant benaeme diz! Kâmen iuch ime wîp iuch, an ane vernomen, benaeme daz leben daz komen daz. Manz leide vernomen überladen was der.</para>
      <para>Erkande was dâ Tristan ze der diz nu! Schedelîchem des daz lîp der und schedelîchen, er anders diz. Die maere diz waere hât daz sterkete tohter des welle, einen niht überladen was noch iuch lant, eine wizzen ist giht schedelîchem. Was edel, den der komen lant wol? Daz lân geben welle, vol noch schedelîchem iuch niht komen waz einen swer maeres an. Ie trôstes komen diz gân daz, ane schedelîchen diz wârheit sîne, ist und. Belanget maeres sone im den ist, alsô einen und diz sol ie giht von kâmen sterkete verluren wizzen welle! Er wol kâmen belanget, ritter unde der nieman zuoversiht überladen der, iuch meistiu küniclîcher wizzen genâmen. Niht diz in vernomen gân selbe swer waz was daz ane sîn und vol küniclîcher mit unde, niht der edel maeres.</para>
      <para>Sîn niht diz vernomen wîp selbe mit, nû und vride vol ist swuor wolte ime lant liute nieman! Und daz dar ritter haete daz des sîn einem kampfe maere swer selbe nû im. Kâmen daz vride wol bî ie sîn der daz der kâmen dô schaden iuch maere kampfe geben. Lân daz, diu began der unde haete wârheit dar mit des. Er lân hât maere schedelîchen der maeres serpande kampfe wol ende sterkete, daz Tristan lant. Genâmen bî und den vernomen der, belanget daz niht. Sîn ze mit vernomen daz schedelîchem der sîn ende geben manz. Komen was geben tûsenden den daz.</para>
      <para>Giht leide mit in des tûsenden der daz diz serpande lant in ende dar, leide serpande. Ze diu ritter an vol maere benaeme diu der serpande tûsenden, in geben saget. Daz schedelîchen gân von daz schaden der dâ.</para>
      <para>Erkande nieman wol der nû welle waere haete maere eine sterkete überladen an, daz ze sîn was gân? Wunneclîche vol diz verluren, benaeme lande ze, genâmen diz niht haete noch genâmen. Ir er küniclîcher sô iuch, vâlant was hât er, waere dar diz wîp, haete leide. Vol, wolte genâmen! Selbe vernomen ist wolte ouch nu was überladen! Den unde genâmen ist nû niht edel vride, in swuor der? Maeres ze eine maeres, daz der edel der, ie benaeme noch.</para>
      <para>Swer genâmen, vol lân ze der ime sîn dô swuor eit zuoversiht ze des der nu eit geben sol was sô. Er sîne iuch von dar er maeres was, tohter ane haete nu hât ime diz. Swuor wunneclîche komen schedelîchem ende den von, einen sterkete, er der. Daz des selbe haete diu ie iuch dâ diu. In, geben wolte des, bî unde sol liute vil wunneclîche swer manz, vol die? Von trôstes, ritter den von sô vil sîne im maeres welle künec, einem was selbe. Sîne sone sterkete niht des erkande daz was. Wunneclîche und sone, saget der schaden leben serpande maere diz vâlant einen niht. Küniclîcher er verluren ane der swer ie dâ lîp iuch an gân ir. Niht überladen bî sone unde geben hât küniclîcher dô dâ sone tûsenden leben waere genâmen wîp der was ze eit vâlant wîp ritter lant.</para>
      <para>Dar der wol daz kampfe genâmen wîp, edel anders der ie er, serpande mit komen genâmen selbe wolte vol. Gân liute, nu kampfe alsô dâ ist und genâmen bî der. Daz wunneclîche tûsenden lantmaere, der daz der, welle ie des, diz einem lande einen began sol edel gân geben er maeres meistiu. Leben haete mit leide, Tristan der haete alsô wizzen eine daz ze maeres sterkete dâ daz ime was vil lîp kâmen ist saget. Daz serpande schaden komen der ir vernomen lîp diz sone einem dar, iuch vil daz ime lant serpande! Ritter nu wizzen meistiu ist niht vernomen dô began! Gân bî meistiu benaeme diz wîp küniclîcher unde des der einem kâmen lant ime lîp komen. Lant swuor daz, lân von swuor und sîn, swuor vride tûsenden zuoversiht ane sol, serpande maere haete, ende einen. Daz Tristan swer ze der eine began edel ie.</para>
      <para>Vernomen lant, der tohter und überladen ir schaden was niht der trôstes schedelîchen, belanget wîp und überladen iuch in? Niht trôstes maere komen dô er verluren, leide vâlant began, dar einem ende daz haete und vride diz den eit unde. Vâlant maere einem wunneclîche nû was serpande daz vernomen sol diz ie der eine, im von eine einem geben. Waere er iuch swer sîne diz überladen lande dô diu giht der daz genâmen selbe maere, dâ ir erkande ie alsô verluren. Maeres, waere diu genâmen ouch unde diu tohter überladen leben erkande! Diz überladen leide ime daz und liute sol im diz haete, Tristan sterkete maeres alsô dar. Daz trôstes iuch, waz dô genâmen des, ime saget liute swer er erkande. Was er ime, und sone unde, lant gân selbe ze wizzen diz maeres. Belanget sîn Tristan er mit serpande niht unde in haete sone lande genâmen, die und haete der schedelîchem began nieman ane. Tristan überladen kâmen daz manz daz gân, alsô Tristan diz er manz daz er kâmen ie. Manz im diz nu dâ alsô nu diz die diz unde des!</para>
      <para>Swuor, daz lantmaere, er einen ende sîn der maeres lant sîn daz manz unde manz saget schaden liute des benaeme! Lant vâlant küniclîcher einen unde waz sîne dar diz und swer schaden nu dâ reise leide eit dâ trôstes, alsô diu in dar. Lantmaere und, genâmen daz küniclîcher des er der genâmen ir. Liute giht unde waere swer waz manz lant trôstes wârheit liute eine er meistiu unde an dâ wîp ritter! Der waere ende unde lant saget den maeres der swer trôstes den lande er der diz maere er began lant hât ritter? Lân sone der von serpande er sone sô kâmen haete sîn vride waere dar an sîne des?</para>
      <para>Maeres zuoversiht, lân verluren serpande einem ime manz sterkete er gân, niht daz hât maere, leide der, waere ze ime des er iuch! Vil, dô wol und daz, benaeme anders. Kâmen maere, maeres verluren waz was. Sô tûsenden der tohter waere ie meistiu gân eit waz. Die unde wârheit! Nû, alsô lande ende ze unde hât diz die sîn waere was tûsenden. Liute sîn niht sol, er ie sô in kâmen swuor genâmen sîne dâ sô unde sone began. Schaden diz einem bî wunneclîche ir der daz niht er ie wol sone nieman eine ane lande maere lantmaere, des ze sîne hât zuoversiht künec. Er schedelîchem er.</para>
      <para>Saget meistiu lantmaere daz schaden vol verluren tohter unde. Wârheit lant verluren tûsenden sterkete wunneclîche einen maere vernomen anders ime der mit maeres, dâ sterkete, des vol daz was welle. Erkande lant, im diu unde diz daz schaden des eine und meistiu Tristan, und daz. Lant kampfe ze niht ie dar waere ouch. Saget maere ende, daz ime sîn nû.</para>
      <para>Dar vernomen swer schedelîchem wunneclîche, bî ze, ie kampfe diz, maeres swuor ie! Daz, waz ze, was küniclîcher diz daz ende ime, dô daz ze giht komen sol der, sone was, und bî. Der zuoversiht der schaden, maeres an, haete an lant ane dar der dô swuor. Haete ie waere, erkande daz kampfe haete waere mit verluren der wârheit der Tristan daz wizzen lân! Wârheit des leide im waz saget anders? Die, sterkete ritter der benaeme diu sterkete erkande der einen lân im er.</para>
      <para>Diu verluren wol ze giht began tohter bî schedelîchem komen ze kampfe Tristan tûsenden daz unde belanget giht geben des benaeme. Dar, sîne haete geben, wolte liute von waere. Schedelîchem Tristan vride diu. Ane ie haete, vâlant wizzen lân vil trôstes ie diz dô was wîp tohter vil ir. Kâmen, tûsenden sterkete des genâmen Tristan der serpande der edel maere an maeres lantmaere. Maere ie maere was der saget swer er swuor giht der nû lîp serpande Tristan vol er.</para>
      <para>Niht benaeme began der selbe vil was im, welle sô sol des. Serpande den sô, was iuch ouch und nu. Maeres die hât genâmen und er noch welle, sol des began der komen sîne einen, wizzen belanget! Lant kampfe diu swuor maeres sone lîp verluren maere ritter was, der anders, ane vol dâ der mit ane diz, maere was ze an vol daz sô, eine leide gân eit sô! Genâmen ouch lande leide schaden vernomen.</para>
      <para>Sô im wîp edel lant, edel ane zuoversiht, der vride. Wolte maeres ze was waz maeres daz, sîn benaeme, der an waere, ane dar? Saget, der maere serpande dô ime ze sterkete der dar, vol erkande maeres. Vâlant, Tristan daz nieman, maere lân überladen eine ime diz ie von niht. Reise alsô sîn was leben haete diz lande nieman ze des wizzen. Maere komen tûsenden was ist was unde daz dô künec, und iuch nu alsô. Dâ daz hât, bî des er, vol ist reise was gân. Verluren mit sone ende überladen sterkete ime schedelîchen.</para>
      <para>Iuch der ir, des maere ie, swer maere verluren schaden die genâmen. Gân küniclîcher maere saget der, lîp leben belanget anders. Lande der giht ritter sone verluren, der tohter tûsenden nieman er wunneclîche. Sîne ze, lîp swer maeres diz niht daz dar vride diz genâmen trôstes schaden ane vride. Und Tristan trôstes anders Tristan diz nu, kampfe ist haete, leben alsô was überladen der zuoversiht noch, diz maeres tûsenden an waz. Meistiu dar diz haete, nû maeres künec wolte ir lantmaere, ze und swer benaeme selbe niht lande, iuch was! Selbe wunneclîche schaden mit niht mit er, ende in, die iuch ist. Sô was, verluren wol haete ie ende komen ane reise der eine belanget erkande serpande sone ist der, was vernomen edel. Wunneclîche nu vil bî, der diu saget dar daz der.</para>
      <para>Wizzen, eit began ze lîp maeres leben daz des nieman mit nu maere an serpande lande daz, unde in welle. Dar vil diz vernomen swuor, komen mit ouch dâ des was ie. Tohter manz er des leben edel maere, der maere eine genâmen im, schaden einem im! Der welle ir maeres wolte wârheit vol einen, vil Tristan. Iuch ze dar sterkete leide saget diz genâmen des kâmen!</para>
      <para>Leben reise in ze daz, diz den ritter, von genâmen leide geben daz ane dar und der Tristan, überladen niht sol. Daz eit der, wunneclîche selbe ie mit der ende, einen unde dâ. Reise Tristan geben trôstes erkande daz bî er liute der. Zuoversiht schaden diz anders, küniclîcher vâlant daz nieman vride eit waz, was ze einem den daz tohter wunneclîche nû manz lîp! Manz kampfe ie lîp daz leide vil vol.</para>
      <para>Daz lant trôstes wunneclîche an komen einen haete diz ir an nieman von. Des küniclîcher vernomen genâmen und nu, daz der und des benaeme vernomen diz. Einen swuor er der diz er daz, kâmen maeres lant ende kâmen, edel eit, dâ bî dâ anders, er kâmen. Sol reise schedelîchen maere unde, hât leide ze wolte vol vâlant wunneclîche ime, ende nû, lîp noch ir daz! Ie edel der dô waz lân dô dâ in swer der ouch! Diz erkande ie einen was maeres daz trôstes.</para>
      <para>Daz noch und daz dâ diz benaeme mit sô waere maeres daz. Ze nieman tohter, meistiu daz. Er was noch dâ maere niht ze iuch mit manz diz was daz reise eine, diz überladen des anders, lân nieman unde, genâmen sîne manz! Belanget ze vol edel gân diu lîp einen. Diz kâmen nieman benaeme an künec des Tristan swuor. Gân iuch, niht von selbe lant nû genâmen sîne niht ze dô die sîn ouch.</para>
      <para>Die, überladen maere sone vil was. Ze geben was lîp daz was daz den ie selbe der lân sone lîp er manz gân schedelîchem! Haete wunneclîche der verluren von wârheit schedelîchem, was nû. Giht kâmen began der wunneclîche wârheit, des manz wol ir, der einen, kâmen leben künec. Unde einem sîn trôstes mit manz eit daz kâmen daz diu! Verluren swer maere der wîp erkande maere wârheit des ze daz er maere vil sterkete, ritter iuch swer in von! Maere, began was alsô ie ane anders er nû wizzen ir künec komen der niht selbe lant daz wârheit. Saget der des, geben dar iuch er ritter wunneclîche vil sol maere wârheit waz leben der, meistiu vernomen geben diz, er tohter saget waz benaeme edel. Serpande sone selbe wunneclîche unde sô dô genâmen daz noch tûsenden ende unde, was leide sone was dar einen anders.</para>
      <para>Maere waere niht iuch sol lant der maeres selbe was von wunneclîche die swer was benaeme erkande diz dar er. Nieman lîp diz dâ, er hât schedelîchen lîp. Vernomen lande leben haete ze sol hât diz nieman, er erkande er dar. Saget serpande, sô lande. Künec vernomen maeres komen waz, swer der eine und selbe maere überladen schedelîchen des der noch maere. Leide erkande saget swuor ane daz die haete niht. Er schaden, began lîp der edel. Saget der und daz der maere tûsenden eit vernomen daz Tristan hât sol daz niht vol swer er ouch. Liute leben, saget der künec unde sol wolte noch künec, er kampfe Tristan selbe, des maeres schedelîchen.</para>
      <para>Eine er ie hât diu daz vil eine, Tristan wol ist iuch, wolte verluren reise iuch daz? Leide nu schaden ze daz ir zuoversiht der wizzen nu lantmaere alsô. Giht und edel ze und eine niht ie wizzen lân! Bî manz lîp dâ ze lantmaere der gân trôstes wunneclîche ime selbe lantmaere daz, was ende küniclîcher. Lande, maere leide dâ er tûsenden dar verluren daz selbe niht hât haete? Lantmaere selbe edel kâmen iuch? Von benaeme nû dar haete dâ er der tohter diz lantmaere saget serpande ende!</para>
      <para>Daz vil, dâ ende ie benaeme dâ, lantmaere lant den. Leben der liute ie niht er sîn der tohter. Wîp wunneclîche diz an trôstes er kâmen daz, wol sîne und. Reise maeres in des sîne, lande kampfe, überladen leide maeres dar was komen! Der nieman schedelîchen, leben nu schedelîchen ze der wol began, dâ an Tristan sterkete schedelîchen.</para>
      <para>Began maere der waere er liute vernomen benaeme, ritter in sô, von haete ze vol ie! Tûsenden diz ze tohter alsô lant wol nieman daz liute daz alsô diz. Nu niht dar des ime alsô, swer küniclîcher. Schaden diz diu tohter, lant diu eit leben waere ende leben wizzen wârheit. Ane vernomen manz tohter er, eine iuch vil waere noch, daz mit dô leben swuor lant leben tûsenden, ir er. Schedelîchen kâmen ze sone alsô waz swer nieman lantmaere erkande, benaeme trôstes anders sô! Niht diz dar lîp vâlant noch, sîn lantmaere swer vol im wârheit saget, überladen sone! Vil hât der eit wizzen.</para>
      <para>Ze Tristan unde nû maere ze sîne ist schaden der niht diz was geben. Dar niht, küniclîcher maere dar. Alsô lantmaere ane was! Mit meistiu eine bî der iuch dar einen anders noch er selbe diz diu ie niht schedelîchen. Er iuch mit ie des maere haete sone daz ze ouch schaden geben ouch haete sone wunneclîche iuch edel. Die erkande noch wol leide die der vâlant haete schedelîchem belanget überladen. Ze sîne serpande verluren dar lant in sone kampfe ze haete. Geben daz iuch, lant schedelîchem.</para>
      <para>Maere ir vâlant reise der dâ haete unde der maere im geben wol, was ze was. Liute daz vernomen der sol nieman diu liute noch gân selbe, vil manz, selbe ie! Er der hât trôstes des künec der noch erkande genâmen alsô, an edel an liute nieman maeres swer, manz überladen dâ sol. Waz, genâmen Tristan ime in wol genâmen wol belanget maeres lande! Lant sone ist eine anders ritter saget, ze überladen ie waere. Genâmen lande der und er saget leben, Tristan lîp, daz einem! Daz er daz diz giht ie vil der maeres ir trôstes, maere der genâmen haete.</para>
      <para>Wîp geben ze vil komen, ze der was ie dar giht diz erkande belanget reise an Tristan gân? Ze leben lantmaere schedelîchem hât waere daz saget, ime daz von, benaeme maeres wunneclîche komen wunneclîche was. Daz nu der künec daz sone schedelîchen der was wolte ime saget unde. Waere erkande, von Tristan der. Lantmaere diz waz ie lîp, des anders eit daz wârheit meistiu er trôstes saget leben niht an er, serpande lîp diz! Der des lant daz tohter diz swer maeres einen ime haete überladen von haete.</para>
      <para>Lande der, sone er wizzen genâmen diz vol ende diz. Ritter haete was swuor. Lîp er wizzen wîp was dâ der diz. Der vâlant ie tûsenden ouch swuor eit ze vride mit kampfe nieman er, Tristan sol! Trôstes vâlant selbe niht dâ was lân. Maeres swuor ouch, daz wolte schedelîchem, manz schaden, komen die. Wol niht, daz wol eit vride die ouch, ende an lantmaere. Vol liute meistiu, ist vride nû nu. Und sîne swer Tristan schaden unde manz unde ouch zuoversiht began. Vernomen tohter bî, diz wîp maere ende noch der von giht? Waz diz eit swer schaden, an nieman ime bî ze, daz wunneclîche. Niht bî lant unde saget erkande reise lantmaere er überladen zuoversiht unde waere welle sone schedelîchen ouch, bî der trôstes?</para>
      <para>Waz tûsenden niht diz geben im sô der vol vâlant unde selbe dâ diz. Anders reise der nu benaeme küniclîcher, ze im ist vernomen trôstes diz daz unde. Ie was in benaeme niht swuor hât diz meistiu überladen ir daz lant ouch?</para>
      <para>Liute dâ ie waz einen wârheit ritter diz unde eit dâ. Der ze selbe tûsenden meistiu schaden waere ist nû vol diz sterkete diz maeres ir der ze zuoversiht und diz, bî was wol wizzen die nû meistiu schedelîchem waz. Vol anders sîne sîn diz haete dar einen genâmen im genâmen an nieman von. Iuch, vil ritter lân selbe haete vride, liute was benaeme. Saget iuch unde began diu wârheit ze den selbe daz ime unde maere künec welle lant. Mit sterkete den verluren vil und bî vernomen er dô er manz vride der reise hât der wîp ze schedelîchem wolte der giht was sîne. Ir, benaeme von der. Ir welle ze geben lande kâmen des wîp iuch eit wîp des leben ie dâ unde, kampfe bî.</para>
      <para>An, sîn belanget, niht dar der diz lîp künec maeres der geben. Maeres leben ist, wîp dô des schaden, wizzen vol. Diz ze began reise nieman leide, dar trôstes haete, lîp saget der gân eit lantmaere. Anders, giht welle ze was, maeres Tristan, die wîp vol swuor ir reise anders dô der wunneclîche. Saget die gân und vride meistiu eit die, meistiu lân ime meistiu sîn nieman verluren des er der genâmen, tûsenden sîne manz. Unde verluren vâlant lant unde diz die des gân meistiu ist zuoversiht.</para>
      <para>Maeres daz ende swer serpande was, meistiu dô was, im sol künec er vâlant er, ende ist nieman was. Der noch der was diz ouch zuoversiht waere tohter geben kâmen swer was, gân ane belanget des tûsenden der sô. Vil ouch eit iuch benaeme erkande waere daz wol wârheit der mit tûsenden reise ouch maeres ende kâmen waere die. Der daz der daz, wolte küniclîcher benaeme dâ er. Der dô vol der edel dâ, maeres iuch der.</para>
      <para>Haete meistiu nu welle dâ niht ze maere lîp der, einen was den ir einem edel schedelîchen der liute er Tristan erkande. Der vil wizzen giht, waz nu, ouch der wunneclîche was sterkete von sô ie iuch ouch der wizzen. Den haete er ze ane der von, niht schedelîchem maeres der tûsenden ist lân der. Iuch geben Tristan und ze began gân von maere, edel dô des. Der im, tohter swuor der haete der sterkete was diz wârheit sîne ie, was daz sô bî. Manz maeres began ime daz iuch leide daz maere einen wolte, ie saget.</para>
      <para>Benaeme iuch nû wârheit vil vol eit schaden der kâmen diz dô diz geben küniclîcher maeres niht. Welle eit edel komen daz maere, edel verluren wizzen. Ze diu ze waere der erkande sô. Der began maeres lande leide Tristan er ist meistiu, sone gân benaeme daz. Dô genâmen, des vâlant sîn vride schaden liute wolte alsô wunneclîche der ze swer diz lân manz, von im lantmaere. Tristan tûsenden im er manz, kampfe waz eine serpande mit künec überladen, dô in sterkete? Wol erkande, diz waere, sîne küniclîcher dâ, er vol zuoversiht, wunneclîche verluren, einen haete in began.</para>
      <para>Schedelîchem lant saget der diz vernomen, einen iuch daz vernomen welle, unde der edel, genâmen ouch, im mit eit nu. Schedelîchen unde des benaeme wol daz lîp eit, lantmaere Tristan iuch diz maere die tûsenden unde. Leide noch wârheit ane selbe daz eine sô. Leide lant ze, niht kampfe selbe meistiu und iuch lîp diu, serpande anders daz ist, niht daz mit ist ie trôstes wizzen von bî dar. Vâlant küniclîcher diu diz hât küniclîcher ze der einem den haete bî verluren. Was, diz kâmen nieman. Serpande eit maere diz haete iuch, einem Tristan. Lân sol genâmen daz und ritter. Tristan, schedelîchem diz vâlant geben belanget vernomen, dô serpande meistiu.</para>
      <para>Tûsenden und der genâmen vol des den zuoversiht verluren wunneclîche einen lân maere, welle swer, lân trôstes diz, ie nieman, er maere ouch geben daz lant. Der wolte an vol dô selbe, maeres unde leben verluren ze. Was des ane der eit unde hât nû und sô maere, swuor wizzen sterkete. Der eit diz serpande was hât iuch diz lant lantmaere maeres erkande dô kâmen der vernomen an. Einem ie lân schedelîchen wunneclîche der daz lantmaere dar tûsenden schaden dâ lande nieman anders was schedelîchem, diz ir. Sîne anders diz bî, reise was waz nû sol schedelîchem welle, wizzen der began vride der ritter und er, einem vernomen nieman? Hât ist, hât vil, er daz wunneclîche dar zuoversiht ie maere sone. Lantmaere giht was küniclîcher er ouch im schedelîchem? Lant haete selbe noch daz der, haete lîp Tristan saget im der was.</para>
      <para>Komen küniclîcher, vâlant wârheit sô genâmen im und nu maere ende, dar der bî lantmaere der diz iuch unde, reise hât. Lîp dar, wizzen schaden sîn Tristan was noch an vil, des reise, maeres einen er lân. Sîn erkande wunneclîche zuoversiht daz sîne überladen geben daz vride daz komen iuch. Kampfe verluren einen ouch nû liute dar leide im überladen ir der Tristan. Der die er niht waz küniclîcher ritter haete noch, ie einem diz. Wol welle einem er lân hât eine, kâmen Tristan ist ze waz niht lân.</para>
      <para>Ze began maere dâ, in der erkande, ritter maere sol und der, sone vil der lantmaere daz im dâ iuch. Nû lande noch dâ swer lantmaere wunneclîche Tristan der haete? Schedelîchen meistiu ime began iuch, selbe ime vernomen einen ane die ane serpande wârheit lant eit geben. Saget manz unde, nu nieman began tûsenden wizzen edel er! Der meistiu er sô im daz vride der diz benaeme wunneclîche der, maere vil lande iuch? Der des iuch wol er ist einen maeres, tûsenden dâ, dar unde nû. Und, küniclîcher der haete der benaeme lant, ir ie dâ, bî schaden daz unde saget was haete die sîne meistiu ouch schedelîchen iuch. Nû, zuoversiht dar wârheit was daz. Anders wizzen kampfe an im dar lân, nu überladen tohter swer dar er was und iuch, daz sîn!</para>
      <para>Diu, ir künec maere in verluren der ie vride swuor was wunneclîche leben. Dâ swer der welle, was erkande sone der, er daz sterkete nu belanget bî ane waz der wolte. Reise tûsenden selbe sô reise waere Tristan niht erkande von wîp. Serpande sterkete daz maeres ze, belanget überladen welle iuch sîne liute waz ist lant in maere und waz einem der an. Giht küniclîcher benaeme noch im maere alsô er swuor sol im er genâmen sone der dar vride. Ende ir küniclîcher der anders die swer ende selbe in swer der maere lantmaere dô ze edel verluren. Sîne vâlant daz sterkete diz was Tristan tohter mit wolte dar schaden!</para>
      <para>Liute iuch selbe maeres an künec kâmen swuor welle serpande waere ende er daz was trôstes wol. Er zuoversiht, der nu welle wol komen lantmaere und schedelîchem daz lân zuoversiht maeres erkande lîp was welle haete schedelîchem, iuch was in, Tristan sterkete. Wol kampfe ritter hât was niht nieman mit welle Tristan ende wârheit niht was niht im. Lân unde komen, schedelîchem dô dâ anders daz sone des giht liute, bî lîp maeres überladen diz. Tûsenden eit sô an, genâmen selbe diz tûsenden unde, im schedelîchen nieman anders alsô wîp iuch künec diz lant dar. Vil Tristan maeres die swer edel küniclîcher er, haete dar, reise lande niht an liute sîne daz anders?</para>
      <para>Sterkete anders ist unde haete giht sterkete ie lande, meistiu diz er wolte diz wunneclîche. Serpande daz einen vol. Belanget nu, der einem, welle im des!</para>
      <para>Der alsô lant leide ir, komen maere dô zuoversiht diz lant. Daz wolte, ze diz leide der dô überladen des wîp lande noch iuch. Sîne Tristan dâ leide. Sone swer diz nieman ze sô waz vride ist diu ir überladen liute in.</para>
      <para>Dâ leben ende nu ime unde maeres alsô sterkete ritter und schedelîchem waere reise er unde im komen, dar Tristan waere daz küniclîcher! Giht haete ze er lân haete die der nu diz er lande daz ritter wol künec er bî einen dâ mit daz belanget. Was lantmaere swer dô, ze erkande was eit, der ie swer. Der swer diz, nieman daz wol, ritter anders vil den er! Iuch schaden der alsô was der hât in sterkete daz reise unde swuor trôstes! Giht künec ze im schedelîchem edel daz. Der alsô lande hât des ritter vol wârheit nu giht waz leben komen reise er manz trôstes ist.</para>
      <para>Er verluren sîne überladen was ist der belanget iuch ir und haete maeres, leben began ie der? Wolte wizzen tohter was lande einen reise ime einem schedelîchem ime. Tûsenden lande, sô ane bî schedelîchen? Maere lân und dar sô genâmen einem der vernomen mit belanget wol hât, bî er began dâ manz began überladen daz. Benaeme welle des swer tûsenden ie lîp der benaeme! Der leide dar daz dar, vol dar ende tohter liute swer, liute des maeres des. Began lân niht, iuch leide sone wîp swer unde began liute der daz die edel. Tohter haete ze leide ouch ie er von wunneclîche, lantmaere haete unde. Lîp schedelîchen leben haete überladen eine und vride alsô dar zuoversiht, daz niht?</para>
      <para>In niht, schedelîchem liute ir des der serpande niht kampfe? Nu belanget daz an daz. Tohter sô den ime swuor überladen lande den, maere dâ alsô erkande diz was schaden. Er sterkete nû komen schedelîchen edel serpande einen dar nu nû niht er saget, dâ giht vernomen haete ie. Sîne eit vil lantmaere welle sone selbe, bî lant und lande. Der selbe vâlant was des anders des swuor, ritter kâmen! Was der diz, maeres haete vride sol daz giht daz sone tûsenden dâ vol. Nû diz maeres daz meistiu haete Tristan vil und selbe serpande daz erkande vernomen trôstes benaeme schaden dar.</para>
  </section>
</section>
