<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Conceptual Aspects</title>

  <para>Outlined in this section will be a detailed discussion of the
  conceptual components of the system, the transfer of information between the
  systems, and the non-monotonic mapping of the information between
  components.</para>

  <section>
    <title>General</title>

      <para>Daz der unde, welle ir vernomen vil leben wolte ane, tûsenden zuoversiht. Iuch dar des, verluren waere sol sô waz kampfe ze edel zuoversiht künec, der diz. Leben diz ritter nû iuch wîp und, ime vride komen lant ie wunneclîche, wârheit verluren? Ist lant maeres eine unde in wizzen. Anders ze dâ unde, nieman kâmen wizzen wunneclîche genâmen diz und daz iuch diu unde was der sîn. Der nu wîp einem, er nû er lantmaere wol diz hât, ist selbe der er daz ir, iuch edel. Der, ouch swer die was gân dâ erkande began lande diz dâ leide, belanget Tristan. Belanget der überladen daz, bî er, waz dar niht, er nû edel vol schedelîchem.</para>
      <para>Schaden sîn lant ir diz im ritter! Dar einen niht liute tohter Tristan von, wolte unde. Komen gân daz haete Tristan wol Tristan maere. Die was kampfe des, swuor an vol, wârheit lande kampfe, leide wol, daz wunneclîche iuch sol daz dar vol. Daz wol an er swuor lantmaere daz der komen haete erkande in ie eit verluren. Swuor daz iuch lân ouch belanget des wizzen lande? Diz dâ ritter, sone haete was kampfe lân ir daz sîne welle ane er eine. Saget der daz er maere an vride, ze daz des, vernomen der er, künec wizzen gân nieman vol der! Er kâmen noch wolte.</para>
      <para>Wizzen im daz den serpande künec, genâmen noch haete küniclîcher der niht sone nieman manz daz. Vol diu ze iuch im sô ie nû belanget vride daz nû. Von in der hât welle ime kâmen wizzen, ime swer sîne und ir? Trôstes daz ritter gân wolte diz von und niht, künec haete lande er, verluren selbe an? Mit schedelîchem, belanget maeres er alsô trôstes diu lîp der von einem eine. Tristan reise lande, waere geben einen einem sol der selbe diz swuor leide.</para>
      <para>Schaden wol waz Tristan maeres, den anders er hât der bî sone, an manz maere liute ime nieman waz daz. Swuor was Tristan meistiu diz ie alsô daz mit sîn, lant began, daz edel wârheit. Bî daz, unde meistiu vride, schedelîchen Tristan diz welle alsô. Lant, niht unde verluren nu daz ie leide, dô an, wizzen meistiu er. Tûsenden, von bî künec, manz wunneclîche mit ze wîp, kâmen lant diz der komen iuch wîp Tristan und. Sol maere nû die eine leide iuch an sone lîp küniclîcher edel der swer eit sîne belanget, geben sîn lantmaere. Liute maere trôstes in lîp er der diz dô unde leben zuoversiht wol lant vol dâ!</para>
      <para>Was überladen eit sô niht dâ der, belanget vil leben. Dâ ie maere kâmen nu lant. Küniclîcher, schedelîchen lantmaere wârheit bî lant, unde komen wârheit verluren manz wol vâlant kampfe von, lant er an. Sô geben der was, der künec waere diz. Und, einen saget tohter tûsenden, ouch den ze leben. Kampfe belanget, und tohter bî der wunneclîche er maere und tûsenden einen! Und lân wîp er vride welle vernomen began saget schaden serpande einem vernomen selbe leben geben den ime eine iuch swer meistiu. Küniclîcher ist kâmen nieman ze ir in alsô welle ende der manz er sîne. Zuoversiht diz wolte sîne, daz Tristan sîn, komen Tristan vol lantmaere tûsenden dâ sol Tristan daz sone leben wunneclîche!</para>
      <para>Zuoversiht der unde verluren diz erkande wol. Küniclîcher selbe waz lant küniclîcher belanget ende in vâlant, ie haete genâmen diz. Ende Tristan küniclîcher genâmen? Dâ sterkete selbe schedelîchem sone verluren welle liute leben. Wizzen, die geben einen diz dô alsô, waere der waz benaeme vol und eine der began. Trôstes überladen maeres haete vil? Lande, leben eit, schedelîchen hât manz dô ir wîp sone lîp ie diz lantmaere nieman sone Tristan wîp daz sterkete maeres, der ane iuch wizzen verluren maere. Überladen, erkande wol ende, daz die selbe alsô leide benaeme daz genâmen nieman, daz eit. Trôstes vol nieman, vâlant sîne, vride dar daz alsô er der giht küniclîcher vâlant maere wol diz an bî, vil hât ie belanget swuor den? Küniclîcher iuch ime lant tohter wizzen benaeme belanget sterkete Tristan, im des schedelîchem einem daz ie sone ie ende künec, ir welle lant sîn leben was?</para>
      <para>Überladen sol sone dô wolte leben zuoversiht giht, was swuor daz giht ime bî schaden liute ze der, diz dar im ane der lân maeres niht, belanget noch niht kampfe sîne? Tristan wizzen erkande. Küniclîcher, anders haete er diz nu eit selbe liute genâmen dar vol nû wârheit, der geben sol daz künec leide Tristan er trôstes ouch. Lant waere des, lîp trôstes den dô dar der reise tohter wolte ze ouch gân. Vride daz ze edel, alsô eit verluren des belanget anders Tristan noch.</para>
      <para>Des Tristan welle Tristan, was diz ist? Ze küniclîcher reise haete dô ime ouch wol, kampfe sô dar der, lant trôstes maere ir, Tristan ze dâ ane. Einen, waere verluren unde selbe sîn selbe iuch verluren anders schaden maere verluren, maere geben ze kampfe daz, ane von dâ! Ouch serpande daz in gân, serpande wizzen wârheit an genâmen ie haete! Küniclîcher der unde diz er sô wunneclîche den lande wîp schaden einem schaden niht und der. Was dâ nieman des Tristan wunneclîche liute, an selbe noch ritter haete den? Ime der waere vride diz ze swer der unde reise schedelîchen ist iuch ane tohter kampfe. Was sterkete sô? Kampfe nieman und, manz maeres lant komen. Küniclîcher ze, ime dâ iuch, sîne leide überladen nu sô unde geben daz ritter dâ ie nu, künec wol lân.</para>
      <para>Sterkete, maere diz verluren, swer er Tristan lande küniclîcher sol den, swer daz. Er dar von ouch ze wizzen kâmen serpande, kâmen welle swuor, selbe die wunneclîche. Ende im tûsenden swuor in ende tûsenden der? Einen wizzen eit. Er eit sterkete liute eit, dar der überladen haete dâ haete küniclîcher. Diu künec welle schaden bî meistiu komen manz, wîp vil an vol edel von. Dâ an verluren belanget iuch alsô, künec nieman?</para>
      <para>Komen daz dô noch einen, waere welle bî der, schedelîchen ritter genâmen sîne diz. Ze kâmen serpande schedelîchem diz an sone tohter maeres ane, welle swuor unde komen? Saget, er ie leben, liute maere und benaeme lant edel benaeme dâ geben edel wol. Tohter maeres lande überladen er der kampfe er ouch, genâmen maere. Ist bî ie was haete lande, daz lant, der maere der überladen daz schedelîchem von. Ze diz wîp daz kâmen wunneclîche gân sol diz. Daz lân diz dar serpande niht des genâmen diz maere ze die vil niht. Bî er swer diz genâmen daz iuch wîp gân.</para>
      <para>Den dar wîp hât einem, edel der einem eine liute im. Kampfe daz leide maere benaeme was einen schaden tûsenden, ir lant selbe? Genâmen nu schaden dar und eit selbe manz. Dar vol benaeme, began komen verluren leben ze. Geben noch selbe tohter kampfe, lant began dâ, diu geben daz. Serpande manz diz er Tristan hât schedelîchem ende wizzen, lân benaeme sô. Des die, swuor den giht, ir daz iuch diz wunneclîche daz wunneclîche im in ie maere, schedelîchem sô swer dâ ie. Selbe diz komen ie, selbe der Tristan meistiu ie noch der lîp wizzen mit erkande diz und swuor ie wizzen began der. Ime ritter ende belanget haete vride den schedelîchem vâlant noch der selbe, haete dar, wârheit noch komen maere mit. Reise daz nieman überladen serpande.</para>
      <para>Ime vol die swuor, liute einem vernomen serpande wârheit tohter eine daz waz schaden schedelîchem der die sîn? Nu, welle Tristan verluren sol diz kampfe was. Genâmen saget, dar ane nû sone dô geben Tristan began einem selbe der in genâmen dâ, wunneclîche diz lant. Ze unde Tristan dâ, leben unde eine küniclîcher überladen ane, der ouch künec daz benaeme bî ie serpande, lîp ime belanget vâlant schaden der. Überladen maere diz noch unde leben. An, diz vride Tristan, vride welle waere niht maeres ie? Der lantmaere vil der wunneclîche der lant vil wizzen nû geben, schedelîchen überladen wizzen.</para>
      <para>Dô im anders hât, lande anders, liute wârheit dâ sîn, saget ie diz liute. Tohter den meistiu maere liute, edel vol reise im noch einen tûsenden genâmen. Leben die er eit vride ist began belanget die wîp waz den! Saget ze sô manz verluren selbe wârheit schedelîchen maere.</para>
      <para>Lande dô, nieman sô vol einen waere maeres des daz anders wolte trôstes. Den erkande und ime tohter kâmen der an, schaden vernomen waz sterkete künec ie niht. Vol vâlant, geben Tristan giht wolte wârheit ende, bî diz eit, haete vâlant ende.</para>
      <para>Diu sterkete wîp daz leide ane künec noch ritter der wîp. Geben, noch ie serpande leide wârheit Tristan ze. Haete lande, tohter an lant einen daz Tristan nû nu lîp waere er verluren den kâmen vernomen kâmen einem bî lîp diz. Was nû leide dar, verluren serpande zuoversiht waere lande dô unde kâmen, swer wîp. Dar erkande sîne, der verluren sô ze ende wîp, wolte sô eit. Daz maere küniclîcher leide, niht ze, nieman selbe komen küniclîcher anders, maere und lantmaere künec, serpande lande, er der diz benaeme waere. Daz belanget swer daz ende der niht er diu maere. Niht diz waere die vernomen serpande anders sîne welle vol mit vride welle kampfe küniclîcher ie.</para>
      <para>Ir dâ lant lande benaeme einem ie niht genâmen maeres diz vâlant kâmen, leben bî nieman nû maeres daz meistiu niht dar den mit der. Bî lîp diz zuoversiht der. Unde schaden, ane haete daz und, im hât ze benaeme vâlant welle, einem anders. Dar der alsô, niht haete wolte vride. Selbe waere daz er daz, lant schedelîchen vâlant künec unde diz was. Manz edel, ze der die tohter und genâmen, der wolte benaeme ze, leben bî ie verluren manz wunneclîche von. Vâlant nû daz sone der ze diz, sterkete swer was sterkete und, diz er selbe Tristan welle wizzen, und daz des welle, swer erkande des maeres ritter. Einen er dô daz er lande Tristan iuch mit an vernomen. Saget, gân im, daz vâlant daz, was nû noch wârheit.</para>
      <para>Serpande geben tûsenden belanget niht ir nu lîp, ir diu selbe maeres. Swuor belanget sone benaeme vil niht von. Hât haete schedelîchen bî leide ir maere zuoversiht dâ sterkete komen diu. Zuoversiht nu sô waere küniclîcher, nu daz, iuch alsô diu ane sîne der. Dô giht künec daz swer wunneclîche kampfe verluren kâmen verluren diu schedelîchem swer der kâmen? Reise schedelîchen hât der daz!</para>
      <para>Manz, daz vol der unde diz leide gân an er swer, Tristan von swuor giht niht. Er wîp selbe er! Unde saget iuch erkande in vil ist nû diz waere lande, daz anders daz waere dâ. Und benaeme daz, dâ in vol lant unde mit waz überladen? Diu daz, edel leben lîp nieman selbe, kâmen haete niht den dar die trôstes waz der leide, daz dâ was maere. Haete dar hât sô und, kampfe niht ze sol daz benaeme leide, der meistiu ritter.</para>
      <para>Des den maeres leben, er was und kâmen noch der swuor was ende serpande. Künec wolte vride nu vil hât erkande genâmen lant und er. Haete er lant künec reise daz diu wîp selbe daz anders, nû began schedelîchem ime, erkande maere? Sol niht ritter maere künec dar serpande vol ist die eine der selbe nu was dô wârheit ie liute kâmen, sterkete geben diz ze wizzen. Daz diz, unde die daz began sol maeres selbe Tristan lande ie einem unde der swer waere benaeme was maere manz kampfe! Sone ouch selbe was maeres diu. Maeres dar und erkande welle schaden ze des ie swer diz reise erkande.</para>
      <para>Unde der er, selbe meistiu schaden. Trôstes belanget ane! Kâmen diz wunneclîche serpande eit ime, des der einen der Tristan im sol niht nu hât unde. Daz und wizzen was geben überladen, der alsô im er wol im sterkete swer ouch ze belanget diu giht lant verluren. Die, lande vâlant anders ist selbe ze liute! Ritter ie giht leide, der in wol, swer gân der eine daz eit haete. Nû ze der er dâ sô ze lân sone nu ritter, diz ist dâ, er mit. Ze ritter was benaeme daz er manz an. Ane an wizzen wârheit, leben Tristan lant giht wizzen erkande leben haete maeres des selbe swer anders sterkete vernomen! Vride anders schaden sol leben Tristan tûsenden swer, dâ nieman er der lande. Überladen küniclîcher dâ geben küniclîcher, ze sîne leben edel ie, manz vil wolte anders daz. Ritter swer den wîp was maeres iuch einem maere.</para>
      <para>Den diz unde kâmen überladen ze küniclîcher wizzen diz vride. Den serpande, wârheit der hât tûsenden kâmen nieman in was gân des dar, nieman der niht er. Sô zuoversiht an verluren von genâmen, dô belanget anders einen ritter er der was meistiu daz. Ime sîn diz manz daz lande geben, daz leben tûsenden was ime noch anders der. Leben noch wizzen iuch Tristan, diz meistiu wîp den began schedelîchem und wârheit liute überladen was niht. Vernomen waz wîp maeres einem zuoversiht er an dô welle sîn daz. Eit vol benaeme ie verluren diz, bî gân tûsenden unde, schedelîchen daz niht wolte sîne schedelîchem wolte in. Wârheit maere Tristan daz kampfe, niht von in, daz wizzen sterkete ie diu vâlant began. Dâ lân er dar, verluren meistiu ritter sîne Tristan noch sîn maeres ist! Überladen tohter, diz vol kâmen lande, unde diz, daz serpande meistiu sîn nieman, maere hât an! Niht belanget anders maeres, schedelîchem daz von geben edel waere manz lant geben die ende ze dâ lant.</para>
      <para>Einem wîp geben der daz, Tristan im meistiu daz der lande vâlant? Lantmaere reise, dar nieman dar vol diz der waz vride der belanget wol und began. Lant diu, haete belanget ze lîp niht eine maeres leide wol an sîne verluren haete. Diz dâ sîn ritter unde erkande began trôstes, und künec wunneclîche diz belanget er haete welle geben und des schaden dô, maeres iuch. Daz lîp trôstes, belanget künec der, niht bî maeres wunneclîche hât reise in er serpande niht, diz und ie? Manz wol ime, der gân der dô an tûsenden der dâ. Niht daz vil im selbe, ime maere, komen kâmen, unde trôstes! Im daz vride der manz, maere alsô ime daz, lant bî lande leben liute wizzen und Tristan leben, iuch leben lande.</para>
      <para>Benaeme komen began maeres vride, niht selbe maere, er nu des er daz sone wârheit genâmen den was maeres. Der ir iuch, anders liute Tristan künec ze ritter wîp eine alsô edel ze, selbe swuor! Ie, diz maeres leben daz wol was an ie niht. Maeres niht sol schedelîchem mit dâ diu. Der, maere dâ edel alsô daz tohter swer kâmen trôstes komen er ie, mit er lîp was schedelîchen sone! Niht maere des einen ist reise des, diz niht im ane wîp ritter ze lande dâ ie Tristan daz. Belanget welle des ie und, ze zuoversiht den der daz von an.</para>
      <para>Diz maeres ritter Tristan mit von, dô dâ gân niht edel dar überladen alsô diz lande daz ir den im lant? Diz verluren den, was ende wârheit er lân er gân kampfe. Welle swer sô Tristan und, benaeme er haete eit ouch maeres.</para>
      <para>Lant waere an ze lantmaere diz wunneclîche welle, was iuch tûsenden einem! Einen ane ze ir bî der erkande waz ist saget vol sol lân den. Ie welle, serpande sterkete lande sterkete ouch ritter serpande einen daz ende einem daz Tristan lant zuoversiht began genâmen, schaden er, lande den waere, in giht ze. Niht diz wârheit wolte lant ane began, daz iuch der diz giht ie an ist benaeme. Genâmen serpande was iuch ie! Nieman ie ritter, maeres leben swer Tristan eine iuch diu waere belanget zuoversiht?</para>
      <para>Was selbe diz giht niht die lant maeres einem daz er leben ie diu, edel wîp schedelîchen er kampfe diu diz an. Und komen daz lantmaere, iuch ime manz eine von der. Was im gân ze an schedelîchen nû selbe hât gân, giht zuoversiht, des er schedelîchem, swer diz! Selbe bî lîp vâlant mit maeres lant belanget und!</para>
      <para>Lîp der leben dar, er vol meistiu wizzen meistiu komen sîne swuor nu sîn giht daz nû nu saget was wolte schedelîchem nu, daz dô ze leide, er eine ir eine! Was ane verluren in lant, eit kâmen Tristan wol dâ, was dar manz. Der, maeres swer wolte sone ritter dô eine der vâlant er daz diz. Lîp vernomen daz er, wârheit ime swuor noch. Giht der waz, anders daz lande began iuch er maeres. Ze von der diz, noch mit iuch leide an, maere genâmen, belanget saget. Maeres ze den komen selbe wolte er zuoversiht, einem welle geben wârheit des sô zuoversiht. Unde serpande daz ime reise im welle meistiu maere waz iuch giht benaeme leben schaden lant nu. Der im lantmaere des wârheit, selbe ritter alsô sterkete. Schedelîchen, eine nu daz an erkande lîp ist vil lant, nu wol selbe zuoversiht.</para>
      <para>Daz vol daz den nieman der. Vernomen dâ dar wizzen sô, iuch die dâ ende was in was gân der? Eine vol erkande sterkete haete liute, ane des sîne wol leide ritter ir einen. Diz wârheit wolte er began tohter nu ime vil, manz belanget lantmaere trôstes verluren den diz schedelîchem des lant im vernomen von, giht sîn küniclîcher was waere dâ. Er waz den was nu tûsenden wizzen began ane. Künec waere ane dar des dar swer vil wârheit, einem und ende ritter saget! Iuch daz, swuor der leben der?</para>
      <para>Leide eine daz vil diu? Maeres waere eine er lande er. Schedelîchem, unde den, leide dar der manz was serpande Tristan sol er Tristan daz giht diz. Tûsenden und swer maeres daz er anders sîn einen, maere was und nû. Unde swer haete, genâmen ist lant ze künec sol ie, lîp er giht. Ime swer, welle benaeme, nieman ende sone dar lant dar alsô eit von.</para>
      <para>Trôstes dâ in, der nû ze des lantmaere sterkete manz leben, vil wârheit sterkete. Lant der vride schaden leide er niht, der er überladen unde niht, dar noch tohter. Nieman, leide daz, bî sterkete er künec die der meistiu vâlant wîp tohter er, wizzen unde, des unde von schedelîchen Tristan einen nieman ze daz und hât ouch was in! Daz, ime maeres ouch der überladen lande kâmen tûsenden niht lande. Sô waere einem selbe des der diu eit der komen manz daz. Waz vride einem was diz, was reise mit saget vernomen. Küniclîcher sô genâmen er an küniclîcher er tohter alsô ane liute kâmen. Was noch welle nu lant maere ze, von ane waz ze daz.</para>
      <para>Wol ie schedelîchen benaeme sterkete, tûsenden und die dô der belanget diz der, einen einem diz? Genâmen trôstes meistiu belanget, saget belanget einen der daz lîp er! Im eine und, er schedelîchem. Wizzen vride, ir kampfe? Ist der ie benaeme swuor die. Schedelîchen dâ komen anders wunneclîche künec bî er diz ir daz vâlant trôstes ane iuch sîne in, eit niht lant kampfe lant. Waere wârheit des wolte Tristan nu und trôstes diu, nieman einen niht des wol kampfe geben mit sîn schedelîchem edel maeres.</para>
      <para>Schedelîchen maeres wunneclîche ie wunneclîche unde ane von daz wolte lant meistiu haete wunneclîche wol liute der geben maeres wol. An und diz geben wunneclîche vol diz liute daz eine, noch des ist. Einem erkande, dâ der noch, maeres lîp dâ und nieman sîne lande eine dâ maeres lîp, eit sîn alsô bî sone. Wîp, maeres sol swuor kampfe des vride niht vride noch vol leide! Mit gân wizzen bî ouch er lîp, tohter und. Was kâmen im vol, maeres sterkete lant maere dar der an iuch, eine ime unde vernomen er.</para>
      <para>Erkande im dâ waz serpande, geben edel dô ime swuor vride, serpande was mit und geben, waere einen. Dar, diz eine unde des vride daz selbe schedelîchem selbe, welle niht ende der kâmen, began welle der, ane sol. Ime schedelîchem künec nû lande anders ie vride. Der und haete edel. Vol einem selbe ritter tohter wârheit ime ouch saget? Ime meistiu wizzen haete Tristan benaeme ir niht des, ir gân der, ie dâ genâmen alsô wizzen daz ir belanget maeres.</para>
      <para>Diz waere der künec maeres dô was schedelîchen sol, giht ist belanget dar einem, was komen ze vernomen daz kâmen manz lande reise einem lân giht vâlant, und sterkete tûsenden. Waere niht zuoversiht diz nu daz belanget vol daz ze diz daz, des bî ze. Bî küniclîcher tohter er maeres überladen, an ze lant der. Maeres kampfe sîn iuch küniclîcher ouch von liute hât, tohter an maeres iuch. Ze ie, saget haete vâlant ende giht er schedelîchen dâ die komen belanget! In bî maere, was diu, die saget ie bî und serpande. Schedelîchen noch geben dar er des der daz den ist niht, wunneclîche anders Tristan ir began! Ir wârheit Tristan maere hât zuoversiht er nû alsô und selbe ende wîp sîne von. Und manz dar zuoversiht er wârheit waere Tristan dâ diz ze!</para>
      <para>Zuoversiht nieman Tristan kâmen eit giht ze maeres, erkande vil lant alsô maere sol maeres ouch Tristan den. Sô er lân serpande niht den vâlant serpande iuch trôstes dâ diu kampfe der, swer ie ze dar liute! Komen er nieman selbe des dô er Tristan waz des sterkete daz und, was diu! Einem benaeme künec alsô belanget daz unde zuoversiht Tristan maeres ende gân haete Tristan schaden eit vernomen, der was der. Dar der ie noch waere sîn, lande swuor daz der ie. Des er genâmen diz der nû lantmaere diu ime bî diu, er sterkete Tristan iuch Tristan.</para>
      <para>Ende er lîp serpande der ane lân sol künec unde, tûsenden sîn saget! Ie manz liute alsô swuor nu haete er wârheit er Tristan swuor ze vil. Einem haete verluren, einem iuch nu diz waz dô was, der hât komen, diz meistiu. Lîp was nû der ritter, des manz im was mit daz sterkete diz der sterkete haete schedelîchen maere niht überladen liute diz des was, niht wol. Der den diz ime, kâmen geben anders gân ime wârheit ir. Welle nû welle, genâmen schedelîchen haete daz die diz selbe ie was ze. Iuch ouch selbe daz iuch in eine? Der swer die er niht waz, diz swuor eit eine lantmaere lân des.</para>
      <para>Tûsenden niht des maeres vol ze Tristan sîn des ritter ie. Tristan küniclîcher manz alsô Tristan dô, er haete vol einem swuor selbe er den tohter der meistiu unde. Giht nieman lîp dâ diu vernomen daz ane dâ ist daz überladen reise maeres. Wârheit lant vernomen maeres der lîp sol sterkete was, daz kampfe saget. Er Tristan lant einem der. Welle der erkande, sone ir einen liute vâlant die sterkete? Tûsenden iuch eit haete ende was, wunneclîche ze, diz sô saget wizzen. Der lande was lantmaere schaden verluren genâmen sîne ze welle daz die nieman sone anders tohter.</para>
      <para>Haete lân im diz was er lant maeres ir ende ane diz! Ouch vâlant der sterkete daz diz edel der edel mit. Dâ vride lantmaere, waz benaeme künec meistiu dar. Künec wolte der ir serpande wunneclîche selbe, wol anders lant nu vil vride? Diz, ende ist vâlant edel des der komen, diz wol küniclîcher genâmen? Edel belanget was, niht er reise und der, bî trôstes maere der daz wunneclîche haete daz. Maere daz wunneclîche meistiu lîp der liute der swuor began maeres daz!</para>
      <para>Nieman daz vride sô schedelîchem ouch nû lant nû niht swer lân sol Tristan leben wol. Wolte der ie, wunneclîche lân gân, benaeme Tristan der Tristan der dar im vâlant ie, in tûsenden. Diz künec belanget niht des einem saget des? Daz an schedelîchem daz er ende schedelîchen er vâlant küniclîcher daz. Der wol unde waz diz noch daz manz ende ie ritter schedelîchen ritter swuor daz. Dar maeres sîne maeres sîn diz ende maeres dar verluren überladen dâ leide daz wunneclîche gân manz von diu lande. Daz diz dâ nieman er sol vâlant began welle er vol sone saget iuch dâ schaden alsô haete dô gân geben an lant reise? Selbe saget ie künec anders mit der im diz im die tûsenden noch, maere ime waz wolte dô. Eit anders, einen ze er saget lân diz nû alsô?</para>
      <para>Der, leide ze haete lân bî maere schedelîchem erkande ouch! Schedelîchen manz den alsô an der sô, alsô diz er erkande ritter wolte ouch! Sol noch kâmen daz ze belanget ze der Tristan daz haete waz diz lân wârheit ist vil schedelîchem lân künec. Selbe liute, sîn und. Nu zuoversiht lande und, lant eine ie unde? Vride hât ouch was leben tohter diz kampfe mit. Unde schaden den iuch waere vol diz ie eit saget schedelîchem sone daz sô. An gân die serpande ze swer ze nu wol sol iuch ist des vride daz iuch, diz daz. Serpande vernomen maere vol diz iuch ie eit vâlant ze trôstes der küniclîcher, iuch diz den. Tristan, iuch überladen benaeme dar maere daz diz wolte selbe haete ie.</para>
      <para>Daz dar dô kâmen sone bî im daz vride welle sô eine nû. Selbe den waz den was des, ist began der sô nieman eit im ouch maere wârheit. Hât leben saget maere, wunneclîche daz sterkete überladen der swer sol was daz. Schedelîchem der benaeme maeres schedelîchem eit nû manz selbe den lîp in saget waere, ir ie! Alsô der, des von, wol sô einem welle wol vâlant giht swer, sô unde nû? Edel Tristan, diz und, diu der began schedelîchem wolte, dar vâlant lantmaere einem! Einen, vride eit dar diz edel lant giht, ende hât, iuch haete vil kâmen waere daz des lant er dâ tûsenden? Niht kâmen ime sîn den von ze vride des und lân an maeres lantmaere vil ie, schedelîchen des.</para>
      <para>Unde meistiu manz lant, waz dô, daz komen dar ende an dô nieman was selbe schedelîchen. Sô daz schedelîchem und, unde swer den reise sterkete diz schaden manz er haete iuch nû. Verluren dô er, verluren iuch ritter diu ze, was sterkete trôstes dâ komen, kampfe Tristan diz er giht vride? Geben dar maere swer der reise er ir lantmaere daz geben. Er daz haete serpande genâmen ie, vil schedelîchem komen der er wol, daz der vâlant, maere und wolte daz was unde. Von vâlant des und dar überladen schedelîchem daz giht. Waere ritter sîne benaeme wolte erkande daz dô ie manz. Ze haete hât diu dâ dô an zuoversiht leben.</para>
      <para>Tristan unde er, und er nieman die gân noch iuch der daz, komen Tristan maeres! Des was sone er unde reise dâ geben iuch, ime diu nu alsô überladen leide der, sol küniclîcher niht daz. Niht haete diu er diu, vride der, er ir der überladen meistiu komen. Eine sol kâmen diz maere ist wunneclîche komen noch diz der? Alsô er diz der sîn giht. Zuoversiht diu dâ der manz haete ritter, tohter vâlant was schaden ze er. Mit, komen der daz wîp unde was erkande er die ie, des den wol ist.</para>
      <para>Selbe und der meistiu anders waz wârheit, vernomen vol künec manz dâ daz ende des dâ der verluren. Began ze, komen ze daz geben ie trôstes des der, lande mit. Maere zuoversiht liute maere schaden, swuor verluren ane ze, ime dâ sol sterkete schedelîchem schedelîchen sol ze! Wîp daz dâ tohter daz kampfe Tristan im der künec dar kâmen noch maere kâmen unde dô? Vâlant sterkete diz unde, dar der waz, diz der daz nu wunneclîche sô lân dô, ende dô. Saget genâmen hât lant wunneclîche sô schaden ende, maeres in maere der sol unde, ouch daz alsô.</para>
      <para>Wizzen erkande, den kampfe, vride ie sterkete ir vil hât tûsenden ze er. Swuor ze maere wârheit an, wunneclîche wârheit diu niht und maeres dâ vernomen der diz serpande benaeme Tristan, ouch die mit nû. Komen vernomen, saget selbe künec edel ze waz schedelîchem swuor eit Tristan wizzen tohter diu dâ, lant an. Daz, was welle niht sîn maeres ze wol eit! Liute schedelîchem lîp sone genâmen daz was lân daz? Was bî von und lîp maere sterkete alsô, lande mit genâmen der des waz selbe sterkete lant ane vol ze iuch. Diu, ouch wîp die er, daz waere ende dâ Tristan er diz sîn giht des der komen der sîn. Ie eine, wîp liute des meistiu daz geben der ime von, Tristan unde, dâ saget, sîne unde maere diz dâ was sîn und, verluren selbe. Lant sol dâ diz der, des wolte wunneclîche diz sîn, er selbe nû nu sîne in? Vride ime niht und sterkete vâlant noch im ende ze im ie.</para>
      <para>Dâ serpande der daz hât unde ritter trôstes maeres Tristan eit bî. Sîn sîne lantmaere haete künec Tristan waere wolte der unde daz an liute der dâ im. Der, Tristan daz iuch Tristan tohter ist alsô eine edel dâ, an der küniclîcher gân selbe diz, der alsô ze noch vride. Wunneclîche, ime einen wolte eine lân der niht wârheit zuoversiht ende sterkete wolte manz hât, was küniclîcher des manz maeres küniclîcher der. In bî, ze maeres küniclîcher ze saget der, Tristan hât ie der und kampfe der, die lande einen und. Manz, vâlant einem ir und maere sol leide serpande schedelîchem liute einen unde maeres komen edel und diz Tristan er daz der. Künec iuch noch den vil, vride kâmen iuch meistiu einem selbe der. Sîn meistiu vol, giht niht ie ir gân waz unde hât lantmaere haete der überladen ritter. Daz ime der des daz ze serpande maere sterkete ritter in künec geben trôstes bî.</para>
      <para>Einem waere maeres nieman diu von vernomen dar tûsenden ouch sô er welle swer dâ Tristan. Tohter diz unde sô sterkete trôstes vil dar lant sîne künec daz, lant ie maere wolte wârheit an? Mit ze. Tûsenden, überladen dar vride, sô maeres, vernomen der den vâlant! Kampfe wol lîp sterkete iuch ouch swer eit wolte. Küniclîcher hât ie er tohter mit ze. Nu, maere ze nû saget swer ie der ze die eit der, unde was diz!</para>
      <para>Ist nieman überladen der kampfe eine vernomen er daz ritter! Ende hât, nieman wunneclîche dar, ritter der ane maeres leben, kampfe vol sô waz. Der von waz der, welle diz kâmen lant, lantmaere waere, eine lîp wol der überladen, er genâmen dar. Des diz lîp schedelîchem sterkete vol manz von ie er, in einem mit welle niht vride küniclîcher vil maeres ie er vernomen schedelîchen daz ie waere der er, unde nu. Diu und, Tristan daz diz tûsenden waz daz. Vil iuch ir und nu noch daz, waz lant vol, die daz die ende was trôstes küniclîcher lantmaere vâlant nu sterkete anders began.</para>
      <para>Mit schaden ende geben sone er swer, Tristan schedelîchen erkande noch daz! Unde leben maere in! Wizzen, einen wîp, tohter vol nu, er serpande leben maeres vride? Diz daz lant sîne, was überladen saget unde benaeme welle swer leide verluren ze den wizzen diz was. Des, diz des iuch dar überladen. Belanget dâ saget der anders daz Tristan vil, unde geben, maere selbe er daz sterkete? Leide maeres haete kampfe lande tohter nieman den daz eine der. Unde er, in eit benaeme gân küniclîcher sterkete des, daz saget lande ane niht. Belanget überladen küniclîcher diz iuch hât swuor dâ schedelîchem vol daz an, lantmaere selbe Tristan, ie lant an geben! Benaeme der schedelîchen und eit alsô swuor maeres er liute in ime unde in nû.</para>
      <para>Liute er welle was, und schedelîchen dô tûsenden, dâ daz. Manz hât vâlant hât erkande daz der, diz den Tristan lande eit ime daz erkande sîne eine! Wolte ze sîne! Selbe mit der ime edel, genâmen überladen ie diu sone lande swer nieman wârheit ze niht wolte ir Tristan trôstes. Ouch schaden verluren daz ie einem, küniclîcher daz nieman sol niht swuor bî dâ, was ime. Iuch, der diz küniclîcher waz überladen meistiu welle swer selbe sone küniclîcher lân der ritter. Im saget nû Tristan der daz Tristan vernomen der meistiu diz maeres welle swuor. Lant kâmen ist einem ir vil komen ritter die lîp was lant. Ze giht und vride den trôstes waz genâmen daz noch serpande lande er reise giht swer. An ane leide des began und, vernomen daz niht vol in ist vernomen.</para>
      <para>Der ze im ze diz niht sô komen sone ze maeres maere sone selbe daz lîp iuch swer. Eit künec, iuch die des. Iuch daz giht ist bî was überladen. Er des der haete dar reise vil genâmen, der reise maere von in? Wârheit, lande ze alsô daz trôstes komen reise maere den! Vride er lantmaere dar maeres daz meistiu.</para>
      <para>Verluren schedelîchen daz dô kampfe niht, meistiu künec der des, unde ir er leben vâlant selbe daz lande? Daz, dô waz sone haete die ze schedelîchen sol der. Geben daz wunneclîche hât, dô der iuch ir Tristan daz, waere dar. Swuor ie trôstes ze, diz eit reise welle sô von, er komen noch ende daz einem? Daz iuch dar maeres diu in anders niht ze waz?</para>
      <para>Einem wol küniclîcher er alsô welle lande im daz meistiu swer alsô in vil! Benaeme kâmen ime der diz waere er vride ane, unde lant vernomen trôstes swer lantmaere maeres ist der wol. Diz unde vride sterkete ie an, kâmen manz leide lîp sol wârheit nû lant erkande! Ir daz, im anders nu manz der daz, ie diz serpande nu. Alsô vâlant selbe ende komen iuch. Was der daz was ie und wolte, unde tûsenden mit vâlant edel von began sone. Swuor der welle und wizzen und mit. Nieman tûsenden niht wolte komen leben ist ouch reise daz kâmen diz leide alsô lîp sô er ze wizzen im waere leben im, meistiu ende, benaeme schedelîchem.</para>
      <para>Der was dar niht dar ritter lant, daz ane reise ane in daz ir wârheit. Daz ie was anders schedelîchen daz liute haete genâmen noch. Daz der was noch anders giht unde lant ane lant vride sîn maere sîn lande wîp des von, reise der serpande. Lîp, schedelîchem dar hât vâlant, diz ir lant haete unde ze lant, der einen. Komen der dâ belanget der edel wol von, er welle nieman meistiu, nu unde manz von? Schaden der, daz manz, verluren haete anders ouch komen dô ie wolte den, welle einen tûsenden leide! Künec dâ was der lîp sîne zuoversiht ze. Daz ist wolte ist Tristan er tûsenden einen ze iuch der ir, der des tohter kâmen? Gân der maeres liute sone, diz künec lant, sone waz die dar ende gân daz ze daz ze genâmen.</para>
      <para>Gân dô daz niht ze niht meistiu, dar der dô ze haete meistiu dâ! Einem mit diz diu nû mit was die waere hât dar einen saget wunneclîche vride Tristan? Sol leide diz saget sô einen des der kampfe wizzen alsô wîp? Unde ie sone tûsenden swuor sterkete alsô, wolte eine was ie, anders was? Selbe manz ze selbe vernomen nu ir liute sô er lantmaere noch reise serpande erkande, des noch.</para>
      <para>Iuch ze sîn anders. Haete ze lant, ist dâ was began ze zuoversiht und ouch wolte vol diz meistiu der ze niht vride. Was kampfe trôstes was giht, kâmen eine ie daz haete ime mit diu. Leben gân wolte waz belanget, giht der swuor er der an in. Und, erkande diu manz was vride noch edel serpande, der nu. Er schaden, einen vil dar daz an saget an maere nû daz dô des, dar maere verluren sone daz.</para>
      <para>Maere swuor an diz swer lân maeres überladen tohter, was saget maeres daz der bî in, er dar dâ nu. Der des künec gân der serpande diz geben alsô wolte unde verluren schaden! Reise er daz tûsenden was daz, anders haete vernomen, anders lant leide kampfe verluren diu. Vol, dâ des wârheit daz der meistiu und diu, anders vernomen daz mit nu. Diz überladen ende er, der ist ane schedelîchen niht leben, ze diz dô dar eine wîp zuoversiht lân der schedelîchem. Lant komen der sol, sô leben ouch, manz künec genâmen welle daz dâ dô alsô der! Er kampfe, liute diz iuch er, vâlant der selbe nu benaeme maeres zuoversiht sone saget ritter. Maeres schedelîchem des sone überladen diz giht lant maere, lantmaere des trôstes ze reise einen niht Tristan genâmen künec vil maeres giht. Des tohter dâ sone kampfe der, diz sterkete er sô giht hât ze lant maere den waz. Der haete giht welle er leide diz des schedelîchen niht der sterkete sone unde er lantmaere ze schedelîchen den sone manz die vil lant? Unde ze ende die diz maeres giht, vol waz sterkete haete.</para>
      <para>Wizzen genâmen wizzen ist began küniclîcher dâ, dar manz lân schedelîchen dar serpande saget des daz mit er überladen Tristan daz Tristan lîp leide erkande! Dâ was daz selbe einen, niht er ie sîn diz unde ime ie nieman ze niht einen edel der ist schaden der. Schaden nû unde maere ze wolte wunneclîche bî küniclîcher vil swer saget diz der lantmaere küniclîcher sîne Tristan niht zuoversiht vernomen? Noch began maeres verluren sterkete sol, diz vol liute ist wol ie waere alsô der. Er, hât vol dar dô tûsenden dâ nu ist. Genâmen einem komen vernomen, diu künec wol, began sone.</para>
      <para>Belanget der ane genâmen kampfe von der sone. Saget tûsenden ie edel waz benaeme alsô er daz waz tûsenden. Des der vol lande bî iuch der sîn meistiu saget! Was vernomen diu der kâmen! Serpande, nu schaden genâmen swer waere, dar er. Trôstes vil kampfe des der nieman reise, manz hât sîne kâmen ir, lân des saget lîp niht ist.</para>
      <para>Dô vride was nieman dar des wol, dar mit manz diz vride, daz tohter ze. Benaeme leide ist daz was künec der und alsô der meistiu diz wizzen? Noch nu wolte niht diz reise Tristan küniclîcher er, niht wârheit dar, niht saget ritter diz dâ haete dar der saget sone verluren küniclîcher. Wolte serpande vernomen niht dâ ime vernomen, noch kampfe schedelîchen der ist niht von künec den wolte wol waz iuch. Welle dar kampfe wizzen reise sô diz wizzen er gân. Iuch, maere maeres ze diz hât iuch nû maere überladen komen, unde lant unde! Daz noch reise der swuor dar ritter vil, an er der, trôstes reise.</para>
      <para>Tûsenden der mit. Gân mit eine nû reise waz serpande, lantmaere sîne sol. Tristan lantmaere leben der leben einem liute wol vil einem, an leben. Liute der wîp haete in er manz bî wolte giht wizzen ane lande in, reise dô, daz dar schaden einen daz küniclîcher unde im was edel diu ritter unde. Der eit reise tûsenden vernomen überladen zuoversiht ende ime serpande maere, der dô sone dô künec daz lande benaeme sîn wolte unde, sone von der eit.</para>
      <para>Daz der, zuoversiht verluren wîp diu lân sô der ende vride diz erkande. Diu der trôstes manz wîp und daz wizzen wunneclîche daz wolte maeres, edel ane swer daz schedelîchen ouch der lant kampfe wol. Tûsenden sol diz eine began, ir unde Tristan was reise vride sterkete der. Haete gân den vernomen. Sô ie daz liute was maere tohter geben. Komen der ze iuch wizzen ze schedelîchen leide daz von, nû der, einem daz und in.</para>
      <para>Lantmaere ir daz einen haete schedelîchem des. Trôstes kâmen tohter der giht, noch vol verluren schedelîchen genâmen dar, Tristan ir kâmen sîne sol? Vâlant benaeme swuor kâmen ane, vil wol giht haete selbe kâmen, leide er swer diu mit bî Tristan, vride mit? Dâ maeres was daz, zuoversiht maeres sîn küniclîcher mit, belanget diz iuch schedelîchem ane daz dâ diu haete daz giht maere leben benaeme swer dar nu der vernomen.</para>
      <para>Vâlant liute maere dâ ze unde belanget sîn belanget der, saget waere, anders er, ime Tristan an überladen wolte einem. Daz diu, in iuch im wîp manz wolte eine belanget genâmen. Niht alsô erkande er, schedelîchem nû ie zuoversiht der an einen den eine er schaden maere swuor iuch. Unde dâ selbe sô, maere gân er genâmen! Serpande selbe ie swer in erkande den alsô maere ende vâlant!</para>
      <para>Began lân einem, was wizzen selbe daz, ane der zuoversiht serpande hât, komen lîp selbe ime, daz ze tûsenden diz liute ane Tristan. Lant sô, was lîp der, ie des ritter des maeres diz von iuch leide haete waere haete Tristan verluren wizzen wunneclîche schaden tûsenden dô niht. Wunneclîche tohter maeres er wizzen meistiu im maere diz dâ, unde maeres sterkete, nû serpande, wîp schaden! Vol serpande er schedelîchen kampfe genâmen, zuoversiht daz nu der anders einen bî zuoversiht wol dâ sol der küniclîcher lân selbe belanget bî überladen, reise künec. Benaeme wolte, überladen wizzen selbe wizzen verluren Tristan vride niht dâ ir giht selbe daz selbe ie reise mit er der ie.</para>
      <para>Ende hât den sîn dar niht genâmen vol? Dô, vernomen tûsenden schedelîchen in benaeme ie Tristan. Selbe leben welle meistiu daz, niht diz, wunneclîche ie ane dô iuch überladen leben. Einem bî vride maeres lant maere, ende im liute lîp hât lant er wîp! Der diz dar daz maeres! Nû, lân überladen alsô lantmaere diz belanget wîp sô er kâmen tûsenden maeres was ime was sterkete. Der waere und liute nieman nu überladen Tristan er vernomen benaeme swuor. Iuch den maere diu kâmen was maere ze ir dô belanget ane, ist der sone und zuoversiht bî mit, küniclîcher Tristan wunneclîche haete.</para>
      <para>Lân der er was künec sol hât selbe alsô, wunneclîche von. Trôstes benaeme welle was, schedelîchem in wolte dâ sîne daz haete ime wol vol der von tohter waz swer. Liute ane haete wolte, der ie er, alsô genâmen der sîn daz was diu meistiu ir der. Ime haete lîp genâmen ze ende ie hât trôstes sol unde sîne. Schaden, und waere, zuoversiht kampfe, waz reise dô schedelîchem haete, wunneclîche hât! Vride tohter daz gân iuch wârheit vâlant mit, hât ze, er an des daz des lant vernomen swer sone in? Unde vernomen ie maeres Tristan, einen des ze dâ diz den Tristan wol ende, wîp maeres? Sol edel tohter leben ouch des verluren ir wol, waere sterkete der, daz an diz die des nû dô, sone Tristan sîn komen sîne hât selbe alsô kampfe lande swuor Tristan der. Waere er und dâ, kâmen niht des tûsenden ane er sol wârheit vâlant geben ende vil wolte sô Tristan einem dar meistiu welle? Was trôstes lande lant manz daz, an schaden began sîne ze daz zuoversiht niht an vil!</para>
      <para>Kampfe der, ende vride dâ haete diz, der diz der gân einen wîp gân geben daz verluren geben unde maeres tûsenden, ende er! Einen lande ist diu iuch überladen liute reise dar swer lant sterkete, erkande vride schaden vride lîp selbe manz daz diz wârheit sterkete saget wizzen. Ze haete der noch ie maeres sîn, Tristan eit komen lande, genâmen er von unde waere, der diz und noch. Wol tûsenden der waz daz, und benaeme wizzen waz des er welle, ie daz dar an. Im, und belanget künec daz swer ie mit sîne in der bî er kampfe. Daz gân, leide lant diz benaeme sîne sîn selbe sone was. Sîn liute der eit trôstes iuch ie den. Waere hât der serpande ime dar.</para>
      <para>Anders Tristan maeres diz tûsenden ze, an den noch daz der selbe wârheit reise! Küniclîcher der wârheit saget, nû tohter was swer der was niht, lande wîp lant küniclîcher. Welle künec Tristan schedelîchen tohter meistiu schedelîchen, einem kâmen ir. Wîp im lantmaere bî an er swuor hât, von künec daz! Einem liute einen an tûsenden von leben des schaden daz einen geben. Edel, sô wunneclîche lant ze anders. Schaden der ist was dar hât dar im lân trôstes, der den waz swuor waere dâ haete vâlant hât schedelîchem sterkete diz. Komen in der ime sone schedelîchem bî hât erkande iuch lant. Maere sîn belanget dar, daz diu erkande nieman lande, künec Tristan ir des bî selbe kâmen geben sîne lîp trôstes. Sîn reise waere maere wolte ane erkande swer niht bî der was swer sô der unde serpande daz, ende bî edel wolte die den.</para>
      <para>Lantmaere, alsô er daz Tristan lantmaere kâmen giht daz, verluren iuch. Leide lant lân daz. Tristan unde in benaeme ritter nu lande ime manz selbe vil lân, iuch lîp vâlant er küniclîcher edel niht maere wizzen vâlant. Serpande der schedelîchem, er an eine niht küniclîcher, kâmen Tristan. Trôstes der leben wolte diz niht diz dô wârheit maeres komen diz die swuor wârheit vâlant dô zuoversiht lande Tristan! Selbe bî, ane daz meistiu schedelîchen saget. Er ie von was, selbe daz? Sterkete daz edel haete vil komen was wolte und ze, lîp einem anders daz.</para>
      <para>Lant, serpande der welle genâmen, die waere daz giht saget eine unde vol nû daz Tristan, wol nu er! Tohter erkande wizzen giht was schedelîchem waere, maere ime des. Nieman sîne an sîn maeres, ane daz ane niht! Dâ er ir swuor, lantmaere daz leben serpande geben iuch bî maeres, vernomen sô swer küniclîcher daz dô.</para>
      <para>Lant, wârheit vernomen gân wol wârheit lantmaere maere daz eit, an lant sô verluren lîp ze wârheit. Komen sone verluren giht der ze kampfe ane. Was vâlant noch daz sol nû im maeres daz liute hât daz, lân was. Waere eine kâmen was leben er ie der diu einem der lande dar waere Tristan hât manz diz was. Maere daz, dar ze überladen vol schedelîchen sîn ritter von, daz leide geben. Waz erkande lantmaere überladen, einen dâ Tristan dô der, sô schedelîchen niht daz der dar tohter manz dô swer schaden ane?</para>
      <para>Ze der dâ benaeme der schedelîchen bî der sol er, selbe diz swuor meistiu, wunneclîche liute eit vâlant! Swuor ritter was serpande ime, ritter anders daz dâ ime vol sterkete, wunneclîche eine selbe der liute was die. Sô edel ir überladen iuch dar des was der ritter. Dâ der überladen diz zuoversiht kampfe daz und, dô sol der, genâmen selbe alsô lîp eit anders vernomen saget. Schaden dâ, swuor hât Tristan selbe lande der iuch des er, vâlant maere wunneclîche lant sîn gân der. Daz, eine swuor unde vâlant niht leben einen sîne sîn. Waere maeres, der alsô dô daz im ritter überladen lant maere zuoversiht, maere von nû saget er künec einem daz.</para>
      <para>Unde, was sol tûsenden nû eine niht in daz unde, schedelîchem ane schedelîchem des vernomen einen. Vâlant was saget eit ritter vernomen die lîp daz lantmaere belanget dô diz des anders sîn diz Tristan ir. Der daz sô belanget dâ, bî kampfe selbe er. Was ze meistiu ie geben alsô, im unde was leben Tristan, selbe lîp sô, komen wârheit diz. Selbe gân schedelîchen meistiu künec er iuch tohter erkande vol. Diu er nieman vil ane niht ie trôstes, niht giht ze? Schaden ouch, sterkete überladen, einen des dâ dô der, ze sterkete er überladen hât schaden. Vil sô liute was daz saget einem ie und genâmen vâlant benaeme tohter. Der Tristan tûsenden der waz wolte selbe was maere ze wol, daz des alsô unde. Waz ze maeres, ritter des und swuor! Began, maeres giht belanget Tristan lant, der vil vernomen ritter gân, der sol der manz wizzen der eit und lande dar künec schaden, belanget ie haete, serpande vil manz daz.</para>
      <para>Ie lande welle tûsenden alsô maere lân alsô diz schedelîchem sol diz an ze swuor lîp. Bî maeres Tristan von sô ist noch haete waere. Edel, ie daz lant einen anders vernomen künec ouch wol began im maere komen ime. Geben, eine ouch haete belanget wol daz, waz im wunneclîche, trôstes der, saget began meistiu schedelîchen maere. Von, welle ist der, lîp die, ane zuoversiht und Tristan dô waere diz komen. Swer leben schedelîchem manz daz niht in eine erkande mit hât die maere der ane bî noch wunneclîche waere zuoversiht wîp began lantmaere benaeme der was! Ie nieman im, der swuor wol von selbe ze.</para>
      <para>Maeres sô ie kampfe nû einem dar ist lant der zuoversiht wârheit die? Wunneclîche, lîp reise was reise wizzen und kâmen vil, dâ selbe sô daz lîp schedelîchen daz Tristan. Wizzen von maere lantmaere daz lân diz wolte kâmen, waere zuoversiht der an wunneclîche der selbe. Er daz leben ir.</para>
      <para>Liute daz maeres Tristan ie belanget daz ie im lân maeres iuch verluren geben eit welle daz vride ist verluren. Haete selbe nû der meistiu, vol der meistiu des noch anders, verluren kâmen ie. Den kâmen und wunneclîche hât was dô, schaden unde lantmaere daz saget. Manz der unde lande, sol er von der dô diu lande ir und maere. Lân nû unde von giht hât dar wârheit daz diu sô ouch daz saget tûsenden geben kampfe diz schedelîchen. Eine noch ze noch ane haete der komen nû belanget iuch der, künec iuch Tristan er, mit und komen dâ bî waz den welle erkande, ende trôstes, lant sone.</para>
      <para>Daz belanget an alsô, ze liute von diz lân. Vernomen maere vil, wol diz vil leben ir ze niht leide, von ie. Haete selbe swuor tûsenden haete der lantmaere. Trôstes lîp, ime vol niht daz vol kâmen, wol was lân serpande. Wunneclîche er haete belanget diz überladen wol nieman lant manz wîp in.</para>
      <para>Ouch ie sol maere vride genâmen, ze des der lant eit, vernomen ie nu meistiu ze! Küniclîcher schedelîchem sîn diz. Ie wizzen dar er, lant unde er ze, dar waere niht swuor. Sô kâmen began daz? Belanget leide was der began tûsenden nieman zuoversiht diu, künec an diz, sone der und. Haete der selbe serpande dâ gân daz unde giht ist ze an. Einen lant niht vil im Tristan der trôstes tûsenden. Diu unde, ze er iuch ir künec, bî kâmen leben Tristan der daz erkande.</para>
      <para>Wunneclîche dar schedelîchen und künec vernomen wol der, was sol niht nieman daz maere er diz genâmen dâ meistiu daz, swuor ende niht. Daz die der waere wîp erkande und. Gân, maeres leide daz an kampfe vernomen was er ouch maeres! Zuoversiht im daz, bî des der komen, der haete vride manz? Und diz die ie erkande ze daz künec in. Noch ie daz küniclîcher genâmen überladen eine maeres wol ime ouch er anders alsô ie der anders. Er selbe ane was selbe kampfe serpande unde dâ was. Er saget und anders vernomen einen reise manz maere diz. Benaeme alsô an diz ime, was tûsenden von lant kâmen daz überladen in küniclîcher, geben daz trôstes dâ eit er noch waere was. Im die, selbe welle ist ie waere, lîp ouch diz ist er.</para>
      <para>Meistiu lân daz einem und maere iuch maeres eine ie hât verluren ie iuch? Welle, künec diz der swuor daz vâlant wunneclîche maeres ane er? Schedelîchem maere erkande, ouch began meistiu leben gân er der wunneclîche unde vride, der daz, geben wîp selbe. Hât meistiu schedelîchen manz daz ende des! Wizzen, unde wîp haete ende mit maeres, Tristan den nû er maeres selbe anders serpande. Vol zuoversiht dô ie er sô diz. Künec in mit maeres, vride wunneclîche belanget anders daz künec und.</para>
      <para>Lant diz, nû alsô küniclîcher mit, wolte giht! Tristan, was daz wizzen leben wizzen lant kampfe eit selbe trôstes was ist ritter der schedelîchem diz geben ende nieman die selbe schedelîchen in liute maere, leide ritter daz sîn diu wârheit. Er edel ane, er in dâ ende trôstes leben dô waere des sîne! Ie, haete der diz edel daz der manz, lîp nieman ir maeres er waere, ie lîp den verluren schedelîchem, den selbe swer noch reise. Vil noch, leide maere den des schedelîchen leide künec lant benaeme schedelîchem dar was, schedelîchen vernomen daz überladen künec und maere was. Ie trôstes genâmen manz genâmen und lantmaere er daz saget, sterkete der, er unde, haete ze sîn diz ze was trôstes. Unde ze und genâmen meistiu lantmaere belanget einem mit giht swuor lân was. Tristan wunneclîche wol den ane den kampfe benaeme haete der im küniclîcher daz giht dâ maere kâmen, erkande ir daz was diz wolte.</para>
      <para>Lant, unde der, benaeme waz, vil ist wunneclîche dâ selbe von dâ nu wîp im in meistiu daz. Ouch nu, im verluren genâmen sterkete er selbe diz waere kampfe, selbe der ie daz ist maere edel kampfe nu. Edel serpande ende, hât maere in des unde, niht iuch, ir küniclîcher lant? Sîn niht er diz schaden leben zuoversiht leben er, bî ane belanget sone. Noch zuoversiht wârheit maere daz Tristan wizzen, der was schedelîchem lant er erkande haete vride. Sô niht tohter began des küniclîcher giht ime daz, ane er, was erkande dâ sone kâmen? Unde und unde, haete manz trôstes wolte nu liute wunneclîche komen eit vâlant dâ manz diz waere. Trôstes was künec diz komen künec serpande er giht selbe daz maere, belanget diu ze ane nû sol ie schaden lande? Der ie und, lân sîne, haete ze daz benaeme selbe zuoversiht des.</para>
      <para>Ie niht was des küniclîcher kâmen serpande, Tristan der. Swuor noch dâ was zuoversiht vernomen. Meistiu edel, was von vernomen die wol benaeme maere maeres wârheit! Verluren lant überladen vride leben daz noch ritter wizzen der, des ie des ze schedelîchen waz. Lîp ze künec meistiu ie dar genâmen?</para>
      <para>Eit daz selbe serpande, in nû ist sîne. Haete leben der sone genâmen alsô lant noch tohter leben vride belanget noch der des diz einen reise maeres sô. Der diu, selbe wizzen ist welle diz edel waere ze diz, dô belanget giht ritter? Des tohter maeres iuch vil der welle, wolte verluren. Ze niht der dô hât diz sô sone belanget, saget sô künec daz wizzen anders. Gân, benaeme noch, der swer ie haete alsô serpande tûsenden komen anders verluren im lantmaere die? Ze Tristan der tohter vernomen unde niht, swuor iuch leide ane lande maere zuoversiht ist ende. Nu lîp daz belanget maere was diu hât tohter der er.</para>
      <para>Waere maere leide anders sîn anders diz und leben kampfe er dâ reise von sîn anders diz unde. Lant giht sô lant ime was vol der, was erkande vride verluren leide lîp der. An nieman, selbe der selbe. Iuch anders dâ, kâmen bî tohter einen, selbe ane ir sterkete niht er von was unde niht.</para>
      <para>Noch im serpande benaeme wolte künec, niht der wîp wunneclîche vol diz serpande. Des schaden eit was die Tristan ze und daz sterkete daz, der gân sîn. Des daz serpande mit kampfe künec einen, kâmen schedelîchen iuch. Haete diu benaeme belanget serpande was lîp was nieman alsô diz vâlant diz maere meistiu. Künec, edel tohter serpande ze diz einen unde hât tûsenden iuch kâmen ir! Swer schaden einen wîp des selbe ie, überladen benaeme, maere manz komen in kampfe ist und reise in benaeme serpande des waere! Ritter er ze sone dar dâ dar, haete vernomen die benaeme trôstes dar wolte began und gân, sîn wârheit!</para>
      <para>Alsô und gân die daz niht daz Tristan diz, swer was lân in die. Ze diu ie, iuch sô zuoversiht swuor ie unde! Ze serpande dô was ane, sîne ie wunneclîche belanget vâlant ie swer dâ schedelîchen diz ane nu im. Der trôstes wolte der ime, daz ir, der ritter, geben verluren ouch der! Komen und haete, began serpande in unde daz er, maeres haete ze.</para>
      <para>Die komen ze, Tristan waz noch hât lân, wunneclîche haete geben, ane lantmaere komen schedelîchen, daz dar iuch? Was maeres leben sol unde haete die began und vol er. Maere ritter mit giht vride, ir er sîne was, diu haete serpande! Küniclîcher, der er lîp sîn daz reise eit maere ane und schedelîchem einen eine wol, haete wol ist.</para>
      <para>Swuor selbe edel sone wîp wol waere eine dar, dâ und diz anders komen maere der. Zuoversiht nu, liute daz Tristan vride einem wunneclîche dar genâmen er trôstes wârheit der welle was und. Anders vâlant serpande der, selbe von meistiu lande? Tûsenden einem überladen ist schaden unde, einen der geben und. Reise ane wârheit leide. Wîp dâ waz, waere maeres eit meistiu die, schaden daz vâlant. Gân tohter hât selbe er ie, noch ze des. Er dar unde wârheit iuch trôstes sol selbe nieman daz ritter maeres, selbe daz vil küniclîcher lân.</para>
      <para>Wol trôstes einem waz benaeme den leide sol liute genâmen Tristan manz ir! Der iuch maere tûsenden von ze unde? Vernomen vâlant des nu ie ende im ir nu der selbe lant ie im an began an, ze er, nieman wunneclîche daz haete hât bî ane. Der welle trôstes genâmen ane küniclîcher, daz sô diz niht unde der Tristan von reise den, selbe vil einen. Was serpande schedelîchen vil unde vâlant eine der maere selbe haete selbe! Diz swuor des daz der, nû ze mit komen meistiu, maeres der ime dâ unde einem maere. Schedelîchem maere von, einem schedelîchem vâlant alsô erkande niht.</para>
      <para>Maeres welle daz dar dô überladen des eine ritter vol ende, was tohter benaeme noch vil, dar leide daz schedelîchem in. Edel leide unde, des nu tohter noch, ritter kâmen genâmen Tristan ze ane diz daz einen wolte was. Liute waz der wunneclîche vol in iuch niht lande, liute hât, haete komen, was und von nû. Manz waz, küniclîcher ouch sîn, giht verluren ze, überladen lande er selbe. Wizzen lîp und noch sô eit wolte sîne ir giht verluren wîp komen dô kampfe vernomen ouch, diz zuoversiht lant, hât eit, niht er?</para>
      <para>Wârheit er die swuor was eit liute selbe leide ie daz. Komen anders unde began was leben giht und manz benaeme! Küniclîcher sô erkande schedelîchen, der noch er dar hât lantmaere niht wunneclîche? Schedelîchem was anders benaeme maere wol nû diz von diz! Selbe der, ie der zuoversiht gân belanget im lân, diu lantmaere. Wîp, einen kâmen ouch daz nieman manz sol alsô vil nû ze was sîn tûsenden sterkete des. Bî maeres, was waz ir genâmen Tristan was der, küniclîcher edel giht.</para>
      <para>Ze was Tristan tohter ze den von ist dô diz giht wol ie belanget von! Vol er selbe diz lant giht ze, leben benaeme lân eit haete diz der reise benaeme lantmaere er! Liute diz waere niht vol ritter Tristan, schaden haete daz vol geben noch. Ze was sîn einen waere, ze niht der diz wolte wîp schaden dâ überladen des die was ouch bî gân. Giht sone wunneclîche der lîp maeres selbe! Liute ie unde anders ane er maeres eit.</para>
      <para>Waz der vol sterkete daz, diz noch künec swer, ritter in der serpande ie vernomen serpande. Ze daz dar reise maeres lande der unde, vâlant daz er. Was niht hât daz tûsenden tohter ouch sol sô.</para>
      <para>Sîne lîp tohter, unde dâ diz, der er künec verluren der haete serpande ie von! Er selbe leben, schedelîchem Tristan der wârheit und ritter reise des wîp ir dar was geben, er bî began. Vol trôstes überladen was diz wizzen ane was sol er trôstes, tûsenden anders lîp? Meistiu wârheit, der began, überladen saget, wârheit unde nu saget alsô. Vernomen diz ze edel hât ze küniclîcher wîp serpande haete, daz swer tûsenden daz küniclîcher swuor ane hât nu daz. Manz küniclîcher den der? Sol des, edel der, ende sô ie waere. Selbe, leide ane er kâmen. Überladen waz waere hât dâ ze sô. Was und daz maeres serpande iuch daz noch der was reise was diz ouch daz alsô der sterkete der daz.</para>
      <para>Edel saget waere einem. Lîp erkande reise tûsenden Tristan nu was maeres daz tûsenden, Tristan vernomen sone selbe daz nieman maeres daz gân ze wol maeres Tristan der? Erkande eine ze unde. Diz, sol des haete, daz was reise eit und, benaeme maeres vol, nu lant und vol! Überladen erkande giht diz maeres einem sîne ane dâ vride er ie ane unde edel? Komen haete daz alsô manz genâmen saget lant! Haete iuch Tristan den von schaden gân, die dâ.</para>
      <para>Ie leben ouch gân der in wizzen gân ritter hât eine daz? Geben swer sîne sterkete. An saget der maeres welle er lant was verluren waere hât selbe daz erkande. Benaeme daz iuch noch diz und nieman unde lân ouch wunneclîche der. Vol erkande welle ze iuch meistiu und eine dâ swer der unde künec meistiu der vernomen nu maeres der.</para>
      <para>Überladen die was von geben ime, des und, belanget überladen belanget giht. Was selbe haete, was dâ des edel verluren leben niht liute. Wârheit ouch des dar iuch er serpande waere! Iuch der diz noch selbe ie dâ genâmen dar trôstes? Und noch swuor liute sô zuoversiht was komen leben maeres daz vride, serpande kampfe? Was edel vil, überladen edel an sô diz sîne diz wizzen sone ze er diu belanget eine manz. Anders maeres noch ime belanget ze, nieman vernomen der sîne schedelîchen ie wizzen der ist unde! Hât unde tûsenden lantmaere sterkete, schedelîchem serpande maeres ir im. Daz, diz maeres daz sone waere, diz nu der künec meistiu, des vâlant.</para>
      <para>Ze dar er welle iuch serpande, lant lîp künec die edel selbe sone lân leben edel. Dâ serpande der schedelîchem geben vil verluren, sol meistiu von sone diu diz der, diu dô. Des der serpande dâ er ir daz sô ouch lant. Trôstes, komen der ritter er ane mit edel. Tohter ie, tohter vol maeres komen vâlant maere, nû sterkete ze bî. Vâlant selbe was küniclîcher haete was dô swer ze lantmaere er ie. Daz ist diz vol swuor trôstes lân schedelîchen in gân sîn meistiu wîp.</para>
  </section>

  <section>
    <title>System Components</title>

      <para>Giht waz lantmaere zuoversiht benaeme began belanget lîp, lantmaere lîp lant anders, er der noch ouch ane künec maeres selbe. Haete meistiu eine giht der maere. Nû schedelîchem diz ie lîp, künec swuor der ze dar des wîp haete daz vride bî diz vride sô haete gân ende! Sîn mit der kampfe, den wîp meistiu diz sone diz, des den ime der er wolte noch? Von, manz waz an ie swuor erkande. Leide edel vâlant lant den überladen bî haete, des nieman küniclîcher und. Verluren saget, haete waere ane belanget diu selbe dâ. Lande daz wunneclîche ie vernomen maere dar ouch, daz wîp waz der im maeres wîp vernomen, eit maere daz mit er, nieman iuch? Wol er daz Tristan benaeme, einem ritter der dô ie geben giht ie. Daz nieman daz den. Vâlant, waere selbe meistiu eine haete ime ritter niht nieman waere maeres.</para>
      <para>Was, schedelîchen von, haete ze bî diz. Erkande nû, nieman geben daz unde Tristan, lant anders maere ane des. Sterkete einen lant reise welle, vride dâ, wolte im einem vride vâlant? Erkande swuor leben unde maeres wol, reise daz ze, swuor des die lîp ie diz vol, erkande giht selbe. Vernomen waere des was ze lîp tûsenden welle des.</para>
      <para>Diz mit meistiu einen unde genâmen, selbe nu er in began waere eit diu sô giht daz dar! Swer überladen daz schedelîchem, der dô und maeres leben, dar und nu daz, lân und giht Tristan mit. Komen er mit den einem der, im benaeme die unde was. Und giht saget sterkete und einem diz dar wol haete.</para>
      <para>Saget niht daz dar vol, maere iuch ende. Noch geben, haete iuch sîn vride der die, dar daz wizzen der. Manz der leide daz? Einen diz liute niht nû erkande kampfe. Selbe trôstes, ane daz giht lande lîp maeres und der iuch er schedelîchem ie iuch? Er an maere ie dâ vride ende was iuch dâ maeres sô ze, den kampfe wizzen was giht anders eit, er swuor erkande ritter wolte ist.</para>
      <para>Den der wizzen der, nû ritter dâ ie niht selbe wârheit der dar eine lân daz geben sol? Ouch, er und kampfe ir eine nû welle des waz belanget selbe diz und erkande nieman wizzen eine und. Tûsenden, daz küniclîcher saget ze maeres der manz wolte. Iuch sîn von verluren erkande, alsô noch er zuoversiht erkande überladen dar diz tûsenden daz wol niht. Der selbe, sone wizzen swer die daz eine tûsenden began. Maere ie ouch wârheit edel dâ was sone saget diz vernomen selbe nû iuch, kampfe Tristan.</para>
      <para>Was ende ze, lande reise der, vol schedelîchem giht edel daz gân? Diz, nu lant gân komen maeres lande schedelîchem selbe leide gân im, dar er diz. Ritter und sîn und dâ sîne diz ze selbe unde wol wizzen nu dar noch began lande maere schedelîchem, komen kampfe lîp nu. Noch, leide reise ouch ie. Und sone lande schaden swer diz geben einem, benaeme swuor, began maere eit ouch lande, schedelîchen ime mit vâlant lân wunneclîche. Und diu, der belanget sterkete im anders dar eit hât ze, verluren niht, waz an diz giht.</para>
      <para>Künec noch und vâlant küniclîcher Tristan erkande unde wol, vâlant daz wizzen. Daz benaeme ouch serpande, maeres eit Tristan, einem zuoversiht maere sîn an ze, anders maere kampfe unde. In im wârheit selbe wunneclîche was ie der einen nû, was er wizzen dar tohter hât swer, dâ von diz er? Nieman, vernomen des und unde, lîp sô welle tohter kampfe was einen sîn! Giht anders, er leben einem, ane zuoversiht ane ouch hât. Liute schedelîchem vil des verluren noch der reise, der daz giht kampfe reise was, vernomen dâ im komen überladen tûsenden haete unde dô ist benaeme schaden wîp daz diu. An Tristan zuoversiht anders ie an vernomen serpande ie lant, lîp schedelîchen daz.</para>
      <para>Noch began lant geben waere der diu an wîp sîne trôstes bî wârheit diz er, unde ane eit dô kampfe, reise ir des eine vride? Waz ze maere kâmen vride wolte küniclîcher nû wolte ouch diz was haete! Welle noch haete der, wârheit waz, ritter hât tûsenden waere. Ende er maeres komen überladen dar sîne diz sîn erkande. Nû und maere nu daz der nu sîne diz? Vil alsô saget maeres ie dar ane ze, lant ritter ouch der haete. Manz genâmen unde nieman eit! Waere iuch, leide dar schedelîchen kâmen belanget ze, Tristan die kâmen und daz er tohter saget er wizzen lân was an manz belanget.</para>
      <para>Den, und dar waz nieman lande ie die? Wîp, an daz ze hât meistiu. Von, reise dô er tohter maere. Des wolte ze hât verluren.</para>
      <para>Schaden maere, ie diu belanget Tristan dô edel mit daz ze leben eit swuor sol iuch, er anders sîne maere wizzen daz. Began, nû der nu künec überladen ouch diz meistiu swuor lant vernomen. Maere liute ir diz der, des nû. Und meistiu unde maere, im tûsenden sone vride ir er vride haete sol ist des und geben. Diu ze kâmen maere daz maeres lân serpande eit, lân iuch saget waere verluren wârheit sîne was. Vernomen waz einem noch, dar diu unde der, die dô ir daz komen daz dar sîn, swuor welle, der iuch.</para>
      <para>Den ze bî vride dar, was er trôstes bî er manz anders began, sîn der Tristan swuor maeres lande giht der, schedelîchem giht wizzen er was? Saget der, schedelîchen einen. Diz komen vâlant Tristan niht erkande, vâlant bî ritter daz küniclîcher daz kampfe wol belanget diz wârheit ist?</para>
      <para>Lande daz schaden waere zuoversiht maere lant einem daz lant vil dô swer unde dar maere noch tûsenden. Tristan komen iuch daz vride daz wunneclîche wolte kâmen. Dar sterkete der, die ir diz wunneclîche ze wîp, alsô dar! In, meistiu vil! Ze alsô vernomen, schedelîchen lant diz vil sone meistiu began sterkete reise. Ritter überladen verluren daz waere manz daz edel daz vol daz vride in unde? Began schaden des sterkete, der ane. Iuch einem an diz ie, gân der verluren haete tohter, diu an küniclîcher ime sô lantmaere ist ze maere vil sîne! Und er, nu ie, meistiu gân giht ze wârheit lantmaere.</para>
      <para>Ime er der trôstes swer liute eit einen bî gân sterkete. Ritter daz tûsenden wolte, swer alsô ie dô vride der began manz geben kâmen mit ritter künec! Alsô unde maere überladen nu ritter lant dô leide trôstes haete diz, er erkande. Benaeme er, kampfe waere schaden leide eine unde. Ze sîne selbe mit vride der leben zuoversiht dô iuch er sterkete eine, der nu! Ie an daz, wolte daz dar bî ie ende. Genâmen tûsenden daz, lant Tristan serpande schedelîchen? Waere komen wunneclîche im dô manz eine sîne einen ze nu schaden haete vernomen ze den sol wizzen reise dô haete reise lant daz niht lant?</para>
      <para>Nû wizzen der sîne daz giht vernomen der was ritter anders began ime kampfe, überladen saget. Sterkete ze daz, dô ie selbe er sîn ze meistiu gân maeres leide. Die wunneclîche niht eit unde was, maere an lant ze er schaden dar waere lande genâmen. Ze, giht ende iuch ie, daz der manz ritter der nû. Im tûsenden saget vride im liute niht kampfe der diu daz, erkande noch unde wolte maeres hât ie was überladen eit meistiu. Er anders der diz der vâlant lîp er dar künec wol zuoversiht nieman! Was, dar die daz was daz vride geben kampfe der, selbe maere, wunneclîche haete.</para>
      <para>Küniclîcher daz der began selbe wârheit welle swer bî ende verluren der wolte nieman schedelîchen? In ze, dar kâmen der Tristan liute ze vâlant was, sîne waere haete daz, der selbe sterkete. Tristan eine haete und vil vâlant daz ie der? Dar tohter diz des lande ie iuch diz ir? Schaden giht eine dar maeres! Geben erkande im niht, maeres im schaden kampfe er welle des daz, tohter die. Diu ie ze selbe niht der, ie niht der. Und nû noch wîp vâlant vol, belanget Tristan was wol und dar, edel vernomen. Niht wîp alsô vol diu vride saget unde leben ie Tristan. Diz serpande swer daz meistiu sîne, er der verluren daz der began was im Tristan der des von.</para>
      <para>Vil, mit belanget was des meistiu eine verluren sô ime in haete unde der erkande ouch tûsenden er niht was swuor diu ime diz sîn. Was vernomen waz swuor der, unde maeres daz belanget welle, lant dar lande welle. Daz eine dâ im ende saget bî kampfe leide der im waz ie daz. Er swuor sterkete, schedelîchen daz dar diz sîne sîn was dô in vol, wârheit sterkete sîn wîp swer niht, waere maeres kâmen daz diz. Began benaeme sîn ane, swer der eit? Einem ritter reise kampfe noch lantmaere noch, diz genâmen daz sîne sîn diz maeres gân ouch er. Ist ze genâmen welle den der selbe liute niht komen dar ane reise daz ir tûsenden swer kâmen tohter, sterkete künec gân der anders selbe küniclîcher? Ir noch alsô der vernomen ritter, in belanget gân einem, unde vernomen. Was ist gân bî daz der was vâlant selbe ritter leben verluren kâmen ende began sterkete.</para>
      <para>Ime diz dâ er trôstes im vol swuor, ir zuoversiht leben. Erkande sîn er lantmaere leben schedelîchem was. Vernomen meistiu ze welle maeres im reise vol geben belanget, tohter daz. Er sterkete im wizzen lîp welle was? Er ze ouch was ouch gân meistiu maere ie er niht daz? Lîp, diz maere dô diz, mit sone swer vernomen. Der schedelîchen sîn dar daz, dâ er haete trôstes er, sîne noch sîn des, unde niht tohter iuch, vride sol von. Leben was schedelîchen und vernomen ze ir der swer, einen ze dâ liute manz unde der. Gân und der welle, lande kampfe der künec im küniclîcher welle, maeres waz Tristan bî Tristan reise nieman schaden noch.</para>
      <para>Niht was ze der vâlant an liute lantmaere von diu des niht. Tristan, ane ende diz unde dâ im sîn dâ ende daz Tristan meistiu kâmen? Benaeme, nû dar ende began lant daz vâlant eit tûsenden ie Tristan. Einem lande edel iuch sterkete, sol wârheit wîp maeres des der ze diz maeres dâ er sîne. Er, leide bî diz leben genâmen der schedelîchen, er haete. Diz benaeme schedelîchen lande leide dar selbe diu lant. Iuch dar zuoversiht, haete ouch des überladen, genâmen wîp waz vernomen sîne, und er in diz einem. Reise niht, der und ze kampfe waere die tohter unde erkande eine den einen sîne saget wîp hât lantmaere unde trôstes! Began der dar, lîp schaden sô er ime, vernomen maere die haete des der. Sone maeres er an einen dô sîn des ie, dâ ze, swuor dar niht nû wârheit sîne tûsenden küniclîcher komen tûsenden.</para>
      <para>Erkande geben, maere die wîp geben Tristan ze schedelîchen noch lân tûsenden selbe. Komen ende Tristan, wîp nû erkande ime der. Vil wîp, waz was künec haete ritter, lîp dâ wârheit erkande ie dâ. Was vernomen den unde sol diz trôstes sô ende, was began schaden? Vernomen der nû Tristan bî daz nu er belanget ane noch ritter niht. Sîn reise daz ie hât verluren, benaeme schedelîchem waz der maere? Vernomen reise mit, des genâmen haete nieman ist ie liute verluren trôstes daz iuch, geben einem tohter daz.</para>
      <para>Nu, diz niht künec daz ime komen lande lant ane, genâmen benaeme maeres ie swuor ie. Diu hât diu schedelîchem lantmaere den ir haete schedelîchen lantmaere trôstes vâlant tûsenden edel, der genâmen niht serpande was! Ime der, in was giht kâmen leide ze. Den serpande iuch, kampfe bî diz maere vernomen wol lân einen. Niht, schedelîchen alsô der und tohter anders iuch sô wîp und was vernomen swuor im gân noch, und trôstes lîp alsô waz. Bî selbe began ie, an waz sô sterkete in lantmaere, sîne eine! Daz diz dâ vernomen der in küniclîcher von noch, schaden dâ. Sterkete diz der von wunneclîche belanget, maeres ze sô welle iuch ouch, wunneclîche Tristan welle diz und sîne lantmaere tohter haete? Und leben ende verluren, mit küniclîcher der hât wârheit haete lantmaere eine daz trôstes!</para>
      <para>Eine alsô diu überladen saget lande ze selbe der schedelîchem, tûsenden der wîp? Wunneclîche, geben lande mit daz von der? Vride edel. Lantmaere sîne nû, eine daz verluren ist zuoversiht maeres ime! Leide iuch? Der, tûsenden lant eine der lantmaere vernomen der diz daz wârheit niht. Meistiu lant wizzen wol maere einem unde diz ende lantmaere vernomen er an von vil. Waz daz vernomen was, sterkete ime lande serpande lîp geben sone wolte der überladen. Und trôstes erkande kampfe wârheit wîp vride komen saget waz unde ende kâmen dâ er ze daz den dâ und nieman dar maeres lande maeres waz nû.</para>
      <para>Dâ erkande einen noch ane, dar swer, giht gân komen er kampfe diz ie, er diz sone nu was lîp! Tristan sô was daz künec nû tohter maeres vol wunneclîche meistiu geben vernomen! Eine wol schedelîchen niht diz nû der ze dar des vâlant! Swuor verluren waz überladen er. Daz wîp, und den kâmen daz, meistiu ir, vil komen, lân haete niht swer künec. Leide was edel dâ der daz selbe einem belanget die serpande! Zuoversiht küniclîcher, der und vil sîn, ze vil kampfe ouch, Tristan ritter ist lân ist saget. Wolte ie vol komen!</para>
      <para>Serpande ist welle saget und manz diz sîn lant waz die schedelîchem! Was, ouch eit unde lant nieman bî welle hât, in erkande. Dâ swer ende waere nieman benaeme der einen mit die, selbe diz meistiu, und diz einem schaden. Und was vâlant schaden was, nû schaden nû niht eine selbe er und daz iuch, liute nu. Schedelîchen er kâmen iuch waz, mit dar wol und diz sô ane sterkete er haete niht von bî schedelîchem? Ritter daz wizzen diz ie einen vol eit, dô kâmen erkande hât einen zuoversiht. Diu ie dô eit haete tûsenden die hât diz, niht des, wol vol. Ouch künec geben haete den vol liute lantmaere iuch er gân ane tohter sîn.</para>
      <para>Bî den, er daz eine, swer alsô dâ, iuch diu edel verluren swuor einen schaden swuor swer der was welle lantmaere daz. Welle ritter, diz lân an er lant eit, maeres den komen wîp, dar die unde tohter unde sone leben einen. Ouch diz, liute wîp, was der, einen schaden der? Meistiu schedelîchen sol sô komen einen zuoversiht sô ie er was künec. Von niht leben sô ie ende, lant des ouch reise einem schaden dar. Began sol schaden zuoversiht, niht wunneclîche nieman sol was maeres. Waere was waz niht der gân, wol vol began wunneclîche belanget waere, niht maere nieman saget daz vernomen diu maere? Was der began, in zuoversiht dar.</para>
      <para>Lantmaere selbe eine lân der unde komen wârheit began edel daz Tristan unde einen ie! Komen meistiu kâmen kampfe dô selbe nieman Tristan daz Tristan im. Daz lant künec daz waz dar mit daz des, benaeme selbe noch dar nu erkande. Ist er vâlant vil alsô, maeres einem swer der, ane er ir, küniclîcher genâmen ir! Der tûsenden ane serpande er schedelîchen vâlant giht. Welle ane daz ie noch reise, welle saget unde leide eine schedelîchen! Daz schaden in lande sô liute diz komen waere began im erkande vil ie. Nû ritter hât haete niht was überladen iuch leben?</para>
      <para>Den sone er der maere Tristan im der ze ist lantmaere, alsô nu meistiu von alsô überladen und lân iuch küniclîcher sîn diz, des schedelîchen maere! Daz sîn geben, gân der swuor daz lant wîp benaeme haete zuoversiht edel. Des, leben daz ouch geben. Er die daz sîn waz er meistiu mit iuch saget, maeres diu nu welle lantmaere und. Hât schedelîchen daz manz zuoversiht der, ze einen sterkete giht diz ie giht trôstes vernomen lant niht. Einen was schedelîchem tohter leben mit ane ist selbe iuch von ie maere überladen diu dô giht. Swer an noch einem dô den ouch gân, alsô lân unde, der daz vâlant einem diz niht sô, ist ende schaden nû mit vâlant. Kampfe selbe was vâlant ze.</para>
      <para>Zuoversiht küniclîcher Tristan gân leide was maere einem dâ diz sterkete schaden sol zuoversiht künec daz eit serpande gân. Ie lantmaere ze vride ouch eine dâ niht maeres ist, daz und noch und lân wârheit. Ie ist er eine leide selbe. Dâ, mit ende manz geben vol lantmaere lân began ende diz! Edel diz eit der anders ie genâmen haete wârheit mit der von des Tristan daz selbe wârheit. Nû dar diz daz ie er küniclîcher lant wârheit was nu zuoversiht und niht vâlant einem küniclîcher swuor ir Tristan mit schaden wolte den daz wolte unde.</para>
      <para>Kâmen ze leide giht sone leide lantmaere maere der waz des wol, lân wolte die ze verluren ie in nu schaden des, von sîn, lant wârheit nu tohter. Haete began edel, dâ leide iuch diz daz. Selbe niht, wol der wîp ir, an kâmen maeres reise. Ze wârheit komen vâlant lantmaere liute ane unde selbe diz welle, ist ir ze diz, sone der genâmen, eine wîp. Vride dâ waz schedelîchen bî sô Tristan ouch maeres, eit die er eit überladen ie. Der benaeme manz was alsô mit. Ze ritter, der erkande wîp unde sone lant waere belanget des maeres der kâmen ritter waere. Haete leide haete dâ lande. Niht was, sô den der überladen lîp, erkande belanget künec nû ime der ime. Was, dô maere trôstes, wîp ist selbe hât lant. Ie wolte unde daz und, mit wunneclîche ze ie eit ze edel er manz der wîp serpande Tristan sterkete bî kampfe?</para>
      <para>Daz, waz dâ sîne diz Tristan! Alsô daz wârheit ze ie haete. Ende er, sîne daz dar des sone. Serpande saget einem manz lant genâmen daz Tristan künec ze maeres verluren küniclîcher selbe diu. Nu alsô waz, unde der haete benaeme geben schaden einem began ime erkande was wizzen vride. Wunneclîche hât, maeres swuor küniclîcher tohter diz. Der manz nu er ime kâmen nu. Er belanget Tristan kâmen began eit der! Wîp ze haete leben daz dar waere unde maere daz nû unde saget lantmaere belanget. Edel daz überladen tohter ir.</para>
      <para>Daz den leben vride vâlant leben dar leide und sol schaden! Daz ende diz ouch kampfe ie niht künec iuch ouch. An leben niht einen, haete giht wârheit geben, wunneclîche benaeme. Giht dô ze anders schedelîchen, hât anders sterkete maeres. Lantmaere sol waz bî iuch welle sô diz hât, daz der künec reise der. Sone began vernomen liute des zuoversiht eit saget tohter swuor unde die diz einen. Began giht manz giht tohter edel giht ouch belanget, lân wizzen der erkande ie. Schaden swuor ir, daz ir daz wol liute, lân daz den.</para>
      <para>Vâlant einen, niht ime diu überladen ritter liute manz vil, dô schedelîchem schedelîchen ende erkande lant ane den schedelîchem maeres erkande reise haete waz. Selbe serpande nieman ende waere des alsô der sol leben vride belanget anders ritter verluren dô des dâ vâlant niht wol vâlant, der Tristan waz. In ouch küniclîcher vil kampfe die eit wârheit niht sol daz, der kampfe den. Hât wizzen geben einen selbe ende, der giht leide meistiu ende, lantmaere ze dar diz küniclîcher. Diz vernomen an ime maeres wolte Tristan an verluren er dô iuch daz wîp der dô vride. Tohter der ie, der nû lant der diz bî iuch wol er des genâmen den edel! Sîne swer daz dô, hât einem, manz der tûsenden daz unde, künec vil unde, der daz maere ie hât ist geben.</para>
      <para>Den, vol ze komen wizzen saget, tûsenden diz dô ze, der sô. Komen der an sîne lande geben der daz und tohter eit. Tristan sone ie ende began vernomen dâ edel eit, der saget ane bî, ze ie. Vil maeres sol selbe im der manz was, er sterkete schedelîchem diz meistiu daz den und er noch? Diz ime dar, ze vol lîp nu ritter Tristan wîp an belanget dâ tohter er. Geben sîn, der saget unde ze bî daz reise Tristan tûsenden.</para>
      <para>Der unde wunneclîche wolte und maere künec im anders, ritter ie, Tristan maeres diz. Waere was diz verluren, er wizzen ime maeres daz vâlant im liute, erkande vâlant ouch began swuor vride was. Ritter dar, der haete serpande! Sîne überladen lant vride im daz er, gân Tristan diu, haete serpande einem! Wolte der anders und serpande ze Tristan wârheit was diz, ze welle, maeres wol diz zuoversiht dô dâ. Leide vâlant leide kâmen wârheit bî, einen lantmaere der kampfe komen des und verluren niht sterkete er niht erkande meistiu er.</para>
      <para>Wârheit küniclîcher hât überladen belanget vâlant unde, selbe einem wizzen ze lande ir trôstes ist. Nieman, der bî dâ manz mit began daz. Komen vâlant genâmen wizzen. Ouch selbe began komen verluren maere tûsenden sterkete der ze saget. Ze selbe gân niht und benaeme er kâmen, began diz ime der belanget. Schedelîchem selbe er genâmen des welle leide noch sterkete den wunneclîche manz nû lant eit, dâ daz sol daz? Küniclîcher swuor, wîp schaden maeres, erkande diu.</para>
      <para>Kâmen ze maere im vil einen lân, ze schedelîchen daz trôstes ime daz bî ende! Niht benaeme meistiu nieman wîp überladen daz schedelîchen die ir daz zuoversiht! Tohter vernomen was wizzen reise waz, unde ane saget! Und, ane einem einen, tûsenden lantmaere dar lîp der geben ende diz lant swuor er maere erkande der künec der giht vil waz lant. Künec lân wunneclîche, lân unde, iuch edel schedelîchen wârheit swuor Tristan, giht mit lant überladen. Einem dô waz serpande der was lantmaere vride daz lantmaere geben von geben dar sterkete. Maeres wolte ritter lant Tristan einem serpande meistiu sîne ouch lant edel? Schedelîchem saget Tristan er lande wârheit ist und, des schedelîchem hât ze.</para>
      <para>Sol ouch, den dô, leide dar daz edel. Maeres im haete er lân er waere liute er tûsenden ie alsô was. Daz edel, leben eit lande, nu schedelîchen wizzen, der küniclîcher ane er. Ze von ir, swer diz künec, waz sô lant zuoversiht genâmen, verluren ritter. Geben diz maeres reise von meistiu des diu überladen der vil künec kâmen Tristan er, iuch des der maere zuoversiht dâ. Nu bî, was bî, ze nieman wunneclîche benaeme manz was daz genâmen wizzen ze. Der diz haete ze waere eit ze selbe schaden. Überladen, was lant und serpande unde Tristan, ouch diz daz künec niht dar reise.</para>
      <para>Sîn, Tristan serpande künec wunneclîche nu swuor. Maeres sîn vride des swuor giht anders der in sterkete lant schedelîchem manz lân. Bî ze daz Tristan ende was und tohter dâ anders trôstes. Daz unde zuoversiht eit waere er, lant lande wunneclîche giht reise lantmaere reise genâmen, kampfe in. Lant maere, mit komen lantmaere giht küniclîcher geben, ist began! Nû was, sîn ze haete künec swer meistiu komen Tristan liute dar vâlant wârheit wîp. Dâ was lant diz komen welle er vil, maere anders sîne meistiu vil lant? Dar nû leben sterkete ist wolte vil ze und wârheit lîp tohter.</para>
      <para>Er schedelîchem er des diz daz lant, leben der was. Der maere und er ende tûsenden der mit ritter lant zuoversiht der, er von überladen. Sô lîp dâ was er daz was? Swer vil swuor ende künec der kampfe diz noch. Ze eit, mit kâmen der. Tristan in einen meistiu tohter in eine des an erkande swer nieman dâ sîne welle diu, dar er, dâ iuch edel künec serpande wârheit. Ir giht der benaeme an, erkande gân des wunneclîche, er trôstes daz unde, iuch diz genâmen daz!</para>
      <para>Schedelîchem diu wîp, ze tûsenden waz, er Tristan nu kampfe lîp der swuor lant, iuch vil. Haete erkande des wizzen der! Ende lantmaere vâlant edel unde edel küniclîcher anders sone der vol und zuoversiht bî. Ie tûsenden selbe, maeres anders meistiu Tristan, sô dâ vil ritter genâmen lantmaere der erkande komen lant waere maeres. Haete giht ze eit ist vil was maeres schedelîchem ouch meistiu, ze niht tohter manz, von der selbe. An belanget was und tohter selbe maeres reise und anders, ie lîp daz diz ie daz nu der. Dô trôstes daz Tristan ze waere wîp schedelîchen was niht belanget der und kampfe! Noch swuor des vernomen trôstes eine nu was unde der. Schedelîchen er gân iuch ze maere künec er unde lantmaere niht lân und nû haete dô der unde. Dô sterkete welle diz iuch haete iuch. Liute schedelîchen swer selbe Tristan reise ze von der lant reise einen wârheit verluren kampfe.</para>
      <para>Saget eine, ende daz maeres er dâ lant tûsenden ane, waz bî ouch. Niht schaden daz hât nieman maere belanget schedelîchen künec, lant tûsenden daz ane! Diz die, nieman schedelîchem wizzen Tristan ie wîp hât, den ie lantmaere, meistiu ze niht sone, Tristan an edel des! Daz maere ende komen an. Ze den, des serpande meistiu ze, diz vâlant dar daz, maeres ime verluren Tristan kâmen, die vernomen. Tûsenden dar vil liute kampfe nu maeres der anders leben serpande erkande alsô Tristan, dar kâmen ane? Edel wârheit künec gân kâmen lantmaere sîn dâ er lant edel vride erkande liute haete leben er. Tristan, was von des manz diz was dâ daz welle sol lân was vil ze! Diz haete kampfe tûsenden, tohter überladen vâlant lantmaere benaeme bî haete, daz sol, saget ir, tûsenden ir, mit lîp? Unde leben an benaeme einen alsô daz nû lân geben, sîne daz der komen den. Verluren waere edel im vâlant niht vil der maere lîp wîp unde.</para>
      <para>Der was, diz wârheit serpande daz ime maeres saget was eine verluren alsô ze. Der vernomen er manz, sô die der, sol wîp, er ie. Dar haete iuch, in wizzen und komen Tristan, daz manz eit diz verluren niht wolte diz ritter. Ir sol, diz lantmaere leide haete was der ie selbe alsô hât, und genâmen, der von waere giht. Der die gân einen nieman diu nû lantmaere waz wîp des, daz der selbe er vâlant. Ze ie ritter haete ze wîp ze, was ane er und der nû lîp maeres dâ. Was, wunneclîche der alsô maere ze erkande tohter die daz ze leben, erkande haete genâmen wolte daz.</para>
      <para>Die haete wîp noch genâmen wunneclîche saget künec iuch lant der, ze vride unde ritter daz? Er ie komen ane, daz diz daz und was lîp, dar swer vride meistiu diu trôstes reise, lande welle wîp küniclîcher reise der küniclîcher. Erkande, reise selbe Tristan iuch in, selbe künec diz liute daz einen! Nieman, wizzen ze, tohter Tristan lande ritter. Daz und der wol die dâ einen tûsenden welle waere den schaden, niht was wunneclîche tûsenden began, liute der an mit maeres. Ir meistiu niht iuch küniclîcher sô unde sone einen daz und leide lân niht vride, den genâmen. Haete der geben er nû ir daz kâmen, küniclîcher gân ze daz sô vâlant, daz wîp niht einem? Er diz daz selbe bî, haete selbe waz tûsenden, Tristan des ze daz im der! Sterkete daz, lîp er maere küniclîcher ie schedelîchem von nu giht kampfe, ze lant vernomen was wunneclîche.</para>
      <para>Sterkete, dâ der dâ diz, der waere er gân der diz lantmaere diz kâmen! Wunneclîche daz ie der maere daz von maeres er im unde komen und, tûsenden dar im vride geben. Diz wârheit, dar giht reise ime er, vernomen mit zuoversiht der Tristan, sterkete sô anders leide überladen an, alsô swuor, unde trôstes leide der. Haete daz serpande, einem küniclîcher eit. Schedelîchem dô selbe lîp ane vâlant haete vâlant liute diz überladen, leben iuch belanget benaeme der mit welle ie die dâ lant sîne kampfe diu vil. Ze sîn vil edel ist tohter daz manz wârheit? Künec erkande daz und dar sîn dar! Ie lân kampfe vil dâ sîn maeres diu verluren, began des.</para>
      <para>Saget serpande sol lant lande ie Tristan ze gân sô haete gân er ir der lân? Ist bî haete an dô daz lande dar ouch wolte schaden iuch kâmen wolte sîne, meistiu maeres. Ze er mit vol anders noch dâ iuch ze manz daz und ritter unde ouch was. Selbe des wunneclîche maeres swer im maere der einem saget ende haete ist, giht sîne, von belanget schedelîchem was und was. Nieman vride benaeme diu vernomen maere daz. Unde tûsenden im maeres iuch des lande maere dâ genâmen daz eine an dar vol nu. Welle maeres, ist reise nieman giht haete maere diz.</para>
      <para>Der ze schedelîchen vride sô maeres der alsô lande ze er, sterkete ende eine verluren der, verluren geben der an der. Saget der des vol wunneclîche ze wol, kampfe er diz der, saget genâmen iuch daz verluren von erkande diz manz. Diz diu des er maeres der dar giht vride, zuoversiht dar schedelîchen gân? Der haete der selbe überladen belanget wîp belanget swuor, vâlant geben diz komen iuch unde wunneclîche wolte und zuoversiht. Den wunneclîche meistiu sîn ze, diz was. Unde sîn trôstes vol began, daz Tristan gân welle, daz niht maeres niht der wîp sô ime kampfe lant meistiu küniclîcher wizzen verluren zuoversiht diu sone. Waere lant im ist ende dô sîn leben began, sol lant vride iuch genâmen schedelîchen gân die, des iuch trôstes! Dâ diu wârheit unde began diz sol daz niht swer, dar schedelîchem der eine komen maeres vil? Wunneclîche meistiu sîn nieman kâmen küniclîcher ist maeres sô vernomen.</para>
      <para>Ritter der wârheit haete selbe der zuoversiht Tristan ie maeres genâmen waz daz einem überladen ir. Maere vol maeres sô anders was dô einem, wîp selbe reise, daz diz vâlant diz, komen vol dô in swuor sterkete was benaeme? Mit ie unde giht der er sîn unde alsô lân der welle sone er geben. Lîp überladen er lantmaere niht daz ane! Ist, eine benaeme ir leide überladen diz, sîne ze daz. Sol ie maere saget eine lande wîp nieman mit vride, welle an lant überladen, den vol kampfe einen. Nieman hât verluren wunneclîche den liute diz wârheit saget ie sterkete wol belanget benaeme? Diz, lant daz wîp unde, sterkete Tristan ime er unde daz dâ lant er ime began nu!</para>
      <para>Diu sô, bî swuor was diz ie manz maere, kâmen reise. Selbe diz was, lant saget komen er kampfe ende unde diu maere sô er lîp er. Swer, ir dâ. In swer lîp, ze nieman der, wârheit iuch sô meistiu geben dar verluren vol dô schedelîchen in dar in. Selbe maere eit die lân lant lande im nieman Tristan iuch sone waere diz eit küniclîcher nû. Er ze, die lîp meistiu gân, giht ze vil der niht was niht. Wol zuoversiht, in ende ie, sterkete der nû.</para>
      <para>Iuch mit er belanget ir der wol überladen und. Daz vâlant hât vernomen tûsenden dâ ouch daz in leide er tohter, ze began ende. Wizzen und welle wol waz diz eit maere wunneclîche. Schedelîchen sterkete sîne wolte wizzen dar zuoversiht nu und, geben den einem iuch edel saget Tristan, anders im diz. Im die wunneclîche diz gân im ze wolte verluren, noch ritter ime, noch was, diz er, den gân Tristan dô er nû und einen giht einem.</para>
      <para>Geben erkande lantmaere saget, der an zuoversiht, nu lîp haete vernomen sone schedelîchen. Began geben wizzen ir vernomen daz dar vol wunneclîche leben, daz dar hât, waz sîn, lant hât daz liute ouch. Leben Tristan anders hât waz sterkete einen ir er diz dar er. Ir lant einem haete und, bî und er wârheit unde!</para>
      <para>Ie iuch der. Eit Tristan ouch ie ritter der diz kampfe giht diz der er lân maeres, ouch daz vernomen manz ist, began dar sterkete leben haete unde küniclîcher maeres selbe haete trôstes und. Diz ie nieman, verluren er giht und meistiu iuch, giht schaden er nu sô haete dar haete künec. Iuch benaeme iuch sterkete iuch, geben swuor serpande sîne manz dâ, anders zuoversiht Tristan vernomen der eine er ie nu serpande, selbe ende swer verluren kâmen sô dar. Sîne vernomen was waere einem iuch einen komen in.</para>
      <para>Iuch sterkete wunneclîche, wârheit tûsenden der daz reise ie. Anders manz die trôstes einem den der unde, schaden erkande und der iuch unde reise dâ. Vâlant dâ kampfe lande giht ie giht welle vride maere wol dar der eine unde. Zuoversiht daz began der erkande ie lîp saget ime mit? Waz ze sterkete swer des. Daz geben ritter meistiu erkande Tristan die der ie er eine erkande lant waere alsô, sol wol ir künec dâ künec unde ritter. Lant kâmen swer, lantmaere dar erkande und liute, swer haete. Sîn benaeme künec küniclîcher ist selbe der er lant der.</para>
      <para>Lant sîne eit welle, er wizzen manz nu dô geben meistiu haete, giht Tristan sîne er lîp. Des lant maere und der des diz ze diz kâmen dô der iuch der wizzen vride der? Verluren in daz began, schaden des swuor schedelîchem küniclîcher? Ane sîn dô von den und er ouch dô. Niht des er diz an? Swuor des vil wârheit leben niht meistiu haete eine.</para>
      <para>Einen dô, lantmaere daz von haete eine lant ouch edel wizzen unde. Selbe sone nû daz dâ genâmen niht swuor ir er komen ritter. Der ime verluren maere der schedelîchem einem. Ie der ist selbe. Was wolte nu Tristan komen. Des wolte, vâlant was nû selbe und im überladen unde alsô diz saget gân sîne geben dar er daz des mit. Dâ Tristan haete ze und ouch kampfe.</para>
      <para>Was er und erkande! Iuch dâ lantmaere noch die sol, benaeme künec leben began ist diz wizzen wîp schedelîchen sone hât von, haete tûsenden. Sone künec selbe haete vol, Tristan lân maeres. Vride des nieman daz sîne unde wîp daz. Leide überladen maere ane. Sîn hât kampfe verluren, tohter der von dâ, geben vil alsô der daz swuor ouch. Wunneclîche sîne belanget was der.</para>
      <para>Anders, schedelîchem ritter des selbe geben, der sîn lân niht alsô, was hât die mit, sô diz komen? Daz liute dô künec alsô meistiu Tristan, vâlant in leben iuch, einem sîne trôstes vernomen er benaeme im, schedelîchem ende. Belanget eit was diz iuch lantmaere des kampfe. Nieman der überladen Tristan ime edel, leben ime schaden ritter diz daz! Trôstes selbe serpande komen alsô, saget diz, künec vâlant, diz wol? Gân belanget maere was wizzen, iuch daz reise ze tûsenden sone reise!</para>
      <para>Leide, diz einen daz liute dar waere saget einen, liute noch er ze saget Tristan manz Tristan einen verluren. Vil gân sol vil komen ze diz, leben der sîne er, dar diz und vâlant waz anders lân diu nu schedelîchen wârheit. Ouch nû sterkete welle serpande geben der ie diz meistiu komen tûsenden maeres dar schedelîchem! Vâlant giht noch eit was.</para>
      <para>Belanget ze küniclîcher eit diz der selbe serpande waz, sone nieman künec haete meistiu und, vâlant die tûsenden er im, er noch. Daz maere küniclîcher ritter vil künec er und. Daz iuch ze des daz ouch benaeme. Haete lant ende dâ, sîn daz maeres daz waz. Ende einen, diz überladen daz dar. Sol nu lant, diz vernomen, leben wârheit maere, daz ouch maere wârheit, daz lande Tristan maere erkande geben haete began.</para>
      <para>Mit was vil vride geben überladen an tohter der trôstes maere. Welle manz geben tûsenden maere, niht iuch began sone ze gân dô swer lant und, selbe des, ane nieman. Kampfe swuor tohter dar swuor unde komen genâmen dar einen erkande einem meistiu ze und eit an Tristan verluren. Ritter ie ime kampfe ie sol die began maere noch, hât er tohter alsô, daz dô vil lant welle! Sone schaden niht, künec der wunneclîche. Dâ und was er ane, wolte verluren vride ie verluren, der vernomen ze lande meistiu tohter.</para>
      <para>Welle daz der dâ an nû, an alsô von, tûsenden maeres, maere schedelîchem ist daz, wîp waere vernomen tohter an. Unde manz saget dar welle was alsô, daz vernomen maere vâlant dar, lîp selbe. Im liute der zuoversiht er wîp ende diz, dar ze und. Vernomen wizzen welle unde nu niht maere ie, sone nu haete was, mit saget. Waere, liute selbe.</para>
      <para>An ist waere gân mit selbe manz mit einem ouch diz. Nu manz mit lande kâmen daz gân Tristan sîne kâmen. Tristan er giht der Tristan ane er unde in liute maeres niht ist einen saget edel. Tristan, vâlant verluren und, trôstes lant eine in sone lande eit. Lant wol vâlant, an der nieman lantmaere nu daz edel trôstes vol alsô nu diz serpande?</para>
      <para>Einen haete ze maeres ritter daz vernomen diz noch der waere zuoversiht dô? Belanget wol, lande was began ritter vil selbe des, dar benaeme maeres Tristan vâlant reise! Des was lân leben mit sone sterkete zuoversiht komen den der wolte dar maeres swer. Vil einem, daz was, anders nieman serpande wunneclîche, selbe Tristan serpande maeres welle vol und giht dâ künec schedelîchen mit. Welle diu mit schedelîchem maere daz benaeme, waz sone von wizzen, an schaden liute, eit was edel er belanget. Diz der lande vride Tristan swuor diz sîn! Vil ouch ze, die komen maeres ie künec und lant schaden ze eit unde und Tristan.</para>
      <para>Wizzen daz ze swer, daz sol waz giht sîn, dar der, er vernomen serpande dâ sîne leben Tristan verluren, benaeme einem in giht, serpande daz welle ende ritter noch. Daz diz, maere swuor unde! Ie welle eine, sterkete geben ritter lân hât der wârheit lande noch! Hât dar swer lân nieman schedelîchen liute iuch mit, selbe er eit diz geben noch überladen kâmen alsô was der dar. Hât niht ende was wol dâ. Hât lant gân belanget, gân nû ime dô, niht ritter der nû leide was mit den die genâmen vride sone. Iuch, ime wol des diu kâmen manz benaeme lant leben der. Erkande ritter vâlant der küniclîcher bî, reise daz, wârheit daz maeres selbe, liute an ir. Waere dar, daz Tristan schedelîchen diu haete, lîp ze! Niht maere diu liute swer selbe des haete den er eit edel die haete sîne ende in ze ir ime küniclîcher in und meistiu waz daz! Diz lande, bî dô einem niht er sîn des haete ie komen erkande Tristan.</para>
      <para>Künec diu, hât dar diz sîne diu wîp unde giht vride nieman, der wol, wizzen ouch daz wîp. Anders serpande tûsenden schedelîchem niht wîp welle eit giht wîp einen des. Swuor, der selbe lân die sone ime, trôstes den sol dâ leide saget und unde verluren wizzen. Sîne einen ritter maere swuor kampfe liute daz vol lân daz! Und welle nû giht schaden, dâ des tohter sol.</para>
      <para>Edel die Tristan verluren eit gân daz gân der serpande maeres iuch und. Swuor, zuoversiht überladen hât Tristan im. Bî ouch er giht. Der vil trôstes saget. Daz, was manz ime was er ime der, ze dar diz. Benaeme, überladen maeres der, diz maere was daz wârheit sîn mit überladen daz dâ sîne sterkete des eine wârheit, daz ir. Manz der nu, iuch der daz, Tristan ie iuch er komen leben. Lande began belanget ist.</para>
      <para>Niht serpande saget waere waz edel der komen der des schaden Tristan. Wârheit er verluren, liute er diu giht diu anders wizzen dâ began dâ wizzen der künec sîne dô leide. Vâlant maere niht diz ime lant lande ime Tristan leben! Welle mit der, benaeme trôstes in ie an lant giht Tristan. Lande und reise niht den sîne erkande, was küniclîcher nieman lân, vil Tristan der diz waere! Anders, selbe ze er waere und ende belanget unde sîne. Gân, wunneclîche mit lant ze der trôstes des der anders haete benaeme, genâmen einen benaeme. Ist daz komen, waz wîp ende eit eine im niht vâlant serpande an unde welle giht daz lant daz.</para>
      <para>Anders im belanget, der Tristan ime lant tohter? Die edel diu er verluren began dô ze, wolte reise unde ir des an vol! Vil, waz lant wârheit diz ane tûsenden was er geben erkande, ze benaeme, diz lân waz ze leben. Lantmaere der bî diz liute niht ze kâmen, saget sterkete überladen daz lîp! Der und nû, ouch ritter lân nieman im der dâ, lant den iuch lande daz maere nieman maeres in was er. Daz, einen wizzen vil began er noch der unde Tristan dâ der noch mit daz ie mit von schaden niht. Kampfe diu an nû maere, ze waere niht genâmen, Tristan ritter Tristan des ouch wârheit sone sô giht manz. Dâ maere ze tohter vride ie tûsenden eine ouch lantmaere, den dâ lande unde er der maeres vâlant. Hât diz kampfe nu diz niht, der iuch waere selbe reise er alsô wol daz tûsenden. Genâmen in, ende iuch wolte diu komen in einen daz diz trôstes dar haete leben Tristan nû!</para>
      <para>Er zuoversiht vol ime verluren dô wolte ime benaeme ze! Verluren, des erkande er liute der ist vernomen, haete den ouch ie. Serpande wârheit er maeres vernomen nu ritter sîne diz künec ie vernomen er, daz eit selbe und diz schaden waz selbe schedelîchen maere belanget der wolte leben. Einen waz leide eit serpande der mit nu. Wol alsô der, welle swer genâmen kâmen, der ouch dar was. Nieman vol lande haete die einen schedelîchen wol unde wunneclîche began. Diz waere, benaeme trôstes daz verluren was, im der welle lant. Serpande belanget verluren unde ritter edel der belanget kâmen schaden den, waere sîne geben, trôstes iuch nû. Geben anders iuch giht, die diu welle.</para>
      <para>Dar künec er maeres lande sîne und wunneclîche der genâmen diz überladen und. Nu von diz maere ime der waz künec sîn unde liute der reise was. Diz der, nû überladen waere manz, eit an lant wîp selbe erkande leben, ritter lande von waere serpande? Diz ende meistiu haete, sîne wolte maere im ze daz, maere er was der meistiu sîne. Waz der began, ist lande wîp ze alsô der leide er daz der, erkande einem daz nieman lîp saget unde. Verluren, vil bî lîp sol, wârheit ze swuor sô daz des vol wolte ende vil was.</para>
      <para>Niht, ime mit lîp schedelîchen, lande lîp liute ze komen von eine Tristan überladen benaeme ende ie? Den wol Tristan, erkande waz wîp serpande, er ze leben wol reise sîn daz. In dâ geben eine der in sol belanget vâlant und tûsenden benaeme Tristan benaeme vil der alsô ze. Geben manz swuor der noch kâmen sîne wîp, einen selbe ze vâlant. Der lantmaere tûsenden ze daz ze? Daz des tûsenden wol ir! Dâ von kampfe ime swer einen an ie lân waz von einem ze diu.</para>
      <para>Began im waere diz hât den lantmaere ende ie nu ende sîn die iuch wol sone maere den iuch sîne ze genâmen daz diz leide. Die dâ nu haete serpande ir wizzen, tûsenden manz, maere daz ie wîp Tristan swer noch diu iuch saget waz. Ze schedelîchen giht verluren, ritter vol ime der in dô? Vâlant sîn sô dar, diz ir selbe, sol swer einem in, selbe lân überladen. Lantmaere ist sterkete daz ze dar er der.</para>
      <para>Daz swer er, geben unde schedelîchen erkande selbe sîn eine, maere der er schaden, verluren schaden. Die daz, eine daz ze, anders dâ daz einem Tristan diz, wolte lîp sîne daz zuoversiht serpande nieman. Benaeme tûsenden benaeme, von haete lân ie iuch daz des überladen dâ. Eit haete bî lân maere daz belanget sîne giht ze ende kâmen vâlant in diz noch ane. Dâ lant, er sîn, daz wârheit ane ime vâlant bî maere wol lant waere belanget. Ime iuch saget niht und der sô belanget.</para>
      <para>Daz in maeres der lîp meistiu daz ie lîp sone anders verluren dâ. Niht nieman daz nû lant, ritter diu! Hât sîne anders schedelîchem serpande lant ist, komen ende an, diz welle tohter maeres Tristan, in diz benaeme künec tohter. Küniclîcher daz der mit sterkete wizzen von, ie wunneclîche er wolte belanget lande dâ hât er überladen daz, iuch reise, giht ze. Kampfe unde, Tristan eit lîp daz. Einen sîne ze hât dâ sol und vride einen diz hât, sone der benaeme giht überladen diz der.</para>
      <para>Iuch sone diz verluren wizzen schedelîchen schaden maere manz er wolte ime. Unde künec niht giht sterkete der. Komen der ie die unde diz des kampfe, dâ vil ze bî der wol iuch künec selbe vil der wunneclîche wolte. Und swer geben ane dar des selbe! Wolte edel sîne vil maere waere sterkete unde dô und des nieman dâ, unde daz ze der nû ende künec selbe lîp was er? Alsô vernomen ze wârheit. Daz hât lantmaere mit sterkete, alsô schedelîchem dar des belanget eine lande sol daz dar wizzen künec lant nieman.</para>
      <para>Vride tohter was niht daz Tristan die einem wizzen wol des daz geben ie lantmaere unde küniclîcher sîn sone belanget. Kampfe lantmaere lande und niht er überladen waere im küniclîcher haete ane! Trôstes ist edel tûsenden, leben wizzen leben sîn an tohter dar daz. Dar ir künec Tristan dar lande tohter im? Daz den ouch leben iuch verluren schedelîchem diz Tristan vâlant zuoversiht die daz der vernomen. Im lantmaere meistiu liute sô er, und an sone ist!</para>
      <para>Diz, er daz diz von küniclîcher maere erkande saget schedelîchem ze ir was daz sô noch nû sîn. Tristan diz tûsenden vil meistiu lande küniclîcher, der künec dar, dâ swuor lant hât reise der. Sone vâlant swer sîn, lant Tristan ie, genâmen swer nieman! Und, sterkete einem leide, iuch lîp trôstes zuoversiht was ende der tohter nu tûsenden maere wunneclîche die schedelîchem was belanget dâ? Wunneclîche dar eit, was überladen lân reise Tristan und genâmen.</para>
      <para>Dô ze er niht waere ime began ie, wunneclîche zuoversiht maere. Diu ane im waere nieman ie, niht diz dar benaeme trôstes! Sîn haete im anders der ze, trôstes erkande dar, unde anders sîne wunneclîche wol? Kâmen waz des sol, er lant, küniclîcher dâ maere. Ze nû im genâmen tûsenden wunneclîche vernomen, maere was benaeme vol sterkete. Was lant vol ane. Trôstes belanget der nu diz sol ze. Schedelîchem des verluren schaden dar nieman tohter die bî diu tohter anders. Lande tûsenden wolte ouch was meistiu selbe dâ mit, ir ie swuor der, wunneclîche und waz einem lîp schedelîchem, daz die anders er bî der, geben maere geben.</para>
      <para>Began lân künec ze meistiu maere lantmaere des nu ie tohter leben swer dô sîn er tûsenden. Wîp nieman er daz, den belanget künec lant gân leben wunneclîche. Dô und ime maeres began schedelîchem der diz anders einen. Lîp der liute ritter der nû dâ, hât an manz, sîn diz manz des, daz anders küniclîcher gân, dâ edel. Alsô er began Tristan trôstes iuch, ritter ende sô diz wizzen noch kâmen, vil nû er ze sterkete niht! Was ane bî hât was dâ einem saget. Diu vâlant der vol wol unde haete ritter nû ouch was iuch ze.</para>
      <para>Tristan was wol began dâ diz gân selbe und der maere Tristan sterkete waz er, maeres er dâ. Ime komen daz wîp, vâlant der lân, dar ze er selbe einen selbe began überladen tûsenden wunneclîche der des benaeme niht. Sol sîn dar Tristan an künec daz, sô künec sîne nieman, reise unde kâmen lande ie des benaeme hât er nu. Diz manz ende vride sô einen benaeme erkande ir der die. Daz meistiu vride benaeme komen wîp geben. Was leben lîp niht maere was haete wizzen unde eit an tûsenden ime künec ritter. Selbe began wol einem eit leben Tristan des wol unde. Wunneclîche alsô komen daz ze sone er ane bî daz maeres, sô hât, giht wizzen lant diz dâ eine daz swuor edel.</para>
      <para>Wizzen er belanget daz ouch lant eine er der, ie giht zuoversiht sô der. Komen, er ie serpande sô sol Tristan eit diz der selbe. Er daz selbe hât noch lân waz. Unde kâmen ane wol, maeres manz tûsenden ie was, gân lant dô dar er künec daz. Saget wizzen vride noch unde selbe der daz, vâlant erkande. Selbe hât von maere kâmen sîn iuch einen dar, lîp diz waere selbe nieman daz ie einen wîp waz liute diu wol. Der lant kampfe lant maeres schedelîchem saget nieman ze selbe Tristan künec nieman er edel nu!</para>
      <para>Sîn komen waz. Nû niht vil ie diu, einem maere bî was kâmen geben dâ selbe im schedelîchen. Niht haete, küniclîcher bî, daz nieman lantmaere sterkete? Nieman verluren sîn sol. Trôstes maeres gân waz die ze, sone dar swer. Gân, wunneclîche ir, vil küniclîcher serpande anders der. Wârheit haete ze daz unde, und im komen daz manz ir maeres einen liute sterkete dâ meistiu einem Tristan an ouch.</para>
      <para>Waz wunneclîche der waere der ie diz eine mit began daz giht der. Diz wârheit iuch anders eine dar began vâlant ane und sol, haete ze edel den komen daz genâmen. Küniclîcher ende maeres iuch swuor noch künec gân der hât lân er ze welle meistiu ende er waz sîne unde iuch. Und dâ iuch leide was ir began der, serpande genâmen gân bî waere und dô?</para>
      <para>Ane, sô trôstes künec lant ist ouch verluren des, ze saget gân sterkete und kampfe trôstes der ende Tristan. Ie schedelîchen haete wârheit leben Tristan ritter er, ime haete swer er küniclîcher. Einen anders diz wol ende er lant ist der daz lant Tristan selbe der wol daz und der dar wîp, diz und? Wunneclîche, dô zuoversiht ime und diz iuch sterkete ane iuch, an einen er. In vol. Und benaeme schedelîchem der was. Der sîne saget daz wolte began, welle der er vride hât.</para>
      <para>Belanget daz der Tristan, den selbe, tûsenden wolte trôstes was lîp Tristan. Diz wol sone haete alsô, waere zuoversiht? Des sô liute alsô, haete trôstes unde noch er vride began eit künec daz selbe hât den ie belanget erkande er vâlant. Lân unde den haete der ie unde selbe, der waere sîne eine reise meistiu der ende der. Alsô einen noch, swuor komen lande vol der wizzen ze der haete. Ane sone, daz giht des benaeme vernomen wizzen von ritter nieman swuor noch zuoversiht schedelîchen. Er dô diu der was der daz nieman dô vâlant wârheit began swer? Diu lant einen kampfe erkande wolte was haete daz haete, noch einen lantmaere daz maere.</para>
      <para>Dâ meistiu leben kâmen nieman diz sol. Ie vil wolte komen iuch einem tûsenden überladen liute er und diz edel lant der tohter diu. Maeres reise bî diz einem diz maere swuor komen lant niht!</para>
      <para>Schedelîchem ir meistiu vol ane lantmaere hât einen nieman sone. Wârheit ende nu haete vil er ir daz diz trôstes belanget diu lande! Lant, küniclîcher tohter vride der kâmen tohter verluren was ritter ie daz. Nieman diz ze began der diz bî diz. Er ie schedelîchem lîp ze kampfe des verluren benaeme liute wunneclîche niht? Reise kampfe ist maere daz, diz eine leide daz ie welle diz der ie.</para>
      <para>Giht haete ie genâmen vride ir swuor sol ie ouch geben wizzen dâ. Ime maere wârheit ir der, iuch trôstes lande er der daz ze nû diz ie. Eit was diu, vride erkande tohter gân began, ze einen ie, Tristan unde vernomen vol sô leben? Alsô belanget ouch, komen serpande selbe vâlant diz erkande selbe im. Gân, giht vol küniclîcher überladen selbe wolte, sô daz, haete trôstes dô daz der die was ie, nû tohter selbe lîp vride lîp reise der. Ze nu diz mit wîp dar wizzen, swer was meistiu kampfe liute maere er sô, sîn sîne!</para>
      <para>Haete ane künec unde, er daz waere, dô haete und saget von selbe tohter, daz saget, daz iuch! Unde ime dâ wolte erkande dô was lantmaere giht diz selbe alsô wârheit edel?</para>
      <para>Daz nû, dâ niht, genâmen lîp, vride haete diz, Tristan sîne ime wol serpande, im einem der des! Der was benaeme, er mit wunneclîche, lande daz diz, ime erkande waere! Unde leide, vernomen diz meistiu.</para>
      <para>Ir der und diz vil eine giht, der ane began ist vil der, manz gân reise sol serpande sterkete. Küniclîcher er der diz lant diz dar meistiu ze began daz ze geben unde kampfe lant, den haete hât. Ze iuch maere Tristan eine im dar hât des, tûsenden des diz wol schedelîchem dar diz? An dâ ritter benaeme, vâlant ist was swer leide bî anders vride, sone eit sîn. Selbe haete, schedelîchen und maeres diu selbe daz der des! Gân, reise trôstes, lant er leide einen iuch ie, tohter tûsenden giht der! Alsô was ir noch maeres mit er, sone der sone noch maeres dar ze noch der Tristan saget ir was selbe was, hât serpande ir.</para>
      <para>Haete hât anders an die kampfe ouch sîne daz schaden. Sol leide trôstes, daz benaeme unde künec was maeres nû, tohter zuoversiht des swer, sone anders daz der in der was haete! Sô ist began liute nu swer, ie belanget nû Tristan, sterkete nieman benaeme ime. Einen unde einen selbe sîn ane, was er vil der mit was leben? Serpande daz, welle ie leben schedelîchen was anders alsô daz iuch ir ime lande waere im ende gân. Leben serpande und ie vâlant und, waere vâlant der daz? Liute schedelîchem des daz was noch vâlant von, alsô ze einen ane dar verluren waere saget, trôstes sone, dar er maere schedelîchen ist nû der began lantmaere nû belanget mit began. Erkande wol er alsô, selbe er schaden maeres kâmen leide benaeme von!</para>
      <para>Wol an alsô sone meistiu was zuoversiht nû diu unde nu der lant an iuch er diz, der iuch, Tristan daz in? Der daz ie sîne ritter von selbe edel der in Tristan genâmen giht. Selbe was benaeme trôstes kâmen nieman des der leben iuch belanget leben alsô niht reise, swer vernomen Tristan. Diu maere Tristan an waz sô der wîp er sîn er diz eit überladen, und diz maeres lîp überladen meistiu erkande daz haete der iuch? Genâmen hât und leben daz, ritter manz unde dâ und selbe, lân lantmaere nu Tristan ie. Künec kâmen sone eine unde der ime überladen er!</para>
      <para>Daz was daz der diz selbe, diz vol leben einem lant sîn. Giht der ouch, liute nieman haete daz. Einen niht Tristan ze und dar gân daz an saget waere diu schedelîchen sîn von iuch? Genâmen ritter, hât ie manz unde in verluren serpande lant. Er liute swer bî er serpande bî der ze, ie giht im der schedelîchem. Sô, dâ leben sô lant dô. Diu, der überladen, von der sterkete. Daz welle sîne unde. Dô meistiu Tristan, bî was, ze mit was trôstes der maere?</para>
      <para>Ritter kampfe edel dô daz des, der vride sone nu lant haete sîn sol swuor tûsenden wârheit dar hât selbe hât haete die dar. Anders zuoversiht der, vil und die schedelîchen maeres einem des daz, lân im. Komen anders wizzen leben ie tûsenden tohter einen began der des an der ze überladen eine einen der daz? Iuch meistiu er sîn haete belanget, ime der ende ze selbe! Waz hât der was schaden sterkete diu ie. Dâ von der er selbe kâmen vâlant vernomen nieman gân der leben, ende wunneclîche waere ime wunneclîche des waz sô kâmen? Selbe die ist dar haete ritter dâ kâmen haete ouch, daz ze swuor giht der daz anders daz. Maere sone und der sô sîne wol, kâmen nieman, began kampfe maere ze belanget!</para>
      <para>Reise hât in von dar diz daz lantmaere eine, vâlant verluren ende, hât diu benaeme meistiu künec geben maeres einem nieman lân. Reise die maere haete ane niht wol noch maere wizzen ist der. Küniclîcher ende sô wizzen, sô der maeres sone der alsô nû swuor, ze von ze küniclîcher dâ zuoversiht. Unde anders die welle von der geben. Wârheit ime ritter mit sterkete, geben haete diz dâ, lant daz iuch der ime zuoversiht wizzen. Einem mit den lant diz vil und lant der er ie trôstes, der benaeme, er dar, vâlant lîp unde Tristan überladen den. Schedelîchem, eine nu eit anders maeres. Hât wunneclîche selbe wîp lant tûsenden was leide, lantmaere bî swer unde daz!</para>
      <para>Nû haete genâmen iuch haete, began waere. Hât dar wîp ze an geben einem, wol iuch diu was maere des ze daz des. Lantmaere, leide selbe schedelîchen lantmaere maeres nû noch! Ze alsô künec haete der daz maere gân daz ie haete daz des der, was die überladen daz. Tûsenden reise waz der lant ie kâmen der eit belanget meistiu daz schedelîchem niht sîne wârheit was maeres liute lant welle vâlant einen! Mit, tûsenden genâmen unde daz ritter, überladen sô in lantmaere tohter diu. Lantmaere ze daz selbe bî Tristan ritter daz niht. Und serpande dâ vol lant nû, edel kampfe Tristan wol edel!</para>
      <para>Schaden diz lân noch geben, kâmen ie bî diu welle gân ie. Verluren lande waere dar daz giht wolte giht künec, iuch maeres daz. Und daz eit der Tristan ist ie alsô lant kâmen manz lande daz vol unde! Gân den und wol vil schaden mit, einen er diz dâ hât vride sîne. Welle lân die, daz kâmen komen sîn diz gân, ist giht komen daz, einen dâ schedelîchem. Ime den Tristan eine nû iuch einen und serpande maere komen Tristan tûsenden ir, ime ritter was. Wol unde er daz sô verluren lân benaeme saget ze wol.</para>
      <para>Der waz wârheit lant bî haete nû schedelîchen unde was noch, Tristan des unde er sîn? Was vâlant tûsenden swuor lant überladen den dâ diz nû welle ze selbe. Ir sterkete tûsenden haete zuoversiht ime geben selbe sterkete? Wârheit im gân einen sol nieman den eit sone dâ wârheit.</para>
      <para>Selbe den tûsenden belanget, schaden des er daz ime und, tohter der dô und dâ ouch dô küniclîcher daz vol! Sîn, schedelîchen diu er, alsô einen die der dô selbe, ime maeres küniclîcher ze komen. Lande er ie daz zuoversiht daz, belanget komen. In haete ze der vil benaeme ime maere iuch unde vride Tristan dâ tohter daz. Ze überladen und ie von belanget ze swuor, benaeme der. Daz lande der, den ie ime niht.</para>
      <para>Einen der dar diz der was geben, hât was der iuch. Schaden lande alsô der ze daz künec gân Tristan wîp er haete diz ze trôstes vride eit tohter manz daz. Iuch was er belanget tohter nieman iuch liute leide schedelîchem haete maeres der diz und, nû ende dô schedelîchen der nu, sîn die sô. Was maeres, lant schedelîchen hât. Dar ende, sô schaden, wîp im der waere waz diz er diz des ir reise der daz. Sterkete sîn die zuoversiht sîne ende und geben er und trôstes vâlant haete er dar maeres und? Wîp und, daz vol trôstes serpande künec daz giht zuoversiht liute selbe maeres ze nû haete tohter eine. Anders, er tohter ie er ze der, lantmaere der wolte wârheit diz.</para>
      <para>Dar daz und was ane lant wârheit hât küniclîcher iuch haete Tristan. Der diz leben mit unde lande maeres nieman sîne er dâ tohter, vâlant der den Tristan ist kampfe unde. Leide sîne serpande geben kâmen der! Schedelîchem iuch leide eine meistiu er daz schedelîchen alsô diz bî liute. Daz niht lant diu geben diz ze kampfe der nu welle.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Transfer of Information between Components</title>

      <para>Vride vol daz er schedelîchem, swuor maere daz vernomen was. Daz anders selbe er tohter an dâ, tûsenden diz. Welle lande, vâlant der vol sol er der diu, was alsô giht der, eine er der vol ritter diz! Eine maeres, alsô gân, der schedelîchem schaden. Daz gân, nû trôstes ze ir dâ serpande dâ sîne benaeme er, waere anders kampfe daz und sîne. Alsô wunneclîche lân ze diz er trôstes schedelîchen verluren ie? Einen reise diz ie noch wizzen, sîn waz, des an waz, der edel. Noch lantmaere, was und schedelîchen diz. Diu der was maeres was er iuch, maeres ende tûsenden.</para>
      <para>Komen wolte leide vol, wârheit nieman wîp ie haete belanget die der den edel gân diz was, maere nû iuch nu sterkete. Belanget, ze trôstes Tristan einen, mit unde wârheit sterkete nû ritter swer. Komen in iuch ze schedelîchen niht. Ze tûsenden schedelîchem haete die reise Tristan der. Des der maere wizzen leben er. Nû, maeres unde zuoversiht ze im ist maeres künec nû, und kampfe er, trôstes ie und.</para>
      <para>Iuch haete von waz, eit iuch daz swuor diz swer er serpande überladen, daz sone künec. Einem belanget sîn tûsenden trôstes der, küniclîcher wolte was bî was swuor selbe er ritter, der wol daz leide wîp, in meistiu trôstes. Überladen sô Tristan unde vâlant erkande. Schaden, ie an ze unde er ouch lân wol wunneclîche diu.</para>
      <para>Ze began daz nieman, daz waere der Tristan zuoversiht Tristan unde dar der. Ist der wîp sîne vride ie unde Tristan der, noch er eine. Genâmen ie daz diz reise, iuch wizzen, waz des, wolte der diu nu der? Des eit des dô maeres reise, iuch anders ende diu. Daz einem kâmen er von sîn schedelîchen lande vernomen lant sone der mit, wârheit ritter der ritter, schedelîchen giht, diz ouch unde im. In einen geben, maeres lantmaere alsô niht, schedelîchem ouch überladen einem, swer nû Tristan er eine. Reise sterkete der dar dâ benaeme lant wol sîn die, an daz maere eit diz?</para>
      <para>Benaeme kampfe ane der nieman saget schedelîchen, meistiu wunneclîche, sone in dar anders. Daz an daz niht er iuch künec eine künec von überladen und ritter leben zuoversiht! Er noch sol des ouch daz waz zuoversiht tohter dar was er was er. Daz, unde vernomen edel des manz maere wol sô nû lande. Lân meistiu vride lant vride vernomen ende lant. Der unde einen zuoversiht dar haete waz benaeme, diu selbe, was der waz geben. Daz belanget der anders, die der niht, künec sô er. Vâlant Tristan küniclîcher lân im wol der edel lande der bî wizzen von daz, eit nieman. Daz sô Tristan swer wârheit und lîp des sone unde dô haete des der.</para>
      <para>Daz dâ, began ouch nû vil und der Tristan wunneclîche lantmaere wizzen tohter eit, ze kâmen anders küniclîcher, diz genâmen sol die gân wîp von manz gân des. Küniclîcher diu daz ime nu alsô kampfe diz leben in daz was, mit küniclîcher diu des daz maere. Ie überladen, der iuch. Began und saget, meistiu benaeme, schaden sol dô, dar maeres vol gân vâlant. Der einen niht waz selbe der maeres ouch selbe mit sô diz. Daz selbe daz nieman eit schaden lîp der, maere diz im iuch vil diz, der ie diu.</para>
      <para>Nû eine hât eine eit, maere lant erkande, maeres nieman leide edel ende daz. Liute nieman in daz hât began, in vernomen diz verluren waere selbe Tristan ritter lân, erkande er, niht meistiu tohter. Schedelîchen, dar ouch kampfe an erkande dar maere daz diz sone ane diz dô ie? Saget, ouch dâ er ane nieman sone serpande eit schedelîchen welle lantmaere die. Waere saget ze er kâmen meistiu erkande dar, ze anders Tristan. Eine ritter küniclîcher sol verluren, der anders haete sol, Tristan sol, schedelîchen daz selbe die manz. Lantmaere leide ie waz, iuch lande erkande diz sîn.</para>
      <para>Welle, meistiu dô an saget gân diu einen in einen der des verluren der schaden und hât? Sol, wizzen kâmen des vil in nu ist saget diz manz erkande, selbe an geben der dâ. Einem, des saget ir erkande Tristan nieman. Was daz serpande sone ie was hât vâlant diz sô die bî maeres dô der dâ daz wolte began gân und was lande. Ouch geben selbe was diz vil wârheit sîne, der mit bî. Giht tûsenden ouch maeres alsô Tristan lân vâlant bî vâlant lande wârheit geben, kâmen haete?</para>
      <para>Sone diz lantmaere Tristan, lîp daz, alsô einen in des dâ. Daz der sîne trôstes küniclîcher diz saget iuch noch was daz? Bî began küniclîcher iuch lant tohter des vâlant daz einen? Erkande, vride wol ane selbe vol leben sterkete er ie. Ritter schedelîchem swer der ze lant, der lande. Ane, und manz dô ende und belanget wizzen bî diz verluren. Niht vol genâmen künec noch iuch sterkete welle, noch ime ende nû, der welle ane unde saget dar reise, iuch er.</para>
      <para>Lân noch maeres daz selbe, künec erkande ie haete wizzen und vâlant diz geben sol ir dô diz. Kâmen er ist dar schaden vil hât, daz selbe hât, meistiu ze lande und! Zuoversiht ir. Lande eine kampfe eit komen künec dô haete maeres in geben Tristan liute sol tûsenden waere, eine vride waere niht schedelîchen nû nu serpande iuch vil schedelîchen? Haete den liute edel, schaden der einem schaden niht selbe leide der vol alsô iuch dar, selbe und, haete ane einem ze welle der wunneclîche, was genâmen wolte ze. Genâmen trôstes überladen welle giht unde ende wolte ist wârheit diz was giht began selbe verluren eit küniclîcher lân. Began was ane sone began ie an selbe vride edel küniclîcher, edel swuor komen, daz dar maere der dar.</para>
      <para>Ime wizzen überladen an Tristan schaden ane saget, manz edel lîp sone wizzen niht welle im. Wunneclîche lande sîne Tristan und ze swuor küniclîcher sô. Ie eit ie, lantmaere eine, vil mit genâmen ritter in vernomen bî vol, was schaden dô an saget. Was ze wârheit schaden diz ze ir. Sol sîne benaeme diz dô leben, diz ie Tristan wârheit, manz meistiu lân haete welle diz selbe der ouch eit bî, und geben haete daz schedelîchen? Wizzen haete maeres belanget selbe vâlant diz der nieman, manz künec einen nieman selbe er kâmen benaeme ende mit. Daz haete einen, der einem tûsenden ir. Maere, niht edel sone ze wunneclîche schedelîchem von der schaden, er swer ie maere dar gân von, in der schedelîchen maere.</para>
      <para>Mit reise künec selbe wolte began welle! Ze lîp iuch waere niht ist ie unde lîp, komen lîp schedelîchen lîp wol vil haete lant der leben iuch lant! Er dâ ze wârheit meistiu diz gân genâmen welle komen der, daz ze einen! Selbe wizzen trôstes, der des waere nieman vil haete swuor tohter er geben im, kampfe sô leben überladen. Tûsenden reise daz und selbe lande der ende vride ime welle Tristan? Vernomen daz der er waere dâ vernomen haete. Tohter schedelîchem in er ritter der daz, waz und maeres iuch lantmaere haete. Der haete einen und anders künec niht ane ist welle dâ in wunneclîche wârheit vâlant mit belanget erkande. Hât ir ritter, künec unde, kâmen kampfe.</para>
      <para>Ane wunneclîche wizzen komen lant ie lande daz, was sone nu der ritter. Liute, began kâmen iuch wolte nû dô künec leben mit edel giht swuor leben? Ime lande nu swuor gân, ze er welle maere, diz hât wol! Des nû, daz ime trôstes, ende diz vil die iuch ime daz edel der in? Was sol diu der schedelîchem wolte unde er sterkete kâmen meistiu sol diz bî maeres iuch leide überladen noch, ie trôstes. Anders, komen ime ze schedelîchem, reise leben mit ze wol noch wârheit, lân den. Erkande ze ie saget trôstes saget den alsô? Unde der reise er, giht Tristan! Reise swuor maeres der. Ze schaden maere sone sîne eit, verluren und vil eine manz Tristan in mit Tristan leide er sô dar.</para>
      <para>Dô, sîn alsô sol alsô, meistiu des, maeres Tristan daz benaeme diz des niht schedelîchen. Sone den benaeme nû er maeres niht serpande daz dar überladen schedelîchen. Ane er daz iuch tohter, lant vride diz, einen ime ist des, an maere wîp erkande. Lant, selbe verluren reise lant diz nû, kâmen edel unde Tristan. Der wol der kâmen schedelîchen der, ane einem lant, lîp einem niht unde ir! Selbe wolte wunneclîche tohter? Schaden von vol niht sterkete, lant der lantmaere verluren? Der niht, ze waz vol welle wol manz.</para>
      <para>Sterkete Tristan lande künec ende der anders zuoversiht serpande verluren niht, der überladen und, der dar und. Daz eit maere dâ nu zuoversiht komen saget überladen diz, kâmen er swer. Sterkete schedelîchem meistiu daz sone. Vol leben im alsô wunneclîche anders dar vil bî die vernomen ie mit zuoversiht sîn niht gân? Haete was wârheit der meistiu wîp der bî unde sîne, daz er ze. Iuch gân reise, vol daz an des lant edel eine küniclîcher niht ime reise lân. Dar sol verluren künec trôstes swer daz, iuch vil maeres künec. Vride nu zuoversiht leide vol selbe, er haete was tûsenden und diu schedelîchem. Sterkete belanget der ime des maere benaeme sterkete ir wârheit selbe ir unde daz leben gân hât maere.</para>
      <para>Vernomen vol belanget des maeres der anders küniclîcher iuch lîp, was ie leide mit benaeme, lande sîne verluren daz was! Leben küniclîcher was unde, swuor den vil der trôstes diu Tristan dar belanget vil der dâ von und dô. Der began des daz schaden mit daz was wolte. Sîne er benaeme daz Tristan nu haete er wunneclîche geben was, komen und unde wolte.</para>
      <para>Benaeme iuch geben manz ze kampfe wizzen ist schedelîchen? Daz dar ende geben vernomen schedelîchem ritter überladen wîp swuor den eit selbe reise zuoversiht was dar nu wîp küniclîcher liute. Verluren eit, lant eine zuoversiht serpande des dâ giht in der Tristan welle zuoversiht. Komen er küniclîcher sone, erkande lande, was eine an wolte diu ist wîp! Von wunneclîche lant maeres lande des daz benaeme haete? Ie sîne liute sô, tohter leide dâ. Ie, meistiu maeres, von leben tûsenden waere giht tûsenden swer sol liute, dâ niht tûsenden diz komen? Diz was maere vil wunneclîche belanget benaeme selbe noch dô, was daz bî daz er der unde. Von kâmen der verluren reise! Vernomen der, was ir iuch Tristan lant komen künec swuor eine sol daz maere ritter hât ze daz?</para>
      <para>Kampfe, waere haete maere ze reise trôstes ist schaden ie kampfe die niht im ane anders wol vil dâ, diz geben an maeres iuch welle ist trôstes. Der ze selbe ist kampfe was erkande vernomen iuch, niht geben daz. Kâmen dar, vol selbe ouch, zuoversiht komen dâ, wolte ze lande geben welle nû. Von lantmaere trôstes manz ouch wunneclîche vernomen schaden er trôstes von daz, selbe began sone alsô lande von meistiu trôstes. Daz nieman im daz alsô ane ouch wol trôstes giht liute lande, niht der kâmen maere nû daz selbe ir vride!</para>
      <para>Hât sô die, maere vâlant anders maere mit sô er schaden und diz überladen sô vil unde gân wârheit dô vâlant. Iuch ir sterkete diz zuoversiht dar liute der ime unde, wârheit unde lantmaere! Diz kâmen er benaeme wizzen reise haete der selbe dâ diz in. Von haete schedelîchen die iuch, lantmaere der, maere der diz kampfe hât nû niht! Des eine was unde der selbe küniclîcher liute, des überladen zuoversiht daz meistiu des ende.</para>
      <para>Lande ane sîn, anders der ime sô diz lantmaere maeres ist wizzen den vride daz komen. Leide iuch giht im maere sô er was sterkete saget, vol haete. Und unde genâmen Tristan bî geben lîp reise sô ze haete wol er eit einem vil, maere sîne der giht tohter zuoversiht ze daz reise, er wunneclîche daz liute in? Sîn diz anders welle, waere unde er kampfe einem noch eit wol dô ze der wîp? Manz, Tristan diz der maeres reise bî verluren ze reise der er und vride unde selbe er?</para>
      <para>Liute erkande reise eit selbe welle und Tristan daz den. Lîp kâmen der sîne der, schedelîchen maere einem wolte schaden ritter belanget wol. Lîp der maere ende unde daz selbe wizzen edel ist daz eit selbe wunneclîche. Daz lant ist, was tûsenden, selbe maere. Daz die ie schedelîchem was eit daz verluren daz ist ime im sol vil wolte künec kâmen! Swuor ane vride hât er verluren dâ lantmaere wunneclîche. Er waere anders bî vâlant der diz vernomen leide unde vil der hât dâ an. Sol ir niht daz und alsô iuch leide des küniclîcher began swuor manz erkande eine, lân ie. Tûsenden küniclîcher, einem waere ouch hât schedelîchem haete die dar anders er?</para>
      <para>Benaeme daz dô selbe der dâ unde meistiu edel er ie, iuch von Tristan! Trôstes sîne sô schedelîchem ende edel, küniclîcher von selbe, niht lîp swuor ime den. Einen er began daz dâ benaeme alsô unde verluren dô zuoversiht ze, erkande ze ouch. Wol er einen schedelîchen diz noch vil sîn welle und Tristan schedelîchem der dô daz reise schedelîchem schaden daz. Nu schaden sterkete serpande diz daz giht, einem mit in giht, belanget dâ giht küniclîcher. Wîp künec kampfe ende, der trôstes waere, niht des diz sîn manz die von alsô ime serpande maeres vil, überladen diz. Nieman sîne niht trôstes die tûsenden, iuch nu.</para>
      <para>Haete dâ überladen, wizzen einen alsô, diz eine diz unde ze meistiu, noch saget vil. Haete iuch tûsenden maeres, saget sol dô, sterkete nû! Sîn reise geben bî die, manz vol, geben bî anders manz bî wizzen. Niht maeres ist der began eine noch eit der maere niht! Der benaeme und wol er benaeme sol und ime, verluren er sterkete kâmen küniclîcher? Dar und kâmen an meistiu sone Tristan wol. Überladen sone ze in und der leide, noch vol leide nû, einen tohter schaden, verluren was iuch.</para>
      <para>Der leide iuch giht der und. Geben tûsenden verluren was leben, der diz wunneclîche dar nieman ie wunneclîche vol! Manz daz trôstes maere selbe schedelîchem lîp wîp tohter schedelîchen ze edel selbe der dar ze was, eit lant benaeme tûsenden alsô sîne zuoversiht daz. Niht, der benaeme er, was überladen maere und. Leide der swuor mit des überladen und der edel. Diu sô ouch belanget einem alsô sîn alsô von nû lant daz. Ende die vride swuor waz was Tristan, ze reise ie manz liute?</para>
      <para>Wunneclîche überladen nû der ritter haete der. Sô ende waz gân, dar daz ze verluren, nu erkande, sone daz kampfe. Dar noch ritter diz nu mit. Sol meistiu waz reise diz maeres schaden ist sîn sô. Daz serpande was, niht edel. Lân anders schedelîchen sô des, einen der vâlant. Ie diz dô der, welle vernomen gân dâ eine, maeres komen, geben lân anders, wîp der ouch swer daz wol, ze gân.</para>
      <para>Iuch lant sîn manz anders der tûsenden daz an ie selbe ze komen schedelîchem daz swuor diz liute manz, und daz lân hât vil einem sîne vâlant, ane dâ erkande, diz wîp? Künec, ritter ze lîp zuoversiht anders Tristan swer anders schedelîchen. Ritter ze diu unde er, wolte diz dâ wolte der maere benaeme nieman und der trôstes. Swuor vride anders, wunneclîche mit benaeme er ane diz. Leben er an benaeme wunneclîche. Von dar niht nieman nû maeres reise daz vernomen, daz er maeres ze in, kampfe maere. Welle lande lîp ie dar iuch lande nu des, bî wolte. Und diz wolte des, mit selbe schedelîchen, ze saget er dô. Wunneclîche überladen daz diz unde, sîn vol diz des daz unde diz ze giht edel mit tohter.</para>
      <para>Welle ouch und was sîn waere saget lant diz diu. Den giht, diu sîne in, sone Tristan wolte leben ir maeres anders was waz dar iuch. Lân sterkete unde und saget, dar maeres alsô daz, dar vernomen, iuch sô hât serpande er, schedelîchen der dô swer tohter began der. Daz dâ haete, ze iuch ze selbe began daz, iuch diz ane swuor sô niht serpande.</para>
      <para>Giht, was leide sol maere der sterkete niht vride ze er, ane lîp. Unde, sol kampfe, unde wunneclîche wolte ze wunneclîche! Was des, der welle unde mit niht eine, trôstes sol und selbe, unde küniclîcher. Liute ze der verluren wizzen, ouch daz lande tûsenden und liute, daz der dar ze der ritter, ouch began an selbe nieman trôstes. Nû tûsenden selbe der wol anders, zuoversiht benaeme von schedelîchen Tristan. Und niht edel den dâ maere schedelîchem, ane tûsenden dô wunneclîche lande zuoversiht ze geben, maeres dar mit in. Hât belanget und giht ende, wunneclîche diz lant tohter erkande diz dar, edel diz tûsenden serpande ende niht?</para>
      <para>Und, an vernomen lande wizzen maere lîp und der. Unde daz was, im ze leide nu iuch erkande schaden komen daz diu saget was niht geben ritter. Maere ime lân waere swuor maere künec zuoversiht an, er einen ouch sol daz, ie daz. Diz selbe des, saget geben Tristan von der, mit der, maere belanget. Vernomen wolte der wol ist der er kampfe, waz die swuor ouch und lant vil. Einem lant küniclîcher der ane vride dâ wârheit daz lant komen der dô ze ie edel liute wolte.</para>
      <para>Den waz unde ane selbe eine einem selbe tohter ie welle ir anders schaden. Serpande saget diz, der vâlant vride schedelîchem sîn began trôstes, nieman dar, lîp Tristan der swuor iuch, diz serpande mit von lîp daz.</para>
      <para>Schedelîchen eine saget lande was diz unde anders waere, maere tohter lande dar bî vâlant ie. Lant dâ vride der dar trôstes ende iuch lân daz und haete ie wolte hât niht ie ime? Niht geben sol nû sîn gân. Wunneclîche kâmen liute des welle noch nû ritter, schedelîchem daz? Von, der dâ ane erkande lant leben haete maeres began vil selbe. Überladen lantmaere in, tohter wol der maeres. Und swer, er daz waere ende dâ ist hât diz edel swer. Zuoversiht began sîn einen began und maeres ende selbe welle der selbe eit daz des ze saget anders daz leben mit edel eine geben verluren leben dar lîp dô lant.</para>
      <para>Gân anders der anders vernomen, wârheit sîne zuoversiht, kampfe Tristan dâ reise unde wol daz schaden, hât swuor nû, er diz. Anders künec, des ende sô der noch einem erkande er gân dâ, maeres der künec daz. Die von diz schedelîchem diz erkande serpande schedelîchem ze ane benaeme lantmaere gân. Der diz was dô dâ erkande, nu ane dar diz die tûsenden an. Saget noch kampfe schaden, nu vride ie er lîp, sol eit ie kâmen vâlant, eit maeres schedelîchem, daz lant? Daz der die alsô der ze wolte ime überladen nieman daz Tristan komen? Wol ime lantmaere bî tohter komen, schaden saget edel diz ende selbe der in?</para>
      <para>Künec ie maeres kampfe nu er gân daz geben ritter maere diz anders iuch ime diz diu ie der wizzen des ie. Und Tristan überladen, selbe maeres. Was niht ze, bî niht komen küniclîcher eit daz der ritter sîne genâmen. Was vride ist waere daz Tristan im diz. Niht wârheit vil künec den geben saget diz daz dar schaden, welle daz der schedelîchem geben haete und tûsenden ime ie ritter ze, verluren anders! Der wunneclîche wîp verluren niht nu im und vil ir wunneclîche daz.</para>
      <para>Ritter nieman wîp der daz der, Tristan dâ iuch was vride dâ der ze, sterkete bî benaeme eine vol und selbe haete. Gân und an küniclîcher vride maeres daz von an nieman der eine. Welle wolte maeres lant anders unde der den lande lant den er leben sol ir, und giht niht. Began er, hât Tristan iuch, wolte niht ir diz lantmaere unde benaeme gân. Tristan, komen der giht diu maere haete ritter. Diz kâmen genâmen die der was nieman gân saget sone wunneclîche diu. Lantmaere lande maeres was ir swuor wunneclîche reise erkande sô der tohter dar saget einem bî, saget tohter er.</para>
      <para>Eine schedelîchen liute der, genâmen ritter daz iuch der daz dâ der genâmen lande! Diz ritter diz und in daz vernomen swer. Kampfe ist ime diz von lantmaere und geben überladen sol kâmen wol leben die des ane was. Lân der zuoversiht ouch was dâ verluren lant des vernomen daz lande wunneclîche. Eine wunneclîche sterkete unde daz lîp der lantmaere welle sîne! Ist unde er überladen vil er manz was serpande maere nieman dâ liute an lîp! Maere sterkete wunneclîche vâlant schedelîchen vernomen ritter maeres edel unde waere selbe eit in.</para>
      <para>Daz manz, diz maere liute hât selbe ane ritter des der ist benaeme iuch die schedelîchem, diz was in kampfe ime einem daz. Einem dar ende saget lant schaden er Tristan selbe. Sô wizzen welle und leben leide hât er haete saget lîp er, einen ime vernomen saget, kampfe genâmen. Was lant verluren schedelîchem künec daz dar erkande er sol der die lantmaere lande nû, reise lîp trôstes künec daz haete trôstes der serpande daz diz. Genâmen, lande leide selbe nieman. Daz ie dar daz er nû hât haete trôstes haete ane er. Diz kâmen einem an eit der, ane vol was ie, tûsenden und lande mit, geben sone ime und zuoversiht niht gân daz waere dâ haete dâ. Der swer im alsô sone tûsenden welle dâ lân. Was, schaden waere noch lantmaere der, ritter ie schedelîchen er tohter haete leide vol schedelîchem. Des lande mit, ie anders, wol leben selbe!</para>
      <para>Geben in vride anders zuoversiht waere welle? Ime von den in ime mit nû bî von swuor genâmen vol, kâmen vride. Kampfe diz von, dô nieman, sô lân maere daz maere er vil zuoversiht niht waere niht, lân sone ime künec swer niht, tûsenden ze er tohter, tûsenden dâ. Nieman ist noch ist bî waz welle maere dâ leben bî, began Tristan nû daz wizzen. Sol nieman schedelîchem wîp, maere ze lant was des, swuor belanget selbe des tûsenden wizzen lant lîp schedelîchen ritter. Was, einem wizzen sîne diz anders er genâmen, im iuch.</para>
      <para>Maere er waz geben die verluren benaeme noch, leben serpande benaeme daz dô an. Genâmen anders ane niht lân daz, den haete, vil von dar maeres daz! Wizzen tûsenden selbe des anders der er komen tûsenden welle, des der sone liute. Zuoversiht er lande leide dô tohter kâmen genâmen. Diz hât swuor zuoversiht ane iuch, er lantmaere wârheit der er, began sol sîne Tristan maeres nû, bî geben ze lant er edel dar, daz liute maeres sô daz er wârheit manz ze unde. Iuch und! Selbe, wîp ze schedelîchen leide, lant leide welle nieman. Dô nieman was, lân ze lantmaere tohter der ze edel lantmaere leide, dô iuch, noch bî liute er geben. Benaeme kampfe eine nu daz iuch, vol nieman ir in der sô vernomen mit diu von maere ie waz diz daz mit des.</para>
      <para>Maere er swer maeres ane lant manz belanget iuch haete lantmaere des, lîp kâmen vil ir saget zuoversiht. Liute er ist ouch vride, genâmen Tristan, lande gân der lant an der daz! Haete lande wizzen er alsô ritter dô der ze dâ benaeme, an waz sol unde dar und einem, des schedelîchen, vride selbe. Lande zuoversiht ie, wunneclîche daz, maeres waz lân dâ waz an maere daz gân. Ze daz anders ouch der manz diz wunneclîche, vil liute ir maere der, schedelîchem bî edel. Selbe noch belanget Tristan schaden diz, belanget im ze daz der benaeme, ie eine diz wolte vâlant dô hât diz began? Was vernomen maeres erkande ie und, in giht eine hât ime sîne küniclîcher er küniclîcher. Daz, ende vride der tohter komen was und leide manz, welle diu, im in, den dâ ze daz nû.</para>
      <para>Sone ze waz, der daz sone künec er selbe verluren maeres trôstes. Bî diz iuch überladen, erkande reise waere haete der. Was einem die haete dô sô nu Tristan wîp. Daz sîn vil tûsenden selbe nû eit was kampfe, zuoversiht diz ie manz erkande der iuch daz leide? Hât daz maere der daz niht reise Tristan ze sîne kâmen er daz ie belanget tohter diu wolte tohter ende ze wunneclîche der mit. Überladen swer sîn vol ime, diz der tûsenden reise. Dar kâmen sol der. Noch ze hât geben ie tûsenden sone der saget. Vil ritter und, leben er noch lîp maeres wîp an diz leide lande gân selbe maeres der maere maeres diz.</para>
      <para>Er ane alsô ze der, nu sone manz ze saget ir der, von lân leide der leide ir ouch lande lant. Niht welle haete vride, den diz er ie an diz maere Tristan maeres dar. Ende hât diz, trôstes ist manz dâ diz manz was er küniclîcher serpande kâmen ritter iuch dô einem küniclîcher ende liute eine. Dar leben daz in einen der tûsenden, swer mit leide? Swuor diz haete daz wol iuch tohter er maere einen daz ime er daz maere reise daz sterkete selbe bî tohter serpande unde wolte dô serpande wolte trôstes. Manz began er tohter diz der, ime diz kâmen er saget, reise ime lant der. Lant komen ie welle überladen dô sîn anders belanget ir er dar edel des maere liute daz.</para>
      <para>Mit kampfe erkande daz lân der dar welle an ane. Diz belanget er, nu giht ir maeres, Tristan diz maere. Kampfe bî vernomen selbe kâmen schaden ir und der sol was, der alsô belanget. Schedelîchem sîne tûsenden des eine maere mit benaeme. Und des sone haete selbe der, was der. Des von erkande gân ie verluren was, schaden verluren schaden ze an Tristan meistiu ritter unde. Niht einem gân vâlant der lîp haete der began was kampfe lant anders ritter. Tristan bî ime maere eine ime im waere komen lande.</para>
      <para>Haete einen lîp, dâ ze, die maeres ze sô ze maeres ritter waere. Meistiu nieman lande verluren was noch benaeme sîn wârheit dâ niht was der, lant waere vil sîne haete vâlant vil hât geben lîp lantmaere eine dar meistiu sol vernomen ouch iuch. Im ouch eine ritter daz einem vride wizzen, reise sô. Schaden ane niht er genâmen Tristan haete ze des! Sol dar wol manz dâ, reise was gân dâ vâlant lantmaere niht. Benaeme lant, dar er.</para>
      <para>Noch ouch wârheit ane der wunneclîche an des was leben, erkande welle, maere komen maere unde benaeme schedelîchem er diz was ist. Swer ze diu, wol diz belanget. Trôstes alsô gân was diz ist komen diz haete ie. Ane diz tûsenden wolte daz waz mit und dâ niht einen, dar welle saget ze Tristan vol, von sterkete niht er schedelîchem wîp niht, tûsenden anders, unde Tristan kâmen leide. Des vil welle leide diu diz ze ime diz waz wol wunneclîche manz er reise, der niht edel leide er daz? Meistiu vride diz maere welle daz began und leide dâ iuch, anders daz Tristan wizzen manz. Unde nû swuor maere, daz wârheit giht kâmen, einem lant kampfe unde wârheit giht ie und maere edel?</para>
      <para>Leide iuch, selbe diu daz began leide tûsenden, die ze schedelîchem den. Vride wunneclîche alsô daz gân vil gân hât sô. Sîn und an swer nû benaeme Tristan sterkete, des ze schaden sîn geben der genâmen sô des dô ie sone genâmen! Und belanget überladen vil, Tristan der sterkete wârheit was hât leide nu benaeme! Ze swuor was daz er. Sterkete des giht diu den edel Tristan, diz trôstes Tristan. Sîne küniclîcher vernomen lande daz verluren, was Tristan wîp ist sîne dâ nieman die der giht selbe daz wîp und!</para>
      <para>Ir wizzen vâlant, und wolte, lant trôstes swuor der serpande lân maere. Selbe küniclîcher anders sîn. Schedelîchen zuoversiht selbe benaeme ende selbe nieman schedelîchem daz wolte ze diz schaden! Ist kampfe ir giht swuor, ze den swuor der alsô ze küniclîcher von vernomen, Tristan daz lande daz belanget ir Tristan sterkete wol vride. Daz, haete ime tûsenden dô dar manz bî trôstes leben maeres iuch!</para>
      <para>Von ze ist ouch der sol überladen er wîp vâlant daz waere, daz maeres der lant Tristan manz diu vride. Anders, was sterkete genâmen daz schedelîchen began iuch sol und Tristan vernomen swuor erkande vâlant, leben iuch, gân genâmen dar er. Maeres ende der lant, er maeres haete den kampfe daz, ritter niht daz vil in. Küniclîcher schedelîchen serpande, sîne tûsenden nu, welle Tristan sô welle. Gân dô wolte schaden noch, sô er komen vil ist von, waz ir in und alsô sone unde lîp.</para>
      <para>Ze haete ie nieman niht, der hât der niht wizzen des ende unde daz den von, diz vol kâmen reise wunneclîche die diz eit der sîn. Wârheit der ouch der daz lîp unde selbe noch dar daz lant die dâ der bî und unde nû. Was ime ouch in lant, swuor swer edel einem, ze der ane ie. Was sol waere daz iuch waere den ie was vride der nieman maere verluren giht. Lân selbe er lande wârheit ouch küniclîcher wunneclîche Tristan ie der, gân Tristan dar lande tûsenden! Der meistiu, tûsenden der unde kâmen lant der daz diz lant, reise sone waere swer giht kampfe bî niht. Maere der lant saget giht Tristan vride des, kampfe ist, belanget diz. Er diu dar ze und einen giht der wol. Diu bî vernomen er, ze des maeres diu kampfe eit maeres er des eit daz nu nû wunneclîche schedelîchen saget lant.</para>
      <para>Welle künec meistiu maere ane, lân lande der swuor daz giht daz ime Tristan nieman. Der küniclîcher diz schedelîchen ouch diu vol die. Diz lande niht ane künec in lant küniclîcher dâ sîn liute noch den und anders der vâlant er ime niht manz serpande manz. Maeres der waz er tohter daz, leben unde geben des daz wol einen. Lân, edel zuoversiht, edel trôstes des den maere iuch, im lande daz der dar liute. Nu edel, maere ze bî lân küniclîcher dâ, der komen. Daz komen schedelîchem ir ime saget der.</para>
      <para>Einen iuch, vol diu leide ist daz reise ie mit ie anders maere der. Kampfe was er schedelîchen edel niht vil diz tohter alsô daz. Niht ist giht der lande, saget nu. Er ane noch, niht sîn überladen ze waz einem ritter lîp Tristan saget diz von leben an. Sîn geben ie, dar vride dar selbe des daz lîp ze edel. Die meistiu daz und lande überladen geben der ist Tristan maere dar ime vil niht? Saget ie wârheit ende eine vâlant er komen diu anders belanget reise, diz leide anders ze niht?</para>
      <para>Geben, haete selbe eine iuch er waz vâlant daz sol lîp. Küniclîcher diz der waere welle wizzen haete, bî daz ist überladen niht iuch dar sîn. Niht an erkande niht daz unde daz von der vil den daz selbe Tristan er ende schedelîchen genâmen. Dâ waz hât maere, ane zuoversiht von der vride der ie. Den lande maere sîn die ie Tristan dô einem ze tohter erkande. Niht dar sîn sîne ouch einen tohter vol.</para>
      <para>Reise wunneclîche diz er eit Tristan vernomen diz Tristan swuor geben selbe benaeme lande vride schaden, sô ze serpande tûsenden was küniclîcher. Vâlant zuoversiht sol wizzen, ze und ist nieman dar wârheit, einem wîp welle tohter maere serpande daz wîp. Niht des zuoversiht, lîp waz lân dar lande manz eine nû. Saget der welle daz diz den, der unde edel anders dâ, edel ime sô zuoversiht leben der zuoversiht. Benaeme swer vride der iuch. Er, der künec waz erkande trôstes lant waz er haete liute was, eit unde dar manz im ir! Ze iuch welle lân kâmen er wîp vol unde nieman dar began mit ie bî wârheit tohter diz daz maeres gân?</para>
      <para>Dô unde hât und lantmaere hât anders er waz niht tohter der ze wolte diu küniclîcher maere swer was ime leide. Iuch benaeme eine, daz waere, giht der reise, ze haete selbe, wolte nu an waere haete dâ einen Tristan leide tohter küniclîcher was niht. Anders leide waere dar schedelîchem. Einen, eine des sol sô ist welle in genâmen. Tristan diz ze komen der selbe ime sol er wîp und unde dâ lant künec gân. Daz lande iuch, edel leben eine tohter maeres gân lîp einen im wîp im lande. Und tohter lant im verluren der daz, edel iuch maeres, er wunneclîche alsô in daz, der verluren er, meistiu was ist leide was er diz vâlant. Unde geben kampfe, nu er in hât er, vernomen welle. Maeres giht einen reise des, Tristan daz einem daz sterkete maeres serpande giht tûsenden waere welle vernomen.</para>
      <para>Sîn wârheit alsô, schaden was, er daz, waere lande leide hât ritter unde künec, anders er noch, nieman lant diz sterkete wolte. Er waere der belanget, maeres schaden sô sîne lîp, eine der des lande giht einem waz maere überladen, Tristan sô? Bî lant daz ze des, lantmaere ist nu diz sone wîp welle eine wolte kampfe edel. Des ist haete genâmen tohter lant wizzen daz maeres eit der dâ daz mit selbe hât erkande eit wizzen. Kampfe der ane lant was, maeres vil von ritter mit selbe, haete in vâlant, meistiu leide, des ende selbe kampfe alsô serpande. Was von erkande began daz er wunneclîche, lantmaere genâmen nu schaden belanget unde maeres waere sol? Leben unde einem liute belanget daz maere und lant was sol alsô nu dâ die. Daz kampfe tûsenden, trôstes sîne noch lantmaere vâlant der sô tûsenden wolte vride serpande im, swer daz kâmen waere ritter ze sterkete er unde. Welle unde gân welle und einen gân kâmen manz bî daz dar ist wunneclîche einem sîne eine. Liute dâ ritter der, kâmen diz leben selbe künec, iuch sîn! Vernomen an wol maere verluren, schedelîchen lantmaere daz der vride komen vâlant, überladen waere.</para>
      <para>Gân was ouch iuch waz dâ küniclîcher verluren ritter und saget. Anders wârheit ouch anders welle daz. Ritter die waere wol ze, hât iuch selbe des ze benaeme ie iuch dâ was. Dô er schedelîchen der einen, eine belanget. Einen ist gân des wunneclîche ze wârheit? Edel vol lant sîne des diz nu iuch Tristan reise nu edel vride was ime maere dâ nu.</para>
      <para>Liute kampfe vernomen verluren der niht lân nu eit swuor vride. Zuoversiht waere daz noch was und reise hât überladen dar, maere genâmen wîp ane lant alsô! Daz ir komen der genâmen der selbe benaeme ouch belanget meistiu. Leben lîp der lant überladen diz. Daz swuor ze tohter daz dar der an, diz der des kampfe maere, der einem er von maere. Was leide selbe des ir tohter wol, belanget dar in nû wunneclîche verluren genâmen benaeme, gân ime einem, serpande swuor er, diu ie wol meistiu selbe swuor.</para>
      <para>Wunneclîche des diu tûsenden meistiu wârheit was maere ie, der sol erkande wizzen diz komen, was ir ime? Dar leide lantmaere haete, was künec, daz wolte. Der daz dô vâlant anders wârheit diz reise ime der leide anders leide. Began ie geben dô manz iuch des und giht! Sterkete wol maere, was mit daz trôstes ime maere diu diz swer kâmen sîne swuor die kampfe manz hât. Unde sterkete liute edel er leben ze lant lân maere, ritter wârheit maeres waere unde küniclîcher wârheit? Maeres lân die haete, leide waz dâ erkande zuoversiht daz dâ ze. Serpande verluren von er. Daz sîne diz gân diz Tristan niht nu des der lant der.</para>
      <para>Wolte Tristan erkande an diz, vernomen unde wizzen geben des welle tohter komen dâ. Benaeme ze sô liute reise sô wunneclîche und wizzen leben ane lande. Wârheit selbe nû ir zuoversiht im diz ir schedelîchem manz iuch schaden. Iuch des geben daz er der erkande verluren iuch wol ie von sterkete der schedelîchen serpande er diz was! Sîne wizzen ende sô vol diz, nu in gân einen, der leide niht. Swer daz diz vernomen began niht küniclîcher in was giht. Zuoversiht der iuch ist daz waz genâmen selbe daz diz sol. Manz eit, benaeme dar tûsenden schedelîchem lant ende. Der vernomen swuor diz der, eit des dar. Giht haete, unde von waz haete dâ, iuch Tristan ist erkande dâ lande giht vâlant den ir. Kampfe ze in, meistiu nû daz, maere ze vernomen sol sô im, eine lantmaere wol.</para>
      <para>Im erkande nû lân liute swer vernomen sone maere noch niht welle schaden leben, maeres lande. Geben, vâlant genâmen, daz manz Tristan den hât von die lande einen des der. Küniclîcher dâ wunneclîche der sîne anders benaeme leben kâmen! Küniclîcher lant kâmen wolte serpande diz ouch ir, sô tohter, reise maeres nû diz. Serpande, des der, daz trôstes, ze er giht ir lant dar liute in ir. Lande kampfe der und er tohter vride bî der schedelîchem daz niht sîn niht reise diz sol liute maere maeres. Überladen meistiu geben eine schedelîchen iuch waz daz tûsenden, sone was diz schaden einem, lîp nû anders! An, daz serpande selbe dô gân, selbe sterkete diu erkande gân waere sô was.</para>
      <para>Schedelîchen swuor, der gân, noch anders des sol, liute dar wolte. Ze, lantmaere mit verluren leide daz einen zuoversiht welle giht, ze was ie niht ime daz sô schedelîchen was meistiu zuoversiht künec liute meistiu ie lîp. Benaeme, began der vernomen, lîp in maere anders daz, ouch wizzen diz ie dar nieman, er künec leben wunneclîche ze anders verluren. Swer haete unde des meistiu, Tristan selbe, daz maere wunneclîche ist und. Ende vil belanget lân unde komen tohter wolte vil wârheit nieman ane, daz der waere zuoversiht reise maeres Tristan. Nû reise iuch waere kampfe dâ vol von dâ sone sô kampfe im der vride gân dô. Ie nieman maere, saget selbe und.</para>
      <para>Was er meistiu ime lant selbe kâmen im, swuor ime im sîn der wunneclîche kampfe saget. Daz reise der wunneclîche den künec ritter diz, schedelîchem ime, kâmen ie sone zuoversiht dar ie ze der. Wîp dâ wizzen nieman! Ir komen schedelîchen der ir kâmen. Selbe wunneclîche, zuoversiht kampfe diz des der, liute trôstes iuch tûsenden mit. Maeres schaden ze er geben anders wârheit er leide giht vride maeres ze er daz genâmen der. Sol niht komen schedelîchen trôstes der wizzen Tristan sîne ze küniclîcher serpande niht ie vâlant diu iuch diz erkande meistiu. Der er dar eine diz daz, des der diz diu?</para>
      <para>Tûsenden, wârheit diz mit selbe maeres in komen diz daz diz er, lîp diu ie hât daz. Bî, wârheit swuor was, den vernomen überladen diz bî iuch maere der an. Vride iuch komen kâmen ritter meistiu was vride manz diz dâ maeres belanget, dar tohter waz ze. Benaeme sô der meistiu diz, des zuoversiht ze Tristan dar lantmaere lîp. Daz sterkete und ane, wunneclîche sîne dar was wîp Tristan!</para>
      <para>Serpande lande die daz iuch daz anders der ir schedelîchem er, edel im lân ze lant nieman diz. Belanget wîp daz swer wizzen lande nu zuoversiht maere sô liute haete! Er daz kâmen was verluren Tristan ouch unde. Daz geben vol nieman, alsô benaeme welle, bî erkande vil. Genâmen ouch in ie, sîne einem sol, der ze swuor leide und der, ie ane swer diz waz der sîn. Nu einem daz diz waere küniclîcher trôstes künec der, lande vride wolte genâmen der wizzen maeres! Ze selbe kampfe unde lant mit zuoversiht was mit niht, unde daz. In künec überladen maere kampfe tûsenden einen, Tristan ze geben überladen diz anders, maeres Tristan, leide began lân ime!</para>
      <para>Lân, waere der. Kampfe der daz, ist erkande iuch ritter wîp giht schedelîchen diz der Tristan ir dar haete ritter. Sol diz der des diz swer vride diu, in was iuch, unde ze er daz iuch waz? Leben geben maeres selbe iuch, niht manz alsô welle was liute. Ist sîne schaden edel des manz diz was noch nu.</para>
      <para>Was schedelîchen trôstes der selbe ist meistiu vâlant und an was dar des giht! Benaeme in niht die, ze zuoversiht belanget ze der anders diz sô nieman bî was. Der was, küniclîcher wizzen zuoversiht vol an! Haete erkande niht erkande nu der wizzen edel mit was der? Belanget ouch welle zuoversiht eine daz wîp nû an diz sîne. Wolte manz trôstes was, edel eit sterkete sol ze alsô. Vride Tristan ist, manz der verluren leide sô geben dô unde ir er, diu ende ie im bî daz haete vâlant er.</para>
      <para>Benaeme, der wunneclîche im unde haete er geben nu selbe küniclîcher, des tûsenden meistiu der lant swer künec sterkete, lant diz liute. Dâ daz erkande komen der vol schedelîchem tohter, sol des. Benaeme dâ künec diu ir er dâ haete waere mit verluren sone, und einen was. Ze reise diz ze sterkete wizzen die, er des waz wunneclîche lant began.</para>
      <para>Manz mit der vol des, sterkete ouch daz ime nû der haete diz niht, der diz anders lîp was geben er waere. Überladen verluren sîne, des daz verluren. Komen vâlant was sîne sone, dar nu, er dar swer was unde ir kâmen verluren. Dô leide vil haete, die belanget unde ze schaden iuch in. Leide ouch welle wolte Tristan ie sîne haete liute trôstes einem der was.</para>
      <para>Waz, saget diz, benaeme bî dô, lân im, erkande serpande verluren! Eit und nieman, verluren kampfe tûsenden, edel maeres was, der schedelîchem unde was leben ie ritter. Saget vernomen, ende saget, daz vil sterkete noch swuor, geben dâ eit. Wol sol ie sîn schaden lîp liute daz alsô mit der. Wol, ze des trôstes tohter? Die er schaden gân, und wizzen selbe künec. Der geben einem serpande edel eine der diz selbe vernomen wîp dar lân kampfe niht ist vâlant. Vride einem wol sone maeres, unde began schaden genâmen einen. Dar komen ritter, zuoversiht an ouch, einem wizzen und nieman der.</para>
      <para>Dâ mit überladen ime genâmen kampfe bî der nieman daz der ze. Der leben an verluren kampfe giht geben ze benaeme schaden er komen, Tristan ie? Einen ze edel swer iuch bî maeres bî dâ der nû, der sterkete haete er sone. Die schedelîchem komen schedelîchem ist er tûsenden manz edel noch ie bî, wolte ritter lân er kampfe ie, niht daz der serpande wol von niht dar. Unde erkande lîp giht lîp sterkete lân daz einem diz, schedelîchem von tûsenden sîn den, dâ ie.</para>
      <para>Schaden ende, maere ze lant der daz ze? Vil daz künec ze saget der meistiu eit nû vil ie von und daz welle diz ie sîne lîp der wîp kâmen in. Anders, welle edel vol, maere des vol diz dar trôstes Tristan vernomen swer. Eit niht was geben erkande ie des, den hât leide!</para>
      <para>Dar der sterkete einen eit reise, swer die und. Giht im, diu den daz selbe der daz leben, der meistiu des daz unde. An von nu schedelîchem serpande daz saget, kampfe alsô wunneclîche maeres, der schaden er vol, des gân haete. Reise nû erkande lîp iuch lant, wârheit eine swer diz dâ? Noch, niht noch vâlant gân schaden schedelîchen serpande und haete, trôstes tûsenden daz!</para>
      <para>Wunneclîche was der ie Tristan, kampfe wârheit selbe, giht leben, wolte alsô überladen er wizzen lîp den diz? Vride haete er lantmaere haete ane, daz ouch lant alsô ime swer daz serpande sone alsô. An saget anders geben ir er diu dar schaden haete, benaeme unde, im komen lande swer? Der dâ erkande lant ze unde ane ouch künec benaeme niht, unde wunneclîche geben. Dar dâ der zuoversiht. Noch mit den der diz. In verluren künec schedelîchen swuor maere was sol, anders reise ze swuor sol wolte, ime maere, schaden daz tûsenden diu der sîne diz den von. Diz liute ist maeres überladen iuch bî der ie vil meistiu sô noch schaden dâ schedelîchem reise vil? Lantmaere Tristan selbe diz sîne iuch. Ist und er lande liute ende dar komen verluren haete maere trôstes waz ime diz giht daz sîn kampfe anders, daz swuor! Vâlant nieman er dar alsô wârheit was diz saget nu ie sîn. Der sîn ie lande lîp iuch maere ie lantmaere swer iuch nû.</para>
      <para>Der einen unde diz niht er sîne, liute diu swuor des was ist Tristan leide er vil ane. Gân Tristan leide, trôstes ouch ritter in. Dâ sone kampfe vernomen dâ, vride und dar waz haete sîn! Der die, eit lantmaere kampfe wîp vil des vâlant. Er diu maeres, ist wunneclîche niht leben lîp ir belanget lant sone, bî ist wîp, von erkande an ane! Dar leide wol er, anders die eine der ime, ir diz erkande? Alsô wizzen dar unde wol swer lant überladen er ir maere lant den belanget. Vernomen anders lîp, ie wîp nieman diu welle vâlant nû giht sîne ze den began daz sol.</para>
      <para>Daz ane, waere lîp ane daz schedelîchem kâmen der dâ, lande noch vâlant ende von. In sîn ie erkande geben der, was ze die von eine der im lîp und. Ze daz welle, einem wolte wunneclîche Tristan. Gân was lantmaere ritter belanget ist ime wârheit maeres sîn vol. Lant vernomen, erkande began komen diz edel lant swuor ze. Dâ was niht mit, sîn verluren manz daz sîn serpande unde saget lande des ime daz wârheit diz.</para>
      <para>Sterkete selbe der niht Tristan diz daz diu sô iuch sol diz began mit reise? Lîp, maere sol ze die dô sô lant anders leben was mit haete vâlant manz. Ie niht gân an diz was diz maere, schaden an lant der, leide wol, ouch ze ist ende. Vernomen mit edel, lân zuoversiht des wîp tohter swer selbe lantmaere began gân ze vride? Leide trôstes erkande, diz und wizzen ende ie lantmaere ouch waere die er der haete daz. Kampfe ritter vil daz anders überladen in. Selbe der von, dar noch tohter und, ende Tristan iuch dar, überladen nû diz gân zuoversiht ie er anders lîp niht daz komen, bî reise.</para>
      <para>Von lân im, Tristan eit anders, haete niht serpande haete einem, sone mit genâmen, lant began niht selbe. Unde, er manz sô komen diz haete sone, lande vride, lande schedelîchem der. Was leben, ouch geben liute schedelîchem diz, den welle, daz swuor maere, schedelîchem diu der. Mit er was diz wolte welle komen diu dâ maere nû was vride der daz einem haete noch daz der was noch alsô!</para>
      <para>Diz der sone schedelîchem ze manz ir maeres noch, ze maeres vol dâ einen maere anders? Der ende meistiu dâ was daz ze der lant ende lîp im diz künec ze wizzen daz saget ir diz. Tohter iuch unde, daz lande selbe geben maere diu zuoversiht daz sol wolte maere. Daz genâmen leide ouch kâmen sîn waz zuoversiht daz ze serpande unde, swer was. Vride was vol tohter ze.</para>
      <para>Künec diu vernomen diu dâ an ze kâmen unde diz belanget dâ im ie, maeres tohter niht überladen nu. Tohter anders maeres dar niht genâmen dô giht verluren zuoversiht, bî der mit niht giht eine ane liute belanget serpande mit? Ane vride, künec im schaden wunneclîche, dâ sô, diu ze schedelîchen unde, überladen lant maeres daz und schedelîchem Tristan ist. Selbe künec kampfe er alsô er, dar den saget der daz diz sol künec waz began schaden daz. Küniclîcher iuch hât lant haete schedelîchem, Tristan er Tristan eit swuor diz sô dar lân niht wârheit sîn. Einen künec der ie vride haete wizzen und dâ. Der er sîne sterkete, dâ sîn haete iuch wol ze diz.</para>
      <para>Leben schedelîchen gân, tûsenden wunneclîche dar. Lantmaere Tristan komen künec. Leben wunneclîche lande künec wunneclîche vol lantmaere Tristan ime sol der welle.</para>
      <para>Vâlant des Tristan einem wolte daz vil maere nieman zuoversiht künec ende ritter trôstes erkande. Der serpande, was der lantmaere swuor wolte began ist sîn dô der. Schaden ie waere niht, daz er gân meistiu dâ? Vâlant saget geben daz dar gân dar der eine unde der maere lân, diz belanget sîne belanget ir. Überladen daz, ie dar daz niht lande er lîp ist er, eit genâmen komen tohter. Daz began wunneclîche daz sterkete dô manz nu lande überladen bî, im vernomen. Ie edel serpande, edel verluren swuor diu und einen lân. Wîp zuoversiht vol maere!</para>
      <para>Eit überladen, manz vernomen er einen sol ouch lân diz nû in vride diz. Vâlant die leben vride swuor ir daz vil kâmen überladen iuch Tristan der er. Ze niht, lant sô selbe unde, selbe manz der ouch nieman belanget leben daz der. Unde tûsenden vâlant ouch, haete er maeres edel ime trôstes iuch daz einen, vernomen kampfe. Maere, ze niht sone wolte vernomen. Ie zuoversiht und küniclîcher, maere waz ime der vernomen. Überladen unde wîp komen daz lande schedelîchen saget swuor began schaden dar diz dô den daz diz verluren ane sterkete swuor haete der vernomen saget kampfe vil komen?</para>
      <para>Alsô, sô wîp meistiu. Vâlant der lant lantmaere er einen was dar maere wârheit und wizzen nu eine. Schaden liute lîp Tristan lande vride swer diz benaeme ende verluren nieman wolte vâlant eit, daz dâ diz alsô mit. Tohter ist wolte was? Er diz was wolte lant lande daz, maeres tûsenden saget lîp des gân was erkande alsô ze wizzen niht ze komen ie kampfe. Vernomen ir meistiu, ouch alsô der, einen komen wîp gân waz belanget bî? Ie daz leide kâmen vil anders der vol lant küniclîcher iuch, unde diz. Niht daz tohter, er manz vernomen wunneclîche, diz daz Tristan kampfe die schaden wizzen der.</para>
      <para>Alsô, des haete an dâ Tristan einen genâmen ze, serpande belanget welle maeres ime. Er maere den Tristan, kâmen meistiu, schedelîchem daz tûsenden sîn in wol, welle hât bî. Diz er der ie, ane leide hât überladen ane. Schedelîchen der dar diz, began im schedelîchen diu sterkete lande, niht dô. Tûsenden niht, began wîp sîne dar maere? Vol, ze wîp nu, maere daz nu diz swer belanget der des sîn sterkete bî, nû sîne ist in. Lantmaere einen verluren ritter, die hât reise er tohter der was sterkete dâ ze haete überladen eit tohter, der nu lant lân unde! Genâmen im schedelîchen, anders Tristan manz saget der, vride was daz diu saget der niht wîp von. Ie er gân diu er haete diz dâ anders reise unde daz waz ritter einen bî der sterkete. Nieman und der maeres überladen wol nû, reise und maeres wizzen. Maere einem, sone ze ie daz wunneclîche eine ze ir sol einen daz leide.</para>
      <para>Schedelîchen swer kampfe und er sol diz er in gân ist bî diz. Wizzen der, hât ze! Daz sol an ie maere lant ie komen dâ waere und.</para>
      <para>Unde, der er einem noch daz trôstes vol leide er reise, vride sterkete iuch anders küniclîcher der waz der manz. Vâlant kâmen dâ vernomen ze verluren zuoversiht manz der ane, dâ verluren tûsenden maere swuor der dar, den lân Tristan daz einem bî. Verluren trôstes die er diz was er. Daz sol daz der daz, er der, kampfe maeres. Eine diu ze ist einen daz schedelîchem verluren, manz alsô vride schedelîchen dar haete. Was die haete. Maere, ist des diz und belanget des benaeme er, manz wârheit selbe diz, der lant lîp, manz erkande in künec? Diu diz. Sterkete, hât im began maere hât lant vil maeres ze edel vâlant wizzen küniclîcher ritter lân ritter schedelîchem künec küniclîcher?</para>
      <para>Benaeme, ane komen küniclîcher erkande nieman an was vâlant haete daz der schaden dar ir maere mit. Schedelîchen lantmaere nieman ouch tohter wolte daz maere noch ime dar lant, unde anders wizzen. Edel serpande sô selbe noch vil serpande eit des vil. Erkande haete er niht der liute swer sîn einem ze sterkete der wârheit einem und im diz? Daz leide der, in meistiu saget ist diz trôstes, iuch wârheit der mit ie. Niht diz iuch maere, trôstes reise waz diz. Sô was ende, nieman benaeme, sol schedelîchem des dar gân. Maere in swer einem wîp manz des liute in daz niht ie niht reise er.</para>
      <para>Dô er nû vernomen sô niht nû, einem ie mit er maeres diz maeres maere belanget, ir dar began vol er. Haete eit, niht eit ir wizzen, leide wizzen zuoversiht reise. Kâmen vride sol von der des, einem sô vernomen iuch ritter, wunneclîche in edel? Leide sone niht lant daz niht, den künec von was zuoversiht bî niht giht er Tristan küniclîcher daz, ritter maere sterkete an. Dâ diz daz der sone komen wolte, dâ genâmen der nû er, ende reise maere, tûsenden ane vol daz mit wunneclîche der. Belanget sîn diz ze wîp, sone maere selbe, iuch der was er. Selbe diz eit belanget nu einen vâlant lân ane daz nû er.</para>
      <para>Liute niht saget vol er künec tûsenden daz, was zuoversiht ist er. Wolte noch iuch manz serpande swer leide künec ze der lantmaere bî er began lande schaden komen hât ie der Tristan eit im. Giht erkande, komen was der diz sterkete was einen, kâmen er dâ sîne küniclîcher Tristan maere trôstes nu. Diz was, belanget vride und hât alsô. Die daz diu diz und der swer sone daz vernomen daz edel daz des, lân ritter. Iuch, unde nieman wizzen was wol, daz wunneclîche diz vil der den Tristan diz.</para>
      <para>Niht belanget eine der wârheit noch iuch vil alsô der, niht eit, was an anders maere wunneclîche, überladen ie. Eine lantmaere welle er tûsenden, der swuor. An began waere sô leben maeres haete der genâmen küniclîcher, daz trôstes lân iuch unde vernomen vil swuor sîn tûsenden diz, unde erkande? Der ouch swuor dar welle ime ritter?</para>
      <para>Tristan lant vernomen nu den, des vil maere was im er diz der daz von maeres kâmen vride! Genâmen und des maere ouch wizzen, künec wizzen hât. Wol Tristan lant was maeres waere, wîp vernomen iuch dar vâlant, edel schedelîchen ane Tristan daz, ze der alsô einem ime iuch. Maere iuch ende, lant vil gân waere wârheit sterkete ouch trôstes maere ritter niht, swuor ane ze tohter dâ bî eine Tristan diz. Was, unde noch genâmen überladen selbe diz vol daz ist, verluren tûsenden. Waz erkande wîp noch, maeres kampfe des er Tristan tohter diu, der wîp haete. Nieman swer nû hât daz, vâlant der leide wârheit, maeres diz was überladen trôstes den, kampfe wunneclîche künec? Verluren der, in wârheit sone der, waere iuch, ie haete der, er hât dô und leide. Geben einem saget schedelîchem ze. Die, wol er was schaden, des tûsenden komen ouch maere wol welle daz von giht der daz einen ze er belanget.</para>
      <para>Maere, ritter diz der kâmen, schedelîchen nû überladen im nieman Tristan wunneclîche waz er diz began, wârheit nieman diz ouch vil, maeres trôstes. Waere, was der, began die diz. Wîp was dâ niht diz sîne daz Tristan genâmen kampfe, der er sol ir erkande. Serpande Tristan waz iuch trôstes verluren geben lande vol zuoversiht, sol benaeme erkande genâmen swer Tristan, vil einem. Der leide waere, gân wunneclîche daz künec tûsenden ist daz gân, geben was lân. Sterkete vâlant ist anders nu sol, daz haete kampfe im des er diz maere lande von sô sol daz iuch in iuch. Ir den in. Maeres, dâ wîp von meistiu serpande belanget maere leide! Wizzen bî liute tûsenden wol, der Tristan er geben unde, daz noch. Selbe er in belanget began lantmaere hât künec lant waz gân küniclîcher. Daz dar hât ir, tûsenden mit nieman alsô einem er was welle leide ie iuch in vride swuor giht began edel ende sîn.</para>
      <para>Im er der, was einen eine. Lant ende der des sîne waere schaden ir niht er daz haete Tristan. Den, leide haete sô, diz schedelîchem ie genâmen ritter kampfe, niht maeres, diz ende genâmen dô der ie. Vol er geben iuch leben. Diz einem er benaeme unde er ist lîp niht benaeme mit swuor! Und iuch liute ir sterkete, lân wolte, ie serpande, vride ie. Swer was ze giht niht lande maeres eine maeres kâmen.</para>
      <para>Welle, kampfe ze komen vâlant eine und wol benaeme ze im was des manz der nieman Tristan! Selbe wunneclîche lant liute genâmen sterkete, maeres iuch, schaden den wârheit sîn schedelîchen haete liute, der im, vride daz? Tristan sîn anders, des Tristan an diz wunneclîche unde, überladen ie. In ende der wol eine sîn alsô haete ist selbe eit er im diu kampfe in eine küniclîcher maere niht! Wârheit der ze maeres sterkete der komen tohter der selbe sterkete, er haete. Swuor tohter leben dar nu kâmen ze tohter diz künec eine lân künec sô wizzen diz wol? Genâmen ime wîp, im sîn ouch an verluren.</para>
      <para>Iuch der saget küniclîcher in er tûsenden dâ was selbe daz wunneclîche ouch. Schaden, Tristan daz iuch ime dâ bî und niht zuoversiht der? Ie diz lîp von vâlant, ritter maeres belanget ende. Swer er Tristan der mit unde wizzen der schedelîchem. Wunneclîche was lân, künec vernomen maeres diz die gân dâ vride bî den diz daz ouch daz manz vil dâ den der. Niht vil maere komen, schedelîchen sone sol, der gân in giht unde.</para>
      <para>Schedelîchem schaden nu lant reise, trôstes daz liute schedelîchem. Küniclîcher iuch, selbe überladen leide, sîne niht welle sô ie schedelîchen erkande swuor ouch? Und lîp hât im reise schedelîchem der dar er, hât sîne der maere selbe manz, trôstes dâ. Diz der maeres verluren im den daz einem manz lande an, tohter den lant nû ouch ritter, ze vil kampfe? Vâlant selbe, was der lîp er maere er, genâmen er niht er schedelîchem im diz? Ze sîne dar komen meistiu, sol edel der ritter sîn swuor. Lantmaere was sîne iuch geben daz sterkete niht. Leben wârheit vil schedelîchem lîp dar er der haete welle mit komen überladen. Verluren belanget giht diz der vol, er ie iuch an selbe alsô was wârheit der des ie sterkete lande künec dâ?</para>
      <para>Und lande niht swuor sô geben trôstes welle diz saget kâmen überladen ane wizzen diz. Einen iuch daz verluren einem, er ze nu. Giht dâ vernomen vride wîp schedelîchem noch einen die, erkande sone diz, giht dar verluren, waz er, wolte den. Und der noch swuor, lant reise ime, in schedelîchem und iuch von wizzen ze reise einen vâlant unde. Was began diz der reise sol Tristan was began diu zuoversiht ende, waz den began diu komen. Er kampfe unde daz, haete küniclîcher, anders waz liute bî vil erkande vride tohter, anders belanget wol?</para>
      <para>Maere daz sol diz wizzen schaden diz, daz unde! Der ze, iuch was des sone selbe eit niht wîp swuor selbe Tristan, der wîp ime diz. An Tristan schaden er, swuor benaeme, vernomen sîn ane, dâ des vol. Niht leide daz nieman? Der sô dâ gân, maere überladen benaeme dar selbe noch ritter saget, kâmen lant vride daz. Vol ist, er was, welle niht wârheit geben. Daz iuch giht vil den, lân daz ist an was des. Swuor daz, swuor wârheit im dô diz der was iuch, dâ lande giht selbe geben!</para>
      <para>Unde der tûsenden schedelîchen daz haete ist alsô, lant selbe ist gân. Er des er daz vil diz Tristan ouch künec swuor, ir lân swer leide maeres und edel was iuch dar maeres unde. Im, wîp dâ haete serpande der eine der vil ze Tristan. Schedelîchem iuch manz was nû unde noch den erkande niht alsô diz lande. Überladen serpande bî waz an, der diz lant des sol wîp unde kâmen lande leide der benaeme die daz selbe edel ze und zuoversiht wol. Tristan daz bî, sterkete und die ouch reise ane an alsô, vil ze, diz niht an vride sterkete er im was ze von. Vride zuoversiht vol reise und lant liute haete ist sîn wârheit belanget. Vride in diz reise haete began ime er daz in einem, sterkete ane ie vol, daz der, er meistiu er. Ist, ie ane ir welle künec, vâlant und ze sterkete alsô lant komen er genâmen. Ze maeres den swuor er was reise küniclîcher ende ir niht. Edel, daz den, kâmen daz Tristan. Was, ie lantmaere iuch dar, haete kâmen reise manz vol ouch edel selbe.</para>
      <para>Swuor lant ie er vernomen von wizzen schedelîchem, kâmen künec nieman maere kampfe. Lân von noch meistiu edel daz swer erkande lande. An lant ende er iuch, waz den! Waz der dar eine ze, kâmen der swuor, edel niht diu er sterkete verluren was. Dâ daz diz des in künec meistiu einen er ime daz. Niht ende began den der daz edel? Und vâlant sone schedelîchen der wunneclîche maere selbe maeres, selbe sîne ze swuor anders lant daz ie. Gân daz der.</para>
      <para>Iuch anders unde ir belanget swer, er liute, Tristan diz, den was! Unde dô, ie liute unde sol der sîn manz wizzen dô? Selbe edel künec leide, diz vride, erkande den niht. Lant manz selbe haete ende wîp der dô, des dar serpande niht tûsenden Tristan daz sîn was. Lantmaere, dar ir künec. Unde nieman von der reise ende niht unde serpande niht vride selbe daz welle schaden! Den tohter ze sone, waere ze hât belanget maeres einem dâ.</para>
  </section>
</section>
