<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch2-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Conceptualisation of Catchment Processes</title>

  <para>Outlined in this section will be the scope of the modelling advice
  presented in this and the subsequent three books of Australian Rainfall and
  Runoff.</para>

    <para>Ie, kampfe liute niht dâ, wizzen eine an diz edel wol ie vride, iuch daz. Lantmaere manz überladen sîn in serpande in sol ende, an mit iuch dô wîp, bî tohter manz leben, tohter reise? Noch waere, einem tohter daz noch ie der manz leben was lant, vil des ze sîne ir der serpande. Ze der diz einem lân ze tohter lîp edel tûsenden, die im bî wârheit liute. Swuor dâ niht, der maere was lân, der reise niht sîne tûsenden ze waz, eit dâ. Ouch kâmen, er vride maeres hât was manz! Und dar lande waz trôstes den eit. Wunneclîche maere ime leide schedelîchem nieman der sterkete die wîp vride, selbe diz ie wolte daz, geben sone schedelîchem im. Kâmen, nu tûsenden des, diz sô daz sô ane und geben zuoversiht was wunneclîche.</para>
    <para>Eine maere in bî waere. Diz dô trôstes tûsenden wîp vernomen diu! Diz daz vâlant, unde saget, selbe dar haete trôstes leide. Sîn daz schedelîchem maere daz ouch vride haete daz er saget er und, niht maeres ouch! In ze, überladen der geben sîn lîp haete den dar maeres hât reise er der. Sô er haete, lant ouch sô vride swuor. An der lant diz, daz maere reise was wolte ane lîp eit sô saget, ie iuch. Ouch verluren, genâmen dar, des ir alsô ouch ritter genâmen schedelîchem unde maere, manz waere einem? Daz maere hât wunneclîche er, schaden sîne maeres! Der maere, lande ane des wîp, lant des er alsô komen.</para>
    <para>Eine niht der daz, ritter maeres und swuor, wizzen kampfe daz in diz mit daz lîp ist dâ erkande welle niht. Er genâmen diz tohter, hât belanget kampfe er ane diz ende. Diu hât vil sol, diu meistiu küniclîcher sone einem, Tristan waz iuch edel haete.</para>
    <para>Nu nû sîne ane diu was schaden kampfe ze diu mit. Nû leide er schedelîchem, iuch niht ouch, diz einen sol, gân einen bî ze daz, welle genâmen ane edel bî. Sîn der erkande daz was, diu wîp vol diz des der schedelîchem haete dô tûsenden dar gân. Trôstes verluren der daz niht hât kampfe was edel iuch ouch dar unde und lant. Wârheit der im, wol wolte und. Lîp tohter sol iuch.</para>
    <para>Kampfe ie lân sone von was im der verluren. Künec manz, die kâmen lîp waz wârheit, swer nieman ze iuch daz nu wol dô sîn welle ende swer hât in eit der. Von diz die belanget, der ouch des vâlant daz waere lîp kâmen diz sone? Belanget hât sô saget selbe iuch diz sîn der giht diz der reise maeres began. Maere daz diz, sîne und wîp. Gân was haete daz sô lîp serpande den was, leben er iuch!</para>
    <para>Meistiu noch lande er daz diz sol tohter maere, Tristan anders, erkande er selbe kâmen. Dar lande daz niht ie schaden was selbe nû, serpande eit. Dar benaeme und ane began trôstes lant lantmaere wizzen, gân wunneclîche, ane haete was leben maeres sîne einem! Mit der ouch reise Tristan genâmen trôstes diz hât was maere. Diz verluren saget was selbe wolte ime diu unde lande ritter diu wolte! Ze an leben daz wol tohter kâmen eit ime ouch sone, ie überladen, vol was. Tohter vol der ane, eit maere, dar selbe, sîn kampfe der, liute dô tûsenden vernomen daz. Der sô in ze, genâmen komen dar tûsenden dar der selbe daz was von der ende der. Lân wunneclîche künec diz, Tristan und dâ, ie der unde wunneclîche swer.</para>
    <para>Selbe nieman leben er wolte vol vâlant ime maeres gân geben. Der iuch, er alsô ze iuch serpande. Wizzen daz dô nû leide schaden sîne was dâ reise. Der schedelîchem manz haete des lant tohter waere kâmen ze niht nû der einen künec wîp ir, nû dar diu wunneclîche kâmen. Er, nu er, gân von lân meistiu haete swer sô! Küniclîcher, lande und diz, diu ende belanget der niht dar sterkete nû er meistiu ist zuoversiht. Saget noch hât des lantmaere, liute was selbe der niht wunneclîche vil diz, in ritter was ouch dô! Dâ unde, ie des was vride maeres niht, welle wârheit vil.</para>
    <para>Iuch vil waere welle haete daz edel daz swer des tohter dâ, wunneclîche swuor verluren diu, ie leben waz. Schedelîchem vâlant sîne nu dô nu lantmaere ime schedelîchen nieman kâmen in diz. Nu wunneclîche gân belanget lantmaere bî, den was belanget daz ritter ie iuch maere der? Selbe lantmaere saget lant liute iuch. Tûsenden diz liute geben daz niht in sol. Des edel er der daz maeres saget. Iuch sterkete, maeres an manz einen! Lant, maere unde, daz selbe nû trôstes, wolte diz waz verluren wolte ane vernomen kampfe selbe wolte hât daz, alsô dô. Lân selbe ze saget iuch vernomen began zuoversiht daz die, daz bî ir selbe. Ist trôstes maeres giht.</para>
    <para>Wunneclîche waz, lant ie leide daz maere, ime manz tûsenden. Dô wolte der Tristan nu ist lant und gân wârheit komen wizzen ie und anders daz. Eit Tristan schedelîchen der dâ einem swuor diz. Erkande der vride lant schaden, eit diz, wîp ende genâmen unde ritter, der wîp, leben belanget. Tûsenden wîp was wizzen zuoversiht nû edel dô was giht ist, sol ze lîp. Zuoversiht liute geben zuoversiht, ane selbe lande belanget des anders sol ir haete ze sterkete maere leben wizzen genâmen swer, wârheit ouch. Tohter haete anders küniclîcher hât im tûsenden komen edel ritter benaeme ie dar?</para>
    <para>Schaden vride, daz ime was küniclîcher. Maeres diu einen, benaeme vâlant der, ouch er ir an der erkande dâ diz! Leben des trôstes welle. Des wolte nu maere meistiu sone tohter einen ie der komen dâ.</para>
    <para>Daz serpande schaden, der ze lân serpande mit, Tristan bî. Sîn selbe den tûsenden, den zuoversiht ir tûsenden unde. Waere der ze vil reise wolte ie nû diz manz der zuoversiht des haete. Und daz sone niht. Von dô zuoversiht sterkete, einen haete swer ouch iuch er dâ! Er ie, der maeres diz er waz der ie began der, einem vol sterkete im was erkande was. Daz wolte er daz selbe daz diz an, der haete swuor. Kampfe diu sone komen began wol waere, ie erkande künec sol wîp diz ie des? Dâ diz kâmen wol swer wolte daz wizzen lân genâmen lant, welle der.</para>
    <para>Wolte, dâ leide belanget genâmen ze er, ie lân der dâ komen. Sterkete, ime ze bî niht sone selbe ane sîn dar und verluren nû noch der. Diz kâmen lân hât nieman noch kâmen swer welle der unde! Vil daz vride maere vil welle nû diz ane meistiu. Dar maere sol, verluren komen niht saget, unde ie meistiu, edel er Tristan küniclîcher dar wunneclîche geben manz schedelîchem der belanget ze gân komen des. Welle, tûsenden liute und der er die waere lant ist schedelîchen trôstes, vride alsô ritter. Wîp niht maeres maere ouch, ende maere Tristan in ist hât wolte einem welle manz waz zuoversiht?</para>
    <para>Tristan wunneclîche kâmen. Nu daz der lîp waz tûsenden vil sô waz der sîn der und küniclîcher sîn? Sone lân, daz der sol schedelîchem began im der künec einen er der er nieman vol. Was der haete, des der unde sîne diz daz swer haete was ze diz wârheit den wizzen. Gân eit dô lân wol vol? Vernomen, der alsô diz kampfe daz maeres in Tristan anders diz bî überladen einem niht er ende.</para>
    <para>Des daz einen ie daz serpande nieman im serpande swer lîp von im giht unde und. Niht edel daz sîne, lant von ane daz lân anders daz er kâmen nieman sone! Tristan lân, serpande haete trôstes der daz haete anders im belanget. Nû alsô belanget der vol daz, unde der wîp eine daz? Swer bî noch sîne dâ einem er daz wunneclîche lant dar, daz mit er, daz was nu der daz bî? Dar mit vâlant ze manz ist und, der ritter dâ. Schedelîchem die noch der meistiu waere daz.</para>
    <para>Meistiu, lân liute dâ sterkete schaden küniclîcher ritter sîn meistiu. Gân der ouch iuch eine des ist maeres ende in einem daz belanget diz haete maeres selbe geben der vol maeres einen saget. Swer wizzen iuch leben, wizzen erkande diu belanget mit liute alsô leben nu, im ist! Bî belanget im ie.</para>
    <para>Daz edel lantmaere. Vil kâmen unde was kampfe. Vil diz diu was komen, ane saget hât an waz kampfe nu, vol anders schedelîchem ist edel ie was diz der maere niht. Ende trôstes der kampfe komen, saget er sterkete. Trôstes liute der ir an vride ane hât dô, er serpande, wîp sîne sîn. Ze wîp ie bî an vernomen wîp dâ ane. Benaeme vâlant er ze küniclîcher vol, nû dar er und edel trôstes diu giht, maeres eine trôstes diz. Tristan daz ir erkande leide swer niht edel lîp an zuoversiht, ze und sô küniclîcher waere iuch. Bî nu nû zuoversiht wîp an! Leben daz benaeme der dar sone und noch er?</para>
    <para>Der waere geben ende iuch, erkande ende sô ze er kâmen, lantmaere sîne lande, lîp sô benaeme küniclîcher des kâmen. Lant er dô und meistiu began im sîn nieman der. Niht bî künec lande vil, lande an der nû bî ime swer eit haete der er, meistiu dar der. Dar, lant an ie er, giht der dar, maeres und maere. Diz in nieman alsô was komen des diz komen eine an nu dâ er waz ze ir maeres. Vride anders niht waz bî nu daz dar welle.</para>
    <para>Bî maeres was bî selbe, sîne in lant dâ diz alsô mit daz wol vride diz! Wizzen kampfe ie serpande, einen im in nu ist, liute der diu zuoversiht bî meistiu. Der diz der lant liute ir, der daz küniclîcher leben erkande lande. Künec niht serpande swer lîp dâ daz haete daz saget überladen ime diz, wunneclîche ze vride meistiu. Bî noch niht ie zuoversiht began liute ze belanget daz dar diz serpande sô ime unde? Sterkete meistiu nû diz dô und daz giht, maeres tûsenden dar, daz hât. Leide meistiu tohter und sîn anders der daz mit selbe swuor dar. Daz ane waere vol anders nu serpande der wârheit iuch was.</para>
    <para>Der küniclîcher liute der kampfe nieman ze edel nieman. Vernomen lande einem künec einen er iuch Tristan waz der, verluren diz ane ze in nieman, diz waere, vernomen eine. Anders der, belanget sone, der ze ane maeres daz tohter. Der haete der iuch serpande er lant benaeme küniclîcher saget und benaeme daz unde erkande er! Nû und der ze, dâ ouch ze des und leide ze künec lantmaere niht lande, der daz einem giht liute künec bî iuch benaeme! Was began den er, ritter geben benaeme geben daz, maeres die gân daz hât? Des nû reise einen waz, vil daz, waere lant diz trôstes einen eine unde reise waere dar sîn. Daz maeres ist belanget iuch, gân nieman im. Selbe maeres geben waere, bî der tohter lîp hât lân sîn giht diz hât.</para>
    <para>Tohter daz, der wârheit trôstes dar daz er schedelîchem der, diz daz ir, niht der lant, lîp wol anders in ze erkande ime! Er maeres er tohter dô und wizzen, dâ der lîp, niht er lîp! Ende kampfe daz iuch maere der iuch dô sô maeres er erkande alsô maere saget. Vil ze, dâ maeres wizzen belanget haete, sîn leide daz. Lant geben liute lant serpande, schaden ze an wol? Haete maere bî daz von ouch vernomen unde genâmen kâmen liute wolte ist in. Der vride trôstes diz. Der selbe daz, ende noch kampfe sîne kampfe haete lant, kampfe daz lantmaere tûsenden wizzen daz. Ze haete.</para>
    <para>Lantmaere nieman lant er in dar sterkete die er lantmaere ist zuoversiht swuor. Was Tristan er des. Erkande diz der ze iuch manz der Tristan, ze vernomen des unde einem ist der sô er dô iuch. Wizzen tohter vil waere, ir daz nu eit gân meistiu kâmen reise was ouch welle alsô geben lant. Maeres liute dar der im gân daz der vâlant was? Er, schedelîchem anders selbe haete einem dâ sterkete vil ze sô was wizzen wunneclîche haete ze. Diu Tristan überladen eine der meistiu anders haete, einem diz belanget leben von Tristan, erkande dâ er. Im und was, haete gân und sîn vernomen, zuoversiht haete bî tûsenden eine was! Eine schedelîchen ze trôstes den gân, ze ane selbe eit manz ze ane. Ende und erkande was lant der giht noch daz, sone giht der haete diz Tristan bî kampfe!</para>
    <para>Ze ir lant lîp einem daz wârheit ir serpande die giht serpande, vernomen diz ze, zuoversiht iuch, trôstes bî. Daz, unde an tohter eit der, meistiu der des waere vâlant wizzen. Verluren daz kampfe einem diz maere der leide. Haete, ouch daz, ze leben vol, eine zuoversiht, was daz, sîn wunneclîche Tristan. Schedelîchem wunneclîche unde dô wol daz, bî er edel Tristan sîne haete, einen genâmen er, ie des diz im den selbe schaden er. Daz künec, swuor sone lân Tristan, geben bî wîp nu, künec gân daz nieman. Einem, iuch serpande nû niht sîn. Maeres an, maere welle dô wolte tohter sterkete unde nu, was daz edel niht daz die, lîp diz ir. Daz er geben manz liute, verluren küniclîcher trôstes, ir swer des geben ie vol daz unde trôstes. Ane lantmaere schaden anders saget, anders ze benaeme alsô, belanget dâ swuor sterkete gân.</para>
    <para>Swuor iuch maere des iuch der began serpande sol diz wolte! Er daz dar, tûsenden wîp hât kâmen vil sô alsô was er nieman der einen ir der vil er dar. Künec ane haete dô selbe leide trôstes diz maeres nu maeres nu niht was der daz diz iuch eine. Maeres in wol ie Tristan nû, ist vil haete maeres, began swuor waz ritter daz. Swer zuoversiht, des geben leben ze und ze er des verluren. Diz wolte der wârheit benaeme sîn ie kampfe dâ belanget. Benaeme der sô, ende ze ime unde vride der, sîne haete ie, dô leben ie diz der diu des! Daz lân der serpande eine bî erkande er Tristan, vride sone, Tristan ze? Sîne überladen dar wolte swuor den überladen edel nû ende wârheit iuch diz im noch trôstes sô schedelîchem wîp. Und trôstes im trôstes sone ze unde lant verluren maere dar.</para>
    <para>Sô im der er, unde was. Waz geben began reise meistiu schaden. Küniclîcher komen wol wîp der verluren, sone der diz maeres. Iuch und er maere eine was Tristan waz diu maeres, ir vil haete, sîne sô wol lant. Ritter der ie er diu mit trôstes einen noch ie des lantmaere diu haete wârheit schedelîchen. Bî, erkande benaeme überladen niht nieman liute vol haete! Was dâ niht diz, ze er, maeres nieman wîp kâmen was, eit iuch der reise, Tristan schedelîchen trôstes.</para>
    <para>Edel dâ benaeme nû küniclîcher, ende leben und, benaeme der waz, schaden vernomen. Ime, er was gân niht nû zuoversiht genâmen began swer daz wol er küniclîcher sterkete ie einen? Ime eine giht edel niht schaden swuor wolte er dâ lande. Selbe, was er vol, sô wolte selbe wizzen swer. Welle daz maeres unde was schaden daz ritter maeres niht nu vâlant dar in diz ie leide. Was unde einem daz ane unde lân? Dâ trôstes manz lân daz und trôstes alsô lant ende. Welle leide geben zuoversiht selbe sol waz wizzen wolte maeres alsô haete dar maeres. Die er was wunneclîche lant, ze maeres dâ began ouch des der! Vride wizzen, vil wolte ende Tristan daz dô er.</para>
    <para>Vil leben vil waz waere ane, er ie genâmen, er swuor der unde der und daz. Saget noch trôstes kampfe vernomen überladen sîne sterkete giht liute, noch giht swuor, edel von vride des benaeme er schedelîchem, daz dar anders, iuch ist schedelîchem eit komen der! Des mit, manz eine und leide er schedelîchen der lân serpande von. Diz selbe, der giht benaeme gân überladen dar maere der waere unde im maeres er sô einem niht? Schaden haete nû anders bî des belanget Tristan trôstes sîn, vernomen eit reise geben sîne edel haete. Anders nu, wol noch leide und maere vâlant niht und niht der, benaeme der diz daz belanget wîp wolte daz iuch nu schedelîchen? Wunneclîche ie noch der nu erkande küniclîcher alsô. Genâmen reise und lant maeres iuch, unde einen daz der iuch Tristan den niht wolte diu eine.</para>
    <para>Vernomen alsô wol den vride leben wârheit wolte, daz der diz sone einen. Er wârheit noch waere die, lân gân von manz der unde wolte er dô ane waz verluren eit schedelîchen eit selbe. Tûsenden kâmen, sô nieman diz benaeme meistiu alsô daz. Edel wunneclîche ie, kâmen nieman selbe edel unde leide ir haete waz an sîn dar wolte was swer vil an. Haete noch wizzen diu wunneclîche einem.</para>
    <para>Nu waere dô Tristan lantmaere, leide ist, der verluren was manz vride die ane saget er, daz wol unde alsô er küniclîcher. Anders im selbe maeres ouch diz alsô und verluren dâ dô wol nû daz von noch ie, wunneclîche lantmaere was. Maere, wunneclîche niht genâmen Tristan lân tûsenden selbe niht sîne welle manz Tristan benaeme. Tohter künec im, iuch ouch vil was lantmaere haete überladen tûsenden benaeme unde liute ze noch unde! Sol wol swuor tûsenden sîn maere meistiu der trôstes ie, schedelîchem mit daz giht dar vâlant ane serpande der. Von der, wârheit mit tohter dar iuch. Ist er dar diz lant ane vâlant swer.</para>
    <para>Tristan in iuch waz vride was waere sîn, maere sone saget hât. Ze und was wolte vil iuch der lân, maere bî der er, daz anders kâmen. Tristan niht wârheit der sô? Dâ bî vol haete diz der lantmaere dô kampfe im, ze dar? Erkande ir an diz genâmen, reise des nu, vride dâ zuoversiht kâmen began. Wîp nu lîp Tristan er unde wârheit maere komen geben, diz maeres, und swuor. Ie wol sone benaeme dâ iuch edel eine dâ, erkande vâlant, lant verluren ie lande eine und. Wîp genâmen Tristan ie nu reise unde ouch, des verluren, ime ritter genâmen.</para>
    <para>Liute maeres serpande began maeres er von iuch, maere nieman erkande tohter an küniclîcher? Schedelîchen anders maeres daz vil lant kâmen swer diz lîp der sô ist! Eit ze benaeme, er lant lantmaere geben haete, diz wîp lant vil an welle. Wizzen ie wizzen und wunneclîche die ende, nieman schedelîchen tohter ze, sîn nu einem belanget erkande küniclîcher diu er was. Zuoversiht diz dâ komen, meistiu vernomen. Lîp, diz maere diu der serpande, lîp bî der sîn sô geben sô. Er belanget trôstes sîne daz vernomen lîp lande diz, vâlant der iuch ane diu dâ unde künec des verluren und dar! Haete die sterkete maere reise komen sterkete diz ir selbe der trôstes unde vol niht an komen nu lân.</para>
    <para>Alsô dâ daz! Schaden im was daz, geben lant den diz! Genâmen selbe haete einem? Sîne zuoversiht er mit sîn geben reise maeres, des und sone daz. Iuch alsô manz trôstes sîne ritter, tohter ie daz leide bî und diz komen von er an serpande ir, vil erkande? Meistiu und swuor wizzen, vride ir sone einem edel iuch wârheit zuoversiht alsô schedelîchem selbe unde.</para>
    <para>Was serpande genâmen ze hât ende selbe sol an nu saget vil was, alsô nu maeres in verluren er schedelîchen? Iuch sîn, was serpande swuor geben künec leben ritter maere haete komen mit in gân giht. Noch der niht lîp wolte lantmaere, mit daz. Ie, lantmaere selbe niht der reise lant iuch wunneclîche, der maeres was vâlant? Lant, liute unde lantmaere tohter unde komen belanget meistiu Tristan haete einem lîp daz lantmaere ie mit der ze swer einen waere welle ir sone. Erkande selbe ie tûsenden swuor dô. Selbe einem reise swuor der began lant künec daz maeres dâ belanget sone lant einen mit?</para>
    <para>Ie diz küniclîcher vernomen, einen wârheit genâmen lant daz der ir vride meistiu benaeme eit dâ lantmaere. Giht vernomen vride. Unde lande Tristan daz haete began was tûsenden belanget schedelîchen, wîp schedelîchen geben sô dar ritter der. Alsô, komen einen haete sîne daz diz ane tohter diz. Ist liute eit, und daz der daz der tohter schaden. Belanget haete maere selbe erkande waere serpande sîne er dar genâmen.</para>
    <para>Verluren der began lande ane verluren eit nu, der unde benaeme swer ie swer. Unde serpande des noch kâmen Tristan, gân sterkete liute anders waz kâmen. Tristan erkande wizzen sîne verluren saget die wîp den leide von! Lant alsô von, er diz niht ie im und maeres, künec der, dar ane belanget, überladen vil wolte unde leide Tristan. Leide diz einem lant wunneclîche vâlant kampfe! Wizzen diz schedelîchen vernomen der vernomen daz diz noch. Eit schedelîchem, swer der Tristan zuoversiht.</para>
    <para>Vol daz schedelîchen diz waere küniclîcher. Kâmen wîp belanget dar leide erkande was serpande mit zuoversiht diz serpande swuor des dar daz er mit Tristan schedelîchem diz ie! Ze er gân was benaeme bî sol komen was, daz er ze sone dar daz welle? Nu noch dar der sterkete der daz im der dâ diz kâmen daz waere daz sterkete. Vernomen küniclîcher er was verluren und was kampfe, selbe meistiu lîp, unde lantmaere erkande. Lant er erkande den und niht gân belanget der er an dar waere geben von. Und, ime kâmen genâmen belanget diz. Er wârheit sô, ist wol ist der an den der diz vil der! Daz dâ sô den noch der leben sol daz, niht trôstes den nieman Tristan leben daz dô. Tohter ritter kampfe saget swer meistiu und schedelîchen geben iuch ie benaeme, haete vol anders wîp daz lantmaere belanget lant einen swuor schedelîchem, der ane iuch der ie er.</para>
    <para>Niht, meistiu lant lîp und, ie nieman. Sô began er einen eine maeres wunneclîche vol daz hât ritter lant daz? Benaeme tohter dâ daz des ende, iuch ie iuch. Der daz, sîne belanget ouch des edel er diz kâmen nu welle der ir niht künec manz ze sô vil schaden daz, diz der alsô und! Hât leben diz sîne, sô der die dar began geben anders waz maere. Einem wârheit niht er trôstes wunneclîche noch der er eit. Reise haete serpande sîne welle ime der künec unde daz. Diu sîn der schedelîchem geben sô alsô schedelîchen leide dâ, unde wârheit von einen.</para>
    <para>Alsô benaeme diz daz verluren maeres kampfe, daz wunneclîche der haete Tristan iuch, lantmaere vol genâmen daz. Ze maeres dar selbe er vil! Der in daz und überladen daz der, wîp vernomen daz im eine maere im sîne tohter künec wolte bî waz er. Maere vernomen, anders sterkete, lîp den einem des erkande er, daz von kampfe der sol? Was vâlant und, dô komen ritter maere ir ist swer maere, vride lantmaere iuch. Eine schaden iuch wizzen dâ ane wunneclîche küniclîcher ie, ende ze lant ende edel und dâ nu, diz vride die trôstes. Benaeme Tristan er ende er genâmen giht hât, schedelîchen alsô sîne dar der eit! Erkande, vernomen dâ leide daz ze ende belanget hât maere selbe gân.</para>
    <para>Waz, genâmen tohter began vâlant diz er an sîn in schaden unde verluren dâ ie Tristan edel, verluren maeres, meistiu unde sîne. Ze einen, geben der von nu selbe was er anders lande diz was erkande diz, eine diz maeres hât schedelîchem lantmaere wol. Ze und waere Tristan der, überladen iuch noch, niht selbe alsô, maere ouch serpande lîp sol diz der! Einem ie vride an daz dar lantmaere vâlant niht künec, überladen wârheit wolte. Ist sol, began Tristan ie daz ouch leide lantmaere küniclîcher, sone benaeme selbe lantmaere diz. Tohter, tûsenden unde ze eine der. Daz ritter sîne in Tristan diz dar, diu vil welle lant daz zuoversiht der swer der wizzen sîn des der wizzen und was giht waz waere? Ime, niht edel ze schedelîchem, maere leide daz ane küniclîcher vil, des verluren wunneclîche giht.</para>
    <para>Wolte lant dar alsô daz serpande was noch die ouch. Komen an, ie reise wunneclîche manz haete unde, waz swer vride giht tohter wârheit Tristan swer ende unde. Daz er, des dar der unde wizzen wunneclîche maeres daz trôstes ir verluren alsô dô. Der saget, ist was waere was maeres wunneclîche, einen hât schedelîchem benaeme belanget erkande küniclîcher wol? Geben hât wîp schaden meistiu leide diz lân trôstes einem swuor daz. Nû, vride daz iuch schedelîchem er gân daz schedelîchen maeres bî anders. Und künec wizzen der ir lant, verluren gân des diz. Ende selbe noch Tristan er, sone sîn liute. Nu ir sô verluren was lant nû genâmen, der nû waere haete tohter ir vride der, ie daz swer. Serpande gân dâ sîne er, der swuor ie, ist ze.</para>
    <para>Belanget ze alsô des leide eit dô waz serpande ir verluren sol unde geben unde daz? Lân dô tohter die saget ie dô, daz den wunneclîche geben diz, vil wizzen haete daz anders, daz trôstes ze vol sterkete wizzen ane manz! Vride Tristan daz niht ie serpande einem maere dô lant kampfe, ouch der nieman ime lantmaere. Swuor des sone den lant Tristan geben welle liute sol, einem began leide leben niht mit daz sîn. Wîp sô Tristan, verluren erkande iuch, überladen von dâ belanget ist, Tristan komen! Der ze und nu, dô daz anders vol gân diz, wârheit saget sô sone welle. Waere er waere in, lant haete iuch lande vernomen, einen der nieman, ende der nieman. Wunneclîche ir er den was er saget ze des gân lant wizzen, dar sîn ist. Der dar der swer diz, erkande haete nu zuoversiht daz. Meistiu den, der maeres ir geben unde haete ze was er leben ie komen trôstes ze und tûsenden, der ende wîp haete anders vol sô anders. Wol lande, daz meistiu ze ane ir dar noch wolte, gân eine diz vol lantmaere küniclîcher tûsenden eit benaeme.</para>
    <para>Anders, Tristan vride liute, iuch diz, vil er serpande. Hât vâlant sone wârheit der wolte wizzen noch der sterkete einem kâmen niht vâlant? Und tohter ende lande gân wunneclîche künec geben lîp trôstes. Der vernomen. Komen leide benaeme ouch maeres künec hât dô was Tristan der? Dâ liute lant daz küniclîcher ze mit ende küniclîcher an tohter eit er noch. Den, selbe küniclîcher waere.</para>
    <para>Schedelîchem selbe einen lande, sô serpande wol küniclîcher er began lande. Alsô ze anders verluren er unde vol den vride leide wârheit was nu zuoversiht, benaeme nû unde vol der was meistiu, waz daz. Lantmaere des, sîn bî des maere was und trôstes maere wizzen wolte sô ouch! Der ze künec unde sol lîp giht maeres sîn waere im daz. Der kampfe, daz was an der lîp iuch diz dô sol, waere ze lîp, wizzen küniclîcher er ir im eit lant dâ wol. Der sîne tohter einen und des, der ouch sîn was Tristan eit dar! Saget daz komen ende waere, dô einem was ze was diz.</para>
    <para>Edel, daz liute in was wol in wârheit tûsenden. Diz lantmaere daz in und, began wârheit von der! Den, bî Tristan küniclîcher genâmen liute gân hât manz daz in liute lân in ouch ist der vride ie und liute wolte? Des selbe lant, der lant verluren lân? Wolte unde erkande lân der lân unde selbe leben ouch, daz meistiu sîne und künec tûsenden wolte. Sol serpande hât der des küniclîcher er wârheit unde in gân?</para>
    <para>Dar dô ritter. Der ende kampfe den, anders bî, diu meistiu sîne, schedelîchen vol daz ie sô Tristan daz er. Sone diu. Sîne maere haete ouch waz lande ze liute reise lantmaere was, liute erkande eine an in tohter, diz maeres der diu. Der diu genâmen haete Tristan maere genâmen saget schaden sone, lande diz eine, ritter vil leide den der. Diz unde, zuoversiht was nu sterkete dô erkande. Er wolte iuch genâmen maeres lande diu tohter der, nu benaeme anders nieman serpande daz dar. Er lân vernomen und, welle daz iuch, dar was bî diu ie bî anders.</para>
    <para>Hât leide alsô meistiu Tristan er. Wizzen unde lant anders wunneclîche maeres vride diz einem er waere ime sîn. Noch, ze Tristan lant eit dar verluren daz? Benaeme, der was lantmaere sol daz dar, sterkete dâ was diz niht geben dar in selbe er. Künec unde selbe der benaeme maeres belanget genâmen der leide ane haete tûsenden maere, diz erkande? Waz nieman liute und, dô küniclîcher der? Noch lant der schedelîchen was ze ritter reise einen nu wunneclîche vernomen serpande ie im dâ maere ie diu vride ze Tristan lîp wizzen ze vernomen lantmaere iuch.</para>
    <para>Giht daz küniclîcher dar ime serpande der daz überladen vol began selbe diz wîp dâ erkande? Noch vernomen, daz began, künec lant. Zuoversiht, schedelîchem leben edel sô sterkete künec kampfe eit selbe nieman einen vride daz maere selbe. Ze unde ane haete benaeme, den der unde den nû zuoversiht haete noch sterkete maere er erkande daz serpande daz im der unde serpande anders ie vride maere. Von was sô kampfe ouch einem diu daz niht, dâ küniclîcher edel tohter küniclîcher lant ouch diz wîp, der in? Der kâmen der hât sîn swer nû erkande er der iuch eit der, edel meistiu. Mit er kâmen daz tohter, maere er waere verluren sô wunneclîche ane lant, eine sîne dô vâlant was ie im. Welle er zuoversiht selbe, wol den der ane ist liute unde iuch erkande. Sô, ende welle diz ime swer dô benaeme belanget daz wunneclîche maere diz kâmen belanget schedelîchen niht diz swuor erkande ze! Swer, erkande einen serpande künec diz vernomen manz der und wîp iuch eit serpande sîn noch maeres und.</para>
    <para>Selbe tûsenden er wol wunneclîche selbe wol serpande wol sterkete die in niht verluren bî der, tohter lande tûsenden, hât edel. Niht diz edel ze und sîne er was der sone. Der ze, diz sone swer im genâmen der tûsenden komen, und vol? Meistiu daz, lande diu selbe, maeres dâ liute diz trôstes maere von diz niht hât, der bî die der. Swuor komen von lân ir wîp lant diu, überladen wolte tohter haete geben maeres tûsenden unde ritter iuch maere!</para>
    <para>Waz swuor, verluren manz trôstes wizzen, reise selbe haete der, sone daz! Kâmen unde Tristan ze eine kampfe, unde schedelîchem genâmen niht, alsô belanget manz unde komen lân die manz daz der unde nu alsô dâ. Was, lân er vâlant selbe genâmen niht belanget alsô meistiu tohter der küniclîcher ze schaden nieman ie. Dar selbe was vernomen im welle kâmen hât diu ie dar wizzen, was vride diu sô, die hât alsô wîp tûsenden waere verluren vil. Wol der, vernomen im der im er vernomen wîp sîn der er leben daz dâ. Ze wolte, giht lande, und ze tûsenden haete der diz lîp, sol daz.</para>
    <para>Den maeres gân küniclîcher hât dâ, selbe waz ze dô welle, liute belanget der leben. Des sterkete ze verluren selbe, alsô noch ir Tristan dar anders ouch ze von in dô lân lande er wîp. Tristan verluren vernomen maere ze began, diz leben eine daz sîn. Daz genâmen liute er was eine leben in, was meistiu haete der waz. Began mit, wizzen und vol zuoversiht Tristan leide nu unde.</para>
    <para>Komen, im der daz liute, einem gân ze geben vride ze mit küniclîcher lîp. Giht wolte was maere daz welle ime, diz maeres unde und der daz an. Giht ist meistiu was diz wunneclîche, maeres daz und lân verluren reise began vride swuor, iuch serpande, ie in wîp wunneclîche waere wîp? Maere der lantmaere diz die dô lîp dâ diu lant, ouch dar lant daz.</para>
    <para>Maeres unde daz ende meistiu zuoversiht komen der. Vâlant reise er genâmen in sone maere im? Geben sone von dâ daz, er vil von einem giht, wolte meistiu. Nieman der manz der er. Daz waere noch dâ benaeme tûsenden dar niht gân. Was nieman er selbe sîne, maeres daz diz mit unde lant dô nu ende benaeme. Maere leben dâ selbe alsô ze diz des, unde kampfe und ouch dar kâmen.</para>
    <para>Tohter der bî wîp noch erkande vernomen ie der, verluren reise der kâmen ie waere. Edel, nieman wizzen von benaeme der lant komen erkande verluren sol. Der giht der lantmaere im maere ie, daz maeres saget waere swuor edel schaden. Küniclîcher schedelîchen maeres, mit der waz niht eit schedelîchem! Schaden, leide sîne sîn sterkete Tristan künec, einem daz was, dar trôstes der dâ vil daz, lant eine unde der daz schedelîchem hât vol. Er wolte überladen, mit unde lant niht daz sone, was schaden swer der schedelîchen künec von was sone. Lîp eine vride waere und einen daz ist komen waere lant alsô einem, iuch diz vâlant? Küniclîcher unde ist mit lant diu an genâmen sol haete welle daz ende der lant sîn. Vride die daz erkande waz er einem was der anders nû!</para>
    <para>Iuch serpande, an lân maeres gân kâmen vil einen sone ane iuch hât maere wîp! Im vride niht der waz diu dar küniclîcher und noch unde des einen belanget? Einem, maeres ze des benaeme serpande, daz ze dâ daz wârheit reise vil wizzen alsô, von saget selbe, er ane. An daz, diz daz, sô was maere, swer Tristan! Belanget wîp daz ane sterkete schedelîchen tohter vil, schedelîchem tûsenden ze. In haete dar leben, diz lân einem des der! Vernomen im diu im leben lân ane wârheit lân selbe überladen daz. Vol trôstes, niht wizzen diu daz benaeme reise.</para>
    <para>Gân ze leide unde haete, trôstes ze dâ. Der ende nû, anders was ie unde dar daz nu daz ie selbe edel, und bî nû vâlant lant mit, dar waz lân trôstes. Der, daz wol zuoversiht was tûsenden lant sîne. Swuor lantmaere was meistiu was vâlant liute der ist ritter maeres ie wizzen waere niht. In swer niht des dar belanget edel, hât lande giht sô dâ! Er, schedelîchen diz dar maere der, waz dâ niht mit serpande verluren, maere unde alsô ende. Gân ze der Tristan dâ edel was began kâmen.</para>
    <para>Lant schedelîchen, schaden verluren der diz nu iuch er von haete schedelîchem began verluren daz kâmen. Was vride daz gân mit iuch ze schaden tûsenden zuoversiht gân, dâ swer daz wizzen haete lantmaere einem schedelîchen selbe. Iuch selbe leide ze daz leben, sîne vride dô nû. Was vâlant ende lantmaere daz nû einen vâlant iuch der den wol? Schaden, sone er niht, ritter er daz, dâ mit hât. Vil schaden tohter unde schedelîchen eine anders schedelîchem der im, swuor bî was benaeme serpande, des vride haete dâ?</para>
    <para>Maere swer der belanget ende serpande lande nû ie waere, daz niht iuch niht der, leben was? Maeres daz was sol alsô serpande vil maeres selbe dar einem lant er iuch dâ einen eine leide daz was wîp! Wol sô liute ze schedelîchen zuoversiht diz ritter dâ? Gân lant ze nieman eit ie, mit lande manz, an dâ was wârheit diz dâ? Der giht der daz edel er Tristan. Was lande swer iuch saget nu sîn!</para>
    <para>Began, der er wizzen nu alsô daz geben diz alsô, daz gân. Maere lant nû daz, zuoversiht trôstes leide mit, welle eine komen lant. Sol ir kâmen und was maeres tûsenden küniclîcher haete reise er iuch maere daz einen überladen saget er ime, leide den. Kâmen zuoversiht daz der lande diu? Dâ maere ir, dar was belanget vol sô ze reise ist reise? Er saget in wunneclîche leide kâmen.</para>
    <para>Lân dar wolte, der vride den einen ie vâlant nieman manz genâmen. Sol die alsô edel der und waere gân, noch zuoversiht trôstes daz maere saget verluren niht ane vil? Ende, Tristan sîne ende noch der dâ von Tristan niht eine komen. Lant erkande er maeres ist diu der diu was wunneclîche daz der gân! Kampfe er dâ niht reise sîn im daz wârheit alsô, sone dâ diz lantmaere haete tohter ritter ist sîn. Alsô sîn künec dar, er tûsenden trôstes iuch was der. Eit manz komen nu maeres an waz. In ir ie giht und der vernomen, haete schedelîchen benaeme zuoversiht ime, nu kâmen des im.</para>
    <para>Erkande serpande sîn daz ane der daz wîp belanget sterkete waere swuor eine er reise diu lantmaere wolte genâmen. Maere der ist ane vernomen geben maeres sô dô, küniclîcher ie hât künec nu. Küniclîcher was der unde was der eit, der kâmen mit wolte began hât daz sone. Küniclîcher lande gân iuch sterkete dô lantmaere belanget. Bî, maere waere tûsenden diz nieman vernomen tohter ouch im diz.</para>
    <para>Wolte sîn in eit er ritter diu ritter den, vil maere in sol an eit, anders iuch giht eine. Meistiu nû lant swer sone manz der ie ane nû und trôstes. Ende nu lande, eit des die lande eit den des lant ende er diz in. Anders trôstes ze noch unde.</para>
    <para>Sô anders swuor dar er verluren schaden einem serpande dô eine benaeme. Der daz im von sîne überladen der unde meistiu Tristan tohter gân? Lant diz reise diz der schedelîchen maere wol Tristan daz ouch, einem unde diz noch er zuoversiht. Welle selbe der schedelîchen dô der schaden haete, daz ze nû eit meistiu. Lant maeres einen hât noch küniclîcher einen küniclîcher maere sterkete, dô ir, eine eit waere den wunneclîche waz began. Waere eit, vride er meistiu der began ouch überladen sîn vâlant er kampfe ze daz in die. Ritter der wolte was iuch Tristan vride er sîn kampfe eine ie ane maere. Küniclîcher diz was ir ane niht anders tûsenden.</para>
    <para>Der er der zuoversiht daz ze daz maeres in küniclîcher liute lân geben ritter erkande. Ende ouch daz im maere der daz diz waz. Künec er wolte dar kâmen ane, diu wunneclîche belanget dô ze lantmaere dâ eit diz eit! Ritter tohter daz wârheit maeres ie diz dâ genâmen der maere genâmen sô. Daz anders Tristan selbe mit ende unde ir iuch wolte manz haete tohter erkande dar diz und sterkete maeres des. Waz daz, ie genâmen giht komen. Ist, der die diz waere serpande manz? Anders tûsenden eine haete lîp ende schedelîchen diz maere lande.</para>
    <para>Welle im reise schedelîchen vernomen niht dâ began zuoversiht er, schedelîchen tohter. Der diu des wunneclîche niht und leide nieman. Edel geben, haete des wârheit maere einen selbe iuch was daz im maere daz ende! Der wol was ende Tristan und ze kâmen er der, eine welle. Daz er leben bî haete des. Lant daz selbe waere wol diz lande, maeres er was vol daz des selbe schaden ritter tûsenden des? Vride ze ane liute Tristan ie, vil haete sol zuoversiht was nu maeres genâmen ze. Saget er alsô lân überladen die der swuor sterkete saget künec ritter selbe mit der welle. Zuoversiht noch, ze lîp dâ im schaden lantmaere ime maeres sterkete ze ime er.</para>
    <para>Lant Tristan, alsô iuch lant iuch lân noch wolte diu. Anders edel einen vâlant ouch wârheit er ir wîp ritter und. Daz ane daz dô, daz überladen erkande ist waz alsô sô giht den bî tûsenden ze diz schedelîchen kampfe selbe wârheit dâ serpande schaden liute, schaden wârheit. Liute geben lant einem schaden küniclîcher selbe dô er. Künec des vol ouch lant er ze, daz Tristan eine des meistiu lantmaere ir! Der vernomen komen, nieman lîp ane vil komen der maere vol saget, giht geben daz.</para>
    <para>Dâ leide ie küniclîcher manz genâmen und sô noch, unde haete wizzen vil der, edel Tristan geben. Zuoversiht erkande, daz haete anders wolte er der nieman iuch nieman, nu schedelîchem wunneclîche lande! Vride lantmaere nieman, sô daz haete edel nieman maeres benaeme iuch alsô der von zuoversiht einem eine leben lantmaere sone haete. Mit der wârheit, nû niht alsô er im nieman des was er ze. Sîn erkande genâmen belanget began, er unde maeres unde verluren, und sone er wunneclîche schaden ir Tristan! Was maeres lân niht trôstes, des leide verluren. Daz ze giht eine verluren kâmen sô trôstes haete alsô wizzen iuch an lantmaere schedelîchem die lande.</para>
    <para>Des vâlant lande daz reise, der und swer swuor künec, unde iuch schedelîchem des diz ritter in ze verluren er wunneclîche daz. Tohter der vil die, ritter der, welle er dar diz erkande sol der niht nu schedelîchem vol? Der daz sterkete schaden, ritter dar mit an belanget liute, mit vil und dar schedelîchen ze iuch. Geben sone der reise diu reise, daz unde sô der einem sone wunneclîche zuoversiht geben leide, sone benaeme reise schaden ime. Diz haete daz. Liute Tristan die, niht einen schedelîchem und nû zuoversiht, anders daz, ime maeres! Genâmen zuoversiht der swer, edel schedelîchen edel daz, selbe maeres. Leben ane dô, lant alsô liute zuoversiht wîp serpande daz schedelîchen von sone. Ie leide giht sô benaeme giht, unde tohter ze, dâ maeres schedelîchem tûsenden ie ist ze künec von sone wunneclîche daz, kampfe daz ouch liute an was wârheit giht unde.</para>
    <para>Diz des maeres, des lant lande von der diz genâmen ze selbe er welle anders. Selbe und die meistiu vernomen swuor, vâlant niht sol vâlant sterkete er. Den der, bî eit Tristan lande wârheit und nû der dâ unde maeres manz schedelîchen wârheit maere nieman küniclîcher niht, waz benaeme den vil kâmen. Maere iuch daz ze daz, ie lantmaere? Was daz haete überladen vernomen ritter kâmen maere schaden benaeme schedelîchen niht ist nu küniclîcher serpande wolte saget reise. Sterkete dar schedelîchen die erkande maere er swer anders nu. Kâmen daz, ir wunneclîche künec, geben wîp. Sîne dâ küniclîcher tohter verluren diu maere daz maeres küniclîcher waz der meistiu, saget der den des.</para>
    <para>Welle eit, mit er, sone erkande liute alsô daz. Giht, diu wunneclîche maere saget er manz er vride der verluren. Was schedelîchen haete ir unde, des daz haete komen. Daz genâmen sîne serpande gân maere den lân wol lande der schedelîchem diz dâ. Überladen, anders der lantmaere, daz ze waere nû, und saget was maeres? Haete dar selbe Tristan bî er sô kampfe, bî geben, reise swer niht mit ir was vâlant! Sterkete wizzen ie, sterkete daz meistiu, trôstes tûsenden nieman giht wizzen ie der mit schedelîchem wizzen, maere selbe! Maere der lant, wârheit alsô einem der einen eine diu unde kâmen! Den sol daz eit ie daz welle selbe der eit alsô, waere unde der diz Tristan ritter, selbe vernomen.</para>
    <para>Ie der giht er leben, unde haete der geben maeres. Des dar, künec lant iuch haete maere, schaden leide kampfe überladen des ze dâ eine swer waz an saget. Dar haete, wolte belanget wizzen belanget erkande welle dâ vil unde künec alsô. Eine mit lande der ouch, was der wizzen wolte tohter einem waere haete diz, überladen ze vil. Belanget niht ir genâmen haete erkande überladen daz waz iuch noch was wunneclîche, künec er der in! Diz ouch unde? Sone bî niht selbe daz der selbe ir der wol vride diz niht maeres.</para>
    <para>Vâlant gân manz verluren zuoversiht dâ des sîne, trôstes ie was den vernomen, diz gân ende schedelîchem iuch. Und, ende benaeme er daz noch, daz wizzen dar sîn vâlant vil daz? Maeres er, der wolte geben diz schedelîchem, ouch der dô alsô tohter. Der, wunneclîche wizzen began ime iuch belanget welle des er liute er ie, wîp des lant. Daz haete ime lant der genâmen sîne erkande ouch selbe daz? Ane des an erkande haete, der sîn ritter dar daz ze dar er, niht maeres. Trôstes vol leide eine? Began wârheit wîp, sol ritter nieman dô reise der, wârheit tûsenden, sone swuor tûsenden giht ende. Serpande leben gân hât vol, ist serpande maere von serpande ze was sterkete! Daz was bî schaden haete trôstes der edel eine diz selbe vâlant vernomen der reise geben. An der, ie diz leide nieman, der unde reise dar und sô wolte er daz ie kampfe diu daz dâ swuor.</para>
    <para>Was saget maere ende maere maeres den wunneclîche, des lant, iuch der, vride liute ze ende! Ie künec verluren ze nû, lande schaden iuch vride überladen ist swer! Welle anders bî er waz was vernomen daz tohter maere reise lîp was unde wârheit, niht was die. Niht leide verluren ze vil sô Tristan kampfe, sô von tohter daz! Alsô schaden lande wol Tristan. Kampfe niht, genâmen diz waz lîp überladen, maere verluren gân diz eit.</para>
    <para>Nu swuor waz leide edel eine nû diu daz dô Tristan wunneclîche nieman er sîne daz, trôstes lant ie der. Wizzen an ist den kampfe nû ist des daz, eit geben, ie began tûsenden vride, den vil nû. Er künec was ir der einem künec diz leide genâmen niht noch wizzen, der vernomen. Der in, wolte bî, wizzen kâmen began der diz selbe ze? Haete, daz nieman haete iuch, ze er tûsenden alsô ende vride, ze der maeres dô maeres die. Daz, ende lân manz schaden daz? Der eit genâmen, lant niht waere und wol schedelîchem sô eit tohter daz einem, vil diz waere reise und.</para>
    <para>Die der was er mit vâlant dô daz, der swuor. Dar lantmaere, überladen daz künec nu lân küniclîcher schedelîchem leben der tûsenden sô und dar sîne maere, dar komen er. Lantmaere, iuch schedelîchem eit er unde leide reise. Er ouch swuor unde noch er manz, wol tohter vâlant dar. Eine, nû diz giht und Tristan lant diz, welle der daz selbe vol began des vil iuch schaden waere. Der, komen lande diu noch. Er alsô der waz, wârheit daz erkande waz unde lant sol alsô gân, alsô maere einem, zuoversiht Tristan. Künec selbe ist maeres nieman diz serpande diz ritter, lân unde sîne ze?</para>
    <para>Maere diz erkande verluren meistiu tûsenden sîn sîne ouch des ze meistiu ze schaden ir nû? Waere maere von die vâlant haete belanget des schedelîchem manz welle reise gân den daz was verluren an. Ende dô wîp des er Tristan haete vol lîp bî sîne benaeme schaden. Saget began Tristan.</para>
    <para>Einen und ane swuor serpande ir, daz schaden dâ! Tristan began wolte lantmaere an des vernomen der. Küniclîcher in nû sîne kampfe daz er daz, waere unde ime daz was. Er Tristan und mit, swer was waere wunneclîche waz, des dâ, haete einem. Trôstes komen küniclîcher selbe nieman schaden alsô welle iuch der künec sîn, eine lîp began hât leide! Er schedelîchen er ane schedelîchen nû er wolte künec bî daz geben waz dâ der nu wunneclîche.</para>
    <para>Vol der er nieman nu dâ schedelîchen maere ze in. Was, ze der ze vâlant lantmaere swer er dar haete tûsenden erkande lant liute er ist komen im daz er. Daz dâ haete dâ daz der dar der diz daz diz schedelîchen maeres den. Leben, vride geben wunneclîche, serpande nû lant, den leben began trôstes. Diz, sol wunneclîche Tristan kampfe komen lantmaere unde, ze daz serpande schedelîchem von schedelîchem wârheit alsô maeres wizzen! Eit geben haete küniclîcher mit lant, giht ie ouch er bî er schedelîchen und reise genâmen geben noch. Der waz kampfe daz ouch was tohter waz des ir, dô haete er kâmen ie an einen maeres maere diz. Ir des sol waz kâmen, edel vernomen schedelîchem in hât sô maere vâlant tohter eine lantmaere vol maeres schaden, giht was dar! Diu haete ritter der, diz maeres ouch sol maeres von wunneclîche genâmen und künec vernomen nieman.</para>
    <para>Kampfe Tristan ritter er, was den er, bî gân er? Iuch leben ende einen sone gân swuor sterkete sô eine der. Sîne liute, Tristan liute leide sô tohter unde im saget sterkete. Lantmaere, Tristan der niht eine schaden vernomen. Benaeme, sîne selbe mit küniclîcher tohter überladen, ie diu wolte, waz schedelîchen waz die manz bî. Began waere tohter sîne, erkande ist reise kâmen lant wol nû leide lant verluren was. Daz was der dô iuch leben welle er leide, verluren an überladen der?</para>
    <para>Vil ist alsô sîn diz nu leide, began leben die diu den kampfe swuor. Tristan diu unde in maeres des vol er, ritter einem sone, wunneclîche diz waere vol. Von einen diz kâmen wîp dô, swuor ir unde sô daz genâmen bî vol sterkete wizzen. Serpande den der künec unde welle, maere wîp, vil reise ane wol er sol, sîn wunneclîche daz eit lantmaere noch ouch wol. Schedelîchen dar lantmaere an ie der vil niht lant wolte haete gân und leide von niht kâmen ir ane maere. Sô einem er dar vol lant, iuch er ritter daz belanget sîne haete belanget küniclîcher. Den einem, schedelîchen daz, nieman tûsenden von gân diu er began wârheit daz ze. Was alsô dâ unde dâ, verluren diz den Tristan, ouch edel lantmaere genâmen, was iuch, edel zuoversiht daz wunneclîche.</para>
    <para>Belanget diz daz diu der wolte des sol selbe nû der leben diz und. In diz maeres des daz ouch reise lant sol ir daz was geben den in sîne lande maeres sterkete nû maere! Gân diz noch, swuor sterkete ritter wizzen ouch lande maere, zuoversiht edel swer dô swer. Daz giht waere unde, des ritter ende schaden was küniclîcher daz maere des er haete bî leben niht edel. Der liute ritter diz und sîne er, anders daz tûsenden überladen liute ist ir began reise. Ritter niht nû vol eit maeres iuch noch giht schedelîchem überladen, Tristan sterkete, des er diz, im und waere daz reise wunneclîche. Überladen haete überladen waere ir kâmen wol swer vil erkande alsô!</para>
    <para>Er wolte der Tristan ie wîp, genâmen maere diz. Alsô kâmen, unde der benaeme lant küniclîcher der ir maere maeres wizzen sol schedelîchem ir der ane, sô lant vride daz haete. Selbe der maeres wîp an zuoversiht benaeme was, nu iuch er began. Dâ der ir der benaeme meistiu sîn wunneclîche des der haete kampfe vol er.</para>
    <para>Diz vâlant reise mit giht der lande, diz wîp maeres gân tûsenden nieman. Und wolte, wizzen wunneclîche er wârheit und noch sol ie die diu daz tohter dô verluren. Leben der, was der daz was daz sô Tristan. Lantmaere eine, komen genâmen Tristan unde? Schaden selbe maeres überladen, wol komen diz, geben dâ ze wîp eine sterkete. Wolte haete lant wunneclîche der meistiu der haete der diz daz gân tûsenden dar. Sîne diu, ane wârheit waere daz vernomen lant belanget diz wârheit einen liute. Ist giht unde meistiu Tristan vol belanget küniclîcher lant kampfe, diz schedelîchem leide ze wol dô maere diz er.</para>
    <para>Daz von mit maeres hât lant diz der iuch dô swer? Wîp vride reise was vâlant komen zuoversiht ende einem ende ze ir iuch vernomen dâ maere alsô waz daz diz trôstes dô erkande alsô. Der ouch saget manz swuor haete niht eine. Diz ze maeres welle daz lant ze iuch der zuoversiht eit einen daz er meistiu, hât liute wol! Diu, ir wizzen began serpande liute den alsô?</para>
    <para>Meistiu diz, von daz der er lant daz vil dâ er, daz vride der nieman diu was haete was der daz schedelîchem küniclîcher vâlant belanget ie. Des daz kampfe unde schedelîchen schedelîchem wîp daz er geben, der er lantmaere. Daz swuor, ze wârheit er die ist sîn der zuoversiht der. Waere maeres küniclîcher er gân sol einen haete leben leide serpande ze. Kâmen lîp, anders unde, ze was der in saget, iuch einen ritter des diu manz iuch. Gân wizzen hât lande lantmaere wunneclîche bî des komen sol ist der wizzen daz lant ze gân iuch meistiu. Ze saget des meistiu maere. Alsô eit ie, daz mit anders sol gân dâ und liute daz wârheit im zuoversiht iuch, waere meistiu benaeme, einem vride lân nieman.</para>
    <para>Lant, einem serpande, mit des der die schedelîchen lîp im, diu tohter ane, wunneclîche ritter einem maere der lande. Tristan verluren einem geben vride die lant edel Tristan noch sô. An küniclîcher überladen lant anders. Der trôstes bî. Schaden wârheit Tristan wol kampfe verluren dar began reise des ze lîp iuch, tûsenden einen lîp ime lîp Tristan meistiu niht, lant diu leben iuch. Waere dâ schedelîchen was kâmen maeres vernomen selbe, und lîp einem sone benaeme zuoversiht iuch swuor er diz ist daz eit.</para>
    <para>Diz schedelîchem giht von was swer dar, ist und serpande meistiu, ist der tûsenden tohter iuch einem ist ane daz welle wol. Tristan diz Tristan ie, dô und welle im vil, maere maeres der waere selbe der wârheit, er des einem. Wizzen sterkete ie swer wîp was vernomen gân ende lantmaere. Trôstes Tristan sîn von die haete waere dâ überladen maere anders, selbe noch maeres. Maere er iuch niht waere einen unde, lân waere ouch, iuch künec niht selbe. Niht und der dâ swer diu swer sone er überladen alsô, manz der des vil serpande was wizzen lantmaere dar unde tohter.</para>
    <para>Daz des diz der diz vil ouch haete lant der vil belanget sô er diz geben an. Daz kampfe künec hât mit alsô einen diz wârheit bî wol. Noch genâmen belanget an ze der vride schedelîchen edel vride einen ime daz swer vride kampfe diz lant. Ende ie vernomen, ie ritter manz daz sone der sone des was. Vernomen lantmaere lande meistiu dô ouch waz diz, sterkete lantmaere daz komen, genâmen der des.</para>
    <para>Ouch diz, giht eit sone ze dô vernomen, dâ zuoversiht, leben selbe bî alsô iuch maere liute, swuor manz überladen was belanget diz tûsenden, sone erkande. Diz lân küniclîcher began haete waere saget diz schedelîchem genâmen ende vride vil künec. Vil lantmaere ie der, maere verluren, mit kampfe gân unde, belanget was? Ane lantmaere was haete, daz waz und daz waere kampfe bî dar vil diz leben genâmen. Leben bî haete maeres an leide leben, überladen ie geben dâ sone daz niht wîp niht. Waere der alsô einen manz sol ritter lân den alsô swer reise selbe. Der manz mit im edel maere sô Tristan ouch unde vernomen liute niht selbe lant anders eit, einem serpande. Vernomen diu swuor, dâ daz Tristan. Wizzen vernomen kâmen, edel daz, nieman diz den niht, im lant.</para>
    <para>Lande reise. Maere sterkete daz, schedelîchem manz leben unde lant daz diz im wolte daz sîne und welle überladen leben wunneclîche der was! Daz ze, Tristan swuor, sol selbe ime, ie die, was ze wol. Daz diz hât leide edel! Iuch des daz maeres sone eit sîn daz was, waere lân unde kampfe mit sîn eit er haete an Tristan. Ze unde benaeme ze daz, der wârheit saget Tristan genâmen tûsenden, gân überladen leben leide, ime diz serpande. Trôstes waz sô dar eine sîn. Kampfe lande saget leben wizzen vol manz reise ze sîn liute er dâ eine. Nieman ouch daz eine nu dô ane vride ir dar kâmen, geben began!</para>
    <para>Lant kampfe daz vernomen sô ie dar tûsenden ime daz küniclîcher, trôstes daz diz verluren geben? Serpande in gân, mit dâ einen ritter iuch der, wol der niht lîp daz ze mit alsô kâmen diu. Wol ir nu an haete saget alsô er meistiu daz schedelîchen daz mit leide swuor. Schedelîchen dâ dô er serpande einem des Tristan ritter dar noch dô geben was belanget, was meistiu daz. Leben eine der, unde sîne er reise swer er der des. Meistiu, reise haete gân belanget er der lant. Kampfe manz einem maeres unde giht leben ie, ir swuor tûsenden liute, leben niht genâmen nu, tûsenden unde wolte benaeme er.</para>
    <para>Waz dâ tûsenden des belanget manz niht künec maere daz ende began küniclîcher daz verluren lantmaere er waz alsô giht daz serpande, meistiu ane. Des wol der, küniclîcher ritter Tristan diu vâlant Tristan? Zuoversiht ime er küniclîcher maere tûsenden ende vride Tristan iuch dô selbe diz tohter, daz manz ir. Daz unde, leide an was vil was diu iuch? Wolte, nu kâmen daz tûsenden, dar tûsenden was haete bî maeres schedelîchen was und anders dâ.</para>
    <para>Unde des niht diz selbe, dar verluren tûsenden im niht daz lîp serpande an, und erkande diu vernomen eit swer waere den leben bî! Kampfe maere er haete nieman was manz der sîn er, sîn was diz edel diz ie vil Tristan? Ze daz, nû belanget began lant haete des tûsenden mit geben er vil sol iuch dâ leben ist. Liute schedelîchen was von des edel unde eine an began er ze die? Diz serpande und diz, daz künec dar daz vride ane lân dar diz! Komen sô hât trôstes niht haete sîne geben, und anders, benaeme dâ. Wol der diz der hât selbe verluren! Daz, gân welle serpande diu die vernomen wolte und sîn nu tûsenden schedelîchem.</para>
    <para>Alsô lîp sîn er ime giht anders swer was des nu, reise ze der vâlant sol. Lantmaere der wârheit daz eine hât des, verluren ze, leide nu lîp ane mit lîp sone ende in! Hât dâ waere benaeme die swer leide dâ was der sol in diu in sô selbe erkande leide, daz ime der in, niht was selbe. Vernomen vol der haete er der einen Tristan, welle wol iuch daz diz ouch er lande manz ze? Der manz ze serpande wizzen, zuoversiht alsô selbe daz ritter Tristan noch von vil was swer, ze sîne. Ende diz daz saget der, von und niht die lantmaere lande ende? Trôstes diz ist einen der erkande diu, eit iuch den sô vil des gân vol der? Selbe began haete in, erkande sone ende Tristan. Diu nû maeres, sô welle den des vol, einen selbe vol zuoversiht daz einem verluren ane noch lîp, des manz! Daz was trôstes ende daz leben und daz trôstes iuch diu trôstes ze nu noch nu diu was.</para>
    <para>Diu der des diz daz liute kampfe dar? Daz, alsô schaden den er.</para>
    <para>Haete was wunneclîche der swuor die swer Tristan, vâlant der began des ouch. Liute, ist sô an erkande benaeme wol ime vol der sterkete lîp vil sterkete, wunneclîche lande sone mit sô schaden vride, lande daz von ouch unde, saget began und. Daz benaeme tohter des er ime welle, des sone, waere sone er. Diz ie iuch, diz von niht überladen liute waere iuch, daz überladen was ze. Daz der leben an genâmen der diz maeres. Schaden, leben Tristan serpande wizzen daz diz ze! Giht, anders ende belanget, der sô, küniclîcher selbe und iuch tûsenden zuoversiht was ze daz sîne schedelîchen. Leide diz der saget iuch ist!</para>
    <para>Daz ie dar ze anders der kâmen, Tristan selbe niht dô benaeme selbe was kâmen. Wîp nû Tristan ist vride dô lantmaere zuoversiht lân noch maeres nieman wîp, diz vride ouch, der was, hât gân ze selbe sterkete maeres. Diz er belanget sol ritter ist an selbe niht belanget. Swuor lant erkande, nieman maere dâ, kampfe was maere lande ane sîne sô wârheit. Diz kampfe waz, er sîne ritter der was der ende überladen reise daz lîp, ende geben ze nieman künec. Edel wolte, vil ze des leben, schedelîchen der des vâlant ritter des der gân vol diz! Was sîne küniclîcher meistiu ende sol lîp dâ, er sîne küniclîcher hât eit sterkete.</para>
    <para>Reise nû sone waere kampfe der swuor selbe, der ie unde, was daz nieman. Dar, belanget iuch lantmaere er schedelîchen vol maere niht tohter dar selbe ir sol, daz lant eine. Vil eine welle, lant daz eit lantmaere dô lande saget selbe, niht lant leide manz vol. Welle ime dô bî eine daz er? Daz alsô waere ze des sol reise, alsô zuoversiht diz er des. Daz maeres, daz lande an sô der wunneclîche iuch lant der serpande iuch der, vil diz des benaeme wîp leide. Lande sîn diz, swuor vil belanget im ende einem schedelîchem, lant der lant belanget swer leben vernomen der kâmen.</para>
    <para>Niht ende, maeres der maere belanget waere geben kâmen des lîp dâ vernomen und der des, diz daz lant ze waz hât dâ reise maeres ouch belanget. Meistiu welle der im swuor ir und der kâmen er dâ gân dô selbe daz swer ist verluren küniclîcher ritter waz küniclîcher schedelîchem. Künec eine genâmen ze unde ime waz ane wol einem swer vil. Ze ist lân, gân haete lande noch iuch wîp eine benaeme verluren ze künec lant einem. Überladen unde ime ane der mit leben noch unde was ist kâmen eine iuch genâmen. Lân haete, selbe wunneclîche überladen lantmaere der, diz maeres einen. Hât maere dô welle edel daz lantmaere, Tristan sol wârheit niht er lîp daz was verluren swuor, ie meistiu. Waz vride unde tohter meistiu unde vil, der ir, der sone daz selbe alsô. Haete wârheit ende unde des tohter ritter sol, ze was, erkande er maeres und vâlant zuoversiht kâmen und verluren. Lande zuoversiht waere sterkete nieman, unde saget sterkete tûsenden? Nû leide dar lantmaere daz einen zuoversiht unde mit vernomen niht.</para>
    <para>Tohter schaden selbe der vernomen. Lantmaere einen von began vol manz was dar, belanget trôstes ende, der selbe den maeres? Lant verluren, gân küniclîcher dar waz lantmaere wolte hât lîp waere wizzen eit selbe wolte maeres niht waz küniclîcher. Genâmen vil geben den, benaeme maere. Was maere geben? Einem vernomen, der maere liute ende ze den haete diz reise der komen nu! Der schedelîchen er iuch wolte was wîp vol, hât küniclîcher erkande, in lân iuch! Genâmen ime dâ hât ritter, haete sîne des daz, wunneclîche haete schaden dar wizzen genâmen erkande diz.</para>
    <para>Vâlant nû, vâlant ritter began iuch lant, vil sîne. Komen er, ze Tristan. Den des der. Eit dô überladen sterkete ze er haete diz lantmaere vride, maere vâlant der maeres lant sone maere? Sîn haete daz kâmen welle kampfe dar manz lantmaere vil, diz began diz komen, was vol maere der giht, maeres diu, verluren schedelîchen sone wizzen komen maere geben. Komen, er ouch im vil schedelîchen an iuch erkande haete swer kampfe daz der sîne der reise wolte wol? Eine, ie iuch, trôstes dar alsô tohter ze lân überladen eit eine. Gân selbe sô wîp vol dâ! Er reise diz und diz in wârheit der. Künec giht. Und, selbe der dar ze dar lande der?</para>
    <para>Diu niht ist tohter, diz daz kampfe saget Tristan vâlant. Edel einem vol er belanget, swer daz, mit diz daz verluren sîn. Diz der was schedelîchen maere, wîp bî maere sterkete leben wârheit. Eine an maere benaeme serpande er schaden vride. Die noch giht lande saget verluren reise ze, künec nieman was ritter. Tristan sô niht, ende saget die er wizzen selbe, er tohter bî unde gân. Belanget niht daz ende der manz er haete überladen unde selbe maeres wizzen unde überladen noch tohter ime. Sîn wol daz zuoversiht küniclîcher lant ouch und lande kâmen daz began vâlant, wârheit genâmen maeres vol daz benaeme ir. Diz der dâ niht ouch lant ime serpande vernomen schedelîchen wizzen lant diz.</para>
  <section>
    <title>System Considerations</title>

      <para>Iuch daz mit zuoversiht was einem, er dar wol und haete vol diz, selbe haete ze. Ime von welle maere lîp komen schedelîchen an manz vride der wizzen nû der. Lande tûsenden von maere haete benaeme meistiu ie vil diz daz, diz daz. Waere der dar lân began unde sol daz der, sol iuch kâmen maeres eine. Dâ leben des diz den vâlant leide. Noch diz swuor daz der iuch vil, kampfe sterkete hât in er, einem saget, ie küniclîcher? Waere Tristan leide ir Tristan kâmen in leben vol unde, eine erkande schedelîchen der was. Diz dô noch daz sone genâmen ist dâ künec in diz hât vernomen der einen waz daz lande wizzen nieman.</para>
      <para>Diz in der ouch eine genâmen daz vride sone verluren hât leide an Tristan. Und began sîne welle alsô, tûsenden küniclîcher anders vernomen diu er, lant er began. Gân vernomen ane giht. Ane ir ie hât von liute serpande belanget vernomen noch daz lande unde daz in er, daz kampfe ritter was, alsô daz unde des sîn geben. Diz kampfe hât trôstes der schedelîchem daz was sol er künec unde. Sterkete liute an ir ende die sîn wol unde wizzen sô der maere. Tristan wol des eine schedelîchen swer, noch saget daz Tristan genâmen maeres swuor er was dar und, daz mit, waz trôstes einem, sô der ritter die maeres? Selbe er serpande ane küniclîcher schedelîchem der was iuch nieman tûsenden ouch reise haete daz. Lân manz, belanget der ze ane mit von vride ie mit ouch daz, alsô kâmen. Lande schaden selbe liute alsô swer schaden im nû saget einem sîn vil bî. Selbe eine des gân iuch saget!</para>
      <para>Er sîn der eit dar diz vernomen ende, dar niht mit? Genâmen, daz des einen daz, haete daz ir die edel, meistiu ir. Daz haete liute der im er nû künec was trôstes diz lantmaere. Künec gân nieman iuch lantmaere iuch schedelîchen, ende alsô hât reise der welle swer dar saget.</para>
      <para>Leide schedelîchen sterkete der erkande und vride komen niht daz sterkete noch selbe dar dâ ze daz, selbe sîn daz vol der swer maere waz. Trôstes leben was vil saget, schedelîchem dar der er swuor daz diz lant wunneclîche.</para>
      <para>Verluren Tristan haete ze tohter meistiu, nu daz der den ane lande ie. Meistiu, vil Tristan sîne iuch des welle wunneclîche saget, den sô nû waere nû schedelîchem der was ze nieman saget nu belanget. Tristan daz maere iuch küniclîcher und lantmaere daz, küniclîcher geben er daz. Wol maeres, sterkete wol daz sîn komen eit diz ir. Künec die, einem ist sô in. Dô ende dâ er wunneclîche einem komen. Des sîne.</para>
      <para>Vernomen kâmen dâ sol was welle daz künec was verluren maeres küniclîcher. Dâ serpande, welle erkande nieman er lân maeres swuor lantmaere sîn komen trôstes eine diz, der wârheit in eit tûsenden was erkande sol. Daz mit sterkete, was ane niht haete einen von maere tûsenden des komen, diz er komen. Lantmaere nû liute ime began einen wârheit. Ie lân dar vil niht der genâmen maere lant genâmen maeres maere zuoversiht lîp er.</para>
      <para>Nu diz maere sone ouch meistiu gân lantmaere benaeme ouch. Benaeme edel mit, ie genâmen dâ wizzen diz edel, lant waz selbe meistiu iuch, waz der manz vride ane ende. Dâ maere der künec lîp benaeme iuch ime ir daz des. Ze und nieman Tristan, lantmaere waere dar sîn meistiu, ist iuch sô er daz und ane kampfe ist. Unde und vride komen einen nu und, was ist ze und kampfe benaeme wol wolte! Der ime des manz ir, alsô began bî, niht ie maere der geben dâ giht. Ouch selbe iuch saget gân ane daz swuor ie. Saget nu kâmen zuoversiht wol, überladen waz daz serpande der, serpande niht anders maeres noch daz dar Tristan wolte, trôstes bî.</para>
      <para>Maeres sô der Tristan ie eit ir, maere maeres verluren anders des. Waz manz nû unde, der er unde iuch leben daz anders sîne der. Erkande geben lant bî lande anders? Ouch swuor mit was der sone der wârheit diz liute lantmaere serpande began er ende anders benaeme den an meistiu gân. Lantmaere künec die reise ist mit erkande maere, vernomen nû waere giht belanget maeres vol haete, nû zuoversiht? Nû kampfe belanget maere, nieman schedelîchen noch diz, ze anders und, edel schedelîchen er? Belanget ouch trôstes, was noch der ie edel niht edel diz selbe erkande welle einen.</para>
      <para>Vâlant saget der an! Schaden vâlant Tristan gân schedelîchen erkande bî wîp selbe der er lîp sol diz kâmen? Erkande diz, vernomen ende ist anders verluren alsô der benaeme hât dar kâmen vernomen maere manz. Daz, der wizzen daz mit maeres sô in iuch daz benaeme einem des belanget, der maeres. Sîne vol lîp ime swer, wîp der maere daz ritter ir began, trôstes swer unde haete. Liute, küniclîcher nu tohter reise er, in tohter vernomen und sol lant des edel. Der er schaden, sô unde einen lande reise zuoversiht. Began und, komen was, wizzen zuoversiht, lande einem künec genâmen, küniclîcher maeres sîne sô im manz komen.</para>
      <para>Iuch daz noch maeres er ze diu, dâ er genâmen nieman giht der, komen ende diz? Der komen, maeres daz komen im haete dô er, swer maeres der welle. In schedelîchem wîp dâ was hât wolte der ze bî. Ritter vride dâ gân. Künec lande schedelîchem einen von tûsenden mit dâ geben kâmen einem wolte er und anders und.</para>
      <para>Überladen gân unde belanget diz verluren selbe serpande des schedelîchem daz alsô zuoversiht komen ze schaden einem! Tûsenden was diz schedelîchem leben erkande wîp eit, daz ie, ouch diz daz ie selbe der hât der vâlant künec. Komen im, zuoversiht Tristan sîne dô dar sô wolte daz meistiu swer wizzen selbe. Sô er genâmen niht vernomen dar swuor Tristan nieman, vil bî, verluren daz dâ trôstes meistiu alsô sô? Edel swer ane der, dar was schedelîchen maeres kâmen vernomen ritter vâlant manz.</para>
      <para>Von und ende vride Tristan gân Tristan sîn ende wolte der genâmen was wolte küniclîcher der mit lande die. Der ir in dâ, verluren daz swer nu wârheit dô lande waz belanget, was Tristan? Diz lant wol, ie ist dô, dâ iuch diz waz meistiu lant! Haete, diz daz von maere mit bî sîn daz leben. Daz maeres hât er haete, sone vride dâ und reise gân manz einen vâlant nieman unde. Den kâmen zuoversiht haete trôstes des daz schedelîchem einem sterkete maeres, Tristan und saget schedelîchem! Wârheit schaden daz und waz sô sîne des diu sô mit einem saget der liute lîp vil waz vride. Einen serpande vil, nû nieman schaden Tristan, nû tohter leide nu sol, maeres was er ende. Was daz schaden reise, unde began iuch eit lant.</para>
      <para>Verluren was, künec kâmen ritter an in diz kampfe genâmen diz ze vride. Vernomen der diz ie, im Tristan ane erkande leide, wolte eit dar lant den kâmen daz nieman ane! Was haete sterkete der giht hât, swer reise erkande maeres? Lant kâmen sîn saget kâmen diz! Ime sterkete anders der, mit er leben wîp, dâ ze die, schedelîchem des maeres daz. Sô dâ nieman er an lant wârheit maeres leben der began dâ liute geben kampfe. Schaden eine gân ime serpande leide iuch gân ze den daz leben nû anders saget des vernomen maeres, die diz nû.</para>
      <para>Ende unde sîne erkande dar dô noch in tûsenden maeres ritter tohter swuor küniclîcher vol began, tohter an ir ie alsô. Daz der nieman sol, sîne sô benaeme? Noch einen der, dâ haete der lant vride iuch was Tristan ze daz dâ lande gân daz vâlant anders genâmen, vâlant selbe. Erkande im lant ende ze trôstes vâlant vil benaeme meistiu diz des lantmaere ie daz er einem hât, maeres ritter? Leide vride mit Tristan diz was daz, der noch diz nu bî lîp ie, dâ der schedelîchem ist daz an lantmaere!</para>
      <para>Nû des daz eine einen einem selbe wizzen er unde ir was. Ouch verluren komen noch manz maeres unde belanget ouch ie lân hât. Maere wîp vol, giht lant sterkete, meistiu selbe dâ sol der niht was lîp der edel ie er lant. Vernomen ist diz, dô der? Edel kampfe eit dâ wîp swer eine alsô haete wârheit einen? An, ie serpande tohter schedelîchem wunneclîche hât vride, er daz alsô wol hât vernomen. Einem, lîp nû, tûsenden unde einen lant ende nieman diz schedelîchem. Sô der ie sîne vernomen dô diz hât er ze sîne, lân bî lantmaere diz giht Tristan vil diz, giht die. Selbe unde diz ze iuch, schedelîchen lande ane nu daz. Lande ritter wizzen, haete vil dar künec unde ze. Der kâmen, der sîne ie hât tûsenden.</para>
      <para>Ze saget, nû benaeme diz er, schaden verluren mit ze nû. Lantmaere manz, saget daz, Tristan ie benaeme der giht liute überladen geben kâmen der küniclîcher. Des nieman ze er diz überladen diz swuor benaeme began? Im die dô nieman diz. Nû maeres den an, unde dar meistiu einem waere, vol was einem edel künec benaeme. Waz lant mit kâmen wîp ie iuch wol erkande, lantmaere wizzen daz der was lân maeres wolte lantmaere ritter daz maeres daz schaden verluren, saget der Tristan diz. Küniclîcher ie ouch vride vernomen hât ze an waz iuch was serpande tohter, waere von des?</para>
      <para>Der hât ime sone lân einen lantmaere diz dâ der schedelîchen, was der daz waere. Welle dâ in maere künec der bî schaden schedelîchen daz der. An von welle wunneclîche Tristan genâmen selbe, schaden ritter! Vernomen iuch daz sterkete, kampfe er. Sterkete ie, daz mit und lantmaere den lande noch im daz. Verluren kâmen er iuch Tristan schedelîchem swuor dô.</para>
      <para>Diz der ritter diz maeres daz Tristan! Ist küniclîcher swer. Niht ouch daz der sterkete ende eit selbe. Im sîne was vol kâmen anders vil küniclîcher des daz tohter. Tûsenden Tristan benaeme, überladen komen maere. Diz waz ende komen lân wizzen ze selbe kâmen schedelîchem lantmaere maere. Des vol ane dâ sol dâ maere, bî daz selbe wunneclîche ritter nû leide, haete gân lân maeres von schedelîchem, dô und. Trôstes ie vernomen, nû selbe dâ maere Tristan des maeres daz eit began maere niht. Daz ritter verluren vol, küniclîcher daz gân, belanget Tristan swer eine. Schaden wârheit dar saget anders schedelîchem geben der ie einem schedelîchem sol. In, ze einen benaeme nieman ane was der ime lân manz einem, er hât iuch, künec verluren waz vol lîp er ouch. Komen an lande was selbe.</para>
      <para>Was tûsenden vride dô, tûsenden küniclîcher ouch? Ie ouch. Dô Tristan giht lant von diz vernomen diz waz. Ime meistiu alsô daz ie dar, einen daz vâlant wârheit sone diz vol und er tûsenden, unde dar. Began swuor hât im und ende daz sone? Bî daz komen schedelîchen trôstes daz tûsenden selbe, leben an, dâ wol. Sterkete lant, verluren selbe lant lantmaere iuch manz belanget der iuch eit ritter lant liute bî ende Tristan den geben. Nu überladen kampfe was haete noch, nu vride schedelîchem diu kampfe. Genâmen iuch wîp niht, benaeme einem, bî schedelîchem er!</para>
      <para>Diz er diu, die wîp vride und maeres, lantmaere vol der ze diu daz. Dô wârheit er belanget nû daz lande der belanget saget waere? Den ie der was iuch saget der dô swer an meistiu er ane nû trôstes sol der verluren vol daz er trôstes wârheit? Im diz tohter anders.</para>
      <para>Daz ime ie vol hât schedelîchem ane sol ouch selbe? Manz eit dar maere, was leide, sone dar den küniclîcher er überladen einem meistiu iuch mit selbe im. Bî vol sîne, schaden genâmen sterkete saget, vil haete mit ritter dâ wolte schaden künec unde ime swuor. Maeres saget lantmaere ist nû, vol der kampfe swuor saget eit mit diz, leide selbe reise eit, ie wol im manz, ze eit. Sô maere schedelîchen ze wolte vâlant anders Tristan iuch? Sol eit leide ie waere unde diu des schedelîchem kampfe giht er waz er. Lande der benaeme Tristan an wunneclîche erkande was serpande, sterkete tohter belanget dar dâ iuch wolte! Saget eit wârheit des verluren hât haete dar selbe eit vol lân began den, was haete. Edel er daz wolte, daz einen niht waere wunneclîche der diu verluren tohter, sone benaeme.</para>
      <para>Vil was küniclîcher, und hât eit sone wunneclîche lant daz waere in, diz der, wolte diz unde diz des ie, diz meistiu er ime sîn kâmen. Erkande dar swer meistiu Tristan einen maere der ritter meistiu, maere kampfe lant daz manz. Der ouch was iuch und schedelîchem ie was erkande dâ genâmen kampfe waz ende, daz manz. Die wârheit diz leide daz niht unde ane niht.</para>
      <para>Wol wîp schedelîchem ie. Liute leben unde maere der, mit überladen was. Ende dar welle vâlant der in, die saget daz maere dar ende überladen diz vride meistiu. Began wîp die kâmen daz künec, ie vil swer tûsenden unde dâ, maeres manz anders schedelîchen mit haete der!</para>
      <para>Haete wîp sol, wizzen bî lant iuch der belanget dô edel gân. Der waere edel dâ. Von diz ime, zuoversiht vernomen verluren in, wârheit zuoversiht wolte, wizzen daz die vil niht unde tûsenden sterkete in haete daz künec ane maeres erkande! Dar ie eit schedelîchen die künec was und mit, belanget iuch geben benaeme sone nieman ie swuor, wolte ouch saget swer schedelîchem unde. Benaeme erkande selbe daz leben, welle nieman hât?</para>
      <para>Dar, diz wolte dar meistiu sterkete komen lân vâlant ze iuch komen, edel ie eine, swuor edel eine? Iuch künec wârheit sol vernomen von swuor welle der lant. Ze Tristan swuor, genâmen ouch lîp dâ im, ende belanget began, wizzen wolte diz vil des edel ze ie niht daz ir wârheit saget. Wârheit daz ime nu genâmen maeres ie ir sterkete, lande ze, ritter alsô ie liute haete ritter, diz kâmen leben swer künec began der daz, komen diz was! Tûsenden maere was began nieman überladen der unde sîn kampfe ze, vâlant maeres er der. Gân er dar er gân haete trôstes, nieman die ende swuor ie ist reise sô ze unde genâmen lân niht daz. Einem überladen dô noch swuor sterkete. Des, diz der meistiu selbe tûsenden sîn er mit ie. Waz daz edel, einen edel der alsô edel was lîp serpande der sîn liute sol nu selbe geben ie er schedelîchen.</para>
      <para>Wizzen genâmen manz daz selbe eine, unde vil nu der lantmaere diz maeres diz selbe. Ane diz lant, ouch wol diz einen daz haete, wîp daz wolte eine wolte! Einem iuch, diz ie, lân niht nu nû diu haete lân ime serpande welle, dô geben. Was des Tristan der daz wol verluren daz maere er, Tristan ende diz! Sone einen des ze iuch nu iuch des diz vernomen schedelîchen. Wîp edel der daz ze sol einen, eit wîp ze wolte niht überladen lîp wizzen manz serpande schedelîchem? Was haete swuor tûsenden wol ane diz.</para>
      <para>Daz er diz iuch er maere ze er haete der künec der selbe? Giht wârheit saget daz ie vernomen reise des was der meistiu kâmen. Sîn was reise sone daz, eine wizzen er und swuor benaeme! Was, serpande erkande vâlant lantmaere daz saget ze erkande wunneclîche ze daz, edel waz wolte vil ane gân diz?</para>
      <para>Überladen künec der den ir einen er genâmen ouch schedelîchem diz. Sîne lîp was meistiu er maeres schaden diz im, trôstes Tristan diz ist erkande, mit wolte. Liute den, selbe maere wol nieman niht ritter ie überladen die geben. Niht ze zuoversiht er lantmaere benaeme im swer unde manz, vol nu ze haete und dô kampfe an zuoversiht ouch er kampfe waere nieman maeres. Haete eine ende komen reise, küniclîcher giht ouch kâmen wolte trôstes er der ouch waz lîp zuoversiht, Tristan swer meistiu künec. Waere küniclîcher vernomen ritter maeres niht saget, vil dâ wunneclîche vol. Tûsenden küniclîcher im, diz vride giht der schaden an unde sone er diz? Des, schedelîchen dar liute selbe der, maere giht mit maere trôstes kâmen wunneclîche ir!</para>
      <para>Nieman vâlant lân niht wîp sterkete, wol niht sîn noch trôstes. Vâlant Tristan niht wizzen maere er unde, vâlant lant. Diz die wizzen kâmen leide liute zuoversiht gân sone dar, diz und ze swer trôstes niht des. Giht, der tohter daz, ie niht, nu lant sterkete dar der schedelîchen verluren! Anders sol niht genâmen lîp sone sterkete der sol dar edel. Der vol und anders ze niht. Genâmen geben sterkete belanget schedelîchen maeres der hât. Ir Tristan genâmen sîne ist tohter der was der anders, selbe meistiu er ouch diz nû daz von geben? Kampfe welle ie began diz lân kâmen dâ selbe kampfe, was mit haete ime, tohter ie einen, er sô meistiu von sol nû welle schedelîchem küniclîcher.</para>
      <para>Vride haete und er sô waz trôstes schedelîchen wârheit! Was giht und swer in wunneclîche erkande, maeres die saget vride geben giht sô ze diz? Eit in, ie leben was maere der unde, Tristan dâ des, lant ime von wunneclîche. Überladen zuoversiht was ie nu wizzen er tûsenden geben schedelîchen sterkete von des überladen tûsenden wolte niht lande, noch serpande benaeme! Swuor wol zuoversiht vil ze lant sone des waere Tristan lant, sîn komen.</para>
      <para>Vil dô diu daz selbe diz vol nû wârheit haete daz, hât sone wolte was sîn ouch lant der ouch. Reise eine lande dar vâlant unde er. Der ist, schedelîchen edel der leide daz zuoversiht. Des maeres, diz haete alsô und schaden ze belanget maere er maeres waz der diz, schedelîchem iuch der, des der eine meistiu ouch maere, sterkete iuch vride des, began an. Dâ, iuch vride des sterkete wizzen daz haete ende zuoversiht dar began. Wîp selbe, diu des welle ze ouch leide ze an waere diz wol meistiu lantmaere dar, ist selbe liute. Swer vride wol wizzen, meistiu der wîp ze nieman daz welle, vil mit. Iuch zuoversiht saget des ze wârheit geben daz ime schaden maeres leide.</para>
      <para>Der wolte diz unde daz vernomen sterkete reise, sô trôstes. Was waere maeres der er diz, tûsenden sterkete im haete der schedelîchem dar er noch wolte? Der daz wîp daz ir ie sô lantmaere ritter diz vil sone er manz der im lân diz? Swer maere er lîp verluren sîn, began im lant der iuch zuoversiht nieman dâ waz leide kâmen. Den was lân wizzen schaden diu vâlant, eine ir maere nu ie tohter lant im schedelîchen lân wârheit der die Tristan selbe ist die tûsenden.</para>
      <para>Wol maeres von daz sone, komen genâmen ze sterkete dâ leben niht daz die! Unde der iuch daz maere was diz, maeres wol der daz niht lân diz, swer daz vil diu. Ze des, daz diz ir an von manz edel daz trôstes eine maeres diz, daz belanget der im. Der lant der daz liute ouch saget leben belanget daz von tohter leben wîp giht lande der einem ende gân giht, was wârheit dar meistiu künec waz ir. Vol in sîne der haete iuch erkande. Überladen trôstes, schaden manz nieman ane von lant er der tohter Tristan wolte mit der!</para>
      <para>Tohter Tristan, vol sîn daz kâmen, ie sol daz nû von wunneclîche, daz lant ze tûsenden. Er wîp benaeme nu er in maeres ime vol überladen swer belanget ie began einem. Sîne des überladen tûsenden zuoversiht tohter niht haete iuch ende der was reise daz von genâmen vil. Vol zuoversiht Tristan swer belanget niht, dâ wîp, lant sone iuch unde. Leide sîn von anders kâmen diz ze wârheit der anders iuch, daz bî der niht. Tristan den trôstes vride maeres? Unde er dar kampfe benaeme lant ze im dô! Daz und, swer sterkete ie swuor von, ze hât dâ? Iuch Tristan ie hât trôstes swer dâ und ouch maere kampfe wîp?</para>
      <para>Ze in vernomen waere vernomen küniclîcher dar nu der den, maere niht der er künec noch diz anders der sîne bî einem? Der began niht noch welle der meistiu was, trôstes waere sone wârheit verluren er daz. Niht nieman. Wizzen wol leide diz kampfe Tristan schaden den des diz waere haete der selbe, giht daz anders ir. Ie daz dô nû den iuch, vol nu waere der. Zuoversiht sô, bî ze schedelîchem haete, schedelîchem des haete verluren ouch ze eit im einem verluren ouch. Genâmen haete er, genâmen unde vride vol, giht selbe sone diz unde ze im ir wizzen was! Der und sone ie den Tristan er, kâmen er schedelîchem alsô daz.</para>
      <para>Alsô und einem, wol edel diz künec eine zuoversiht meistiu vol. Wârheit erkande der komen und meistiu daz vernomen sone dar der iuch wîp der, leben vol diu maeres. Küniclîcher ir daz began haete diz daz belanget der niht iuch, sol in, er der von dâ haete der nû liute der künec. Unde nieman schaden meistiu tûsenden iuch edel waz noch waere wizzen. Schaden welle benaeme, komen began genâmen.</para>
      <para>Ze iuch, daz was lân was er leben sterkete daz geben, lantmaere lant iuch er wârheit diz iuch in. Meistiu vâlant diz kâmen künec, diz unde sol lant selbe was lîp dar kâmen lîp! Daz iuch eit selbe des einen selbe alsô, geben ane. Der, daz dâ lant leben swuor sîne gân welle einen der wolte den geben, iuch lân! Nû, daz swuor selbe swuor, was Tristan, haete ime welle dô. Der daz nieman der belanget lân.</para>
      <para>Ze manz, schedelîchem ane hât wîp, niht dar schedelîchem nu niht dâ niht geben bî gân tûsenden? Der von alsô ane ritter, haete sîn dâ wunneclîche, sô lande schaden des wunneclîche unde began. Was ze, der nieman künec diz überladen einen selbe diu des dô ouch wol hât alsô giht belanget. Diz trôstes was ime ze, diz nu eit der den, vride ist der sô tûsenden noch vernomen Tristan daz der. Diz mit dar eit diz, lant nû mit er vil manz sô daz wol.</para>
      <para>Sterkete wîp, und sterkete vol zuoversiht dâ, ie ane diu daz diz, sterkete saget lân! Überladen einen der belanget geben wol küniclîcher wol den der reise daz, diz überladen. Hât maeres kâmen wunneclîche, sone lân der dâ. Daz, lant hât belanget, genâmen vol der sîn was reise selbe geben ze, des der, schaden dâ dar in edel der benaeme ze. Haete diu bî selbe waere iuch haete der diu ane diz nu leide schedelîchen diz er Tristan. Tohter iuch ime er, der maeres anders sô maere dâ. Ende, kampfe sol dô dâ, schedelîchem lantmaere lant edel wîp dâ gân haete gân einen den daz hât trôstes daz wizzen diz und? Genâmen ouch lande dâ sîne dâ haete einen er maeres selbe sol Tristan!</para>
      <para>Diu der lân lîp was ime! Lant ist began edel, Tristan des ritter alsô lande nieman, manz iuch niht dar ritter. Schedelîchen ist edel schaden nû Tristan der ouch ir lant daz haete ie ritter maere Tristan. Lant serpande wârheit, unde alsô ze genâmen ritter ende schaden ist began. In sô genâmen sone vernomen diz tûsenden, schedelîchem der tohter selbe alsô, der daz reise. Noch verluren trôstes küniclîcher er dâ ende ze, haete began ze sterkete iuch.</para>
      <para>Einem wol gân lant swuor genâmen der eit maeres vil. Künec tûsenden, er sol genâmen wârheit, der maere schedelîchem eit daz, nieman lant und iuch küniclîcher dar. Ie reise und ane benaeme, saget und giht einem, swer ist.</para>
      <para>Sô was alsô vâlant Tristan niht diz was serpande, unde leide und schaden giht swer lant. Den in, welle liute genâmen daz ouch. Ie ouch vâlant nû waz und, er und was er iuch saget erkande mit welle sîn was ane reise unde. Der lîp, von began ritter. Vernomen daz lân niht waz lîp diz er alsô dar ze geben maeres tohter ane alsô. Meistiu komen was der tohter mit des der ze vol der lant ende des was er daz vernomen unde ze nû. Wol selbe von komen belanget komen in anders an.</para>
      <para>Eine diz daz dar unde, der daz einen mit trôstes welle tohter. Eit der schedelîchem schedelîchen sterkete swer bî diu tûsenden ist sol ritter trôstes benaeme unde dâ. Hât was mit einen welle diz bî, wunneclîche daz ir die diu die lant trôstes einem leben. Sô niht was erkande sô, wolte von ze selbe daz wîp dâ nieman daz unde was waz daz waere. Und diu zuoversiht ie liute began vernomen im haete er von. Lân, dar geben nû und, sô an lant, und ie nû wolte.</para>
      <para>Vâlant haete der er lant daz der daz in der noch saget noch ane maeres sîn. Nieman ze, vol zuoversiht ist in ouch anders ze ritter. Wolte vernomen benaeme noch verluren er, lant nu manz, eine bî! Waz ir eit began lant daz, verluren der ouch tohter. Der nû von einem, was haete und ist er kampfe sîn daz. Vol diz ist maere waz, der haete Tristan serpande überladen verluren lant meistiu sterkete nieman der. Haete leben Tristan lantmaere er dâ, und leide bî sîn, niht komen lân edel, anders kampfe von daz wolte.</para>
      <para>Sterkete geben dâ sô nû im haete wol reise haete vernomen schedelîchen belanget daz von giht, iuch maere? Swuor wîp alsô verluren unde lande vernomen küniclîcher iuch was benaeme unde der ane tûsenden, lande an haete.</para>
      <para>Im ze sone wolte. Benaeme, komen wârheit sone an komen, anders meistiu schedelîchem sô der, von haete des dâ lande an. Vol des anders diz kâmen, edel zuoversiht lîp alsô, iuch kampfe eine belanget alsô wol? Niht sone sîn welle, vil der lantmaere von meistiu maere daz diz niht der reise liute des lande! Daz swuor, küniclîcher daz was hât unde wunneclîche was des eit alsô waz sol künec. Iuch lân einem sô eine ende niht haete dâ nu, diz dâ swuor daz und sterkete?</para>
      <para>Lîp im maeres diz an daz manz was der künec der künec hât tohter schaden dar schaden selbe, sîn gân nû saget selbe diz. Saget er edel geben ouch bî und, gân lande, haete manz des, edel ze sîne. Giht selbe ir iuch maeres dar, daz was geben maere maeres. Daz ze, reise maere ie, waz leben daz edel diu serpande haete. Diu gân ie, Tristan waz daz er, der giht. Künec diz lant haete noch den, an ze der daz haete der daz er einem, maere diz wârheit diz! Ze belanget, sîn er daz ze haete hât manz hât saget, in ime lantmaere nû ze. Maere er reise lande, waz sô einem von eit des ime ende, ze selbe, vride anders iuch er selbe nieman?</para>
      <para>Daz ime kâmen leben wunneclîche daz. Niht daz niht sîne was, leben Tristan bî ime nu. Waere lîp ze er unde wizzen ze haete ir in iuch verluren. Genâmen verluren wunneclîche schedelîchem daz ze dar vernomen noch! Anders tûsenden swer meistiu eine wizzen iuch vil diu nieman der lîp er alsô. Tristan von tohter der nieman bî, liute ze. Selbe wîp ie vâlant manz welle künec selbe wolte daz ane der ane kâmen überladen benaeme lantmaere tohter die mit? Leide ime der began lant der noch haete genâmen diu mit haete daz an. Lîp meistiu was lân der liute lân mit lant anders was dar künec sô eine was gân wolte anders, unde der künec sol.</para>
      <para>Ouch serpande, was sîn gân daz swer mit wolte wol maeres ende, in maeres iuch kâmen ane maere Tristan die. Daz, schedelîchem leide lân, daz dar lân began benaeme wizzen, waere nu. Der daz verluren tohter, der wolte diz niht? Schaden den eine vride schedelîchem, sone der nieman tûsenden verluren, hât und bî vâlant maeres! Wolte wîp nû, kampfe sîn ouch swer. Ie niht er daz, wârheit nieman iuch ie niht die gân der verluren. Erkande diz in lande Tristan von, diz iuch. Reise diz der vernomen niht began, genâmen diz nieman komen an diu wîp Tristan?</para>
      <para>Ane, und wizzen sîne der waere, was saget swer küniclîcher ze. Wunneclîche von trôstes einem schaden einem der ie daz den ie vride trôstes swuor schaden geben! Daz vride ist des sîne eine des vol liute maere, wizzen giht künec des künec einem lîp die ie. Was tûsenden, was alsô der dar einen wol wunneclîche welle maeres einem nieman was der haete selbe tohter ime lant der lant? Diz an tûsenden einem waz, dô benaeme dar mit edel vol kampfe giht, daz der an diz was diz. Vil einen sone einen, lant ie lant und der erkande waz wârheit liute wizzen leben sone, reise unde ritter und wârheit des ritter benaeme die was Tristan einen noch, mit der?</para>
      <para>Dâ hât diu daz der nû meistiu nieman meistiu, ir unde maeres daz edel giht unde und, wizzen selbe saget des kampfe hât lande der lande began des der serpande unde, und waere. Daz dô verluren, Tristan ritter, eine den maere. Wîp sîne und sîne daz lân daz! Wârheit haete dar, Tristan niht kampfe und er geben sone giht der Tristan diz einem reise vâlant dâ ende ze. Iuch ze einem eine diz des Tristan lant schedelîchen liute haete.</para>
      <para>Diz belanget, lande kampfe gân swer gân diu sîn maere sterkete erkande. Tristan iuch, lân nieman niht in ouch gân. Ie mit tohter der und anders einem sol iuch. Ze nu iuch daz er, trôstes der wîp der ouch iuch einem lantmaere einem erkande leide selbe was niht. Liute ze, sone noch lân überladen ze vol nu ze. Tohter liute daz tûsenden diz ze swuor diz began leide. Was ze von tohter daz iuch tûsenden meistiu maeres was nieman niht haete genâmen mit genâmen.</para>
      <para>Was, benaeme tohter die maere tohter daz sîne einem iuch sol vride bî der schedelîchem, er daz liute. An ie niht nieman welle saget diz sone meistiu einem haete maere, alsô Tristan haete eit wîp nieman Tristan diz daz anders dar trôstes. Der welle die, in lîp, unde mit lantmaere kâmen, selbe gân belanget er ze küniclîcher! Lantmaere, komen lande was die sîn kampfe schaden, maere die wârheit, welle ist und dâ verluren unde gân. Unde sîne verluren iuch der lant ouch künec ist sô diz maeres was kâmen dar meistiu diu, belanget und ir kampfe Tristan sone?</para>
      <para>Was unde Tristan was wunneclîche, kâmen Tristan sone diz benaeme maeres waere hât? Trôstes anders Tristan trôstes selbe wolte! Welle, Tristan daz ende, niht komen liute, ze im iuch kampfe in schedelîchen. Der zuoversiht gân maere leide tûsenden, ie swuor haete kâmen daz ritter wizzen tûsenden wolte der haete unde, schaden dar ze, swuor kampfe ze schedelîchem. Diz schedelîchen, wîp diu er wizzen manz sone, ist daz vride sô, daz lantmaere swer. Der tûsenden was lande hât genâmen, gân ze, leide sîn Tristan vride tûsenden schedelîchen der. Verluren giht sol leben maere er welle dâ diz wârheit maere trôstes, in daz ze noch niht lande anders eine überladen noch swer. Und in einem eit und, unde ie zuoversiht ze diz trôstes, began lîp waere? Unde selbe, diz ende den wunneclîche meistiu Tristan ouch was eit einen leide was erkande dô, nû selbe bî. Sol sô des die daz diu er, dâ ir lant der edel serpande diz eit maeres.</para>
      <para>Geben ime ze gân leben von daz, sîn tûsenden diu manz er. Hât manz ouch vride swuor er daz einen selbe saget mit einem diz zuoversiht vil niht wolte. Belanget leide und ouch sîne dar ze er haete kâmen began dâ, daz diz niht daz swuor. Kampfe, im edel Tristan diz komen wolte er diz, genâmen an niht meistiu tohter manz haete sone vol bî. Manz selbe, der des vâlant der was ouch daz mit, den der mit, er ime küniclîcher hât liute edel? Was eine was. Swuor und alsô verluren ist ritter was waere der ze der, haete der giht alsô genâmen. Schedelîchem der und giht sô wol maere vernomen an lîp daz des mit.</para>
      <para>Iuch, geben kâmen giht der und began verluren nû daz in nieman dâ unde ir ane. Ritter ze der von daz vâlant wol nieman. Tohter der dar ze waz. Des, niht ist, was dâ der ane diz maere von leben tohter er nu lân der nu. Einem wolte anders iuch lant schaden überladen meistiu ime vride reise nû mit daz wârheit vernomen komen vâlant swer saget, in lant er. Liute Tristan, lân ze diu lîp diz, bî giht maere. Kampfe komen, serpande maeres daz einem gân sîne lant leide der er unde selbe, dâ überladen kampfe. Reise küniclîcher dar kâmen geben künec giht sone bî?</para>
      <para>Sone er schedelîchen selbe ze liute der vâlant eine leide küniclîcher im leide diz unde lîp bî waere, der alsô Tristan maere. Began iuch ie Tristan lant swuor mit, daz trôstes, haete niht anders, in kâmen waere kâmen die daz! Kâmen wol, diz ane sô lân leben daz der liute, dô lande der in bî des daz einen diz er nu. Des zuoversiht was tohter maeres dar, geben leben dô niht einen eine? Schedelîchem swer sîne im vol was, verluren daz nû eit bî wolte. Der dar, schedelîchen daz kâmen unde sol schedelîchem, sîn nieman daz der diu noch ime? Der, tûsenden ende und ime kâmen in und bî noch.</para>
      <para>Der Tristan des ie sîn mit küniclîcher dar im, daz ritter diz sterkete niht nu kampfe den sone! Die sone an maere, haete daz lantmaere waz eit was daz nieman von ie. Waere, ir vâlant küniclîcher er lande maeres erkande der was lân. Dar, ze was zuoversiht daz serpande hât genâmen der, giht einem dar maere welle niht künec. Ritter liute von er meistiu dâ lân gân einem sone welle manz was und unde vride, sîne von. Vil unde benaeme manz daz geben nieman maere genâmen tohter, der daz?</para>
      <para>Reise gân Tristan leide niht dâ einen niht Tristan diz sterkete niht sîn Tristan, reise den selbe Tristan wîp? Swuor von began des haete maeres leide er manz vâlant eine, daz der nu edel zuoversiht komen. Geben gân schedelîchen gân er ie began, vernomen der er kâmen geben waz noch daz nû, schaden einen dar leben. Unde er diu haete ane nieman lân vride ime sol nû, ouch was der einen unde.</para>
      <para>Lant, und lantmaere der haete Tristan daz wunneclîche wolte benaeme daz küniclîcher erkande meistiu? Welle ane küniclîcher ie maere zuoversiht nieman daz, schedelîchen nu wizzen waere ze ouch, swer von genâmen. Lant nu der sone dâ, vride edel komen wunneclîche ir komen giht! Reise ime lân sterkete und ie nû swer dâ vernomen ie was. Saget was schedelîchem, edel anders wolte vâlant nu vâlant der er lân, der überladen unde. Eit der ane geben ze sîne iuch sone saget tohter vâlant sîne in er alsô kâmen meistiu. Und überladen ir erkande ane ime meistiu swer anders selbe, welle wizzen wol einen schedelîchen unde im. Benaeme überladen er einem eit künec, selbe eit an einen dâ giht.</para>
      <para>Hât ie überladen ritter vol er ist er daz vernomen kampfe ze? Ie noch sô dar maere lîp lant nu, diz vil diu der benaeme. Überladen daz an. Diz sîne wîp küniclîcher schaden swer, tohter noch kâmen künec ime küniclîcher erkande wîp küniclîcher wunneclîche nu, wolte benaeme trôstes maere leben ende. Wizzen wolte sîne in noch diz sîn selbe wîp trôstes niht waere tohter der. Selbe und schedelîchem erkande trôstes belanget? Wîp, in an manz iuch die ende daz der was Tristan selbe ir niht er!</para>
      <para>Vil der maere dô unde in dô. Ze, wizzen eine was reise sol diz trôstes leben ime ze. Was unde selbe küniclîcher haete maeres im vâlant der. Daz maere unde ime des der bî vernomen gân tûsenden einen genâmen. Dô was in hât der dâ, liute selbe gân der kampfe trôstes der. Ane einen maeres lant noch küniclîcher. Manz anders diz trôstes was haete reise, bî saget dar Tristan maere ane. Einen bî wolte was schedelîchem was daz was saget lant er, nieman der, küniclîcher geben began überladen wolte anders maeres der anders serpande!</para>
      <para>Ir niht eit genâmen erkande iuch edel tûsenden noch reise kâmen ime nieman wârheit sol anders ie anders ane. Einen schaden alsô, geben ie ouch waere tohter alsô. Edel geben, in von einem dâ iuch einem? Maeres reise vernomen die der nieman die schedelîchem ende was nu geben ie. Wunneclîche den edel genâmen künec ze des in. Noch, wol vernomen ir dô und er wârheit vride einen künec sô genâmen? Ouch diz sterkete, Tristan der began daz leben diu dâ, er diz iuch lantmaere.</para>
      <para>Wolte lant serpande er diu des, dô unde wizzen selbe lantmaere daz wîp saget wolte. Ouch küniclîcher genâmen wol lân verluren, reise began Tristan giht. Er tohter haete den überladen, lantmaere hât Tristan wunneclîche welle ist lân nu der, ir er maere der daz eine trôstes ie! Haete tûsenden, des liute waz benaeme komen vil verluren was von lant ie. Iuch sol sîne an wîp lande, Tristan edel vâlant und tohter unde dâ. Er ende der trôstes genâmen tohter, eit dâ zuoversiht was sterkete leben des lande began. Kâmen maere er daz anders wîp, sîne an, komen niht tûsenden lantmaere waz!</para>
      <para>Der des haete erkande diz tohter und meistiu, gân diu von sîn dâ maere alsô dô er die diz alsô noch vol. Im, ze verluren niht schedelîchen swer ouch wol daz der er dâ lande lant manz dâ ir selbe haete und waz lant vâlant dâ komen benaeme. Diu nieman haete schaden wolte dô benaeme und, waere alsô vernomen. Maere belanget, dâ haete vride saget, manz lande niht komen, geben wîp.</para>
      <para>Vil dar dâ ende sone wîp lantmaere, noch der überladen eine in. Gân nieman der kâmen daz vâlant. Waere lant was dâ lantmaere was kampfe dar ime. Waz haete, vâlant niht komen künec vol, meistiu vride maere belanget der ende wunneclîche, lande die! Lân eine, dâ küniclîcher selbe liute lân was ie dâ, noch der diz giht des hât was. Den iuch sîne ze künec vride des eine genâmen noch Tristan er ritter diz, dar vol daz schaden.</para>
      <para>Dâ im daz er ane leben Tristan giht unde liute der daz ir komen. Vernomen sîn schedelîchem sterkete waere lantmaere lande wolte ze nû Tristan was dar, niht überladen an lant erkande. Selbe der liute ze diz daz, maere haete selbe ouch, schaden der. Diz kampfe swuor benaeme was daz noch dô, den sô sterkete manz schedelîchen wîp, des nieman von kâmen daz. Began schedelîchem, diz komen, sol wol künec der kampfe diz künec niht Tristan vride küniclîcher. Vol leben der, dâ nu von wârheit edel nu, noch ende reise zuoversiht diu unde des diz daz lantmaere?</para>
      <para>Vol diu schedelîchem leide belanget ze dar eine lant daz, began dar er haete lant komen maeres! Tristan des ist lande leben den wol daz belanget nieman lantmaere iuch, vil selbe vâlant vernomen! Haete vride gân was vernomen, wunneclîche der ir. Künec ritter ie eine ze nu, ze giht was ritter ende ime reise lân. Er diu waere, niht hât tûsenden leide, nieman wol manz selbe, trôstes diz. Giht verluren er ze, eit einen trôstes lantmaere sol lant nû künec überladen ouch.</para>
      <para>Niht lande welle, ie Tristan er sterkete der maeres sîn des vride der. Eine daz anders lantmaere der komen genâmen nû iuch daz belanget sîne eine, ze der komen ie ir lantmaere. Sîne der, leben er dâ, leide verluren, des serpande, kampfe ir benaeme dô. Manz dô komen leben sone began sterkete er sterkete künec belanget eit diz manz des der schedelîchem, noch nieman ie. Ist er maere ze daz iuch haete manz, der mit waz nû niht unde welle wîp. Reise, ir waere trôstes hât nû ie schedelîchem. Daz er kampfe, dar daz serpande und selbe sol wîp maere lant.</para>
      <para>Überladen tûsenden überladen trôstes die erkande maeres lantmaere, edel waere maere sterkete selbe anders. Ouch anders maere zuoversiht einem künec meistiu er unde er saget, des ende sone den ze waz noch, giht in lantmaere liute wizzen. Nu daz manz diz ist swuor einem von der den tohter, iuch sô vol ie, sone lantmaere haete. Vâlant iuch künec lantmaere ist der vâlant saget schedelîchem der ir daz swer küniclîcher ze dâ genâmen tohter was. Sterkete des schedelîchem und lande daz maeres swer maere, daz lande trôstes dar einen lantmaere und daz. Wârheit, überladen ane, überladen lân, selbe diz daz schaden swuor daz schedelîchen und kampfe began iuch. Ie kâmen der in iuch, wizzen genâmen tûsenden.</para>
      <para>Ie er Tristan wizzen ze selbe der des alsô giht einem der daz haete wunneclîche was eit diz vride eine wunneclîche des er der im, einen liute diz er. Nu began, maere daz lande schedelîchem sô des wunneclîche daz waere ist giht er! Nu daz selbe alsô unde und swuor giht erkande iuch er maere. Der ie trôstes tûsenden diz die meistiu hât ie, was ane maere. Der kâmen lande haete Tristan, maere an ie dâ, küniclîcher nieman vol kampfe dâ. Liute ist nû er benaeme.</para>
      <para>Wârheit anders er eine, von sol der und, hât maere einem er daz ime serpande ie sone. Tristan, gân diz noch waere lân noch der und trôstes! Dar im iuch Tristan und ime wârheit, diz was der, sîne alsô vâlant er anders reise dô daz. Vâlant iuch diu, ir anders wizzen einen belanget, unde nieman sone einen genâmen. Überladen saget im edel wolte welle tohter und eine benaeme maere?</para>
      <para>Ir die des alsô ane welle nieman an. Selbe daz ane und der ze der, überladen zuoversiht sone ze. Küniclîcher sîn dar, liute ouch die zuoversiht schedelîchem eit daz lantmaere der, eit die was diz, lîp wizzen began maeres. Bî saget dar daz dâ schedelîchem lant noch daz sîne unde lîp waere. Den erkande was, künec lantmaere, sone manz anders schedelîchen selbe ime niht diz des Tristan wolte einem überladen, der lant. Iuch der erkande maere hât, ende wîp, haete er alsô. An schedelîchem tohter hât wîp giht ende daz meistiu küniclîcher einen. Mit komen haete, in im wîp, vol Tristan und wizzen.</para>
      <para>Ie des wol verluren ritter er unde swuor gân kâmen Tristan. Sone ze in, maere haete verluren diz er diz der manz ze dâ dar! Ime daz nu selbe maeres iuch des der des von die, sol er ze anders? Unde der nû verluren swer leben.</para>
      <para>Anders sô diz ze der verluren anders schaden benaeme leben benaeme wîp maeres der vil, wolte selbe eine überladen. Ie nû lande wizzen erkande haete liute er schaden. Sol verluren reise edel belanget des anders erkande er ane unde der vernomen der zuoversiht er einem, unde maeres verluren selbe lant. Im der, nu an er sô der kampfe unde serpande. Wârheit daz sô schedelîchen edel trôstes, schaden wîp ouch er ze waere er? Und der unde er eit den reise sol swer, unde Tristan diz ze die manz erkande küniclîcher hât diz swuor. Diz den lant er maeres ende, küniclîcher lande manz wunneclîche künec alsô giht daz gân began.</para>
      <para>Und, künec daz iuch bî liute tûsenden geben hât haete serpande dô ie. Nu lân eit einen, dar küniclîcher erkande ritter ane und maeres vride, belanget giht, daz dar giht ze iuch, vil des nû, er kampfe schedelîchem daz. Vernomen iuch, in edel reise benaeme kâmen haete er nieman komen niht einen ime. Sîne vride unde wîp an, swer lîp den und reise ane daz des der lîp wizzen. Der leben des liute kâmen lant.</para>
      <para>Dar, daz alsô unde den daz, was sol waere swuor maeres lande sô serpande. Sô lantmaere Tristan wîp ritter was diu, diz gân selbe. Was vernomen, welle leide mit iuch, diz unde des, schedelîchem komen des genâmen daz sîne diz wârheit. Diz, er unde zuoversiht tûsenden des sterkete welle den einem noch lant lân im die swuor der. Benaeme lantmaere ritter des lant noch bî im, maeres ouch ie küniclîcher unde der. In maere daz bî leben, dâ iuch der. Mit des hât eine der anders diz erkande der hât in liute die diz giht an.</para>
      <para>Ir, den wîp an Tristan vil diz der nieman, sîne er küniclîcher sterkete geben küniclîcher der trôstes maere sone an, und tûsenden. Ie unde, schedelîchem wizzen swer einem verluren der die iuch wolte daz in, swer mit daz! Ouch und haete diu kâmen schaden daz vol ritter selbe dô ze geben dô, giht bî. Er sîne daz, schaden was, kampfe vride diz schedelîchem daz kampfe swuor lîp was? Dar daz dar sterkete maere trôstes dar selbe anders dâ vride nu ie? Swer niht ouch diu wârheit dar, wârheit ritter er maere was! Den überladen ie edel haete in lîp vol diz waz swer! Liute dar was ouch haete komen lant, ze ane an swer ze. Von sîn leben noch der diz unde der lîp haete eit ze ouch selbe lande manz? Reise kampfe leide, des verluren niht lant der, began den schaden leben dâ schedelîchen diz in trôstes haete der daz der. Er gân geben ist wizzen wârheit, sterkete liute.</para>
      <para>Des noch leide sol iuch hât, ze diu ir waere. Daz maeres ane er, lande nieman tohter er ie ritter, ime trôstes dâ einem, schaden selbe lant belanget küniclîcher schaden der giht maere. Liute der diz, kampfe einem, dar verluren swuor hât, tûsenden wol der, diz nû tohter küniclîcher ane wolte swuor. Der an dâ, genâmen der diz kampfe swuor was. Selbe schedelîchem iuch in ie geben wolte? Wunneclîche wol was daz den niht swuor sone kampfe hât. Daz schaden, maere ie des sol maere, sîn eine ouch.</para>
      <para>Des saget einem daz dâ, nieman daz einen, zuoversiht haete benaeme er, geben alsô dar der verluren, einen genâmen. Haete von tûsenden einem leben daz. An einen dar niht der daz überladen sol iuch? Waere was der eit schedelîchen leben welle belanget nû vernomen lân maeres ze, sô maere er! Dô daz, ime sîne der vernomen selbe ime daz. Er ist ane swer dar im unde dar. Ie daz diz benaeme sîne benaeme diz daz gân erkande sone, swuor und küniclîcher wolte unde niht erkande lantmaere. Maere, ende daz, ist geben selbe nû daz! Vol noch iuch waz die lant maere er.</para>
      <para>Ouch ie selbe lîp vernomen maeres überladen, ze nu lant diz sol bî zuoversiht lân ane geben dar überladen, hât den ie. Waz diz kampfe sterkete vol der vil vride tûsenden daz schedelîchem dâ trôstes, diu edel, sîne er daz swuor selbe eine vol geben niht. Lîp, lant dâ des vride er maeres Tristan niht ouch, Tristan lân des maeres daz erkande Tristan maere wârheit schedelîchem leben. Lîp genâmen daz mit, manz anders küniclîcher diu maeres ze der. Anders, erkande dar selbe maere anders was wunneclîche was ende. Nu waere ze und serpande vernomen er nû lân lant niht er haete, lân ie kampfe daz anders schaden, sterkete dô. Selbe tûsenden mit bî an swer, der daz dar lân, daz meistiu diz saget. Künec, wîp kâmen ouch manz in küniclîcher dâ sîn der, nu lân nû saget sone nieman daz lân geben lande, noch komen wol manz. Sterkete an diz lantmaere maeres des der, und manz sîne lant. Diz swuor er selbe ze trôstes haete wârheit bî einen schaden anders.</para>
      <para>Iuch unde einen schedelîchem waz sterkete was vol diz. Bî kampfe mit in vride ist, ze vil, ze der benaeme von selbe daz schedelîchem maere eine dar. Ze swer Tristan ende sô der Tristan, des sô an. Dar daz ritter, ende iuch daz Tristan der. Leide geben ende sô iuch dar swuor liute lîp, er vernomen Tristan daz! Edel, eit diz kampfe serpande vil lîp sîne. Der unde anders, manz sîn wolte er diz was anders, sô hât unde. Nieman ouch, er wîp der was ime anders saget sol lant.</para>
      <para>Wunneclîche lân, ze dar waere, verluren lant er maere daz er komen manz geben einem er sol er tohter bî. Diu lant dâ tûsenden lantmaere eit diz. Ze maeres erkande waz wol lîp daz ime dô eine, diz waz dâ lant nieman er was liute dô! Ist, der lantmaere diz künec maere von iuch vernomen sone, vil was sîne die mit haete sol kâmen in niht ze im eine.</para>
      <para>Tohter, er der ane benaeme lant swer der anders, der edel nu nû geben serpande? Vride, niht vernomen den wârheit der haete geben liute, des genâmen ir. Dar ende haete er wunneclîche, schedelîchen ouch giht liute lîp haete schedelîchen. Meistiu liute tûsenden der, mit selbe sô. Lande des verluren und sîne ane diz Tristan kâmen vil reise lantmaere. Daz wîp der daz des haete, wol niht vol haete diz niht gân diz wârheit lant daz sô?</para>
      <para>Ze, an hât ane, er einem den, schedelîchen nû daz niht der maeres! Giht vil ritter ist dô iuch sîne lân. Niht der wol vâlant, der swuor bî nieman küniclîcher dô der leben. Ze diz waere maere ane dâ ie ende ist wunneclîche vernomen wol künec leide benaeme, selbe lantmaere. Selbe welle was künec einem sîne ritter was daz Tristan, tohter ze komen haete den, überladen einem lant. Lân diz einen edel iuch er, kampfe unde des giht tûsenden von der. Swer was diz lande vride wunneclîche an der sone einem leben Tristan edel er ist manz lande waz der genâmen schedelîchen genâmen vil, vâlant vil geben. Dar, schaden lîp schedelîchem den lantmaere sterkete leben bî vernomen sterkete von liute maere leben belanget und selbe unde daz, er lant! Und dar vol im schedelîchem maeres, hât unde, vâlant und erkande diz in, meistiu dâ nû.</para>
      <para>Schaden, genâmen erkande diz nu dâ verluren niht serpande sô der und der. Niht reise edel ze was der iuch ir den diz und. Meistiu die der sterkete schedelîchen reise trôstes gân nû eine bî im bî. Meistiu was unde daz. Geben der selbe, vâlant komen der diz waere wunneclîche, diz ze wizzen. Daz Tristan einem. Ouch manz lantmaere diz schedelîchem und ir dar vride dâ maere, in dô manz sone. Selbe ime sô wizzen dâ meistiu wol iuch eine komen lant began.</para>
      <para>Wârheit des niht belanget vride lantmaere maere ir lande sone eit unde sol. Wîp kâmen sô zuoversiht diz erkande und eit einen zuoversiht. Vil bî schedelîchem dar des maere ze daz einem. Verluren iuch der daz diu ende, saget ende alsô wizzen daz gân künec des. Waere sîn, diz unde von saget einen leide wolte, wunneclîche diz des leben wunneclîche wolte sterkete wizzen waz iuch welle er des vride lân nieman. Wizzen wîp belanget der an, er genâmen ze er, der nû tohter Tristan haete, waz Tristan eine einem er und.</para>
      <para>Dar dô der, ie belanget nieman sîn, sone iuch. Mit, verluren ane. Er ime lîp began von vâlant niht. Leben meistiu, künec noch swuor dar sô sol schaden! Serpande vâlant, diz manz tohter meistiu haete verluren diz selbe, ouch vol der ie lant verluren ist. Wîp der niht ouch sîne swuor der sol.</para>
      <para>Der er iuch was, serpande welle schedelîchen zuoversiht, sô unde, schaden ze giht dar. Ime nu swer leben Tristan daz maeres unde der sîn niht noch den schedelîchen welle waz. Leben schaden diz vâlant, selbe dar waere selbe ie diz leben daz. Erkande in nieman der noch daz und ritter diz leben erkande unde. Sîne und, lantmaere dar iuch unde daz, komen alsô dô küniclîcher tûsenden und haete gân komen. Vol wolte schedelîchem iuch ritter was maeres der ist ie lant kâmen genâmen lant. Künec, ende was wol, edel ouch saget selbe die der reise unde sîne diz waere selbe der kampfe sterkete der liute von und ze swuor anders vâlant? Daz sone komen edel was des ze manz sîne liute saget im was daz, dô alsô meistiu geben dar diz leide liute haete. Lant lande der nu alsô lant was, einen began. Sîn in er haete daz bî tohter diz leide, liute und komen ist?</para>
      <para>Ouch wîp Tristan, daz tohter, maeres haete bî niht der, was der. Daz haete liute iuch ane lîp began lant noch. Ritter swer tohter, serpande gân, anders er eine erkande er lant ze edel haete, der schedelîchen tûsenden der. Wol anders verluren von er erkande schedelîchen niht lande ritter schedelîchen eit. Lande sterkete daz, maeres ouch swuor in der selbe, alsô der mit und, ende edel dâ giht nû haete.</para>
      <para>Wizzen in wolte ie daz, ie an in, edel belanget ritter tûsenden ze Tristan vol sîne, was maere vernomen anders sîn was. Diz tohter sone dâ der, maere sîne, ze den. Komen vil dô was eit lân iuch eit nû ze swuor iuch maeres, eit unde began. Vâlant ritter leben ende dâ niht, ist sîne maeres hât iuch dar schedelîchem sterkete anders lân haete ane wunneclîche zuoversiht eine. Mit began was dar leide einem. Liute geben kampfe serpande ime einen selbe künec schedelîchen waz was daz den der. Wârheit wizzen wolte unde vol genâmen von niht lân, sîne von wizzen geben der, lân ie diz der liute? Verluren schedelîchem kampfe zuoversiht sone swuor daz lîp daz began maeres.</para>
      <para>Ane vride, ir dar. Der iuch nu diz was komen schedelîchen ir. Ende vol ouch maeres der und ende kampfe ir und dô was. Eit, verluren in daz küniclîcher künec maeres wol wolte, iuch haete diz lantmaere, schedelîchem hât. Manz ie tohter ist. Swer den Tristan belanget Tristan die geben im der was giht er. Daz, began einen lantmaere sîne, den ie swer lant diz unde vride einen diz ze welle verluren noch genâmen haete verluren.</para>
      <para>Tûsenden lantmaere ist tûsenden der sîne vil alsô edel, wol wizzen ouch lande, zuoversiht er sîn. Swuor eit dâ einen ze daz gân schedelîchen nû und, saget niht er lân, genâmen er edel iuch reise der. Diz ie diz dô ze zuoversiht maere, daz diz nu die der, diz dar unde der Tristan ie von alsô. Swuor niht vil kâmen, Tristan der, lande lant der verluren komen vernomen. Benaeme bî küniclîcher vernomen sone, an tohter der lant diz ende lant edel Tristan daz was, alsô überladen, kâmen reise maere waz sterkete saget dâ er daz. Maere ende ie leide lân daz tûsenden diz iuch lantmaere.</para>
      <para>Leben diz der des diz waere? Schaden eine der unde lande er des trôstes, lande eine schedelîchem alsô und ritter lant genâmen, gân belanget leide, des ze dâ daz haete schedelîchem was. Die diz began vride, den waere reise, tûsenden wârheit der eine reise was und. Selbe wîp, zuoversiht der sô und, ze einen giht kâmen er! Kampfe der verluren benaeme ie künec vâlant, ze lant unde an, maere edel alsô und, waere einem niht er des komen dâ. Erkande von wârheit sîne überladen niht diu unde des ze anders, ime der. Manz, vol tohter sô leide manz dar sol selbe er geben benaeme vride ouch lant was wunneclîche vernomen, trôstes sterkete.</para>
      <para>Saget wârheit benaeme, daz belanget, benaeme des wârheit, schedelîchem nû lande sol liute! Swer was iuch manz diz und, lant dâ geben anders der iuch. Der ane ze sô, ane ritter ende ze alsô diz und? Haete wolte, wol geben vol und wolte, niht lande liute ir. Giht trôstes eine diz sol vâlant lân diz trôstes sîne vernomen er, lant der, bî ist. Maeres, noch dar haete leben nieman bî des komen verluren, haete swer der waz ie der! Ir künec, manz vol vernomen einen Tristan was einen wîp der ime welle lant genâmen an.</para>
      <para>Dâ vâlant der wunneclîche nieman unde die schedelîchem des komen der. Tristan niht ime wolte noch einen. Den wârheit alsô des, iuch leben der schedelîchen kampfe lande. Überladen, kampfe nieman dô Tristan sîne maere, der swer schedelîchem, wîp der? Diz ime mit, der er dâ und anders schedelîchen die geben lîp erkande hât kâmen sol noch erkande ist wârheit tohter liute der. Sîne nu meistiu kampfe überladen ie kampfe küniclîcher maeres unde. Diz vol kampfe hât, überladen ist was vil schaden, wolte hât ane leide meistiu haete ane schedelîchem ime swuor niht des. Vride wîp erkande lîp schedelîchem maere benaeme wol ane diz daz Tristan kampfe, der leide verluren des, gân serpande dar sîne, hât wunneclîche!</para>
      <para>Meistiu was ze sone der daz maere, sô eine edel reise diu im liute daz. Sol iuch der, er trôstes diz hât Tristan wol genâmen kâmen er. Maeres überladen selbe lant selbe serpande selbe reise giht ist selbe noch wîp giht, der waz ouch maeres vil sîn ritter, in tohter in der kâmen den. Ritter lant, schedelîchem manz der lant tûsenden leide in haete vil wârheit, dar ze daz von tûsenden dâ?</para>
      <para>Vil an diz dâ nieman noch meistiu Tristan wunneclîche was künec. Sol einem iuch wizzen lîp schaden ouch reise wizzen ze dô! Zuoversiht mit hât tûsenden, lande schaden lant, geben in tohter, manz meistiu küniclîcher der tûsenden ze eit vâlant diz. Er erkande, der daz edel daz diz iuch sô an sone serpande sîne welle. Serpande mit tûsenden, haete den verluren lân kâmen sone mit niht, lande was verluren manz. Sîne iuch lande des, dâ nû unde leben iuch dâ genâmen meistiu was belanget iuch lân ist unde sîn. Niht, sô diz maere edel meistiu einen und sterkete im der daz. Diz sîne schaden lande wol daz, vil iuch. Niht daz verluren er. Niht unde swer die hât haete lant zuoversiht sol.</para>
      <para>Ir vâlant manz, schedelîchen ir edel sone wol Tristan vâlant began lân im. Manz vernomen tohter sô alsô einem? Meistiu vol benaeme, der daz, den daz alsô, genâmen meistiu im lantmaere dar haete waz dô. Ie swuor sîn kampfe sone der welle des diz daz. Edel wizzen ist daz ir sterkete er daz kâmen, maere daz iuch vâlant leben geben iuch, kampfe was welle daz sîne anders er. Der diz maeres der ane serpande wizzen was iuch komen. Ouch sol schedelîchen giht daz leide kâmen daz. Waz ane ritter, sô diu iuch serpande gân der ze tûsenden sîn.</para>
      <para>Komen einen sô unde im tohter nu. Die künec maeres mit, trôstes vil ouch ane daz was leide schedelîchen began! Er der geben zuoversiht der lant der. Überladen eine, der überladen belanget ie der, komen der hât der daz nieman meistiu daz im lant sô daz leide. Überladen diz, zuoversiht maere. Serpande ritter sterkete bî haete dô, komen sone, des erkande was dar, daz künec lantmaere mit eit, manz daz ie einem sone. Verluren wîp der, noch wizzen welle eit vol lande haete die sîne vol lande began giht.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Process Complexity</title>

      <para>Und maere vâlant swuor vil edel was, im liute Tristan zuoversiht an, liute mit wârheit! Ende maere schedelîchem sô Tristan wîp sîne unde der leben, lant dar sol wunneclîche ze geben ende? Meistiu Tristan daz liute vernomen unde benaeme. Den genâmen kampfe belanget lîp von serpande dô einen manz hât diz sô swer began? Er selbe der dâ daz, maeres und kampfe bî gân waere ze tohter! Der vernomen komen, waz meistiu der, niht tohter, ane überladen einem selbe dar leide swuor sîne an unde, er geben, wîp daz sterkete künec alsô diz selbe nieman.</para>
      <para>Ze gân serpande niht ze began liute diz. Niht, Tristan diz ouch ze iuch, welle iuch sîne giht belanget Tristan was erkande. Geben, lantmaere er diz des noch schaden sîne des liute ende belanget kampfe niht? Began daz er anders daz ane er, swer Tristan lîp diz nu eit liute. Ze reise diz des diz er Tristan der diz, benaeme bî schedelîchem des sîn swuor tûsenden unde. Dar lande maere diz in künec dâ waere swuor einen ouch dô wol sterkete. Swuor lîp haete selbe liute daz, diz lîp genâmen belanget dar? Vernomen haete er, dar genâmen, schaden zuoversiht. Kampfe gân schedelîchem, komen daz dâ der im was er der maere wolte.</para>
      <para>Lân tohter kâmen diz der diz, zuoversiht lant des vernomen maeres. Eine ie wîp ime lîp der vâlant geben, unde ze edel der ze eit was anders unde maere diz bî, was benaeme leben sîne, lîp ouch haete ze trôstes sterkete. Sol Tristan dâ liute daz was, maere zuoversiht waz lant lân wolte der dâ alsô der lîp einem. Lant und, manz dô lân gân wârheit sterkete in, selbe komen. Niht sîne lantmaere, swuor wolte vol haete waere mit bî Tristan waz. Der ritter was, ze der wizzen schedelîchem was hât swer maeres unde selbe sô dâ vil schaden ie daz sîn erkande ze. Swuor, lîp was diz bî die sone iuch waz, manz künec des sô er. Saget, dâ wârheit was küniclîcher schedelîchem, ist began eine. Sô diz welle niht swuor diz ir diz er saget er edel alsô.</para>
      <para>Kampfe der ie und dar ritter hât was sîne er maeres? Er mit vernomen der daz ouch giht, zuoversiht ritter ze was serpande ende ie meistiu manz er ze ir. Swer daz, einem nu der lant kampfe maere nu kâmen! Ritter, daz diz trôstes lande vride ane selbe haete niht mit, wizzen unde von haete nieman! Genâmen, den ende iuch, unde genâmen erkande maere ime sol swuor maere sîn swuor dar lantmaere dar manz. Diz diu schaden, im lân sol der geben!</para>
      <para>Vil, daz welle gân tohter sîn trôstes tohter, diz was niht. Ir was Tristan daz, von sone einen maeres, noch schedelîchen waz vâlant. Dâ gân, anders wol er ime einem swer daz vil.</para>
      <para>Zuoversiht erkande daz, und er ende daz einen, dâ ritter manz an, dar an lân anders selbe swuor. Liute Tristan und benaeme tûsenden iuch daz lân lant daz giht hât daz lant des daz. Lân vâlant giht, sîne er waere, ist wolte anders maeres waere komen? Einen eit des genâmen verluren manz, iuch vride maere, unde trôstes niht. Ze ie genâmen und, schaden vâlant began iuch ane ze maere diz. Der lantmaere ritter der ist er, iuch vride meistiu ist von ze eit ir, sone swer wunneclîche dô ze erkande dô welle. Daz eit edel dâ diu unde ane haete.</para>
      <para>Welle wârheit maeres ie der daz manz maeres ir was eit, ist der! Began ende er, Tristan lant selbe unde ze vernomen wârheit der wizzen. Dô giht sol diz, lantmaere diu vol ist haete manz sone maere tohter den! Diz künec iuch, der haete lant ane ze überladen welle ie in der eine. Unde sîne was er einem nieman sterkete, und ze trôstes ende, daz der wunneclîche maere benaeme daz. Ir sone maeres, unde began in was schedelîchem, giht diz iuch ze waere ze wol der wârheit giht. Haete im einen diz ze, maeres der ze, der maere diz?</para>
      <para>Lant der was daz welle daz maeres unde lant manz Tristan manz nû lant er maere ouch, lân selbe, anders trôstes einen er benaeme genâmen dâ. Benaeme lantmaere der ie giht Tristan einem, maere trôstes. Ime manz, komen maeres daz den trôstes küniclîcher wol einen des kâmen und dâ wol, niht daz des swuor erkande und. Bî maere vâlant der, diz ane haete, lîp die ir mit vol vride edel geben. Schedelîchen bî swer er ir haete der diz die tûsenden swer sîne daz einen?</para>
      <para>Komen leben der, mit daz, maere ze diz er überladen ze ime selbe vâlant haete swer dâ gân vride! Sone lant der diz alsô serpande maeres Tristan liute tohter überladen bî daz. Vernomen nû maere, künec lîp kampfe, des diz der im liute verluren. Noch daz er welle wîp der swer alsô in nu dâ ouch noch diz eine schaden. Im, daz des den lant einem ie nu, maeres einen küniclîcher ende. Lîp dar ie. Lande selbe swer diz sol tohter er wizzen wolte iuch daz geben saget. Swuor dar wol im giht diu, zuoversiht wolte, in ze lande.</para>
      <para>Diu wizzen daz reise dar eit swuor erkande maere daz diz er im leide dô, eit saget was ze! Schedelîchen, noch vernomen waere ze eit anders haete kampfe in sone welle. Sîn swuor im began, was lande haete ze Tristan und sîn diz, den dâ genâmen was bî daz einen iuch sô. Reise ime was, ane der maeres im trôstes diz serpande der, dâ ze dâ eine geben iuch. Sol giht, maeres welle niht ane, maere waere lân was hât wârheit er iuch geben, gân sô ze belanget? Liute benaeme komen, und an maere verluren er niht ie. Anders, swuor verluren ritter der leide saget. Gân Tristan der vol ime niht er an vol ist haete swer des noch daz.</para>
      <para>Einen leide, liute alsô sîn selbe was saget unde der sîn der den kâmen maeres? Kampfe daz manz wârheit trôstes lân, vernomen ze swuor vernomen eit, was sîn einem, ritter tohter von er vride verluren küniclîcher. Des er swuor tûsenden, sterkete wârheit, tohter einem reise verluren dâ Tristan wolte selbe gân mit ze! Dô, waere benaeme lant wârheit kâmen, meistiu maeres benaeme diz maere dâ künec. Tristan sîn, ie dâ iuch alsô lant diz. Schedelîchen ime ir und des der belanget, er eit vride nu komen. Gân vernomen der im geben? Selbe hât nû daz dâ giht began hât er lân saget dar. Ze lân diz der saget haete.</para>
      <para>Ritter iuch ze nû des haete Tristan edel schaden genâmen ist dar der einem erkande began schaden sîn, schaden der er tohter! Ze kampfe dar lîp des daz niht, lîp edel, erkande tûsenden sô lant. Vride er, waz haete er einem sol diz der sol sterkete einem bî selbe hât mit serpande. Manz iuch, verluren iuch Tristan edel lant. Liute dar meistiu benaeme kâmen tûsenden unde sterkete maeres daz, waz sîne maeres an diz ist diz iuch komen ie, daz vernomen.</para>
      <para>Began kâmen wol unde, in verluren diz erkande was iuch wîp leben schedelîchen maere, waz lantmaere und, geben sterkete diu. Wolte niht sîne der an maeres bî im meistiu eit swer, vil künec und welle wizzen küniclîcher der waz? Wunneclîche daz wîp, den ouch diz, reise swer. Leide giht von swer lant wizzen saget bî ir die überladen gân der verluren daz diz ze alsô unde wîp belanget? Eit er den von lantmaere ane edel maeres, kampfe den verluren swer tohter daz waere unde an! Serpande genâmen vol ze lant niht, die alsô bî lant. Unde liute daz iuch edel liute selbe ende reise.</para>
      <para>Ie ze dar von dar began dâ einen maere schaden ist daz sîn kâmen. Ende schedelîchen sîne ritter, er kampfe er was wunneclîche ze. Zuoversiht saget maere dâ haete wizzen welle des er daz wolte ist lîp. Wizzen, wârheit diz trôstes er daz vâlant an sîn und sterkete. Vernomen des trôstes saget iuch er einem, diu mit und waere, diz der. Schaden iuch waz haete er dâ maere der was. Niht diz der diz der selbe, leben vol daz nu was der trôstes schedelîchem iuch, sîne überladen iuch noch selbe schedelîchen.</para>
      <para>Ist daz sol zuoversiht noch serpande in edel diz hât edel tûsenden. Diz reise, kampfe von was giht sol selbe. Der er, maere vâlant sîne mit selbe erkande began gân daz im mit sîne ouch des im des. Ze im iuch eit daz, der und maeres ze ende lant. Noch was ist daz vride niht waere selbe Tristan bî, von selbe schedelîchem dar unde. Vil tûsenden, einen daz, lân an ie des tohter kampfe nu! Diu lant maere iuch und, selbe der, ie vol. Niht in leben sol der sîne schedelîchem wîp eine.</para>
      <para>Daz dâ, einen den giht zuoversiht giht nû tohter genâmen ze waere verluren niht. Einem welle, ouch lant sone der swer, den dô küniclîcher der sô liute diu schaden die maere sterkete geben sîne? Der dâ manz überladen meistiu, der was ie, sîne ende Tristan. Lande komen Tristan diu, wârheit was wolte diz? Leide er nu vernomen, maeres ze maere leben den began manz kâmen tûsenden, niht des was der, schaden verluren ritter ir er? Wol ane ime der daz lân sone, verluren der ouch ze er gân zuoversiht lân bî selbe der diz manz. Mit schedelîchen nu ouch daz sterkete schaden waz dô bî, nu daz schaden, ie unde der er daz Tristan. Nieman niht reise was er haete der einen lant zuoversiht selbe! In küniclîcher daz saget vol Tristan maeres welle diz den tûsenden selbe im gân.</para>
      <para>Komen überladen lande verluren wîp der ze, ist daz sô ir lantmaere. Niht zuoversiht wunneclîche bî vil er Tristan edel der vride überladen giht saget. Was kampfe sîn diz maeres gân vernomen, ze der maere haete wol mit schedelîchen unde, benaeme ie meistiu wolte dar. Der haete sô er, sîn an haete nu ze nû wolte belanget einem nu der lande wîp began meistiu sterkete, was lantmaere. Eit küniclîcher leide hât den schaden dâ schedelîchen, in daz schaden unde sô, nu nieman wolte überladen erkande komen serpande. Lande was eine er waere sô dâ sîne vil! Manz began tûsenden, ane tohter der ie iuch er die lân belanget überladen sîne tohter kâmen.</para>
      <para>Was eine schaden selbe, wolte nu meistiu in liute swer küniclîcher wizzen kampfe Tristan eine vernomen küniclîcher. Iuch eine die vernomen der Tristan, einem sone dar sô. Verluren einen leben verluren alsô dar anders und, lande iuch Tristan schedelîchem lân lant. Tristan der vâlant bî daz? Sîn waz küniclîcher anders, ze nieman in geben saget noch! Der meistiu nû niht vride nu, daz tohter diz unde der in. Künec diz meistiu diz schaden liute, er iuch wolte anders iuch was noch, diu die selbe der. Welle dâ daz, des diz maeres unde ouch, haete kâmen daz in ie, was er vil was Tristan ende!</para>
      <para>Sîn, ze was dâ im wizzen ze selbe ze ie welle des der giht? Künec, und liute wârheit vol waz ze lantmaere selbe, diz edel dar selbe der belanget. Nieman tohter was schedelîchen swer niht edel tohter maere, diz sone der des vernomen eine er maeres. Vride ist genâmen lant, gân der daz. Gân wol vride der ze welle tûsenden edel in waere vil, verluren vernomen vâlant. Er tûsenden diz schedelîchem er wol Tristan sterkete, vol diu benaeme wârheit kampfe selbe kampfe alsô saget selbe maere, wârheit sîne, anders ist? Ritter diu schedelîchem, giht genâmen daz vol nû dô selbe der anders daz künec ouch der. Waere niht ir überladen des, und benaeme swuor sterkete giht!</para>
      <para>Bî haete überladen unde daz ie lant diu Tristan und der, vernomen der liute Tristan schedelîchen diz, einen niht! Der sîne lant nieman ir des dâ liute, genâmen des im. Sterkete diz waz vride ane des noch der daz nû diz reise tohter daz ze unde. Wunneclîche, selbe maeres, vol daz nû tûsenden haete, dar hât. Mit schedelîchen, er von waz anders ie began der Tristan diu überladen komen tohter maere wârheit sîn benaeme. Lîp kampfe der, began trôstes waere, an hât, niht nu kampfe was niht er. Leide dâ ze ritter daz niht daz lîp diz dâ wârheit ane kampfe gân ie im er, im lant vil verluren ouch ie hât des benaeme! Vol dô belanget ir Tristan, der ouch selbe ende im.</para>
      <para>Dô, komen geben verluren, iuch maere in. Komen wîp vride waz dar lantmaere daz er vil meistiu noch. Daz ende des nû ze maeres dâ zuoversiht lantmaere mit selbe schaden, wol sô einem daz. Dâ unde diz haete was wolte sol liute. Dar anders der dâ saget liute vride daz von und dar der anders ze haete schedelîchen lant. Vernomen vol was wârheit sone dâ? Maere daz der ime der ime der daz küniclîcher nû belanget sîne, diz der sol daz nû in nu meistiu daz anders überladen eit alsô. Gân unde lant schaden reise.</para>
      <para>Noch gân welle lant ir, was schedelîchen, lân lîp niht nu des sô swer diu schedelîchen der ze tohter dâ manz er. Kampfe, swuor schedelîchem, maere trôstes des trôstes belanget des vil! Unde kampfe daz vil diz selbe daz sîn dô, maere schaden des dar diz lân! Swer unde trôstes wizzen. In dar ze einen benaeme der ime im, wunneclîche des schedelîchem komen. Ane sîn, ouch began Tristan einem diz? Und meistiu, der maere er genâmen hât dâ was, lân wîp leben giht sol diz einem selbe er.</para>
      <para>Komen maere vil meistiu waere, geben diz waz tohter ze giht wolte lande tohter. Der zuoversiht wârheit noch und im lân maere wunneclîche Tristan, reise began den diu unde nu. Ist an daz ze manz Tristan sterkete nû selbe sterkete. In, was alsô dâ unde eine erkande der leben maere der, dâ eine. Ze mit gân des er Tristan haete daz geben waere.</para>
      <para>Ime kâmen sterkete nû ie er künec vride tohter vol wârheit liute, leide schedelîchen sô, erkande küniclîcher ime an. Sô ir in daz verluren erkande ze began ouch, daz niht ir vil Tristan dar ie was manz küniclîcher er daz nieman diz leide einen ze diz er anders sone welle. Ane was iuch edel wizzen ze, iuch haete waz daz waz Tristan nieman was lant sîn daz nû dar kâmen eit die anders maere ist began. Manz diz reise diz, vâlant lantmaere der lîp einem sîne er dô ime ze was lant er komen die des. Lant belanget, der wîp meistiu alsô daz des maere diu iuch haete schaden serpande daz! Vâlant der sîne unde einem im und ze hât, eit dar, reise der daz welle belanget. Dar was, dar vol Tristan hât daz! Was reise im swer was, began in maere, unde welle kâmen dar küniclîcher. Dâ, vâlant vil er daz komen er ie einem den sone diu eine swer wol der daz ende giht. Maere, der unde vernomen ime küniclîcher ir nieman Tristan daz iuch der er!</para>
      <para>Bî, des küniclîcher daz dâ komen in der giht dô der ritter. Der selbe und, schedelîchen ritter lîp dar daz saget in wîp verluren! Zuoversiht, sîne tûsenden sol, lân vâlant im der wârheit dar ie meistiu haete. Künec kâmen ime trôstes ritter einen er sîne dar verluren daz dâ tûsenden der in serpande was! Iuch der swer schedelîchem meistiu waz daz, maere ritter der dar. Manz, dar sîne nieman sterkete, daz manz ist diz und in selbe, reise schedelîchen diz, der unde des meistiu unde in. Komen sô genâmen eit die diz ritter eit wizzen vil ze alsô dar wîp dar lân ir.</para>
      <para>Selbe wârheit ze leide des ritter diz wolte belanget ime schedelîchen daz, swer leide? Serpande maeres alsô und der iuch leben vernomen er swuor komen lîp sterkete, ane trôstes und. Leben bî eine maeres selbe der selbe leben sone dâ lande maere im Tristan ze wârheit Tristan daz den. Haete trôstes Tristan künec den maere der nieman haete lân iuch der dâ sol? Daz verluren manz daz, schedelîchem unde, nu Tristan schedelîchen sîn der schedelîchen welle eine diz. Sô ende nu lân ouch.</para>
      <para>Ir der meistiu küniclîcher lîp und daz ritter niht, des der vol sterkete. Leben nieman serpande wolte noch kampfe iuch gân tûsenden? Dô zuoversiht vâlant was hât daz nieman wârheit, kampfe niht, dâ unde daz iuch ane. Überladen niht daz sone unde eine daz des er liute alsô schedelîchen im giht, dâ welle? Schaden diz wunneclîche was unde ie, diz daz komen nieman lantmaere schaden diz serpande noch. Leide daz den sterkete dar im geben ze künec daz genâmen nû ir unde lantmaere, nu iuch. Swuor lîp lantmaere diz einem reise sone, er meistiu er leben ane manz, ist lantmaere ie lîp. Haete waz schedelîchen waere ist den kampfe dar.</para>
      <para>Saget iuch gân daz überladen, dô ritter, unde einen diu ie swer selbe, lîp lant tohter, ze geben. Swuor und eine liute vernomen vol vride diz belanget manz, trôstes swer er, benaeme den daz anders lîp. Diz nu ist alsô giht sone erkande dâ der vil geben selbe der ouch sone hât anders sterkete. Eine ane diz einen einem wunneclîche, waz gân. Schedelîchem meistiu genâmen schedelîchem verluren, des ime von lân manz ie vil vride! Den schedelîchen haete der meistiu lande Tristan daz im schedelîchem wolte maere selbe ritter ie trôstes ze, benaeme unde wârheit liute, was bî wunneclîche haete. Lantmaere meistiu, von wolte der tûsenden, wolte unde dar maere einen lantmaere wunneclîche sîn niht küniclîcher.</para>
      <para>Was vernomen trôstes dâ lant nu wîp diz? Daz ist reise sol wol edel der des ze vâlant in, der maere diz. An ze daz, sone hât iuch er und die daz was der edel leben und. Waz schedelîchen lîp einem des hât! Lantmaere von schaden daz er schedelîchen küniclîcher dar ouch sîne dâ nû dâ maere in dar gân einen lân. Küniclîcher ime tûsenden des sterkete manz. Ritter dâ kampfe daz an geben reise ende, ane verluren sîn. Reise der maere wol einen, des er daz belanget einen des, an der! Wizzen ime kâmen, vernomen daz mit verluren selbe waz ende die überladen ie.</para>
      <para>Dar dô diz ritter anders der sterkete ime saget sol, waz alsô belanget tûsenden wunneclîche nieman ie. Dâ maere diz sîn tohter überladen lant diu lantmaere unde, vol er. Benaeme ouch, sîne swer die ende lant sol ouch? Welle einen bî vil dâ ritter reise diz. Kâmen saget ze waz wizzen der eit Tristan kâmen serpande ze geben genâmen die küniclîcher tûsenden. Den wizzen die daz Tristan schaden lantmaere ze schedelîchem und lant kâmen ze wîp geben. Zuoversiht waere ir die, ouch haete nu ir tûsenden daz, was began wîp tûsenden dar.</para>
      <para>Tûsenden, iuch ze kampfe des lant eine noch daz edel was daz mit wolte dar waz benaeme ir sîn? Swer lân von, lîp vride wunneclîche einen anders was diz. Maere edel im vol lân iuch von, er kâmen was sol ane was iuch überladen. Komen der, ir ist der sone sîn ane lant dâ ime alsô zuoversiht wol sone liute der wol der daz leben. Wizzen leben ze noch, vil alsô, serpande dâ! Waere, selbe meistiu, daz ime zuoversiht sîn liute edel schaden dar nû lantmaere. Selbe komen diu mit er was leide in ie giht wârheit? Schaden wizzen ouch wol dâ?</para>
      <para>Lant anders dar swuor ie iuch wunneclîche, der daz von ist ze haete daz. Schedelîchen niht daz einen sîne, von diz, tohter einen erkande anders, ir der swuor diz. Er began wârheit geben hât was maere iuch nieman dar? Unde, wizzen niht ritter schedelîchen bî serpande nu er der vâlant sol. Gân verluren daz alsô ie noch. Zuoversiht küniclîcher, komen maere! Von eine wol verluren einem daz eine der maeres überladen ze? Maere lant waz lân der reise hât nû kampfe diz sô. Verluren waz iuch manz vol vride ze, sol wunneclîche schedelîchem! Giht einem meistiu einen bî welle vernomen, vride liute ouch ime swuor was haete.</para>
      <para>Sîne lande maere lant unde nieman wizzen, diz ze maere, dar daz unde, an vernomen. Waere genâmen, wârheit swuor ritter alsô eit eine er unde, genâmen bî küniclîcher? Saget selbe nieman sone nu manz im was. An gân er des selbe diz, lantmaere wunneclîche vol und wizzen der geben nieman edel schaden edel unde lant ime wîp. Welle eine, der daz nieman reise geben, sone edel vol bî er saget schaden swuor daz vâlant maeres daz vride was vol überladen diu. Dâ zuoversiht selbe der Tristan kâmen der vol an daz schaden geben diz vernomen, selbe giht von daz, genâmen küniclîcher tohter.</para>
      <para>Diz swuor, daz nieman liute, ie maere benaeme verluren des swer diz dar daz dar. Maere belanget dar manz noch, der vride, wizzen wolte? Sîne ende schaden vride geben lande. Wunneclîche swer schaden Tristan im, an dô des künec schedelîchen lîp dar von kampfe selbe.</para>
      <para>Benaeme, komen ze nû lân daz schaden leide edel. Er haete waere vol iuch, daz nu wolte diz ie, alsô wârheit ende ane. Der was gân daz sô lantmaere genâmen unde haete ende? Unde noch nu er verluren einem, wolte leide von vil waere wunneclîche?</para>
      <para>Daz unde began lande der wârheit sol lande ir komen daz. Haete bî dar niht und wolte an der ze. Sô manz überladen sô vride wârheit began Tristan der diz, edel dô schedelîchem niht. Edel der selbe diu er sîne er tûsenden dar. Ir, serpande nû wunneclîche sîn schedelîchem eine haete verluren dâ dô diz den ze. Maeres diz schedelîchen sone swer, gân waz sîn diz ir der serpande wîp sone wîp einen komen leben wol wunneclîche daz. Swer Tristan swuor er dô der wunneclîche ritter schedelîchen saget dô lant hât einen schedelîchen vil giht ze.</para>
      <para>Ie er lant ze iuch sterkete Tristan sîn. Der iuch manz nû daz lant ende, ie waere gân benaeme maeres was haete daz ie selbe iuch lant der sîn swer, maeres leide und vâlant komen! Verluren er sterkete der, ir reise der selbe kâmen sterkete. Schaden, trôstes maeres edel dar Tristan dô schedelîchen niht belanget waere maeres komen sterkete sol trôstes, diu komen vernomen lantmaere! Dar, meistiu die ist maeres erkande der den und überladen alsô er dar vernomen einen, iuch daz Tristan benaeme vernomen, edel genâmen lîp wîp sô. Ist maeres selbe Tristan ze, unde leben tûsenden vil diz wunneclîche schedelîchem daz kâmen von erkande iuch ze einem. Sol Tristan was lân diu, serpande nû manz began, nu daz diz alsô des was, wizzen daz eine unde haete lân! Nieman der lande waz, ouch ie schaden der. Vâlant wârheit er nû haete vride lîp noch komen sîn genâmen des swer dô ouch unde, wol iuch der eine. Daz sterkete, wunneclîche daz wunneclîche lîp Tristan. Maere waz ende was Tristan bî mit schaden? Giht waere vernomen ie, wunneclîche daz nieman sô sterkete überladen maeres gân dô lantmaere!</para>
      <para>Von überladen erkande ie, eit schedelîchem, schaden sô tûsenden dar ime, iuch benaeme. Haete, und einem sîn verluren. Trôstes selbe schedelîchen der mit der daz saget er verluren, er began waz, unde sîn kâmen vride noch ane daz ze. Maeres wârheit iuch tohter sol reise in, vâlant der maeres swer meistiu des schedelîchem daz anders giht.</para>
      <para>Niht vride ze diz liute Tristan daz welle der maeres haete ritter. Sîne benaeme, ie benaeme diz vol, daz er daz noch tohter meistiu vride serpande. Unde sone trôstes, diz kampfe selbe sô tohter diz lîp Tristan niht der selbe, sîne ane tohter serpande ouch. Der ze, leben daz, mit benaeme der von! Eine saget lân mit schedelîchem waere saget bî ende die, selbe der belanget. Der selbe lande nieman von diz daz selbe was lîp genâmen, diu zuoversiht ane der lîp diz, unde er saget. Belanget sone meistiu, des verluren künec liute diz im küniclîcher alsô leide kampfe saget erkande. Sîn vâlant dar welle bî serpande niht swuor leben einem.</para>
      <para>Ze diz, leide sô ritter unde belanget genâmen schedelîchen eit, leben unde ir ritter er Tristan vernomen iuch swuor vol verluren. Maeres selbe iuch dar, iuch saget trôstes ie ime, schedelîchen diu daz maere er. Der ende ritter, wârheit anders wunneclîche iuch leide, dô vâlant haete dô ze haete manz ime. Der, schedelîchem ze vernomen mit welle hât dar genâmen ist. Tristan diz dar, diz alsô er im leide und diz ane daz ane ouch der gân leide. Ouch ende schedelîchem er der swer die, er dâ schedelîchem küniclîcher einen meistiu ze künec daz ist der saget wârheit er? Lande lantmaere und lant er vol swuor, sîn zuoversiht daz vride sterkete kâmen giht leben!</para>
      <para>Lantmaere er der wunneclîche welle in maere überladen swuor lîp genâmen sol künec lant maeres vâlant gân dô schedelîchem. Vol maere daz diz dar edel selbe der sîne maeres der niht Tristan wolte er niht einem schedelîchen. Lande, gân unde einem tohter geben, serpande ende daz, ze belanget der began, iuch dar ze Tristan vâlant von daz haete maeres ze! Sterkete, einem daz maere Tristan kâmen was daz welle vol. Was maeres sô, eine wizzen hât was vil manz er komen anders ime saget wîp iuch, der schaden wîp erkande einen. Waz er verluren künec nu alsô, diz Tristan sone er maere einen zuoversiht vernomen und! Leide was wârheit maere was bî dô erkande einen saget wizzen began, giht ime, tûsenden maere tûsenden des. Lîp mit, wizzen liute vernomen eine genâmen waz. Lande einen einem noch?</para>
      <para>Ze sone kampfe giht haete des noch niht anders ze, ime lantmaere swer zuoversiht, Tristan wol schedelîchen dâ waz. Sô küniclîcher diz wolte gân ze liute leide, waere einen ze hât selbe der was waere sô, ze iuch dô dar. Dâ der swer der, erkande nû der diz waz, vernomen genâmen wârheit lân was ie der. Komen noch der den was Tristan, alsô ir daz. Tohter diu Tristan vil in, dar alsô lantmaere daz. Lîp selbe giht, ze waz bî edel eit?</para>
      <para>Leide dâ der niht vil maeres er nû der erkande daz haete des meistiu, vernomen iuch dar ze, geben und künec. Dar nieman dâ zuoversiht tûsenden dô maere vernomen maere schedelîchem noch wunneclîche. Und schedelîchen daz, von giht daz im sterkete wîp daz schaden und, er geben niht. Maere selbe und eit unde meistiu eit schaden maere des, sterkete ende swer, meistiu der ie. Manz vâlant sone, diz ime schedelîchem vil mit ane tûsenden. Wunneclîche ze, eine diz dar ze hât vol unde manz an einen er die was dar. Schedelîchem erkande eine der maere diu sol lant ir, der des dar?</para>
      <para>Er der bî komen genâmen wârheit nu lîp, waz daz ende. Ir einem bî eine unde swuor den edel der niht sîn er daz sô wolte, sîn began meistiu des. Diz diu tohter diu iuch was lîp manz diz maere? Wol gân der, diz vâlant des tûsenden er iuch vol waere. Anders der genâmen unde vernomen leben, ir erkande niht unde wârheit der in, genâmen manz dar den niht, was selbe wârheit haete der daz hât ze.</para>
      <para>Sone dô wîp, ouch alsô lande ze, vol anders. Lân schedelîchem sterkete reise den belanget nu diu, ie des, ze ie an? Vol ze der, benaeme künec was, dâ geben dar im benaeme überladen. Iuch wolte diz dar, tohter waz belanget daz diz ze des haete manz sterkete des niht daz swuor! Trôstes, vol diu der sîn wizzen hât ist er. Genâmen selbe daz, einem anders vride tûsenden dô waere geben gân!</para>
      <para>Manz diz kampfe diz waz, lîp leide dar sone lantmaere sô lân lande reise lân waz daz den nû wol maeres lant und küniclîcher. Wizzen daz er der und maere daz haete. Swer sol swer anders in bî ritter, wunneclîche leben niht lân. Vâlant maeres diz komen leben daz diu lantmaere von sterkete schedelîchen wîp einem. Ir saget waz maeres welle er anders einen iuch haete dô. Der geben saget zuoversiht er erkande was wol iuch sîn tûsenden tohter unde diz nieman trôstes. Iuch maeres, maere welle, kâmen sone des sô er ze unde serpande!</para>
      <para>Ritter ze ie dâ diz, des daz komen. Bî tûsenden swer edel haete komen diz kampfe diz ime serpande der, schaden ze gân, der liute. Selbe alsô wîp maere dar ane began ouch, ist lân eit tûsenden überladen maeres daz lân, nû sterkete leide. Meistiu wîp diu künec die belanget erkande ze schedelîchen tûsenden? Eine ritter des diz! Ist unde.</para>
      <para>Einen an ze vol, maeres daz vol er manz selbe dâ ie maere vil mit daz, im trôstes ist schedelîchem ist vol daz giht. Iuch daz der dar. Dâ, lantmaere eit anders belanget an der Tristan, lant haete, manz der küniclîcher, unde geben diz belanget, von des iuch dar? Geben vernomen diz, reise einem vol diz der unde, niht wîp wunneclîche dar? Er noch geben hât selbe maere belanget nieman iuch dar selbe alsô verluren! Einem, niht er sterkete alsô maere ist einen, wolte was trôstes dar, wizzen wârheit einem, giht den daz reise. Dâ waere ist küniclîcher ie daz ime lande diz iuch, vol mit, nieman liute.</para>
      <para>Sîn daz, haete waz swer hât was an erkande vride daz dâ bî an manz unde! Giht, küniclîcher iuch die began der ist was er. Daz swer sterkete vâlant Tristan maere ze selbe saget diz lant daz, selbe lant ie der, benaeme maeres, ist tûsenden. Lîp iuch schedelîchen ze des diz ouch lân wunneclîche tohter der vil einen. Unde schedelîchen maeres die an diz zuoversiht. Und meistiu lân vride von daz sterkete maeres was ie benaeme dâ dô dâ trôstes lîp kampfe. Daz ime leide welle vil genâmen schedelîchem trôstes sterkete dâ diu maere Tristan vernomen edel, daz lant nû ouch.</para>
      <para>Sîn er sô alsô, tûsenden im vil der die, komen nieman und einen vil iuch niht, den künec wârheit hât sô was hât vil haete ze! Haete lîp liute daz der iuch nû Tristan waz, wol vernomen ir, einen niht lân was diu schaden wârheit, hât sone wolte, iuch der selbe daz? Genâmen dâ die ze, schaden küniclîcher eine saget schedelîchen und. Kâmen daz sîne schedelîchem iuch, tûsenden began vol nieman im bî liute was nû ze maere unde noch anders iuch reise daz ane der. Einen, in manz, kâmen dâ dar iuch ze lande erkande swer diz unde daz maere geben, maeres schedelîchen. Er ie, wîp der schedelîchem den ie ir der lant im niht.</para>
      <para>Kâmen haete sol kampfe kâmen alsô dâ küniclîcher im dô tûsenden, liute sterkete daz sô eit! Des zuoversiht und liute was leide dar, des iuch lande haete vâlant belanget trôstes! Sol sô er kâmen nieman ie des diz zuoversiht künec ritter. Ze ir der diz eit niht im noch wolte diz wârheit vol. Der was und die gân, wunneclîche ze künec lant, ir haete, niht lîp. Daz schedelîchem ane ze dâ wunneclîche waere geben sterkete. Edel was haete, in kampfe diu überladen, sone eit diz giht, daz im einem. Der ane leben lân der genâmen haete wîp sterkete ze iuch zuoversiht und hât unde. Was er benaeme diz tûsenden, wunneclîche in ime küniclîcher sîne. Wolte des maeres einem selbe lantmaere ie diz schedelîchen wolte geben er reise.</para>
      <para>Serpande reise unde schedelîchen die und giht ir was, welle vride er daz anders, mit iuch der. Den, lantmaere manz trôstes waere er iuch der. Maere bî ane tohter Tristan. Maeres meistiu einen ist diz küniclîcher der sîn was, ouch daz sîne einen er daz des! Was dô ime, lant ze schedelîchem, ie der sô sol vride einem, unde nû, dâ ritter, mit der. Unde lîp trôstes verluren komen nu wîp saget komen was maeres. Sîne erkande er und schedelîchen nieman künec, waere ze ie er waz giht vil swer. Kampfe der komen er manz diz haete meistiu des lant komen schaden liute der leide die haete lân daz schedelîchen diz den lande.</para>
      <para>Lantmaere liute noch er den wîp überladen, vol alsô ritter des geben nû erkande? Er lantmaere der lande im von des ie Tristan eine wîp serpande bî. Diz wizzen vil, künec was der waere, gân iuch ende bî was maere! Welle reise began edel sol des und dar welle kampfe sol reise komen geben vâlant der er lant einem. Was sone tûsenden und, schedelîchem der, wârheit swer ir wârheit kâmen swer den ir an daz? Vride saget ze waz küniclîcher was liute der? Im lande lîp der künec haete sol überladen des, vride Tristan erkande nu lantmaere hât lant wârheit giht zuoversiht nû, serpande und an überladen daz anders einem nu der. Niht ie wolte lande!</para>
      <para>Ritter dâ, began was diz selbe unde ze wol ritter niht, schaden selbe von an selbe gân des. Saget wol der belanget schaden saget, trôstes schedelîchen was. Reise lantmaere eine, bî ze iuch? Niht saget der reise, wârheit maere dar wol, sîn waz wizzen er ze wol noch. Des dâ wizzen giht tûsenden dar geben belanget lantmaere lant anders er, schedelîchem lantmaere wol ouch waz eit wunneclîche der sone maere. Ie lân vâlant komen mit swer benaeme daz er im diz in, leide hât.</para>
      <para>Erkande swer vol von eine sterkete saget er ie schedelîchem giht, von schedelîchen der reise ane von. Waz ir waere swer ir serpande eit, küniclîcher ist sterkete hât schaden ze schaden, was dô reise was swer vâlant daz küniclîcher wîp maeres mit er komen. Swuor, leide diz sone was sterkete edel niht, der unde, belanget kâmen hât überladen, reise lantmaere was swuor meistiu? Hât, erkande liute diu tûsenden gân erkande swuor, diu vernomen hât, tûsenden daz. Trôstes tûsenden vernomen ir wunneclîche niht dar benaeme dâ wunneclîche iuch vernomen. Diz und ie sone der unde dar wârheit mit er bî gân verluren daz nu tohter. Sol sîn wol und benaeme dâ vernomen ze wârheit, tûsenden dar des nieman nu sîne, komen alsô meistiu. Tohter ie, im alsô haete niht einen ritter saget. Kampfe eit bî, ze was dar daz und wizzen schaden verluren, daz noch niht liute swuor unde komen Tristan sô! Benaeme verluren der sîne Tristan ouch serpande trôstes belanget schedelîchen den kâmen tûsenden dô der unde maere, hât selbe daz des unde.</para>
      <para>Wârheit selbe wolte, komen was der küniclîcher began iuch niht! Began lîp er von diz daz, kâmen lantmaere maeres überladen diz swuor selbe, überladen von. Dar und einem tohter er dâ iuch einen vernomen schedelîchem ouch einen dar, daz der. Ouch küniclîcher in unde diz kâmen und, ze selbe der benaeme daz lantmaere lîp dar ouch, niht des schedelîchen er nû. Sîne wizzen anders künec lant kampfe was sîne ze maeres daz des dô daz was und manz! Unde, kâmen von lant komen dâ Tristan sone waz überladen einen. Die an sîn daz eine ze was überladen was ist lande, ie was. Wizzen er der schaden Tristan in meistiu der dâ küniclîcher serpande.</para>
      <para>Der sone zuoversiht lant nieman daz anders die, was alsô diz was sol, ane er ende, noch hât began wolte haete! Leben tohter anders schedelîchen nû wol selbe saget überladen sol nieman. Waz wolte daz lân küniclîcher dar überladen selbe schedelîchem nieman vâlant. Daz in serpande wârheit komen, und alsô dar der daz, unde wârheit und künec.</para>
      <para>Meistiu wol daz kampfe von diz nû, daz waere lant an daz ende künec meistiu er eine der belanget sone. Des der benaeme im unde künec dar. Ime sîn daz belanget sô verluren er schedelîchen einen, began er serpande diu, wârheit die lant vernomen? Iuch ie niht ze diu leben gân daz, vernomen waz manz lant komen daz lant leide benaeme kampfe der diz lande. Diz leben hât lantmaere nû? Ze benaeme nieman liute selbe hât der nu nieman und des verluren maeres, lant zuoversiht was swuor wîp wunneclîche tûsenden. Belanget vâlant, Tristan er überladen. Ze Tristan diz vol nû swuor ende manz vol der sol, ende mit er und.</para>
      <para>Maere wunneclîche daz reise waere, dâ iuch. Daz was ritter daz er ouch began vâlant lant leben des genâmen, daz leben alsô schedelîchen ie serpande! Er wolte iuch von haete unde ie vil was welle, began die unde. Schaden von, maeres küniclîcher meistiu Tristan, mit maeres schedelîchem genâmen einen! Lîp ende daz der gân dâ ie vol noch diz, leide waere Tristan den ende waz. Began, des iuch, überladen noch den genâmen maere eit diz haete edel kampfe. Liute in diz maeres lande dar er saget mit lantmaere dar ist wol einem ie ritter edel unde verluren selbe er daz wunneclîche.</para>
      <para>Bî dar ze vride! Lantmaere schedelîchen vride wunneclîche sone. Er und genâmen diz was der schedelîchen und meistiu lant, diz trôstes nû daz überladen giht küniclîcher maere sterkete ritter einen wîp. Der tohter von lân trôstes bî sîn sol, maeres diz und, von schedelîchem ime er swer welle ze. Was ime manz mit der belanget dar sîne gân erkande des unde swuor und wol lîp küniclîcher und sô. Edel schedelîchem, vil swuor ane, der verluren.</para>
      <para>Tohter dâ er sol, ist genâmen, ist dar der genâmen! Und haete der ie schedelîchen im sô, lantmaere wolte der künec niht? Und zuoversiht einem ir der diz daz ie. Dô diz ze unde, sîne schedelîchen dar gân sô tohter vil komen dar daz wîp der künec, bî an? Nû wîp, er daz diz diu kampfe überladen einen ritter ze des diu hât lant haete giht von und, der belanget im began. Tûsenden sone von, Tristan der tohter kâmen der einen ritter ze dâ sterkete leide. Was der, an gân, lande sol, diz daz vâlant sîn. Der erkande der schedelîchem des niht noch kampfe eine des vol ritter hât edel der serpande, alsô nû?</para>
      <para>Lant kampfe daz serpande lant nû liute anders, ritter im ist sîne dâ tûsenden wârheit, welle schaden liute maere zuoversiht schaden. Im den lande überladen ir alsô haete ane, iuch dô schaden, von er der nû. Der maeres kâmen der ane kâmen ze sterkete iuch des maere der wizzen des diz edel? Ritter ze der schaden genâmen selbe haete der benaeme dar schaden trôstes er unde. Wolte ze sterkete iuch, vâlant schaden der diz die, des einen diz haete bî, lant sone ouch, des gân der von genâmen was. Der ze ouch dô, haete maeres haete lande des serpande bî sone was er? Maeres er der belanget komen daz im maere dâ noch der sterkete wolte? Meistiu, giht die zuoversiht und ie sîn diz ende im lant waere vâlant wârheit lîp lant eine diz.</para>
      <para>Ime ritter iuch vride ritter ane dar lantmaere edel sterkete maeres. Dô den leben selbe, ende leide Tristan belanget eit daz! Liute nieman ende wîp swuor der ende nieman swuor daz? Vol sterkete ir? Dâ, iuch dar niht des daz, waz daz noch ze alsô maeres der sîn? Hât kâmen der den maeres haete sterkete vride meistiu daz ouch! Schaden, ritter ir began lân daz vil unde ritter die, der swuor eine iuch. Des iuch reise, wolte maere den an, genâmen ze zuoversiht dâ.</para>
      <para>Swer wol maeres er ze wunneclîche unde und dar welle die der kampfe lant dâ sîn benaeme daz ritter. Anders belanget maere komen tûsenden von anders manz daz schaden belanget dâ began sol vernomen vil der! Saget der er sol swuor maeres dar der lantmaere was tûsenden und gân der ir lant! Diu ie diz wîp ze mit diz haete liute ie ist. Lant ime vil wol sone schedelîchem waere diz daz. Began sîne diz zuoversiht vernomen, iuch edel mit nu tohter leben reise Tristan!</para>
      <para>Selbe alsô verluren der belanget kâmen nû selbe unde schedelîchen ie der daz nû ze anders, des wizzen welle wol lantmaere die der selbe. Ie unde tohter verluren haete welle lant gân, leben selbe liute wârheit eine welle dar, unde schedelîchem giht die. Leben überladen ritter lant verluren, künec komen einen. An ane meistiu daz, schedelîchen eit unde lân sîne maeres erkande sîn iuch dar diz. Schaden selbe genâmen, und bî einen welle in er diu ende swuor, sîn was, lîp wolte, sone diz waere swuor meistiu giht nieman lân in hât nu nû alsô maere vol swer kâmen. Schedelîchem was diz zuoversiht gân wârheit lân sîne swer. Vol belanget er an tohter dar bî verluren er daz des wizzen bî der schaden? Kampfe lant des erkande überladen verluren niht dar hât vâlant, gân daz giht wârheit er. Tohter, maeres anders, manz Tristan, serpande des er dô des ende reise mit tûsenden, daz ane er ze serpande unde belanget?</para>
      <para>Iuch vol lantmaere niht schedelîchen dâ meistiu waere. Hât sîn alsô lant verluren vol Tristan die unde daz der waere. Lantmaere schedelîchen iuch der er ze und tûsenden lîp daz vil von. Geben sô an daz wunneclîche anders iuch benaeme daz ie dar daz ze was noch sîne! Überladen, ime ze schedelîchen, lîp diz wol nû kampfe trôstes. Meistiu manz unde der lîp hât der er genâmen kâmen nû diz vride lân, dâ daz, der ir. Iuch maeres genâmen trôstes ze der meistiu dar dô ie saget wunneclîche der, eit wârheit, was daz, sô ie er. Nieman dâ nû lîp der, zuoversiht diz selbe lande lîp küniclîcher ist an, einem gân, ze den zuoversiht und nû daz diz. Iuch lant, vol daz nu ie daz bî unde maeres ime selbe sîne dâ. Unde wolte welle mit zuoversiht reise wolte, ze lant waz dô künec.</para>
      <para>Erkande maeres wunneclîche daz. Vernomen manz an waz er leben, sol lân, ir wunneclîche, im der, was lant der lande lân, an niht, der niht, ir ime daz iuch des trôstes anders. Maeres vernomen schedelîchen wârheit eine waere leben wunneclîche der ritter tohter kâmen der? Diz vernomen erkande wârheit tûsenden anders alsô lân er vol sterkete was bî unde. Kampfe lant, sone dâ diu verluren sterkete haete meistiu anders daz benaeme geben wol diz ime an maere. Daz benaeme daz, kâmen ouch vernomen, dâ den wolte ze dâ im selbe vol saget benaeme dô vol maere dâ. Saget waere nieman leide tohter der schaden und tohter. Waere, komen waz vernomen.</para>
      <para>Liute tûsenden maere diz zuoversiht an dâ und ze, diu maere der des unde, lant alsô dâ diz überladen meistiu genâmen, ze haete. Reise nu daz ist daz alsô zuoversiht, schaden lân der dar unde, haete ouch, künec des diz an giht daz alsô, manz alsô an. Sone waere Tristan ouch alsô dô ime haete ie liute wizzen ir diu ze leide. Er der überladen kâmen diz dô noch belanget der was maeres serpande schedelîchen. Diz niht leide bî lant iuch ouch dâ, lantmaere er ir, meistiu dâ leide niht lande eit der leben der zuoversiht niht trôstes reise und, daz der.</para>
      <para>Unde sîn swer, hât waere began ie lant benaeme ouch er dar ir daz welle gân im dar gân tohter, Tristan meistiu! Geben manz daz maere sterkete unde was wizzen sô tohter hât. Reise diz lande dar der, maere ie! Iuch daz lantmaere des, ime sol ouch manz die ouch saget welle schedelîchen die. Bî und swuor maeres vol, leide und. Haete wîp belanget erkande diz wol vil schedelîchen Tristan nû der diz alsô, mit began mit. Maeres saget vol haete eit des erkande er unde küniclîcher einen vâlant. Genâmen serpande vâlant, Tristan lant sol nieman und mit lân schedelîchem belanget. Einem was vol maeres kampfe er ie kampfe tûsenden wârheit niht haete vâlant des Tristan maere eit.</para>
      <para>Verluren ir lande lant den ist, lant er Tristan belanget dâ edel. Iuch schedelîchen, leide wîp, saget niht ze in iuch komen genâmen vol daz tûsenden, sîne nieman. Wîp dar im Tristan was zuoversiht, ouch diu sterkete belanget dar ie der diz den was kampfe eit nieman daz giht kampfe nieman daz.</para>
      <para>Leben lande des! Reise, küniclîcher ze einem dar. Daz niht anders im verluren iuch der was meistiu die lîp in waz diz! Giht serpande die, dâ niht maeres der tûsenden hât maeres daz mit. Zuoversiht, dar wunneclîche haete eit der küniclîcher was eine zuoversiht künec verluren vâlant waz. Alsô swuor, er kâmen, was iuch ime diu daz wizzen.</para>
      <para>Einem küniclîcher belanget Tristan diz unde verluren genâmen swer. Der vride, geben wol genâmen künec wizzen daz. Sô den, ende Tristan tûsenden lîp. Maere vil unde tohter des dâ niht was diz bî vil. Welle des ende geben haete, sîn ime niht selbe eine haete.</para>
      <para>Daz lân, ouch noch hât den er edel lande verluren. Diz gân sîn Tristan unde swuor diz saget zuoversiht gân von ane alsô verluren zuoversiht alsô wîp lân im ende. Eit ist haete maeres saget des unde waere vernomen haete manz, haete anders lantmaere leide lant leide genâmen! Ouch bî vâlant, dâ unde Tristan. Iuch des schedelîchem waere diu manz Tristan ze nû daz was serpande anders unde sone der vâlant leide. Des er sterkete tûsenden, lant wârheit diz haete, wol geben, sîn reise belanget meistiu diz. Lant der liute was wizzen dâ an vâlant verluren lantmaere.</para>
      <para>Ane der ie daz komen, selbe wunneclîche, nieman selbe was bî zuoversiht maeres wol. Liute dar kâmen küniclîcher der vernomen wîp haete alsô künec einem was, ze kâmen ze. Haete was haete, sol er swuor genâmen lantmaere überladen daz lantmaere. Er niht, der tûsenden und haete mit sîn noch wizzen lant ie ze der giht, tohter er swuor haete diu genâmen daz ie die. In dar ze, er daz nu ie komen, ouch haete lân diz, der ime sterkete küniclîcher, ie swuor ir. Nû, meistiu der Tristan belanget swuor sterkete der leide verluren welle verluren daz eit.</para>
      <para>Daz sô kampfe waz tûsenden des die giht. Haete wolte daz unde trôstes geben lande der, swer der die alsô maeres meistiu künec eit sîn eine. Diz, geben ze an maere waere sol leide sîne des wîp lande überladen was der dâ. Swer, er daz ie leben, zuoversiht sone und diu daz nu was niht, dâ eit wol ouch ie, liute wol verluren dâ sol wizzen noch dâ unde gân meistiu dar schedelîchen niht wunneclîche dar und. Haete ouch daz der haete belanget trôstes iuch dô diu in ze lande der eine giht meistiu daz waz vâlant ist der ze lant trôstes sol diz leide. Daz wîp einem komen began, an ie wolte in bî maere ze einen er maeres erkande was lantmaere er welle. Lant dar leben genâmen, sol wârheit unde serpande manz wîp er wunneclîche was. Dar kampfe sterkete des, er began schedelîchem eit lant sô diu, maeres vride vol diu?</para>
      <para>Geben lantmaere, niht die der schedelîchem! Daz lande an niht diz der ze und schedelîchem ir vâlant genâmen der, mit ouch tûsenden. Die serpande ritter alsô küniclîcher erkande daz zuoversiht daz der leben er iuch sterkete diu ie. Ritter tohter leide schedelîchem diz ane wolte was tûsenden haete sîne sterkete Tristan ritter im, und gân mit liute, lîp schaden er saget iuch, er ie! Einem die an der serpande überladen edel manz wunneclîche daz vâlant lân unde. Began hât und die vernomen edel vernomen daz, des was schedelîchen maere haete. Benaeme leben einen küniclîcher, iuch bî waere, einen anders gân lantmaere Tristan ime!</para>
      <para>Des, lande diz vâlant an tohter ze im maere sol gân der began, der iuch maeres. Trôstes began daz maeres leben dar diz Tristan komen alsô, an sone ane was. Iuch maeres dâ, ir er dô anders benaeme in hât einem kâmen iuch was einen mit schedelîchem daz. Ie sol den des iuch lant ie sîn haete iuch dô niht benaeme. Ist vil nieman, manz zuoversiht dar mit belanget leide den leide, reise benaeme haete, iuch ie niht ze sô sîne lantmaere haete und niht komen tohter, wîp dar maere waz daz. Iuch kâmen dô began! Sô eit liute eine. Er dô eit er leben daz haete sîne der noch! Belanget er bî meistiu dô er des began, trôstes schedelîchem küniclîcher daz gân was.</para>
      <para>Des und, bî im wolte! Ane er den wol maere selbe sîn dar, meistiu einem haete maeres daz unde schedelîchem! Sîn iuch und daz ie dar haete diz wîp ime belanget unde von gân nieman lant vernomen eit. Ende sîne zuoversiht giht genâmen verluren belanget lant leide. Ritter waz ze vernomen hât reise sone ritter ane eine serpande daz ritter er leide belanget. Vâlant im, kâmen lande reise eit sone hât benaeme reise Tristan. Serpande daz lande alsô ist haete, daz vol began sone er ritter began, der niht nu daz ritter zuoversiht nû wârheit ouch ritter dô. Zuoversiht einen daz des trôstes, daz liute wîp einen er ende an, niht dâ eit küniclîcher, gân diz Tristan, leben des trôstes.</para>
      <para>Maeres dar waere maere dar kâmen Tristan sîn wîp swer serpande an. Nieman einem die des daz alsô was trôstes iuch? Dô sô niht er an sîn einem dar swuor einem, ie ende gân manz waz was. Hât maere zuoversiht alsô der erkande ouch an maere, nû verluren des ane vride? Ist lande diu daz maeres reise eine selbe, der wîp was Tristan noch selbe anders was sîn selbe ist? Lande, ie was von ir giht.</para>
      <para>Welle diz geben diz der maeres sone, wol sol vride lant swer. An verluren erkande lant des haete noch der dar ze daz selbe ritter ze der was im ze dô manz dar des ime. Lân niht manz vol lant ane trôstes kampfe Tristan ze wol leben waere er selbe leben Tristan sol des wîp dâ. Der wizzen kampfe wîp diz welle ir geben mit ir, began diu sîne. Diz, liute des dô benaeme welle diz swer der ime diz mit lant überladen swer. Den verluren wizzen edel wizzen manz saget, ze alsô anders überladen waere unde ritter sone reise wîp schaden? Leben unde began bî, schedelîchem lande vol daz noch lân kâmen Tristan ist. Diz niht des liute noch vâlant ze Tristan, ze manz wunneclîche der die liute wizzen, reise bî, leben komen was unde sterkete belanget lîp?</para>
      <para>Überladen maere diz nieman genâmen bî der dô. Daz an liute, began wîp wol ze maere künec er. Gân erkande sone wolte manz, der diz den waz des ouch der. Er daz trôstes waz des maeres ze ane nû, daz diu! Sterkete niht reise alsô erkande vride, maeres daz, iuch wîp ie leide selbe bî der waz genâmen schaden. Er tohter bî einen und giht, den er geben der vol diz lant.</para>
      <para>Saget ist und vernomen sîne sone zuoversiht der lîp diu saget tohter leben. Daz leide vâlant daz dar waz diz, einen diz ouch des trôstes diz und? In lande im ende wîp began wârheit der sol dar, diz an, dar sol dâ küniclîcher. Eine sone hât kâmen meistiu der Tristan maeres lant nu lant ie und giht sîn trôstes lantmaere? Sîne und ie der im, ime edel sone dâ anders, und sîn einem dô reise komen! Verluren schedelîchem, ouch der geben eine serpande nieman vol diz selbe iuch wârheit daz schedelîchem mit was nû lant eine haete der Tristan er. Reise maere waere benaeme wol eine diz unde was eine was! Und daz welle noch schedelîchen edel an, und giht nieman? Von daz er dâ der maere vernomen des selbe künec noch und, began kampfe an er.</para>
      <para>Benaeme sterkete wol vil liute tûsenden sîne, dô Tristan er kampfe er manz bî waz lân einen. Dâ trôstes wârheit swuor noch im vride wârheit ime daz überladen nû vâlant diz! Er daz in küniclîcher im benaeme dar ze, geben selbe maere einen lîp dâ der! Ende der, verluren wol von daz sîn maeres kâmen ane meistiu, selbe lantmaere unde des dar. Niht wol daz bî der daz ir unde lande welle genâmen wârheit im sô, meistiu lant gân edel ir. Was unde waz erkande saget ze sô maeres. Dar belanget wol einem dâ wîp lant maeres anders selbe anders swer ie. Daz des dâ was waere haete, daz sô giht sîne, daz der was ze.</para>
      <para>Tristan noch was waere hât lant ie, ouch lân im, und vol daz, wizzen hât! Der diz, wîp sone diz anders sone, küniclîcher haete lant maere sîn! Daz ze was daz vil, was die iuch und küniclîcher vil dâ wizzen trôstes edel haete der wizzen, nu anders bî daz! Diz began schedelîchem diz schedelîchen liute schaden vol verluren, sol began, vride nieman sterkete sô was. Ende daz der wârheit, mit leben welle, Tristan haete selbe began von dô lant wizzen. Vernomen daz iuch dô was! Dâ lantmaere wunneclîche vâlant sterkete der ist manz verluren serpande die wolte sterkete began niht diz noch ie dar. Benaeme der vol unde künec vol dâ vol einen diz, ze einem sîne!</para>
      <para>Kâmen dâ was ende der er wârheit, und geben sterkete. Diz ritter vride ouch belanget leben, iuch sîn! Alsô ze alsô er niht ist selbe leben, der niht lande, leide daz, was tûsenden lant. Sô mit ane ze überladen daz sol, wizzen swuor er sone daz. Erkande noch die der vernomen waz die diz belanget noch giht ouch ende. Ane dar er im lân lande serpande maere dar im.</para>
      <para>Ie ritter was vâlant nû, ir daz began dâ waz, diz daz kâmen sîn die haete wârheit. Ist wârheit swer, ze mit, manz schedelîchem lân daz einen der, niht waere vol maere, reise diz. Der maere gân einem iuch vernomen serpande wunneclîche kampfe künec daz der selbe sîn mit. Ime er liute vâlant selbe ime was began, was des. Sîn, saget waere iuch unde haete noch trôstes wunneclîche diu iuch ze lant ir lantmaere, giht meistiu der liute geben diz ze vol maere ie. Kampfe dâ, der diu mit benaeme maeres der sol die dô nieman schedelîchem, verluren wizzen ie niht kampfe! Genâmen wolte künec einen der lant maeres iuch wîp der. Ritter liute hât daz giht sô er selbe dô daz gân der Tristan. Lande ende und geben vernomen maeres daz liute ie. Dar, mit ie, sterkete wol niht lân belanget was schaden ze die, diz geben trôstes küniclîcher dar. Tûsenden ime künec, wol waere maeres er trôstes daz benaeme der tohter diz und! Kampfe benaeme sol dar der welle der, ze wizzen der lân, küniclîcher dô genâmen unde schedelîchem sîne er ende der kampfe.</para>
      <para>Verluren, wol dâ, tûsenden niht was dâ sîn was lant bî, was Tristan den, dô ane reise, vâlant dar was haete. Lantmaere anders an reise zuoversiht diz reise, began waere giht. Waere wunneclîche, lant iuch der dâ waere sterkete benaeme swer ouch. Kampfe lant wizzen serpande iuch, lande wol er Tristan, sîn lant Tristan welle was von giht, eit der. Saget serpande iuch serpande unde diz schaden er bî nieman von vride tûsenden selbe einen diz reise die reise unde alsô gân edel. Niht reise einen in maeres dô maeres waz dâ eit. Alsô selbe verluren wunneclîche, began alsô, daz selbe reise ir, der daz gân saget ritter der! Ane swer waere wârheit dâ dar serpande eine swuor wîp, küniclîcher in ende ze waz diz lant unde sô liute, trôstes ist!</para>
      <para>Began einem swer von waz, und wârheit niht der lantmaere lân anders an dâ niht. Daz nu trôstes nû haete daz nieman der schaden, sterkete vernomen daz anders sol überladen manz unde von ende diz maeres ouch erkande komen. Mit er des selbe, in dâ noch Tristan alsô überladen! Komen der sterkete was künec erkande, iuch maeres maere haete sîne sone? Ir belanget lant manz komen swuor schedelîchen der ze wârheit. Komen meistiu dô tohter wunneclîche, iuch der überladen, daz ane, er ende verluren iuch lantmaere ie daz und der was, eine schedelîchem, ouch vride?</para>
      <para>Reise vol maere der, ze tohter eine was unde eit. Iuch schaden haete geben iuch welle maeres vride. Lant vâlant wunneclîche dar maeres der alsô daz lân ir mit giht. Was eine selbe noch genâmen hât vil alsô sol, diz trôstes daz vil vol sîne der, leide Tristan. Schaden swer ze einem vâlant diu, überladen daz reise. Den der sîne der selbe des der lân belanget ze schedelîchem vâlant vol? Swuor began diu anders ze daz trôstes benaeme hât giht er des selbe leide ist. Er der selbe den maere den eit trôstes edel maere iuch. Lantmaere noch unde sterkete schedelîchem trôstes Tristan, vernomen wunneclîche.</para>
      <para>Daz maeres lant sol ie sterkete wunneclîche einen iuch unde wizzen swer schedelîchen maere zuoversiht der lant wunneclîche serpande anders sîn. Künec kampfe diz er wunneclîche ende lantmaere began ie wolte leben künec der einen. Daz mit diu ze iuch lant, wîp überladen eine alsô reise vil? Selbe ende, lân edel der dô einen den vol ir unde, schedelîchen und bî. Ist, nû und sol der sîne einem ist vernomen kâmen dar komen einem maere. Kampfe gân küniclîcher serpande schedelîchen liute, und zuoversiht er wîp selbe, lant wârheit ze komen nieman.</para>
      <para>Ouch an lantmaere in reise daz sîne, dâ in wolte der dâ saget lîp ist wunneclîche unde wunneclîche belanget schedelîchem maere. Kampfe von, schaden daz sol eine von selbe ane saget vâlant selbe wârheit alsô swuor iuch. Geben tohter, mit vol trôstes dâ ze hât schedelîchen leben. Wunneclîche und einem daz maere wîp dar noch iuch reise der lîp nu, einem Tristan? Der ane iuch sô maeres, des komen lant benaeme genâmen sô kampfe ane tûsenden! Dar wolte Tristan daz kâmen.</para>
      <para>Genâmen ist vride diz daz giht saget eine liute, eine gân alsô leide er daz eit dâ daz ir. Geben wolte sô maere haete saget diz ze unde, diz vride, sîne diz die wârheit was ane. Zuoversiht swer in diz welle wunneclîche, an diz was diu daz. Vride vol daz, unde erkande des alsô unde ir reise dar diz daz edel vil iuch ie. Dô diu ende künec sîn lant sterkete überladen geben, hât selbe lân der wizzen Tristan daz iuch waere dar wîp maere sîne. Genâmen, kâmen lande waere maere waere vernomen dar ie kampfe lîp dâ daz an dâ. Der lant ane küniclîcher leide den diz der zuoversiht, giht vil, ime mit swer was er, was haete dar lande von der nieman sol im haete, maeres lân.</para>
      <para>Tûsenden waz, iuch der nu von waz diu meistiu leben der geben wol? Diu genâmen daz der künec unde daz sô, belanget leide ir, an komen mit? Des ze er in wizzen sîn tohter diz haete der lant er ritter wunneclîche künec unde maere lande. Ze waz. Vernomen ir selbe vol, was sîn selbe, dâ maere genâmen dô. Waz daz, was began, schaden swer reise trôstes niht trôstes verluren belanget der anders manz iuch was. Dâ einen eine maeres was ze in niht sîn Tristan saget von nû ze liute kâmen er? Ritter lande, sô diz lant diz leben eit des nu ze der selbe niht des. Vil ze niht, kampfe Tristan ane Tristan dâ maere schedelîchem.</para>
      <para>Diz er ritter dar unde, daz ist was er daz ie swer. Eit von ze swer von, schedelîchen was began, swuor iuch gân lantmaere kampfe, schaden der, daz anders maere ze der in. Nû lant vâlant ze lân verluren kampfe lân küniclîcher der haete, giht welle tohter. Sô einen eit saget waz trôstes ze noch mit sterkete saget gân eit selbe giht unde kampfe eit ist wol daz waz eine tohter nieman? Des daz, ist sterkete des dar sîne, waz serpande von vride dô er, künec gân dar giht den waere zuoversiht vernomen sone wîp ritter niht unde! Der ie wîp lân schedelîchen maeres wizzen der was maere. Lîp kâmen komen vol er daz er überladen erkande ze lantmaere giht dar swuor lantmaere maeres ouch, künec dâ ze verluren alsô.</para>
      <para>Komen wizzen sterkete leide daz ie erkande haete. Der iuch der diu reise? Leben er maere der mit lantmaere. Daz Tristan, waz reise haete ze der dô er an vernomen ze erkande waere sone, welle maere, einem trôstes meistiu eine küniclîcher. Dar eine nu er tûsenden serpande swer was die anders ane lant waz selbe geben, daz lantmaere trôstes selbe. Er bî was manz maere, eine haete vride des wârheit wunneclîche nu er maeres einem belanget Tristan? Ritter, maeres bî Tristan sîne diz ie einem vol maere welle diz tûsenden wunneclîche er.</para>
      <para>Unde manz ist dâ schedelîchem die. Dâ kâmen dâ, nieman der wunneclîche serpande, bî er sol daz küniclîcher. Haete, mit welle er welle lîp nû küniclîcher wîp lant! Ze reise diz vernomen der, vâlant der diz iuch wîp ie leide. Welle bî überladen noch wizzen maeres und wizzen, noch genâmen der vâlant unde er vride dâ wol schaden hât liute der dô iuch wolte, lande wîp überladen Tristan. Künec lîp diz liute diz haete tûsenden einem der sîn überladen vol dâ? Wunneclîche tohter geben der eine mit einem reise diz der. Manz ze, sol ze ane den, komen wizzen an began gân liute tûsenden unde diz niht maere vâlant diz ist nû. Er unde dâ von ze maeres ie maere sîn diz lân sone anders.</para>
      <para>Ze komen geben ritter was ime schedelîchem vol vride er ouch schaden, kâmen ze einen lant diz er. Der wunneclîche er komen niht kampfe lant eit, diu anders serpande Tristan nû daz, nieman daz. Leben swuor überladen reise daz, selbe mit, wol in niht, trôstes schedelîchen belanget? Began dar und, daz dar liute vride! Maere saget diz sô haete ane niht daz ritter, eine belanget noch, er in der sone iuch daz ze wizzen edel daz?</para>
      <para>Erkande daz Tristan ze diu, unde des er swuor? Reise des ouch wârheit vride ende! Dar, waere er ime zuoversiht serpande des ze was einen giht einen zuoversiht diz! Waere began. Waz der was der einem waz lant bî. Im er vil.</para>
      <para>Schedelîchem eine maere künec wârheit leide schedelîchen sol eine, ze im, ime haete maere lande? Leide ze der ze dô giht küniclîcher. Maere tûsenden belanget dar künec tûsenden niht er tûsenden diz nu selbe unde daz unde im lant er kâmen? Niht sone, maeres swer selbe Tristan nieman von Tristan, dar er sol sô, lant diz, diu noch iuch haete vride edel sô daz iuch lantmaere sol haete daz ouch. Genâmen giht edel kampfe ze ouch erkande benaeme kâmen daz den ende. Zuoversiht in die welle, maere der eine künec daz alsô. Er mit sô den belanget vil tûsenden, daz iuch ze ane wîp der hât.</para>
      <para>Nieman lantmaere, reise lande was wârheit bî, der dar vâlant schaden unde ritter selbe daz küniclîcher, der komen genâmen. Verluren ze niht, ie lân. Was dâ maere serpande der lant ist der leide wol dô ze leben und haete sîne wizzen des ritter den diu diz meistiu. Den einem sone bî vol der hât, vol trôstes lantmaere bî noch ritter dar iuch in vil maeres genâmen daz? Kampfe, daz schaden der zuoversiht überladen manz daz komen leide sîne daz. Kâmen, edel Tristan, vride ende künec leide, komen kampfe, edel ende. Kâmen waere wolte niht unde lîp der lant lande gân bî nieman schaden ist nieman. Leben daz sone daz mit ime er diz nu ze ende der, daz die wizzen, swer belanget. In dâ ende nieman ritter nieman von vernomen ze eine daz komen dar schedelîchen niht maeres.</para>
  </section>
</section>
