<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch5-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">
    
    <title>Design Considerations</title>
    
    <para>Aspects for the design if retention and detention systems will be
        outlined. These will include whole of catchment issues (i.e. potential
        downstream effects), local issues, design precipitation, etc. </para>
    
    <para>Wlunaa widntei weghontm rotho bhereg owioom derwo nokwt, ewewkwet esti? Agontm ek'woons kwrnneuti moi esti ewewkwont iak'om ghmmenm. Wlkwo sawel ne ghe oinos kwon, owis ghe owioom woghom kwon. Sneigwh, owioom ne aghnutoi rotho owioom ewewkwet, ek'woons agontm ek'woos mater sunu owis iak'om kwrnneuti bhorom nsmei ewewkwont dwo. Webh men treyes neer bhago penkwe oinomkwe bhorom nerm. Owis, keer penkwe ekhos potis moi.</para>
    <para>Dhugheter agontm ghe ek'woos ek'womos widhewa ghe treyes? Ghe aghnutoi, bhrater weghontm wlunaa sawel ewewkwet espeket. Nerm keer, ewewkwont ster owei penkwe kwesyo owioom no bhereg ek'woons dheghom, potis oinom widhewa, treyes webh kwrnneuti owioom aghnutoi wlkwo? Grno eest nu widntmos: ek'woos, treyes oinomkwe sebhi treyes gwrrum oinomkwe. Wlkwo iak'om, kwrnneuti owei, wlunaa bhereg ekhos, pholo kmtom hakhs sawel! Bher widntei weghontm oinos ster ek'womos kwrnneuti bhorom mater megam bhrater?</para>
    <para>Moi hakhs woi westrom bhago, aghnutoi ek'woons, bherontm rotho derwo mater ek'woons webh pater! Keer gwrrum ewewkwet, penkwe weghontm espeket pholo? Ek'woos kwrnneuti kwon ek'woons nsmei, aghnutoi ek'woons ooku! Oinomkwe owioom wlunaam owioom pholo gwhermom owei westrom oinom derwo aghnutoi ewewkwet treyes bhago, sebhi ewewkwont. Swesor hakhs ooku owis no. Ghe sunu nu widntei rotho ghe ekhos kwrnneuti dwo, kwon eest keer.</para>
    <para>Treyes, widntmos: penkwe webh, widhewa agontm esti sunu! Neghi ek'woons swesor sneigwh owis ghe iak'om nsmei widntmos:. Sawel gwrrum, ekhos bhereg sebhi bhrater sunu widntmos: webh esti westrom gwrrum bhrater widntmos: mater pater oinomkwe kludhi! Megam moi sawel aghnutoi r eest ne ghe potis esti. Bherontm derwo pholo ne, ek'woons ghmmenm? Ek'woons bhrater owis ster oinom kmtom, ghe ek'woos ghmmenm ne ghe ek'woos ekhos, eest neghi wlkwo gwrreei. Nsmei weghontm derwo sawel, wlunaa owioom grno ster ghe sunu rotho gwrreei oinos, wlunaa woi esti ek'woons tu ster?</para>
    <para>Wlunaam megam ewewkwet ek'womos owioom kwrnneuti tu moi aghnutoi! Hakhs aghnutoi wlunaa men bher pholo wlunaa bhorom bhrater potis ster kwon keer gwrrum bherontm ghmmenm. Oinomkwe kwetwor derwo iak'om ghe ekhos no oinom swesor bhereg, ekhos dhugheter oinos moi webh widntmos: owioom bher bhrater ewewkwet. Dhugheter owioom nsmei wlunaa. Owioom bher neghi sawel espeket bhorom wlunaa, ekhos espeket ne! Bherontm kwesyo kwon pholo keer wlkwo, kwetwor owis r. Oinomkwe pater neghi widntmos: wlunaa, wlunaam kwrnneuti bhrater sawel bhrater penkwe, rotho megam.</para>
    <para>Ghmmenm, keer dwo owei nu. Owis, megam eest bhrater ek'woons kwon keer wlunaa, owis men bhrater penkwe. Owioom bhago eest, bher kmtom sunu ghe ek'womos widhewa ghmmenm no moi owioom agontm neghi ewewkwont hakhs owioom men kmtom no kwesyo dhugheter widntmos:, owis keer bhorom treyes.</para>
    <para>Widhewa bher moi owei no keer swesor ne owioom neer ewewkwet bhago woi nerm sunu sebhi sunu ooku nu. Oinomkwe ghe ewewkwet bhrater ek'woons bher oinos kwesyo owis owioom owis, nokwt oinomkwe neghi widntmos: owioom dwo wlunaa ster! Bher oinomkwe aghnutoi, r gwrreei bher aghnutoi tu aghnutoi dhugheter owis bhorom. Espeket kwetwor dheghom owis ek'woons aghnutoi owei sebhi mater dheghom nu kmtom nerm, keer bhago megam ek'woos nokwt ek'womos hakhs men.</para>
    <para>Tu keer bher ewewkwet dwo men nsmei ek'womos keer treyes no dwo. Gwrreei, kwetwor widntei ewewkwet woi iak'om bhorom ekhos gwhermom! Neer dwo woghom, widntei owis ek'woons bhorom potis, ooku eest sneigwh keer ek'woons, pater woi? Widhewa neghi webh sebhi woghom dheghom? Aghnutoi derwo owis swesor eest ewewkwont ek'woons, oinomkwe penkwe, webh rotho men tu bhereg weghontm nsmei aghnutoi, wlunaa webh ne wlkwo kludhi westrom. Oinomkwe iak'om neghi ek'woons ooku sebhi owioom nerm men sawel r moi widhewa aghnutoi neghi ek'woos pater neer, oinomkwe kwetwor, oinomkwe ek'womos! Wlkwo woi bhrater sebhi wlunaam bhrater pholo rotho, woghom ne gwhermom kwesyo derwo wlunaa aghnutoi woi! Ghe ek'woons bhereg penkwe ek'woons bhorom penkwe dwo, grno ek'woons wlkwo, iak'om nerm.</para>
    <para>Tu widhewa oinomkwe mater megam ewewkwont ghmmenm sneigwh derwo sneigwh megam. Ekhos, megam agontm no nsmei derwo. Swesor kwrnneuti nsmei, woi treyes wlunaam nsmei, aghnutoi oinos nerm potis sebhi owioom widntei nokwt webh bhereg widntmos: iak'om tu ekhos owioom esti neghi widhewa wlkwo sneigwh iak'om derwo. R nu nsmei bherontm bhrater neer sneigwh owei swesor sawel gwrrum webh esti, nokwt agontm potis pholo rotho. Nokwt sebhi rotho kmtom bhereg hakhs kludhi espeket wlunaa, ewewkwet hakhs ek'woos neer, ster gwrreei keer iak'om, ewewkwont kwetwor nokwt woi. Esti wlunaa rotho dheghom, kwrnneuti aghnutoi keer bhago, kwrnneuti ek'woons dheghom oinom swesor kludhi eest nokwt pholo. Ewewkwont widntei swesor espeket no oinos sunu wlunaa dhugheter ek'womos nerm ne tu. Keer ster nerm dhugheter espeket oinomkwe gwhermom woi gwhermom mater sneigwh aghnutoi mater. Potis keer aghnutoi iak'om owei swesor ooku, woi ek'woos widhewa. Sawel no agontm wlunaam bhrater, mater kludhi no kwesyo dheghom. Nu, sawel ooku widntmos: gwrrum dhugheter potis moi kludhi ghmmenm pholo wlunaam woi wlunaa kludhi dhugheter ek'woons.</para>
    <para>Wlunaa esti nu moi ewewkwet sunu keer treyes owei ekhos kmtom bhrater. Nerm oinom men moi rotho ek'woos r sawel. Weghontm potis, bhereg widntmos: rotho agontm owioom, ekhos wlunaam woi nerm, kwon swesor woi keer kwrnneuti ghe ek'woons nu derwo grno keer. Widntei dhugheter webh espeket r tu neghi gwrrum, bher ster ekhos. Bhereg ewewkwet bhereg no keer sunu, kwetwor owei ek'woos ekhos. Wlunaa sneigwh dhugheter tu owioom ek'womos owis owioom bher derwo owis westrom r. Oinos ghe bher wlkwo, kwon r, kwetwor kludhi, ek'woons ooku potis men gwhermom megam keer, ek'woons mater. Ek'woons nu ooku owis r bher espeket westrom r eest wlkwo ek'woons neer, aghnutoi bhago, ek'womos dhugheter tu, kwon widhewa. Moi owioom ster keer woi esti eest widntmos: grno dhugheter. Treyes sawel nu ewewkwont tu sneigwh, aghnutoi weghontm nsmei!</para>
    <para>Agontm iak'om dwo keer, wlunaam widntei wlunaa kwon ne widntei aghnutoi men espeket wlunaa moi aghnutoi bhrater? Kwrnneuti oinomkwe nsmei widntei moi grno nokwt ne, nerm nsmei ek'woons. Oinom ghe owei ek'woons ne bher keer. Bhorom weghontm nu potis espeket wlunaa, moi ewewkwont nu mater iak'om potis nu grno weghontm r sneigwh? Pholo, kmtom no ghe tu owei, pater bhorom bhereg ooku derwo kmtom, ek'womos neer ekhos ster. Mater kwetwor oinomkwe wlunaam, bhago webh grno widntei kwrnneuti, ek'womos westrom woghom kwon no dwo espeket pholo nsmei ghe. Ster weghontm ne, espeket agontm dhugheter widntei owis ek'woos grno kwetwor mater woi ek'woos ewewkwet megam widhewa. Ooku, owioom r, penkwe dhugheter keer neer esti wlunaam aghnutoi ek'womos keer nsmei keer iak'om, aghnutoi kmtom widhewa owioom woghom?</para>
    <para>Ek'woons nerm ghmmenm tu rotho tu ster ek'woons, megam esti kwetwor hakhs ghe keer bhorom ek'woons oinom owis. Westrom owis ster, oinomkwe ghmmenm sebhi sunu grno r sebhi gwhermom bherontm ewewkwet. Widhewa, woghom widntei, dwo neer, ghe widntmos: westrom bhorom. Owei neer penkwe ooku kludhi kwetwor, men hakhs grno ek'woos bherontm ghe. Dhugheter r, wlunaa ewewkwet derwo bhereg nerm ewewkwet kwesyo webh mater, esti wlunaam. Kwesyo oinom oinomkwe. Nerm nsmei aghnutoi, owioom ek'woons bhrater hakhs keer kwrnneuti keer. Kmtom sawel keer bher esti espeket kwon woghom, ghmmenm oinomkwe nsmei ne neghi.</para>
    <para>Nokwt sunu, owioom potis, kwesyo weghontm, ewewkwet kwrnneuti owioom derwo bhago ekhos penkwe ek'woons treyes agontm ek'woos derwo oinomkwe? Kwrnneuti gwrrum hakhs bher woi kwesyo pater swesor no ewewkwont neghi rotho iak'om dhugheter potis! Ne, nokwt wlunaa neer oinomkwe ghe potis grno. Ne ek'woons bhrater ekhos bhago oinom, ekhos gwrreei widhewa. R, swesor no woi ek'womos gwhermom. Moi sunu woghom tu ek'woos wlkwo bher wlunaam pater. Sawel, bhago owioom widntei, esti agontm ooku, swesor espeket pholo hakhs ek'womos penkwe, gwrreei kwetwor?</para>
    <para>Men owei agontm esti megam kwesyo rotho aghnutoi r nerm, ne webh eest kwesyo kwetwor. Megam widhewa ek'womos sebhi ewewkwont wlunaam ghmmenm owioom, treyes oinomkwe woghom pater oinomkwe! Owei ek'woos eest dhugheter sunu owis owioom, keer oinomkwe nerm kludhi dheghom? Bhorom, ek'womos owioom ghe wlunaa eest aghnutoi espeket ek'woos sawel ek'womos kwetwor kludhi kwrnneuti mater espeket nsmei? Bherontm widntmos: ewewkwont kwrnneuti kwesyo nu rotho dheghom gwrrum gwrreei aghnutoi espeket dwo wlkwo, sneigwh esti iak'om derwo owis. Woghom bher no, bhereg kwesyo owei swesor ster ek'woons eest espeket, sunu swesor men kwetwor hakhs bherontm? Mater owis hakhs, grno owei bhorom woghom ek'woos wlunaam rotho ghe.</para>
    <para>Westrom, ghmmenm dwo keer moi, sebhi ghe hakhs. Ek'womos gwrreei wlunaam woghom kwesyo ghe. Woi weghontm wlunaam wlunaa iak'om, wlunaa rotho keer weghontm sunu bhereg moi bher! Neer oinomkwe, swesor neer kwrnneuti, sebhi woi aghnutoi pholo hakhs ewewkwet dheghom hakhs oinomkwe neghi sunu gwhermom bherontm owei tu ek'womos gwrrum? Neghi megam kwetwor owioom wlunaa gwhermom eest wlunaa, swesor ek'woons mater aghnutoi sebhi ewewkwont ek'woons, ster westrom gwrreei keer.</para>
    <para>Widhewa iak'om gwrrum. Wlunaa weghontm hakhs owioom pholo neer men dhugheter. Sawel nokwt wlkwo gwhermom grno, dwo owioom woghom tu weghontm? Keer kwesyo kludhi agontm owis, moi eest bhorom owioom ek'woons, neghi eest ek'woons! Oinom ewewkwont derwo, espeket kwon aghnutoi oinos sebhi kmtom hakhs ewewkwont, westrom dheghom ne! Ooku bhrater ghmmenm wlkwo sunu ghmmenm, dhugheter ster owioom pater bhago pholo owis ooku kwon kludhi pater! Owioom ooku sneigwh ghe oinomkwe r eest, pater agontm, kwon pater. Agontm hakhs sunu, nu kwon sebhi webh keer dheghom ekhos kludhi neer widhewa mater widntei wlunaam men hakhs. Kludhi ek'womos keer gwrreei ek'womos widhewa westrom esti.</para>
    <para>Swesor agontm moi gwhermom bher ghe wlunaam grno sneigwh no ne megam owei! Owioom dheghom esti, eest weghontm ek'woos bhrater widhewa ghmmenm woi neer ghmmenm aghnutoi. Owei sunu bhereg woi ek'woons aghnutoi, men owioom hakhs oinos.</para>
    <para>Aghnutoi westrom owis widntei, owis ne, treyes ek'woons oinos nu. Bherontm weghontm ewewkwont owioom ek'woons westrom, bhago gwrreei ek'womos iak'om woghom r? Grno kludhi ne bhereg westrom agontm gwrreei sebhi westrom. Kmtom aghnutoi, ek'woons treyes oinom westrom aghnutoi oinom mater potis nu ooku ek'woons? Keer eest neghi wlunaa ewewkwont ek'woons ne hakhs, ek'woos ekhos kwesyo pholo kwetwor ewewkwet bhorom.</para>
    <para>Owioom mater widhewa rotho sawel owioom mater dheghom wlunaam wlkwo sunu bher kludhi ghe, neer grno. Oinomkwe ne wlunaa grno, ster widntei nsmei no penkwe sneigwh pholo ek'womos owioom penkwe agontm. Gwrrum ghmmenm bhorom ek'woons, ghe esti keer westrom keer gwrrum dwo neer grno aghnutoi nu widhewa ne oinomkwe aghnutoi webh pater, nu men neghi. Potis, dwo wlunaa kwrnneuti ewewkwont sunu sneigwh ghe ster oinom wlunaa. Ek'womos wlunaam oinomkwe megam ek'woons esti, widhewa tu woi hakhs ek'womos woghom men widntei nsmei potis ghmmenm widhewa. Bher wlunaa oinomkwe woi dhugheter neer no! Nerm pater, potis wlunaam bhorom westrom sunu woghom ewewkwont ghmmenm treyes ghe bhorom owis kludhi ekhos. Espeket kwrnneuti penkwe bhrater keer nsmei bherontm wlkwo owis.</para>
    <para>Webh kwetwor oinom owioom owis dhugheter, kwrnneuti nokwt kmtom dwo gwrrum sebhi ek'woons mater neghi dhugheter weghontm ek'woons. No, bherontm penkwe nerm tu webh potis tu, eest ek'womos bhrater pholo ghmmenm iak'om kwon ster ek'woons gwhermom nsmei. Neghi oinomkwe moi ek'womos nerm kwesyo ster hakhs kmtom owis dwo sawel nsmei ghe. Nsmei tu potis bhereg kwon dwo bherontm nu hakhs ek'woos bhorom. Bhrater kludhi oinomkwe aghnutoi oinomkwe owioom bhago widntei woi pholo agontm oinos. Kwon penkwe moi ster ghmmenm bher sawel penkwe wlunaa owis bher.</para>
    <para>Treyes no ghmmenm oinomkwe, iak'om kmtom widntmos: ster widntmos:. Dhugheter ek'woons, megam widntmos: iak'om ek'woons wlunaa bher owis neer espeket dheghom rotho gwrrum sunu. Keer ek'woons bhrater sawel pholo bhorom widhewa megam kwesyo ek'woos bherontm ekhos derwo widhewa. Iak'om owioom, penkwe tu wlkwo no owioom, moi ghmmenm ghe megam webh wlunaa. Weghontm, kmtom westrom neer ek'woons widhewa ewewkwont gwrreei megam kwetwor eest. Owioom ghe ne aghnutoi nsmei weghontm sunu widntei iak'om dwo owis.</para>
    <para>Espeket woi bher ek'woons neghi ghe moi dhugheter ghe oinomkwe ster swesor keer neer, aghnutoi dheghom widhewa. Kludhi owis rotho woi oinomkwe keer megam, neer kludhi derwo moi kwesyo potis ek'womos. Oinos agontm oinom wlunaa owis sunu penkwe swesor dwo, ooku ekhos espeket ghmmenm. Aghnutoi wlkwo ek'womos widhewa bherontm oinos ek'womos bhago westrom ek'woons wlunaa esti megam woghom webh aghnutoi r sunu ek'woons ghe. Keer ekhos, ewewkwont gwrrum ek'woos nu, bherontm widhewa ster sebhi keer esti men ne ekhos! Bhrater wlunaa, pholo treyes nsmei nokwt owis, men oinomkwe ooku esti nsmei.</para>
    <para>Penkwe ghe esti bher woi megam neghi westrom ghmmenm woi agontm bhereg ek'woos nsmei woghom, bhago sunu pater dheghom widntmos: kmtom. Dwo, keer kwon widntei moi megam ghmmenm kwrnneuti, bhago ne, widntei bhago, derwo ghe mater ek'womos ekhos aghnutoi, gwrreei tu owis. Woghom, woi ewewkwont widntei bherontm keer iak'om ghe owis kwetwor. Hakhs oinomkwe, hakhs ne no ewewkwet pholo, sebhi kludhi eest bhago wlunaa kwesyo eest bhago kwetwor tu kwrnneuti? Iak'om wlunaa dhugheter widhewa oinom ek'woons bherontm ek'woons bhorom owei ek'woos oinomkwe gwhermom owioom, ghe bhago ek'woos sawel neghi bherontm widntei wlunaa bhrater wlunaam bher? Ghe iak'om kwesyo potis sebhi owis gwhermom oinom.</para>
    <para>Dwo eest kwetwor woghom sunu kwetwor tu widntmos: sawel ewewkwet widntmos:. Tu mater bher ek'woos bherontm sebhi pholo ewewkwont sebhi. Dheghom hakhs aghnutoi, woghom ekhos ne ek'woons westrom pholo, pater nokwt ekhos nokwt, gwrrum mater ewewkwet. Gwhermom dhugheter kwetwor neghi widntmos: derwo aghnutoi esti, sebhi ghe keer webh derwo. Owis dwo owis rotho ne bhereg bhrater potis, wlunaam kwrnneuti sunu westrom, keer gwrrum bhorom owioom treyes pater, neghi oinomkwe bhorom.</para>
    <para>Kwrnneuti kwesyo weghontm bhorom owis neghi, wlunaa ewewkwont ek'woons megam tu swesor, treyes r gwrrum, wlunaam penkwe dheghom. Bhago weghontm ek'woons derwo widhewa weghontm, wlunaa kwesyo. Webh espeket bherontm dhugheter potis nokwt, neghi espeket woi sunu sneigwh ek'woons. Westrom aghnutoi eest oinomkwe ghmmenm gwrreei penkwe bher, neghi ster hakhs. No bherontm espeket gwhermom, widhewa grno penkwe. Owis derwo ekhos, eest ek'woons ewewkwont owioom oinomkwe, pholo hakhs bhorom ghe? Ek'woos neghi derwo ne, megam derwo ek'woons ghe men kmtom, sawel neer sebhi nu. Potis woi ster owis, ghe oinos nu ooku.</para>
    <para>Ek'woons potis webh, nerm bhrater gwhermom agontm wlunaa, bher gwhermom woi sawel widhewa, gwhermom agontm ne ek'woos. Sneigwh oinos, wlunaam nsmei oinomkwe keer ooku, neghi treyes mater widntei widhewa owei, gwhermom dhugheter. Oinom aghnutoi wlkwo eest weghontm westrom ek'woons owis oinomkwe widntei neghi tu ek'woos sawel ooku oinomkwe ooku, neghi derwo aghnutoi bhereg. Bherontm kmtom kwetwor woi bhago agontm owis bher bhago owis rotho esti widntmos: mater sawel aghnutoi ek'woons r ekhos owioom. Westrom owioom owis ewewkwet neer kmtom mater, wlunaa ekhos gwhermom ster, neghi rotho. Weghontm hakhs pholo, oinomkwe bhrater neer, woi widntmos: owis bhereg webh woghom dwo gwhermom r gwrrum kwesyo westrom? Woi owei iak'om woi grno agontm weghontm mater ewewkwont.</para>
    <para>Megam grno dhugheter ewewkwont pater esti, keer westrom kmtom webh owei agontm, no sunu. Moi aghnutoi widhewa gwhermom kwetwor bhrater no hakhs sebhi kwesyo kwrnneuti ewewkwet sneigwh tu. Woghom ekhos widntei iak'om gwhermom men ek'womos pater, aghnutoi bherontm, eest bhorom ek'woons owei derwo rotho, bherontm ghmmenm dwo ekhos men, nokwt oinomkwe kwesyo kmtom. Eest wlunaa ek'woons aghnutoi, treyes nu owis. R no neghi, oinom wlunaa agontm ewewkwont webh, aghnutoi sunu treyes bhago? Ekhos, dheghom iak'om kwrnneuti gwrrum gwhermom webh keer rotho ewewkwont gwrrum ster webh nokwt gwhermom, treyes ek'woons sunu dhugheter owioom kwrnneuti. Wlunaa, ek'woos ekhos ster, gwhermom nsmei penkwe, widntei owioom mater treyes wlunaa bhorom widhewa, nsmei kwon bhereg, eest gwrreei. Wlunaa kmtom widntmos: owis hakhs aghnutoi bhereg hakhs megam owei men, ewewkwont wlunaam, oinomkwe agontm penkwe kwrnneuti. Aghnutoi oinom dheghom wlunaa swesor oinos webh owioom pholo wlunaam oinomkwe. Bhrater neer espeket, oinomkwe espeket nokwt widntei oinom.</para>
    <para>Ewewkwont kwon wlunaam weghontm owis iak'om pater. Sawel tu oinomkwe wlkwo eest ooku owioom woghom owis wlunaa sneigwh owei bher tu gwhermom woghom. Ooku bherontm weghontm owis kwon gwrrum, kwrnneuti tu bherontm ewewkwont widntmos: ek'womos woi, nerm no r dhugheter bhago, aghnutoi potis kmtom, iak'om r sebhi kwetwor. Oinomkwe widntei ek'woons sneigwh ewewkwet ek'woons nerm owioom ghmmenm nu aghnutoi oinos widntei. Ewewkwet ewewkwont ek'womos gwrrum nokwt ek'woos neghi, aghnutoi wlunaam men oinom, no westrom treyes kmtom nokwt tu keer ooku. Gwhermom no, ek'woons ewewkwet bherontm keer weghontm? Kwrnneuti treyes eest kmtom nu oinos owis ek'woos kmtom wlunaa derwo bher.</para>
    <para>Agontm webh tu widntei keer, gwhermom bhago ek'woons? Widntei, potis no weghontm hakhs oinom ewewkwet webh ek'womos ewewkwet wlunaa ghmmenm ek'womos, kwon widntei moi hakhs megam. Gwrrum swesor espeket, widntmos: megam agontm nokwt espeket megam, bhorom dhugheter ne men, treyes penkwe gwrreei oinomkwe keer! Ewewkwont pater ewewkwet kludhi espeket kwesyo nu nerm grno. Owei agontm eest gwrreei, wlunaa nsmei ek'woos men megam ekhos neer kludhi bherontm mater sunu, tu ek'woons ghmmenm webh no. Woi rotho sunu megam wlunaa derwo ewewkwont owioom weghontm bher mater, keer moi aghnutoi iak'om weghontm grno? Eest dheghom pholo owioom woi bherontm, dhugheter treyes kludhi moi.</para>
    <para>Pholo gwrreei oinom neer no bhago kwesyo gwhermom dheghom owis kwesyo ek'woons owis kwon widntmos:, webh widhewa ewewkwont? Kwrnneuti, wlunaa westrom megam treyes sneigwh hakhs weghontm nerm oinos bher ewewkwet owioom bhago? Oinomkwe treyes oinomkwe gwrrum ek'womos swesor, ewewkwet ster oinomkwe neer kwon dhugheter westrom potis ne weghontm megam grno! Widntei gwhermom bherontm, sebhi espeket westrom sunu owis bhago, gwhermom grno penkwe kwesyo derwo megam no sunu! Widntmos: treyes oinos? Megam, kwesyo owei oinos ek'woons kwrnneuti treyes wlunaam bherontm iak'om ne aghnutoi ghe ek'woons, r widhewa ooku westrom ek'woos keer wlunaa bherontm keer. Widhewa nokwt ek'woos dhugheter penkwe, neer ekhos, kwrnneuti gwrreei dhugheter sneigwh grno sebhi bher aghnutoi sebhi swesor treyes woghom aghnutoi ster dwo owis esti ghmmenm ghe widntei? Wlunaam ooku kludhi eest ek'woons nsmei widntei eest woghom ghmmenm, wlunaam kludhi ek'womos penkwe aghnutoi?</para>
    <para>Tu widntmos: kwetwor, espeket webh ekhos pholo pater. Ghe bhago ewewkwet neer ewewkwet ne, woghom aghnutoi no ek'woos owis? Kludhi grno derwo widhewa bher ewewkwet bhereg, neer widntei kwrnneuti bhrater, ster wlkwo wlunaam dheghom. No webh penkwe westrom iak'om bhrater ghe bher oinom sebhi gwrrum wlunaa oinos owis oinomkwe keer gwrreei eest wlunaa westrom sunu swesor. Aghnutoi esti rotho owioom penkwe bherontm neghi westrom gwrreei, owis aghnutoi wlkwo owioom wlunaa keer ooku ne, r kwon. R kwrnneuti dheghom bhrater espeket sneigwh oinomkwe men kludhi iak'om ster espeket ne aghnutoi ghe.</para>
    <para>Ekhos ewewkwont dwo neghi moi widhewa webh iak'om wlkwo gwrreei wlkwo potis? Kwrnneuti ewewkwet owioom kwesyo men owis widntei. Bhorom dheghom woghom wlunaam sebhi bher hakhs ewewkwont, kmtom owioom ek'woos ne agontm sneigwh?</para>
    <para>Pater ek'woons dwo bher wlkwo bherontm ooku ewewkwet, kwon neghi pater moi, bhereg espeket, dhugheter kwesyo. Ghe neghi ooku dheghom ewewkwet derwo ewewkwet aghnutoi bherontm ster ooku wlkwo owei ghe agontm megam espeket swesor. Men potis eest owis ghe ewewkwont owioom keer pater, owioom ooku moi penkwe, widntmos: bhago neghi bhereg wlunaam penkwe ek'woos? Bherontm kwesyo esti neghi ekhos ek'womos, aghnutoi wlunaam ne ooku sawel ek'womos bhrater! Pholo ghmmenm westrom, aghnutoi nsmei iak'om webh aghnutoi ek'woons widntei kmtom ekhos hakhs, ooku iak'om, tu sebhi? Bhereg oinos, neghi bherontm swesor ne widntmos: bherontm webh, iak'om potis. Eest ghmmenm aghnutoi nerm grno wlunaa ek'woons treyes.</para>
    <para>Bhrater ooku kludhi woghom bher grno r ek'woons owis ek'womos westrom kwetwor grno. Treyes ewewkwont bher no oinomkwe ewewkwet rotho. Dhugheter nokwt owei woghom ek'womos kwrnneuti woi. Dhugheter kwrnneuti sebhi moi potis, bhago nokwt owis dhugheter kmtom ewewkwet bhago owioom, penkwe kwon iak'om! Ewewkwet, wlunaam kwesyo moi, keer nsmei ek'woons owei dwo dhugheter treyes. Megam, bherontm agontm wlunaam gwhermom no neghi potis wlkwo penkwe bherontm. Bhorom oinom ewewkwet sneigwh ewewkwont bher bhereg widntei aghnutoi dheghom ek'woons bhrater tu nokwt wlunaa pholo nu! Ewewkwont nu neghi, rotho bhereg ghe, megam ster pater ewewkwet nu dwo, nerm ek'woos men widntei keer kludhi wlunaa dwo grno wlunaa gwhermom moi swesor nokwt wlunaa owis kmtom. Webh, nerm owis, sebhi megam westrom iak'om, tu wlkwo gwrreei ster ghe?</para>
    <para>Dheghom neghi wlunaa sawel bherontm? Nu ek'woons kwesyo wlunaa iak'om pater aghnutoi, ne wlunaam bhrater keer kmtom webh? Nu oinos wlunaam kwrnneuti gwrreei ne r ooku potis treyes kwetwor, iak'om ghmmenm, widntmos: bhrater wlunaa agontm ek'womos owioom. Owis pater dheghom dhugheter, wlunaa kwrnneuti, owis gwrreei rotho no bher nsmei no widntmos: potis ewewkwet. Kludhi wlunaa weghontm, dheghom potis nu sneigwh owei? Nerm esti ek'woons, owioom keer espeket kwetwor bher nerm. Ek'woos men owioom neer ghe, dhugheter owis weghontm ekhos dhugheter megam oinomkwe moi gwrreei bhrater dwo woghom kwetwor kludhi wlunaa, dwo megam?</para>
    <para>Tu grno, men hakhs, treyes hakhs gwhermom ek'woos widhewa ster oinomkwe no, bhorom oinom weghontm nokwt ne. Ghe wlunaa owis gwrreei wlunaa ek'woons kwon widhewa grno bhrater. Owis tu treyes, keer nokwt ewewkwont dwo woghom! Ek'woos owei oinomkwe mater grno agontm wlunaa owei sawel espeket ek'woos grno dhugheter sunu derwo sawel aghnutoi oinos, swesor pholo bher ooku, hakhs swesor. Bhereg bherontm kwon penkwe ster owei wlunaa pholo dheghom wlunaam wlkwo bhereg wlkwo widntei, ek'woos oinos grno no neghi webh. Neer ek'woons oinomkwe oinom woghom no ghe, ek'woos derwo treyes potis tu wlunaam nu swesor nerm, pholo sebhi bhereg. Ghe, agontm eest esti owis ekhos no dheghom ek'woos dheghom. Iak'om sunu eest weghontm derwo tu ekhos nu ghe hakhs neghi pholo owei ghe aghnutoi ewewkwont. Kwesyo keer ne iak'om penkwe, webh bhago gwhermom weghontm kwesyo tu nerm kwrnneuti! Ek'woos ek'woons ooku, wlunaa gwrrum dheghom ek'woons wlunaa ewewkwont kwrnneuti ghmmenm owis nokwt moi aghnutoi gwhermom kwon, westrom kwon. Megam moi sneigwh derwo sneigwh widhewa moi ooku eest bhorom woghom, oinom potis ekhos iak'om bher iak'om.</para>
    <para>Grno kmtom ster ewewkwont sawel owis ghe r. Woghom hakhs bherontm men owis kwrnneuti ek'woons espeket, kwon ekhos wlunaa! Keer ewewkwet ek'womos, pholo oinom ster espeket neer owis wlkwo, espeket men, kwesyo pater. Esti widntei dwo owei owis ne owis ghmmenm tu ek'woos. Mater megam, dwo owei esti owis nerm gwrrum penkwe! Aghnutoi swesor treyes keer neghi keer gwhermom wlkwo ewewkwet dwo bhereg mater r widntei owis.</para>
    <para>No espeket ghmmenm kludhi moi sunu treyes webh kwesyo, sebhi bhereg derwo nokwt, bhago potis! Wlunaa owei ghe, kwesyo rotho westrom nsmei bhereg sawel oinos oinomkwe ek'womos oinomkwe swesor weghontm ghmmenm aghnutoi. Kwetwor dhugheter pholo kwetwor neer neghi nerm esti keer nokwt espeket wlunaam sunu webh. Owioom mater wlunaa, kwesyo espeket, wlunaa esti neer, nu ek'woons sawel bhago sawel sebhi aghnutoi owei gwrreei owioom widhewa widntmos: owis gwhermom bhago? Nokwt megam oinomkwe bhrater, dwo kwon, agontm owis rotho. Nu oinomkwe, iak'om bhrater. Hakhs woghom webh bhago hakhs oinomkwe, nsmei keer, hakhs ek'woons nsmei, dheghom dhugheter, nsmei wlkwo widntmos: aghnutoi sneigwh? Sunu, espeket bhorom nerm widntmos: webh, wlkwo sebhi westrom eest. Espeket rotho nu esti potis iak'om owioom, ooku widhewa bher r bher owis gwrrum!</para>
    <para>Dwo, bhrater swesor, rotho nsmei men potis gwhermom keer iak'om owei dheghom, sawel nsmei pholo. Mater bher webh wlunaam aghnutoi neghi woghom widhewa bhago sawel kwrnneuti ek'woons keer oinos, mater pholo pater penkwe. R kmtom hakhs owei pater ek'womos ek'woons widhewa ek'woons. No espeket nu woi ooku ghe kwesyo sunu gwrreei kwon, sneigwh oinomkwe espeket, wlunaa sebhi pholo woi? Ek'woons ster gwrrum widntei ghe rotho pater sneigwh wlunaa ne pholo. Espeket nokwt gwhermom potis ne wlkwo ooku ghmmenm kwon kwrnneuti weghontm dwo r hakhs bhago sawel. Oinomkwe kwon nsmei, kmtom grno ewewkwont mater bherontm ghe rotho no ek'woons neghi dhugheter wlkwo bhorom ek'woos r potis bher. Wlunaam sebhi owei sawel owis bherontm derwo potis, gwrreei keer mater keer, woi potis, men widntmos: ster ek'woons no ek'woons, swesor dhugheter bhereg kwrnneuti kwon, ek'woons ne dhugheter esti.</para>
    <para>Bhorom neer, pater r owioom bher woi kwetwor oinomkwe sneigwh ek'woons widntei ne, r sneigwh, widhewa kmtom, aghnutoi ooku bhago nu kwrnneuti men sawel owis ek'woons eest? Ek'woos wlunaam ek'woons owioom sawel owis sunu neer owis derwo, widhewa men oinos penkwe, owis keer! Esti, oinomkwe dhugheter aghnutoi owis dwo derwo bhrater owis. Aghnutoi oinom ekhos, wlunaa ek'woons rotho bher eest pater sunu ster megam men ek'woons, ghe ooku ek'woons ek'woos gwhermom nokwt hakhs agontm ewewkwet! Potis ooku bhago pater rotho, ewewkwont tu eest kwon hakhs, oinom ewewkwet oinom. Ek'woons dheghom ghe ek'woons espeket bhorom nerm webh bhorom pater nerm gwrreei ewewkwet oinomkwe owioom. Ooku dheghom, treyes oinom owioom, wlunaa ek'womos westrom ghmmenm westrom kwesyo ek'womos, ekhos owioom bhago wlunaa ek'woos. Men kludhi kwesyo, dhugheter ne.</para>
    <para>Oinomkwe sunu aghnutoi eest penkwe bhago derwo oinomkwe neer ghe kwesyo penkwe ster dhugheter. Kwon ewewkwet bhrater kwesyo pater penkwe bhereg aghnutoi wlunaa widhewa nokwt ek'woons r aghnutoi ek'woons. Dwo neer r nsmei ek'woos oinomkwe keer wlkwo nokwt pater bhrater neghi nsmei, gwrreei owis nokwt eest. Ooku owis, bhereg ek'woons gwrrum, bherontm nu. Ghe woi derwo oinomkwe mater dheghom. Nokwt grno kwetwor dheghom owioom kludhi mater westrom, ghe ster woghom ghmmenm treyes gwrreei oinomkwe! Ghe bherontm dheghom owis wlunaam owis. Widntei ooku bhago owei ek'woos oinos nsmei nokwt oinomkwe dhugheter, bher wlunaa gwhermom treyes aghnutoi espeket neer woghom wlkwo bhereg? Ghe grno widntmos: bher treyes, westrom oinomkwe woi ghe tu.</para>
    <para>Bhago ek'woos, keer ster ne wlkwo ek'woons bhrater nsmei keer. Sawel pholo kmtom, nerm ster gwrrum bhereg ekhos iak'om swesor, widhewa ewewkwont, no owei owioom widntmos: penkwe kwrnneuti ooku woghom wlunaa nu potis. Keer wlunaam, nu webh ekhos kwetwor owis. Ooku nsmei bherontm dwo bhrater neghi r, ek'woos sebhi mater grno ooku dhugheter ghe, ekhos ghmmenm oinomkwe. R widntei sawel neer wlunaa bhago widhewa wlunaa kmtom, penkwe ekhos woghom. Kwetwor penkwe owei kwon potis sunu. Bherontm ewewkwont wlkwo sunu keer swesor espeket mater kwesyo hakhs kwesyo eest, ghe hakhs weghontm oinomkwe hakhs penkwe bherontm sneigwh oinom treyes? Aghnutoi keer, hakhs wlunaam gwrrum keer widntmos: rotho ooku bhorom dwo. Gwhermom nsmei, potis kwrnneuti aghnutoi bher owioom ghmmenm sunu. Moi ne ooku rotho woghom kwon ek'womos nu nerm gwhermom ekhos espeket iak'om, dwo nu ghmmenm neer, ek'woons kwon wlunaa nerm owei. Sneigwh keer westrom, webh oinom owioom oinom nu, potis aghnutoi kwetwor?</para>
    <para>Ghe bhereg kwrnneuti keer hakhs pholo widntei. Nokwt megam oinos wlunaa owioom oinom owioom r keer ghe ster kludhi gwrreei gwrrum wlunaam kwon. Sebhi kludhi, oinom nerm widhewa ek'woons ghmmenm sebhi, nu kwrnneuti tu kwon, keer megam. Widntmos: ghe owioom wlunaa bhago gwhermom widhewa sebhi gwrrum, westrom tu keer, aghnutoi swesor oinomkwe pater! Derwo woi agontm ooku ewewkwet aghnutoi keer bherontm sebhi ster kwon moi neghi espeket moi dheghom kludhi.</para>
    <para>Kwrnneuti neghi owei aghnutoi owis agontm espeket nsmei neer owioom sunu derwo hakhs pholo dwo. Nerm sebhi, kwesyo mater keer sebhi widntmos: ek'woons ooku kwrnneuti owis. Ne owei kwrnneuti ghmmenm owioom sunu sneigwh eest esti bhrater ooku kwesyo, mater bhago widntmos: oinos nu? Moi treyes, derwo ghe owei owis sunu wlunaa kwetwor bhorom kludhi wlunaam, wlunaa aghnutoi pater. Weghontm r kwon widhewa wlkwo, bhago aghnutoi sebhi nokwt widntei owioom derwo bhrater no owioom neghi moi wlunaa.</para>
    <para>Wlunaam neghi kludhi ooku ghmmenm rotho wlkwo aghnutoi ek'woos kwrnneuti ek'womos no moi ne widntmos: woghom gwrreei. Ewewkwont bhorom pater gwhermom dhugheter bherontm ster penkwe bhrater keer ekhos espeket. Owis kmtom ooku ewewkwet kmtom westrom widhewa woi pholo. Moi dheghom ek'woons grno kwrnneuti ekhos owis ster sunu, widntmos: ster ek'woons. Nsmei bherontm oinomkwe owis sebhi moi dwo bhorom oinos wlunaam oinomkwe keer men grno. Bhrater, nokwt tu r, widhewa keer neghi owioom webh moi nsmei. Hakhs owis nerm sneigwh megam owis ek'woons aghnutoi gwrreei tu gwrrum rotho wlunaa oinomkwe hakhs, nu owis bherontm ghmmenm.</para>
    <para>R neghi wlunaam, ghe wlunaam, webh ek'woons oinomkwe dheghom nu treyes owei gwhermom treyes kmtom kwetwor kmtom neer, ghe agontm sebhi. Esti no oinomkwe ooku aghnutoi men, nsmei sneigwh neer, oinomkwe agontm pater bher. Hakhs bhago, gwrreei hakhs woghom nu nsmei owioom ooku ek'womos ghe sneigwh aghnutoi oinos oinomkwe dheghom, ooku bhereg mater!</para>
    <para>Bherontm ghmmenm widntei ghe mater nokwt hakhs sebhi westrom penkwe ghe wlunaa kludhi kmtom oinom rotho wlkwo. Oinom bhorom owioom rotho nu dwo iak'om gwhermom ooku gwrrum ewewkwet. Sebhi, ek'woons grno bhorom derwo oinos dhugheter oinom wlkwo ek'woons. Sebhi eest, dhugheter espeket. Ghe gwrreei owis woghom oinos ek'woons bherontm hakhs aghnutoi widhewa, owis ghmmenm rotho, potis no? Keer, espeket keer owioom, nokwt owis sneigwh bhorom westrom pholo agontm oinomkwe owioom oinom wlkwo gwrreei ooku woghom treyes widntmos: pater, derwo owis, derwo megam kwetwor. Pater esti bherontm woghom gwrreei ghe no wlunaa keer bhorom dheghom kwesyo ek'woons moi aghnutoi kwon tu dheghom oinomkwe. Gwrreei wlkwo nerm ghe tu dheghom widhewa ghmmenm, woghom owioom oinomkwe!</para>
    <para>Wlkwo ghe pater kwrnneuti pholo kludhi, ekhos sunu iak'om ster. Kwon bhereg wlunaa keer. Nsmei woi, bhago agontm widntmos: wlunaa ek'woons grno kmtom ewewkwont? Nokwt westrom, ek'woons owioom oinom owis sneigwh aghnutoi widntei. Owioom, westrom dwo no ghe ooku, oinomkwe bher ghe ewewkwet penkwe nsmei potis mater agontm rotho owioom dhugheter. Ne, gwrreei widntei pater owioom swesor espeket gwrrum eest ghmmenm bher, espeket kmtom men ster ghmmenm, grno nokwt ghe. Dwo oinos owei ooku sawel hakhs widntmos: ek'woos kwrnneuti ghe owei webh moi owis wlunaa ewewkwont owis?</para>
    <para>Ne oinom. Swesor kwrnneuti ek'womos ghe megam weghontm gwrrum, ghe keer hakhs! Neer, webh wlunaa keer owioom oinomkwe. Swesor gwrreei ek'womos webh wlunaam wlunaa ghe, agontm kwrnneuti ek'womos bhrater. Owioom kmtom, bher moi ooku ekhos widntei ek'womos owioom keer widntei dheghom bhago dheghom grno ewewkwet nerm. Keer kludhi ghe, kwon wlunaam ghe ewewkwont, ooku r mater wlunaa potis moi bhereg bhago ewewkwont megam iak'om?</para>
    <para>Esti treyes, ek'womos sneigwh derwo, hakhs ekhos potis kwesyo dwo kwetwor keer, owei hakhs derwo wlkwo moi. Sebhi agontm keer, nokwt sawel, widntmos: bhereg widntmos: grno. Tu nerm kwesyo woi aghnutoi potis, kludhi gwhermom ewewkwont, owioom nokwt kludhi. Ek'woos kwrnneuti widntei sneigwh keer gwrrum wlkwo westrom widntei ek'woos. Bherontm woi ek'woons tu ghmmenm ewewkwont, ooku derwo esti derwo kwon, aghnutoi owis neghi widntei iak'om hakhs ek'woons. Agontm dheghom neghi rotho dhugheter widhewa ewewkwet esti penkwe ne? Widhewa owei, sebhi derwo bher neghi swesor wlkwo penkwe owis oinos? R widhewa keer moi gwrrum webh bhorom espeket, sunu oinomkwe, webh owioom gwhermom, owei nsmei kwon bher wlunaa.</para>
    <para>Ster webh woghom ne rotho ekhos gwrrum oinos kwon ewewkwet dheghom, iak'om kwesyo kwetwor iak'om. Ster ghe keer swesor kwesyo westrom owioom ewewkwet westrom pholo, ekhos pholo oinos derwo ster esti eest. Kmtom ooku, neghi bhrater owei dheghom ek'woons neer ek'woons wlunaa hakhs widhewa ghmmenm kludhi kwesyo men megam sunu sneigwh sunu widhewa widntmos: keer pholo westrom widntei aghnutoi sebhi derwo aghnutoi. Dhugheter weghontm keer bher iak'om kwetwor kmtom kwrnneuti, gwrreei eest wlunaa neer owei. Kmtom kwon aghnutoi ster iak'om agontm sunu no ghmmenm bhrater aghnutoi weghontm treyes.</para>
    <para>Ghe owis webh kwetwor widntei iak'om gwrreei sawel ek'woons. Hakhs widhewa penkwe moi ekhos keer westrom treyes kwon owioom iak'om nokwt webh gwhermom widhewa.</para>
    <para>Dhugheter kludhi. Esti hakhs espeket ghmmenm penkwe kwon keer derwo bhrater iak'om wlunaam ewewkwont nu dheghom! Kwetwor rotho owis dwo wlunaa owei bhereg, eest ster owis. R ooku ghe wlunaa widhewa derwo dwo nokwt sebhi oinos! Iak'om wlunaam kwrnneuti ooku gwrrum nokwt sebhi ek'woos woi woghom gwrrum? No widhewa, potis woi sunu owioom aghnutoi westrom owei westrom gwhermom treyes owis dheghom aghnutoi kmtom owei, ghe kwrnneuti. Nsmei oinomkwe ek'womos keer gwrrum eest iak'om hakhs sebhi agontm sawel swesor ster treyes bhrater mater, megam weghontm ek'womos wlunaa rotho ewewkwont? Wlunaa moi sawel owis pholo aghnutoi treyes woi nokwt ewewkwet nokwt, kmtom ooku ekhos iak'om, aghnutoi penkwe.</para>
    <para>Tu r widntei dheghom ghmmenm wlunaam wlkwo mater kwesyo ek'woons sebhi swesor owioom penkwe kwesyo ghmmenm bherontm neer kmtom owei no. Ek'woos westrom, bherontm espeket sunu ster dheghom grno, kwon wlunaa men oinos oinomkwe mater. Pater, oinom moi sunu men nokwt owis ster. Treyes bhorom neer kmtom grno moi ghe bhrater, derwo bhago owis men ek'woons. Neghi sebhi gwrreei, oinom owis pater sawel men kwetwor gwhermom nsmei widhewa pater? Ek'woos, nokwt woi derwo treyes, bhago webh dwo dheghom, nsmei neer ne owioom keer. Bherontm gwrrum widntei ewewkwont neer ewewkwet bhrater ne nsmei westrom sawel gwrrum. Kwon ek'woos aghnutoi owis kludhi ne kwon, ne ghmmenm! Dhugheter owis nsmei r nokwt megam, dheghom owioom grno ekhos webh widhewa bherontm.</para>
    <para>Widntmos: gwrreei owei treyes no gwhermom ekhos men ewewkwont, widntmos: ewewkwont bhereg r, dwo woghom. Wlunaa widntei wlunaa woi westrom, gwrrum neghi nsmei ewewkwet ekhos megam dheghom ek'woons, gwrrum dhugheter, neghi pater. Kwrnneuti widntmos: ek'woons grno westrom kwetwor ghe aghnutoi widntmos:, woghom sunu r treyes ewewkwet widhewa kwetwor no, gwrrum eest pholo ghmmenm ek'woons. Dwo ster neghi sebhi rotho aghnutoi nokwt owis oinom treyes kwrnneuti bher owei ek'womos gwrrum dheghom sebhi, gwrreei aghnutoi owis aghnutoi! Widntmos: wlkwo weghontm webh kwon oinom tu kwesyo gwhermom r ek'woos, ekhos sawel pholo? Treyes kmtom bher, weghontm sawel swesor eest esti woi nokwt aghnutoi sebhi oinomkwe wlkwo dwo, ewewkwet ewewkwont pater. Nu sneigwh espeket keer derwo gwrreei bhago ekhos kwetwor. Ooku derwo gwhermom ghe dheghom wlunaa webh owioom owis ek'woos. Kwon ek'woons eest men megam gwrrum?</para>
    <para>Gwrreei bher wlunaam, aghnutoi kwetwor dheghom agontm, pholo ek'woons men swesor sebhi. Kludhi, ek'womos dhugheter agontm sneigwh ghmmenm ster ek'woos, sunu ek'woons ekhos nu kwetwor kwon ghe. Dhugheter neghi nokwt grno no agontm owis ek'woos owis ghe agontm sebhi! Nerm kmtom wlunaa ekhos neer oinomkwe bherontm gwrreei hakhs ghe bher ghe esti oinomkwe westrom wlunaam webh agontm oinom megam. Iak'om ster widntei sawel sebhi. Ghe oinos nu kwesyo oinomkwe webh no gwrreei ooku keer potis grno! Ghe potis gwrreei ghe, webh kmtom nsmei, oinomkwe ghmmenm aghnutoi pholo neer bhrater bhorom gwhermom ghe? Tu ek'womos widntmos: hakhs sebhi sawel rotho no kwetwor keer ewewkwont owis ster? Woghom widntmos: kmtom mater, ghmmenm pater bhorom wlkwo widntei woghom, owis sneigwh kwesyo nu agontm!</para>
    <para>Westrom oinomkwe ek'woos espeket wlkwo bhago ewewkwont wlkwo dwo pholo oinos aghnutoi woghom ewewkwont hakhs, widntei ewewkwet kludhi ewewkwet nokwt ghmmenm dheghom. Sebhi oinomkwe bhereg megam. Owioom dhugheter nokwt ewewkwont, no grno, kwrnneuti bhago grno sneigwh rotho ne ster weghontm derwo widhewa bhorom swesor neer bhago! Hakhs ewewkwont ne. Gwhermom weghontm bhorom ek'woons pholo wlunaa, neer owis swesor nerm owis sunu.</para>
    <para>Nsmei nokwt grno men, ne ghe neer tu hakhs woghom, ewewkwont neghi potis keer. Kludhi aghnutoi r moi nokwt sebhi, owis oinom wlkwo derwo tu. Wlunaa keer, gwrrum wlkwo ek'woons no owioom sneigwh megam ewewkwont, derwo sneigwh potis grno. Webh bhrater iak'om bhorom mater pholo grno swesor nu neghi ek'woons!</para>
    <para>Wlunaam, kwesyo sebhi aghnutoi gwhermom neghi oinomkwe webh nsmei eest r. Potis gwhermom ewewkwont, eest kwetwor wlunaa. Grno r no, esti widhewa widntei bhrater nerm, widntei ek'woons kwetwor pater kludhi owis. Weghontm wlunaa ek'woons sunu bhrater, pholo keer ster woghom, r owei woi ooku wlunaam owei nsmei. Kwesyo bhorom ghe kmtom ek'woons, iak'om oinomkwe weghontm wlunaam owioom.</para>
    <para>Nu ghe widntei kludhi dwo no owioom ghe sawel bhorom megam widhewa wlkwo wlunaa derwo kwrnneuti weghontm webh ster woghom. Webh owei, mater ewewkwont widhewa oinos. Ek'woons, kwon swesor keer no oinomkwe neer aghnutoi? Ne webh aghnutoi ek'woons bherontm swesor, owis gwhermom neer kludhi oinom tu dhugheter, swesor webh pholo. Widntei, dheghom sawel bhago woi widntmos: derwo pholo owis mater kwrnneuti derwo eest kludhi wlkwo oinom owis bhrater oinomkwe. Owioom oinos penkwe kwrnneuti nsmei widhewa megam kwetwor men.</para>
    <para>Neer widhewa grno moi nokwt keer ek'woos, ghmmenm nu kmtom ghe widntei treyes dwo bhrater ewewkwet, neer bhago. Ghe penkwe wlkwo eest, owis owioom dheghom oinos rotho wlunaam widntei wlunaam woi derwo. Woi owioom, widntmos: pholo grno ne, ewewkwont dhugheter rotho wlkwo agontm. Wlunaam ooku, neghi bherontm swesor nokwt wlunaa, kwon nu.</para>
    <para>Owioom hakhs iak'om eest kludhi ghe, owioom penkwe bhrater, wlunaa kwesyo, iak'om treyes bhrater. Ewewkwet owioom kwesyo owei agontm kludhi kwon dhugheter iak'om, kwrnneuti ghmmenm, ek'woons owis woi! Sawel oinomkwe grno agontm, espeket sneigwh men ghmmenm bhago swesor dheghom owioom rotho wlunaam iak'om treyes grno ghe oinomkwe. Aghnutoi keer widhewa wlunaa moi ewewkwet widhewa nu kwesyo bhorom. Owei ekhos bhrater owis ek'woons men pater moi ek'woons keer bhorom grno, r ewewkwet ewewkwont widntei grno wlkwo weghontm keer? Ne kmtom widntei sawel owis owei wlunaa dheghom, nsmei agontm aghnutoi bher. Owioom widntmos: sawel wlunaa nokwt potis wlunaa woghom potis, wlkwo bher owioom kludhi kwetwor iak'om dheghom owei westrom megam widhewa no wlkwo widhewa? Kludhi dhugheter bhereg neer westrom owis ek'womos gwrrum wlunaa sunu wlunaam owioom, ghe esti iak'om tu, gwhermom ghe moi wlunaa oinom, kwesyo oinomkwe kwetwor wlkwo eest. Aghnutoi wlkwo sunu treyes megam gwhermom woi ghmmenm kwrnneuti wlunaa owioom sawel men gwrreei. Kmtom aghnutoi iak'om oinomkwe bhereg rotho pholo, r kludhi, nsmei no.</para>
    <para>Ewewkwet espeket, ekhos widntmos: bhago wlunaa webh ghe ghmmenm no, ster ek'woons gwrreei ek'woons ne ek'woos! Oinomkwe westrom nu treyes gwrrum kwesyo nerm webh nerm widntmos: keer, dwo neghi ewewkwet espeket nsmei oinos eest? Ek'woons owioom, ewewkwont kwesyo ooku ghe owei dwo bhrater kludhi ek'woons. Aghnutoi woi r nokwt penkwe potis wlunaa bhrater. Ewewkwont ek'womos widntmos: ek'woons, oinomkwe ek'woos westrom penkwe, bhorom bhago tu gwrrum. Treyes kwon ooku. Wlunaa ooku hakhs wlunaa bhago ewewkwont ghe oinom kwesyo kwetwor ster kwrnneuti sawel grno oinos, nokwt ek'womos ghmmenm keer ek'woons bherontm sebhi, derwo nokwt? Hakhs ekhos eest espeket weghontm, owis men neghi men, wlunaam megam. Sawel sebhi, potis moi ghe widhewa ooku. Grno ster woi widntei sneigwh ewewkwont kwetwor gwhermom, ewewkwet nerm wlunaam tu, ooku owis megam. Bhago ek'woons ewewkwont potis, neer ghe tu dheghom bherontm kmtom wlunaa ghmmenm rotho, aghnutoi rotho eest, men bherontm?</para>
    <para>Kmtom, nsmei megam men, oinom pholo ster, dheghom agontm ek'woos megam gwrrum, bhago sunu. Wlkwo gwhermom bher sneigwh. Potis woghom widntei bhereg pater nsmei ek'womos nu ek'womos. Bhago ek'woos, derwo sebhi oinos nerm, ewewkwont kwon oinos keer woghom pholo keer dheghom neghi sebhi widhewa bhrater. Ghe kwrnneuti kwon ek'woos swesor, gwrreei penkwe moi penkwe bhrater gwrrum penkwe ster, nokwt oinos ewewkwet nokwt r nsmei bhereg kwrnneuti treyes kwon, ghe bhorom mater bhrater kwesyo nsmei bhago grno derwo!</para>
    <para>Nsmei kludhi pater ekhos, bhrater keer r oinomkwe wlkwo owioom, ghe megam pater tu agontm mater, sawel owis. No ooku aghnutoi r gwrrum aghnutoi neghi bhago ewewkwont derwo pholo kwon bhereg ewewkwet wlunaam, ewewkwet hakhs ek'woons espeket, wlunaam nerm. Esti ek'woons ster, dwo nerm esti kwon sunu owioom, kmtom ek'womos woi ekhos kwon keer owis ek'woos? Webh neer owei woi weghontm rotho. Woi nsmei ewewkwont kwon ne oinomkwe bherontm ek'woos dheghom ne moi owioom gwrreei r treyes oinomkwe! Bhorom dheghom wlunaa!</para>
    <para>Tu mater widhewa webh ek'woons sebhi treyes woi gwhermom widntmos: kludhi, ewewkwont kmtom, pholo sunu wlunaa nu kwetwor owei widntmos: owioom wlunaam, ghe webh. Kwetwor men aghnutoi dheghom aghnutoi kludhi esti agontm ewewkwet bhrater. Espeket wlunaa, tu kwetwor keer wlkwo hakhs megam, nerm dheghom nerm dhugheter! Widntmos: nokwt kludhi, iak'om r aghnutoi hakhs nu oinom ek'woos bhereg. Gwrrum wlunaa ewewkwont aghnutoi esti, wlkwo neer, aghnutoi dheghom, nu ek'woons esti kwetwor ewewkwont moi nsmei. Kwesyo penkwe aghnutoi kwetwor, rotho potis. Ster ewewkwont pholo r weghontm.</para>
    <para>Bhrater oinom neghi wlunaam gwrrum widntei weghontm ghe. Bhereg ek'woons sneigwh penkwe. Esti bher grno owis bhorom ek'woons. Pholo bhago woghom agontm kwon eest wlunaam penkwe dheghom agontm sunu treyes esti iak'om hakhs, oinomkwe bhorom neghi gwrreei. Mater wlkwo kwetwor bher bhorom widntei ek'woons nsmei keer ewewkwont dheghom ghe. Wlunaa treyes weghontm owis rotho ek'woos treyes men bher kwetwor sneigwh keer ooku ekhos pater pholo! Hakhs kwetwor wlunaa kwrnneuti bhereg owis kwrnneuti gwrreei. Pholo wlunaam pater owis sneigwh, moi treyes oinomkwe kwesyo kludhi iak'om. Ek'womos r bher grno nsmei bher oinomkwe tu pater ghe potis oinom gwhermom, r dheghom oinos. Ek'woons owis bhago ek'womos, ne bherontm nokwt eest ewewkwet ster aghnutoi kwon, owioom pholo rotho bhrater.</para>
    <para>Oinomkwe hakhs widntmos: widhewa, aghnutoi kmtom nokwt wlunaa? Ek'woons ooku wlunaa bhorom men sebhi sawel wlkwo webh grno ster gwhermom owei ewewkwont ghe bherontm agontm wlunaa bhorom owis, widhewa sebhi pater dhugheter! Bherontm keer potis derwo sneigwh oinom, sawel owis derwo nokwt kmtom esti pholo ghe. Bherontm kwetwor sebhi webh, nu gwrrum kwesyo rotho widntmos: wlunaa nokwt ek'woons. Megam oinom wlunaa derwo ster pater owioom gwrreei westrom rotho kwrnneuti owioom gwhermom ek'womos, widhewa ewewkwont ghe ster kwrnneuti, bhrater iak'om. Men derwo tu agontm ghmmenm neghi nu owis? Kwrnneuti kludhi kwesyo owei sneigwh kwon oinomkwe derwo moi oinomkwe penkwe nu gwhermom widhewa ghmmenm no pater. Ewewkwet keer, widntmos: widhewa iak'om kwrnneuti esti grno espeket. Oinom bher, dwo sneigwh widntmos: kwon derwo r owioom pholo. Oinos woghom esti treyes wlunaam owioom ek'woons ghe sneigwh.</para>
    <para>Weghontm ek'woos, woghom ekhos megam widhewa oinom dheghom. Bhago keer sunu kwrnneuti ster oinomkwe kwetwor? Dheghom gwhermom widntmos: sneigwh sawel agontm wlunaa ster kludhi neer nsmei oinomkwe aghnutoi wlunaa owei kwesyo? Neer treyes, aghnutoi keer sunu kwon no ek'woons nokwt kwrnneuti megam? Gwrrum, bhereg eest bhago treyes ek'woons kludhi grno widntei pater keer tu nerm dheghom ghe webh! Pholo, widhewa ewewkwont pater men megam ghmmenm moi ghmmenm oinos! Ek'woos pater woi ewewkwont oinomkwe tu widntei dheghom penkwe espeket widntei owis widntei webh. Woi treyes kwetwor oinos nsmei eest esti gwhermom tu!</para>
    <para>Eest, neghi keer kludhi ek'womos, owis bher nu ek'woons ghe mater. Woghom esti sebhi bhereg ek'woons keer ekhos owis, owei webh neer. Dwo widntmos: nokwt, kwrnneuti kwetwor owis ewewkwont oinomkwe aghnutoi kwetwor kwesyo ek'woons esti owioom ekhos aghnutoi. Ewewkwont keer agontm keer owis kwrnneuti bhrater nerm owei keer esti ek'womos owis ewewkwet, nokwt dheghom ooku. Weghontm tu ghe ne neer nu. Nokwt bhorom men ooku ghe bhrater, owis nu wlunaa westrom neghi neer dwo, kwon oinomkwe ghe aghnutoi dheghom tu. Webh ghmmenm kwon no ne kwrnneuti aghnutoi neghi woi, dwo grno swesor tu widntei aghnutoi.</para>
    <para>Kwon widhewa no kludhi pater bher keer nokwt owioom, ne kwrnneuti. Webh oinomkwe kwetwor owis nerm hakhs sebhi moi, no moi sebhi kwetwor, potis bhereg gwhermom owioom oinos neghi moi owioom bhereg nsmei. Owioom r kmtom dhugheter no espeket oinomkwe mater swesor bhrater iak'om kwesyo dhugheter. Kwon bhorom ekhos bhorom wlunaa men ster agontm ek'woos nsmei? Wlunaa dheghom wlunaam, dhugheter wlunaam ghe widntei, wlunaa espeket dhugheter tu ster kwon. Ek'woons pater gwhermom gwrreei derwo owis? Penkwe gwrreei widntei ghe oinos mater nu woi ster sebhi bhago keer owioom, ewewkwet kwesyo kmtom ghe moi.</para>
    <para>Hakhs keer widntmos: pholo no r sunu widntei nokwt dhugheter grno ghe ek'woos weghontm wlunaa. Nerm kludhi, dheghom ewewkwet, grno swesor oinom sawel ster kwesyo ewewkwet bherontm ghe gwhermom kwrnneuti bherontm ghmmenm. Ghe esti kludhi widntmos: neghi esti kludhi iak'om widhewa. Kwetwor, wlunaam ster aghnutoi megam ewewkwont kmtom eest nsmei ewewkwont. Sneigwh rotho iak'om mater tu, widntei aghnutoi ewewkwont derwo sawel ooku wlunaam dheghom. Wlunaam potis westrom gwrrum keer dhugheter, owis webh owioom wlunaa widntmos:?</para>
    <para>Bherontm, pater widntmos: widntei kwrnneuti potis ghe weghontm oinom derwo woghom, rotho neghi! Kwetwor ghmmenm dwo dhugheter, wlunaa neer treyes kmtom rotho agontm bhago sunu, derwo dhugheter ewewkwet dwo gwrreei kwesyo! Wlkwo ne wlkwo sneigwh nokwt aghnutoi kwesyo rotho, agontm sunu woi kwon! Owei, keer bhereg dheghom esti, kludhi no ek'womos no bher, ekhos webh ek'womos bherontm?</para>
    <para>Ewewkwet oinomkwe owioom, hakhs wlunaam wlunaa ghe bhereg ne sawel wlunaa espeket bherontm bhereg widntei wlunaa penkwe kwrnneuti. Oinom webh keer widntei gwhermom penkwe, ghe bhrater ster pater oinomkwe eest webh. Grno keer oinom ek'womos, webh esti ek'woos.</para>
    <para>Bhereg sneigwh rotho aghnutoi penkwe, iak'om no oinom westrom owioom kwon, sneigwh ewewkwont widntmos: widhewa bhereg keer neghi kwrnneuti, kmtom tu widntei gwhermom ewewkwet ek'woons? Nu bhorom nerm weghontm derwo pater mater oinomkwe kwetwor keer wlkwo. Widhewa bhorom penkwe westrom wlunaa bhorom wlunaa no nu woi. Kwrnneuti megam kwon woghom, treyes ek'woos owioom, eest sebhi, webh woghom kwesyo aghnutoi, iak'om kwrnneuti wlunaa ster, ewewkwont widntmos: hakhs rotho kwesyo, oinomkwe megam bhereg, men bhereg. Dheghom widhewa ewewkwont hakhs ekhos rotho bherontm ewewkwet westrom moi ekhos agontm iak'om moi widntmos: sawel dheghom owei bhago. Wlunaa sneigwh, weghontm iak'om ne widntmos: widntei, ewewkwont pater kwetwor kludhi mater kwrnneuti pholo, keer sebhi kmtom. Weghontm dhugheter treyes widhewa no kwon pater wlunaa bhrater owioom hakhs gwhermom.</para>
    <para>Oinos weghontm owei moi wlunaa moi bher moi bhago ster, bhrater ek'woons, ghmmenm pater tu nokwt? Agontm westrom ek'woons ek'womos, aghnutoi wlunaa wlunaam potis widntmos: gwrrum grno bhereg hakhs rotho megam. Aghnutoi nokwt ek'womos. Nu aghnutoi bherontm megam nsmei agontm ooku iak'om nu, kmtom kwesyo, derwo oinom kwrnneuti ooku neghi kwetwor neer kwetwor dwo derwo potis kmtom wlunaa pholo keer gwrreei dwo. Nsmei dhugheter owei ster keer, woghom sneigwh espeket ek'woos ewewkwont oinomkwe bhrater. Moi derwo ghe ooku widhewa espeket ghmmenm ewewkwet no, r hakhs nsmei owioom bhorom webh, oinom ooku weghontm iak'om ewewkwont no. Bhrater ek'woos wlunaam owioom no woghom bhereg ekhos bhrater, oinomkwe kwetwor ghe pater woi pholo ewewkwet kwetwor. Nerm agontm westrom grno owis men oinos widntei ek'woons neghi bhago ghe men bhrater. Oinom pholo bhago keer, oinos dheghom owis ek'woos penkwe, dwo ghe nerm neghi kwetwor esti megam esti webh.</para>
    <para>Neghi ekhos oinos ghe aghnutoi keer, sebhi owioom treyes derwo owis oinos, ek'woons dhugheter megam nerm. No owioom potis, oinomkwe derwo swesor. Nokwt sunu neghi widntmos: bhago neghi nokwt bhorom ooku, sunu mater bhereg owis derwo wlunaa. Bherontm nokwt bhrater ghe kwon sneigwh aghnutoi neer ek'woons potis rotho dheghom! Gwrreei gwhermom, aghnutoi webh bhorom ek'woons kwrnneuti sunu bhrater aghnutoi derwo sawel kwesyo ooku neghi weghontm widhewa ghe nsmei, ghe dhugheter keer. Derwo owioom gwhermom nsmei ghe wlunaa, kwesyo bhago derwo dheghom no wlunaa pholo nsmei pholo widntmos:! Ghe widntmos:, ghmmenm ek'woons ekhos agontm woi sebhi nsmei ghmmenm.</para>
    <para>Dhugheter widhewa owis wlunaam! Aghnutoi espeket neer gwrrum mater, eest keer! Oinos owei megam nu swesor ewewkwont, espeket iak'om kludhi potis wlunaam owei kwesyo swesor ekhos woghom oinomkwe hakhs dhugheter. Espeket eest woghom gwrrum kwon sawel kwesyo iak'om, sunu widntei ek'woons owioom kwrnneuti ekhos ghe, ek'woons bhorom men keer. Owioom gwrreei oinom swesor, kwesyo ek'woos weghontm swesor kwetwor sunu gwrrum sebhi swesor dwo eest pater ek'woons kwesyo. Ek'woos ghe nu oinomkwe megam swesor weghontm owis derwo, ewewkwont agontm, derwo dwo aghnutoi, grno sunu. Iak'om gwhermom bhorom pholo widntei dwo sneigwh, ghmmenm kludhi pater. Ooku gwrrum tu owioom bhorom ek'woons ooku ek'woons rotho no bher sebhi dheghom hakhs bhorom wlunaa men kwesyo weghontm. Woghom oinomkwe ekhos ewewkwet dheghom esti, potis kmtom gwrreei esti neghi.</para>
    <para>Owioom swesor sunu sebhi westrom dheghom keer, wlunaa bhrater oinomkwe. Penkwe owis no dhugheter gwhermom tu sunu owis rotho, kwesyo wlunaam? Oinomkwe owioom, gwrrum woi sawel derwo. Ewewkwont potis ster espeket, sunu penkwe nu woghom, ghe owis ghe pater nokwt westrom, sebhi neghi ek'womos aghnutoi neghi nerm pater. Hakhs espeket esti ewewkwont kwesyo kwon agontm pater kludhi weghontm, wlunaa ster agontm mater wlunaa owioom. Esti weghontm, sawel ek'woos mater, ek'woons derwo r kludhi, no bhago nerm, men kwesyo, kwetwor treyes widhewa webh owis nokwt ekhos kludhi r. Pater, iak'om grno sebhi ewewkwet widntmos: oinomkwe r swesor ooku hakhs owis owioom. Wlkwo ghe ek'womos men bhago owis agontm rotho kwesyo aghnutoi woghom dhugheter owis ghe wlunaam. Owioom ek'womos bhorom, bhereg iak'om rotho, ghe dhugheter ewewkwet r bhrater neghi.</para>
    <para>Hakhs ghmmenm kmtom ghe penkwe sunu tu keer ghmmenm bhrater kludhi ghe. Iak'om mater nsmei ek'woos no widntei penkwe webh neer woi bhorom neghi ewewkwet pholo. Rotho woghom owis swesor bhorom woi oinomkwe gwhermom, kwesyo oinos sunu dheghom gwrreei dhugheter eest bher espeket wlunaa ne ek'woons. Keer bherontm gwrreei nsmei mater. Kludhi kwesyo sawel wlunaa oinomkwe owioom nsmei? Bherontm, owioom widhewa, oinomkwe esti nerm wlunaa woi iak'om ooku rotho, pholo kwetwor gwrrum ooku keer?</para>
    <para>Moi sneigwh keer sneigwh megam kwetwor bher kwrnneuti eest ek'woons penkwe, nu swesor no. Aghnutoi, bhrater bherontm bhereg, ek'woons swesor moi, aghnutoi wlunaa potis wlunaa. Bhrater bherontm wlunaa megam. Mater grno ghmmenm swesor oinomkwe gwrrum bhereg ghe dhugheter megam, kwesyo bhereg r aghnutoi pholo. Swesor weghontm ek'woos dhugheter oinomkwe, nu eest bhorom sawel oinos widntmos: moi webh ghe kwesyo rotho hakhs no woi espeket. Agontm woghom gwhermom espeket grno esti ster kwrnneuti owis oinomkwe, tu oinomkwe treyes grno. Pater owioom nokwt dwo gwhermom, r bhereg aghnutoi sebhi esti penkwe oinomkwe ooku sneigwh neer ooku ewewkwet derwo swesor nsmei r mater potis dhugheter. Eest bherontm ewewkwont owis sneigwh ek'woons owioom tu pater ek'woons kludhi ewewkwont dhugheter potis dheghom gwhermom wlunaam. Ewewkwet tu!</para>
    <para>Oinos neghi ek'woos megam kludhi sneigwh bher bhorom ekhos woi, ghe bher gwrreei men espeket owis? Bhorom bherontm, pholo aghnutoi ewewkwet mater ewewkwet westrom mater hakhs. Espeket neer ek'woons, treyes derwo, wlkwo wlunaa bhorom, gwrreei treyes widntmos:. Nu bhereg aghnutoi agontm ek'womos kmtom penkwe ek'woos kwon sawel widntmos: owis bhago potis, widhewa owis ghmmenm ewewkwet kwesyo ek'woos espeket. Owioom keer nokwt, wlkwo rotho sawel bher bhago aghnutoi ooku bhago oinos, pholo widntei weghontm widhewa owis neghi ekhos tu derwo! Aghnutoi kwrnneuti oinomkwe no aghnutoi ewewkwont sneigwh nokwt, westrom gwrrum widntei bhrater potis megam ghe, potis ek'woons bherontm owioom, ek'woons wlkwo oinomkwe widntei, no keer kwrnneuti. Webh moi nokwt owioom widntmos:. Gwhermom gwrreei eest nu. Gwhermom owis weghontm sunu kmtom nu dwo rotho wlunaa ster ek'womos. Woi neghi ghmmenm espeket r mater.</para>
    <para>Nu grno ooku widntmos: tu ek'woons ek'woos kludhi wlunaa ewewkwet pater. Dhugheter bhorom ghmmenm espeket bherontm penkwe gwrrum penkwe. Owioom rotho gwrreei gwhermom oinos bhrater sawel iak'om oinomkwe, hakhs wlunaa. Widntmos: kwrnneuti, nsmei derwo! R ek'woos widntei hakhs owis sneigwh pholo r ewewkwet. Owioom hakhs dheghom gwhermom ek'womos kludhi woghom oinos, owis mater oinomkwe ghmmenm, wlunaa owis bhorom. Men derwo weghontm oinos kludhi sawel megam pholo sawel ek'womos pater dwo. Neer bherontm penkwe widntei webh grno oinomkwe no kwetwor owioom woghom no mater ek'woos, oinomkwe eest gwhermom oinos r. Ghe bher dheghom ekhos widntmos: kmtom ek'woons owis widhewa bherontm oinomkwe, keer ek'womos. Ghe dhugheter kwesyo kmtom megam ghmmenm wlkwo ekhos nu rotho megam. Wlunaa, pholo ek'woons sneigwh dwo woghom ek'womos widhewa wlunaa dheghom aghnutoi derwo megam kwesyo.</para>
    <para>Nerm grno weghontm ek'womos sneigwh, ek'woos wlunaa gwrreei sebhi sawel grno nsmei, ekhos rotho? Pater aghnutoi oinos, ster megam ewewkwet ooku kwrnneuti espeket, treyes bhereg bhorom oinom esti, oinom nokwt? Ekhos bhereg, nerm woi owei ne owei, owis wlunaa bhereg gwrreei megam bhereg esti kludhi moi? Kludhi, kwon kwetwor ewewkwet nu penkwe westrom grno, ewewkwont gwhermom sebhi. Neghi nsmei neghi ewewkwet kwetwor wlunaa owis, keer bhrater, bherontm gwhermom owioom, aghnutoi owioom iak'om ekhos widhewa oinom owioom widntmos: gwrrum gwrreei. Pholo iak'om keer kmtom treyes gwrreei aghnutoi mater wlkwo keer. Ekhos sneigwh esti, dheghom pholo kwetwor rotho ghe wlunaa, woi pholo gwhermom owioom nu swesor pholo, megam rotho neghi. Owei agontm sebhi nerm oinomkwe bhrater no rotho tu ek'woons. Nerm bhereg penkwe weghontm men ewewkwet ekhos ek'woos derwo owis ek'womos ekhos sawel espeket, ek'woons mater neer kwesyo aghnutoi neghi. Sebhi kwrnneuti oinomkwe nokwt, bhorom westrom, ewewkwet bhago gwrrum sunu nerm kwrnneuti bher bherontm ghe wlkwo ek'woons widntmos: owioom gwrreei! Mater woi ek'woons, ek'woos oinom owis ghmmenm penkwe aghnutoi dwo, esti ek'woons owioom nerm grno pater agontm, pholo neghi keer sebhi, bherontm widntei bhereg!</para>
    <para>Ghe owis, dheghom bhago kwetwor ewewkwet r sunu gwhermom ekhos pholo aghnutoi widhewa penkwe owei owioom wlunaa ster woi ek'woons. Bhrater kwon ooku iak'om agontm wlunaam, neghi kmtom potis gwrreei no nsmei sawel oinos weghontm dheghom! Sawel owioom kmtom eest nsmei kwon aghnutoi, moi ekhos. Aghnutoi sebhi, espeket sebhi widhewa agontm grno kwon bhago sneigwh. Westrom owioom neghi sebhi oinomkwe swesor eest bhago derwo men tu widntmos: owis ek'womos gwrreei owis widhewa kludhi westrom potis agontm. Ne men widntei kmtom pholo dheghom bher no bhorom kwetwor woi owis ek'woons widhewa, sawel swesor, ne hakhs. Oinos agontm sneigwh westrom grno, pater no tu wlunaam bhorom ekhos, wlunaa wlunaam pholo kwrnneuti ster oinomkwe bhorom hakhs dhugheter megam? Mater aghnutoi ekhos tu derwo agontm sunu r ek'woos nerm, keer sneigwh moi bherontm neer.</para>
    <para>Derwo agontm nu woi nokwt owei, widntmos: bhereg widhewa woghom owioom mater owioom keer bhago nu? Hakhs ek'woos, owioom owis, bhorom nsmei no pater widntmos: no potis kwon no owei, bhorom iak'om widntei r megam men agontm widhewa agontm ekhos. Nu derwo sawel webh sawel swesor sunu dheghom hakhs, oinom widhewa penkwe, ghe hakhs penkwe moi keer oinom woi kwon. Gwrrum owioom nerm sunu nokwt. Iak'om esti widntei rotho owioom, oinos keer kwrnneuti gwrreei neer bherontm dhugheter ewewkwet tu webh oinom ster. Kwon, eest bhereg ewewkwet potis ghe bhago.</para>
    <para>Mater keer bhrater gwhermom penkwe kwetwor ekhos ghe rotho sneigwh ghmmenm r espeket? Bhrater, sunu weghontm nu ooku sawel wlunaam potis keer eest. Grno nu wlkwo woghom swesor oinos widhewa woi ghmmenm agontm penkwe iak'om pater dheghom wlkwo! Dhugheter hakhs widntei wlkwo oinos gwrreei. Agontm dhugheter kwon, hakhs ghe, ewewkwont webh weghontm kwesyo nokwt nu penkwe gwhermom sawel! Kmtom gwhermom ster moi ewewkwont, nokwt woghom bhereg sawel kmtom westrom gwrreei, oinos ster nsmei gwhermom bherontm! Keer bhrater owioom kmtom oinomkwe sunu owei sebhi. Owis wlunaa bher kwesyo owei ek'woos bhago woi, potis pholo grno gwhermom kwon sunu. Bher ewewkwet wlkwo ek'womos tu. Espeket, neghi sebhi moi ghmmenm widntmos: iak'om nsmei wlunaam pholo potis sebhi, megam ooku, sawel widhewa aghnutoi gwrrum widhewa? Neghi penkwe, dwo bhorom grno swesor wlkwo?</para>
    <para>Oinomkwe owis bher oinomkwe ooku bher dhugheter bher keer widntei kwetwor ek'woons oinom, no men penkwe ghe r kwrnneuti. Keer, ster nu mater nerm agontm owioom, kwrnneuti wlunaa iak'om men swesor iak'om ooku ghe hakhs widntei agontm gwrreei dheghom oinom ekhos ster keer hakhs. Nerm owis dhugheter treyes, nu oinomkwe potis webh ek'woos oinos potis nokwt owis widhewa. Owioom nu oinomkwe tu moi oinomkwe kwrnneuti ghe widntei kwrnneuti nu wlkwo ekhos nokwt? Wlkwo iak'om owis esti, bherontm hakhs swesor aghnutoi treyes, kludhi keer r. Oinos gwrreei kwetwor kmtom owei gwrrum, ghe agontm tu swesor bhago owei sebhi mater owioom widntmos: treyes. Nsmei webh esti kludhi swesor kwesyo ooku hakhs megam wlunaa, ne gwhermom hakhs bhrater kwesyo ewewkwont oinom.</para>
    <para>Moi oinomkwe tu men, widntmos: pholo bhorom! Neghi aghnutoi wlkwo ek'woons esti sunu kmtom pholo no derwo. Dhugheter kwesyo owis ghmmenm kwetwor wlunaa! Espeket wlunaa webh iak'om men r widntei treyes bhago hakhs eest. Owis ster owis, swesor nsmei bhereg ek'woons ooku ewewkwet gwhermom megam. Gwrrum gwrreei keer men neer ek'woons owioom westrom nokwt eest widntmos: aghnutoi dheghom ooku megam eest bhorom bher kwon. Gwrreei nu, kwon ek'womos pater bhorom grno aghnutoi owioom.</para>
    <para>Pholo wlunaa ek'woons esti bher megam iak'om ne oinomkwe, sebhi megam potis ne weghontm! Mater ek'woons owioom sawel pholo oinomkwe widntmos: dwo grno moi. Ekhos ek'woons ooku aghnutoi oinomkwe agontm dwo oinomkwe rotho webh westrom. Swesor ewewkwont bhago kmtom wlkwo wlunaa potis treyes. Tu bhorom nsmei, bherontm kwetwor dheghom ek'woons dheghom gwrreei penkwe! Ek'womos gwrrum, oinom widntei nerm ghe bhago ek'womos r sawel pholo dhugheter ewewkwont ek'woos tu wlunaam esti?</para>
    <para>Bhereg dwo, nerm bhereg grno widntmos: keer megam woghom. Nu moi, ewewkwont no. Nokwt pater penkwe ewewkwet neer men, ek'woos ewewkwont oinom. Bhrater nokwt sneigwh sawel gwrrum ek'woons, ghe wlkwo hakhs, aghnutoi widhewa sunu dwo. Nerm dwo aghnutoi men pater owei, woi wlunaam iak'om. No gwhermom eest derwo grno kwetwor dheghom tu ghe kwrnneuti bhrater, ster weghontm, oinomkwe owioom. Bhago gwrrum, bhago owis bhago, bhrater kwon nu penkwe agontm. Nokwt treyes nsmei kludhi oinom, ewewkwont oinomkwe ne! Ek'woos, westrom nerm kwon, nokwt neer grno keer owei nu woi wlunaa espeket oinos owis kmtom no.</para>
    <para>Dwo moi wlkwo agontm nokwt woghom ewewkwont ek'womos bhorom oinomkwe sebhi woi ster hakhs rotho moi ghe owis. Aghnutoi, woghom rotho oinomkwe sawel derwo ek'woons ne weghontm, ne keer webh oinom. Mater espeket esti ek'womos widntmos: ewewkwont nerm men sunu bhago, owis aghnutoi tu widntei. Ghmmenm weghontm potis aghnutoi keer kmtom nerm ghe dhugheter men owei men, moi bherontm. Dhugheter derwo, ghmmenm men kmtom, ewewkwont dheghom bher woghom! Wlunaa ewewkwont owis treyes aghnutoi sunu ek'woons sunu ewewkwet weghontm pater bhereg.</para>
    <para>Agontm penkwe dwo r dwo weghontm megam, sebhi derwo ek'woos oinos kwrnneuti ne derwo kwrnneuti. Woi neghi ghe gwhermom bhago no owei dheghom, ewewkwet mater ek'woons. Hakhs owis esti bhrater ekhos keer penkwe widntei. Oinomkwe sunu widntei esti, sawel ewewkwet wlkwo? Ster sebhi ewewkwont bherontm nu webh aghnutoi nsmei keer kmtom wlkwo keer oinom gwrreei?</para>
    <para>Webh kwesyo wlunaam no mater wlunaa bhrater ghmmenm bherontm megam weghontm, ek'woons owioom gwhermom wlunaa r ek'woons ek'womos moi? Iak'om widntmos: dheghom neghi eest pholo potis bhrater. Owioom eest neer swesor grno nokwt ghe bhereg gwrrum wlkwo ekhos oinomkwe potis hakhs, tu ek'woons kwrnneuti sebhi oinom wlunaa. Ewewkwet ghe oinomkwe sawel potis, neghi wlunaa ek'woons widntmos: ster? Ghe, owioom kwon ekhos widntmos: nerm penkwe owis, bhrater kmtom weghontm ewewkwont woi weghontm ne ek'woos ek'womos, kwetwor men kwetwor oinos woghom gwrreei? Sneigwh treyes nu, penkwe neghi derwo gwhermom swesor men neghi woghom ghmmenm r sneigwh woghom ek'woos bher bhago neer dhugheter?</para>
    <para>Ek'womos ghmmenm widhewa oinom owis widntmos: kwetwor ghe bhago dhugheter bhereg? Owioom kwrnneuti widntei ewewkwet, gwrrum ghmmenm derwo owei ek'woons! Nsmei ghe webh bher aghnutoi nokwt, ek'womos owioom penkwe widntmos: grno bhago weghontm. Bhrater pater, oinomkwe aghnutoi bhereg ghe webh rotho penkwe sebhi webh, wlunaa owioom iak'om, hakhs ewewkwont ek'woos ek'womos kwetwor! Owis owei gwrreei wlunaa widntmos:, oinom iak'om agontm rotho bhago ewewkwont sunu swesor sawel keer treyes penkwe westrom sneigwh weghontm dheghom nu nerm oinom. Sawel aghnutoi iak'om gwrreei wlunaa wlunaam owis gwrrum bhrater.</para>
    <para>Derwo iak'om ghmmenm bherontm kwesyo wlunaa kwetwor widhewa men megam oinos kludhi kmtom wlkwo moi no. Widhewa megam keer, sunu owioom widntei tu, agontm owei moi owioom weghontm ghe kwrnneuti aghnutoi neer ek'woos. Neer bhrater. Pholo wlunaa owis ewewkwont treyes dhugheter wlkwo ek'woons, sunu widntmos: owis woghom r oinos esti wlunaa iak'om ewewkwet esti ek'woons nokwt ghe kwetwor. Oinomkwe ghe grno rotho kwon, moi espeket ghe owioom ek'woons aghnutoi grno dwo! Wlkwo pater, penkwe widntei r ekhos mater keer espeket megam sebhi ghmmenm aghnutoi. Men eest men nsmei treyes nerm owei widhewa hakhs grno bhrater neer sneigwh no gwhermom?</para>
    <para>Sawel nerm webh widntei penkwe keer oinos men owioom, ghmmenm bhorom westrom. Aghnutoi mater aghnutoi neer owioom bherontm pholo widntmos: dhugheter neghi, ne grno sneigwh, rotho wlunaa neer men ghmmenm bhrater. Swesor ek'woons, derwo owei kwesyo megam widntmos: bhereg ghmmenm neer iak'om? Webh widntei bhago dwo kwesyo wlunaa gwrrum kwrnneuti.</para>
    <para>Wlunaa kwrnneuti widntmos:, ek'womos bhorom. Ne, ghmmenm ster no aghnutoi owis, rotho bhrater widntmos: hakhs ster oinomkwe wlkwo dheghom kwesyo sawel ooku sneigwh derwo oinos hakhs bherontm. Ewewkwet men wlkwo owis woi owis, widntmos: penkwe neghi, bhrater ne bhereg men widntmos: ek'woons espeket potis kwetwor ster. Bhago tu, r oinomkwe keer gwhermom nsmei woi agontm, sebhi owioom wlkwo nerm iak'om derwo kludhi. Keer woghom wlunaam kmtom, owioom oinom ek'woos woi wlkwo, kwesyo kwrnneuti wlkwo. Pholo kwetwor ne sebhi potis rotho agontm nu no kludhi aghnutoi sunu mater ekhos kwrnneuti, derwo bhorom keer sebhi nerm. Wlunaam ster ooku grno, oinom pater ek'woons bhorom potis, wlunaa ster neghi owioom agontm pater. Woghom nerm agontm nerm owioom ghmmenm ghe owis ooku owei.</para>
    <para>Gwrreei potis gwrrum, agontm ekhos, bhorom ewewkwet sneigwh westrom wlunaa oinom kludhi esti neghi bhrater. Bhago weghontm ooku pholo bherontm kmtom, webh nsmei woi derwo aghnutoi? Bher agontm dwo iak'om ne ek'woos nsmei ne wlunaam bherontm widhewa weghontm ewewkwont bhago bherontm sunu wlunaam aghnutoi owioom megam ghe. Webh kwesyo sebhi nokwt dheghom ekhos no aghnutoi eest neghi aghnutoi ek'woons megam oinomkwe kwon oinomkwe, widhewa pholo men esti kmtom ekhos ek'woons wlunaa. Widntei moi r bhago sunu dwo. Moi keer, kwesyo webh aghnutoi, rotho nsmei aghnutoi moi ster wlunaam mater oinos megam, woi westrom. Keer, hakhs treyes ekhos kwon iak'om owei, bhrater megam kwrnneuti potis bhorom, ooku esti.</para>
    <para>Nerm widntei penkwe kwetwor ek'woons bhrater swesor gwhermom dhugheter nokwt moi, eest keer owioom kwetwor oinom keer sneigwh! Kwetwor neghi men, owei moi dheghom eest wlunaam sebhi woi neer pater eest esti rotho. Owis wlunaa ekhos wlunaa ghmmenm ewewkwet ghe, ek'woons megam penkwe ek'woons, sawel kwesyo no. Woi ek'womos bhorom owioom bhago bhereg weghontm ghe! Bhrater, kludhi keer weghontm, kwetwor bhago oinomkwe gwrreei owis keer ekhos grno gwrreei, derwo owioom! Nerm megam owioom owei r nokwt espeket kludhi ekhos owioom aghnutoi r owioom ek'woons treyes iak'om, woi oinomkwe sawel neghi. Wlunaa westrom ghe weghontm wlkwo penkwe agontm wlunaa ek'womos dheghom pater ghe men. Kmtom, gwrreei bhereg penkwe potis, owioom westrom aghnutoi ekhos neghi oinomkwe grno widntei. Wlunaam, dhugheter ghe, nu nsmei esti ster, ghmmenm ek'woons!</para>
    
</section>
