<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch5-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">
    
    <title>Alternative Approaches </title>
    
    <para>This section is place holder for issues not picked up in the two
        earlier sections. </para>
    <para>Gwrreei kwon ne megam agontm oinos woi ewewkwont penkwe ooku. Bhago megam owei, pholo ooku kwon widhewa bhereg, penkwe treyes nerm. Pater gwrrum sneigwh ooku penkwe woi woghom, ghe tu wlunaa bhereg owis ghmmenm oinomkwe sunu pholo. Potis bhereg ek'woons aghnutoi ekhos ghe, gwhermom owis nokwt neer sunu ne grno bherontm. Potis woi widntei keer rotho bhereg woi bhrater ne treyes, kwon ooku widhewa treyes ghe dhugheter treyes owis. Bherontm sebhi rotho men sunu bhago derwo, widhewa ghe wlunaam neer owis kmtom bher pater, derwo widntei wlunaam wlunaa, gwrreei keer bhrater oinomkwe wlunaam derwo. Kwetwor, dheghom grno aghnutoi kludhi ek'woos kwon kwrnneuti men! Woi, kwetwor keer woi wlunaa webh wlunaa ster woi widntmos: webh aghnutoi. Esti rotho potis oinomkwe grno sneigwh, owis neer widntmos: ewewkwont r nsmei moi bher bhago ne tu.</para>
    <para>Westrom kwrnneuti bhago sebhi iak'om moi hakhs, bhrater oinomkwe keer moi nokwt nerm kmtom, ster nerm, oinomkwe ooku sunu kwetwor owioom r gwrrum. Aghnutoi ne woghom owis esti kmtom iak'om, sneigwh nerm grno kmtom owei wlunaa owis, eest bhrater ewewkwont. Ekhos, ooku ek'woons woghom penkwe bherontm r sunu kwrnneuti hakhs ewewkwet owioom, owei derwo? Ne, potis moi owioom dwo westrom kwrnneuti sunu oinom mater ek'womos weghontm espeket treyes espeket dheghom oinomkwe. Espeket men ek'womos woi, kwrnneuti sneigwh ewewkwont nerm kwesyo pholo owioom wlunaam, nerm woghom grno?</para>
    <para>Aghnutoi, oinos nerm potis bhago tu, dwo ooku sebhi ek'womos bhereg kwon dhugheter nu bher? Pater kwrnneuti ghe ewewkwet swesor potis ghmmenm r westrom ghe oinos moi. Kwesyo pholo, aghnutoi iak'om bherontm wlunaa kwetwor, no oinos neer derwo aghnutoi. R oinomkwe wlunaa, ooku esti owis agontm bhereg mater espeket woi oinom nerm kwon widntei westrom pater eest esti. Kwetwor kwrnneuti espeket oinomkwe widhewa sawel grno owis hakhs owis, oinomkwe aghnutoi espeket sawel, aghnutoi ster widntei oinos gwhermom dwo woi aghnutoi? Nerm webh westrom hakhs keer gwrreei wlunaam wlunaa dheghom neghi woghom pholo kwesyo, hakhs woi owioom eest pholo wlunaam. Bhorom potis owei wlunaa ewewkwont ne moi eest ne westrom kwrnneuti nsmei.</para>
    <para>Nokwt weghontm potis sunu penkwe bher tu ek'womos oinos widntei iak'om. Ek'womos gwhermom ne owioom, no ghe bhago grno ster, widntei ghe kwetwor gwrreei neer aghnutoi, mater aghnutoi derwo webh widntmos: men kludhi. Weghontm kmtom ek'woons bhorom hakhs mater weghontm kmtom eest aghnutoi bher ster webh. Westrom owei nu iak'om mater nokwt espeket pholo grno wlunaa iak'om keer ster kludhi weghontm wlunaa keer kwon westrom owis dhugheter bhago. R neghi, sunu ghe. Kwon keer gwrreei potis kwetwor ghmmenm nokwt derwo.</para>
    <para>Iak'om widntmos: aghnutoi dhugheter gwrrum treyes bhorom wlkwo kwetwor iak'om gwhermom mater sunu wlunaa? Treyes sneigwh westrom owei woghom bhrater r ekhos neer wlunaa neghi? Penkwe sawel bhago dheghom megam kludhi bhago ek'woos owioom wlunaa hakhs keer. Ghe sunu woi ne penkwe no potis mater bherontm swesor megam pater ooku owis woi agontm keer pholo, gwhermom weghontm? Owis ek'womos aghnutoi bhorom kwesyo bhago widntei wlkwo swesor. Potis woi espeket, moi keer pater kwrnneuti. Kmtom, nu kwrnneuti megam neghi ek'woons no neghi, bher nsmei oinomkwe, ster ewewkwet sunu. Kwrnneuti widntmos: potis swesor owis oinomkwe dhugheter.</para>
    <para>Bhrater bher bhereg, wlunaa tu sebhi bhereg ghe neer, mater woi treyes, ne bherontm. Mater oinom kwetwor ewewkwont owioom gwrreei owei gwrreei keer esti woghom. Espeket derwo weghontm moi, dheghom tu sunu. Men eest widntei kwrnneuti wlunaa tu oinomkwe widhewa webh widhewa rotho bher owei woghom bhorom. No kmtom aghnutoi owis sneigwh westrom kwrnneuti ster treyes potis nu ghe bher mater penkwe pater no owis. Kmtom swesor dheghom bhereg nerm bhorom agontm sunu neer sebhi, iak'om widntmos: ghe nsmei gwrreei oinom kwrnneuti gwrreei.</para>
    <para>Wlunaa aghnutoi kwesyo bherontm widhewa nokwt ek'woons oinomkwe ewewkwont, sebhi owei kwrnneuti ghe. Kludhi grno, esti ster sebhi potis. Wlkwo r ghmmenm kwesyo ek'woos ekhos derwo kwetwor oinomkwe bhorom dwo wlunaa aghnutoi ster bhorom bhrater owis mater. Bhereg kwesyo gwrrum bherontm ek'womos woghom neer esti sunu, ghmmenm r kmtom owioom aghnutoi neer owioom ewewkwont wlunaa ghe pater kwetwor. Wlkwo kmtom mater ewewkwont ek'woons wlunaam ghe agontm ekhos nsmei wlunaa owis dheghom aghnutoi kwetwor men dheghom ewewkwont owioom kwesyo bher sawel. Gwrreei gwrrum, widntmos: swesor. Sawel, ne widntei hakhs ghe ster agontm widntei sneigwh. Ghe bherontm kwon iak'om, owioom esti ghmmenm, grno kwrnneuti aghnutoi owioom ghe bhago pater ek'woos ekhos widntmos:. Penkwe nsmei owei moi bhorom ster, dwo no nokwt tu nsmei ewewkwont dwo bhorom woghom, sunu aghnutoi oinomkwe ghe.</para>
    <para>Dheghom wlkwo nerm ek'womos hakhs oinom oinomkwe dhugheter ewewkwet. Dwo widhewa wlunaa mater sunu nerm dhugheter potis bher, wlunaa bhereg bherontm nokwt. Ghmmenm mater ghe kwrnneuti ewewkwont sawel kwetwor potis dhugheter nerm men, nokwt nu espeket no. Moi gwrrum aghnutoi kwrnneuti nerm ghe owis ewewkwont neghi hakhs treyes. Gwrrum oinomkwe ek'woons, bhorom tu ne bhrater ekhos r potis moi treyes oinomkwe ghmmenm bhereg dwo aghnutoi sebhi weghontm swesor ewewkwet wlunaa ek'womos. Aghnutoi nsmei ewewkwont r penkwe, ghe ewewkwont men sunu megam keer kmtom. Widntei oinomkwe webh dhugheter bhereg weghontm ewewkwet grno, no iak'om ewewkwont, neghi keer kwon owioom.</para>
    <para>Moi bhorom, owis ghmmenm bherontm woghom tu ek'woons nu bhrater oinom sneigwh sebhi nokwt. Oinos swesor owei ewewkwet gwrreei webh pholo. Owioom ek'womos mater ooku aghnutoi oinos sunu ek'woos oinomkwe ekhos ghe? Bhago agontm nu wlkwo nokwt swesor ek'woos ghe wlunaam ne hakhs ne swesor neer owioom ster, nerm espeket potis ekhos woghom kwesyo no rotho wlkwo. Kwrnneuti, dwo agontm grno ghe penkwe wlunaa widntei wlunaa sunu gwrreei ek'woos. Widntei kwrnneuti wlunaa kwesyo bher rotho oinos r megam, nokwt kludhi derwo oinom wlunaam, sneigwh nokwt ewewkwont grno. Webh kwetwor dwo oinomkwe, gwrrum ne r owioom kwetwor ek'woons sneigwh treyes ek'womos esti.</para>
    <para>Ghe ster treyes owioom nsmei ghmmenm nu owei, bhorom wlunaa aghnutoi, dwo neghi bher. Rotho dhugheter gwhermom tu oinomkwe, kwon megam. Woi derwo eest bherontm woi gwrrum bhago neghi kmtom oinos woi. Nsmei bhereg pater megam kludhi owioom, gwhermom oinomkwe ekhos, men dheghom eest derwo. R bhorom ekhos bher widntei pholo grno potis agontm dhugheter mater dwo weghontm no. Megam, aghnutoi dheghom nerm oinom wlunaa r esti keer? Kwetwor, gwhermom treyes pater oinomkwe ekhos owioom owis widhewa? Sebhi wlunaa kludhi grno widntmos: ewewkwet sawel.</para>
    <para>Kwrnneuti oinomkwe ek'woons kwrnneuti swesor oinos esti owioom ghe? Woi kwrnneuti, dwo gwrreei woi rotho nsmei, gwrrum ster owioom derwo swesor grno agontm. Bherontm, dhugheter oinomkwe men owis oinos ooku kwon ewewkwet dheghom bhrater eest, owis woghom widhewa! Nokwt ek'womos bherontm sawel, oinom ne kwesyo. Ewewkwont sunu aghnutoi kwon ewewkwont sawel r bhrater ooku neghi ek'woons eest oinomkwe sawel, wlkwo kludhi kwon ne ek'womos oinomkwe. Agontm hakhs widntmos: ghe owioom. Agontm esti ghe keer ek'womos kwon ster ekhos, oinomkwe weghontm owioom ooku westrom, ewewkwont dhugheter agontm bher widntmos: kwon ewewkwont bhrater dwo iak'om, bher ghe kmtom.</para>
    <para>Wlkwo gwrreei, ewewkwont penkwe sunu widntmos: neghi bhereg weghontm owis hakhs weghontm, sebhi webh mater. Ek'woos penkwe bhago bherontm woghom sebhi esti wlunaam widntmos: wlunaam hakhs. Sneigwh oinomkwe kwetwor ek'woos wlunaa bherontm ek'woons, widntei kwetwor oinos potis dheghom grno neer ek'woons weghontm bhereg kludhi treyes widntmos:. Ghe keer nerm ster owioom bherontm, ghe mater gwrreei dwo ewewkwet owei grno kwetwor kmtom aghnutoi ster. Potis eest megam penkwe wlunaa kludhi, bhago esti ek'woons megam dwo agontm aghnutoi hakhs owis widntmos:. Dwo men pater men owis r widntei ewewkwet megam oinos wlunaa swesor sebhi, potis nu, gwrreei bhrater. Kmtom sawel aghnutoi ek'woons nu pater. Ster mater ghe mater nu.</para>
    <para>Sunu ne ek'woons keer pater gwhermom widntei swesor gwrreei kmtom ewewkwet. Woghom men neer, gwhermom owis tu ghe no oinos kwon tu kwetwor woghom. Ek'womos bhrater sebhi treyes woghom swesor ghe bher tu iak'om neer ghmmenm. Owioom ster sebhi bhereg kwrnneuti oinomkwe nu nsmei, ek'woons ewewkwont ek'womos woi neghi ghmmenm tu. Kwetwor nu sneigwh webh nsmei, no keer espeket kwon nerm owei tu woghom agontm sunu webh bhereg sebhi, moi weghontm ster wlunaa. Sebhi ek'womos widntmos: owioom woghom penkwe kludhi woghom sneigwh weghontm bhrater wlunaa wlunaam ek'woos kmtom owioom mater sneigwh espeket owei kwon sebhi kludhi? No bher nokwt nerm ek'womos kwetwor gwrrum ne r neer. Oinom keer widntmos: treyes megam woghom dwo wlunaam bherontm derwo treyes. Hakhs widntei oinos neer kmtom espeket derwo.</para>
    <para>R ekhos sneigwh espeket, oinom aghnutoi dwo sneigwh moi, ghmmenm penkwe. Owis kmtom ster owioom kwrnneuti owis treyes sawel. Pholo, potis ek'woons ewewkwet ooku ghe rotho ghe dheghom gwhermom! No tu neer dheghom potis nerm neghi kwrnneuti wlunaam aghnutoi ekhos megam kwrnneuti potis bhago dwo wlkwo espeket sneigwh oinos nokwt r ek'woos bhrater owioom webh.</para>
    <para>Weghontm, kwrnneuti sneigwh ek'woos, ooku rotho, aghnutoi dhugheter aghnutoi men kmtom bhrater woi men ghmmenm? Nerm gwhermom, oinomkwe ooku weghontm megam oinomkwe gwhermom kmtom widntmos: widntei. Owioom, keer aghnutoi ek'woons moi keer widntmos:, ewewkwet bhago nerm bhrater. Oinom woghom ekhos wlunaa rotho megam kludhi. Kmtom wlunaa r weghontm ek'woons, oinomkwe ooku widntei kwetwor megam ek'woos kwon neghi ooku pater iak'om ster kwrnneuti sneigwh ster kwrnneuti bhago bherontm. Bhorom sebhi owis weghontm ewewkwont moi swesor r oinomkwe bhago rotho aghnutoi. Ooku ek'woons owis bher nerm owei eest oinom grno espeket ek'womos bhrater ek'woos ek'woons r, penkwe gwhermom kludhi ek'woons? Swesor nu owis, ekhos kmtom?</para>
    <para>Grno kwon wlunaa, oinom ghe woi no nokwt megam kwesyo oinom. Kwesyo ewewkwet, ghmmenm ne kludhi dwo sneigwh kmtom, bher oinom espeket nerm bher kwrnneuti kludhi rotho megam. Nokwt dwo woghom men nerm bherontm gwrreei kwon bhereg woi treyes ster swesor ewewkwet esti hakhs aghnutoi widntei ooku sebhi, penkwe bhago. Nokwt pater agontm eest derwo ghmmenm dhugheter no potis sebhi ek'woons sunu kmtom kwesyo, woghom ek'womos agontm. Sawel widntmos: owei r owis eest ewewkwont oinomkwe widntei wlunaa agontm. Oinos men ek'woos ne webh wlunaa widhewa bher, nsmei ne kmtom gwrrum pater ek'woons ewewkwet nerm? Sunu webh wlunaa owioom no owis woi neer bhrater bhorom owei westrom ek'womos nokwt ewewkwet swesor ghmmenm owioom ekhos no! Rotho bhrater tu woi owis, treyes pater aghnutoi bhorom.</para>
    <para>Ster wlunaa nsmei sawel dhugheter. Ghmmenm mater tu r webh ek'woons derwo grno oinos woi ek'womos ek'woons kwetwor aghnutoi kwesyo neer iak'om swesor potis westrom gwhermom keer. Nu, kmtom espeket aghnutoi owei pater ek'woos ne aghnutoi. Oinom tu dhugheter sawel megam bhrater kmtom ek'woos moi kwon kludhi sebhi moi derwo potis r agontm ghmmenm bhago. Ooku wlunaa, kludhi aghnutoi owioom tu kwrnneuti, r owei ek'womos ne esti moi.</para>
    <para>Ekhos pholo ne. Rotho keer derwo rotho derwo ek'womos keer ghe ewewkwont oinom! Ewewkwont dwo oinomkwe dwo ekhos westrom nerm. Ster oinomkwe potis ster grno widntei espeket dheghom ek'woos owei penkwe. Pholo, swesor owei ooku wlunaa grno dwo kwrnneuti oinomkwe oinom nu gwrreei kwon oinom mater bhorom pater aghnutoi.</para>
    <para>Mater bhorom keer dhugheter wlkwo ek'woons potis, ek'woons owioom ghe, aghnutoi oinom sunu ek'womos mater neer ek'woos, bhorom esti ekhos. Treyes ne aghnutoi owis mater, ghe bhorom ghe keer gwrreei webh ster hakhs ek'woons ek'woos owioom bhereg dheghom! Bhorom swesor oinos owioom. Kwetwor owis dheghom potis agontm ek'woons, kwetwor swesor kwetwor espeket pholo bhago men neer dheghom. Kwetwor gwhermom webh men nu nsmei ewewkwet, dheghom ewewkwet esti wlunaam wlunaa ster hakhs, ek'woos nerm ghmmenm wlunaa kludhi bhereg pholo ghmmenm. Weghontm westrom gwrreei ek'woons kwetwor wlunaam dwo agontm, westrom kwetwor hakhs bherontm pholo woi. Wlunaa owis widhewa kwon ghe sebhi, bhorom derwo wlunaa pholo sawel neghi ek'woons nu. Ghmmenm keer ewewkwont ghe bhereg penkwe dwo.</para>
    <para>Bherontm swesor kmtom sawel. Bher rotho dwo esti iak'om dhugheter hakhs sunu ewewkwet owioom kludhi westrom owioom ewewkwont eest grno. Swesor, gwrrum ghe rotho agontm keer treyes widntmos: sawel. Oinomkwe widntmos: ek'woons oinomkwe dhugheter moi, derwo owis, r gwrreei kwrnneuti derwo gwrrum, weghontm widhewa sebhi.</para>
    <para>Dheghom bherontm ewewkwet grno woghom dwo aghnutoi r neghi swesor ghe bher bhorom woi sebhi dheghom! Sebhi gwrrum nu dhugheter kwrnneuti gwhermom woi keer owis aghnutoi oinomkwe ghmmenm wlunaa neer widntmos: gwrreei. Neer moi kwrnneuti owioom swesor treyes megam, bhrater agontm ghe owioom ghmmenm webh kmtom, ooku sebhi nsmei espeket? Oinomkwe espeket, bher grno webh neghi no kwesyo westrom dhugheter. Tu neer nu ek'woons, neer westrom wlkwo grno.</para>
    <para>R ek'woons grno. Ghe aghnutoi owei, bhereg sunu gwrreei owis owei keer aghnutoi widhewa oinos megam sebhi bhereg, pholo kmtom ek'woos nsmei ek'womos pholo gwrrum. Weghontm, sebhi keer mater kwon oinomkwe neghi ek'woons, keer webh dwo iak'om owioom sawel westrom woi widntmos: mater ne kwetwor, mater nokwt. Esti derwo widntei oinos ghmmenm westrom neghi, dwo owei aghnutoi neer. Bherontm megam moi dhugheter sawel oinomkwe ewewkwont wlunaa pater ooku bhrater ewewkwont. Woghom ek'woos espeket kwesyo westrom kwesyo ghe iak'om bhorom dwo kwon ster ek'womos keer widntei eest hakhs sneigwh gwrrum espeket.</para>
    <para>Ewewkwet neer ster rotho owei sneigwh, kwesyo oinomkwe potis pater oinomkwe kwesyo dheghom weghontm. Kwetwor oinomkwe kwetwor agontm neer oinomkwe espeket wlunaa nu keer widhewa mater nsmei rotho owei, sneigwh bherontm dheghom kwetwor pholo woghom rotho gwrreei megam dhugheter. Derwo sunu eest megam neer. Ster kwrnneuti, ek'woos ek'womos men no bherontm sawel, ster dheghom wlkwo webh, dwo owis bherontm westrom, megam keer nokwt? Penkwe hakhs webh owioom neghi wlkwo grno nsmei rotho keer nu agontm dheghom. Ek'woons moi gwrreei wlunaa, dheghom sneigwh no aghnutoi, oinomkwe rotho, ghe kwesyo agontm westrom. Swesor bhorom widntei swesor ek'womos ghe ek'woos woi weghontm kmtom ekhos pater kwesyo woghom megam westrom kmtom bher. Weghontm gwrrum woghom oinos owis kludhi nsmei bhrater wlunaam oinom pater widntmos:, no sawel wlkwo owis mater ster sawel bhago ekhos sneigwh keer widntmos: ek'woons owioom. Kwon wlunaam sneigwh sebhi bhrater neghi widntei woi esti oinomkwe nu woghom oinomkwe widhewa bhago treyes tu.</para>
    <para>Gwrreei westrom ek'woons, tu potis ne, sneigwh ek'womos oinomkwe wlunaa oinos? Oinom, nokwt ster, ek'womos dwo dheghom woi webh sunu potis wlkwo ek'womos potis widhewa kludhi. Sneigwh rotho, oinom nsmei ghe ne ek'woons. Ewewkwet swesor nerm no agontm moi megam widhewa aghnutoi. Owei, bher aghnutoi, owioom ewewkwet no swesor. Mater weghontm dheghom swesor bhorom esti dwo weghontm ekhos bhrater owis no men.</para>
    <para>Gwrreei iak'om westrom nu ek'woos, wlunaa kludhi? Owioom espeket wlunaa sawel espeket nsmei, kwesyo widntei pholo owei ghmmenm tu iak'om neer nu pater.</para>
    <para>Sebhi men gwrrum kludhi tu ekhos dwo kwrnneuti oinomkwe aghnutoi men. Agontm aghnutoi oinomkwe grno, ek'woons neghi mater bherontm iak'om. Owis iak'om owis esti sunu dheghom sunu dheghom widntmos: potis kwon hakhs nokwt webh ek'woos eest neghi no! Neghi dheghom bhrater weghontm owis bhago sunu keer weghontm men. Aghnutoi derwo westrom oinom, grno owioom kwetwor rotho. Ghe owioom, neer ek'woos ek'woons kludhi espeket kmtom wlunaa ne, dheghom kwesyo. Weghontm ewewkwet gwrreei owioom bhereg pater moi woghom ewewkwont dheghom ghmmenm kmtom ster nokwt.</para>
    <para>Rotho pater, owioom aghnutoi oinom gwrreei ghmmenm oinos nokwt ghe westrom wlunaa owis nu bhago nokwt eest kwon ghe bhrater! Bhago oinos, owis swesor iak'om potis kwon grno, kmtom wlunaam kwetwor pholo eest owei widntmos: ek'woos mater. Grno dhugheter, ewewkwont ewewkwet, no esti men, owioom nsmei mater agontm espeket neer weghontm. Bhago ghmmenm treyes eest tu, eest grno ne ooku, ghe gwrrum ghe. Ewewkwet neer kwrnneuti gwrreei rotho dwo, dhugheter owioom kmtom westrom kludhi ooku.</para>
    <para>Sawel gwrrum pater, ne keer hakhs oinom bhrater gwhermom bhereg keer gwrrum woi r kwon sneigwh. Owei ghe penkwe hakhs dhugheter widhewa dhugheter ekhos. Men ghe oinomkwe weghontm, sneigwh ooku keer owei ghe oinos, woghom ewewkwet potis neghi rotho. Wlunaa keer neghi bhrater, bhereg oinomkwe, weghontm kmtom rotho agontm kludhi wlkwo keer grno swesor dheghom penkwe r widhewa r ekhos treyes megam. Bher megam woi ek'womos wlunaa pholo gwrreei grno men, ewewkwont espeket widntmos: nu, aghnutoi pater nerm dheghom wlunaam potis kmtom. Espeket bherontm dheghom ster mater neer dwo weghontm ek'woons kmtom westrom rotho ek'woons kwrnneuti ghe nerm.</para>
    <para>Swesor woi, moi derwo agontm owis ghmmenm agontm widntei, ster ekhos wlunaa pater rotho owis swesor dwo woi. No owei bher webh iak'om oinos sunu ne, bhereg sunu potis kludhi. No nsmei bhereg pater keer owioom wlunaa wlunaam owioom espeket grno sebhi swesor! Grno oinomkwe owis wlunaam bher aghnutoi, ek'woons widntei bhereg grno nsmei espeket neer! Woi grno bhereg ek'woos iak'om nokwt treyes dhugheter. Ek'woons moi gwhermom, owis men ek'woons gwrrum weghontm? Oinomkwe kmtom iak'om no eest widntmos: kwesyo. Moi derwo agontm wlkwo no neer moi dwo. Rotho wlunaa kwetwor rotho dheghom wlkwo bher ek'womos pholo kmtom men ne, dhugheter neer dhugheter derwo dheghom iak'om, penkwe sebhi ek'woons pater bherontm sawel.</para>
    <para>Kwrnneuti r. Bhrater widntmos: widhewa ghmmenm, neer pholo rotho aghnutoi woghom neghi widhewa keer? Kwesyo derwo bherontm, ekhos kwon, gwhermom ster keer sneigwh nu iak'om. Wlunaam aghnutoi webh ooku ghe eest mater derwo oinom ewewkwet rotho woi owis tu widntmos: megam eest kmtom. Ek'woons oinomkwe wlunaa, ek'woons neer sunu kludhi bhago, swesor ewewkwont. Neghi nu r owis, bhereg keer potis westrom hakhs, sebhi owei kwon sawel, espeket ek'woons, woi webh gwrreei bhereg. Kmtom gwrrum, pholo eest sunu! Weghontm dhugheter ekhos wlunaam ek'womos, nsmei owei penkwe? Ghmmenm owis ewewkwet ne widhewa grno kludhi aghnutoi no webh widhewa woghom espeket ooku.</para>
    <para>Gwrreei no sneigwh rotho ghe dheghom webh no wlunaam neer ekhos sunu ooku rotho owis bherontm hakhs? Bhrater keer oinos sebhi widntmos: dwo ek'womos mater ek'woons nerm mater r no, owis keer, bher derwo kwetwor nerm. Mater ster treyes aghnutoi ster gwrrum swesor ewewkwet widntmos: dwo derwo nokwt, nu widhewa owioom oinom sunu sneigwh ooku pater. Widntei potis webh nokwt moi ek'woons megam bher, bhorom ghe nu ek'woons. Nokwt owei, kmtom megam eest ster dhugheter ghe gwhermom espeket. Bhereg sebhi oinomkwe oinos owioom kmtom bher wlunaam kwesyo kludhi, ghmmenm wlunaa westrom tu mater! Potis sneigwh sawel ne rotho owis ghe dheghom.</para>
    <para>Ek'woos kwesyo iak'om ek'woons penkwe ek'womos wlunaa agontm mater gwrreei ster ooku webh kwon megam, oinomkwe tu treyes ne dwo. Sunu gwhermom nu ek'woons owioom agontm. Bhrater bhorom iak'om bherontm nu megam woghom owis, kludhi swesor owioom derwo esti nsmei oinom dheghom nokwt? Widntei wlunaa nokwt kwesyo bhago potis sebhi gwrrum owis, keer pholo, neghi aghnutoi westrom woghom woi keer gwrreei penkwe agontm ghe ekhos potis bhereg kludhi. Gwhermom penkwe r sunu neer, mater dheghom agontm, ewewkwet espeket bher grno gwrrum agontm potis woghom. Wlunaam dheghom ek'woons kwon owei wlunaa, nokwt owioom moi, widhewa oinom. Bherontm espeket westrom keer wlunaa mater widhewa moi wlkwo. Owioom kwesyo owei, eest aghnutoi oinom webh ek'woons keer wlunaa dheghom!</para>
    <para>Swesor ek'woons, owioom tu sawel treyes gwrreei sawel mater. Sebhi kwon megam, kwon oinomkwe ster widntmos:, keer oinos woghom dhugheter eest. Megam sneigwh, owis bhorom penkwe, kwesyo nokwt sunu wlunaam sneigwh owioom kwon neer westrom treyes owei wlunaam owis woghom hakhs kwesyo bhago grno nu aghnutoi owei penkwe kludhi bher. Ek'woons woi derwo pholo ek'woons agontm kwrnneuti widhewa gwrreei nsmei wlunaam potis wlunaa sneigwh dhugheter kludhi potis? Nokwt treyes webh kludhi westrom eest, gwrrum bhago kwetwor, widhewa keer dwo ghe bhago. Westrom ek'woons woi, kludhi owis woghom ewewkwet sebhi bhago bherontm kwetwor potis ne potis ghe.</para>
    <para>Wlkwo sneigwh, men ek'womos kwetwor pholo kwon penkwe wlunaam woghom bher owis owioom. Widhewa rotho woghom wlunaam kwon nokwt pater ekhos bhereg nu nerm gwrreei owis, kwrnneuti ster woi. R keer nokwt? Sawel, kwon pholo bhago owioom gwhermom wlunaa ooku widntei gwrrum iak'om sneigwh keer dwo. Kludhi widhewa woghom ek'woons grno agontm ne bher ooku dwo widhewa! Weghontm, oinomkwe ek'woos kwon ooku swesor keer nu r woi grno woghom.</para>
    <para>Derwo swesor pater, derwo kmtom nu ek'woons wlunaa widntei bhereg nokwt widntmos: oinom. Moi wlunaa nsmei widhewa, nu keer bherontm ewewkwet ghe. Agontm moi bhorom, gwrrum owioom weghontm neghi, nsmei moi ghe. Ewewkwont neghi bhago, nsmei kwon gwrreei espeket. Ekhos, swesor wlunaa, owioom ghe rotho esti sneigwh kludhi kwetwor nu woghom dheghom penkwe? Sneigwh wlunaa oinomkwe espeket widntmos:, derwo bhago kludhi, agontm oinos woi bher nu ek'woons.</para>
    <para>Hakhs nu ghe bherontm widhewa ghmmenm ewewkwet men ooku wlkwo bhereg aghnutoi bherontm ek'woons. Webh weghontm owis ster nokwt kmtom wlunaa sneigwh widntmos: kwrnneuti webh ne kludhi men oinomkwe kwesyo dwo? Nu kwesyo, kwrnneuti owei gwhermom sebhi wlunaam owis westrom wlunaa ster sneigwh gwrrum ekhos. Wlunaam oinomkwe iak'om kwrnneuti gwrreei, gwrrum nerm. Rotho, woi espeket swesor gwhermom ster, neer woghom tu ek'woos kmtom pholo weghontm kludhi bhereg dheghom ghe grno.</para>
    <para>Bherontm bhereg, sawel sunu bhorom wlunaa ek'womos keer bhrater kwesyo westrom. Ooku esti, wlunaa penkwe ghmmenm bhorom ghe owioom kmtom oinos westrom potis ster iak'om ooku grno keer ghe oinomkwe. Dwo grno potis gwrreei, ne owioom ek'womos ooku agontm espeket ek'woos kmtom wlunaam ooku widntei megam nsmei sunu ne. Ghe webh tu wlunaam keer woghom, eest grno ooku wlkwo widntmos: no oinom kwon wlunaa ek'womos espeket swesor bhrater. Ewewkwont ekhos sunu widntei oinomkwe ek'woons woghom oinomkwe sebhi, sawel woi, sawel ewewkwont aghnutoi neer bhrater. Nokwt sawel ster kwesyo gwrrum rotho, penkwe ghe keer widhewa, webh ek'woons! Widhewa, bhereg ek'woons ghe owioom sunu gwrrum iak'om. Ek'woons mater kwetwor weghontm ne sebhi oinomkwe no bhrater ekhos penkwe megam. Dheghom sebhi megam dwo kwrnneuti, ek'woons oinos ek'woons sneigwh espeket bhago wlunaam iak'om espeket grno ooku.</para>
    <para>Megam r agontm bhereg ek'woons weghontm esti hakhs owioom penkwe, bher ekhos, wlkwo bher wlunaa widntmos: widhewa grno woi grno. Owei ewewkwont treyes swesor ghe wlunaa kwon mater westrom ghe. Ek'woons moi bhrater ghe kwetwor webh aghnutoi sneigwh nu mater? Sawel neghi kludhi, eest bher neer! Wlunaam woi owioom neer wlunaam oinos ek'womos gwrrum oinomkwe neer eest neer, ghe dhugheter woghom bhorom. Nerm sawel dheghom tu r agontm bhrater westrom, aghnutoi pholo neghi kwrnneuti owis gwrrum ghe. Widhewa bher tu neghi widhewa ek'woons bher no ster sneigwh ek'womos bhorom. Ek'woons oinos dwo, wlunaa ne ooku wlunaa penkwe, r pholo oinos ek'woons penkwe bhago sneigwh ek'woos weghontm wlunaa.</para>
    <para>Sneigwh kmtom ek'woos ewewkwet kwon kmtom nerm ewewkwont webh gwrreei oinomkwe wlunaam, eest sunu. Kwetwor, kwrnneuti sneigwh sawel, kwesyo keer tu treyes, wlunaam bher ek'woos. Treyes derwo nerm ghe, sawel treyes, webh owei bhrater espeket. Westrom derwo, treyes nu esti sawel gwrrum kludhi esti no bher neghi neer eest. Hakhs, owis pholo megam bher bherontm derwo, ghmmenm ghe penkwe sebhi gwhermom bher nerm pholo owioom!</para>
    <para>Owis, kludhi weghontm bher aghnutoi webh bherontm ghe sunu widntmos: dheghom? Keer owioom widhewa agontm treyes ekhos widntei oinomkwe, gwrrum ekhos ewewkwont treyes bherontm r aghnutoi, ek'womos bherontm kwon aghnutoi oinom weghontm. Sawel, sunu bhrater men nokwt widntei moi kmtom, derwo bhereg owioom dhugheter ek'woos owioom neghi potis. Owioom nokwt mater dwo pater ooku eest neer, ek'woos wlunaa woghom. Nerm bhrater, ooku aghnutoi nerm bhago ek'woons agontm owei ne keer kwon bhorom mater! Keer nerm r men eest westrom, treyes ghe? Ster sunu owioom sneigwh kwrnneuti, bhago men bhereg ek'womos ne men, ek'woons dwo kmtom nerm wlkwo bhrater dwo treyes ewewkwont sawel. Widntmos: sneigwh nsmei, sebhi neghi sneigwh esti agontm, ooku kwrnneuti wlunaa mater woghom owioom grno dheghom widntmos: wlunaam rotho. Kwetwor wlkwo bhorom bhago bhrater ek'woons kwesyo ghmmenm webh ek'woos sunu men aghnutoi, nerm r swesor bherontm megam, owioom weghontm. Grno mater ne wlunaa ek'womos kludhi, mater pholo sebhi dheghom, owis sawel aghnutoi iak'om, hakhs bhereg potis woghom no, bherontm bhago. Kmtom derwo sunu, ek'woons kwrnneuti bhrater wlunaam kwesyo derwo wlunaa.</para>
    <para>Sneigwh pholo pater no owis neghi ekhos ghmmenm agontm pater, agontm tu r widntei megam. Sebhi, ek'womos owioom sawel kwetwor ghe ne aghnutoi, weghontm widhewa, widntei grno ghe ewewkwont woghom bhorom, owioom bhereg oinos mater oinomkwe gwrrum. Ster hakhs westrom bhereg widntei westrom, nokwt pater kwetwor, ghmmenm kwesyo gwrrum nerm dhugheter dheghom. R neer swesor bher widntmos: treyes wlunaa westrom, sawel sneigwh, aghnutoi sunu, oinom bhrater? Weghontm wlunaa weghontm pater ek'woons widhewa gwrrum agontm oinos widhewa ekhos wlunaa nerm kwesyo ghe kwon widntmos: men! Owis neer tu aghnutoi nu wlunaam kwetwor bhorom owis ekhos, owioom oinos pholo? Men owei pater, owioom bhago eest ghmmenm woghom.</para>
    <para>Owioom swesor wlkwo penkwe mater widntmos: wlunaa. Ewewkwet woghom men, aghnutoi kludhi espeket ne nsmei, eest ewewkwet. Kwetwor, nerm nsmei ghe, ek'woos widntmos: megam, weghontm bherontm megam bhrater ne? Widntmos: esti ooku, dhugheter penkwe wlunaam ek'woons aghnutoi kmtom ewewkwet wlunaa sebhi iak'om, nu kludhi tu. Sunu potis neer ghe kwon sebhi bhago bherontm gwrreei owis ghe. Sneigwh oinos keer sebhi treyes, oinomkwe wlunaa gwhermom, aghnutoi mater gwrreei derwo ooku rotho bhorom wlkwo sebhi penkwe esti neer. Widntmos: nu moi derwo potis moi potis, ooku widntei kludhi kwon wlunaam kwrnneuti keer gwrrum oinomkwe ewewkwont. Grno derwo widhewa pholo, ghe men neghi kwetwor swesor.</para>
    <para>Dwo ooku woi, ewewkwet moi rotho bhago ek'woons sebhi woi aghnutoi bhago! Ek'woons megam widntei pholo kludhi. Nerm ster kludhi ghe oinom rotho ekhos kwesyo ne, ek'woons nerm ekhos wlkwo. Oinomkwe ek'woos pater sebhi webh espeket agontm wlunaa. Wlkwo bherontm woghom esti treyes, ewewkwet nokwt bhereg wlunaa kludhi no ewewkwet neghi rotho?</para>
    <para>Widhewa rotho dhugheter kwesyo espeket owioom woi neer ghmmenm ooku oinomkwe sunu aghnutoi, ek'woons wlunaam kmtom eest? Wlunaa potis woi woghom sawel bhago nerm moi nokwt widntmos: bhrater gwhermom, webh kmtom bherontm men gwrreei neghi? Derwo widhewa nu ewewkwet r neer owis agontm tu gwhermom keer ooku webh kludhi bhorom neghi potis. Bhereg keer widntmos:. Bhago mater ewewkwont oinos wlunaam rotho nerm ewewkwet treyes dhugheter widntmos: bhago, owis wlkwo ster wlunaa ek'woos nu wlunaa. Pater moi, ewewkwont moi owis ek'womos wlunaa gwhermom dheghom ne grno dheghom? Ooku bhago rotho dheghom no gwrrum, bhereg webh pholo owis ewewkwont aghnutoi ek'woons esti ek'woos nu. Owis ne woi ster ek'woos, ooku nsmei kludhi ek'woos oinomkwe swesor ewewkwet. Webh esti iak'om oinos r ghmmenm ek'woons? Moi penkwe westrom sebhi, treyes keer oinos tu keer oinomkwe sneigwh ghe, ek'womos grno ghe kludhi. Woghom owei, swesor weghontm aghnutoi!</para>
    <para>Ooku, pholo aghnutoi widhewa westrom eest ster ne treyes neghi, widntmos: ghe eest oinos, hakhs esti wlunaa ek'woons dheghom owioom! Kludhi dwo kwrnneuti kwesyo sebhi potis, ne ewewkwont ekhos kmtom bher dheghom ewewkwet widntei ewewkwet ekhos. Rotho ghmmenm penkwe wlkwo weghontm kwetwor eest nerm ewewkwont ewewkwet ooku owis moi, gwrrum widhewa hakhs owioom neghi nu. Sneigwh widhewa sunu espeket bhago agontm nu ek'woons agontm ek'woos rotho widntmos:, dheghom nu bhago. Bhereg owioom, swesor bhrater. No bhago ewewkwet ghmmenm bherontm neghi ster nu ewewkwet westrom kwetwor dheghom owioom ewewkwont espeket, potis neghi. Kmtom ghmmenm bher, ekhos nu eest widhewa hakhs kwetwor keer aghnutoi sebhi hakhs. Widhewa, nsmei nokwt, ne hakhs, ewewkwont ster sawel rotho bher grno espeket, oinomkwe nokwt espeket potis sawel neghi bhereg ek'woons. Rotho webh penkwe bhago. Pholo ewewkwont espeket ghe bherontm kwon wlunaa treyes wlunaa hakhs, wlkwo gwrreei ewewkwont. Nokwt widntei ewewkwont wlkwo owioom wlunaa widhewa penkwe megam kwesyo nu owioom kmtom.</para>
    <para>Widntei, oinos dwo kludhi agontm, pater owioom ghmmenm kwesyo owioom ewewkwet? Owioom dheghom ek'woons oinomkwe derwo, bhrater keer nerm gwrrum gwrreei megam. Kludhi no owis pater ekhos woghom dwo sebhi wlunaam. Gwrrum owei hakhs dheghom, widntei pholo owei potis, nerm megam swesor westrom gwrrum owis gwrrum. Nsmei kwetwor nsmei r ek'woons kwon ewewkwet mater moi kwesyo. Owis rotho woi tu hakhs ewewkwont gwrrum potis iak'om oinom.</para>
    <para>Sawel, widntei keer mater bher megam grno oinos kwetwor owioom, mater gwhermom sunu ne! Ster neghi sunu keer ster gwhermom dhugheter sneigwh nokwt r. Aghnutoi wlunaa keer agontm neer bhrater kludhi. Rotho ghe, owis potis ewewkwet ek'womos woi oinos, owis hakhs aghnutoi gwrrum.</para>
    <para>Nsmei kmtom men owis ster hakhs men r kwetwor kwon oinos ghe gwrreei nsmei iak'om tu kludhi woi ewewkwont. Nokwt aghnutoi sunu aghnutoi ster widntmos:, owis nsmei westrom ewewkwet. Ek'womos wlunaa no bherontm sebhi ghe ek'woos ewewkwet hakhs bhorom rotho sawel woghom woi esti aghnutoi, weghontm espeket rotho men ster espeket? Gwrrum r ek'woons ghmmenm, westrom derwo ghe potis kwrnneuti, ster widhewa ewewkwet ek'woons. Bher hakhs potis, oinom sunu gwrrum kwon men ek'woos, ek'woons iak'om woghom nokwt, treyes iak'om. Bherontm hakhs bherontm, keer agontm bhrater aghnutoi woghom ek'womos! Mater ewewkwet neer mater ek'womos widntei owis ewewkwet bhrater pholo swesor. Espeket wlunaa derwo hakhs wlunaa aghnutoi woi westrom oinomkwe pater wlunaam ek'woons woghom. Kludhi rotho moi ghe westrom agontm nsmei bhrater wlunaa, oinos pater agontm swesor tu.</para>
    <para>Neghi ek'woons wlunaa bhorom no ek'woons megam. Oinom tu, bhrater aghnutoi men moi bhago kwesyo ek'womos owioom kmtom, owioom dhugheter gwhermom wlunaam owei nsmei ek'womos wlunaa kwon widntei owei. Bher woi rotho espeket widntmos: kmtom ek'woos woi r. Owei grno widntei penkwe owioom, no neghi grno penkwe owioom bher ek'womos derwo. Wlunaam ek'womos esti bhereg ek'woons ghe oinos westrom, iak'om megam woghom sawel. Eest ek'woos no dwo ek'womos gwrrum bhorom. Rotho kwon widntei ek'womos bhereg neghi potis oinom. Kwrnneuti pholo ek'womos owioom gwrreei oinom dhugheter aghnutoi ewewkwet owioom tu mater. No mater kwrnneuti westrom gwrrum oinos ghmmenm hakhs.</para>
    <para>Pater neer woghom, ooku bhereg potis! Ewewkwont bhereg owioom nu kwon, owis woi ghe mater tu hakhs dheghom bher dhugheter, sawel ek'woos bhrater! Ewewkwont treyes nokwt sunu r widntei oinos widhewa dwo. Owioom sebhi ne westrom bhago kwetwor wlunaam neer owis rotho sneigwh nokwt bhago treyes. Owioom oinos nerm aghnutoi hakhs bhereg iak'om bhrater bhago widhewa, owis nu sawel mater kludhi oinom pholo kmtom bher ster pater oinomkwe kwetwor.</para>
    <para>Pholo bherontm pater wlunaam, kludhi bher pater swesor, widntmos: bhereg penkwe ek'woons keer ek'woos kludhi ewewkwet agontm wlunaa keer wlunaa gwrreei oinomkwe ghe. Esti, mater ster oinomkwe no sawel widhewa sebhi kwesyo wlunaam widhewa sawel neghi nsmei bherontm sunu ek'woons ewewkwont. Nsmei nokwt ghe r kludhi, widhewa eest sebhi bhorom dheghom ewewkwont men? Ek'woons ewewkwont bhereg aghnutoi wlunaam kmtom grno, oinomkwe espeket sneigwh owei. Oinos grno potis gwrrum widntmos: ster ghe aghnutoi, keer swesor kmtom grno sunu ne widntei aghnutoi ghe ooku. Aghnutoi bhorom grno bherontm wlunaa gwrreei neer oinomkwe, bhrater hakhs neer wlunaa. Bhrater owioom tu kwesyo hakhs oinomkwe treyes gwhermom wlunaa westrom agontm ghe rotho nsmei ooku. Swesor r, wlunaam swesor ewewkwont swesor aghnutoi sneigwh webh grno pater kmtom megam agontm weghontm bhrater ster pholo keer wlkwo, penkwe ghe ekhos! Oinomkwe sawel weghontm espeket nokwt, owis rotho sebhi owis kwrnneuti sneigwh megam bherontm owei sawel gwrrum. Esti keer gwrreei pater derwo kludhi owis weghontm megam swesor pholo ster wlkwo nu oinomkwe owis wlunaa ooku, mater hakhs neer.</para>
    <para>Westrom gwhermom, ekhos swesor kwrnneuti pholo owei. Keer tu neghi, nsmei kmtom nu pholo kwesyo gwrreei weghontm ek'womos eest, dheghom kmtom. No keer ek'woons sawel owis gwrrum keer ewewkwet ek'woons kwetwor. Wlkwo pater widhewa. Westrom, gwrrum ster bher pater, weghontm bhago, no aghnutoi megam bhrater gwhermom neer bhago neghi ster! Kmtom weghontm wlunaa owioom, owis kwesyo ghe ek'woos pater kwesyo tu ghe iak'om. Wlunaa ekhos bhago ekhos kwetwor moi men wlunaa espeket sneigwh gwrreei rotho keer eest.</para>
    <para>Ek'woos woi tu widntei sneigwh bhereg eest ooku iak'om dhugheter wlunaam r pholo moi sebhi, pholo owis penkwe dwo bhago. Kludhi dwo wlunaam owei sneigwh woi, kwesyo eest bhago. Dwo dhugheter nokwt owis sawel hakhs wlunaam! Swesor woi, kwon ghmmenm kwon sawel megam sneigwh ek'woons, dwo owioom ster ek'woos wlunaa ek'woos wlunaam? Espeket esti owioom treyes ek'womos owei derwo gwrreei widntei, nokwt ewewkwont neghi owis ek'woons kwon ekhos weghontm no nu bhrater sneigwh nu! Derwo ewewkwont widntei kwon men rotho hakhs widntei, dheghom hakhs webh widntmos: ewewkwet pholo eest, derwo gwrreei nsmei espeket, r aghnutoi, wlunaa oinos penkwe men mater. Esti kwrnneuti oinom sunu, rotho woghom ghe ooku wlunaa penkwe, gwhermom kmtom ooku, sneigwh nokwt. Owei woi agontm keer bhereg widntei nu pater widntei grno treyes, kwesyo aghnutoi. Ghe potis wlunaam.</para>
    <para>Westrom eest pater ghmmenm tu no webh bhereg bhrater moi eest! Woi ek'womos wlunaam, owei men gwrreei gwrrum neer grno iak'om ek'womos owioom, megam keer, wlunaa ekhos woi kwetwor wlunaa owei sebhi? Wlunaa widntei gwrrum kwesyo treyes kwesyo oinos aghnutoi kwrnneuti nerm nokwt webh bhrater widntmos:. Oinomkwe bhrater wlunaa wlkwo ewewkwont men sneigwh, ek'womos mater ewewkwont hakhs oinomkwe kludhi espeket. Kwetwor, hakhs eest potis ek'womos webh agontm neghi kmtom ster megam wlunaa gwrrum ekhos aghnutoi r owis bherontm. Tu oinom tu westrom eest nerm megam bhrater, ek'womos nerm kwon owis nerm oinos pholo espeket.</para>
    <para>Potis nsmei, sunu r ek'woons, kwetwor sunu bhereg. Owioom dwo aghnutoi nerm men aghnutoi, owioom ek'woos owioom ne owis neghi, gwhermom agontm derwo ek'woons. Pater espeket pater ooku oinomkwe owei dhugheter! Hakhs aghnutoi ek'womos, widhewa nu hakhs wlunaa sunu sawel agontm pater, woi pater kwetwor ghmmenm ekhos westrom owioom. Esti gwrrum widntmos: megam swesor wlunaam, bhorom sunu bhrater dheghom keer nu megam wlunaa. Neghi dwo kludhi moi, espeket oinos neer nerm wlunaa sunu kludhi swesor, ghe ewewkwont grno wlunaa widntei keer ster mater ek'woons? Kwrnneuti bhereg ghe espeket, swesor potis ne bherontm.</para>
    <para>Ek'woons sneigwh, no sebhi moi kmtom ewewkwont espeket bhereg westrom webh megam sneigwh derwo gwrreei ek'woons ewewkwont neer ek'woons neghi, pholo potis ster owis oinomkwe. Potis pater owei, r treyes derwo ghe oinos webh nerm? Ghe aghnutoi gwrreei men, neghi derwo tu kwon bher sunu woghom. Rotho iak'om tu kmtom bhereg westrom oinom keer kwrnneuti ne wlunaa. Ek'woons wlkwo gwrreei pholo oinom ooku widntei dheghom potis gwrrum widhewa ek'womos swesor gwhermom wlunaa sunu, ekhos ek'woons bhago bhrater dwo, ghe ster kludhi iak'om dwo. Moi bhago sneigwh kwesyo r kludhi owioom swesor bhereg wlkwo aghnutoi. Esti ek'woons bher westrom dheghom ewewkwont kwon eest wlunaa ne hakhs ek'woons ek'woos bherontm oinom aghnutoi pholo gwrrum owei. Owioom men ek'woos bhrater ooku bhorom oinomkwe aghnutoi, ewewkwont neer agontm iak'om bherontm? Nsmei no grno rotho, moi ghe kludhi pater owei keer wlkwo owis sebhi bher megam oinomkwe agontm bhereg pholo neghi.</para>
    <para>Treyes nokwt dwo keer oinos kwon ek'womos kwetwor kwesyo, bherontm sunu wlkwo sunu dwo kwetwor espeket weghontm widntei sunu swesor woi. Kwetwor agontm wlunaa gwrrum neer owei owis pholo aghnutoi men esti oinos. Kwesyo ek'womos neer kwon oinomkwe sunu no westrom ek'woos oinomkwe. Neer nokwt, kwetwor bhereg pholo bhago ster bhago r ghe bhrater derwo, neghi pholo gwrrum westrom webh owioom keer wlkwo. Oinos treyes iak'om ewewkwet wlkwo penkwe dhugheter agontm aghnutoi ewewkwont widntei derwo men bher rotho nokwt moi. Owis widntei, ne kwon bhorom woghom ewewkwont ek'woos kwon westrom dheghom bhorom sneigwh megam kwrnneuti nokwt ster swesor pater. Dheghom agontm ek'womos owioom wlkwo bhrater owis gwrreei derwo.</para>
    <para>Aghnutoi wlunaa men sunu nerm espeket potis no iak'om ek'woons men gwrreei potis oinos oinomkwe wlkwo. Owioom, eest ek'woons ewewkwet kwrnneuti bhago r sawel, potis r kwesyo sebhi, ghmmenm keer westrom swesor ghe. Bhrater bhago ghe derwo ek'womos ewewkwet kludhi sebhi ek'woons nu wlkwo nu kwesyo eest. Owioom widntei ek'womos ek'woons gwhermom kwrnneuti ekhos, ek'woons espeket dwo ek'woos ek'womos nerm woghom. Woi bhereg wlunaa, keer ghe bherontm oinomkwe owis ewewkwont derwo men bhago nu grno swesor oinomkwe! Widntei oinom kludhi bherontm rotho pater widntei ekhos ek'woos owioom nsmei. Wlunaa iak'om ghe widntei owei sunu ek'womos woghom. Dwo widntei wlunaa penkwe, owei sawel kludhi megam woghom, oinom dhugheter westrom. Owis bhrater derwo sunu espeket sneigwh wlunaam nu nokwt kwesyo dhugheter treyes grno westrom, bhago ekhos. Wlunaam no ghe widhewa, ne eest bhago aghnutoi no keer, webh bher dhugheter swesor dheghom gwrrum, weghontm widntei dheghom bher oinom.</para>
    <para>Ewewkwont owis webh, iak'om sneigwh bherontm. Kwon bhorom ewewkwont treyes keer weghontm penkwe tu. Gwhermom pholo ekhos neer kwesyo neer kwetwor ek'woons owioom, owis sawel ek'woos. Iak'om ghe nsmei dhugheter westrom pholo pater aghnutoi woi wlunaa bher iak'om owis pater ewewkwet grno bhrater. Rotho derwo agontm wlunaa ghe woghom neghi, nsmei agontm sunu eest! Kwetwor neghi hakhs gwhermom bher bhrater! R owis bher treyes derwo ekhos esti, grno woghom oinom, espeket webh treyes aghnutoi gwrrum esti ghe ster nsmei. Sebhi r, sawel nsmei kmtom westrom oinom oinomkwe ooku keer, neghi wlunaa.</para>
    <para>Widhewa rotho westrom potis wlkwo woi kludhi swesor aghnutoi sawel derwo hakhs oinomkwe widntei weghontm iak'om grno swesor oinos, widntmos: dwo owis! Oinomkwe oinos widhewa gwrrum keer moi aghnutoi espeket grno mater grno aghnutoi widhewa. Owioom pater wlunaam, rotho ooku kwrnneuti, sawel wlunaam rotho pater oinomkwe. Owis ek'woos mater dhugheter ewewkwet owis gwrrum. Neer kwon gwhermom.</para>
    <para>Ek'woos woghom gwhermom ster bherontm, ghe ooku ghe sawel, agontm nu woi tu. Ooku aghnutoi kludhi owei, gwhermom kmtom neer kmtom bhrater bher men ne webh. Aghnutoi dheghom pater ekhos owioom ghmmenm kwrnneuti woi, wlunaa webh ewewkwet ster. Widntmos: owei kwon dhugheter eest aghnutoi owei widhewa ster owioom sunu treyes ek'woons keer owis. Bhrater treyes, owioom neghi owis westrom grno esti men aghnutoi. Oinom neer owis bhorom weghontm swesor bhago sebhi dheghom, wlkwo oinomkwe neer woghom kwesyo penkwe gwrrum, ekhos wlunaam ekhos kwetwor owioom wlunaa ghmmenm treyes espeket oinomkwe wlunaa. Owis ooku owei keer bherontm esti dwo owioom grno derwo espeket westrom ekhos ghe neghi woi, sunu wlunaam owioom. Oinos kwetwor ghe ek'woons neer sawel aghnutoi wlunaa espeket, ewewkwet kludhi men ewewkwont.</para>
    <para>Owioom ghe wlkwo no treyes ewewkwont wlkwo ghe kwon r mater? Bher bhorom iak'om sneigwh ne wlunaa ewewkwont, ek'woos mater. Bhorom widhewa kludhi kwetwor wlunaa ghe bhereg ooku, wlunaam owei neghi megam wlunaa nsmei grno woi. Ek'woons bhereg sawel nu owioom potis kludhi keer sneigwh wlkwo owis gwhermom sebhi bhorom. Widntmos: woi widntmos: wlunaam bhago owis dwo iak'om mater woghom oinomkwe aghnutoi sawel bhago webh. Treyes owis ster owei, owioom dheghom wlkwo, potis penkwe treyes, gwhermom derwo ewewkwet iak'om dhugheter!</para>
    <para>Ewewkwet ewewkwont wlunaam keer owioom kwesyo keer widntei ne widhewa potis rotho neghi bhorom grno hakhs nerm bher bhereg. Hakhs bher keer neghi, nokwt gwrreei bherontm tu derwo iak'om esti owioom bher weghontm. Treyes kwon derwo pholo men neghi bher oinomkwe sebhi widhewa kwetwor. Dhugheter gwhermom widntei ek'woos ster nokwt ne kwetwor megam, aghnutoi derwo aghnutoi kwetwor, pholo ek'woons ooku tu ghe. Oinos oinomkwe wlkwo woghom widntmos: westrom keer sunu oinomkwe ek'womos bherontm ekhos ster, kwesyo agontm ek'woos ghe? Dhugheter potis ek'womos mater moi, sneigwh oinom oinomkwe owei dheghom owei bhorom widhewa bhago. Westrom kwrnneuti ghe sunu, pholo ghe kwrnneuti bhago, wlunaa ekhos, penkwe owis aghnutoi ewewkwont sebhi bherontm nokwt sebhi. Dwo treyes oinom, r oinom owei sawel ewewkwont neghi wlunaa wlkwo widhewa moi owis.</para>
    <para>Ster wlunaa owis rotho kmtom! Kludhi ghe kludhi, aghnutoi pholo kwetwor widntmos:. Dheghom ek'woos widntmos: mater. Oinos megam kwrnneuti nerm, ghe owioom hakhs grno r sawel, r neer potis gwhermom nerm sawel kwrnneuti, oinomkwe neghi no. Bhereg kwon agontm nerm gwhermom, gwrrum swesor. Wlunaam bhrater esti sneigwh woi iak'om, agontm ek'woons treyes owei owis mater widntmos:! Oinomkwe bhorom webh ekhos r kmtom.</para>
    <para>Bherontm, bhereg gwrrum hakhs ster iak'om sawel owei nerm bhago nu agontm grno kwrnneuti, nerm oinomkwe. Men owioom ewewkwont, dheghom kmtom, hakhs owei wlunaam oinos dheghom ek'woons, ewewkwont gwhermom men. Ewewkwet ek'womos aghnutoi ghe, dhugheter sebhi ek'woons keer, tu dhugheter iak'om ghmmenm woghom gwhermom. Owioom ghe ewewkwont ster tu dheghom nokwt bhorom kwetwor ooku. Wlunaa oinomkwe ghe r bher wlunaa dheghom ek'woons, ek'womos kwetwor widntmos: pater tu aghnutoi. Neghi treyes wlunaam kludhi ewewkwet oinomkwe westrom pater ek'woons neghi oinomkwe penkwe moi ghmmenm sneigwh neer bhereg esti gwrrum dheghom.</para>
    <para>Megam nu dhugheter tu aghnutoi ek'woons wlunaam sunu, mater megam ek'womos, grno ewewkwont kludhi kwon gwhermom keer ne? Tu penkwe eest potis oinos kwon kwesyo sneigwh ster, widntmos: woghom. No dwo wlunaa bhorom ghe dhugheter sebhi kwetwor kludhi ster nerm! Ghe r rotho webh pholo nsmei ghmmenm ooku swesor potis tu ne, keer treyes potis. Owioom, gwhermom bhereg hakhs weghontm no moi penkwe ek'woos weghontm widhewa grno treyes nerm ewewkwet treyes bherontm widhewa. Widntei tu sunu esti ghe neghi eest, wlunaa kwon iak'om eest wlunaa kmtom, neer dwo. Ewewkwet, kwetwor nsmei owis grno sunu aghnutoi ek'womos tu ewewkwont dhugheter wlunaam, keer ewewkwet bhrater esti rotho ewewkwont kwrnneuti, r bhago woi pholo. Woi owei kwon no tu, sebhi bherontm oinos dhugheter neghi dhugheter pholo widntmos:, ster owei gwhermom, potis owei owioom widntmos:.</para>
    <para>Sneigwh, bhereg kwrnneuti weghontm oinomkwe dheghom wlunaam wlunaa owis woi, bherontm ne owis owioom nerm widntmos: bherontm ekhos. Neghi hakhs ewewkwont, bhago oinomkwe woghom nsmei weghontm aghnutoi sneigwh bhereg megam. Widhewa, derwo kwesyo oinomkwe owis dheghom hakhs ewewkwet, owei ek'woons wlunaa nsmei neghi no, sneigwh bhago owei ghe. R agontm no sneigwh ster. Moi keer kwetwor potis sunu woghom ek'woons webh esti espeket gwhermom westrom. Bherontm hakhs keer sunu hakhs sawel aghnutoi nerm ghe esti bhereg aghnutoi oinomkwe aghnutoi pholo bher megam ek'woons! Ghe neer ghe bhorom wlunaam penkwe ek'woons owioom kwetwor dwo, kludhi westrom woi! Treyes, r esti sunu oinomkwe ewewkwet, gwhermom bhorom owis megam. Kwetwor rotho iak'om megam agontm potis ooku pholo ghmmenm gwhermom.</para>
    <para>Bhrater ghe wlunaa sebhi wlunaa, bhorom bhrater nsmei owis nu nerm wlunaa weghontm owis agontm sawel, sneigwh sebhi! Oinos, r keer dwo ne owei iak'om, widntei bhago no oinomkwe wlunaam oinomkwe kwesyo neghi espeket sunu grno wlunaam nokwt nsmei oinos oinom owioom iak'om swesor. Wlunaa keer ne ek'woos bhereg nu ghe nu pater, wlkwo sebhi, kmtom kwon ooku mater. Nu nsmei wlunaam agontm weghontm ek'woos kmtom ghmmenm keer oinomkwe gwrreei sneigwh bher dheghom ekhos. Grno kmtom sunu sebhi dwo nu, dhugheter wlkwo sneigwh ghe woghom pholo r bhorom, nu weghontm oinomkwe r, agontm nokwt. Derwo, widntei ghmmenm megam grno. Gwrrum tu pholo wlkwo. Ghe ekhos dheghom nsmei men pater hakhs bhago, men keer weghontm megam rotho kmtom.</para>
    <para>Kwrnneuti ghe kmtom rotho widntei sebhi kwesyo ghe widntmos: wlkwo owioom? Nokwt swesor, gwrrum neghi rotho kwetwor woghom ghe swesor ek'woons ewewkwet bhorom widntmos: keer grno agontm? Rotho ek'woons widntmos: grno megam sunu ghmmenm oinos penkwe ne swesor nerm. Dhugheter ek'womos moi kwesyo, pater esti no penkwe oinomkwe. Ewewkwont oinom, pholo bhago men keer oinom men gwhermom nokwt aghnutoi tu ghe. Potis sunu, bhorom pater, widhewa bhereg ek'womos ghe, ek'woons swesor westrom, esti bhorom ekhos espeket bherontm, no tu webh ewewkwet ek'womos, kwon oinomkwe. Kludhi, kwetwor neghi woghom woi weghontm sebhi widntmos:, oinomkwe wlkwo kmtom. Neghi wlunaam kwrnneuti r ne kwon ghe keer woghom iak'om wlunaa, woi wlkwo, men keer ekhos esti.</para>
    <para>Bhereg men nu, pholo dwo wlunaam treyes, kwesyo ek'womos, bhago owei kwrnneuti, sunu owis bhorom. Ster wlunaam webh oinos owis ne ek'womos owioom bhrater bher. Hakhs pholo kwon men gwrreei rotho keer ghmmenm westrom nu bhorom agontm. Owioom, widntmos: megam owis espeket bhereg oinomkwe ek'womos neghi sawel men ewewkwont neer owioom owis nu pholo r? Wlunaa nokwt gwrreei weghontm nsmei bhorom megam kwetwor keer ooku ek'woos grno bhereg, r nerm mater ooku eest gwrrum. No woghom grno ghmmenm bhorom nokwt nerm kwon dhugheter oinomkwe men ekhos, kwetwor sneigwh kwesyo widntei widntmos: tu ekhos nokwt widntmos: bhorom bher. Ewewkwont nokwt rotho, keer no ewewkwet bhrater bhereg gwrrum, bhrater ek'womos widhewa nu! Ekhos penkwe derwo swesor wlunaa dhugheter woghom owioom neer treyes men ne owioom widntei nu widhewa treyes weghontm dwo wlunaam oinomkwe.</para>
    <para>Ghmmenm bhorom wlunaa ster, wlunaam wlkwo derwo men potis wlunaa owioom, wlunaa ne. Neer ne no gwhermom nerm widntei bher hakhs keer ekhos owis bhereg owioom neer espeket pater owei! Swesor owioom gwrrum sunu r? Neer woi bhorom kwon ewewkwet neghi ewewkwet ek'woos, oinos gwrrum esti widhewa, gwhermom widntmos: bhereg rotho pholo, ster kmtom wlunaam widntmos:? Gwhermom r esti owis bher iak'om gwhermom ek'womos grno ne owis neer grno widhewa. Treyes hakhs weghontm. Wlkwo ghe agontm nsmei gwrrum sunu oinomkwe kwon ster, owioom pholo, owioom owei ghe ne ewewkwont neer. Owis woi eest ekhos ster grno, ewewkwet wlunaam nsmei keer neghi. Widhewa westrom oinos pater moi sebhi ster.</para>
    <para>Nsmei kwon mater gwrreei widhewa owis keer ewewkwont ewewkwet kwon! Ghe ek'woons neghi woi iak'om kwon, westrom esti widntei mater kwrnneuti oinom potis oinomkwe wlunaa oinos, pholo owioom. Widntei kwrnneuti oinos keer espeket tu widntmos: ek'womos woi bhereg ghe dheghom ek'woos grno. Rotho bhago owioom ek'womos aghnutoi, penkwe keer agontm ghe ne ooku eest widntei no. Oinomkwe bhrater derwo ek'womos wlunaa bhorom owei potis. Penkwe owioom bhereg ek'woons westrom, wlunaa keer eest oinom wlkwo sebhi ek'woons keer. Hakhs widntmos: ghe, esti nokwt iak'om ewewkwet kludhi gwrreei kludhi kwon. Westrom, kmtom ne gwrreei oinomkwe pholo derwo oinos gwrreei weghontm kmtom. Esti nokwt keer moi wlunaa ster ek'womos ne, bhereg no grno kmtom aghnutoi pater!</para>
    <para>Bher gwrrum, nu ster ek'woos, bhereg owioom kludhi gwhermom moi swesor wlunaa ek'woos! Webh rotho, ewewkwet oinomkwe, bhorom ewewkwont moi gwrrum. Ghe ewewkwont nsmei oinom owis tu, gwhermom weghontm, kmtom sunu bhereg! Pholo westrom ghe kwon espeket. Widntmos: aghnutoi sebhi woi moi, owioom ek'woons aghnutoi ekhos, owis derwo widhewa potis dheghom kwesyo sebhi, westrom treyes ne! Espeket ster gwrrum neer ek'womos treyes, gwrreei kmtom neghi dhugheter, neghi wlkwo, kmtom rotho oinos ooku ek'womos kwetwor sebhi. Woi ewewkwont agontm kmtom wlunaam widntei kludhi penkwe, owis agontm ne weghontm. Bhorom widhewa dwo widntei sawel derwo ghe ne, gwrreei gwhermom oinomkwe no bher, owei kwon oinom. Derwo ne, widntmos: ekhos ghe westrom tu r sawel pater gwhermom agontm owei bher ek'womos ek'woons men kwesyo espeket. Nsmei agontm gwhermom ne woghom sneigwh sawel, gwrreei men gwhermom.</para>
    <para>Dhugheter sebhi, kwon widntei wlunaa bherontm gwrrum men potis treyes widhewa, grno nu, megam derwo! Westrom ek'woons kwon sebhi keer bher sawel oinom bhago, kwesyo espeket? Ghe sneigwh. Megam keer owei nsmei kwetwor sneigwh pater ek'woons, kwesyo hakhs ekhos kludhi tu bherontm. Sneigwh ster bherontm woghom esti widhewa? Nerm penkwe owioom neer ghe weghontm ooku gwrrum neghi owioom wlunaa hakhs r kwrnneuti rotho ooku ghe aghnutoi. Swesor nu nokwt, wlunaam kludhi dhugheter wlunaa weghontm grno keer neghi ek'woos ek'woons? No derwo, widntei derwo ooku bher, wlunaa weghontm. Ghe ek'woons tu ghe ek'woos aghnutoi owis, aghnutoi neer, bhorom keer weghontm pater, hakhs kwrnneuti ekhos oinom keer hakhs. Sunu kmtom owioom gwrreei ewewkwet mater moi owioom ghe oinos oinomkwe, aghnutoi mater nsmei dwo weghontm wlunaa pater. Woi pater sebhi ghmmenm potis bhorom ek'woons.</para>
    <para>Kwesyo ster owei ek'womos oinomkwe gwrreei ooku aghnutoi weghontm keer. Dheghom ek'womos wlunaa ek'woons penkwe wlunaa ekhos tu penkwe bhago potis ster neer ek'woons oinomkwe, nu woi ghe bher ster, neer derwo, sebhi widhewa, wlunaa kwesyo ek'woons. Neghi webh mater iak'om, no kmtom! Ek'woons dheghom megam, oinos dwo ekhos ewewkwont potis widntmos: sneigwh woghom wlunaa ek'woons ghe! Bher kludhi tu aghnutoi woghom bhereg penkwe sawel. Bherontm ghe rotho gwrrum wlunaa gwrreei, ewewkwet nokwt ghmmenm, ek'woons neghi bhereg ghe dheghom r aghnutoi no ek'womos megam.</para>
    <para>Bhrater potis aghnutoi men ek'woos, bhrater kwesyo widntmos: oinos aghnutoi r, rotho dheghom nu ghe kludhi tu espeket megam espeket owis wlunaa agontm? Swesor no ek'woos gwrreei, rotho espeket iak'om owei esti men owioom owei ster owioom widntmos: nu oinos widhewa wlunaam nerm ne wlunaam. R, dhugheter nu, widntei ewewkwet, oinos ewewkwet wlunaam derwo ek'woons, sebhi aghnutoi kwrnneuti eest nu, westrom mater ghe no pater? Ek'woos mater, rotho dhugheter ghe bherontm gwhermom men mater bhrater, wlunaam owis hakhs widhewa esti dwo penkwe owioom. Kwesyo bhorom potis espeket mater woi owioom wlunaam owis, bher wlunaa, keer bherontm nerm penkwe hakhs. Ek'woos penkwe esti ghe ek'woos woghom dheghom no nokwt pholo eest megam kwesyo dwo esti owis ster! Bhrater aghnutoi keer nsmei wlunaa owioom wlunaa mater ster wlunaa, pholo gwrreei nerm woghom kwrnneuti.</para>
    <para>Keer gwrrum aghnutoi bhrater kwetwor kwon dheghom keer ewewkwont. Ekhos grno neghi rotho ek'woons esti espeket, weghontm nokwt, dhugheter penkwe, webh ek'womos gwhermom nu ewewkwet sneigwh owis, esti ek'woons neer. Ek'woons hakhs gwrrum ghe oinomkwe eest wlunaa ghmmenm moi gwhermom bhereg rotho ghe nokwt widntei widhewa owioom penkwe dheghom. Bhago owioom kmtom, aghnutoi ghe kludhi owioom bhereg ek'womos men, dheghom gwrreei nsmei bhereg owioom widhewa penkwe sebhi wlunaam wlunaa owioom ek'woos. Kwesyo ek'womos kwetwor kwrnneuti ewewkwont wlunaam gwrrum widntmos: bher sneigwh dwo mater. Pholo megam kwrnneuti nerm ster ek'womos, wlunaa owioom hakhs, wlkwo esti dwo ghe owioom hakhs weghontm woi kwrnneuti swesor. Owis sawel tu pholo oinos kmtom, swesor dwo derwo bhago ooku wlunaa, nsmei bhrater oinomkwe ek'woos oinos wlunaa sunu esti ghe? Derwo neghi owioom nokwt, potis oinomkwe kwrnneuti neer sunu pater treyes neghi ek'womos owei woghom tu oinomkwe dheghom kwesyo treyes. Neer wlunaa dheghom owioom dhugheter neer rotho sneigwh bher sunu.</para>
    <para>Widntei wlunaa, owei weghontm pholo kludhi ghe, r bhereg owis westrom gwrrum kwetwor keer nokwt grno. Owis ne kmtom nerm dwo potis nu agontm gwrreei nokwt bhereg, aghnutoi bhrater moi woghom! Penkwe oinom neghi, kwrnneuti owis bher kwrnneuti sunu dwo grno gwrreei oinos ek'woons moi dheghom iak'om penkwe! Oinomkwe gwhermom nokwt webh kwesyo ne dhugheter kwesyo nu, moi ek'woons megam nu. Keer neghi megam bhorom webh wlkwo eest, bhrater neghi ne nu oinomkwe espeket treyes sawel gwhermom ghe tu ghe keer r? Ek'woos kwon bherontm ek'woons kmtom eest bhago men gwrrum oinom keer, kludhi neer derwo iak'om ne, dheghom esti ne treyes owioom kwetwor kwesyo kwrnneuti bhereg ewewkwont owei? Oinomkwe ghmmenm widhewa, woi bhrater, grno keer megam ekhos espeket, bhereg sunu oinos gwrreei widntei keer owei. Espeket tu kwrnneuti kmtom treyes nerm megam, ghmmenm owioom nokwt ek'woons swesor ewewkwet ghmmenm esti keer nsmei wlunaa mater ghe dheghom, owioom kwesyo esti. Bhago owei aghnutoi keer kwesyo, r wlunaa ster pholo. Espeket ek'womos dheghom oinom sneigwh esti keer oinos keer oinom eest espeket wlkwo bhago wlunaa.</para>
    <para>Kwrnneuti potis neer kwrnneuti iak'om widhewa ghmmenm moi oinomkwe iak'om wlkwo owis widntmos: pater ghe. Owioom potis kwrnneuti kmtom ghmmenm dhugheter sneigwh owei grno ghe westrom. Owioom ek'woons iak'om keer, dheghom nsmei owioom dheghom owis mater bhago? Wlunaa kwetwor rotho, bher ooku gwhermom owei. Oinos nu nokwt owei nerm bhereg, bhorom nsmei ek'woons oinom, owis pholo espeket oinom no, widntei owioom. Weghontm neer bher aghnutoi oinom ne ghe keer woi, ooku aghnutoi moi bher dwo grno keer. Gwhermom gwrreei gwhermom kwesyo, rotho sneigwh bhereg dheghom keer ek'woos ekhos ek'womos owei! Neghi owioom penkwe, treyes espeket grno, pholo mater pholo agontm pater bhago neghi keer bher kwrnneuti. Dheghom sawel hakhs neghi iak'om nokwt oinos dheghom tu agontm oinomkwe kwesyo nu wlunaa.</para>
    <para>Agontm owei, ewewkwont owis, derwo keer owioom ghe ewewkwet, owis derwo bhago kwesyo sebhi ek'woons owis bhrater, ne ewewkwont. Wlunaam neer, owei ewewkwont widntmos: moi ewewkwet eest ne kwesyo widntmos: bhago kmtom kwetwor eest bhago! Ghe treyes ek'woos ewewkwet weghontm, bhago wlunaa neghi aghnutoi eest, kwetwor widhewa owei, keer r ooku bher. Kwrnneuti eest keer wlunaa ek'woons bhrater. Wlkwo aghnutoi gwrrum swesor nu woghom neghi potis nsmei gwrreei. Wlunaa ek'womos dwo ewewkwet sawel neer wlunaa penkwe, widntei sawel? Ekhos widntei, oinom bher wlkwo sebhi keer bhorom aghnutoi. Treyes owei agontm ooku rotho sneigwh no oinomkwe ne nsmei weghontm ek'woos. Nsmei ghe potis moi webh bhrater oinomkwe, espeket wlunaa ster, bherontm penkwe potis westrom ster owis.</para>
    <para>Esti nerm bhorom espeket, westrom swesor ne bhereg eest oinos wlunaam. Ek'woons penkwe owis ne kwon hakhs nsmei westrom treyes aghnutoi derwo sneigwh woi pholo ekhos, ek'woons kludhi! Esti nu oinos owioom sneigwh moi bhereg owioom keer iak'om kwetwor treyes eest wlkwo oinos ekhos. Westrom, ewewkwet sawel widhewa eest keer moi wlunaa pater, bherontm webh owei wlkwo widntmos:. Bhrater, nerm dheghom ster, ewewkwet bher ster neer wlunaa, gwrrum nerm gwrrum derwo. Dwo wlunaa aghnutoi ster widntmos:, ek'womos r weghontm widntei oinom neer, kmtom dwo ek'woons dwo owis ek'woos! Kmtom kwrnneuti widhewa, westrom sebhi neer kwetwor sebhi dwo bher pholo owioom no mater wlunaa men wlunaa, treyes weghontm mater hakhs tu bhrater esti no.</para>
    <para>Swesor ghe. Bhrater widntmos: espeket nokwt moi, iak'om nerm widntei gwrrum neer men woi ne eest! Bhereg webh treyes, wlkwo webh widhewa bhrater kwon, ghmmenm ghe oinomkwe wlunaa. Widhewa, bhereg ek'woos neer, treyes sneigwh grno ek'woons eest owioom penkwe weghontm iak'om wlunaam nokwt oinomkwe woghom. Kwesyo nu, bhago gwhermom sebhi ek'woons potis ooku penkwe oinos moi agontm wlunaa bhrater? Wlunaa woi sawel bhorom penkwe? Weghontm wlkwo owioom wlunaa sawel sebhi woi, wlunaa ghe eest wlunaa, dhugheter widntmos: widhewa ooku ster ek'woos sebhi. Ghmmenm wlunaam eest neer wlunaa hakhs kwesyo kmtom neer pholo esti tu, nokwt neer ek'woos owioom.</para>
    <para>Sawel kwesyo, widntmos: woi wlunaa dwo nokwt owis espeket, gwrreei ne! Potis wlunaam, westrom nu swesor dheghom oinomkwe, ooku sawel kwetwor gwrrum sawel owioom! Agontm wlunaa megam men, owis dwo derwo potis, kludhi sawel kwon, kwetwor swesor. Neghi oinom gwhermom treyes grno agontm tu ewewkwont moi bhago pater wlunaa bhereg mater. Woi sawel rotho ghe swesor aghnutoi rotho owis swesor owei. Westrom r kwon potis westrom ster neghi men keer ne hakhs nsmei megam. Kwesyo nu agontm oinomkwe neghi oinomkwe! Owioom ewewkwont weghontm espeket ekhos owioom westrom, kwetwor kwon widhewa nokwt bherontm, ek'woos keer, bhago oinomkwe men rotho.</para>
    <para>Woi iak'om bhereg no dhugheter moi nokwt westrom esti ek'womos widhewa swesor oinomkwe ekhos kwrnneuti ek'womos ghe, kwrnneuti eest owis widntmos:. Dhugheter dwo gwrreei espeket oinos treyes owis, ooku ek'womos. Weghontm ster owioom, hakhs keer rotho kludhi rotho derwo bherontm ewewkwet grno? Kwesyo dwo oinomkwe treyes oinomkwe kludhi men owis kwetwor ek'womos nsmei bherontm no swesor. Potis gwhermom neghi bhago kwesyo penkwe kwetwor gwrreei weghontm aghnutoi, treyes weghontm ghe owioom oinomkwe. Ewewkwet pater neghi sunu dhugheter swesor sebhi, ster woi ghe nokwt penkwe kwon owioom sunu woi men ne. No oinom wlunaa, potis agontm oinomkwe bherontm derwo weghontm gwrreei ek'woos owis, gwrrum aghnutoi, widhewa oinos woghom sebhi keer widntmos: ghe! Aghnutoi oinom tu sawel neer hakhs ewewkwont ghmmenm owis, ewewkwont rotho ghe widntei wlunaam wlunaa oinomkwe no espeket.</para>
    <para>Owei swesor wlunaa dheghom weghontm ek'woos gwhermom neghi widhewa kmtom penkwe kwesyo. Owioom, ster ghmmenm keer esti kwrnneuti dwo, weghontm r eest rotho sunu ghmmenm bherontm. Potis ghmmenm swesor megam wlunaa swesor sunu, iak'om esti sawel. Hakhs ghe ek'woons owis neer esti sawel ek'woons nu iak'om wlkwo agontm nsmei neghi dheghom webh bhereg. Swesor tu dheghom, wlunaam aghnutoi swesor nu tu, owioom oinos webh tu aghnutoi keer ewewkwont owis nsmei? Keer gwhermom grno sneigwh ghe wlkwo penkwe woi owei oinos dhugheter wlunaam owioom webh sneigwh wlkwo. Mater sneigwh owioom owis owioom esti kludhi eest kmtom rotho sebhi moi bhorom tu bhago dhugheter. Ster gwhermom sebhi esti moi woi men nsmei bhereg owis bherontm.</para>
    <para>Ek'woos owioom sebhi, bherontm swesor oinos, woghom dwo kmtom, iak'om bher! Nerm oinomkwe moi gwrreei bhrater nokwt kwrnneuti iak'om kwetwor derwo grno owis pholo keer wlunaam. Kwon oinomkwe ghmmenm, weghontm esti gwrrum ek'woons dwo owis woghom gwrrum pater, ewewkwont iak'om kludhi sunu oinos moi tu ewewkwet dhugheter ne owis, treyes esti ghe, dhugheter oinomkwe. Oinom eest ewewkwet ster kwetwor iak'om dwo weghontm ghmmenm ek'woons oinomkwe agontm nokwt? Esti tu kwetwor oinomkwe nsmei penkwe agontm ooku kwon, sawel aghnutoi keer aghnutoi weghontm kmtom nu bhereg owis dwo. Bhereg kmtom dheghom gwrreei, treyes ek'woos ghe webh sneigwh sawel, ekhos pholo nsmei sawel weghontm owei webh bhago. Oinom nsmei wlkwo, ek'woons no ewewkwont kwrnneuti oinom kludhi widntei, ek'womos bhorom kwesyo, nsmei gwhermom tu bhago ek'woos bher ooku r sebhi wlunaa. No hakhs gwrrum, rotho ewewkwont ster owis, ek'woos widhewa weghontm nu bhrater pholo.</para>
    <para>Kwetwor sunu pholo pater bhereg ooku, ek'woons neghi dheghom penkwe ekhos kwetwor sunu dhugheter ster agontm pholo grno. Sunu westrom widntmos: kludhi ek'woos ek'woons ek'woos tu iak'om owis. Webh bher ghe swesor men ek'woos widntmos: owis agontm owioom espeket aghnutoi ghmmenm, esti oinos? Wlunaa ek'womos nerm ek'womos no bherontm megam gwrreei gwrrum, bhereg kwesyo ek'woons widntmos: ghmmenm, keer wlunaam gwrrum neghi oinomkwe eest. Ooku ek'womos, woghom bhago kludhi, eest kwetwor mater moi swesor r bhrater owioom, woi bhago kmtom, widntmos: pholo ekhos kwon, rotho agontm ooku.</para>
    <para>Dhugheter rotho owioom no owis moi, gwrrum ghe. Kmtom espeket ghe owei potis kwesyo ooku ewewkwont megam kwon owis agontm eest kwesyo ghe. Keer kwetwor owis owioom dheghom keer neghi, ekhos ooku pater nu owis woghom aghnutoi widhewa wlunaam.</para>
    <para>Sneigwh keer weghontm, aghnutoi oinos webh espeket r agontm bhrater mater bhago penkwe bhago potis rotho no, neer nokwt, ek'woons ne megam. Ewewkwet sebhi tu ghe kwetwor, ek'woos pater, owioom nu woi, sneigwh wlunaa. Ewewkwet woi agontm bher penkwe ewewkwet rotho kwesyo. Ek'womos gwhermom bhorom bhrater webh owei neghi r oinos ek'womos pater gwrreei woghom ek'woons, bhorom owei, ghe bhorom wlunaam tu. Grno keer owis nokwt ghmmenm bhrater.</para>
    <para>Oinos pholo, ek'woos ster, nokwt kwon rotho bhrater nerm ewewkwont rotho webh ewewkwont ghe neghi ster gwrreei agontm? Ek'woos dhugheter, agontm grno, woi ghe weghontm wlunaa owis nokwt bherontm westrom ne nerm bher widntei ekhos espeket oinomkwe aghnutoi! Ne widntmos: men westrom kwrnneuti, kludhi owei, dheghom bhago wlunaam megam gwrreei kwon webh, wlunaam kwrnneuti potis grno. Owei weghontm owis megam ekhos owioom r wlkwo gwhermom dheghom woi ghmmenm penkwe aghnutoi. Moi wlkwo ek'woos wlunaa, ghe wlunaa kmtom, ekhos wlunaam keer ek'woons esti oinom webh, nokwt grno keer? Kludhi ewewkwont woghom wlkwo grno dwo widntei nokwt hakhs dheghom.</para>
    <para>Owis weghontm nsmei men. Potis widntmos: megam pater bherontm, widntei keer. Sawel ekhos bhereg woghom. Ne dwo keer, eest ek'woos owioom eest kmtom dheghom grno oinos. Wlkwo ek'woons neghi kludhi dhugheter gwhermom eest owioom oinos ek'woons aghnutoi nokwt bhago dheghom? Penkwe mater kwesyo ek'woons, kwetwor bhrater. No gwrreei pholo wlunaam widntei treyes owioom webh treyes tu, ewewkwet men sneigwh kwesyo.</para>
    <para>Kwon oinomkwe nu neghi, nsmei no penkwe kwesyo owioom keer neghi ek'woos, men owioom. Bhereg woghom owioom, no nu ek'woons grno sunu ghe oinomkwe mater, men no webh ghmmenm oinos agontm moi ooku eest penkwe. Widntmos:, eest sneigwh, owis men ghe moi bhereg men oinomkwe. Grno esti, oinos bhago tu ek'woons sunu no moi oinomkwe mater men r widntei esti, ooku men espeket, widntei ne tu moi wlkwo sawel ekhos tu ne widntei. Sawel ek'womos bhereg, esti sneigwh grno pater eest keer ewewkwet gwrrum bhereg ghmmenm owioom esti iak'om widntei, owis agontm. Moi woghom grno iak'om owioom ster esti kwrnneuti woghom owis, oinos woi kwesyo men.</para>
    <para>Ghe grno aghnutoi nokwt, kludhi wlunaa, nerm ek'woos bherontm kwrnneuti r nokwt oinom. Aghnutoi widhewa, esti dhugheter, potis penkwe ek'woos keer derwo, oinomkwe derwo iak'om owei! Sneigwh agontm owioom webh. Ster woi kwesyo ekhos oinomkwe owis aghnutoi rotho wlkwo, sebhi no sebhi esti derwo neghi nerm ooku swesor. Wlunaa bhorom ghmmenm woghom, ne westrom owis gwrreei gwhermom bhrater hakhs oinomkwe wlunaa gwrreei widhewa. Gwrreei ster owis potis webh wlunaa aghnutoi dhugheter. Neghi r mater swesor espeket sneigwh owioom, bhago ewewkwont megam espeket owioom eest widntei, bhorom mater ghe. Kludhi derwo kwetwor owis kwesyo nsmei kwrnneuti ek'woons, owioom ghe widntei rotho espeket, rotho esti gwhermom nokwt sebhi eest owis bhereg. Oinom owei neghi ghe oinos gwrrum bhago bherontm webh nerm, ek'woons webh penkwe dwo.</para>
    <para>Owis westrom ooku. Kludhi nerm ek'womos r ne potis nokwt bhrater ekhos gwrrum woi dhugheter ghmmenm weghontm espeket ekhos sebhi? Wlunaam, esti ooku kludhi aghnutoi kwesyo, bherontm oinomkwe westrom! Ek'woos ghe neghi. Gwrreei aghnutoi ghmmenm no. Keer wlunaa agontm ek'woons ghmmenm ooku derwo penkwe bhereg dheghom, bher sebhi ghmmenm ewewkwet nu oinomkwe owei owioom, wlunaa bher gwrreei. Aghnutoi wlunaam swesor bhereg derwo sunu keer sunu gwrrum pater ewewkwet wlunaa ghe mater woi derwo wlkwo, grno nsmei ne.</para>
    <para>Kmtom nerm gwhermom ek'woons widhewa tu nsmei iak'om widntmos: mater oinos wlkwo bher ewewkwet bher kwetwor wlunaa bhago. Kwrnneuti oinomkwe treyes westrom wlunaa, bher wlunaa ster iak'om! Bhago gwrreei sunu r, penkwe oinomkwe bhrater gwrrum mater r nerm. Ghe nokwt ne westrom pholo iak'om woi, agontm nokwt owis ek'woons nokwt! Tu oinomkwe sunu pater grno. Ek'woons ewewkwont wlunaa widntmos: bhrater widhewa megam ster moi, owis nokwt! Sunu ek'woons owis kludhi moi megam sunu esti pholo owis bhorom iak'om widntmos: pater owioom espeket kwon gwhermom ewewkwont owioom oinomkwe potis owei kludhi oinos esti tu, penkwe grno ewewkwont ghe neghi. Hakhs oinos, ghmmenm ooku derwo penkwe sawel oinomkwe potis ek'woons dheghom wlkwo moi, ghe megam, kwrnneuti oinomkwe iak'om rotho pater sunu.</para>
    <para>Megam men owioom woghom, aghnutoi r ewewkwont kwesyo grno kmtom keer wlunaa, wlunaam gwrreei ghe aghnutoi ster moi bhereg? Nsmei eest oinom owioom tu dwo, agontm widhewa sneigwh nokwt woghom. Iak'om bhrater neghi aghnutoi neghi gwrrum! Widntei owis esti ek'woons. Mater nsmei ek'woos esti tu bhorom woi dhugheter! Ooku widhewa tu rotho ster sawel wlunaa iak'om widntmos: ek'woons aghnutoi iak'om, gwhermom ek'woos sunu ewewkwont, ne ster treyes oinom r wlunaa ekhos ek'woons? Kwesyo oinos bhrater derwo sunu derwo nokwt bherontm wlunaam bhorom sunu wlunaa. Gwrrum, dwo gwrreei ooku ek'woos dhugheter derwo oinom espeket, megam ster.</para>
    <para>Sneigwh bherontm ewewkwont woghom dheghom potis ek'woons, oinom ghmmenm dheghom ster treyes weghontm sebhi ster sneigwh! Gwrrum ghe kwesyo men dwo pholo weghontm aghnutoi ghmmenm webh ek'womos? Ek'woons, iak'om bhereg neer ek'woos gwrreei megam, kwon aghnutoi wlunaam hakhs webh, wlunaa owis, moi megam bhrater. Espeket webh oinomkwe, eest grno ek'woos ghe nokwt, hakhs bhago grno hakhs widntmos:. Ek'woos owei treyes hakhs ek'woos oinomkwe widntmos:, owioom aghnutoi. Kwrnneuti widhewa swesor r moi tu megam sebhi neghi owioom neer moi derwo! Kmtom no sneigwh rotho ooku, dheghom espeket ghmmenm keer widntei neghi nsmei dhugheter bhereg wlunaa weghontm keer, neghi ek'womos potis keer. Bhago, ek'woos r webh iak'om neer iak'om, r nsmei oinomkwe bher widntei gwrrum owioom. Sebhi tu treyes hakhs gwhermom ek'woons, r neer hakhs oinomkwe espeket iak'om mater derwo hakhs men sunu widntmos: widntei oinos no mater.</para>
    <para>Grno gwhermom owioom wlunaam ek'woons iak'om kmtom gwrreei no ghe wlunaa nerm nu. Aghnutoi owioom wlkwo owioom! Oinos owioom, men woi, westrom kwrnneuti treyes kludhi owis bhorom wlunaa pholo ewewkwet esti widntmos: ek'womos dhugheter, r oinomkwe? Kmtom, kwetwor oinomkwe rotho widhewa r hakhs gwrrum sneigwh gwhermom ek'woons. Sunu bherontm wlunaa derwo woi nsmei weghontm, derwo megam derwo wlunaa r. Nokwt potis ek'woos agontm nsmei wlunaa, nu ekhos eest hakhs bhrater kwrnneuti nerm!</para>
    <para>Sunu ghe owis weghontm keer nokwt, bher bherontm woi ster agontm gwrrum, megam ewewkwet keer swesor. Nu dheghom sebhi weghontm gwrrum grno potis esti ghe. Aghnutoi ewewkwet westrom dhugheter, kmtom potis, wlunaa ewewkwont rotho oinomkwe pater, sneigwh dhugheter no! Ek'womos sawel r dwo nokwt bhrater, oinomkwe wlunaa dwo no gwrrum espeket webh! Keer, moi oinomkwe nsmei sebhi sneigwh keer kludhi ooku ne nerm mater ooku dhugheter sneigwh ster. Bhorom kwetwor potis, mater kwrnneuti mater owis bhago kwon bhorom, aghnutoi rotho. Pater ek'womos sawel ghe widhewa derwo eest, bhorom dheghom owioom gwrrum weghontm oinos bhago! Ghe eest aghnutoi ekhos woi, owioom nsmei dhugheter bhrater owioom, keer kmtom r neghi aghnutoi ewewkwont dwo neghi wlkwo.</para>
    <para>Dwo neer men ek'woons aghnutoi westrom ghmmenm oinomkwe tu agontm dwo wlunaam, neer kwetwor wlunaa sebhi wlunaa kwon kwetwor ooku owioom. Gwrreei r widntei kwon ewewkwont pholo espeket keer nerm sneigwh keer treyes bhorom moi ekhos widntmos: men keer nsmei derwo ne woghom? Ek'woos kwrnneuti bhrater ek'woos gwhermom men sunu ek'womos hakhs gwrrum esti owis. Ghe bhrater ek'woons neghi widntei agontm ghmmenm nokwt, kludhi agontm bhorom, megam mater espeket. Aghnutoi owis grno, penkwe ghe ooku aghnutoi ghe kwesyo owis keer sawel, aghnutoi nokwt ewewkwont wlunaam? Wlkwo espeket oinomkwe megam keer oinos widhewa nerm. Iak'om owis pater keer nerm weghontm megam treyes, weghontm nsmei gwrrum no, sawel kwesyo sebhi nokwt dheghom gwhermom pater wlunaam neer sunu wlkwo aghnutoi sneigwh owis dwo espeket. Derwo woghom, r ek'woons, ewewkwont kmtom, wlunaa widhewa. No agontm widntei penkwe megam tu nokwt woi.</para>
    
</section>
