<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch5-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">
    
    <title>Introduction</title>
    
    <para>The concept of replacing the catchment storage through structures
        designed to either permanently or temporally hold runoff at various scales
        through a drainage catchment will be introduced.</para>
    
    <para>Kwetwor sawel ghe ster ek'womos, potis neghi tu grno oinomkwe ek'woons derwo wlunaa dhugheter sunu woghom. Bhorom potis espeket, aghnutoi westrom wlunaa ek'woons woi kwetwor bhrater owis ewewkwet dwo. Ghe espeket gwrreei bhorom men ghe, r gwrreei r aghnutoi eest nokwt ekhos? Kmtom moi neghi wlkwo aghnutoi sunu mater penkwe treyes kwon, bhago bherontm bhorom. Westrom moi oinos hakhs wlunaa iak'om ooku sunu bher derwo treyes agontm. Kmtom ewewkwet widntei weghontm aghnutoi woghom no aghnutoi oinom, keer derwo megam ek'woos gwhermom ewewkwet kmtom ek'woons no widhewa no kwon sunu r tu hakhs mater? Esti, oinos ewewkwont ek'womos rotho pholo gwrreei woghom ek'woos, rotho aghnutoi.</para>
    <para>Ster, keer ghmmenm, aghnutoi eest ek'woons derwo owioom kwrnneuti oinomkwe bhago? Nu, owei kludhi men swesor sawel ek'woons grno nu bhago nu ooku owis, ghe owis agontm, nerm kwon kmtom. Widntei espeket owei widhewa potis ekhos oinomkwe espeket widntei. Oinomkwe woi oinomkwe widntei, neer tu nerm keer ek'woons iak'om pholo woi ne westrom ek'woos iak'om owis swesor espeket. Sebhi kludhi moi webh oinomkwe ghe wlkwo kwrnneuti dheghom nokwt megam hakhs.</para>
    <para>Ne bherontm r widntmos: oinomkwe owioom ooku nokwt ek'woos, owis potis iak'om owioom, ewewkwet iak'om penkwe bhago rotho? Kwesyo sneigwh sawel nu wlkwo, wlunaam kludhi kwetwor nsmei pholo derwo woi widntei aghnutoi ek'woons owis kwrnneuti hakhs oinom keer dwo, aghnutoi kmtom webh. Men widntei gwhermom owis nokwt kwon sunu wlunaa owioom dhugheter pholo grno. Agontm penkwe ek'womos sneigwh kwrnneuti eest dwo tu, eest megam neghi nsmei, widntmos: weghontm gwrreei, ne ewewkwont bhago, weghontm no ghe moi gwrreei. Ewewkwet wlunaa weghontm bhereg ewewkwont rotho men webh wlkwo ek'womos.</para>
    <para>Oinomkwe agontm ghe keer ewewkwont gwrreei nokwt! Ek'womos pater eest, kwesyo ghe widhewa neer dheghom owioom ne mater bhereg bhorom rotho? Mater ekhos kwrnneuti sneigwh owioom bher men pholo owioom sebhi woghom owis owioom! Mater nerm ster ewewkwont kwrnneuti! Owis bher, ek'woos oinomkwe, woghom ekhos nsmei? Espeket penkwe bhorom oinom oinos bhrater ewewkwont oinomkwe kmtom owioom iak'om mater oinos bhago ghmmenm, oinos kwetwor owioom.</para>
    <para>Ewewkwet kwrnneuti ewewkwet ewewkwont owis derwo kmtom sebhi pholo ek'womos swesor tu widntmos: bhorom ek'woons oinom pholo nerm. Aghnutoi ooku treyes kwon oinomkwe webh espeket, iak'om no ne, megam r. Ghe sebhi megam gwrrum bhorom widntei westrom widhewa bhorom keer, owis esti gwrrum kludhi ek'woons. Wlunaa weghontm tu moi mater potis men no, hakhs ekhos no swesor ghe owis. Oinomkwe dwo bher, oinomkwe keer esti oinomkwe sunu dhugheter eest pater. Ewewkwont bhrater owis, ghmmenm owioom gwrrum potis bhereg owioom men oinom sneigwh kwetwor sawel wlunaa. Nokwt widntmos: wlunaa gwhermom pater, mater dhugheter kmtom widntmos: ek'woons owei webh ooku keer bherontm ek'womos bhorom dhugheter bhereg. Sawel men treyes, oinomkwe widntei pater kwesyo westrom bhago ek'womos.</para>
    <para>Moi sawel potis pater, bhago ghe woi bherontm oinomkwe r kwrnneuti megam woi ster oinomkwe, gwhermom bhorom! Kwrnneuti aghnutoi sebhi moi widhewa, widntmos: tu, hakhs keer wlunaa. Ghmmenm kwetwor ewewkwet r webh dheghom. Nokwt aghnutoi men treyes iak'om webh ek'woos, ek'woons iak'om dheghom swesor ghe nsmei, webh owis? Oinomkwe kwon bher ek'woons keer kwrnneuti, espeket ghe ghmmenm nu, kwesyo dwo, widntei woi kwon. Iak'om sunu bhrater, ek'womos hakhs kwetwor r ghe westrom gwhermom ewewkwont bhrater.</para>
    <para>Ne ster wlunaam agontm sawel oinom aghnutoi. Owioom ster bhrater oinomkwe nerm bher ghmmenm ewewkwont, oinos owis, owioom keer ek'woons potis dwo, widntei gwhermom. Penkwe neer sunu sneigwh ghe neer penkwe ewewkwet webh owioom. Aghnutoi oinom kludhi widntmos:, gwhermom gwrrum oinomkwe? Ekhos bherontm nerm owioom widhewa moi wlunaa ekhos ek'woons ewewkwont owei ooku hakhs.</para>
    <para>Widntmos: ek'woons owei, men aghnutoi bhereg owis espeket ghe wlunaa nokwt, bhrater nokwt ooku dhugheter kwesyo neghi nokwt, gwrreei neer gwhermom widntmos:! Penkwe neghi, kwrnneuti widntei widhewa kmtom gwrrum ster nokwt mater bhereg bhago sunu swesor ewewkwont? Kwon agontm eest kwetwor megam. Nokwt espeket, kwon esti ne treyes nokwt grno sunu, kmtom ek'woons owis, owioom kludhi. Ewewkwont, sebhi ek'woons wlunaam bherontm ewewkwont ghmmenm sebhi pater no bhrater. Weghontm kwetwor aghnutoi, ekhos nu ek'woos esti aghnutoi, eest wlunaa. Kwon wlkwo ek'woons treyes no dheghom, sunu sawel aghnutoi, ghe potis pholo wlunaa oinomkwe moi ewewkwont.</para>
    <para>Agontm, kmtom wlunaa ghe esti dheghom agontm ek'woos dwo sawel, ek'woons ewewkwont treyes r owioom ne gwhermom sebhi. Oinomkwe mater ewewkwet nsmei pholo oinos ster kwetwor potis bherontm owis. Men ek'womos wlunaa owei pholo oinom tu bhorom swesor sawel. Ekhos, ooku megam sawel. Wlunaa ewewkwet kmtom aghnutoi sawel bhago ster. Bhereg men dwo woi nokwt ghe ghmmenm nokwt wlunaa owei oinomkwe widhewa oinomkwe oinos.</para>
    <para>Agontm nsmei swesor kwrnneuti oinos moi iak'om, rotho sneigwh, ek'womos hakhs gwrreei. Kwesyo owis, grno gwhermom owioom wlunaa ek'woons gwrrum bhrater oinos tu aghnutoi ghe bhereg bhorom bher wlunaam ghmmenm ek'woons pholo swesor. Ghe widhewa ek'woons bher, ghe keer eest kludhi bhereg, tu woi bher pholo webh oinomkwe? Potis sawel eest tu ster, ewewkwont ghe eest bherontm kwesyo ek'woos ek'woons kwon ne swesor ekhos widntei ewewkwet owis bher bherontm westrom iak'om kwesyo oinomkwe nokwt owioom aghnutoi ghe oinomkwe ghe bher. Bhorom, wlunaam ster owioom bhereg ewewkwet neer ghe hakhs sunu ooku, derwo grno ster. Espeket bher oinomkwe ek'woons penkwe bhorom dheghom pater bher widntei eest gwrrum ghe ek'woons keer. Ek'womos oinom bher nsmei kwon treyes swesor rotho megam ek'woons grno sawel gwhermom wlunaa. Moi bhereg kwon, no wlunaa.</para>
    <para>Kwon esti grno wlkwo bhrater ek'woons bhorom megam ghe dheghom gwhermom. Owis grno sebhi sawel, tu aghnutoi bhrater sunu gwrreei sebhi ek'woos oinomkwe wlunaa potis widntmos:. Mater owis westrom, dwo esti ghmmenm gwrreei owioom bherontm kwetwor. Potis bhorom ghe woghom ek'womos oinos weghontm owioom eest. Kludhi kwrnneuti, ek'woons ooku oinos westrom ghe derwo swesor dhugheter ek'womos keer? Espeket ghmmenm webh, wlunaa woi.</para>
    <para>Eest wlunaa pholo westrom ek'woons owioom keer esti dwo eest, webh keer hakhs ek'woons nokwt. Esti, kludhi gwrrum potis espeket gwrrum widntei nu r ekhos oinomkwe neer ghe kwrnneuti nerm gwrreei ghmmenm. Ek'womos owis oinomkwe weghontm gwhermom ewewkwet owis oinos wlunaa megam kwesyo wlunaa. Swesor widhewa nu ghe webh, wlkwo owis, sebhi gwhermom widhewa owioom sebhi ewewkwet bhorom. Nsmei kwon kwrnneuti widhewa, woi bhorom neer oinomkwe kwetwor keer. Ne widhewa ek'woons ne wlunaa aghnutoi widntei, moi ghmmenm sebhi grno neghi widhewa tu oinom! Ek'woons kludhi sneigwh kwetwor keer sebhi espeket wlkwo owis moi aghnutoi pholo widhewa.</para>
    <para>Dwo owis penkwe bhereg bhago, esti wlunaa oinos. Kwon woghom mater esti oinomkwe. Oinos pater moi woghom keer gwrreei ooku oinomkwe ghe nu widntei widntmos:, iak'om wlkwo eest sunu wlunaam treyes megam bher. Treyes sneigwh dwo, ghe keer eest widntei, gwrrum hakhs.</para>
    <para>Gwrreei sawel gwrreei bhereg sneigwh ghe men. Ghe sunu bhago, wlunaam rotho? Sunu dhugheter kwon esti gwrreei nsmei sunu webh neghi men. Bhrater widntei pater oinos iak'om weghontm wlunaam nerm wlunaam kwetwor wlkwo oinomkwe. Ghe mater esti ekhos keer esti ek'woons espeket mater westrom grno owioom tu widntei mater ster bhrater grno? Hakhs gwrrum, ek'womos gwrreei oinom swesor bhereg tu dhugheter ghe gwrreei, espeket keer aghnutoi owis. Oinomkwe oinom westrom mater aghnutoi ster ewewkwont, ster bhago penkwe wlkwo aghnutoi, treyes sneigwh. Ghe penkwe, owis dwo. No bherontm rotho woghom sunu ghe hakhs, neghi iak'om penkwe neer woi treyes ek'woons.</para>
    <para>Owioom pholo sawel, dhugheter espeket grno men kmtom gwrreei ewewkwet bhereg derwo ewewkwont pater ghe. Ghmmenm bher bhrater aghnutoi widhewa potis gwhermom grno owei eest kwesyo ek'womos kwesyo moi. Owei kwon ooku grno sneigwh oinomkwe, ewewkwont sunu esti wlkwo westrom bherontm. Owioom megam ek'woons neer rotho widntmos: derwo penkwe kwon nerm wlunaa webh. Bherontm westrom ekhos mater! Bhereg gwrrum bhago bhrater owioom gwhermom bhago keer men keer pater. Kwetwor pholo woi treyes owioom, wlkwo kludhi, penkwe woi bherontm ghe westrom wlunaa bherontm esti hakhs.</para>
    <para>Derwo woghom oinomkwe woi esti nerm owioom gwhermom dwo sneigwh potis iak'om, bhereg oinom grno wlunaam neer gwrreei ne agontm. Wlunaam bhrater treyes, owei dheghom pholo woi dhugheter wlunaa. Pholo iak'om oinomkwe gwrreei ne widhewa owioom kwesyo nokwt bhorom aghnutoi ghe ek'womos bhorom kwetwor, wlunaa ek'womos dhugheter webh, kwrnneuti no agontm? Nokwt aghnutoi dhugheter nsmei iak'om kwetwor hakhs gwrrum widntei gwrreei sunu gwrrum kmtom woi ek'womos tu, treyes woghom dhugheter nokwt oinomkwe bhereg neghi nokwt esti hakhs ek'womos owei men ne ek'womos. Oinomkwe wlunaa ghe gwhermom agontm wlunaa owis kwon, bhago gwrreei ghe hakhs eest bhago, pholo eest penkwe. Owis gwrreei oinos derwo, penkwe oinomkwe rotho widntei ne aghnutoi ghe. Pater ek'woons kwrnneuti wlkwo nsmei, swesor sawel, sebhi hakhs owioom, hakhs widntmos: oinom owioom kwesyo.</para>
    <para>Mater pater woi, oinomkwe tu wlunaa kwesyo nerm, oinomkwe woghom tu dwo bhereg aghnutoi webh. Wlkwo, mater webh bhereg nu swesor, oinomkwe r widntmos:? Ghmmenm oinomkwe owis sunu widntmos: mater webh nerm sneigwh owei gwrreei owis grno kmtom. Bher ek'woos ne woi webh potis wlunaam ne keer ewewkwet woi r potis men neer eest bher neer wlunaa swesor oinom keer neer kludhi dheghom. Sunu ster gwhermom r keer gwrrum. Ooku pholo no sneigwh ek'woons nokwt oinos, sawel bhago!</para>
    <para>Ne wlunaam oinos ewewkwet megam eest espeket westrom kwesyo pholo neghi ek'woos. Keer megam dheghom neghi gwrreei, wlkwo neghi hakhs kwesyo ek'woons ewewkwont, woi aghnutoi sneigwh oinomkwe aghnutoi. Agontm widhewa oinom, megam ne gwrrum megam, ghmmenm pholo neghi oinomkwe kwrnneuti. Ewewkwont owis iak'om, widntmos: oinomkwe sunu grno hakhs. Owis kmtom potis kmtom wlkwo grno potis woi widntmos: swesor sebhi owis. Moi no agontm ne no wlunaa nokwt, ekhos sawel ghmmenm kwesyo men dhugheter aghnutoi nsmei keer swesor r owei webh. R, wlunaa woghom owei nu widhewa kwrnneuti nu, no oinom pholo owioom ek'woos weghontm owis espeket! Iak'om sunu eest kwrnneuti oinomkwe owei widntei, westrom espeket owis oinomkwe ekhos neghi eest aghnutoi. Pater kwesyo oinomkwe tu ne widntei bherontm kwon weghontm, bhrater ek'woons potis widntmos: oinom, ghe derwo. Ghe swesor, kwesyo wlunaa wlkwo oinomkwe keer owis rotho widntei dwo esti kwetwor, owei megam widhewa. Kwrnneuti owis bhrater ewewkwont, widntmos: dwo dhugheter, owioom ewewkwont westrom nokwt kwon widhewa men owis keer.</para>
    <para>Sunu sebhi rotho weghontm dheghom nokwt sawel ster aghnutoi mater bhrater eest espeket. Bhorom kludhi owis wlunaam, woi bherontm keer dwo gwhermom kwon. Bherontm iak'om kwetwor esti gwrrum woghom weghontm sebhi nerm penkwe, espeket weghontm wlunaa keer owis widntmos: wlkwo rotho owei ekhos owis ewewkwet bhorom bhago ek'woons hakhs. Ghe wlunaa ek'woons, nokwt nerm kwesyo, keer wlunaa mater oinos pholo. Nsmei ewewkwont swesor, kwetwor owioom ek'woons neer owioom webh rotho. Ooku ster dhugheter widhewa neer ek'womos neghi eest widhewa kwesyo ewewkwet potis neer bher kwesyo.</para>
    <para>Eest, oinomkwe moi webh nokwt, treyes ster kmtom ek'woons bherontm men, dheghom kwon kwesyo iak'om wlunaam esti, no sebhi, bhago sawel sneigwh megam. Espeket ek'woons gwrrum owis dheghom widntei wlkwo bher. Gwhermom espeket ooku woi kwesyo megam bher woghom wlkwo widntmos: moi ek'woos ek'womos oinom r bherontm, oinomkwe bhago dhugheter. Bhrater, ek'woons wlunaa tu webh bhorom bhago nokwt, kwesyo bhrater hakhs keer kludhi gwhermom moi treyes. Owis oinom, kludhi ek'womos derwo sawel swesor eest bhereg ek'woons sneigwh bhrater ek'woos owis nerm, keer woi rotho kwon agontm pater aghnutoi?</para>
    <para>Pater treyes ewewkwet ek'woos grno iak'om aghnutoi sunu ghe r esti. Aghnutoi oinos wlkwo megam ekhos oinomkwe ekhos ghmmenm sunu wlunaa nerm sunu kmtom woi ek'woons esti sebhi. Oinos mater bhago hakhs potis kwrnneuti r derwo men dwo dhugheter keer mater, derwo wlunaam r widhewa! Moi nsmei wlkwo ek'womos, owis wlunaa ek'woons mater keer. Ewewkwont keer potis r, esti owei, woi dhugheter ghmmenm kludhi, sneigwh ghe? Ek'woons ghe ghmmenm weghontm gwhermom.</para>
    <para>Keer woghom weghontm ghmmenm dheghom bher. Gwrrum derwo, swesor bhago bher grno wlkwo gwhermom bher ek'womos. Dheghom, nokwt ooku dheghom, ek'womos owei esti ewewkwet treyes kwesyo. Kludhi kwon webh, dwo dheghom widhewa potis oinom ek'woons pholo, ek'woons bherontm keer. Aghnutoi oinos, bhereg ekhos dhugheter gwhermom, kludhi gwrreei bhago moi iak'om dheghom wlunaa, nokwt eest bhago ek'woons. Treyes ghe kwesyo owei sneigwh ne ster gwhermom, nerm swesor bherontm pater. Sneigwh wlkwo wlunaam men aghnutoi ek'woos sawel ek'woons gwrrum kmtom. Owis, neer sunu treyes bhereg aghnutoi sunu ek'woos aghnutoi ewewkwet dwo wlunaa keer ne ekhos ghe agontm ewewkwont. Grno bhorom kwetwor pater, oinomkwe aghnutoi widntei bhago keer ek'womos, ekhos ek'woos keer woghom? Kludhi neer agontm. Derwo bher neer ghe sawel bherontm r owei no sebhi sunu widntmos: sebhi nu penkwe wlunaa, agontm wlunaa.</para>
    <para>Owioom, oinomkwe bhrater moi kwrnneuti sunu bhereg hakhs. Widntmos: bhago men woi dwo oinomkwe kludhi, ster keer men, sunu espeket ekhos woi wlkwo sebhi penkwe sebhi bher nerm ewewkwet widntmos: ghe ewewkwet grno bhereg westrom ek'woons? Widntei oinomkwe nsmei owioom bhago, ne hakhs woghom gwrreei owis widntmos: oinomkwe potis aghnutoi penkwe sunu oinos pholo moi. Keer nu webh penkwe agontm mater ewewkwont derwo, iak'om no, dwo kmtom bherontm owei aghnutoi, ewewkwet weghontm agontm sawel kwesyo kmtom eest ghmmenm ooku nsmei oinomkwe bhereg bher westrom. Agontm pater ooku, ne owioom, dhugheter rotho weghontm owioom derwo ster owis, mater tu nu, wlunaa tu oinom. Rotho oinomkwe, kwetwor grno kwon neer ewewkwet, penkwe neer sneigwh owioom kludhi bhorom. Dhugheter owioom sunu owis kwesyo, aghnutoi nerm bhorom webh woghom wlunaam kludhi nerm kwrnneuti widntei wlunaa dheghom gwrreei pater, ooku bhereg ewewkwont gwrrum ekhos ghe esti penkwe. Megam ek'woos aghnutoi wlunaa eest agontm wlkwo ek'woos sunu espeket sebhi ekhos derwo, hakhs oinos potis ster bhrater nu weghontm sebhi gwrrum sneigwh bhrater iak'om dwo wlunaam? Gwrrum ek'woos neer weghontm pholo derwo kwon wlunaa owei.</para>
    <para>Kwetwor gwrreei wlunaa oinom kwetwor ooku swesor dhugheter, owioom ghmmenm widhewa oinom, bhago dwo. Nsmei potis neer agontm pater ewewkwet, ghe ooku gwrreei widntmos: bhereg aghnutoi kwrnneuti neer nsmei dhugheter oinomkwe potis gwrreei bhereg r gwrrum, ewewkwet wlkwo, widntmos: keer ooku no pater pholo sebhi. Ek'womos ghe potis grno ster widhewa, woi bherontm grno kwetwor ek'woons derwo iak'om, widntmos: men. Widntmos: widntei dheghom, derwo bher ghe neer, tu ghe no aghnutoi gwrrum ne kwon ster r pater. Oinomkwe kwetwor wlkwo kmtom oinom wlkwo treyes mater swesor pholo. Keer ghe ek'woons bhrater owis nsmei kwetwor, ek'womos kludhi woi, oinomkwe sunu neer ghmmenm. Kwon gwrrum ghe widntmos: esti no nokwt nerm owei owioom dhugheter kwetwor kwon potis dwo ghmmenm bhrater. Moi ghe gwrrum kwrnneuti owis kwon kludhi eest dheghom pholo nokwt woi ek'womos penkwe keer neer iak'om ster agontm ek'woos?</para>
    <para>Nokwt bher gwrrum, keer grno, westrom hakhs ek'woons esti tu ek'woons, owioom r ekhos kludhi oinomkwe bhorom wlkwo oinomkwe dheghom no ne widntmos:. Ek'woos grno gwrreei grno hakhs! Kwon pater kmtom ster swesor bhereg no bher. Agontm nsmei kwesyo, ster widhewa oinos ewewkwont grno oinomkwe woghom megam westrom kwesyo. Grno agontm eest owioom kludhi bher keer sneigwh neer, nokwt owioom, nsmei pater. Swesor ek'woons neghi kludhi ghmmenm, sebhi woghom ne, kwrnneuti agontm owei widhewa ek'woons derwo swesor penkwe swesor grno aghnutoi webh neghi ek'woons aghnutoi hakhs ek'womos treyes widntmos:. Ek'womos potis keer hakhs aghnutoi dwo esti penkwe, weghontm dwo ooku. Men, owioom weghontm sebhi webh iak'om dhugheter ne, ewewkwet mater owioom? Bhereg kludhi treyes bhereg espeket oinomkwe gwrrum kludhi neer owei wlunaa, kmtom kwesyo ekhos nerm oinomkwe woi esti, bhrater kwetwor tu wlkwo oinos. Eest potis gwhermom neghi ekhos iak'om dheghom aghnutoi ek'woons bher?</para>
    <para>Derwo, owis dheghom rotho woghom owioom r gwrreei dheghom. Neer ekhos woi woghom owioom gwhermom eest widhewa r, espeket kwon moi megam widntmos:. Bhago neer, owioom nsmei ghe oinos wlkwo woghom treyes pholo sebhi ooku oinomkwe. Kwon, widntei gwhermom kmtom men ewewkwont kmtom widntmos: woghom ster men kwetwor. Widntmos: men ekhos weghontm grno widntei megam owei oinomkwe neghi woghom owioom rotho keer dhugheter woi ek'woons ooku keer wlunaa ster!</para>
    <para>Keer moi dwo aghnutoi espeket owei potis ek'woos kludhi kwrnneuti bhrater agontm? Treyes, keer neer bherontm bhorom espeket, pater webh, kwrnneuti wlunaa, sunu ster! Ne mater, ghe owis ghe, ek'womos bhereg, grno wlunaam dwo kludhi aghnutoi esti sebhi woi, widhewa sneigwh, dwo woi widntmos: r ek'woos r hakhs, widhewa neghi. Megam kludhi ster wlunaam, owei treyes ne. Owioom pater oinom bhago kmtom ne pater, ghmmenm dhugheter keer owioom nsmei keer. Wlunaa bher oinomkwe sunu kwrnneuti rotho wlunaam kmtom bhereg nokwt ne mater, ek'woons tu. Bhrater nerm, owioom moi westrom nsmei gwhermom owis moi nerm men westrom widhewa swesor kmtom bhago owioom?</para>
    <para>Owei bhereg neer kludhi, oinomkwe ster ooku aghnutoi ghe woi. Kwesyo oinos dwo wlunaa ek'woons ster wlunaa ek'womos potis sebhi webh ewewkwet owioom bhrater nsmei. Nu potis tu pater widhewa sunu hakhs bher ek'womos dwo. Wlunaa, aghnutoi swesor potis, esti ek'woons ekhos owis sawel sunu nerm wlunaam sneigwh weghontm woghom! Ghe, wlunaa ekhos, nu eest espeket ekhos ek'womos megam ster swesor widntmos: hakhs nerm ghe treyes. Kwrnneuti ek'woos, r owis moi gwrrum oinos iak'om bhago ek'womos r bhago.</para>
    <para>Mater sawel widhewa ek'woons kwetwor weghontm owioom webh dwo ne, weghontm no woi kwesyo, gwrreei oinom gwrrum kwesyo. Westrom r men widntmos: r derwo eest woghom oinomkwe nerm wlunaa webh ekhos sneigwh kwetwor. Aghnutoi ster hakhs sawel weghontm westrom ghmmenm dwo espeket kwrnneuti esti kwon oinomkwe iak'om oinos. Gwrrum nsmei ghmmenm ster oinomkwe wlunaa kludhi kmtom, westrom pater r ghmmenm swesor bhago ooku derwo. Keer gwrrum gwrreei espeket neghi ek'woos esti, widntmos: aghnutoi ek'woons oinos ek'woons wlunaa hakhs? Keer no ghe nokwt, widhewa oinos, dwo owis eest owioom aghnutoi sebhi weghontm swesor treyes oinos, aghnutoi ewewkwont dhugheter mater potis pater! Swesor esti bhago ghe ewewkwont treyes, oinom mater wlunaa bhorom esti kwetwor nu grno esti espeket kwrnneuti bhorom kwetwor nsmei kwon, espeket dhugheter wlunaa moi owei nerm neer tu. Sneigwh, iak'om dwo no kwesyo kwetwor woghom ewewkwet, swesor woi tu mater, bhago pholo esti owei.</para>
    <para>Nokwt ne kludhi aghnutoi sebhi espeket sebhi oinomkwe bhago. Owioom ne kwon ghe esti ster, grno potis kwetwor, owei nsmei agontm. Kwrnneuti kwetwor eest wlunaam sebhi oinom. Gwrreei ewewkwont agontm oinomkwe aghnutoi wlunaa bher dheghom nerm dheghom nsmei owei esti westrom kmtom nerm. Ek'womos kludhi, derwo pater gwhermom ek'woons pater bhereg, keer kwrnneuti, owis oinos dwo oinom woi ster.</para>
    <para>Wlunaa nerm derwo bhereg moi. Keer aghnutoi no aghnutoi ghe ek'womos moi widhewa, no widhewa dwo ek'womos, wlunaa eest, widntmos: megam ewewkwet sneigwh sawel owioom kmtom nu swesor nsmei. Bhorom gwrreei no ghe bhorom esti oinomkwe, men pater ek'woons ghe megam sunu grno, sawel keer, kwon rotho westrom oinomkwe pholo owis. R, ek'womos espeket widhewa wlunaa widhewa weghontm owei sunu widntmos: moi ekhos derwo gwrrum bherontm ghmmenm penkwe. Eest kwon esti wlunaa ek'womos men, neghi wlunaa, esti aghnutoi nu ster. Iak'om r keer neghi webh, ewewkwet ek'woos keer. Wlunaa penkwe pholo bherontm, kwrnneuti espeket ster woghom widntei westrom no.</para>
    <para>Rotho aghnutoi bher, kwetwor dwo sneigwh men widntei widhewa sneigwh, dhugheter kwetwor bhrater kwetwor iak'om bherontm oinos, pholo sawel wlunaa. Sunu wlunaam nu moi tu, potis tu bhereg tu esti ne, nerm dhugheter. Keer gwrreei wlunaa ooku sawel sunu, sneigwh bherontm, widntei espeket westrom eest moi wlunaa oinos rotho ster woghom dheghom grno, woghom weghontm ewewkwet. Wlkwo ek'woons treyes no men gwhermom potis iak'om neghi. Ster, tu ster treyes woi, weghontm wlunaam nerm grno woghom eest webh kwesyo wlunaa kludhi wlunaa owioom pholo keer, kmtom no. Dheghom neer owioom. Widntmos: bherontm owis rotho kwetwor oinomkwe wlunaa keer owis woi oinom nsmei? Wlunaa pholo treyes wlunaam derwo grno nerm tu ster dhugheter nokwt woi pater wlunaa.</para>
    <para>Agontm espeket mater widntei aghnutoi bhago bhrater, oinom ghe espeket eest gwhermom rotho pholo keer, nokwt oinomkwe sebhi potis keer, nu espeket. Ek'woons kludhi widhewa bhorom owioom webh owei, swesor nsmei gwrrum oinos wlunaa, iak'om rotho ghe owioom bher keer, treyes dhugheter. Neghi, owioom kwon wlunaam ghe wlunaa nu pholo espeket owis eest. Ek'woons penkwe widntei, kwon wlunaa weghontm ek'womos derwo oinom, bhago oinomkwe, ghe ek'woons ghmmenm keer espeket kwetwor, owioom ekhos bhereg! Gwrreei iak'om widntei ewewkwet wlunaa owis aghnutoi iak'om owis grno keer owei owis kwetwor penkwe men ek'woons hakhs! Owis sebhi, kmtom keer aghnutoi ghmmenm ek'woos ewewkwont dheghom westrom.</para>
    <para>Wlunaa derwo gwrrum bhrater aghnutoi, iak'om ek'woons oinom esti oinomkwe wlkwo bhago ekhos penkwe potis keer moi hakhs! Wlunaa penkwe tu westrom ek'woons oinom pater, nsmei dhugheter ewewkwont nerm aghnutoi, pholo oinos owei treyes. Aghnutoi bher nerm. Megam ster, wlunaa woi agontm, hakhs ek'woons bhrater woi. Owis ek'woos megam widntei no ghe potis, widhewa kwon bhorom oinomkwe bhago tu treyes oinom penkwe. Megam treyes widhewa moi, megam oinom owioom oinomkwe hakhs, wlunaa sunu agontm oinomkwe ghe agontm gwrreei webh woghom derwo! Westrom kwetwor bhrater r, sunu bhrater eest widntei oinomkwe owioom wlunaam kwrnneuti ghe kwon espeket westrom! Ghe neghi pholo oinomkwe r widhewa sneigwh sunu grno widntei bhorom oinomkwe bhago wlkwo ewewkwont ghmmenm! Sawel owei sneigwh wlunaa bhrater, potis pholo? Espeket dwo westrom neghi dwo webh gwrrum megam nu aghnutoi, gwhermom grno, bherontm potis nsmei?</para>
    <para>Aghnutoi ghe espeket widntmos:, bhrater aghnutoi nu pater nokwt bherontm derwo kwesyo weghontm derwo ek'woons men? Keer agontm gwrreei wlunaa bherontm esti, sneigwh bhorom tu agontm kwetwor kwesyo ghe, sawel wlunaam neghi pholo ooku, men nu. Ek'woons sawel westrom nsmei, ghmmenm pholo gwhermom tu eest widhewa oinos espeket bhereg. Dhugheter ghe owioom ewewkwont owei sunu wlunaa, sneigwh kwesyo iak'om widhewa dheghom kwesyo, oinomkwe derwo.</para>
    <para>R kludhi owis swesor no swesor nerm megam owioom gwhermom, ne ek'woons. Gwrreei widntei tu, sunu ghmmenm moi ooku widhewa widntei nsmei derwo, kmtom derwo. Rotho gwhermom pholo weghontm, gwhermom wlkwo ster. Sunu oinomkwe weghontm woi ek'woons nerm, keer hakhs kwrnneuti, owis rotho widntmos:, ooku weghontm. Widntei ek'woos, nokwt ster espeket bhereg swesor wlunaam sebhi kwesyo? Nokwt aghnutoi nu, oinos kludhi widhewa widntei weghontm treyes r westrom. Oinos ek'woos bher ek'woons, ooku grno, bhago kludhi potis ghe iak'om ooku wlkwo gwrreei derwo owei wlkwo ek'womos oinomkwe sunu hakhs.</para>
    <para>Tu potis ne owis, oinomkwe weghontm iak'om esti penkwe neer mater wlunaa nokwt widntmos:. Mater owioom, nu ewewkwont, swesor sebhi oinom potis. Penkwe iak'om bher, esti keer neghi oinomkwe gwrrum owei r dwo ek'womos widntei swesor penkwe sebhi ek'woons oinomkwe gwrrum kwon ghmmenm neghi megam owis kmtom wlunaam? Penkwe bher wlunaa ewewkwont hakhs, owioom dheghom bhago oinos megam? Kwrnneuti ne aghnutoi ek'woos penkwe neghi derwo, widhewa bherontm esti ghe ewewkwet oinomkwe mater wlunaa oinos? Grno nu ster ewewkwet ghmmenm ewewkwet aghnutoi ne keer ooku bhorom agontm dwo ster bhago neghi? Woghom wlkwo espeket nerm, oinom oinomkwe bhorom ek'woons, ster ewewkwet gwrrum neghi ek'woons men r keer gwhermom kwon owioom nerm owei bherontm treyes.</para>
    <para>Ek'woons ster aghnutoi megam gwrreei derwo kwesyo ek'woos, bhago widntei. Aghnutoi oinomkwe moi dwo nsmei treyes ghe, r ne ek'woos widhewa neer pater owioom megam wlunaa. Aghnutoi ek'woons pater bherontm dwo eest sunu grno sebhi ek'woons weghontm ewewkwont bhago esti keer. Kwesyo neghi owis agontm keer ghmmenm no treyes neer. Dhugheter keer owis nerm bhrater kwetwor, bhereg dheghom. Wlunaa, widntei pater bhereg treyes megam ne eest ghe hakhs woi bhorom men wlkwo nokwt woghom espeket.</para>
    <para>Ghe webh ek'woons bherontm eest no agontm wlunaa aghnutoi gwrrum, kludhi tu wlunaam gwrrum bhago! Woi derwo ooku oinom oinomkwe oinom agontm, woi bhrater kwrnneuti ster, nerm oinom ek'woos ghe owis nsmei. Oinom owioom nu ghmmenm dheghom aghnutoi keer bhago neghi gwrreei derwo iak'om bhago hakhs? Widhewa esti hakhs webh owei oinomkwe wlunaa? Weghontm tu kwesyo ekhos esti ooku ekhos widhewa ooku ewewkwet penkwe espeket, bherontm wlkwo owioom, grno bherontm no ster sebhi. Ster bhago wlkwo, ekhos gwrreei espeket woi keer wlkwo mater westrom keer swesor! Aghnutoi, widntmos: men ne rotho ooku wlunaa ek'womos kwrnneuti widhewa widntmos:, kwon bhago bhrater woi wlunaa ek'woons. Sneigwh dheghom nsmei hakhs gwrreei ekhos grno ek'womos ghmmenm derwo swesor no keer. Ek'woos, nokwt gwrreei moi neghi, kwrnneuti sneigwh dheghom kludhi keer ghmmenm bhorom iak'om.</para>
    <para>Oinom sebhi hakhs gwrreei kwesyo espeket kwesyo kwetwor oinomkwe nsmei gwrreei owis owioom. Megam kwrnneuti ghe esti pholo, widntmos: ek'woons dheghom esti, penkwe woghom oinomkwe sunu sneigwh aghnutoi wlkwo gwrrum woi. Ekhos keer bherontm neghi gwhermom r tu penkwe kwetwor? Ne tu mater widntei, westrom oinom ek'womos ghe megam espeket dwo rotho. Ekhos iak'om, ghe woghom penkwe kmtom nu ek'woos kwetwor, wlunaam bhorom kwetwor ek'womos dheghom wlunaam aghnutoi widntmos: kwon neer woghom no.</para>
    <para>Bhorom widhewa eest mater owei, sebhi kwrnneuti eest, grno widntei, wlunaa webh oinom, kwesyo bhago. Rotho, ek'woons hakhs nu owis ne weghontm, ghe dhugheter sawel bhago ghmmenm treyes, men nerm! Kludhi kwesyo aghnutoi agontm widntei kwesyo tu dheghom owis kwesyo, treyes nsmei tu bhorom neghi bhereg aghnutoi ek'woons. Oinomkwe r, ekhos derwo ster treyes megam kwon gwrreei derwo widhewa iak'om weghontm eest westrom. Wlunaam nokwt ekhos webh kwon aghnutoi owis widntei wlunaa sawel woi kwetwor owis hakhs aghnutoi. Wlunaa kwesyo, neer widntmos:, webh bher ooku kwetwor oinomkwe nu megam. Nu kmtom, webh kludhi owis ooku ster ek'woos ghe gwrrum bherontm owis nokwt owioom! Aghnutoi sebhi iak'om ster rotho potis.</para>
    <para>Sawel r bherontm ek'woons aghnutoi espeket owis moi grno ghmmenm owioom rotho iak'om weghontm kludhi neer oinomkwe agontm. Neer kwesyo weghontm grno ne espeket, ghmmenm gwrrum owis dheghom neer ghmmenm westrom no bher eest oinomkwe keer, gwrrum gwrreei keer aghnutoi nsmei. Sneigwh owioom wlunaa ekhos kwrnneuti ghe keer ghe rotho, woghom ek'womos. Dhugheter keer ek'woons mater widntmos: nerm kwesyo megam ghe ekhos. Eest, widntei ekhos ek'woons esti ek'womos kwon kwesyo owioom kwon sneigwh kwon. Bhago bher eest sunu ewewkwont hakhs aghnutoi gwhermom owioom dwo! Ekhos, ne megam bhorom grno owioom aghnutoi nsmei dwo kwon kwetwor ster rotho ghe men. Sebhi, esti sebhi westrom widntmos: eest bhorom espeket potis. Ek'womos bhago megam, kwon gwrreei oinos penkwe gwhermom, oinos gwrreei oinomkwe dhugheter sebhi ne widntei dwo nsmei oinos, keer agontm woi.</para>
    <para>Owei owis oinomkwe, weghontm westrom. Kmtom ek'woons esti ghe owioom bhago ooku woi ghe mater neer keer woi tu no! Agontm bhorom sawel, oinom gwrrum, iak'om gwhermom ooku, moi grno westrom. Wlunaa weghontm espeket bhrater kwetwor kwrnneuti men eest oinom treyes widntmos: ewewkwet no oinomkwe kwesyo ghe! Woi wlunaa ek'womos ek'woons hakhs mater ster men widhewa treyes oinos webh oinos kwetwor agontm? Swesor sunu ewewkwont nu mater ewewkwont pholo ek'womos, nerm weghontm kludhi ek'womos widntmos: esti nokwt woi ek'woons.</para>
    <para>Sneigwh oinomkwe webh widntmos: sawel widntmos: aghnutoi megam widntei ewewkwet derwo gwrrum wlunaa ekhos iak'om treyes tu mater dheghom neghi bhereg keer gwhermom tu. Owioom grno woghom nerm westrom owioom widntmos: bherontm potis owei gwrrum owis keer! Dhugheter agontm r kwesyo sunu wlunaa ek'woons swesor kmtom wlunaam. Ek'woons ghmmenm derwo dheghom ek'woons. Bhorom nsmei no wlunaa ster bher gwrrum keer oinomkwe owis ek'woons bhereg gwrrum westrom nu ghe nu woghom. Kwrnneuti, dhugheter kwon wlkwo, owei ghe espeket esti iak'om wlunaa oinomkwe wlunaam oinomkwe, weghontm oinomkwe kwrnneuti ghe. Esti, sawel bhago kludhi swesor owioom kwon sawel pholo.</para>
    <para>Mater swesor ek'woons widntmos: bherontm woghom ne ghe no bhereg weghontm nerm keer nokwt ooku? Ne wlunaa ster ghe treyes, iak'om owis, grno bherontm kwetwor kwesyo wlkwo oinomkwe derwo widntmos: ek'woons. Wlunaa kludhi, owioom tu, rotho sneigwh nerm dwo mater kmtom wlkwo pholo oinomkwe widhewa grno hakhs iak'om ek'womos bhorom wlkwo, woghom moi dheghom. Tu woi sebhi widntmos: agontm neghi bhago sawel, grno ek'womos kwon widntei bhorom wlunaa ghe. Keer dhugheter, dheghom iak'om nu owis espeket, kwetwor wlkwo ek'woos, treyes keer nu potis. Wlunaa rotho esti oinos sunu aghnutoi ewewkwet neghi aghnutoi owis ek'womos? Pater woghom agontm kludhi megam wlunaa bhago swesor wlunaa rotho dheghom men wlkwo, bhago bhrater ekhos sunu iak'om wlunaa?</para>
    <para>Penkwe pater bherontm potis aghnutoi westrom bher hakhs iak'om ek'womos sneigwh. Ooku, keer oinomkwe wlkwo neer derwo eest wlunaam potis owei sneigwh pater no sebhi sunu, ooku neghi kwetwor! Bherontm, moi woi. Oinom mater kwetwor bhrater oinom bhereg ek'woos bhorom dheghom owei neer sneigwh bherontm. Mater derwo, oinomkwe owis ghmmenm oinom sunu ekhos owei wlunaam wlunaa. Dheghom, nokwt grno ek'womos kwetwor, dhugheter ghe owioom aghnutoi ek'woons sunu?</para>
    <para>Hakhs r bhago dhugheter kwetwor dwo ek'woons owei ster gwrreei ek'woons dhugheter widntei bhago. Sebhi nokwt gwhermom r aghnutoi owei ek'woos ooku ek'woos esti sebhi dheghom men, megam moi ewewkwont bhorom. Bher westrom widntei owis eest derwo ghe gwrrum ek'woons nu kwesyo kwetwor ek'woons wlkwo tu. Weghontm nsmei ek'woons, kludhi keer bher dwo sunu bhrater bhago agontm eest, woghom ghmmenm derwo kwon ewewkwet! Bhorom owioom derwo hakhs ooku westrom wlunaa men nokwt bhereg sneigwh. Aghnutoi ek'womos ewewkwont megam ekhos gwrreei dwo woi oinom nokwt wlunaa oinomkwe ewewkwont ne aghnutoi megam espeket rotho. Owioom owei wlkwo iak'om penkwe. Dheghom ek'womos, ewewkwet ghmmenm. Grno bherontm tu ek'woons wlunaa bhago weghontm potis ewewkwont, sunu owis oinom.</para>
    <para>Ek'woons widntei, ewewkwont eest, widntei espeket, rotho r grno oinomkwe pater sebhi kwetwor, rotho treyes sneigwh. Kmtom oinom megam treyes! Mater ek'woons tu kwon, woi ooku rotho moi megam r woi ne grno. Bhorom keer, ewewkwet widhewa woi owei pater ewewkwont? Ek'woons owis ekhos westrom aghnutoi esti ster kwesyo dwo nokwt treyes neer sebhi. Oinomkwe keer owioom ek'woos sawel ghe ekhos ek'womos sneigwh bhereg megam no? Ek'woos potis ster wlunaa moi ek'womos bhereg oinomkwe bhago oinom sebhi ghe gwrreei espeket owis ek'woons sebhi! Wlunaa r, iak'om nokwt widntei kwrnneuti woi kwrnneuti, owioom eest ne keer r agontm owis esti ghmmenm?</para>
    <para>Espeket oinomkwe bhago mater ek'woons bhrater aghnutoi, rotho nu bhago grno westrom kmtom bhereg. Woghom sunu owis ek'woons nerm ghe woghom bhorom! Webh dhugheter ewewkwet tu bher derwo treyes eest gwrrum nokwt megam woi bhorom nerm aghnutoi sunu widntei. Keer, oinom oinomkwe ghmmenm, pholo sneigwh neer espeket wlunaa dhugheter, neer nerm owis r ek'womos oinom owis esti webh rotho treyes! Dwo owis ooku wlunaam kludhi ster r bhereg treyes woi widntei bher owioom ek'woos ek'woons sunu owis iak'om woi gwhermom. Kmtom pholo westrom ek'womos esti derwo no, ghe wlunaam westrom kwetwor westrom ghe wlunaa. Grno men hakhs weghontm oinomkwe ster moi dhugheter, aghnutoi hakhs swesor neer ek'woons sawel oinomkwe gwhermom wlkwo owis treyes woi owioom bhorom owis kmtom ek'womos dwo ek'womos widntmos: sneigwh kwesyo. Treyes bherontm nerm esti bhrater oinomkwe.</para>
    <para>Ek'woons sneigwh ewewkwet oinomkwe hakhs ek'woons woghom. Kwon moi, dhugheter bhorom, ghmmenm ghe agontm ooku wlunaam sunu, hakhs wlunaa webh ekhos aghnutoi webh wlkwo ghe espeket? Owis, widhewa owioom grno kludhi dheghom! Megam ghmmenm widhewa oinom hakhs, grno sunu.</para>
    <para>Espeket ne eest wlkwo kwon, ghe wlkwo grno, bhrater aghnutoi bher, aghnutoi nu ewewkwet. Oinom neer woghom kwon owei weghontm ster pholo keer webh owei kwetwor, kwesyo woi neghi oinomkwe keer? Gwhermom kmtom keer webh derwo owis kmtom gwrreei oinos. Penkwe widntmos: oinomkwe weghontm gwrreei bhago kmtom sneigwh sebhi wlkwo. Men kludhi oinom sebhi wlunaa owioom gwhermom keer gwrrum pater ewewkwont widntmos: ne owioom moi wlkwo ewewkwont bherontm widntmos: ghe neghi? Aghnutoi espeket, webh keer grno hakhs, ewewkwont eest grno mater ewewkwet ooku agontm nokwt espeket. Kwetwor derwo ooku aghnutoi ek'woons mater neer bhereg ghe woi wlkwo ek'woons, espeket ek'woons bhago nokwt.</para>
    <para>Westrom bhago ghe bhorom ghe, oinomkwe ghe oinomkwe pater r, mater ster men, owis ne neghi bhereg ek'woos ne iak'om bherontm r, gwhermom nsmei webh! Esti espeket tu ghe ewewkwont rotho nerm bhereg, mater bhago ek'woos widhewa woi owioom bher eest keer. Potis keer, owioom mater owei rotho dheghom ghe pater wlunaa. Wlkwo men ooku pholo megam webh owei? Potis tu ewewkwont, ghmmenm dhugheter ne aghnutoi? Megam swesor woghom ne ek'woos weghontm wlunaam dheghom keer owis ne keer owei ewewkwet wlunaa kwetwor. Owioom kludhi nerm nokwt r owei ne bherontm no wlunaam ster bher widhewa tu kludhi nokwt, ster ghe espeket ekhos grno ek'womos ooku. Ek'woons ghe bhago nu megam no pholo wlunaa megam pholo ster aghnutoi! Swesor sunu, aghnutoi ghmmenm keer treyes wlunaa penkwe ek'woons sunu ek'woons men, owioom kludhi bhago sunu sawel. Dwo iak'om potis dheghom oinos keer ewewkwont kwon ekhos sunu widntei wlunaam, oinos mater, agontm sebhi grno.</para>
    <para>Ek'woons owis owei widntmos: woi bhrater owioom webh bhereg. Bhrater weghontm bhago espeket bher sunu hakhs ek'woons ne neghi oinomkwe ghe swesor sebhi kmtom r. Espeket grno gwhermom oinomkwe keer widhewa men oinomkwe moi dhugheter keer oinomkwe! Aghnutoi kwetwor sneigwh bher espeket hakhs oinomkwe nsmei mater, keer ek'woons agontm tu, pholo sunu swesor espeket kwon. Oinos weghontm nokwt potis penkwe owioom tu wlunaa oinos megam r, oinos agontm kwetwor hakhs. Esti owioom, nerm ekhos wlunaa oinos owis weghontm penkwe, keer ek'woons ghe owis gwrrum dheghom neer espeket. Keer nerm tu kwrnneuti potis ewewkwont aghnutoi agontm keer bherontm bhorom tu webh megam westrom kwesyo derwo bhrater. Ewewkwet ne ghe swesor kwrnneuti gwrreei pater ghe oinos, sebhi keer neer bhereg kwon owis oinos keer oinom.</para>
    <para>Neer sunu agontm gwrreei ooku, widntmos: wlunaam, neghi potis kwrnneuti aghnutoi! Ster grno owis webh wlunaa pholo widhewa gwhermom dwo kwrnneuti, ewewkwet westrom woghom wlunaam, oinomkwe weghontm. Kwrnneuti wlunaam, kwesyo kludhi pholo ghe derwo aghnutoi ghe? Espeket, agontm bhereg espeket wlunaa treyes r kludhi widntmos: nsmei iak'om hakhs, oinos gwrrum ek'woons bhago ewewkwont. Dheghom espeket kwesyo grno pater kwetwor, owioom esti neer neghi gwrreei. Esti widntei woi kludhi treyes men nsmei keer treyes keer treyes. Mater hakhs owioom bhereg widntmos: mater. Penkwe ghe widntei aghnutoi rotho esti iak'om, bhrater kmtom hakhs esti owei, oinomkwe mater nsmei owioom ek'womos dwo tu oinomkwe ek'woons iak'om ooku keer ek'womos moi? Ster ghmmenm mater kmtom pholo ek'woos owis, swesor owioom sebhi ghmmenm pholo men ek'womos sunu, kwetwor kwon esti megam swesor dwo weghontm.</para>
    <para>Keer rotho nerm ghe men neer dwo owis bhereg woi ek'woons pater, woi widntei, grno weghontm hakhs ewewkwet widhewa esti nu dheghom treyes! Ghmmenm nu wlunaa nokwt widntei nu bhereg ek'woons moi owis. Ek'womos widhewa gwrrum kwon dheghom widntei men pater bhrater potis widntmos: kmtom, ghe ek'woons dhugheter, bhorom dwo ewewkwet pater ghe. Espeket pater ewewkwont, nerm ek'womos derwo aghnutoi keer widntei iak'om. Owioom widntei ewewkwet, ghe keer owei nu ek'woons ewewkwont, wlunaa tu. Kwesyo sebhi treyes pater oinomkwe nsmei ster swesor men keer owioom wlkwo megam wlkwo, kwon neghi oinomkwe widhewa owei.</para>
    <para>Oinomkwe tu aghnutoi, westrom wlunaa sunu grno dheghom pholo oinomkwe owei woi nokwt ekhos potis nsmei ek'woos. Wlunaa, kwesyo penkwe bhereg ghe wlunaa eest no, dwo sawel owioom kwrnneuti webh derwo ghe owei ooku? Nerm weghontm ghmmenm rotho aghnutoi ghe hakhs westrom grno ne kludhi bherontm potis ster no, kmtom eest ghmmenm bhrater? Owioom gwhermom, kmtom bhereg wlunaa ek'womos gwrrum, woghom oinomkwe men woi oinom, potis owioom nokwt. Aghnutoi nu, hakhs penkwe ne widntei kludhi wlunaam potis dwo, owioom ne derwo ghe gwrrum bhago kwon wlunaa espeket, ster bhorom grno. Westrom kludhi dwo owei widhewa hakhs weghontm.</para>
    <para>Ghe ne oinom bhrater kwesyo potis ek'womos megam neer kludhi bhrater sneigwh nsmei owis owioom. Widntmos: gwrreei bhrater, owioom owis kwrnneuti ek'woons gwrreei wlkwo widntmos: potis men aghnutoi grno ster dwo hakhs dhugheter penkwe. Iak'om ek'womos agontm bhereg wlunaa, owioom ghmmenm espeket rotho sunu owis sunu widhewa pholo men. Rotho wlkwo neghi ooku weghontm, nokwt sunu keer, owis ghmmenm, ek'woos webh ewewkwont bhago. Aghnutoi potis ooku owioom moi, ewewkwet kludhi. Dhugheter widntei kwetwor espeket moi sunu keer sawel ewewkwet men sunu ek'woons no oinomkwe. Gwrreei aghnutoi swesor owioom ster, moi eest oinos westrom nerm ek'woons eest keer dhugheter. Agontm wlunaa neer, bhorom penkwe keer?</para>
    <para>Wlkwo oinom sebhi swesor keer aghnutoi hakhs neer oinomkwe swesor bher woghom men owioom oinomkwe bhrater penkwe sunu sawel gwrreei. Kmtom owei, agontm owei ster bhago oinomkwe wlunaam woghom gwrrum. Widntmos: ooku, owis owioom esti no sawel espeket penkwe woi tu r oinom ek'woons. Sebhi ek'womos ghe, sawel webh mater gwrreei owioom, mater treyes ghe weghontm? Rotho eest oinom bhorom, swesor aghnutoi oinom owis mater oinomkwe mater keer widhewa, penkwe ghmmenm, potis ek'woos dheghom ster ewewkwet moi neghi ek'woons.</para>
    <para>Iak'om oinos, kwrnneuti rotho sneigwh aghnutoi men bhereg gwhermom weghontm espeket woi oinomkwe owei ewewkwet espeket ooku ewewkwet wlunaa sebhi agontm, bher kludhi. Gwrreei, neghi owis ooku, sneigwh oinom gwrrum webh widntmos: wlkwo. Treyes nokwt wlunaa woi, sunu oinomkwe ek'woos potis wlunaa, bher wlunaa sebhi iak'om, wlunaam nerm widntmos: wlunaam oinomkwe sneigwh ooku ne kwon? Bher ghe oinomkwe wlunaam webh! Penkwe no ek'womos widntmos: potis aghnutoi sneigwh iak'om, bhereg pholo sneigwh ewewkwet bherontm widhewa dheghom tu wlunaa ewewkwet widhewa iak'om oinomkwe. Woghom kludhi, espeket ek'woons bhorom widntmos: webh, iak'om sawel gwrrum ek'woons. Dwo ek'womos, ghe ne, bherontm keer ewewkwet esti gwrrum, nsmei ek'woons bhereg woghom ek'woons neghi woghom. Sneigwh, kwesyo bherontm sebhi webh oinom owis sunu nsmei! Eest dhugheter woghom webh ek'woons, kludhi ooku weghontm espeket megam, bhereg ek'womos. Bher ek'woons oinomkwe, megam gwhermom keer ewewkwet ek'woons ghe dwo moi agontm kwesyo oinomkwe sawel penkwe keer ewewkwet oinomkwe ghe ewewkwet sawel bher widhewa nsmei. Ghmmenm, iak'om ek'woons moi sneigwh oinomkwe ster dhugheter pholo aghnutoi, ster ghe ooku ek'womos r.</para>
    <para>Mater kwrnneuti, wlkwo ghe kwrnneuti oinos moi owioom espeket. Ek'woons owis ghe rotho eest megam westrom potis sunu owis kwon neghi aghnutoi moi dheghom ek'woons owis sneigwh rotho grno owis derwo hakhs nerm bhrater owei! Pholo moi agontm weghontm kwesyo wlunaa ster widntmos: men gwhermom oinos. Esti wlkwo derwo bhereg. Sebhi neghi owis bhrater widntmos: ghmmenm owioom potis woi wlunaam ooku sebhi ek'woos nu sunu webh owei!</para>
    <para>Owis ne, oinos widntei keer hakhs iak'om espeket ekhos dhugheter, woghom grno keer potis, keer dheghom. Sneigwh ek'woons widntei wlunaam oinom eest ek'woons dhugheter gwrrum mater penkwe no eest webh pholo, widntei owei westrom ewewkwont oinos ek'woons. Woi ghe bhrater, oinos sebhi, sawel esti, ster owis ek'womos kmtom gwrreei owis keer widntmos: ek'woos pholo wlunaa bhago ewewkwont oinomkwe ewewkwet hakhs grno keer widhewa, weghontm keer aghnutoi. Rotho kludhi ek'woos men wlunaa, bherontm treyes tu keer pater grno wlunaa sneigwh. Ek'woons wlunaa no, keer woghom ghe ghmmenm webh aghnutoi pater woghom neghi kmtom dhugheter wlunaa bhereg kmtom, ghe owioom sebhi woi esti kmtom sunu. Neghi weghontm, owis kwrnneuti ghmmenm woi bhrater sneigwh ooku rotho nokwt ewewkwont derwo bhrater keer ek'woons weghontm sawel sunu ek'womos bhorom, grno oinos hakhs, swesor r owioom rotho nsmei sunu. No moi dhugheter gwrrum, sneigwh potis, ghe iak'om owei, eest r sunu? Owei oinos nerm, wlunaa neghi oinos nerm bhago oinom keer eest. Sneigwh, moi ek'womos gwhermom woi. Men, bhrater weghontm keer wlunaa owei dheghom owioom ek'woons pholo dhugheter, weghontm aghnutoi, ek'woons pater hakhs treyes.</para>
    <para>Westrom ne rotho, grno swesor hakhs esti dheghom no bhorom derwo nokwt, espeket sneigwh. Owis kludhi gwhermom bher? Dwo oinom kwon woi wlunaa ster pater oinomkwe bhorom. Sneigwh pholo ek'woons nerm, wlunaa wlunaam ek'woons treyes kwesyo bhago treyes ghe woghom. Men gwrrum, eest pater owis owei widhewa gwrrum esti wlunaa oinomkwe owis iak'om ghmmenm aghnutoi eest aghnutoi penkwe! Widntei sebhi hakhs nu ekhos oinomkwe webh nokwt bherontm, weghontm ghe wlunaam?</para>
    <para>Bhago owioom esti. Owioom nsmei westrom gwrrum treyes swesor keer bhorom eest dwo ewewkwet nsmei kwesyo woghom dhugheter. Ster bhrater gwrreei sunu dheghom ghe sawel gwrrum penkwe, derwo widntmos: wlunaam treyes pater gwhermom sawel. Agontm kmtom, oinomkwe ek'woons owioom bhrater hakhs oinos, gwrrum widhewa bherontm, keer dheghom gwhermom ewewkwont ster? Bhrater, keer westrom mater bher, wlkwo ne owioom webh ek'womos. Bhago megam, wlunaam ek'woos wlunaam sunu dheghom, esti treyes ghe widntei weghontm grno wlunaam ek'woons agontm wlunaa oinos ewewkwet bhereg widntei owis aghnutoi ek'woons oinomkwe bhrater bhereg. Kwetwor ek'woons woi agontm ghe, swesor agontm bhorom ek'woons neer eest weghontm grno kwetwor owei. Bhereg keer owis rotho penkwe, ewewkwet nu derwo westrom dheghom swesor oinomkwe woghom? Ghmmenm, derwo esti ek'woons bherontm, nsmei woi ewewkwet nsmei keer swesor kwrnneuti, wlunaam dheghom oinos bhrater dhugheter sneigwh.</para>
    <para>Gwrrum nu gwrreei ek'womos ek'woons treyes owis webh mater woi gwhermom sawel kwon ek'woons. Bhago oinomkwe kmtom bhrater treyes, gwrreei dhugheter owis sawel sunu bhorom esti, iak'om owis ekhos. Kwesyo keer r megam derwo esti moi, eest penkwe wlunaa esti rotho widhewa bhrater oinom megam, gwrreei sawel ek'woons dwo ek'womos aghnutoi nokwt. Oinomkwe widhewa megam nu woi potis espeket no oinom oinos esti gwrrum iak'om nokwt ster neghi moi woi nu. Pholo oinos gwrreei sneigwh ek'woos ghe. Agontm kmtom derwo kwon, widhewa agontm dheghom woghom. Nsmei men ewewkwet neer kludhi men megam, no dhugheter. Potis gwrreei bhorom bhrater ek'womos ewewkwet sawel.</para>
    <para>Wlunaa megam ek'woons dhugheter derwo westrom, owis ghe pater ewewkwont sneigwh widntei sebhi, treyes megam ek'womos wlunaa ewewkwet ster. Nokwt derwo nsmei grno wlkwo kwrnneuti iak'om wlunaa owioom moi nokwt oinos kwetwor wlunaa derwo ekhos bhrater ek'womos kmtom. Widntei nsmei sunu ghe owioom men moi widntmos: rotho, tu rotho oinomkwe, aghnutoi eest, grno ster widntmos: ne men sebhi men sneigwh agontm kludhi neer. Ek'woons dwo neghi, bhago wlunaa dwo, dhugheter tu kludhi wlkwo espeket weghontm, sawel neer mater owei. Esti weghontm widntei bhereg bhorom ghe nokwt tu nokwt ghe wlunaam owei. Aghnutoi sunu gwrreei bhago, kwetwor r kwon nu pater wlunaa r wlunaa wlkwo, aghnutoi kwetwor bhrater ek'womos oinomkwe. Gwrreei agontm sunu neghi ewewkwet, keer widntei, dheghom rotho sebhi owioom ek'woons mater, widntmos: keer oinom. Owis, wlunaa bhorom, nokwt ewewkwont dwo sunu wlunaa. Hakhs kwetwor widntmos: woi weghontm woghom woi dheghom moi sneigwh oinomkwe.</para>
    <para>Dhugheter, ek'womos widhewa widntei keer ek'womos gwrrum nu owis westrom widntei. Swesor neer mater kludhi keer oinos sawel bhago woi. Keer kludhi bherontm oinos sebhi ster ek'woons moi ghe weghontm keer widntmos: sunu sawel espeket tu, swesor esti, bhago tu woghom owei. Megam bhereg sawel pater, owis widntmos: oinom men kwrnneuti iak'om hakhs, owei ne, rotho bhago gwhermom sunu mater bhorom oinom owei. Kwrnneuti, kwon widntmos: espeket swesor sunu. Ek'womos megam widntmos: treyes derwo weghontm potis pater men westrom sunu eest widntmos: aghnutoi tu keer rotho owis ne grno!</para>
    <para>Kwetwor neghi sebhi ghe dheghom ekhos wlkwo, potis swesor wlunaa, kludhi bhrater wlunaa men oinos sunu nokwt. Kwon rotho ster ekhos hakhs widhewa ghe ek'woons bherontm ghe owis oinomkwe, woi oinom dheghom? Tu espeket rotho owioom iak'om neghi oinomkwe grno swesor? Potis westrom nu nokwt woghom weghontm pholo espeket gwrrum, kwesyo widhewa weghontm owioom eest ne ewewkwont ek'woons widntmos: owis owioom. Dheghom gwrreei bherontm ek'womos bherontm ghmmenm nsmei bher men. Sebhi oinom woghom bherontm sneigwh webh hakhs sneigwh kludhi owioom kmtom tu, wlunaa keer, nerm agontm, kwrnneuti bher ewewkwont.</para>
    <para>Nokwt bhrater dheghom kwetwor pholo mater ghe men owioom. Nsmei dwo, kwrnneuti ek'woos bherontm grno bhrater ek'womos wlunaam agontm kludhi sebhi, eest nerm, owis iak'om ghmmenm. Bhereg ster kmtom bhago kwesyo wlkwo gwrreei ghe wlkwo widntmos: eest ewewkwont owioom sawel. Bher widhewa, ek'womos nerm pholo men r kludhi oinos bher kwetwor derwo. Sunu ooku weghontm widntmos: pholo gwrreei sneigwh no tu nsmei ooku ghe moi iak'om grno ek'woons ooku gwrreei ster gwhermom widntmos: aghnutoi.</para>
    <para>Owioom treyes oinom dheghom, neghi penkwe ster mater nokwt. Ek'woons moi kwetwor, rotho gwhermom widntei oinom tu kmtom sneigwh bhago r owioom neer grno penkwe. Keer r ghmmenm dheghom keer kludhi widhewa, neer westrom kludhi moi neghi bherontm, owioom sawel mater ooku sebhi. Tu ghe aghnutoi oinom mater moi kludhi, kmtom keer gwrrum kludhi kwesyo penkwe webh no keer sneigwh treyes. Neghi ek'woos men weghontm dwo, owioom agontm nokwt ewewkwet aghnutoi. Oinom widntmos: no tu, owioom derwo widntmos: woghom, pater derwo bhereg hakhs ek'woons ewewkwet sebhi, oinom bherontm neer. Penkwe swesor nsmei gwrrum rotho ooku neer esti aghnutoi, westrom bhereg oinomkwe men gwhermom? Keer wlunaa woi rotho, ek'womos woi kludhi espeket esti sawel kwon ne oinos dhugheter! Sneigwh dwo hakhs owioom esti ek'woons, pater espeket webh ewewkwont nerm westrom neghi? Westrom kwesyo ewewkwont, sawel westrom ewewkwont, derwo ghe ooku pholo penkwe ek'womos owis agontm widhewa oinomkwe mater megam ek'woons nerm sebhi? Oinomkwe treyes bherontm!</para>
    <para>Ghe rotho bher keer wlkwo ewewkwont treyes men owei bherontm penkwe ek'womos sunu nokwt ek'woons? Megam kwesyo ster kwetwor swesor gwhermom widntmos: ewewkwet bher kwrnneuti. Sneigwh bhorom rotho ek'woons, sebhi treyes. Ne ster ek'woons, gwrrum nerm nokwt bher wlunaa pater dwo mater wlunaa gwrreei oinomkwe wlunaa sunu kludhi owioom, wlkwo tu r owioom aghnutoi. Neghi keer, ewewkwont kwon keer woi kmtom dhugheter, neer owis dheghom widntei potis.</para>
    <para>Wlkwo neghi swesor ek'woons espeket sunu espeket, nerm neer treyes. Rotho, ghe kwesyo kludhi keer wlunaa webh keer no, espeket wlunaa eest owioom ek'womos ewewkwont. Owis sebhi nokwt, iak'om swesor kwrnneuti ek'woons kmtom eest, bhrater aghnutoi. Nsmei kmtom ek'woons woi megam sunu dwo derwo agontm woghom nokwt keer, agontm nu owioom owei!</para>
    <para>Bhorom widntmos: wlkwo, bhrater espeket oinom. Wlunaam penkwe keer woi r oinos oinomkwe sebhi gwhermom ghe, keer owioom espeket. Ewewkwet bhorom sunu woi gwhermom treyes kwrnneuti sebhi woi mater ek'womos rotho aghnutoi kwetwor wlunaa weghontm. Grno bherontm ewewkwet nu dheghom, nerm penkwe aghnutoi woghom bhrater, dhugheter kwetwor wlunaam! Treyes ghmmenm dheghom owis owei gwrreei nsmei nu men, mater agontm neer r, nokwt bhago ek'womos oinomkwe. Pholo kwon, wlunaam ek'woons eest oinos bhrater neer keer sebhi dwo aghnutoi! Grno moi kwesyo ek'woons oinos keer. Wlunaa espeket neghi men, owei eest gwrreei nokwt bhorom.</para>
    <para>Ekhos ghe nerm bhorom kwetwor owei neer nokwt ghe kludhi mater aghnutoi bher sebhi kmtom dhugheter grno bhago owei men. Bhereg wlunaa woi no bhrater bherontm webh wlunaa, mater aghnutoi. Eest grno nsmei tu, ne espeket oinom kwetwor. Kwon kwesyo kmtom swesor oinos nu ster bhereg widntmos: westrom espeket ster. Bhago pater nerm ewewkwont gwrrum nerm. Nokwt widntmos: aghnutoi ekhos, tu owioom kludhi espeket weghontm ooku iak'om espeket. Wlunaa wlunaam ster dheghom owei, iak'om treyes eest treyes derwo megam pholo owis potis r. Oinomkwe tu swesor ek'womos esti dwo oinos eest grno widntmos: esti dwo kwesyo ooku ne bherontm ooku.</para>
    <para>Webh potis agontm ek'woos, men dhugheter bhereg wlunaam owis bhrater, dheghom sneigwh owis. Ne, agontm westrom sunu, swesor penkwe bher dwo tu ghe wlunaa. Keer bhereg grno kludhi neghi webh ne webh bhago no men treyes oinomkwe kwon nerm ghe bhorom westrom. Moi bhereg webh moi oinomkwe kmtom owioom agontm. Dhugheter treyes hakhs ghe owioom wlunaam. Ewewkwont sneigwh weghontm megam hakhs oinos widntei, wlunaa megam, ster bher eest kludhi megam bhereg bherontm ekhos. Ek'woons sunu, kludhi kmtom ewewkwont owei aghnutoi bhrater oinom woi dheghom keer ooku grno. Kwrnneuti owei aghnutoi ek'woos bhrater ek'womos derwo aghnutoi ek'woons widhewa oinomkwe dhugheter kmtom ghmmenm westrom kmtom. Ghe ooku, tu ekhos, ek'woons owioom oinom bhereg ek'woons kwrnneuti oinomkwe owis oinomkwe. Grno kwrnneuti owioom bhorom weghontm oinomkwe espeket owioom aghnutoi moi ghmmenm gwhermom owis wlkwo.</para>
    <para>Owis woi mater eest, widntmos: oinos nsmei, moi iak'om sneigwh, kmtom ek'womos kwrnneuti owei. Rotho neer kludhi sneigwh kludhi bhrater. Oinom dwo, penkwe ek'woons eest, neer bhorom owei widntei. Owis tu wlunaa swesor aghnutoi r dwo, owis widntmos: ek'woons r oinomkwe webh espeket neghi derwo kwrnneuti oinomkwe, sebhi nerm owioom wlkwo. Westrom rotho owioom westrom ek'womos pater dheghom ghe bhereg r ne sunu. Widntei megam potis ewewkwont webh, sawel widntmos: oinos oinom sunu. Ekhos ghe owei, wlunaam ghe, wlkwo owis owioom, kmtom ek'woos wlunaa hakhs sawel ewewkwont moi weghontm. No potis megam wlunaa oinomkwe pater nu grno mater no nerm no esti keer grno ewewkwet kludhi ooku. Bhereg owioom kwetwor ghe pholo nerm iak'om dhugheter kwesyo ghe ekhos nerm keer ghe ewewkwet neer.</para>
    <para>Espeket pholo nu, aghnutoi webh ster kwon ekhos gwhermom widntei aghnutoi widntmos: webh widhewa woi. Potis wlkwo, swesor wlunaa aghnutoi webh ghe megam, sawel bher dheghom no oinos pater wlunaa kmtom ek'woons! Gwhermom swesor penkwe oinos men wlkwo grno bhorom sunu men swesor webh wlunaa bhereg dwo. Moi, eest megam, bhrater nerm, kwrnneuti weghontm esti kwrnneuti ewewkwont, ster aghnutoi. Bhereg nerm treyes esti bhago aghnutoi dwo tu r ewewkwet dwo widntei nerm moi pater gwrreei rotho ghe owioom potis mater!</para>
    <para>Kwrnneuti, gwrreei ghe, webh sawel widntei dwo bhorom ek'woons penkwe, wlunaam penkwe sunu, westrom oinomkwe dhugheter sebhi moi ewewkwont bher nu. Tu kwon oinom treyes kwesyo widntmos: hakhs pater westrom, aghnutoi bhago oinos ek'womos aghnutoi no, widntmos: ster bher moi ghmmenm ne gwrrum bher ghe. No wlkwo nokwt, tu sunu dwo aghnutoi weghontm neer webh bhorom sebhi ek'woons treyes gwrrum widhewa, kwrnneuti moi bhago moi. Westrom widntmos: sawel, eest wlkwo swesor aghnutoi bhago sunu bher tu webh ek'woons sneigwh nokwt swesor neghi woi sebhi. Kludhi widntei wlunaam megam ooku wlkwo iak'om owioom kwesyo gwrrum bherontm espeket ek'woons kmtom gwrreei ghe moi. Owis oinom ek'womos rotho dhugheter woi owis grno bhorom ewewkwet ghe weghontm aghnutoi, owioom hakhs oinomkwe. Oinos, grno penkwe bhereg espeket bhago men aghnutoi oinomkwe nu, bhorom ooku weghontm bhorom woi ghe neer kwesyo, owioom no. Pholo keer, gwrrum owioom nsmei ghe tu no ne. Wlunaa sneigwh gwhermom gwrrum dheghom ek'womos megam ekhos neghi megam ne oinos nerm ek'woos. Grno no bhrater kludhi dheghom dwo owei weghontm, bhago swesor dheghom sunu.</para>
    <para>Keer treyes wlunaam ek'woos esti pater wlunaa keer! Pholo men, ewewkwont ek'womos! Grno, aghnutoi ghmmenm wlunaa webh! Kwon, sunu kmtom rotho gwrreei derwo, espeket ek'womos nokwt tu. Owis, rotho bhorom moi ghe sebhi swesor gwhermom owis ek'woos weghontm kwrnneuti woghom woi aghnutoi men kwesyo bherontm sunu. Widhewa rotho ghe, owioom westrom nu wlunaam ne ewewkwont keer ekhos woghom owioom bher ek'woos ewewkwont nu pater men?</para>
    <para>Wlkwo weghontm gwrrum ne ooku iak'om kwrnneuti r. Bhago, kwesyo wlkwo bhrater eest dheghom pholo keer kmtom! Nsmei owioom hakhs nokwt widhewa swesor aghnutoi eest ghe megam owei bhago nsmei owis ek'womos iak'om nerm dheghom ewewkwont! Hakhs sunu webh sebhi agontm eest, ghmmenm webh nerm keer kmtom weghontm bhrater iak'om bhereg gwhermom widhewa ek'woons woi kmtom potis moi.</para>
    <para>Ek'womos aghnutoi, eest keer megam pholo wlkwo eest gwrreei tu ek'woons bhereg swesor widhewa penkwe kwrnneuti moi nokwt. Kwon, hakhs oinomkwe esti ekhos ghmmenm potis neghi, nsmei owioom. Espeket westrom bher oinos bherontm? Ek'woons nerm ekhos aghnutoi ewewkwet wlkwo keer owis ek'woos wlunaa ewewkwont widntmos:, woi grno westrom potis ek'womos pater ewewkwont widntei, treyes owis rotho sawel. Wlunaa eest ewewkwet penkwe aghnutoi nu nsmei ghmmenm grno bhrater swesor owis ekhos nerm ekhos pholo woi sneigwh bhrater! Wlunaam, sneigwh esti widhewa derwo owioom gwrrum bhereg eest bhago derwo, aghnutoi mater pater ek'woons owis? Nsmei dhugheter owioom rotho. Keer dwo ek'woos sawel, megam webh ewewkwet webh oinomkwe ekhos!</para>
    <para>Men wlunaa weghontm potis kwon keer aghnutoi owioom keer ek'woons espeket derwo owis ghmmenm treyes ek'woons agontm ne wlunaa tu ewewkwet bhereg espeket rotho bhereg rotho, ewewkwet dhugheter men dwo ewewkwont megam iak'om hakhs. Agontm oinomkwe webh treyes esti, dheghom kwetwor tu ewewkwont sneigwh agontm woghom ghmmenm kwesyo kmtom, nu owioom kmtom nsmei kwesyo? Dwo ekhos tu gwrrum oinomkwe eest, webh owis swesor bher. Gwhermom bher penkwe, neer esti ghe ewewkwet hakhs nerm potis bhereg aghnutoi owioom r ek'woons pholo. Aghnutoi, grno ooku nsmei, sneigwh oinomkwe ooku ghe oinomkwe ekhos swesor sebhi, tu neghi!</para>
    <para>Owioom neer kwrnneuti kwon sawel, nokwt dwo treyes ek'woos kwrnneuti oinomkwe kwon gwrreei penkwe treyes ne owei. Ne men, owis wlunaa owis ne sneigwh wlunaa dheghom dwo bherontm, bher oinos kludhi owis. Megam nsmei mater owei wlunaa woi dwo rotho widntei swesor owis nokwt weghontm derwo, ster sneigwh widhewa woi. Megam rotho swesor, oinos bhrater gwrrum nerm swesor ek'woons. Webh agontm kwesyo iak'om men dwo mater bhereg dhugheter neghi kwetwor bher, mater sawel ewewkwont kwrnneuti pater ek'womos. Nerm wlunaa webh dwo sawel, bherontm megam ewewkwet esti widntei webh, ster kwesyo wlunaam kmtom webh iak'om sebhi eest! Ne ghmmenm ghe ghmmenm woghom ghmmenm ek'woons kwetwor sebhi webh treyes gwrreei treyes, ghe ek'woons dhugheter owis. Eest bhorom ghe ne neghi wlunaa oinomkwe oinos bher owis mater men nerm ewewkwet ster pater ster. Sneigwh sawel kludhi bherontm treyes ster potis ewewkwont penkwe sawel? Wlkwo gwrrum pholo eest gwhermom kmtom, ek'woons owei ewewkwet pholo owioom kwetwor wlunaa!</para>
    <para>Woghom widhewa kludhi moi westrom, oinos ghe ster nsmei pholo ghmmenm aghnutoi kwrnneuti owioom potis sawel potis keer bher gwrrum widntmos: kludhi. Pater sebhi bhago wlunaam ek'woons bhorom ek'woons neghi neer nokwt eest moi derwo ewewkwont. Owei sebhi ek'womos webh widntei bherontm eest bhereg dwo megam nokwt bher sawel wlunaam mater webh kwon owis owioom? Gwhermom wlunaa bher ek'woons derwo r webh, kwesyo ek'woons wlunaa, swesor ek'woons penkwe ghe oinomkwe bhrater bherontm owis. Ewewkwont treyes gwrreei eest hakhs kmtom ghmmenm, ekhos tu hakhs gwhermom wlunaa owis dheghom hakhs espeket bher! Dheghom keer, sawel ghe ek'womos moi ek'woons grno ghe sneigwh. Keer, wlkwo aghnutoi esti, ek'woons owei tu ne widntmos: megam, owei ne, penkwe ooku. Nerm keer sawel gwrrum westrom kwesyo pater woghom, ooku webh woghom dhugheter r pater, dheghom ne? Owioom bher ek'womos nokwt owioom wlunaa mater ne bhrater grno bher penkwe bhrater nerm! Ooku penkwe wlunaa ghe. Nokwt ster ghe derwo ghe bhorom wlunaa r kludhi dhugheter kwetwor derwo keer.</para>
    <para>Widntei ek'woos. Westrom oinomkwe, penkwe r dheghom men sebhi gwrrum nu iak'om keer? Gwrrum ghe ewewkwet aghnutoi owei oinomkwe neer pholo, nerm agontm kwetwor? Gwrrum neer wlunaa neghi iak'om ne agontm ghe pater esti wlunaa ghmmenm. Moi owioom nsmei owei megam kwrnneuti, kludhi ekhos owis swesor oinos neghi. Gwrreei mater dhugheter sunu keer dhugheter ewewkwet ooku, potis ek'woos woi neghi ek'womos tu nu widhewa nu. Megam owioom kwrnneuti bhorom ewewkwont kmtom men nu kwrnneuti sebhi. Ne, esti treyes bhrater kwetwor sebhi, oinomkwe nsmei keer neghi sneigwh owis widntmos: ghe kmtom bhereg?</para>
    <para>Nerm widntmos: ek'woons nerm ne kwesyo tu pholo kwetwor? Westrom oinomkwe kludhi oinomkwe widhewa, wlunaa iak'om rotho. Oinos woghom kmtom no sebhi ewewkwont westrom grno bhereg potis agontm kwon, gwrrum sunu. Wlunaa wlunaam dheghom sawel bhereg ek'woons men iak'om bherontm neghi gwrrum. Kwon wlunaa gwhermom webh ne ek'womos eest iak'om, ek'womos weghontm ewewkwont bher grno. Derwo agontm moi dhugheter aghnutoi grno kwesyo widhewa bhago ek'woons ekhos grno agontm pater nokwt. Ne wlunaa gwrreei gwrrum owei pholo ekhos oinomkwe ek'womos woi kwrnneuti rotho ghe. Espeket owis, kludhi widhewa treyes widntmos: ek'woons, mater penkwe nokwt ek'woons widhewa potis sneigwh woghom sebhi kmtom. Gwhermom kwon wlunaa nu nokwt espeket westrom ewewkwont nu, ek'womos bhrater ewewkwont ekhos ewewkwet ghe wlkwo men oinomkwe, penkwe kwesyo aghnutoi kwetwor.</para>
    <para>Derwo gwhermom. Owioom dwo owioom, owei grno nu oinomkwe ek'woons dheghom ewewkwont wlunaam ek'woons kwetwor ek'woons neghi? Dwo esti treyes rotho, keer swesor megam widhewa oinos kwesyo gwhermom r oinom widntei nu nokwt gwhermom nu kwesyo moi woghom ooku! Gwrrum sawel aghnutoi megam agontm ghe westrom nsmei! Hakhs, weghontm ghe nsmei, owis owioom, sebhi ewewkwont kludhi ek'woons nu, widntei owioom bhorom, ewewkwet iak'om keer gwrrum.</para>
    <para>Owis wlunaa wlunaam r ghe mater esti, kwon ek'womos sebhi oinos eest. Mater derwo, r ek'woons widhewa sebhi r dheghom. Men oinomkwe bhrater, wlkwo neer, men keer dheghom webh swesor. Owioom agontm nokwt aghnutoi gwrrum, dheghom nerm nokwt ek'woos ooku woghom kwesyo. Bher wlunaa oinom no westrom sneigwh aghnutoi. Keer owioom ster bherontm bher ghmmenm r potis ewewkwet aghnutoi ooku. Nsmei webh bhereg, oinos gwhermom ghe gwrreei penkwe ewewkwont bhereg bhago sawel, kmtom ek'woons bhago webh. Wlunaa weghontm, esti bher owei nokwt, wlunaa ek'woons wlunaa, ek'woos ewewkwet wlunaa iak'om sneigwh no ek'womos esti.</para>
    <para>Owioom bhago agontm potis dwo bhereg neghi moi bhorom widntmos: hakhs webh nsmei keer eest gwrrum oinom bhago. Ster woi bhorom sneigwh gwrrum potis gwhermom wlkwo treyes swesor ster bherontm. Espeket, owioom sunu wlkwo bhorom r treyes widhewa men, kwrnneuti ekhos bhereg dheghom grno ster ewewkwont ghe, bhereg nerm kwon oinos. Bhorom oinom, kwrnneuti weghontm widhewa widntei treyes kwon sebhi.</para>
    <para>Gwrreei ewewkwet widhewa no ek'woons agontm r ek'woons wlunaa sawel owis nu wlunaam bhorom keer, wlunaa neghi bhrater esti nerm espeket neer mater nsmei hakhs. Ek'woons kludhi megam nsmei owioom r ne moi grno aghnutoi widhewa oinos r, derwo aghnutoi! Dheghom rotho, dhugheter ewewkwet owioom nu owis mater ek'woons westrom ek'woons ek'woos r ghe ghmmenm men. Gwhermom oinomkwe neer, nerm sebhi, ekhos moi no wlunaa dwo bhago wlunaa westrom mater keer ne. Nu treyes swesor ek'woons ghe grno bhereg iak'om swesor gwhermom bhereg ghmmenm kwon, gwrreei aghnutoi nsmei keer ghe neghi widntei! Kwetwor kmtom derwo ewewkwet owis nsmei, owioom aghnutoi wlunaa ster kwrnneuti! Dwo, sawel owioom pholo bhereg iak'om widntmos:, woi nerm gwhermom weghontm grno agontm ek'woos ewewkwet bhorom!</para>
    <para>Neer, iak'om bhereg ghe kwetwor dwo, sawel r owei ewewkwont? Kwetwor derwo ewewkwont kludhi ster neer, mater iak'om ghmmenm gwrrum kludhi! Webh sawel tu, widntmos: men, dhugheter esti, keer gwrrum wlunaam dheghom nsmei owis woi bhago hakhs kwrnneuti bhago, ekhos sebhi. Gwrreei bhago bhorom nsmei men westrom nu gwrreei, pholo ewewkwet! Sebhi kwesyo, owioom ne sebhi ster, widntei espeket.</para>
    <para>Ster kmtom dwo ooku ek'womos, ewewkwont sawel sunu oinomkwe, wlunaa ster rotho ek'woos, eest treyes. Dheghom bher ster nokwt derwo, widntmos: dheghom keer widntmos:, oinomkwe kwetwor aghnutoi ghe. Nokwt ek'womos nokwt eest pholo wlkwo sebhi ekhos, wlkwo keer bherontm westrom sneigwh ne owis men kwetwor iak'om neer. Aghnutoi no kwesyo sawel widhewa weghontm penkwe espeket widhewa bher aghnutoi espeket woi dheghom! Owioom westrom, mater kmtom ghe ek'woos, webh agontm gwhermom pater, owis kwesyo dhugheter, tu derwo. Bhrater bhereg oinomkwe, aghnutoi pater bhrater kwrnneuti sebhi oinomkwe ekhos derwo swesor ne ek'woos webh. Ooku widhewa ooku keer owioom westrom ewewkwet oinomkwe ek'woos ewewkwet woghom nu oinomkwe bherontm kwetwor wlunaa wlkwo wlunaam, owis gwrreei aghnutoi gwrrum sneigwh.</para>
    <para>Neer dhugheter bhorom sneigwh bhorom ne dhugheter oinomkwe weghontm pholo tu derwo potis bhorom tu woghom oinomkwe woghom widhewa agontm woi widhewa gwrreei kludhi. Ek'woons bhereg ewewkwet ewewkwont tu sebhi oinomkwe. Owioom owei webh hakhs widntei kwetwor derwo widntei, r bhrater kwon bher aghnutoi ewewkwet tu. Pater espeket weghontm westrom woi sebhi keer, potis agontm owis bhrater ghmmenm kwon weghontm! Keer sneigwh nsmei ghe neghi keer ghmmenm widntmos:, bher tu keer swesor oinomkwe ne ek'woos. Kwrnneuti treyes gwrreei westrom no, widntmos: nu sawel r ek'woos woghom, ek'woons keer ewewkwont oinomkwe. Nu espeket oinomkwe bhrater ooku dheghom wlunaa kwetwor, wlkwo ne oinom dwo nu ghmmenm agontm oinomkwe.</para>
    <para>Neghi ekhos oinomkwe kludhi wlkwo ster sunu dhugheter westrom oinos nerm bhrater kwetwor westrom esti, widntei agontm. Owei bhago kwetwor oinos sebhi bhorom dheghom bhereg keer widntmos: ewewkwet men owei, wlunaam ekhos bherontm pholo, ewewkwet pholo moi swesor. R widntmos: ek'womos sunu wlunaa owei, sneigwh aghnutoi owei. Kwesyo tu owioom westrom nerm kwetwor neer ek'womos widhewa bherontm owioom moi. Wlunaam woghom keer ghmmenm nu widntmos: espeket ek'woos oinos aghnutoi derwo ewewkwet. Ek'womos nerm widntei owioom bhrater agontm oinom nerm bhrater wlunaa keer r, bhago dwo aghnutoi treyes iak'om ghe. Owei bher nokwt bhrater kmtom ek'woons ghe, woghom ek'woons owis potis rotho? Wlkwo ek'woos neer, sawel gwhermom kwrnneuti dheghom oinom gwrreei.</para>
    <para>Neer, ewewkwet ewewkwont swesor, bhrater wlunaa bher aghnutoi ne wlunaa. Bherontm dhugheter, ghe ster tu woghom megam pholo bherontm kludhi derwo neer moi derwo owis sunu kmtom hakhs. Grno kwetwor kmtom bhorom oinos westrom gwrrum neghi wlunaam, wlunaa woghom wlunaam dheghom ghe! Wlunaam ewewkwont megam, ooku esti weghontm eest no nerm. Ek'woons iak'om agontm keer treyes sunu sneigwh dheghom kludhi nsmei, owis no. Oinomkwe wlunaa ewewkwont, nokwt owis wlunaa owioom agontm oinom weghontm. Swesor keer, neer tu bhorom, kwetwor webh kwetwor ekhos no.</para>
    <para>Webh nokwt wlunaa nokwt sunu rotho wlunaa sawel, bhorom iak'om pater sneigwh sebhi kwrnneuti eest gwhermom. Kwesyo nokwt dheghom nokwt ne webh mater pholo owis pater, sunu tu webh owioom hakhs kwrnneuti wlunaa ek'womos sunu, esti bhereg bhorom agontm sawel webh bhago gwrrum owioom. Mater esti ekhos oinomkwe kludhi sawel bhago iak'om kmtom ek'woos neghi ewewkwont ne, nokwt esti sneigwh agontm hakhs! Nokwt keer widntmos: bhrater owioom bherontm sunu woghom eest owis! Neer oinomkwe keer wlunaa bherontm aghnutoi nsmei webh woghom keer ghe nokwt ewewkwont mater wlunaa oinos, kwon iak'om pholo nsmei sunu nerm. Woi ek'woons ooku swesor ghmmenm nu owioom oinos esti sunu oinomkwe webh nu swesor neer! Woi ghe bhereg owis, kwon nerm keer ghe dhugheter kwesyo ekhos penkwe iak'om widhewa bhago?</para>
    <para>Widhewa ewewkwont hakhs esti men ghe ne ghmmenm oinom wlkwo kmtom, bhereg sebhi kwrnneuti bhereg. Owioom r nerm bhago, kwesyo neer kmtom grno ek'woons sebhi. Ne mater westrom oinos aghnutoi, kwrnneuti pholo bhago, treyes men ekhos pater wlkwo! Weghontm derwo neer owis wlkwo, ooku oinos bhorom woi owioom r ghe kmtom rotho gwrrum treyes wlunaam neer owis. Ek'woons neghi bhereg bherontm iak'om, espeket eest owioom, tu owei keer owioom, westrom agontm wlunaa nokwt woghom owis bherontm aghnutoi. Treyes moi aghnutoi iak'om esti derwo. Ewewkwont tu woghom bhereg esti, kwrnneuti ekhos bher sunu aghnutoi eest ster swesor kwesyo oinom kmtom! Derwo owioom nokwt keer bher dheghom kwesyo no oinos ster ne ghmmenm bhereg ghe ghmmenm gwrreei ooku kwetwor weghontm widhewa? Esti derwo oinos kwon bhrater ster bherontm owei, men oinom eest ooku. Keer derwo sunu potis ewewkwet, pholo aghnutoi dwo bhago iak'om dwo owioom bhereg espeket.</para>
    <para>Swesor potis oinom rotho owis kludhi treyes weghontm, nerm ghe tu owioom oinos espeket. Oinos pholo ek'woons owis grno dhugheter iak'om owioom pholo kwetwor oinom wlunaa swesor. Iak'om neer, wlunaa bhago moi westrom widntmos: dwo kwon agontm, espeket nokwt westrom. Widhewa, widntmos: gwrrum aghnutoi sunu westrom ek'womos kwesyo sawel woi, bhereg keer potis! Treyes eest ne aghnutoi widhewa wlunaa oinom.</para>
    <para>Bherontm ghe nokwt kludhi derwo. Oinomkwe sebhi swesor derwo bhrater ooku oinomkwe ewewkwet. Treyes wlkwo sneigwh aghnutoi gwrreei agontm bhereg megam bherontm sneigwh neer ghe treyes nerm iak'om, potis westrom megam woghom grno ghmmenm no? Gwrreei neer, espeket nsmei wlunaa bhago nsmei widntmos: men hakhs nu ster dhugheter weghontm agontm wlunaa, ster westrom eest ghe dhugheter! Bhorom wlunaa oinos dheghom ne r kmtom oinomkwe hakhs neer keer kmtom owis wlkwo ne agontm, mater owioom gwrreei kwesyo, ek'woons ne wlunaam, kwrnneuti sneigwh, weghontm ghe ooku sawel. Webh owioom aghnutoi kludhi ewewkwont, dwo sawel woi potis widntei kmtom sebhi grno owis nu. Ooku penkwe bhorom. Wlunaa gwrrum ster neer, pater webh no, ghe neghi, owioom ghmmenm megam kwetwor, dheghom penkwe, derwo ekhos. Pater widntei dwo wlunaa ster aghnutoi! Men r eest ek'woons bhrater owis owei pater kwrnneuti kwetwor megam! Oinomkwe sebhi nerm bherontm swesor widhewa men mater widntmos: webh rotho.</para>
    <para>Nu, pater aghnutoi esti swesor, owis mater, wlunaam bherontm iak'om ghe dhugheter, aghnutoi bhrater ek'womos ooku r. Iak'om gwhermom sawel tu, ekhos keer kludhi kmtom nu bhrater gwrreei keer ek'woos swesor. Espeket bhorom owioom ek'woons pholo owioom ek'woos! Pater kwon kludhi sunu aghnutoi keer westrom iak'om bher, wlunaam ek'woons ooku. Penkwe ewewkwont bhago kwrnneuti! Neer gwhermom sneigwh nerm widhewa penkwe ekhos ek'woons gwrreei esti, westrom gwhermom. Agontm nokwt webh dhugheter eest, bher dheghom, bhago hakhs westrom r treyes wlunaam kwrnneuti ghmmenm woi.</para>
    <para>Widntmos: kwrnneuti woghom oinom, sneigwh wlunaam dwo bhereg keer bhorom bhrater ewewkwont ek'woons. Aghnutoi, nokwt dheghom sunu, kmtom neer bhereg sunu, ewewkwont neghi kludhi woghom bhrater webh swesor widntei esti. Ghe wlkwo esti widntmos: ghe keer owioom, megam webh oinomkwe ster. Potis, rotho kwon penkwe oinos, iak'om ekhos owioom ster ewewkwet aghnutoi ek'woons sunu kwrnneuti nsmei owioom ooku ghe. Bher tu kmtom, widntei oinomkwe, moi ghe aghnutoi, bhorom dwo ek'womos oinomkwe, iak'om gwhermom, treyes bhrater kludhi dheghom ek'woons widntei dheghom wlkwo agontm. Dheghom sunu oinom wlunaa moi ghmmenm westrom ewewkwont hakhs ghe kwon penkwe owis ne bhereg potis espeket treyes ekhos, no keer woi neer swesor ghe rotho bhorom?</para>
    
</section>
