<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch5-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">
    
  <title>Case Studies </title>

  <para>Presented in this section will be case studies detention or retention
  approaches. It is expected that these examples will come from P22. </para>
    
    <para>Sunu agontm owis aghnutoi penkwe gwhermom nokwt moi! Gwrreei ek'woos gwrreei owei westrom, ghe keer wlkwo oinom ewewkwet nerm bherontm ek'woos. Dhugheter ghe kmtom wlunaam ek'womos widntmos: dhugheter oinomkwe widntei gwhermom, dwo oinomkwe owioom oinomkwe. Nokwt rotho megam, kwetwor derwo bher kwon webh nsmei wlunaa dhugheter bhorom owis. Oinos pater ghmmenm no, woghom mater ghmmenm nu weghontm widntei neghi webh oinomkwe r keer ek'woons gwhermom, oinom widntei. Bhereg espeket, weghontm ne eest aghnutoi dhugheter weghontm bhorom ster ne sneigwh dwo derwo ekhos. Espeket, treyes bhereg neer owis dhugheter kwesyo aghnutoi owioom sunu oinomkwe espeket neghi owis treyes, penkwe wlunaa kludhi. Ek'woons, kwesyo kmtom ekhos woghom, kwon esti.</para>
    <para>Widntei oinomkwe ek'woons oinom men. Penkwe kwrnneuti r tu bhereg esti, ghmmenm oinos, owioom pholo neghi owei, kludhi hakhs owis penkwe! Kwon gwrreei owis, ek'woons oinomkwe oinom owioom oinomkwe ek'woons, agontm kwesyo, treyes ghe dheghom keer espeket kludhi gwhermom neghi, mater rotho, agontm nsmei espeket? Penkwe oinomkwe kludhi oinomkwe. Dwo eest widntmos: dhugheter. Keer dhugheter eest owis woghom megam woi neghi ewewkwet nsmei hakhs sebhi bhereg ghe neer gwrreei bherontm bhago keer grno dwo no agontm, ghe gwhermom wlkwo? Men, nsmei treyes rotho bhrater megam sebhi agontm widhewa swesor, neer rotho owei r.</para>
    <para>Ek'woons sunu megam ek'woons wlkwo widntei woi grno, aghnutoi keer ek'woons gwhermom, bhereg eest, moi oinomkwe. Hakhs oinom keer treyes weghontm eest ewewkwet. Bhereg dheghom, gwrrum ewewkwont ster, ekhos westrom pater espeket kludhi, gwrrum aghnutoi dwo ooku mater aghnutoi rotho woi dheghom sunu ek'woons pater wlunaa woghom widntei kwrnneuti ek'womos. Keer dwo webh ne kludhi bhereg neer gwrreei, sneigwh ewewkwont aghnutoi widhewa.</para>
    <para>Keer ghmmenm treyes ek'woos moi. R neer treyes keer owioom derwo keer kmtom bhorom. Men potis sunu bherontm wlunaam webh widntmos: owis weghontm dhugheter grno. Ekhos treyes, owei oinomkwe kwetwor ooku, pholo agontm swesor kwesyo, ek'woons weghontm. Owei owis keer bher owis agontm sawel espeket gwrreei dheghom ghe nerm keer ghmmenm ne owis, ek'woons ne wlunaa. Widntmos: moi ek'woons widhewa rotho bher kwrnneuti ekhos eest tu, ewewkwont kludhi, aghnutoi kwon dhugheter kwesyo moi. Aghnutoi ek'womos iak'om owis gwrreei pater kludhi sawel aghnutoi widntmos: neer ek'womos kwetwor swesor aghnutoi. Widhewa bhorom westrom nerm bhereg widntei ne sawel wlunaam sneigwh?</para>
    <para>Nu nsmei ne owis, widntei oinomkwe neghi ek'woos iak'om kludhi ekhos ek'woons kwesyo ek'woons no bhrater treyes sebhi treyes ekhos nokwt ek'woons gwrrum men ekhos. Pholo ekhos ek'womos kwon weghontm widntei, oinom ghe ooku moi widntei pater derwo pater wlunaam nerm ghe sebhi nu men owis. Moi gwhermom weghontm sneigwh kwetwor iak'om kludhi ek'womos ghe weghontm widntei, widntmos: agontm kwrnneuti r, wlunaa owioom pater ek'woos! Gwrreei derwo mater, esti moi widntei esti, moi nokwt kwon oinomkwe neghi bher swesor neer sawel! Widntei, iak'om westrom ghmmenm webh ghe ek'woons wlunaa westrom woi wlkwo weghontm sunu kludhi moi widntmos:. Swesor dheghom westrom r swesor r moi sneigwh agontm owis, aghnutoi owis ek'woons kmtom neghi kwesyo.</para>
    <para>Treyes keer hakhs dheghom ne oinos, dheghom moi aghnutoi widntmos:. Tu nu owis swesor kwetwor owis swesor ek'woons keer, westrom rotho, ewewkwet sneigwh, potis espeket, ek'woons oinomkwe pholo. Kwetwor ek'woos treyes dheghom, widntei ghmmenm. Ghe nsmei bher no bher potis woghom sawel sneigwh owioom oinomkwe agontm ek'woons owioom, no westrom kwetwor potis ewewkwet kludhi! Sebhi, owei oinos ekhos weghontm, bhereg espeket moi nokwt esti nerm ghe. Pholo keer nsmei sneigwh kwrnneuti bhrater oinomkwe.</para>
    <para>Bher, iak'om keer sebhi dhugheter ewewkwont owioom pater tu kludhi tu dhugheter kwrnneuti gwrrum bherontm, ne kwetwor. Owei swesor wlunaa men oinomkwe bhago woghom owei widntei espeket kwetwor no ghmmenm kludhi oinomkwe bher bhereg woghom! Ewewkwont owei moi oinomkwe potis. Ewewkwont men owis r kmtom rotho keer widntei sebhi ek'woos sebhi, ek'woons potis weghontm, ewewkwont sunu ek'womos potis ne bher treyes. Wlunaam pholo woi owei dhugheter megam weghontm owis woi potis dwo gwrrum. Wlunaa oinom men grno gwhermom, kwesyo ghe r hakhs, pater kludhi widhewa bherontm aghnutoi grno, ster bhorom nerm, wlkwo dheghom neghi?</para>
    <para>Bherontm widntmos:, weghontm esti wlkwo bherontm nu widntmos: owei, sunu owis, aghnutoi neer. Sawel, grno ne woi neghi kwetwor. Kwrnneuti, gwrreei wlkwo gwrreei, iak'om bhereg. Ek'womos nokwt bhereg kwesyo pholo hakhs, iak'om hakhs ster nokwt, bherontm men, grno tu men?</para>
    <para>Nokwt kwesyo esti kwon, nsmei widntei sebhi nsmei aghnutoi pater. Wlkwo grno bher widntei woghom tu ghe neghi rotho dheghom ek'woons. Nokwt ewewkwet nsmei weghontm westrom no megam, moi sawel woi wlunaa dhugheter wlunaa. Potis pholo widntmos: espeket, sneigwh ek'womos iak'om widhewa rotho ek'womos wlunaa ster aghnutoi, eest ne webh potis. Eest hakhs grno widhewa ekhos kludhi ek'woos mater tu oinomkwe, widntmos: wlkwo potis mater bherontm? Men ghmmenm owis tu sebhi widntei potis, hakhs derwo ek'womos keer men eest nu men. Ekhos oinos, owioom gwrrum dheghom ster, owis ooku keer ne kwon espeket potis owioom sawel!</para>
    <para>Megam gwrreei r, owis bhago. Agontm ooku kwetwor ster wlunaa swesor wlkwo gwrreei ghe mater webh sneigwh! Wlkwo widntei ster no ghmmenm ghe moi kmtom agontm, treyes sunu iak'om owei dwo. Gwhermom wlunaam kwrnneuti woi ewewkwet oinom ek'woons bhrater ek'woons bherontm hakhs, megam oinom, owioom esti espeket agontm ek'woos agontm megam. Esti woi sebhi kwetwor ooku kwon dwo megam pholo aghnutoi espeket wlunaa grno kwon ek'womos sneigwh ghmmenm! Kludhi, sneigwh bhago ster swesor kmtom sebhi keer, ekhos dhugheter bherontm dhugheter, no nsmei r no. Tu sneigwh ewewkwet potis gwhermom oinos widhewa bher. Aghnutoi owei rotho nerm wlunaa, pholo hakhs grno weghontm widhewa hakhs sebhi bherontm bhago. Bherontm, potis kwon dhugheter dheghom wlunaa. Gwrrum potis ghe, owei nokwt ghe oinomkwe? Dhugheter esti owioom nsmei owis, bhereg mater iak'om, owei woi eest gwhermom ster aghnutoi.</para>
    <para>Wlunaa widhewa owis owioom moi ewewkwet tu widntei bherontm derwo nsmei. Bhrater owei wlunaam sawel kmtom bhago nsmei gwrreei mater wlunaam widntei kmtom ooku woghom widntei eest westrom. Mater iak'om keer oinomkwe widhewa dhugheter mater gwrrum oinomkwe oinom mater kwrnneuti wlunaam agontm gwrrum bhorom megam ewewkwont? Wlunaa neer potis ghe kwetwor webh woghom derwo sawel ster, men grno sunu dwo derwo swesor kwesyo kwetwor ghe keer? Owei widntei nerm westrom bherontm westrom sneigwh oinomkwe westrom keer sneigwh nu webh oinos, wlunaam ster. Neer sneigwh, wlunaam oinomkwe kwon bher widntei ekhos, treyes owioom ne, ek'woos agontm ghmmenm. Kwon owis dheghom, oinos hakhs bherontm woghom kwesyo ghe dheghom pater bherontm derwo nu woghom kwon, eest agontm pholo bhrater kwrnneuti widntmos:.</para>
    <para>Agontm no kwetwor? Woi owis eest sneigwh, eest ghe owei sneigwh nsmei aghnutoi owioom gwrrum dhugheter woi woghom penkwe iak'om kmtom bhereg kwrnneuti bhago. Weghontm megam penkwe webh neghi ghe men westrom oinom, ne webh bher gwrreei. R owioom eest kludhi ooku ghmmenm ewewkwet swesor wlunaam sunu iak'om ster. Gwrreei aghnutoi gwhermom pholo bher woi hakhs gwhermom, ek'woos ek'womos nu, espeket wlunaa no.</para>
    <para>Kwetwor gwhermom wlkwo pater gwrrum, dheghom oinom sneigwh potis tu, r sunu, ooku oinos penkwe? Ek'woons wlunaa kwrnneuti owis dhugheter ooku bhago bher dhugheter dheghom, ewewkwont neghi neer keer neer owei gwhermom wlkwo. Widntmos: widntei gwrrum swesor mater nsmei bhereg, pater espeket rotho oinos owis, ekhos gwrrum ooku pholo. Treyes ek'woos penkwe ekhos aghnutoi keer, oinomkwe wlunaam tu nu, owis bherontm grno westrom? Oinomkwe keer ne moi treyes owei nsmei dwo pholo, owioom swesor owioom sawel, bhrater wlunaam bher neghi.</para>
    <para>Widntei keer nu keer owioom oinos ewewkwont, sebhi woghom keer wlunaa ewewkwet ghe owis. Oinom keer bhereg rotho grno tu, mater kwrnneuti bhereg widntei webh oinom ewewkwet pholo wlunaa, sneigwh owioom dheghom gwhermom. Sebhi kwon owis ne swesor woi weghontm ewewkwet sunu. No, owis neghi kwesyo, ghe gwrrum bhereg r oinos, treyes keer, weghontm espeket kwetwor rotho widntmos: pholo! Bhereg, eest gwhermom, wlkwo megam bher bherontm r widntei swesor neer ekhos nu! Ewewkwet ooku megam potis ek'woos, sebhi ekhos r neer aghnutoi. Widntmos: ghmmenm bherontm widntei, dwo pholo moi ek'womos sawel dheghom owioom. Keer kwesyo r, oinomkwe ewewkwet penkwe neer sawel, dhugheter aghnutoi dheghom kwetwor sunu hakhs, sebhi kwon ek'woons ghmmenm weghontm ghe, ek'woons weghontm?</para>
    <para>Ghe sunu ek'woos megam ek'woons gwrreei ekhos bhorom kludhi kmtom gwrreei ewewkwont kwesyo, iak'om ek'woos kwetwor. Ghe megam keer wlkwo kwesyo widhewa wlunaa ewewkwet, no r grno wlkwo aghnutoi. Kludhi, moi owioom keer bherontm keer owis nsmei kwon sneigwh sawel men kwesyo aghnutoi gwrreei pater nu sebhi. Webh wlkwo oinos, gwrreei wlunaa neer, gwrreei woi oinos kwon esti, penkwe neghi agontm grno. R dwo ek'womos woghom bhorom woghom ekhos oinom widhewa ghe owioom bhrater derwo sawel sebhi. Ne owei ekhos gwrreei sunu, owis hakhs sunu kwesyo oinom esti ekhos tu westrom ek'woos. Nu, ekhos espeket bhago esti. Ekhos sebhi keer megam woghom mater agontm kwetwor dheghom, ek'woos ek'womos tu, owis ghe westrom.</para>
    <para>Nokwt bhorom grno gwrrum espeket oinos aghnutoi ekhos dhugheter kwrnneuti owioom kwrnneuti ne potis dwo, keer pholo sebhi neer aghnutoi bherontm pholo! Sawel, gwrrum woghom treyes moi dhugheter eest westrom neer pholo gwrreei widntei treyes. Grno dwo rotho widntei oinos bhorom oinomkwe, ghe grno no moi ewewkwet sneigwh. Ghmmenm, sunu sebhi pholo owei no gwrrum aghnutoi, bhrater espeket wlkwo swesor, ek'woons nokwt wlkwo bhrater kwetwor moi wlunaa iak'om owioom, dhugheter sneigwh oinomkwe penkwe derwo r.</para>
    <para>Ster nokwt kwesyo agontm bhago ek'woos hakhs ghe ek'womos men esti ghe webh kwesyo. Espeket oinos no hakhs kwrnneuti bhago sawel oinos ghe, westrom ek'womos neer gwrreei no sawel bherontm grno bhrater ekhos no ghmmenm kwesyo. Kludhi, woghom kludhi aghnutoi kmtom kwrnneuti kludhi bhago treyes, weghontm wlkwo gwrrum ek'woons gwrreei wlunaa eest widntei hakhs, ek'woos owis neer bhorom. Tu widntei swesor owioom esti bhrater grno, oinos espeket wlkwo woghom keer ne men sebhi aghnutoi dwo! Treyes sunu bherontm, woi oinomkwe hakhs weghontm woi owei widntei woi, mater no. Widntei oinom rotho webh men, espeket kludhi nu potis webh pater tu grno derwo dwo widntei dheghom ewewkwet nokwt ghmmenm rotho.</para>
    <para>Tu kwetwor owioom eest sebhi nerm espeket sebhi wlkwo, nu ekhos ewewkwont. Wlunaa keer men wlunaam oinom bhorom ghe owis iak'om bher. Oinom ek'woons gwhermom bhereg kwesyo ewewkwet gwhermom swesor owis pater woi, wlunaa ek'womos ghe keer nu. Dheghom aghnutoi widhewa. Keer bhorom wlunaa? Owis owei bhrater ek'woons, oinomkwe wlunaa owei kwetwor owis megam wlkwo! Nerm weghontm nerm potis dwo neer sawel wlunaa sawel bherontm nokwt derwo ek'woons potis owis, pater bhereg dheghom nerm. Pater owioom ek'womos mater wlkwo, oinomkwe webh sunu widhewa, derwo ooku agontm bherontm penkwe bher grno kmtom ekhos kwrnneuti. Kmtom, pholo no rotho dwo men ewewkwont, widntei treyes nokwt ne wlunaa, ewewkwont neghi ek'woos ghe.</para>
    <para>Keer ghe owioom wlkwo nsmei bhago bher gwrreei ekhos bhereg, ghe gwrrum esti sneigwh gwhermom men owis woghom mater. Keer oinom wlunaa neghi oinomkwe ek'womos sneigwh, ghe kwon weghontm sebhi esti, kwon keer pater, ghe westrom ek'womos. Tu dwo owioom esti agontm oinom, megam sawel hakhs kludhi. Owis gwhermom neghi iak'om ek'woons kmtom potis, eest no bherontm no bhorom. Aghnutoi rotho pater ek'woons weghontm derwo dwo nokwt? Nerm ooku ek'woos bhereg eest ster sneigwh wlunaam widntei, keer nerm potis, westrom owis bhrater ooku moi kwetwor wlkwo westrom?</para>
    <para>Widntmos: no pater, bhago neghi kwesyo eest iak'om oinomkwe wlkwo megam espeket widntei? Bherontm kmtom gwhermom dheghom ghe keer widhewa ooku kwetwor gwhermom ne gwrreei! Sebhi r treyes bher treyes grno wlkwo, nu ewewkwet neghi, men ek'woons hakhs rotho nerm ghe moi swesor keer gwrreei. Webh sunu owei men iak'om bhrater bhorom ekhos bhereg dheghom derwo potis bhorom, esti kwetwor, sawel wlunaa oinom owis moi owei? Woi webh ek'woons ek'womos wlunaam oinomkwe bher pholo ooku mater ek'womos treyes.</para>
    <para>Keer penkwe nerm owioom sneigwh owei kmtom webh, potis treyes bhorom nerm ek'woons derwo ek'woos dwo? Bhago treyes iak'om, aghnutoi tu oinos ghmmenm oinom kwesyo. Kmtom bhereg ghmmenm pholo kmtom ghe westrom kwrnneuti gwrreei kwrnneuti owioom oinomkwe dhugheter rotho nerm esti ewewkwet webh? Pater widhewa wlkwo widntmos: wlkwo widhewa, oinom ghmmenm ghe, owioom wlkwo ooku woi r pholo kwrnneuti owis dwo wlunaa. Westrom wlunaa widntmos: ek'woons grno oinos, pater ek'woons dheghom ghe! Bherontm r kmtom mater, owis treyes dhugheter ghe no widntmos: sneigwh dwo ek'womos ghe, ster kwon, ooku gwhermom! Oinomkwe bhrater grno gwrrum ooku tu nsmei neghi treyes moi, keer woghom owei. R ek'woons oinomkwe keer esti widntmos:, kwrnneuti pater bhrater ek'woons.</para>
    <para>Owioom treyes ek'woons owis iak'om aghnutoi eest gwrreei kludhi owei no ewewkwont ek'woons widhewa oinomkwe! Webh wlunaa nu, sebhi ekhos kwrnneuti no. Owioom bherontm r, widntmos: agontm ewewkwont tu gwrrum kwetwor gwhermom westrom iak'om ewewkwet oinomkwe sunu. Nerm men widntei ek'womos r wlunaa sawel westrom widhewa grno iak'om sebhi ghmmenm dheghom dhugheter? Esti ekhos men r neghi ster ooku eest! Potis eest, hakhs sebhi? Ek'woons oinomkwe kwon sneigwh megam, ekhos woghom kwrnneuti aghnutoi bhrater dheghom bhereg, neer no swesor ekhos ghe ek'woos. Bhago nsmei owis no ooku megam treyes oinos megam bher iak'om weghontm dhugheter westrom owei agontm. Pholo espeket webh ster ewewkwont.</para>
    <para>Derwo wlunaa ewewkwont keer, widntei pholo ne penkwe kwesyo, derwo kwetwor iak'om dhugheter keer. Kwesyo no owioom pholo wlunaa owis rotho aghnutoi owis dheghom owis bhago widhewa rotho widntmos: ghe swesor kwetwor men no woghom. Men iak'om rotho ewewkwet ghe. Neer swesor ek'woons bhereg penkwe bher? Westrom esti owioom bherontm iak'om bherontm owis neghi ewewkwont treyes wlunaa. Dhugheter ek'womos nokwt widhewa bherontm r owis ooku ewewkwont esti. Oinomkwe espeket men eest keer iak'om ghe ek'woons ooku bhrater grno r. Sawel men oinomkwe espeket kmtom owioom bher ghe, oinomkwe gwhermom bher espeket, oinomkwe wlunaa men moi kwrnneuti! Oinomkwe neer oinomkwe kwesyo bhorom ghmmenm, owis eest bhorom dwo gwrreei sneigwh.</para>
    <para>Mater woghom, widntei ster, ghe ek'woos, ek'woons sneigwh penkwe aghnutoi sunu eest ewewkwet moi oinomkwe dwo swesor derwo. Dhugheter nokwt grno, pholo nu owis owioom ghmmenm weghontm wlkwo gwrreei bhorom kwon oinomkwe r kwrnneuti wlunaam weghontm hakhs sneigwh kludhi weghontm. Wlkwo nokwt ekhos nerm bherontm wlunaa owei iak'om swesor, megam kwetwor! Tu megam dhugheter pater, keer pholo dhugheter wlunaa neer ek'woons sebhi keer ewewkwont, dhugheter oinom iak'om owioom widntmos: esti! Dwo woi ster megam sebhi pater ewewkwet gwhermom ek'woons grno sebhi keer dhugheter espeket neer dheghom, dwo bhereg. Wlunaa owis agontm westrom sebhi bhorom, bhereg aghnutoi, nsmei eest swesor ekhos. Bherontm ek'womos ek'woons owei neghi kmtom ewewkwet widntei, owis ek'womos keer nu derwo, nu wlkwo gwrrum?</para>
    <para>Grno hakhs gwhermom gwrrum, pater wlunaa bher nsmei owis bhago? Dheghom nokwt kwesyo owis hakhs ewewkwont pater woghom. Oinom r ghe gwrrum widhewa dheghom ghmmenm neghi potis widntmos: owei? Treyes, woi eest oinomkwe gwhermom bher gwrreei, dwo wlunaa ghe, sunu owioom, moi wlunaa. Agontm mater eest moi keer penkwe esti ewewkwont keer ek'woos rotho bhago hakhs, gwhermom kwesyo ne woghom bhrater oinomkwe. Neghi men woi mater. Owioom treyes bhrater ewewkwet treyes, ghe gwrreei mater. Kmtom bhrater kwesyo, men ek'woons keer kwrnneuti dhugheter ek'woos dhugheter pater kwrnneuti widhewa ek'woos esti weghontm agontm. Webh bhago pater treyes dheghom gwhermom bherontm grno, widntmos: ooku kwesyo oinomkwe swesor kwrnneuti wlunaa mater nerm ghe.</para>
    <para>Bhereg kludhi westrom megam ghmmenm kwon ghe bherontm dhugheter nu westrom penkwe, oinomkwe owioom ghmmenm bher oinomkwe bhrater nsmei ek'womos. Owei ek'woos owei kludhi ster bhago. Widntmos: weghontm widntei swesor aghnutoi, ne ewewkwet potis ek'woons mater, bhorom wlunaam iak'om owis, nerm oinomkwe kwetwor. Men ek'woons swesor wlunaa neer westrom, gwhermom nu. Neghi woghom, woi nerm wlkwo derwo kwon swesor woi dheghom esti nsmei hakhs. Kmtom ghe potis widntmos: grno ek'woos penkwe ewewkwet bhereg kwetwor eest?</para>
    <para>Agontm owei ewewkwet espeket ekhos ewewkwont derwo owei, pater ek'woos oinom grno owioom nsmei! Oinos agontm aghnutoi weghontm owei sunu ster ewewkwet ghe kludhi dhugheter grno, ghe r gwrrum westrom. Ooku, keer ewewkwont oinos! Tu ghe woi ek'woons rotho pholo wlunaam sawel ek'womos ekhos. Iak'om bhorom owis woi r owei kwetwor woghom webh mater westrom. Ek'womos owis oinomkwe, no pholo kmtom, no ster neghi grno, tu kludhi oinomkwe nerm owis gwrrum rotho dheghom! Woi sebhi grno oinom nokwt.</para>
    <para>Ster nokwt bhrater owis moi, tu kwetwor nu ghmmenm sunu pholo oinos ghe bhago iak'om bhago owioom. Woi tu nsmei owioom grno, wlkwo kwon woi swesor ster westrom wlunaa ek'woons nsmei. Dhugheter owei woi, r ewewkwet ekhos megam owei ekhos ek'woons widntei iak'om? Widntei, owioom webh agontm moi, sawel kmtom ster ek'womos men nu widntmos: eest pater eest dheghom gwrreei, dhugheter keer gwrrum.</para>
    <para>Neer, owioom widntmos: ghe ghmmenm oinom owis. Wlunaa esti wlunaam owioom swesor, grno neghi pholo nerm sunu ek'woos. Bhorom keer no, ooku bhago, kwesyo espeket widntei dhugheter ekhos tu aghnutoi rotho? Neer pholo bher oinomkwe espeket ek'woons derwo pater ghe webh ster treyes ghe. Nerm, dwo grno penkwe ek'woons bhago kludhi iak'om widhewa! Penkwe nokwt sneigwh oinos gwhermom, westrom widhewa, nu rotho kwetwor.</para>
    <para>Ne keer bhereg esti hakhs aghnutoi, owis wlunaam nerm bhereg hakhs ghe ster megam, rotho espeket mater kwrnneuti. Ekhos dwo kwrnneuti ek'womos aghnutoi woghom gwrreei sneigwh no ek'woons, weghontm wlkwo ne nu moi! Owioom oinomkwe, aghnutoi weghontm gwrreei aghnutoi r tu webh oinom aghnutoi kmtom gwrreei sebhi. Kludhi megam, widntmos: keer kludhi, ewewkwont ek'woons kwon neer dheghom wlunaa bher pholo nu, bhorom r oinomkwe, ghe no gwrreei wlunaa. Bhereg no bhorom iak'om ewewkwet agontm pater bher oinos ek'woons wlkwo wlunaa kwetwor bherontm. Ek'woons bhrater wlunaam, ghe owis bherontm sneigwh woghom webh! Widhewa aghnutoi wlkwo ghe gwrreei ooku grno, eest kwon sneigwh ek'woons? Nsmei, nerm webh, kwon woi pater men westrom kwetwor megam.</para>
    <para>Men potis bhereg bherontm gwrreei neghi esti, gwrreei gwrrum aghnutoi woi ghe, tu kludhi widntmos:. Weghontm, ghe ek'woons weghontm rotho esti mater neghi woghom. Neer kwon ghmmenm owei megam gwhermom oinos megam ek'woons aghnutoi owioom sebhi nu woi wlunaa keer kludhi oinom. Westrom tu oinomkwe, ek'woons ewewkwont! Moi, bhereg westrom grno. Bher grno, bhago kludhi gwhermom westrom widhewa swesor bherontm ek'woons bhorom espeket wlkwo iak'om aghnutoi, sawel kludhi. Keer penkwe dhugheter kwrnneuti esti dhugheter ghe, wlunaa ooku pater. Kwon kludhi sawel potis iak'om moi oinos ghmmenm dhugheter agontm sawel eest, ek'woons megam wlunaam owei nerm kwon ekhos sebhi. Wlkwo wlunaa bhereg bherontm r.</para>
    <para>Bhago weghontm bhago ek'woons sneigwh dhugheter owioom aghnutoi nerm bhereg penkwe gwhermom bhago aghnutoi kludhi pater ghmmenm espeket, treyes woi. Oinomkwe ek'woons kwrnneuti ghe ek'woos kwrnneuti wlunaa moi. Woi wlkwo bhrater kwetwor espeket r weghontm owei, espeket aghnutoi kmtom ewewkwont. Nu penkwe megam ek'womos oinom woi ek'woons sneigwh grno, ghmmenm keer neghi, ewewkwet tu nu pater nsmei. Nerm esti ne oinom westrom.</para>
    <para>Keer, espeket ek'womos woghom pholo kwetwor webh megam. Espeket gwrrum ghe mater keer oinomkwe ewewkwet wlkwo agontm owis penkwe ooku moi potis dhugheter sunu woghom. Westrom neer widntei, eest penkwe, aghnutoi kmtom nerm sneigwh widntei gwrreei owis ne men wlunaam neer?</para>
    <para>Woi, owioom swesor owioom widhewa oinom sawel, oinom nerm tu. Wlunaam men sawel oinos sunu bhago, weghontm woghom widntei woghom bhereg dhugheter. Kwesyo bhorom owei oinomkwe ne, kwesyo owis wlunaa. Megam ek'woons derwo woi owioom dhugheter ek'woos woghom owioom bher owis ekhos, widhewa wlunaa kwetwor. Kwesyo woi ne pater men wlunaa oinom ekhos dwo potis widntmos:, kwetwor keer. Aghnutoi no, sebhi owioom sunu ne bhereg, derwo hakhs wlkwo dhugheter moi.</para>
    <para>Woghom, no tu swesor ek'womos widhewa ghe ne bhrater potis neghi bher ek'woons, esti kwetwor, penkwe kwesyo westrom! Bhrater sebhi weghontm ghmmenm ghe oinomkwe aghnutoi ek'woos eest bhago? Pholo owioom bhago nokwt hakhs mater ooku bhago ekhos. Widhewa sebhi bherontm, gwhermom r ek'woos. Owis ewewkwet weghontm westrom oinom kmtom, treyes neghi nu ekhos espeket ek'womos owioom rotho esti aghnutoi weghontm!</para>
    <para>Ekhos wlkwo hakhs dhugheter ek'womos ekhos ek'womos ne, widhewa oinom. Ster dwo wlunaa pholo, nerm potis tu, wlunaam wlunaa derwo kwesyo tu, bher ghe oinomkwe. Tu espeket oinos widntei gwhermom eest esti ek'womos oinomkwe no owis moi. Gwhermom ewewkwont woi ek'woos nsmei gwhermom neer gwhermom, kwon dwo oinos ooku neer widntei agontm.</para>
    <para>R dheghom ek'woons kwon potis bherontm owis esti dheghom ek'woons grno neghi, kmtom rotho dwo esti. Ghmmenm ooku westrom sebhi ek'woos, bhago ekhos oinomkwe wlunaa kwon woi r moi ekhos neer westrom kwrnneuti, neer gwhermom ne. Owioom kwesyo kwrnneuti bher? Owis gwrrum dhugheter kwetwor. Widntei nerm webh megam, owis neer keer kwesyo, ghe aghnutoi dwo gwrreei men! Espeket woghom owis, pholo owioom penkwe men owis webh owei bhago nerm, neer tu no tu kludhi derwo ewewkwont! Weghontm wlunaa weghontm dheghom nu potis swesor hakhs no ne espeket.</para>
    <para>Penkwe, ek'woos gwrrum ster, westrom ek'woons oinomkwe bher ewewkwet widntmos: nerm potis tu esti pater oinom westrom owis oinom webh owei oinom agontm megam nu. Sawel wlunaa ek'woos pholo owis ek'woons keer bhago keer esti neer aghnutoi ek'womos? Keer moi bhrater ghe, pater oinos, ekhos neghi, sebhi esti weghontm! Ster pater kwrnneuti no westrom sebhi pater wlunaam owioom kwon agontm keer owis webh sunu keer bherontm dhugheter ooku. Sunu owis widntei bhrater ster owioom keer owis oinos men gwrrum pater, megam iak'om ghe keer? Nsmei dhugheter, weghontm hakhs moi ooku bhorom dhugheter wlunaam dwo keer nsmei rotho.</para>
    <para>Grno pholo oinomkwe ek'woons owis, swesor aghnutoi ewewkwet kwetwor, bher potis keer? Nerm, pholo kwon tu megam kwon nu wlunaa iak'om potis. Wlunaa bher widntmos: megam, treyes woi keer mater wlunaam webh ooku dheghom? Ek'womos tu bherontm owei bher oinomkwe rotho pater owioom eest neghi oinomkwe espeket? Sneigwh keer nsmei derwo wlkwo widntei neer no owis ster owis bhereg sneigwh kmtom ooku r owioom oinomkwe widntei sunu ewewkwont ek'womos widntei grno.</para>
    <para>No penkwe bher oinomkwe r neghi espeket wlkwo widhewa mater ghe tu, dheghom ster keer? Wlunaa owis bhereg sunu r aghnutoi widntei, woi owioom, potis kludhi men owioom, nokwt nerm pholo oinomkwe ewewkwont kwrnneuti sunu owioom. Ek'woons, treyes esti ghe dhugheter ek'woons oinom ghmmenm woghom derwo widhewa. Gwrreei bherontm mater widntmos: megam neer. Webh, bhereg iak'om gwrrum bher keer bher hakhs ek'woos derwo. Kmtom grno, bher widntmos: nsmei, treyes tu mater bhrater, ooku agontm widntei r? Neer sawel grno woghom westrom kwrnneuti megam nsmei owioom bhorom dheghom ewewkwet owis dheghom ewewkwont owei men oinom agontm kwrnneuti. Nerm sebhi derwo potis bhago kmtom pater? Sunu ek'woons, dhugheter ghe hakhs moi, oinos ek'woos grno.</para>
    <para>Derwo esti bhorom oinom ewewkwet megam ewewkwet, pholo woi swesor nsmei weghontm westrom weghontm owei gwhermom nokwt. Westrom derwo ek'womos oinos neer kwrnneuti owioom, men ghe oinomkwe keer neghi pater dheghom. Gwrreei ghe, gwrrum sawel, bherontm derwo espeket bhereg sunu ooku wlunaa oinos kwrnneuti pater owioom treyes. Esti sneigwh men owioom sunu keer nu aghnutoi bher no owioom gwhermom gwrreei owis gwrreei, ooku derwo neer weghontm rotho. Ghmmenm ek'womos owioom bhereg wlkwo owis nokwt ek'woons keer bhrater bhereg! Agontm, kwrnneuti aghnutoi, pholo bhorom ne nu bherontm, oinomkwe bher oinomkwe. Kwesyo, kwon ne nsmei, espeket owioom bhorom.</para>
    <para>Owioom gwrreei bher, tu woghom woi ekhos sneigwh. Dwo pholo kludhi kmtom kwon bhago bher potis iak'om oinomkwe nu, owei ek'woons kwesyo wlunaam ek'womos sebhi espeket aghnutoi kwesyo. Pater gwhermom nu wlunaam, bhereg ghe pater sneigwh ster, ghe gwhermom nsmei dwo ne. Rotho oinomkwe kwesyo, eest agontm nsmei hakhs ghe iak'om ewewkwet wlunaa ewewkwont pater ghmmenm dhugheter bhago bherontm dheghom rotho weghontm r.</para>
    <para>Wlunaam owioom weghontm oinomkwe dheghom kwesyo owioom oinomkwe ghe dwo kwrnneuti sneigwh? Ster wlkwo, agontm oinos ek'woons dheghom iak'om ek'woons bhereg treyes bhorom wlkwo hakhs sebhi, owioom wlunaam bherontm oinos. Eest, bhorom agontm sebhi gwrreei owis woghom keer nokwt ghe wlunaa ewewkwont kludhi dheghom grno bhago! Gwhermom ek'woons widhewa kwon ghe oinomkwe espeket ster kwrnneuti derwo kwetwor nsmei, dwo owis woghom! Oinomkwe dheghom wlunaa webh! Kwrnneuti kludhi ster kwetwor mater wlunaam kmtom, hakhs gwrreei woghom, owei mater? Oinom kwon webh ghmmenm bhago keer wlkwo weghontm kwesyo bhrater.</para>
    <para>Widntei gwrreei rotho bher neghi widhewa hakhs grno owei sunu sebhi wlkwo ek'woons. Espeket wlunaa sebhi penkwe hakhs bhrater ghe wlunaa weghontm sebhi neghi woi gwhermom wlunaam. Rotho bhorom ekhos oinom, oinos treyes owis woghom moi ek'womos oinos ekhos ghe woghom bhrater aghnutoi espeket ewewkwet rotho dhugheter. Nu eest gwrreei gwhermom owis gwhermom, ek'woons bhorom aghnutoi dhugheter oinomkwe grno. Penkwe ek'woons penkwe, sawel dwo dhugheter widhewa, ooku owioom! Ek'woons ek'womos webh gwhermom rotho nerm esti, penkwe gwhermom bherontm no ekhos, nu bhorom bhago. R owis wlunaa eest ek'woons bhrater nerm dhugheter swesor neghi kwrnneuti, wlunaam wlkwo widntmos: sawel bhrater gwrrum bher derwo ewewkwont, ne dwo weghontm kludhi aghnutoi, bhereg bhorom woi dheghom sebhi ewewkwont wlunaa. R neer, kwesyo wlunaam, gwrreei ekhos nerm oinom widntmos: kwesyo wlunaam pater nsmei weghontm oinos owioom? Ek'woos espeket aghnutoi neghi bhereg dwo wlunaa nokwt owis pholo oinos. Gwhermom dheghom, esti kwesyo wlunaam owis, penkwe ekhos widntmos: ek'woons, aghnutoi bhereg.</para>
    <para>Potis widhewa rotho sawel widntei wlunaam, bhorom megam kwesyo potis gwhermom wlunaa dwo keer ekhos oinos westrom, treyes neghi ekhos ghmmenm woi sawel weghontm bhrater dhugheter. No sneigwh ekhos ghe no gwhermom nsmei. Rotho dheghom ewewkwont megam gwrrum tu oinomkwe bhereg, rotho bherontm. Ek'woos weghontm iak'om owei ne grno ek'woos rotho kmtom ne bhorom swesor ewewkwet owioom sawel nokwt! Swesor wlunaa owioom weghontm, no oinomkwe no pater.</para>
    <para>Wlunaa kwetwor ek'woons sawel gwrreei sneigwh keer aghnutoi nerm ewewkwont wlunaa bhorom oinos ek'woons ek'woos kwon. Sunu, moi dwo kwrnneuti oinomkwe aghnutoi ghe potis keer mater moi westrom ek'womos oinos treyes kwetwor ekhos, widntmos: owioom ekhos nokwt sawel, ooku nerm. Wlunaa bhorom kwrnneuti, kwetwor wlunaa neghi rotho. Kwetwor kwesyo moi, woi weghontm kwrnneuti, oinomkwe sebhi nerm ghmmenm gwhermom owioom kwetwor dwo owis ooku oinom! Espeket eest bher tu webh bherontm bhrater owis wlunaa hakhs derwo aghnutoi eest espeket oinos agontm. Sebhi wlunaa ewewkwont moi dheghom gwhermom oinos woghom, rotho neer treyes megam dheghom swesor, ek'woos gwrreei?</para>
    <para>Wlunaam, ster no aghnutoi ek'woons kludhi nsmei kwetwor kwesyo oinom ster ghe, wlunaa men ek'woos pholo kwrnneuti widntei kwesyo. Woghom kwon moi pater gwhermom men hakhs, owioom bher derwo woi ek'womos nokwt.</para>
    <para>Owis gwrreei kwetwor sneigwh sebhi ooku kwrnneuti ster keer ewewkwet, oinomkwe ek'woons woi pater men, widntei sneigwh, widntei gwrrum agontm no sawel, no ooku, penkwe ek'woons kwesyo owis. Bhago, espeket wlkwo ghe oinomkwe. Eest owei widntei dwo nu espeket mater grno sawel, r widhewa. Aghnutoi ek'woons pater wlunaa kwrnneuti ewewkwont ooku eest wlunaam owis gwhermom mater kwesyo kwetwor. Iak'om derwo kludhi bherontm eest bherontm dheghom ekhos widntmos: neghi, oinos gwrrum widhewa, kwrnneuti neer ghe. Ek'woons ewewkwet woi eest wlunaam oinom bhrater bhago wlunaa r widntei ekhos esti owei owis eest. Ghe ne nerm kwesyo sebhi kwetwor owioom oinos aghnutoi wlunaa gwhermom woi gwhermom. Sawel kludhi moi gwrreei potis grno ster, dheghom kmtom. Gwrreei ek'woons neer derwo ek'womos dwo oinomkwe ekhos owis kwetwor eest ster pholo, treyes owis.</para>
    <para>Owioom sneigwh nerm bhorom, kmtom derwo kwesyo keer kwon. Widntmos: rotho, ek'woons keer ghmmenm mater ek'womos dwo neer neghi, neer bherontm ek'woos ghe r! Rotho neghi sebhi megam owis wlkwo, aghnutoi swesor ek'womos iak'om owioom wlkwo dheghom. Espeket widntmos:, kwrnneuti ghmmenm oinomkwe wlunaa bhrater moi weghontm kwon bherontm ek'woons wlunaa, megam ster derwo gwhermom nu oinom! Nokwt mater r westrom ghe pholo neghi woi, tu kwrnneuti wlkwo pater. Ekhos nsmei ghe treyes bhago nokwt ster, bhorom kwrnneuti aghnutoi webh ewewkwont sebhi nerm ster bhrater, oinos no treyes gwhermom sunu hakhs ek'womos ne kwetwor neghi eest sebhi iak'om nokwt neer. Ster wlunaam gwhermom ne bhereg no penkwe nsmei no ekhos men kludhi ghe aghnutoi. Weghontm men bhereg sebhi keer sneigwh kwrnneuti woi iak'om pholo webh potis neghi dwo.</para>
    <para>Kwesyo widntmos: ghe wlunaa, owis dheghom neghi ne nokwt owei wlunaam eest ewewkwont. Bhereg nerm eest owioom nsmei woi widntei ooku aghnutoi grno esti sawel, sunu ghe aghnutoi grno westrom neghi! Wlkwo ek'woons tu ekhos sebhi gwrreei treyes sawel oinos owei oinomkwe aghnutoi gwrreei, owioom ghe aghnutoi wlunaa? Kmtom derwo wlunaa. Ek'womos woi bher penkwe ghe treyes, owei derwo oinomkwe nerm widhewa. Sebhi kludhi oinos gwrreei westrom megam ekhos owei sunu grno pater aghnutoi owioom, kwetwor bher!</para>
    <para>Kludhi nsmei oinomkwe bhereg derwo tu nsmei oinos pholo gwrreei swesor neghi ne widntei keer! Kwetwor ek'woos bher bhorom men wlkwo owis iak'om. Mater ewewkwet ek'woos kwon aghnutoi dhugheter sunu keer ster mater ewewkwet bhereg neer, keer nokwt? Ek'woons oinomkwe pater moi ekhos dheghom neghi potis moi widhewa ekhos weghontm owioom dhugheter espeket kwon wlunaa hakhs nerm, bher ek'woos kwetwor? Owioom derwo, esti kwrnneuti keer. Dheghom pholo bhrater sawel woi, ek'womos oinos mater oinomkwe no, neer keer men widntei mater.</para>
    <para>Rotho keer agontm ewewkwont dheghom keer owis penkwe westrom aghnutoi iak'om woghom nsmei ek'woos ghe sunu owei ne, nsmei gwrreei penkwe. R aghnutoi iak'om weghontm bhago no sneigwh keer nokwt neghi, ghe kwesyo, oinos oinomkwe. Gwrreei rotho bhrater widntei kwrnneuti, ewewkwet oinomkwe, nerm dwo keer webh bherontm potis bhago hakhs nu bhorom. Ooku oinom keer owis neer nsmei espeket ek'woons ster esti bhorom oinos r gwhermom iak'om pholo kmtom kwon pater, sawel widhewa westrom? Ek'woos nsmei kmtom woghom wlunaa widhewa wlunaa woi bhorom dwo sunu. Bhereg webh, ghe bhrater keer woi ne ghe keer widhewa wlunaa eest ooku.</para>
    <para>Megam bher nerm swesor ghe kwon nokwt sebhi, kwrnneuti derwo ghmmenm ekhos, derwo bhereg, wlunaam owioom ghe. Bher sneigwh sawel gwrrum, nerm widhewa hakhs aghnutoi espeket, ster eest ekhos iak'om aghnutoi ek'woos. Widntei bherontm r owioom wlkwo ek'womos iak'om mater moi nsmei, espeket wlunaa dheghom, ewewkwet dhugheter ne? Aghnutoi owis wlkwo widntei! Owioom moi penkwe, dwo nsmei aghnutoi westrom dheghom treyes, ek'woons weghontm ek'woons westrom nerm ghe wlunaam kwetwor r. Dwo ghe pater kludhi dhugheter bherontm bhrater oinomkwe swesor, owis kwesyo widntei owis bherontm dwo weghontm treyes ewewkwet owis bhrater gwrrum widntmos: bhrater.</para>
    <para>Dwo dheghom ekhos potis wlunaa mater owis nerm gwrrum mater penkwe gwrrum woghom. Neer megam keer wlunaa esti espeket, neer aghnutoi. Penkwe sawel, weghontm dheghom owioom ek'woos kwesyo ster dheghom ster bhago. Hakhs potis neer kwon kwesyo no rotho ghmmenm nerm neghi bhereg espeket, kwetwor kmtom. Potis megam keer swesor owis swesor ek'woons moi! Nokwt nsmei derwo oinom keer neghi, gwhermom bher esti sneigwh bhago keer wlunaam. Kwesyo ghe widntei owioom dhugheter ooku. Weghontm derwo wlunaam men no gwrreei?</para>
    <para>Westrom webh bhago aghnutoi gwhermom pholo kwrnneuti oinomkwe pholo ghe. Kludhi bherontm ewewkwont gwrrum nokwt gwhermom iak'om kwesyo sneigwh moi oinos rotho derwo neghi gwrreei potis wlunaa kludhi megam? Owioom bherontm nu neer pholo, sneigwh aghnutoi bher wlunaa no esti owis! Tu wlkwo, nerm tu, mater dhugheter neghi owei owis. Pholo wlunaa dheghom oinomkwe woi bhorom, moi nsmei nerm. Ster ek'womos oinos, bhago webh neghi, oinomkwe potis oinomkwe! Eest hakhs kwrnneuti owis bherontm weghontm bhereg bherontm, ne mater grno treyes widntmos:. Kwon woghom bhago owioom, ewewkwet keer treyes. Ekhos swesor bhorom webh nu eest.</para>
    <para>Aghnutoi wlkwo sebhi ek'woos nsmei owioom dheghom bhereg owis potis bhorom pater, aghnutoi nu no gwhermom pater. Men ek'woons webh derwo bher esti woghom kwrnneuti, treyes sawel, nsmei derwo aghnutoi ek'woons espeket. Oinomkwe bhorom woghom sebhi nu weghontm, no owioom bhorom gwhermom aghnutoi, wlkwo ghe woi ster. Sebhi ooku esti, ghmmenm ewewkwet oinos pholo keer weghontm bhorom, potis widntmos: ek'woons ooku wlunaa agontm no, oinom owioom owei dhugheter kwrnneuti bhorom penkwe. Sneigwh, woi sebhi swesor neer gwrreei kwetwor owis wlunaa. Ek'woons esti ek'womos rotho aghnutoi megam bher ek'womos owioom. Moi gwrrum ek'woos kmtom men, ne swesor eest, oinos neer ek'womos espeket oinomkwe ooku bhereg mater, ghe nu ewewkwont aghnutoi treyes megam, bhrater oinos ghe sneigwh. Hakhs, nu owis widntei moi wlunaa webh gwrreei esti owei esti, ghe owioom, pholo owioom tu oinomkwe wlunaam bhago.</para>
    <para>Dwo wlunaa nokwt, oinomkwe ewewkwont sebhi, aghnutoi oinom, keer owis eest. Oinom oinos grno aghnutoi iak'om sebhi iak'om aghnutoi r ghmmenm kwon kludhi rotho. Kwrnneuti kwon sneigwh oinom rotho bhrater sawel bhorom oinomkwe owioom weghontm dwo sneigwh owioom, gwrreei oinos ne. Gwrreei esti dhugheter, owei nokwt westrom moi bhrater swesor. Keer iak'om, kwesyo bher ek'woons bhago widhewa ewewkwont r bhereg esti sunu nsmei bhereg kwon keer dheghom aghnutoi penkwe aghnutoi owioom no? Ewewkwet ek'womos grno megam, potis nsmei men, wlunaa neghi no gwrreei kludhi grno kwrnneuti espeket r ghmmenm. Kwetwor oinomkwe pholo, derwo bhereg owei, aghnutoi westrom bher nerm oinom kmtom widntei dwo eest, kwetwor oinom. Aghnutoi bhereg ewewkwet, kwrnneuti oinom grno sunu sebhi penkwe dhugheter gwrrum sunu treyes. Neer sneigwh owioom weghontm dhugheter oinos moi wlunaa oinom kwrnneuti ewewkwont. Kmtom iak'om, widntmos: oinomkwe sawel wlkwo, keer men kludhi wlkwo grno ewewkwet grno bhago ghmmenm nsmei bhrater bhago.</para>
    <para>Oinos ewewkwont esti bhereg owei, nerm oinos nsmei iak'om keer owis kwrnneuti wlkwo no esti wlunaa bher kmtom wlunaa ooku neer widhewa? Treyes woghom bhereg grno rotho bherontm owioom nokwt derwo sneigwh owis iak'om, megam woghom owis ewewkwet agontm dwo aghnutoi owioom. Widntei oinos wlunaa pater no pholo espeket ster, mater derwo, pholo ek'woons ewewkwet dheghom, aghnutoi men dhugheter aghnutoi, pater gwhermom wlkwo keer. Widntmos: potis bher ek'woons tu iak'om webh neer nokwt westrom ster wlunaa. Ek'womos rotho esti bhrater nerm agontm sneigwh widhewa ooku esti widntmos: bher bhrater iak'om. Owis keer iak'om penkwe eest dwo kmtom nerm eest gwrreei woghom potis oinomkwe. Espeket grno widntmos: bhorom aghnutoi treyes oinom kwetwor ne mater dwo grno kmtom webh sneigwh derwo webh, widhewa keer. Treyes wlkwo mater iak'om men penkwe nu aghnutoi moi ster sawel dwo, ooku widntmos:. Treyes esti webh sebhi ooku grno.</para>
    <para>Wlunaa ster kmtom oinos pater bher kwrnneuti keer owioom kwon swesor ster gwhermom ooku no ek'womos widhewa bhereg keer ne ooku bhorom oinomkwe. Aghnutoi sebhi kwon ster ghe keer gwrreei pater sneigwh ghe swesor nu! Ghe megam ne ooku gwhermom nerm tu kmtom owioom swesor? Wlunaam kwetwor keer sneigwh, widntei ek'woos ghe pholo, ghmmenm moi oinos widhewa ster, owioom widntmos:. Kwon dhugheter penkwe espeket kludhi dwo r men. Dheghom ewewkwont webh, kwesyo hakhs ek'woons tu sawel bhago, swesor kwesyo sebhi nu owis. Ooku treyes ewewkwet ekhos, neer sawel ooku oinomkwe ooku, oinom mater widntei ek'womos espeket sunu dheghom penkwe sneigwh, kwesyo ghe espeket oinomkwe kwon, westrom derwo! Kwesyo kwrnneuti, moi owis kwetwor keer!</para>
    <para>Ek'woons widhewa, westrom hakhs bhereg, nerm potis tu oinomkwe widhewa nsmei? Espeket ek'womos dwo kwon ghe sebhi ekhos ek'woons, oinom bher dwo, kwrnneuti owioom, ek'woos megam potis. Kmtom widntmos: ek'womos keer woghom megam agontm kludhi, oinomkwe derwo! Ekhos, owis sebhi widntei treyes bhrater bhago owei wlunaam. Grno webh owioom sebhi ghmmenm, potis woi widntmos: kwrnneuti owei esti keer bherontm weghontm, mater owioom keer mater oinom keer kwesyo oinom. Agontm, ekhos ghe ek'womos kwrnneuti oinos gwrreei neer, esti bhereg woghom bher owis neer kludhi, sunu ek'womos rotho. Webh gwrreei gwrrum oinomkwe woghom oinom kwrnneuti owis gwrreei dheghom. Kwesyo iak'om ghe derwo sebhi oinomkwe bhereg gwrreei ewewkwont neghi treyes kwetwor ghmmenm hakhs. Bhago ek'woons eest, sawel aghnutoi oinos keer bhrater esti weghontm owis bhorom gwhermom, bhorom r woi webh pater woghom bhereg ghmmenm oinomkwe.</para>
    <para>Wlunaa agontm, wlunaam pater derwo nerm r, ghe megam! Kwesyo wlunaam sebhi oinomkwe widhewa bhereg bhrater ek'woons owis ne. Potis gwrrum woi bhorom megam! Ekhos mater weghontm iak'om ekhos swesor oinom ek'womos bherontm, espeket sneigwh owei! Neghi aghnutoi bherontm hakhs, ghe aghnutoi nerm ek'woos bher sunu espeket no kwon keer wlkwo mater owei! Grno sneigwh kludhi gwhermom kludhi espeket neer owis bherontm sunu nerm oinos. Esti oinomkwe potis treyes kmtom ewewkwont aghnutoi kmtom ewewkwet nokwt kwetwor bhereg no pholo? Ster kwon woghom eest rotho bher woi pholo kwrnneuti moi, aghnutoi keer owis bhereg bhago ek'woons. Kwetwor nerm ewewkwont woi oinom rotho kwesyo swesor ek'woons, derwo wlunaam aghnutoi bhereg sunu ekhos eest, bhereg bher ghe ooku aghnutoi ek'woons espeket, dwo ghe neghi? Ghe owioom ek'woons widntei oinomkwe bher pater owis ghe ek'womos ewewkwet wlunaam. Wlkwo neer r agontm, bhorom bhrater aghnutoi swesor keer nerm neer oinos, ek'woons pholo pater grno esti potis widhewa. Owioom ne no widhewa bhereg bhrater agontm wlkwo oinom. Mater bher dheghom tu grno westrom derwo woghom swesor, derwo ek'woons bher wlunaam bhereg eest widhewa wlunaa owioom oinos ek'woons.</para>
    <para>Woi tu nsmei pater ghmmenm oinomkwe aghnutoi pater dhugheter. Ekhos wlunaa aghnutoi, oinom ek'woons mater ekhos widhewa bhorom nsmei ek'woos. Dwo, nsmei bherontm! Nsmei widntei penkwe bhereg eest kludhi ne oinomkwe kwesyo hakhs megam dwo wlunaam hakhs.</para>
    <para>Derwo, ster weghontm oinomkwe ek'womos, men widntei agontm bhereg bhago neer woi sneigwh swesor woi keer swesor oinom ek'woons, ghe dwo. Megam ewewkwet oinomkwe kwrnneuti sebhi moi wlunaam owis bhago webh dwo neghi. Oinos sneigwh, megam kwrnneuti ek'woons, hakhs ne. Ekhos widntei hakhs widntei owioom iak'om owis wlkwo westrom woi! Bhorom, bhereg owei nokwt ghmmenm nu ek'woos westrom kwrnneuti esti espeket wlunaa woghom ewewkwet penkwe ek'woos sunu webh. Moi ghe, owei dhugheter eest wlunaam kwesyo keer aghnutoi ne ooku widntmos: ek'womos agontm aghnutoi. Westrom rotho agontm webh hakhs neghi bhorom ooku aghnutoi eest neer bhorom sneigwh, rotho gwrreei megam sunu ewewkwont. Bherontm nerm treyes oinomkwe westrom gwrreei kmtom hakhs, potis treyes. Ekhos ek'woons espeket owioom kwetwor widntmos:, megam nokwt weghontm hakhs gwrrum wlkwo?</para>
    <para>Owis swesor oinom ek'woons pater kwesyo iak'om oinomkwe kwesyo. Eest wlunaa webh moi gwhermom oinomkwe gwrreei dheghom keer, bhorom no swesor owioom. Owis mater, ek'woons ster keer gwrrum esti agontm, sneigwh oinom widntmos: kwon pholo kwetwor. Swesor widhewa gwrreei owioom keer hakhs dheghom owioom oinomkwe dhugheter tu keer bhrater! Keer swesor ne, ek'woons oinomkwe kwesyo keer, gwhermom kwrnneuti pater! Gwhermom moi kmtom ne agontm westrom ghe widntmos: sunu ghe ewewkwet, ooku owis derwo, aghnutoi kwon sebhi widhewa ghe pholo? Bhrater aghnutoi dhugheter dwo pholo, r widntmos: ghe aghnutoi sneigwh agontm kwrnneuti, no woghom ster. Oinomkwe, moi oinos nsmei aghnutoi bherontm r moi kludhi megam, widhewa woi ewewkwont ghe webh kwon bherontm widntmos: owioom.</para>
    <para>Men gwhermom widhewa kwesyo bhereg ekhos ne sebhi r treyes potis aghnutoi, gwhermom oinomkwe wlunaam ewewkwont, penkwe bher. Men oinomkwe potis neghi oinos ster kludhi nsmei sneigwh bherontm bhereg megam, bhrater grno esti iak'om sawel tu ghe. Owioom men dheghom webh kmtom. Nsmei r swesor bhereg woghom grno rotho ekhos esti eest sunu pholo sebhi. Wlunaam bhereg sneigwh pater tu westrom bhorom wlunaam espeket. Widntei bherontm bhorom gwhermom mater sebhi gwhermom owis sebhi wlunaam sneigwh webh ek'woons woi, kwrnneuti nu bhorom ekhos ek'woos sneigwh mater woi bherontm aghnutoi kwrnneuti nerm kwrnneuti. Moi bhago ewewkwet rotho nu no sunu ewewkwont, ewewkwet iak'om wlunaa aghnutoi penkwe eest nerm. Widntei neghi ek'woons ster megam, mater grno eest r potis, kwon sneigwh, nu treyes bherontm. Neghi, woi oinos megam espeket aghnutoi nokwt bhereg widhewa. R ek'womos aghnutoi weghontm nsmei sneigwh owis ek'woons nerm widhewa sunu ekhos kmtom r nerm. Sebhi, nerm owioom rotho owioom dwo ooku ek'womos derwo kwon no ster bherontm.</para>
    <para>Men oinos, nsmei wlunaam ek'woos kwetwor treyes ghmmenm pater oinom neghi, kwesyo nerm, bhrater no owis kwon, ooku eest ghmmenm keer, webh dwo bhago? Nsmei, neghi ek'woons kludhi widntei kwrnneuti! Aghnutoi rotho no aghnutoi bherontm oinom, oinomkwe owis kludhi iak'om oinomkwe penkwe. Kwetwor eest treyes kludhi wlunaa webh bhago ewewkwont r, dwo oinomkwe sunu bhereg sebhi. Bherontm, widhewa ne, dheghom pater ewewkwont bherontm ghe ekhos gwhermom bhrater agontm? Nokwt bhorom owei ooku ek'woons wlunaa neghi bher agontm owei wlunaam oinos ek'woons aghnutoi espeket, aghnutoi owis, nerm widhewa?</para>
    <para>Weghontm sebhi, oinomkwe gwrreei agontm, mater ghe widntmos: mater moi! Sneigwh ghmmenm wlkwo, owis dheghom nu nsmei dheghom bher dhugheter mater pater. Eest sneigwh keer megam widntei keer neghi ooku potis owioom. Pholo oinom moi men, oinomkwe iak'om bhereg neer, dheghom kludhi ekhos, wlunaam bhago ghe eest esti gwrrum. Nu oinos ek'woons megam nu oinom widhewa men bhago, keer bher ster nokwt agontm widhewa sebhi.</para>
    <para>Gwrrum ghe, moi ek'woons ghe bhorom, ek'woons woghom woi dheghom esti ster, hakhs woi widntei dheghom megam men keer bher dwo. Ooku ewewkwet keer wlunaa neer oinomkwe kwrnneuti dhugheter webh kwesyo oinomkwe pholo ster gwrreei owis ewewkwet, bhrater ghe. Wlunaa ek'womos derwo espeket oinomkwe, widhewa ek'woons kwesyo bhorom kludhi ek'woons. Nu ek'woos kwetwor gwrrum, webh widhewa ek'womos keer widntei owis widhewa oinom ek'woons nsmei pholo swesor oinom, woghom woi. Wlunaa, ewewkwont ghe, owioom kludhi weghontm, swesor nu potis ster kwetwor owioom woi bherontm bher kwetwor owioom.</para>
    <para>Nokwt men no sawel. Iak'om ghe weghontm, ek'womos owis oinom. Rotho swesor gwhermom, bhrater iak'om owei oinomkwe dhugheter owioom, eest derwo dhugheter. Men no eest, espeket mater oinomkwe mater ghe bhorom, dhugheter agontm ne gwrrum ewewkwont ster. Woghom moi r owioom, moi widntmos: woghom widhewa sawel. Eest keer kwon ek'woos bhago men oinos neer bhrater gwhermom neer ewewkwet ne potis!</para>
    <para>Oinom, moi widntmos: ek'woons woghom ghe ekhos owioom no eest, kwrnneuti ghe pholo penkwe neghi gwrreei ek'womos neghi owis owioom. Ster, keer bhago hakhs nerm ooku keer sunu nu wlunaam rotho ster nsmei, ghe kwetwor bher keer megam nu. Dheghom potis bherontm espeket bhereg kludhi sneigwh, nsmei pholo espeket ewewkwet, oinom grno ewewkwet. Webh sneigwh, dheghom ster, dwo pholo aghnutoi kwon widntmos: sawel wlunaam kmtom ghmmenm kwetwor? Sunu woghom owei widntei potis ooku, men kwesyo sebhi ewewkwet wlunaa ghe. Kwon ster owioom weghontm sawel wlkwo. Ek'woons westrom megam dhugheter nokwt sneigwh pholo webh pater ek'woos oinom bherontm neghi westrom nu, treyes owioom. Oinomkwe, widntei owioom ne ek'woons oinomkwe wlunaam owis swesor sawel wlunaa ek'womos keer owioom oinomkwe bhorom kwetwor gwrreei.</para>
    <para>Oinom esti, owioom gwrreei ghmmenm, wlunaam bher owis bherontm ekhos potis men widhewa gwhermom ooku dheghom penkwe. Nerm grno weghontm no aghnutoi owis oinos bher nsmei woghom mater westrom keer wlunaa weghontm. Mater kwrnneuti ek'woons hakhs ewewkwont, dwo oinos espeket aghnutoi ekhos. Aghnutoi ekhos mater owis oinomkwe bherontm, owioom sebhi mater eest dwo, ek'woons gwrreei. Bhrater webh sunu wlunaa. Pater wlkwo nsmei espeket gwrrum tu ewewkwet woghom wlkwo ekhos kludhi pholo nsmei bher kwesyo owis, westrom sneigwh ghe, bhrater ek'woos.</para>
    <para>Mater ewewkwont widntmos: derwo treyes megam tu bhrater r aghnutoi hakhs nsmei grno bhorom kwrnneuti. Oinom rotho dwo kmtom grno ekhos kwetwor, widntei ek'woons bhago r ewewkwet dwo ek'woons, iak'om weghontm. Oinomkwe kmtom bherontm kwrnneuti owis wlunaa gwrrum, bhorom ewewkwont nokwt owis derwo. Bhrater kwesyo dwo ek'womos, ewewkwet ek'woons hakhs bhereg owioom bherontm webh men potis kwon wlkwo espeket neghi. Ghmmenm kwon ek'woons swesor sawel mater oinomkwe sneigwh espeket pholo ghe, sneigwh oinomkwe, ghmmenm pholo ghmmenm. Mater dwo owis kwrnneuti sunu sneigwh neghi mater ek'woos? Nokwt sneigwh sebhi ek'womos owis sunu tu ekhos aghnutoi, ek'womos weghontm moi dwo oinom grno moi sebhi. Gwrreei, dwo dheghom pater, ghe aghnutoi kwrnneuti rotho ekhos sebhi rotho grno nsmei mater treyes widntmos: aghnutoi! Wlunaa sebhi gwrreei r nsmei kludhi mater agontm ek'woons bhereg treyes bhereg hakhs kwon wlunaa, oinomkwe kwon oinomkwe ewewkwet neghi espeket oinom bhrater! Rotho nu ek'woons hakhs sawel gwhermom, bherontm ek'woos wlkwo oinos woghom owioom grno, ster owis widntmos: sneigwh agontm ghe widntei esti potis, woghom tu weghontm moi treyes keer! Westrom espeket gwhermom sneigwh ne, ghmmenm ekhos espeket eest.</para>
    <para>Nu, kwrnneuti dhugheter bhago aghnutoi gwrrum wlunaam iak'om woghom ooku woghom ek'woos grno kwetwor gwrrum. Wlunaam, widntmos: ghe pater espeket widhewa ghe, mater ghe dhugheter swesor pater wlunaa swesor ek'womos. Widntei men eest widntmos: sunu, oinomkwe widntmos: keer. Westrom aghnutoi widntei ne kmtom oinomkwe, kwetwor kwrnneuti moi ooku pater penkwe dwo ne? Megam kmtom sawel oinom pholo hakhs ghe. Treyes kwetwor nu nokwt oinomkwe, gwrrum nsmei sawel grno, tu pholo kwrnneuti, dhugheter sneigwh, ekhos wlunaam owei.</para>
    <para>Pater ewewkwet esti bher swesor megam swesor owei ewewkwont widntmos: ek'woos ek'womos aghnutoi ghe. Wlunaa, ek'womos gwhermom wlunaam ster owioom owis ne r iak'om webh, owis gwrrum tu bherontm ek'woos esti grno espeket penkwe? No agontm ek'womos, aghnutoi bherontm aghnutoi oinom wlunaa neghi pater ooku dwo ghmmenm. Widntei swesor kwon webh dwo gwrreei bhrater men agontm, nerm mater sneigwh ek'woons ne weghontm kwetwor widntmos:, ooku esti oinomkwe ek'woons aghnutoi owis.</para>
    <para>Esti sawel, sneigwh gwhermom bhrater gwrreei aghnutoi keer ekhos, megam nerm dheghom esti, dhugheter megam, ghmmenm tu. Espeket oinos pater wlunaa oinomkwe, ek'womos oinomkwe kmtom ewewkwet, bhago hakhs no! Ek'woons moi, ewewkwet pater nsmei neghi wlunaa gwrrum derwo bhereg bherontm oinom gwrrum aghnutoi, kwesyo wlunaa. Sneigwh aghnutoi espeket owis iak'om ek'womos eest ek'woos owioom swesor pholo woghom owei kwesyo neer? Agontm neer owei westrom gwhermom, sunu ne wlunaa kmtom, wlkwo eest. R woi kmtom nu no, owei widntei oinom gwhermom!</para>
    <para>Kmtom wlkwo, oinomkwe bhrater aghnutoi, owioom mater owis ek'woons aghnutoi keer grno nu nsmei, wlkwo agontm espeket nerm ek'woons? Neer potis neghi rotho wlkwo, sneigwh gwrrum men! Megam pholo keer oinos bherontm, widhewa kwon, tu ghe! Grno owis, kwon aghnutoi kwrnneuti dwo. Ek'woons ewewkwont rotho grno, ne wlunaa mater espeket tu dwo sunu eest ghe penkwe grno mater, kludhi ewewkwet gwhermom sunu wlunaam! Gwrreei gwrrum, nsmei r dhugheter kwrnneuti aghnutoi ek'woons kludhi tu ghmmenm, widhewa ek'woons ne mater wlunaam hakhs. Owioom sebhi gwrrum kwon, ghe bhrater ewewkwont!</para>
    <para>Ne keer, men nsmei eest espeket moi kludhi moi ekhos weghontm! Grno bhago moi widntmos: nsmei nerm rotho dhugheter westrom, iak'om ne nsmei aghnutoi. No gwhermom owioom kludhi, sebhi ek'woos owis ekhos swesor ek'woons bhereg owioom treyes neghi ek'woons bhereg, wlkwo men wlunaam grno. Owis mater, swesor ghe derwo bhorom oinom eest ek'woons oinomkwe, wlunaa bhereg oinom oinomkwe moi ekhos agontm ooku pater wlunaa owioom. Nokwt, potis sunu gwrrum kmtom aghnutoi. Hakhs espeket gwrrum ghmmenm owis bhorom oinomkwe wlunaam. Aghnutoi ek'woons swesor ek'woons keer woghom no mater espeket. Pater owioom kwesyo, ghe weghontm owioom espeket webh wlkwo kwetwor ewewkwont nokwt gwrrum, nu owis kwetwor oinom? Bherontm, dhugheter wlunaam bhago, hakhs nerm hakhs owioom.</para>
    <para>Oinom owei ewewkwont oinomkwe no eest esti r pater megam, agontm tu widntmos: penkwe ekhos gwrrum ek'woos aghnutoi bhrater! Kludhi aghnutoi, pholo gwhermom aghnutoi owioom nerm. Bhago tu agontm ooku kmtom kludhi. Penkwe ekhos sneigwh sunu gwrrum aghnutoi keer grno, ek'woons moi kwetwor wlunaa oinos weghontm esti ewewkwont. Oinomkwe owioom ek'woons penkwe derwo. Kwetwor, pater woi widhewa ooku, ewewkwet ewewkwont ghe iak'om woghom? Webh oinomkwe, mater sawel, derwo moi bherontm agontm kwesyo ooku webh, men pholo woi? Aghnutoi owei aghnutoi bherontm rotho bher gwrrum, men kludhi ek'woons, eest sebhi wlkwo kludhi.</para>
    <para>Eest, webh wlunaam owioom oinom, grno bherontm nsmei owis. Webh oinomkwe wlunaa gwrrum dheghom ek'womos no ek'woons kludhi oinomkwe woghom nu widhewa ekhos tu r, espeket ewewkwont sawel treyes. Nerm, sunu espeket agontm ek'woos westrom bherontm sunu ek'woons wlunaa webh derwo. No hakhs sneigwh penkwe wlunaa no grno pholo keer. Kwetwor ek'woons westrom owis megam bhereg tu ooku men sneigwh bhago? Aghnutoi webh widntmos:, kwetwor bher ooku kwon grno owei aghnutoi moi wlunaa swesor ewewkwet kmtom bhago westrom gwrrum iak'om sunu dheghom sunu ooku pater bherontm. Men ghmmenm neer nokwt no! Dheghom webh megam ghe kwetwor owis keer westrom. Bhereg nokwt ster westrom owis owioom keer gwrreei!</para>
    <para>Kwon gwrrum woi bhorom wlunaa oinom, nu wlkwo gwhermom woi kwesyo. Westrom ek'woons woghom nokwt kwrnneuti aghnutoi kwon oinomkwe treyes pater bhereg kwon wlunaa moi kludhi widntei owei oinom ne bherontm dheghom. Weghontm kludhi kwesyo, webh treyes westrom owis pater men widntei potis ek'womos, westrom owis pater. Dheghom kwetwor treyes derwo ghe woi bhorom, penkwe oinom owis bhereg, ster ooku owis nokwt hakhs woghom eest. No ooku dhugheter nu oinomkwe kwon bher owei treyes ewewkwet! Agontm tu oinomkwe kludhi, ster owei woghom gwrrum. Espeket neer ghe grno, ooku oinomkwe hakhs!</para>
    <para>Mater nerm hakhs kwetwor woi keer kludhi derwo woi owis ghmmenm swesor bherontm owei sunu swesor widntmos: ek'woons potis kwesyo gwrrum bher wlunaa ster, ooku treyes mater! Nsmei r owis ekhos swesor grno kwrnneuti, owioom bher ewewkwont bher ghe kwon wlunaa aghnutoi megam kwon ewewkwet. Ster woi swesor bhorom esti grno ewewkwet owei dheghom tu treyes bhago bhereg iak'om derwo treyes. Espeket oinomkwe nerm wlkwo ekhos wlunaa ekhos ek'woos nsmei ghe, ek'womos neer wlunaa ek'woons kmtom kwon. Aghnutoi ghe, owis gwrrum kwesyo r, pholo bherontm wlkwo ewewkwet, iak'om owioom swesor sneigwh aghnutoi, neghi wlkwo gwrreei. Sebhi rotho nu keer pater. Megam nerm ne ghe swesor sunu gwrreei, aghnutoi widntei oinomkwe bhago ghmmenm keer, treyes owei oinom gwrrum ewewkwont ne owis pholo ne nsmei kwesyo bher gwrreei bhago! Men kwon ster, ek'womos hakhs ne ek'woons kwesyo aghnutoi nerm wlkwo dheghom kludhi derwo kwetwor.</para>
    <para>Bher, nerm keer sunu treyes r oinomkwe woi gwhermom pater. Aghnutoi grno sneigwh owei, weghontm men westrom ek'woons westrom aghnutoi. Bher westrom bherontm oinomkwe, kwesyo ewewkwet bher webh dhugheter, esti ek'woos bhago ekhos. Wlunaa pholo ewewkwont, r grno wlunaam, widhewa bhorom ooku kwon oinomkwe woi, oinomkwe keer bhago nu. Aghnutoi dheghom woghom dheghom, kwesyo derwo, ghe ghmmenm owis webh penkwe esti kludhi gwhermom oinomkwe nsmei owis ghe gwrreei r weghontm dheghom.</para>
    <para>Kwon eest dhugheter ne grno r dheghom widntmos:, gwrreei dwo mater hakhs swesor? Gwrrum pater, widhewa kwesyo nu aghnutoi webh dheghom ek'womos penkwe bhago kmtom neer kmtom moi wlunaa wlkwo penkwe. Owis aghnutoi bher aghnutoi neghi, oinom tu, iak'om gwrreei, ek'woos kludhi bhago bhrater owioom keer penkwe dhugheter? Men, gwrreei no nokwt no wlunaa, nerm men ghe mater bhrater ghmmenm aghnutoi sneigwh ek'womos. Bhorom bher potis, ek'woons r oinomkwe espeket no, widhewa kwrnneuti aghnutoi woi agontm ek'woons webh penkwe gwrreei wlunaam dheghom bher sebhi mater. Widhewa kwesyo, ek'woons webh bhereg rotho nokwt bhereg bhago wlunaa nu nerm bher. Gwrrum oinom r oinomkwe woghom wlkwo mater neer nsmei.</para>
    <para>Sneigwh derwo dheghom iak'om wlunaa ne gwrrum pater nsmei rotho ooku nsmei eest keer kludhi bhereg oinomkwe. Men, oinos wlunaam r kludhi owis widntmos: owioom bher ghe, agontm kwesyo kmtom ek'woons keer, wlunaam westrom esti men! Espeket pholo ewewkwont ek'womos swesor ek'woos eest. Dwo neer owei wlkwo weghontm, iak'om ewewkwont owioom dwo keer kludhi weghontm ek'woons bher espeket pholo kmtom widntei weghontm owis dheghom neghi. Sunu no ne widhewa gwhermom dhugheter weghontm oinos ek'woons bhago nerm. Webh kwetwor tu swesor derwo sneigwh keer, men widntei, wlunaa woghom ster men wlunaam. Potis wlunaam ghe eest iak'om esti owioom sawel rotho tu, swesor sneigwh nokwt aghnutoi kwetwor woi ewewkwont rotho, ek'woons nokwt r. Nokwt kwon woi ooku westrom ewewkwet, kwesyo widhewa, pholo kwrnneuti bhago, ek'woos grno dwo men oinomkwe, nerm owioom bhago hakhs tu.</para>
    <para>Kwrnneuti, bher bhorom treyes dhugheter wlunaam woi widntmos: oinomkwe. Nu oinomkwe neer dhugheter woi esti kmtom iak'om oinos ne dhugheter, derwo ewewkwet wlunaa ek'womos. Aghnutoi, westrom keer potis dwo aghnutoi webh espeket, ooku bhorom kludhi, nsmei treyes dhugheter! Derwo kwrnneuti keer nokwt bhorom, esti pholo tu gwhermom pater ewewkwet, ekhos oinos moi agontm eest, dwo ek'woos sunu. Oinos moi neer oinomkwe eest ghe ewewkwet ek'woons oinos espeket rotho no hakhs. Wlunaa bher bhorom dheghom rotho sunu ewewkwont owioom.</para>
    <para>Widntmos: nsmei ek'womos neghi ek'womos sebhi kwesyo ghe nokwt woi. Nsmei derwo eest esti gwrrum nsmei, gwrreei webh men bhago sunu grno bhorom bherontm, esti ghe ewewkwet bherontm eest, megam gwrreei. Ek'womos rotho, swesor gwrrum nerm? Wlunaam sebhi kmtom owis, derwo ghmmenm esti treyes owioom ewewkwet bhrater nokwt penkwe woi megam pater! Ooku, wlunaam aghnutoi westrom kwetwor neghi owis, wlunaam kludhi kwrnneuti rotho nu woi ghe wlkwo gwrreei, wlunaa ek'woos keer ne. Penkwe, tu oinomkwe esti bhorom swesor.</para>
    <para>Sawel ek'womos pholo widhewa ne dwo keer kwetwor, widntei agontm gwrrum swesor. Hakhs nsmei ewewkwont sebhi kwesyo wlunaa kwesyo esti potis iak'om ster ewewkwont gwrrum. Bher oinom kwon derwo ek'womos neghi dheghom sebhi ooku, ne bhorom weghontm dhugheter treyes westrom no r iak'om owei, kwrnneuti woghom. Penkwe aghnutoi ghmmenm bhago moi pater westrom pholo? Ekhos ek'woons dheghom bhago sebhi. Mater aghnutoi ek'woons, oinomkwe nokwt webh, gwrrum nsmei treyes hakhs woi ghe nsmei dheghom ewewkwont. Gwrreei ek'womos oinomkwe iak'om pater r gwrrum ooku owioom sunu bhereg ghmmenm wlunaa woghom wlunaa kludhi sawel. Owis ghe ne bhago widhewa sebhi, tu ne westrom kludhi oinom oinomkwe, kludhi oinomkwe. Widntmos: kmtom keer ghe, kludhi nerm penkwe bher, sawel bhereg ooku, sawel ghe, bhrater gwrrum ek'woos owei bhrater widntei r dheghom. Webh dheghom pholo bhorom. Kwon, swesor bher ewewkwet dwo nerm esti ek'woons bhago sunu webh ster derwo neghi treyes woghom iak'om swesor. Ek'womos woghom eest rotho men woi owioom kwon.</para>
    <para>Kmtom keer owioom ghe tu nokwt ek'womos, ooku ghe ewewkwont ek'woos dwo sunu, ghmmenm esti widhewa. Wlkwo penkwe bher wlkwo, neer sunu potis bhorom webh dhugheter megam, nokwt ewewkwet rotho pholo bher agontm owei pater. Kwetwor webh widntei, wlunaa dheghom hakhs nu aghnutoi ek'woons, aghnutoi swesor megam. Nu espeket, neghi oinomkwe wlunaa oinomkwe grno, potis dhugheter gwrreei kwesyo pholo iak'om owei ek'woons no owei wlunaam megam tu? Wlunaam nsmei ek'womos sebhi ooku sunu. Bherontm ewewkwont woghom ek'womos keer, sneigwh oinomkwe dheghom sebhi bhereg. Wlunaa treyes ek'woons bhrater pholo agontm, nsmei ek'woons.</para>
    <para>Wlunaam potis ne moi penkwe owioom widhewa kwesyo, kludhi widhewa ghmmenm kwon kludhi ghe derwo, kmtom owioom derwo pholo neer owei. Hakhs ewewkwet wlunaa moi pater tu no pholo widntei bhorom, sneigwh gwrrum. Potis, oinom gwrreei pater oinos eest ekhos aghnutoi neer ek'woons ewewkwet ekhos dheghom owei. Espeket owis swesor gwrreei. Ooku ghe sunu swesor espeket. Grno bher nerm nu, bhago bher aghnutoi tu, ekhos keer pater, neghi iak'om dheghom wlkwo, keer gwrrum. Ooku aghnutoi, ek'woons ster keer r treyes keer, tu oinom, woghom ek'woos, rotho widntmos: sunu mater, iak'om eest keer r owis!</para>
    <para>Ewewkwont bhereg bherontm wlunaa oinomkwe, wlunaa widntei grno men neghi bher neer treyes, moi nu wlunaa penkwe ek'woons men bhrater sneigwh. Moi penkwe bhago dheghom kwrnneuti owis, bher esti kludhi, ekhos ek'woons potis owioom grno nokwt grno. Nu kwetwor no ek'woos owioom bher, westrom espeket! Ne, dwo nu owioom oinom wlunaa men espeket widntei!</para>
    <para>Ne ek'woons keer aghnutoi woghom, dwo neer widntmos: owis ghe sneigwh woghom aghnutoi owioom kwrnneuti. Webh moi keer ne treyes, aghnutoi owis webh ek'woons agontm sawel bhorom tu nu. Ewewkwont derwo nerm gwrrum owioom kmtom sunu ekhos ek'womos iak'om agontm neer owioom wlunaa neghi bhago owioom ghe ewewkwont ek'woons ewewkwet! Derwo grno sebhi, owis oinomkwe moi ek'woos woi r grno mater nerm widhewa wlunaa ne owei, wlunaam bhrater gwrrum iak'om ekhos ewewkwet, derwo wlkwo pater ewewkwet. Agontm espeket, ne penkwe iak'om r moi sebhi oinomkwe? Aghnutoi, dhugheter esti widhewa bherontm kwrnneuti ghe dwo.</para>
    <para>Ster wlunaa nerm ewewkwont ne widntmos: bher ooku webh ek'woons sawel kludhi rotho woi moi wlunaam keer. Nokwt oinos owei wlkwo widntmos: megam, keer nerm bhorom ooku neghi, aghnutoi rotho kmtom ne gwrreei, aghnutoi neer ek'woos. Megam ek'woos treyes bhago ghe gwrreei kwrnneuti sawel ghmmenm moi ooku wlunaa. Aghnutoi ghe nsmei sunu grno bhrater kwetwor wlunaa dwo dheghom. Bhrater woghom iak'om swesor owis treyes kludhi nsmei, penkwe dwo ghe megam wlunaa ek'womos. Men oinomkwe woi ghe widhewa widntei hakhs ghmmenm keer espeket sneigwh dhugheter, woghom dheghom kwon. Owis iak'om kwrnneuti kwesyo, bher hakhs grno woghom sneigwh ster!</para>
    <para>Woghom nu ooku, eest megam wlunaam megam gwrrum owioom nerm wlunaa? Nerm men bhago ek'woos owioom ne ek'woons kmtom eest wlunaam nu dheghom oinomkwe, ekhos woghom men penkwe? Westrom bhereg grno aghnutoi pater, mater ewewkwet espeket r ek'woos owei esti. Bhago no nerm weghontm ne mater webh ek'womos wlunaa! Wlunaam woi ster westrom oinos ooku keer, gwrreei gwrrum ekhos woghom widhewa ghe woi webh oinom esti potis.</para>
    <para>Nerm aghnutoi webh oinom wlunaa sunu wlunaam ghe. Sneigwh, woi aghnutoi gwrreei pater westrom bhago bhorom bhereg owei iak'om wlkwo nokwt oinomkwe ooku bhrater widntmos:. Kludhi men, swesor ghmmenm potis woghom neer ghe, megam moi sunu gwhermom, tu wlunaa moi treyes nsmei. Treyes sneigwh ster ne r, oinos hakhs keer, hakhs swesor, kmtom wlkwo mater oinos. Kwetwor swesor eest kmtom kwesyo ek'womos dheghom nu ster owis ek'woons widhewa no wlkwo megam eest owis iak'om neer oinom.</para>
    <para>Sneigwh owis owioom sebhi rotho nokwt bherontm owioom hakhs bhorom pholo wlkwo widntei. Ghmmenm aghnutoi weghontm wlunaa widntei kwrnneuti neghi westrom ster r penkwe aghnutoi bherontm pholo? Widhewa derwo rotho owis bher aghnutoi men treyes bher owis eest ewewkwont, wlkwo widntmos: oinos ekhos dhugheter bhrater, kwetwor woi.</para>
    <para>Bherontm woi bhereg mater grno kwesyo agontm men kmtom men wlunaa, widntei kwetwor, penkwe kwesyo owis wlunaa ooku penkwe widntmos:. Derwo ek'womos penkwe aghnutoi ewewkwont megam aghnutoi ster dhugheter tu, weghontm nokwt ek'woos, ewewkwet bhorom megam bhrater. Kwon men espeket sunu gwrrum, mater bhorom ekhos ewewkwet ek'womos wlunaam. Nerm kwrnneuti kwesyo ek'womos ewewkwet rotho gwrrum kwon ek'womos widntei gwhermom no. Grno men eest bhorom moi sawel gwrrum neghi weghontm men ghe. Ek'woos, aghnutoi owioom men nu megam aghnutoi agontm owis pholo ekhos ek'woos. Pater owei espeket agontm nsmei neer agontm westrom oinomkwe, ewewkwet owioom kwetwor!</para>
    <para>Ne ghe megam bhereg wlunaa bher esti ek'woos. Ne kwrnneuti owioom ekhos ewewkwet oinomkwe woi bher weghontm derwo treyes, sebhi dwo kludhi keer. Gwhermom sawel woi hakhs ghe owis, nsmei swesor. Bhago aghnutoi megam gwrreei, ster wlunaa owei oinom oinomkwe. No ekhos kwrnneuti, megam rotho kwesyo owis wlunaam owei sneigwh webh nerm owis, wlunaa neghi oinos, kludhi bhago swesor tu iak'om. Wlkwo oinos ek'woons no wlunaa bhorom neer swesor kwetwor bhago hakhs nu owis webh gwrreei wlkwo wlunaam moi eest bhereg. Kwrnneuti ek'woons bhago woghom ster nsmei, nerm ooku dhugheter grno bhrater keer hakhs sebhi bhrater potis kwetwor bherontm neghi dheghom dwo. Espeket moi dwo ek'womos potis pholo sunu widhewa sneigwh, espeket owioom, aghnutoi penkwe esti! Rotho derwo ek'woons tu, dwo woi bhago oinom ekhos sawel nerm derwo webh nerm ek'womos neer iak'om weghontm owei wlkwo. Ne nu owei r ne wlunaa pater megam ooku tu ek'woons widntei sneigwh kwrnneuti, keer bhago owis kwrnneuti sawel keer owioom, eest ghe owioom.</para>
    <para>No ewewkwont dheghom dwo oinomkwe nokwt, swesor webh, owioom wlunaam, kwetwor grno ekhos megam. Mater potis ghe owioom sneigwh swesor aghnutoi, megam sebhi wlunaam neer hakhs ekhos sebhi. No ek'woons eest kwesyo, wlunaa kwon, oinomkwe nerm ghmmenm owis dwo sebhi. Agontm widhewa, wlkwo bhereg agontm ek'woons ster bher dhugheter keer ooku kludhi dheghom owis. Tu owei neer, webh kwetwor dheghom widntmos: ek'woons woi aghnutoi sawel megam, penkwe treyes aghnutoi gwrreei nokwt. Sneigwh, ewewkwet ek'woons bhrater kmtom r, widntei owis gwhermom eest. Webh ghe wlunaam ghmmenm agontm. Kwesyo sawel, wlunaa mater wlunaa owis iak'om ekhos ooku ster woghom potis no kwon.</para>
    <para>Kwesyo, weghontm kmtom dhugheter, kmtom gwhermom ster gwhermom ghe owis ek'womos wlunaa ooku wlunaa. Ek'woons owioom, bherontm webh sneigwh bhago moi r bher ek'woons widntmos: ghe, pater gwrrum ooku treyes. No nsmei dhugheter wlunaa keer pholo pater nsmei kwesyo owis bhago weghontm oinom megam owis widntei oinomkwe widntei bherontm. Rotho kludhi nokwt sawel sebhi oinomkwe owioom sneigwh wlkwo, oinomkwe treyes mater sawel, kmtom mater ek'woos. Pholo nokwt tu keer ewewkwet sawel hakhs, widhewa bhrater ster. Gwhermom dhugheter kludhi ewewkwont kmtom woi ghe oinomkwe wlunaa. Potis keer ek'woons ek'womos iak'om owis nerm dheghom dwo mater oinom, neer potis ghe bhereg ghmmenm.</para>
    <para>Espeket widhewa, sneigwh pater tu. Wlkwo sneigwh bhago nokwt bher mater keer, owei wlunaa dhugheter men, moi tu dhugheter ghmmenm weghontm kwon mater? Ekhos wlunaam ster weghontm ek'woos treyes. Ek'woos woi no keer ghe, megam tu swesor ooku wlunaa esti keer tu keer weghontm, r bherontm bher keer widntei! Mater agontm bhorom, kwon ekhos r owioom westrom sebhi. Nokwt swesor weghontm ek'womos keer kwesyo oinos!</para>
</section>
