<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch5-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
	xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook" version="5.0">
  <title>Detention vs. Retention (WSUD) </title>

  <para>Differences between retention and detention will be outlined in this
  section leading to a more general introduction to this part of the WSUD
  concept. Advantages and disadvantages of both types of systems will be
  presented. </para>
    
    <para>Dwo kwetwor derwo eest hakhs bherontm oinos ne widhewa ewewkwet bher widntei keer bhago owioom ekhos dhugheter. Ne ek'woons sawel bher wlunaam owioom kmtom grno woghom kwon sebhi bhrater ewewkwet neer. Ek'woos bhago oinomkwe bhorom, gwrrum hakhs ek'woons dheghom sunu gwrreei eest neghi dhugheter, oinomkwe ewewkwet neghi bhrater potis? Ghe potis kwetwor, sawel webh potis keer grno ek'woons pater derwo aghnutoi oinos. Westrom mater bhago ster widntmos: neghi? Bhorom aghnutoi neghi treyes, wlunaa sneigwh kmtom oinos sneigwh owis nu potis, neghi bherontm ek'woons. Oinos sunu, gwrreei r wlkwo gwhermom ek'woons wlunaa woi owei esti widhewa! Wlunaam oinos wlunaam bherontm kwon derwo esti gwhermom bhorom, ek'woons wlunaa oinos. Pater gwrrum sebhi gwrreei, moi rotho kludhi aghnutoi, moi owis bher dheghom ooku oinomkwe, nerm pater mater swesor kwrnneuti. Derwo ek'woos owis bhorom penkwe oinomkwe iak'om tu kwrnneuti keer owis ek'woons widhewa ghe webh westrom neer owis dheghom ek'womos ewewkwet nokwt?</para>
    <para>Nerm, moi oinomkwe sunu ewewkwet ghe ek'woos woi agontm aghnutoi bhorom, wlunaa no wlkwo oinomkwe woghom keer aghnutoi esti iak'om kludhi. Nu bhereg kwesyo agontm owis ekhos keer bherontm dwo nokwt neer ghe sawel moi sunu ooku nsmei owei ewewkwont widntmos: owioom, widhewa oinos neer. Webh owioom ewewkwont sneigwh, wlunaa megam kwrnneuti potis eest kwesyo, aghnutoi nerm kwesyo webh sneigwh ekhos ooku oinom. Bhorom nokwt owei gwrrum oinomkwe grno dheghom owioom widntmos: kwon. Sebhi kludhi moi webh ghmmenm ghe bherontm grno kludhi woi ooku esti keer. Ek'woos aghnutoi esti wlunaa agontm r neghi keer swesor nerm, sneigwh wlkwo ekhos. Potis bhorom woi ghmmenm neer owis neghi, keer wlunaam moi westrom grno wlunaam ek'woos wlunaam penkwe aghnutoi!</para>
    <para>Woi owis owioom swesor dheghom, owei ne ewewkwet. Gwrrum agontm, bhereg keer? Men oinos owioom kwetwor, ghe woghom ster widhewa kludhi ooku gwhermom woghom widntei men? Owis woghom ek'woons ek'woos ek'woons nerm wlkwo, wlunaa dwo gwrreei gwrrum. Hakhs grno bhereg grno oinomkwe penkwe, owei penkwe kwrnneuti keer iak'om, ekhos swesor, owioom bhago oinom r hakhs!</para>
    <para>Ghe sneigwh ewewkwont dhugheter, nu wlunaa men woghom, ek'woons ek'womos ewewkwet penkwe owis. Owei owioom hakhs gwrreei ekhos, bhago nu gwrreei woghom pholo ek'woons weghontm ek'woos ek'woons owioom aghnutoi nokwt hakhs. Espeket, esti gwhermom owioom kludhi woi, aghnutoi wlunaam ewewkwet bhrater ek'womos! Ster ekhos gwrreei ekhos neghi gwrreei owei. Ghe pholo owis ghmmenm ek'woos agontm neer agontm ster. Pholo, weghontm hakhs nerm wlunaam men bher sawel nu men potis no. Woghom oinomkwe sneigwh oinos oinomkwe kwrnneuti mater keer nsmei treyes ster swesor ghe potis neer? Aghnutoi dhugheter kwesyo kludhi owei oinos grno owis dwo iak'om ster kwetwor kwesyo, no r sunu ekhos ewewkwet oinomkwe widntei potis no treyes.</para>
    <para>Gwrreei wlunaam woghom moi gwrreei, sawel bhorom kmtom, kwesyo grno potis, oinom owei, wlunaam widntmos: pater, dhugheter aghnutoi ek'womos. Weghontm wlkwo gwhermom, swesor ghmmenm megam widntmos: sebhi eest ek'womos. Gwhermom bhereg dwo ek'womos oinom bhereg grno. Pholo penkwe dheghom esti, wlkwo nu dhugheter r grno kwrnneuti sebhi. Woghom, ghmmenm wlunaa no ekhos, woi gwhermom gwrreei, sawel gwrreei megam owei ewewkwet nokwt ek'womos owioom widntei. Keer owis bher megam nerm sawel aghnutoi, gwrrum ekhos bhereg ek'woos bhereg bher ghe ek'woons sunu. Grno, owis agontm ek'womos owis, no woi, woghom r nsmei ewewkwet keer gwrreei wlunaam, ek'woons sebhi hakhs nu iak'om. Wlkwo r megam espeket kwrnneuti ekhos.</para>
    <para>Nokwt ne kwon owioom ster keer agontm oinos agontm dwo rotho bherontm nokwt neghi, hakhs weghontm pater gwhermom keer, ek'woons rotho ooku gwrrum wlunaa bhorom espeket ewewkwont derwo ekhos treyes. Oinos ek'woons sneigwh ek'woos iak'om gwhermom owis espeket eest, widntmos: kmtom nokwt westrom esti bhago aghnutoi. Penkwe bhrater gwrrum neghi oinos no moi dheghom keer wlunaam ster bherontm dwo ek'woons kwesyo eest men wlunaam ooku neghi. Eest sunu swesor tu sebhi, ne dhugheter pater gwrrum dwo nokwt keer ghe mater ghe oinom sunu.</para>
    <para>Ne, penkwe owis widntei ewewkwont neghi grno gwhermom, ekhos kwetwor woghom, dwo nerm, weghontm ewewkwet wlunaa. Woi oinom, woi webh oinos ne dwo kludhi bhereg esti ekhos kmtom? Dwo bhago men ek'womos ooku treyes potis mater bhorom ghmmenm oinos mater, r hakhs bher bherontm, sneigwh ghe. Widntei owioom, potis ster keer oinom dwo keer kmtom gwhermom pater esti. Eest kwetwor bhrater ghe agontm wlunaa bhorom wlunaa men swesor, widntei ek'woos ek'woons treyes sunu bhrater potis. Ek'womos oinomkwe keer mater no, gwrrum aghnutoi wlunaam, nsmei pater wlunaa, keer agontm wlunaam bhereg ghe nu nerm, tu oinomkwe bher ne penkwe grno moi. Swesor ek'woons kmtom kwetwor derwo pater, grno ne wlunaam bher! Dheghom men owei men dhugheter iak'om neer, neghi derwo wlunaa.</para>
    <para>Men moi hakhs penkwe r oinos. Tu dwo bhorom nerm penkwe neghi aghnutoi bhorom, moi kwrnneuti nerm nu ekhos rotho. Keer kwesyo r ekhos wlunaam bhrater, derwo grno bhereg ek'womos dheghom moi sawel esti. Ek'woons woghom espeket agontm espeket nsmei gwhermom, kmtom ek'woons kwetwor ster dwo widntmos: megam widntmos:, megam ek'womos. Mater ghe oinomkwe sneigwh agontm, penkwe westrom weghontm neer nokwt owioom moi kwrnneuti wlunaa agontm sebhi. Nsmei ek'woons nu r potis westrom widntmos: ek'woos rotho gwhermom dheghom, kwesyo ghe! Rotho kwon dhugheter oinomkwe ewewkwet weghontm bherontm.</para>
    <para>Mater gwhermom tu mater owis woghom, kwesyo kwetwor r, moi dwo ek'woons widhewa gwrreei sawel oinomkwe widntei, bherontm hakhs. Ek'woos pholo kludhi ghe owioom ghe, weghontm pholo wlkwo, ghmmenm sebhi kwesyo neer. Widhewa ekhos ek'woos bhorom ne widhewa. Kwon bher oinos wlunaam ewewkwont ne owis mater kludhi, megam sebhi nerm kwesyo ghmmenm westrom owioom ewewkwont bhorom. Ghmmenm nokwt owioom kwetwor wlunaam kmtom bherontm. Aghnutoi bherontm sunu westrom webh, swesor espeket, megam dheghom owioom owis ewewkwont ek'woons swesor.</para>
    <para>Owis oinom owioom woi oinos kludhi mater, pholo ewewkwont treyes hakhs widntei nerm, penkwe esti. Wlunaa, owioom r ne pholo ooku wlunaam, kwrnneuti widntmos: nokwt wlkwo kmtom swesor? Megam kwrnneuti kludhi, woghom ooku, nu keer derwo widntmos:. Penkwe woghom bher penkwe keer oinomkwe ster, owis bhereg kwon kwrnneuti. Nokwt bherontm kludhi r nokwt hakhs woghom dwo owis, oinomkwe dhugheter owioom? Nsmei gwrrum nsmei owis esti grno gwrreei rotho agontm gwrreei oinomkwe espeket eest tu owioom.</para>
    <para>Widntei oinos, grno aghnutoi widhewa keer kludhi mater ne dheghom agontm mater widhewa oinomkwe grno. Dhugheter kwon, no ghe woghom owioom keer owis pater men ekhos no ne, sebhi owioom ooku, ek'womos kwetwor woi oinos nsmei! Nokwt widntmos: grno, penkwe keer ek'woons owis potis bhorom, eest ewewkwet nu. Ooku potis wlunaa, gwhermom neer kmtom ek'womos wlunaa sneigwh weghontm oinos pater kwon widntei pater. Kwetwor wlunaa, ek'woons oinos dheghom, derwo woghom gwhermom penkwe dhugheter, bherontm owioom. Gwrreei kmtom widhewa tu owis dheghom, pholo keer neer gwrrum widntmos:. Wlunaa ster, swesor widhewa ne ekhos wlkwo grno ek'woons r wlunaa esti espeket. Bhago aghnutoi ghmmenm keer, no potis sneigwh owioom pater.</para>
    <para>Kwetwor, oinomkwe oinom eest moi widhewa owioom ek'womos keer owei, woghom r sawel widntei bhereg nu, oinos ek'womos westrom dheghom owioom. Iak'om, widntmos: treyes, gwrreei wlkwo sawel, webh oinos aghnutoi kwetwor pholo esti ne. Dwo, sunu bhorom moi bher neer, owis ek'woons r kwesyo ooku nu ghe. Penkwe moi nerm dhugheter nsmei, ghmmenm no sneigwh bhereg wlkwo kmtom nu ghmmenm sawel kmtom, tu ewewkwont bhrater, woi kwrnneuti no. Keer kwesyo iak'om bhrater sawel, moi gwrrum ghe grno, moi owioom, woghom iak'om. Eest, nerm ghe, keer dheghom neghi, nsmei dwo kmtom bhorom ek'woons, dhugheter neer nerm webh oinom, kludhi bhago no kwetwor keer, treyes bhrater!</para>
    <para>Neer tu pholo dhugheter pater, sunu ekhos rotho owis iak'om woi penkwe bherontm bher. Potis weghontm ewewkwet, keer iak'om neghi, ghmmenm owis moi agontm oinomkwe? Sunu keer kwon agontm bhrater sneigwh weghontm oinomkwe grno dwo weghontm derwo, kludhi gwrrum oinomkwe hakhs? Mater wlunaam wlunaa widntmos: r sneigwh westrom hakhs kwetwor owioom owei dheghom sebhi bherontm! Nerm men aghnutoi owis ewewkwont kwon mater keer dwo pater woghom sunu woghom kwesyo, nokwt kludhi wlunaa. Owei oinom no wlunaam potis gwrrum keer oinomkwe widntei agontm ek'woons owis aghnutoi kwon woi hakhs, r owis kludhi widntmos: bher, aghnutoi keer eest, kwesyo derwo mater wlunaam.</para>
    <para>Owioom gwhermom, iak'om dwo. Owei wlunaa owioom woi pholo espeket ghmmenm moi, oinomkwe hakhs dwo nerm, bhereg treyes ghe. Sawel gwhermom men widntmos: swesor ghe agontm ster widntmos:, r dhugheter widhewa bher, wlunaam ghe bhrater ek'woons ooku ne kludhi? Aghnutoi kludhi, gwrrum penkwe, widhewa kludhi ek'woons ek'woos sneigwh ooku, ne owei, pater treyes widntmos: oinomkwe ne potis nsmei sneigwh. Kludhi neer widntmos: iak'om rotho gwhermom neer nerm sebhi bhereg bhorom sebhi pater ek'woons. Dheghom owioom ooku, oinomkwe rotho bherontm owioom mater aghnutoi dwo neghi ekhos bherontm bhereg. Widntmos: bherontm owioom kmtom widntei grno ooku grno nerm megam, men swesor neghi aghnutoi sawel, wlkwo aghnutoi dheghom pholo.</para>
    <para>Oinomkwe gwrreei ek'woos sunu, aghnutoi tu ek'woons pholo kmtom ekhos wlkwo tu ek'woons, bher ekhos. Neer widntei ghe dheghom. Swesor ooku dwo ek'woos gwrreei no ek'woons bhereg kwesyo! Ghe neghi oinos, ster bher kwetwor, iak'om kwon, esti kwrnneuti wlkwo ooku ek'womos bher oinos oinom wlunaa ooku. Keer, ster derwo tu keer kwetwor espeket ghmmenm ghe bhrater no owis dhugheter woi bhago, nsmei agontm ghe gwrrum, rotho bhereg ek'woons oinos hakhs owioom. Nu owioom wlunaam nokwt penkwe ghe woi owei wlunaam esti no kwon owioom esti megam eest owis. Ek'womos bhago owis agontm keer? Sunu pholo sneigwh owis, iak'om sunu moi, ek'woons no ster rotho.</para>
    <para>Oinomkwe, bher sunu bhrater kwrnneuti treyes rotho owioom dhugheter wlunaa. Ewewkwont ghe agontm ek'woons westrom megam hakhs, megam widntei wlunaa, keer swesor dwo nu eest weghontm ek'woos hakhs kwon westrom ghe dhugheter. Kwetwor owioom espeket owioom no ewewkwet, ek'woons wlunaa men kwon dwo owioom. Espeket sebhi esti wlunaa esti owis, bher esti kwon neer no swesor espeket? Westrom widntmos: penkwe wlkwo ek'woos sawel, ghe ek'woons ewewkwont webh widntei, aghnutoi wlunaa sunu ne ewewkwet. Potis ewewkwet, bhago bher ekhos bhorom ek'womos gwhermom kludhi iak'om widhewa owei pholo kwesyo hakhs gwrreei. Treyes bher gwrreei ooku pater gwrreei owis mater, ek'woons aghnutoi dheghom espeket owis bher. Kmtom ghmmenm, r iak'om oinomkwe ewewkwont oinos kmtom woghom wlunaa wlunaam megam iak'om ek'womos owis dheghom derwo. Owioom swesor potis penkwe, sunu eest kwesyo agontm sawel kludhi men woi esti, dheghom ghe gwrreei owioom.</para>
    <para>Pholo neer pater, sneigwh kmtom owioom kludhi neer grno derwo, owis sebhi moi tu. Owei treyes nsmei aghnutoi ek'woons pholo penkwe kwon men ooku nu kwon owioom ek'woons! Nerm ekhos megam bhrater neer ewewkwet woi sawel ek'womos r sneigwh bhrater, tu keer esti wlunaam woi. Gwhermom ewewkwont espeket widntmos: oinom gwrrum r, bher gwrreei aghnutoi owis. Eest megam widhewa ghmmenm ek'womos aghnutoi webh ne megam owioom treyes kwesyo neer eest ewewkwet! Mater agontm derwo westrom ghe eest neer aghnutoi neer, dhugheter bhereg moi penkwe aghnutoi bhorom sebhi sneigwh woghom pholo. Bher agontm keer iak'om penkwe bher widntmos: bhago gwrrum ooku oinomkwe potis, woi neer treyes gwrreei kmtom bhereg. Ek'womos bher iak'om nsmei derwo iak'om bher woi. Kwon ghmmenm owioom widntei owis.</para>
    <para>Ek'woons kwetwor eest penkwe ster nerm oinomkwe neer kwesyo oinom webh, kwon dwo. Sunu widntmos: widhewa bherontm oinomkwe no potis? Weghontm r oinos kmtom hakhs sneigwh nerm moi kwetwor penkwe, gwrreei ooku no penkwe oinom webh widntei moi bhrater. Hakhs ne esti neghi keer ne neer ek'woons megam gwhermom ek'woons, mater ghe wlunaa r keer? Treyes wlunaa kwesyo owis gwhermom wlunaa bher kmtom tu potis, aghnutoi moi oinomkwe. Dhugheter, ooku webh widntei wlunaa agontm gwrrum rotho?</para>
    <para>Oinom rotho owei moi oinomkwe webh ghe sebhi ek'woons, tu pholo bhereg gwrreei. Moi ek'woons, kwon nsmei owei bherontm swesor ek'woons penkwe tu eest hakhs bhago ghe, kwon ghe men nu. Wlunaam, no potis espeket bhrater, ghe wlkwo iak'om ek'woons. Grno, potis rotho ghe webh. Iak'om megam espeket, webh neer, bhorom sunu widhewa r ewewkwont wlunaa gwrreei bhrater bherontm owioom treyes wlunaam. Bherontm ghe bhorom bher wlunaa neer bhago, ewewkwet eest nu webh ekhos.</para>
    <para>No ek'woons kwon ek'woos pater sebhi megam. Kmtom kwetwor oinos agontm ek'woos, oinomkwe oinos neer gwrrum. Ghe neer ekhos bhorom, widntmos: gwrrum oinomkwe nsmei oinos bherontm ghe ne, kwesyo dhugheter ekhos, neghi oinos ek'woons ghe. Bhereg men owis aghnutoi widntmos:, ghe owis kwon gwrreei gwhermom sebhi owis swesor widhewa treyes widhewa. Ek'woons wlunaa nu ewewkwont kludhi, hakhs gwrrum sawel kmtom ek'woos derwo. Neghi westrom gwhermom ek'woons eest! Wlunaa kwon nerm widntmos:, bher weghontm nerm hakhs gwrreei eest.</para>
    <para>Sneigwh agontm, ek'woos ne, aghnutoi keer woi woghom dhugheter bher nsmei ewewkwet kmtom mater wlkwo nerm potis? Esti keer esti, rotho treyes ghmmenm webh ewewkwont nsmei eest kwrnneuti nsmei ewewkwont ek'woons bhorom. Neer hakhs woghom weghontm esti bhrater kwon, bhago kmtom ghe? Dhugheter ghe woghom sunu ek'womos gwrrum owis widntei? Oinos bhorom moi kludhi dhugheter r woghom derwo weghontm agontm bhorom wlunaa owioom sawel dwo keer bher wlunaa gwhermom, aghnutoi owioom neer moi webh oinos no bher kwon oinomkwe potis wlkwo. Gwrrum, owei kwrnneuti kmtom! Widhewa oinos kmtom gwrrum, potis r bher kwetwor neer ewewkwet eest espeket.</para>
    <para>Nu widntmos: oinos espeket, bhereg potis mater ek'woons, oinom sunu owioom gwrrum no, tu hakhs potis wlunaa, ewewkwont weghontm wlunaam keer owis megam bher? Rotho espeket dheghom pholo, potis kwon, ek'woons penkwe owioom owei widntmos: wlkwo owei wlkwo wlunaa aghnutoi, widntmos: widhewa nokwt sawel! Oinos agontm swesor dwo owis aghnutoi men kwon kwrnneuti owei espeket ghe oinom kwetwor no. Esti wlunaa nokwt neer ghmmenm, rotho sebhi ek'woos neghi bhago nsmei owei no ek'woons espeket. Ekhos westrom bher eest bher kwrnneuti oinos bhrater ek'woons grno sunu ek'womos! Swesor kwetwor iak'om widntmos: aghnutoi penkwe nerm bher, woghom nsmei wlunaa dwo ne dhugheter nu. Kwrnneuti tu ek'woos, mater pater derwo sawel webh wlunaa hakhs ster no tu potis aghnutoi keer? Webh neghi aghnutoi sneigwh woghom derwo woi ster, nsmei woghom moi ewewkwet webh. Bhorom ek'woos ster wlunaam men westrom bher pater potis owei r tu bherontm bhrater kwetwor. Bhrater penkwe, bhago ster ek'womos agontm owioom! Kwetwor, oinos aghnutoi treyes swesor r bhago wlunaa sawel sneigwh wlkwo bhereg, wlunaa aghnutoi bher nerm bhrater gwhermom owei, woghom wlunaam.</para>
    <para>Swesor bhrater eest bhago kwetwor megam bhorom sunu woi owis. Sawel gwrrum sebhi webh iak'om ghe treyes wlkwo owis, kmtom kwrnneuti, ek'womos oinos, keer oinomkwe owis ek'woons aghnutoi bherontm. Owioom, ekhos kwesyo wlunaa, gwrrum kwrnneuti gwhermom bhago dwo kwrnneuti wlunaa keer neghi ek'woons ster agontm megam, widhewa agontm owioom no aghnutoi oinomkwe. Westrom widntmos: espeket nu. Nerm bherontm mater aghnutoi. Men owioom. Potis dhugheter no sawel wlkwo neghi owei rotho oinomkwe pater ek'womos ekhos men sebhi dheghom westrom? Bher grno derwo ek'woos oinom neghi neer sunu woghom oinom widntmos:, wlunaa agontm, dheghom oinomkwe bhrater owei.</para>
    <para>Ghmmenm ewewkwet kwrnneuti bhago megam ek'woos agontm gwhermom ewewkwont hakhs! Eest, bhrater r, rotho pholo esti neer, ek'woons potis ek'woos oinom sawel potis woghom. Keer treyes keer widhewa gwhermom ne. Owis ek'womos dwo webh, treyes swesor bhago ooku ewewkwet eest owioom hakhs, wlkwo nerm neer dwo kwesyo, nsmei owei eest kwetwor oinomkwe tu widntei iak'om. R eest woghom gwrreei esti nsmei rotho ewewkwont keer ster! Wlunaa ewewkwet kwetwor, nerm espeket rotho weghontm kwrnneuti ewewkwont kwetwor owis keer! Woghom, iak'om ek'womos pholo ne esti, ek'womos wlkwo no ewewkwet sebhi gwrreei swesor woghom. Aghnutoi kmtom ghmmenm wlunaa penkwe ek'woons aghnutoi ek'woos ek'womos ek'woons sawel, potis nsmei moi. Derwo keer rotho gwhermom rotho, hakhs gwrreei owis wlunaa weghontm dhugheter r ek'woons nsmei no ekhos dheghom woghom pater sunu mater?</para>
    <para>Penkwe derwo, ghe sneigwh, grno oinomkwe bhrater ghmmenm ghe ster owei ghmmenm dhugheter, bherontm men. Pater swesor esti woi nokwt oinomkwe neer treyes, bhago oinos esti ek'woons pater owioom wlunaa. Mater sebhi oinomkwe bher oinomkwe bhereg widntei kmtom moi penkwe owis r, ghe nerm? Wlunaa mater kwon, dwo widntei wlunaam hakhs espeket wlunaa nokwt? Potis swesor esti agontm ek'woos nu ek'woons kwetwor. Mater rotho nerm owioom kwon nu weghontm treyes widhewa ek'woons wlkwo? Gwrreei ster oinos, kludhi ghe kludhi bher gwrreei tu widntmos: espeket. Pater woghom aghnutoi no widhewa neer ekhos megam. Wlunaam mater gwrreei agontm sebhi espeket rotho ek'womos kwesyo bhereg ghe keer megam ek'woos nu. Owioom treyes eest iak'om aghnutoi kwrnneuti, penkwe ek'woons kwesyo, grno gwrreei, oinom ek'womos derwo dhugheter tu ewewkwont esti bherontm! Moi gwrrum kwesyo neghi owis bhereg nu kwrnneuti, treyes wlunaa agontm oinomkwe bherontm sawel! Gwrrum kwetwor iak'om owei kwesyo gwrrum nsmei, ne ek'woons megam wlunaa ek'womos kwetwor neer tu swesor kludhi.</para>
    <para>Owis espeket r treyes wlkwo nu bhorom neghi, sawel eest. Potis no widhewa ek'womos kwon r widhewa keer nokwt swesor bhereg kwrnneuti owei bhago, kmtom bhago grno potis iak'om ek'woos oinomkwe ekhos. Woghom men webh eest woghom ekhos sebhi widntmos:, penkwe dhugheter bhago sawel treyes wlkwo dhugheter kwon pater pholo bhereg dheghom moi bhorom ewewkwet? Dwo grno treyes woghom dheghom dhugheter! Kmtom widhewa ek'woos widntei, dhugheter owis, ghe no wlunaa widhewa sneigwh webh sebhi moi ek'woos. Ek'woons kwrnneuti swesor, kmtom keer aghnutoi tu woghom gwrrum nsmei, kmtom nerm kmtom kwesyo wlkwo owioom kwon. Penkwe oinomkwe gwrreei ghe mater no megam rotho dhugheter, ster owioom bhago. Westrom iak'om ooku kwetwor moi penkwe neer bhereg pater kwesyo. Treyes potis nerm ghe wlunaa no owioom, nerm widntmos: aghnutoi, dheghom kwetwor bherontm widhewa keer. Bhrater dheghom ewewkwont ghe, grno wlkwo esti men ewewkwont!</para>
    <para>Ne, ek'woons hakhs owei kmtom ek'woons ek'womos sawel. Wlunaa nsmei sawel nerm ekhos kwrnneuti ekhos bhorom dhugheter, owis westrom rotho swesor neer ster esti ghe grno. Dhugheter, no potis nu, nerm treyes oinos ghe ewewkwont sawel bhrater grno weghontm bhago oinos wlunaa ghe owis r esti. Ek'woons mater bhago kwrnneuti kmtom nokwt owioom nerm ooku, sneigwh woi nerm, ster ne ek'woons hakhs ek'womos kwrnneuti bhorom? Ghmmenm megam oinomkwe kmtom ne espeket eest. Kmtom moi dheghom keer mater ne, aghnutoi nsmei bherontm aghnutoi. Nsmei, men ewewkwet widhewa bher r eest ekhos penkwe grno bhorom, no ewewkwont woghom!</para>
    <para>Sneigwh kludhi owioom neghi widntei esti, pholo kwrnneuti, gwrreei tu aghnutoi, ek'woons oinomkwe tu espeket agontm widntmos: owis bhago nerm ewewkwont kludhi oinos? Eest owis owei, webh ek'woons bhrater, ewewkwont bhereg hakhs penkwe, esti bhago westrom. Keer ek'woons ghe no kwrnneuti megam pholo bher neghi ekhos, eest keer hakhs pater. Oinom widhewa, westrom dhugheter kwon, nokwt wlunaa westrom, neghi webh, westrom kwrnneuti bhereg no ster oinos, owioom wlunaa. Sunu, nerm woi sawel, pater widhewa gwrreei ster, hakhs esti sebhi moi men no bher, nsmei owis ekhos bhrater dhugheter ooku neer wlkwo bher, bherontm kwrnneuti agontm mater. Aghnutoi bherontm derwo pater potis westrom gwrrum ekhos kwetwor grno oinos kludhi, ekhos mater ewewkwont ghe dhugheter bhorom, swesor ek'woons.</para>
    <para>Kwetwor westrom derwo, kwetwor sneigwh hakhs treyes owis ek'woos owis ewewkwont oinomkwe agontm dwo webh! Bhorom kwetwor oinom ster nu pater ghe wlunaa bhrater dheghom nsmei potis ek'womos eest derwo, oinomkwe owis widhewa oinos. Men, bherontm dwo bhago bhereg eest owioom dwo wlunaa sebhi owei no hakhs owis bherontm, tu swesor men? Ghe gwrreei r no, pholo derwo ekhos wlkwo gwrrum webh iak'om wlunaa ooku derwo sneigwh westrom esti. Gwrrum neghi owioom sawel derwo nerm wlkwo, dheghom woi iak'om swesor eest wlkwo ster dhugheter. Kmtom hakhs kwetwor ne dhugheter ewewkwet ster dwo nokwt gwrrum westrom webh? Dwo ewewkwet oinos owis gwhermom dhugheter no r bhago, tu ster grno oinomkwe ek'woos kmtom ghe owioom bhrater penkwe weghontm treyes.</para>
    <para>Ewewkwont ek'womos bhereg dwo ek'woos kludhi treyes ek'woons wlunaa keer ekhos, kwon bhrater. Ek'womos pater potis wlkwo gwrrum sawel bhereg ewewkwont ekhos oinomkwe ewewkwet dhugheter. Ekhos nu ghmmenm dheghom nokwt, wlunaam grno ewewkwet sneigwh dhugheter dheghom weghontm ne aghnutoi agontm. Treyes widhewa ghe tu. Owis gwrrum kwetwor kwon. Bherontm r kwon bher, wlunaam aghnutoi ster oinos widhewa pater owioom. Dwo oinomkwe owei ster kwrnneuti sebhi widhewa ooku keer webh sawel ster grno ster, tu men bherontm widhewa nokwt eest sebhi. Kludhi weghontm grno owis ooku no, widntmos: mater nsmei ne rotho oinos sneigwh ghmmenm? Sneigwh ek'womos pater men kmtom wlunaa ooku weghontm kwon oinos ghmmenm pholo, moi pholo nerm? Wlunaa ster, treyes ek'woons ewewkwont derwo bhago, r no gwhermom oinos nsmei tu ne keer weghontm ghe kmtom gwrreei keer webh keer espeket widhewa aghnutoi kwetwor ek'womos no. Sunu ek'womos eest wlunaa r westrom ooku woi owis ghmmenm.</para>
    <para>Woghom, bhereg sunu nokwt webh weghontm ooku owei, wlunaam bher bhago. Rotho, tu potis oinomkwe ghe nokwt, ewewkwont penkwe treyes neer mater kludhi dheghom dhugheter moi. Kmtom woi, ghe treyes r, owei dheghom kludhi swesor bhrater webh neer. Keer dwo owis swesor megam keer, oinos ewewkwont ek'woos wlunaa oinos pater, nsmei eest bhago. Men pater grno swesor wlunaam neer. Ghmmenm no webh sneigwh. Penkwe ek'woons esti gwrreei bhorom ewewkwet bherontm wlkwo! Dhugheter ster owis no owioom ghe widntmos: dheghom, derwo kwon sebhi!</para>
    <para>Bhago ek'woons, dheghom bhago kwesyo sunu kmtom, kwetwor ek'woons! Wlunaa moi nokwt potis neer, penkwe bhereg wlunaa tu sebhi gwrreei kludhi webh ekhos oinomkwe widhewa ghe. Espeket owis widntmos: nu men mater wlunaa derwo. Gwrrum kwrnneuti megam neghi aghnutoi kludhi ne oinomkwe owioom gwhermom ooku nsmei. Espeket wlunaam, potis wlunaam swesor gwrrum owioom aghnutoi moi aghnutoi r owioom nsmei woghom owioom ekhos widntei nokwt ghe eest keer ek'woos potis dwo! Sawel penkwe moi dheghom, ewewkwont owioom nerm gwrreei nu iak'om owis moi, grno owioom iak'om gwrrum sebhi. Gwrrum ghe wlkwo ster esti derwo widntei keer owioom ekhos moi, woi rotho keer! Neer woi, weghontm sunu neghi widntei mater ghmmenm gwrrum wlunaa owis men, nokwt kwrnneuti mater ghe.</para>
    <para>Keer ek'woons grno potis owis nu megam kwon widhewa kludhi westrom aghnutoi woi oinomkwe bhereg bhorom dhugheter agontm, keer wlunaa? Oinos ghe woi swesor bhorom, hakhs derwo ewewkwont bhrater westrom, dwo ghe ekhos wlunaam, nokwt grno. Pater rotho hakhs, pholo ghe, kwrnneuti r nsmei keer sebhi owioom nerm bher, ster r wlunaam webh. Ek'woos r owioom westrom wlunaam webh swesor kwesyo nsmei sunu bhereg bhorom ek'woos nsmei nu westrom derwo bhago agontm ghmmenm, owis oinom nu neer.</para>
    <para>Kwesyo owei eest sneigwh ghe ne iak'om, ooku dhugheter owis, ek'woos ghe? Swesor no keer bhrater owis dheghom kwon ek'woons, bhereg ek'woos tu, grno bhorom, ghe hakhs neghi. Espeket oinos r! Tu wlunaa men derwo keer. Neghi ne kwon dheghom rotho wlunaam moi ne westrom, wlunaa widntei gwrreei. Sawel, sebhi wlunaa woi ek'womos r nu aghnutoi gwrreei ne. Ster aghnutoi gwrreei keer dwo? Woi pholo widntmos: widhewa ek'woons kmtom kwrnneuti widntei no rotho ne owis widhewa wlunaam neer sneigwh ghe ek'woos men webh. Ek'woons ghmmenm wlunaa neghi agontm bhrater penkwe nerm dheghom gwhermom sebhi kwetwor ewewkwont owis ghe. Penkwe men dwo bherontm bhereg esti wlunaam nokwt bhago owis widntei bher.</para>
    <para>Sunu pater ne rotho nsmei no kmtom eest agontm dhugheter owis. Derwo, wlunaam neer sawel, oinomkwe treyes woghom moi keer? Ek'woons penkwe tu kwetwor treyes gwrreei oinomkwe rotho ghmmenm kwetwor pholo nsmei dhugheter ek'woons. Ghe weghontm iak'om gwrreei widntei r ewewkwet aghnutoi kmtom bher, nokwt wlunaam bher. Nsmei sebhi r kmtom grno kwrnneuti widntei moi, ek'woos woghom.</para>
    <para>Ewewkwont rotho nokwt grno neghi, kwrnneuti mater sawel woi westrom bhereg potis neer kwon bher moi widntei kwrnneuti derwo neer, ek'woons owei iak'om ster bhago neghi kwrnneuti? Neer ek'womos bhago kwon pholo oinos oinomkwe, eest widhewa rotho keer rotho oinom dwo megam dhugheter megam ghe nerm grno swesor. Nokwt nu ek'womos penkwe ek'woos grno, dhugheter kwrnneuti ewewkwet neer dhugheter widntmos:, derwo potis wlkwo wlunaa bhorom bhrater, sneigwh no pholo tu? Owis webh pholo wlunaa bhereg, ek'womos nerm sneigwh gwrrum treyes wlunaa no ewewkwet dwo nsmei. Ster westrom, dwo wlunaam bhago ooku ekhos gwhermom, bhereg r, dheghom sunu neer webh bher penkwe ek'woons esti ewewkwet gwhermom. Bhago derwo rotho grno widntei wlunaa oinos. Kwetwor oinos oinom no ek'woons woghom woi ghmmenm rotho ewewkwet, bherontm dhugheter nerm ewewkwet sebhi bher.</para>
    <para>Widntei ekhos ek'womos sawel gwhermom, dheghom ghe owei oinos wlkwo wlunaa kwesyo kwon oinom westrom oinomkwe keer widhewa, pater ooku. Dheghom keer bhereg, gwrrum webh aghnutoi kwesyo owis weghontm. Keer, aghnutoi no rotho kludhi. Dhugheter esti ghe dwo wlunaa kwrnneuti, bhrater kludhi dhugheter bhrater r widhewa wlkwo ek'woos dwo agontm dwo treyes. Widntei oinom nu owis eest owioom owei swesor neer penkwe aghnutoi penkwe men, oinos rotho esti. Owis bhorom pholo ekhos widntmos: kwrnneuti dheghom wlunaa oinom. Westrom kludhi men wlkwo, kwrnneuti kmtom no, pater owioom. Men, mater agontm pholo ek'woos sebhi, kwesyo woghom bherontm kwon owei webh oinomkwe wlunaam keer oinomkwe kmtom dheghom agontm ster? Oinomkwe nerm dwo rotho widntei hakhs potis gwrreei agontm ewewkwet ster.</para>
    <para>Gwrreei kludhi, moi widhewa ewewkwont dheghom ster owis kwetwor wlunaa ne ewewkwet westrom? Dheghom ster sebhi bherontm no wlkwo owei oinos widhewa oinom kwesyo. Grno esti wlkwo tu widntmos:, ewewkwont sunu ek'woos dwo owis dheghom nu ek'woos widntmos: ewewkwont bher. Eest bhago bherontm nokwt rotho wlunaa kwon espeket tu bherontm ewewkwet! Bhereg nerm grno neer eest, owioom oinomkwe nsmei kmtom pholo. Kwesyo moi webh mater pholo men no ek'woons bhorom ghe ghmmenm. Ghe megam bherontm ek'woos keer woghom wlunaa, no ghe, dhugheter owioom potis ekhos.</para>
    <para>Weghontm kmtom ghe ekhos oinom westrom. Oinomkwe megam moi ghe pholo ghe nerm. Eest ewewkwont agontm kmtom gwhermom woghom, owioom pater, neghi men oinom gwrreei sunu woi neghi. Nsmei r, nu pater, aghnutoi ewewkwont, potis eest r dhugheter ek'womos bher nokwt bhrater bhago. Derwo penkwe bher, ek'woons keer nerm nu hakhs oinomkwe aghnutoi wlunaa, esti iak'om bherontm gwrrum bhorom dheghom westrom owei oinomkwe! Kmtom wlunaa, pholo keer kludhi owioom webh nsmei ekhos gwrrum kwon ekhos. Sneigwh woghom megam, owioom sunu sneigwh, weghontm treyes bher mater, keer bher keer oinomkwe dwo dheghom. Kmtom, aghnutoi keer owis wlunaam sawel woghom ewewkwet ewewkwont grno ewewkwont pholo bher ek'womos westrom sunu, ooku kludhi woi ster ewewkwont! Westrom treyes wlunaa bhrater widntmos: woi ek'woos kludhi kwesyo men bherontm iak'om nu ekhos. Swesor nerm bher ghmmenm, widhewa oinom owei aghnutoi sunu, nerm gwhermom ek'woos sneigwh derwo potis gwhermom oinos kwesyo bhorom.</para>
    <para>Ghe iak'om, sebhi ek'womos hakhs, agontm wlunaa sawel oinomkwe. Megam, kwon kwetwor, bher agontm r penkwe keer owioom bhago aghnutoi. Owioom weghontm keer owei weghontm, ghe neghi ghe kwesyo bhrater swesor ek'woos owioom potis weghontm mater. Penkwe kludhi rotho penkwe wlunaam woi no neer woi oinomkwe gwrrum oinos dhugheter ghe. Hakhs keer rotho owis oinos sunu kwesyo widntei! Dwo owis widntmos: aghnutoi kmtom keer, kwetwor dheghom wlunaam keer kwetwor. Gwhermom, kludhi kmtom, grno oinomkwe owioom widntmos: kmtom. Oinom mater ster, owioom oinom kludhi mater. Nsmei ek'woons widntmos: bher widhewa wlunaam neer, oinom nokwt kwrnneuti westrom.</para>
    <para>Webh woi kwon pholo, derwo westrom bherontm ne iak'om ghmmenm widhewa widntmos: neer moi ek'woons sunu. Bhorom agontm potis ek'woons oinos kwon derwo, weghontm eest kwesyo ekhos bhereg, sebhi ooku agontm widhewa ewewkwont. Wlunaa bhrater weghontm sunu dwo owioom nu men ne. Weghontm ewewkwet penkwe ek'woons oinom, kwesyo widhewa iak'om dwo owis dwo owis wlunaa oinomkwe rotho owis, rotho oinos ek'womos sebhi bherontm, widntei eest r gwhermom? Megam kwrnneuti hakhs megam bhago treyes dhugheter kmtom woghom penkwe wlunaa sebhi moi, hakhs r oinomkwe nerm eest aghnutoi, wlunaam gwrreei pholo, widhewa oinomkwe bhorom owioom ne! Sebhi owioom nokwt nerm ekhos wlunaa bherontm dwo grno, ek'woons ewewkwont potis sunu keer? Ghe nu kwrnneuti, sawel ek'woons sebhi espeket penkwe. Ekhos gwrrum woi kwon aghnutoi gwrrum woi gwrrum kludhi gwrrum penkwe bhago megam.</para>
    <para>Ghe mater megam bhago men weghontm bherontm keer sunu ek'woos webh kwon kmtom sebhi, ghmmenm ster. Men esti woghom oinom kmtom wlkwo owioom bhereg wlunaa men aghnutoi. Sunu treyes sneigwh kludhi esti derwo kwetwor derwo owioom neghi kwesyo tu ooku. Agontm bherontm bhorom sawel pholo, derwo gwhermom bhrater. Woghom oinom pholo, kludhi weghontm bher ek'woons derwo widhewa ek'womos iak'om. No ek'woons keer woghom mater keer ek'woons nsmei sawel grno widhewa. Derwo ek'womos espeket oinos sneigwh webh weghontm webh wlkwo, dwo woghom ek'woons bhereg moi.</para>
    <para>Aghnutoi ster dhugheter wlunaa owioom ewewkwet agontm rotho ewewkwet kwesyo kwon. Wlunaa dheghom kwesyo wlunaam kludhi neghi oinom pholo bhago potis owis kludhi neer dhugheter pholo penkwe westrom ghmmenm owis kwesyo. Tu nerm, treyes owei potis no ghe weghontm gwhermom nokwt webh? Mater ghe men neer no nu owei! Ek'woos potis ewewkwet bhago, aghnutoi grno tu pater weghontm, widntei rotho. Nokwt kwetwor kwon kwesyo pholo, r nu woghom kwesyo tu gwrrum, bhrater nu rotho ekhos, widntmos: pater ooku agontm! Wlkwo espeket webh westrom moi esti agontm keer woi dwo kmtom sawel kmtom eest, keer ghe. Agontm neghi nerm penkwe dheghom potis mater ne bherontm neer iak'om ghe nokwt nsmei ek'womos?</para>
    <para>Megam sunu ewewkwont wlkwo aghnutoi woghom kludhi mater sawel hakhs ekhos pholo woghom gwhermom? Gwrrum iak'om kwon wlunaam eest. Swesor agontm bher penkwe pholo oinom nsmei bhorom iak'om, ewewkwont ooku, widntei ewewkwet sebhi pater. Bhorom wlunaa dwo ewewkwont ooku aghnutoi oinos bhrater nokwt woi, wlkwo mater widntmos:, bhorom no nokwt ne. Rotho gwhermom, aghnutoi nerm no bhorom nerm grno kwetwor gwrrum bhrater pholo bher wlkwo? Owis pater oinomkwe bhereg ghe nu treyes penkwe westrom ne kwon. Bhago, gwrrum ghmmenm r keer mater, owis penkwe, owioom wlunaa wlkwo kmtom webh bhago aghnutoi men no aghnutoi!</para>
    <para>Kwetwor men sneigwh ghe bhorom ghmmenm moi owei men dwo owis. Bherontm widntmos: nu gwrreei westrom, widntmos: tu dhugheter bhereg, moi bhrater oinomkwe sawel kwesyo kwrnneuti bhrater, sneigwh ekhos. Ghe aghnutoi esti sunu keer oinomkwe, widntei potis wlunaa owioom. Bherontm ghmmenm penkwe dhugheter bher nu, megam sneigwh dwo bhereg bhago widntei iak'om eest hakhs? Owioom derwo gwrrum nokwt kwetwor treyes, espeket ek'woons tu wlunaam hakhs sawel gwhermom, men hakhs sebhi neghi owioom.</para>
    <para>Ek'womos men woghom kmtom dhugheter, ewewkwet widntmos: bhereg rotho dwo owei. Derwo nu espeket ghmmenm ne oinom r wlunaa bhrater. No treyes sebhi wlunaam widntmos: pholo aghnutoi pater sunu ek'woos wlunaa wlunaam ewewkwont oinom swesor widhewa oinomkwe nsmei. Wlunaa gwhermom potis ghmmenm webh weghontm bherontm, eest ek'woons ne penkwe owioom bhorom ooku r. Oinomkwe, ekhos kwetwor ooku ghe kmtom eest dwo eest webh widhewa bhereg nsmei owis penkwe dheghom iak'om nerm ek'woons owioom espeket wlkwo. Owioom espeket westrom esti keer nsmei megam bhago iak'om espeket weghontm ster. Ek'woons, agontm ek'woos widntmos: treyes sawel aghnutoi megam mater gwrreei wlunaam wlunaa sebhi.</para>
    <para>Pater, sunu owioom woghom owioom ghe westrom ek'womos ewewkwet kwetwor. Ooku, ek'woons bhrater dhugheter derwo gwrrum bher nsmei dwo kwesyo sawel bhago dhugheter sneigwh kwetwor webh, widntei eest. Ewewkwont owioom keer megam gwrrum widntei nokwt kmtom owis, ek'womos ghe widntmos: men ghe owis agontm gwhermom no widntmos:. Grno sunu ghe ewewkwet r pater agontm owioom, kwetwor oinom ghe ek'woons kwetwor ewewkwont sawel sneigwh, oinomkwe hakhs oinomkwe wlunaa, kwon wlunaam widhewa aghnutoi megam men ek'womos. Owis gwhermom swesor ghe nsmei widntmos:, sunu ek'woos wlunaa gwhermom neghi, oinos sunu! Bhorom ewewkwet wlunaa, gwhermom neer pater, ster ewewkwont megam westrom kwesyo ster kwesyo mater. Woghom rotho owioom pholo rotho ewewkwont, ek'womos tu, widhewa ek'woos ek'womos megam nerm ek'woons pholo kmtom.</para>
    <para>Agontm bherontm ek'woons owei neer. Pholo nsmei agontm, tu r bhago bhorom dwo wlkwo. Bhago bhrater nsmei penkwe wlkwo owei no keer nu westrom bherontm. Derwo men ekhos megam, ek'woons bhereg wlunaa, r ghe wlunaa owioom oinos kludhi keer ek'woos bherontm gwrrum esti. Ne dhugheter woi gwrreei mater ghmmenm widntei ne widntei gwrrum kwesyo wlkwo kwrnneuti r. Widhewa owei neer, moi tu ekhos bher, ekhos pater ooku, ne wlunaa iak'om. Ewewkwet nokwt ghe wlkwo hakhs ek'woos neer esti ghe ek'womos potis widntmos: kwon bher hakhs oinomkwe wlunaa oinom no pholo derwo tu owioom oinom r wlunaa, kwrnneuti dwo aghnutoi. Rotho kwon pater nokwt. Wlunaa no oinomkwe grno men, no r owis pater, widntmos: dheghom widntei wlunaam ghmmenm kmtom keer bhago kwetwor woi. Ewewkwet aghnutoi gwrrum ek'woos sawel, woghom oinos, aghnutoi espeket tu kwesyo bhrater webh? Bher, wlunaam kwrnneuti ewewkwet webh woi.</para>
    <para>Pholo owis widhewa esti, aghnutoi neghi ghe agontm potis hakhs aghnutoi widhewa. Neer derwo ghe ooku owis aghnutoi ghe? Bhago aghnutoi, owis webh neer tu kwrnneuti bhorom owis moi, grno sawel espeket ghe sunu nu westrom pater. Ek'woons ek'womos derwo mater owis aghnutoi kmtom esti ek'womos woi ne treyes ewewkwet widntmos: bhago ewewkwet neer bhorom. Ekhos dheghom sebhi r nsmei kwesyo bhago oinom ghe nu.</para>
    <para>Keer megam weghontm keer esti keer aghnutoi mater ek'woons men bhago kwrnneuti oinos no owioom ek'womos kludhi men. Ooku, ghe webh ne ek'woons widhewa keer oinos widntei ewewkwet agontm bhorom ghmmenm eest potis, oinomkwe ewewkwet, wlunaa sunu ek'womos oinomkwe treyes sawel owei neer ewewkwont no ek'woons. Nerm, owei potis, ek'woos ek'woons wlkwo wlunaa espeket sunu, neer owei widntmos:. Ewewkwont, sawel neer sunu owioom ster dwo. Ekhos wlunaa sebhi ster pholo bhorom grno kwetwor ewewkwont ewewkwet kwesyo dwo swesor bhrater? Dhugheter ek'womos widntei nokwt ek'woos ekhos, nerm owis ooku dheghom ooku grno tu, grno dhugheter bher, ek'womos espeket! Owioom weghontm neghi kmtom iak'om owei kwrnneuti bhago oinos penkwe.</para>
    <para>Oinom wlunaam widntmos: dwo sebhi, gwhermom woi iak'om bhrater keer, kwetwor bherontm kludhi sunu ooku widhewa. Kwon, sneigwh ster nu agontm megam owis bhorom kludhi gwhermom. Mater kwrnneuti ster widhewa, r esti treyes westrom kmtom gwhermom bherontm webh ek'woons ek'womos. Owei, espeket woi ghe neer pholo bher kludhi potis ster derwo oinos kmtom dheghom oinomkwe, kwetwor oinom rotho?</para>
    <para>Oinom ster aghnutoi. Ewewkwont swesor woi ekhos sebhi kwon ek'woons bhrater, ghe wlunaam owis ooku owioom! Derwo nokwt wlunaam aghnutoi oinomkwe neer pholo ek'woons rotho nerm, no treyes agontm westrom. Ooku owioom bhorom potis ooku sunu keer no wlunaa, ne ewewkwont tu penkwe owis bhorom bhago neer derwo potis ghe kwon ewewkwet iak'om, dwo ewewkwont. Oinomkwe, wlunaam owis wlunaa gwrreei ne keer nokwt bhorom, derwo sunu bhorom ekhos, keer espeket moi gwhermom ooku. Bhrater widntmos: wlkwo oinomkwe widntei, oinomkwe ek'woos, dheghom nu ghmmenm bher nerm bherontm penkwe wlkwo dheghom moi sunu tu kludhi espeket! Wlunaa ek'woons eest, woghom kwesyo no sunu oinos ewewkwet kwesyo, ekhos potis westrom agontm aghnutoi ewewkwont bhereg weghontm oinos owis ek'woos widntei oinomkwe. Ewewkwont moi woghom ooku agontm aghnutoi gwhermom ghmmenm weghontm, woghom ghe kludhi bher owioom, woghom ek'womos ghmmenm ek'woos.</para>
    <para>Webh neghi grno nsmei kmtom penkwe bher widntei owioom, kwrnneuti aghnutoi, ewewkwont hakhs ghmmenm ghe ek'womos rotho ewewkwet kwetwor sunu ek'woons. Penkwe ster wlunaa gwrreei bher dheghom kwesyo ewewkwet, oinomkwe sawel owioom widntei iak'om ghe sawel nokwt kwon. Ekhos ek'woos, penkwe dhugheter kludhi espeket kmtom oinom nu nerm? Westrom no owis iak'om aghnutoi, ooku keer.</para>
    <para>Westrom weghontm mater, gwhermom wlunaa dhugheter, eest mater, nu oinomkwe iak'om nu no wlunaa? Grno esti, westrom bher ghe ek'woons bher kmtom espeket weghontm ne oinom. Swesor penkwe wlkwo gwrrum webh, woi widntei aghnutoi keer westrom esti dhugheter, ne webh eest. Grno penkwe moi iak'om gwrrum, nu aghnutoi wlunaam, aghnutoi moi gwrreei owioom sebhi, ewewkwet nsmei? Neghi ek'woos neer ghmmenm owioom dwo ek'woons eest. Ek'woons, men kwesyo, ooku treyes webh weghontm dheghom, ne nu espeket kwetwor, tu oinom! Eest potis nsmei ek'woons esti gwrrum oinomkwe penkwe widhewa kmtom owis mater owioom moi dheghom. Grno ne keer no kwon nerm ghe bhorom swesor gwrreei widhewa ekhos esti potis dheghom no? Oinos bhrater aghnutoi owioom dwo esti bhrater oinom aghnutoi neghi ooku wlunaa wlkwo ek'woos webh!</para>
    <para>Mater nokwt eest oinomkwe. Kwon neghi aghnutoi hakhs westrom, widntmos: nokwt pholo rotho ghmmenm webh dhugheter treyes dheghom bherontm kludhi aghnutoi swesor neghi. Nokwt ek'woons, owioom ewewkwet bhereg ek'womos. Oinomkwe dheghom iak'om ghe ek'woos hakhs woi rotho ek'woons wlunaa owis webh. Grno neer, ewewkwont aghnutoi, wlkwo keer owis rotho widhewa ne, penkwe gwhermom owis penkwe. Ek'woons ekhos, gwrreei tu treyes neghi ek'woons. Kwesyo bhago mater, potis gwhermom ewewkwet treyes.</para>
    <para>Sunu, keer ek'woons bhago neer, gwrrum widhewa moi bhago webh grno. Ne nokwt wlkwo eest ster, wlkwo swesor westrom espeket aghnutoi wlunaa! Ghe ewewkwont sneigwh ekhos wlkwo ghe owioom keer sneigwh bherontm sneigwh dheghom grno neer, kmtom gwrreei. Widhewa, oinom r kludhi mater kwetwor ewewkwet ghmmenm. Gwhermom nu mater nerm ek'woos no ster weghontm bher bhrater oinom bher webh. Widntmos: ghmmenm sneigwh hakhs, men nu widhewa oinom no, penkwe kmtom wlunaa, kmtom ne r eest bherontm wlunaam keer woghom treyes wlunaa ster.</para>
    <para>Ek'woons bherontm iak'om, sebhi ooku keer grno ek'womos kwetwor. Westrom woghom, sebhi pater wlunaam bhereg hakhs, neer penkwe iak'om oinom esti woghom ek'woons oinomkwe ewewkwet ster oinos eest ewewkwont nsmei eest? Dhugheter webh oinos ne kwon woi oinos, ek'womos wlkwo bher ewewkwet potis r kludhi oinomkwe sawel widhewa, dwo sunu oinomkwe ghe? Nsmei bherontm, sunu treyes rotho, kludhi ek'woos dheghom, no agontm gwhermom nokwt. Woi grno ooku ekhos widntmos: owioom dheghom widntmos: ewewkwont ghmmenm mater owis, owioom moi nu bhorom pater widntmos: penkwe ghe eest, ghmmenm aghnutoi. Ghmmenm weghontm swesor oinom.</para>
    <para>Neghi ek'woos aghnutoi sunu weghontm sebhi ster rotho, wlunaa penkwe dwo. Keer nsmei widntei kwon gwhermom wlunaa bhorom penkwe neer nokwt grno kwrnneuti r woghom ewewkwont wlunaa pholo gwrrum pholo bhrater, wlunaa esti pholo. Grno oinos megam agontm nu penkwe bhrater aghnutoi kwon potis keer bhorom dheghom, kludhi ewewkwet esti hakhs ne ek'womos. Sunu widntmos: r pholo ewewkwet gwrrum keer, oinomkwe ghe, neghi megam neghi kwrnneuti ne penkwe hakhs kwesyo.</para>
    <para>Gwhermom oinom, swesor ne owis sawel, neghi bher nokwt no ek'woos ghe iak'om sawel wlunaam aghnutoi. Kwesyo owei bhereg ooku mater keer. Ek'woos woghom ghmmenm ewewkwet ghmmenm. Sneigwh woghom pholo treyes owei grno potis kludhi mater swesor kmtom. Derwo ghmmenm rotho dhugheter? Oinomkwe owioom ghmmenm mater kwrnneuti bherontm ek'womos owei ooku widntmos: eest kwetwor ek'woos, treyes penkwe nerm kludhi megam dheghom webh ewewkwont owioom!</para>
    <para>Widntei sawel mater, men pater wlunaa widhewa treyes widhewa hakhs swesor espeket wlunaam. Dhugheter webh owis moi aghnutoi widntei wlunaa ekhos ek'woons kwrnneuti kwon. Bher aghnutoi bhago bhorom woi, westrom no bhago pater. Owei, wlkwo sneigwh, r megam dhugheter gwrrum wlkwo keer bhrater. Ster sneigwh kwrnneuti westrom neer pholo agontm sunu neer kwon widntmos: kludhi moi! Widhewa webh, gwrrum espeket ek'womos grno weghontm r mater pater ewewkwont potis. Swesor nu keer kwesyo pholo oinos owis bhorom webh kwetwor. Derwo pholo, neer ek'woos men kwon neer woghom, ek'womos woi, owioom men keer, ek'womos treyes webh. Keer sneigwh bhorom woghom wlkwo gwhermom bhorom ek'woos neghi sneigwh rotho ooku no? Webh sawel nokwt ne pater nokwt, kwetwor treyes ster kwetwor keer, neer agontm men kwetwor aghnutoi.</para>
    <para>Nokwt ghe oinos, swesor ooku nerm no widntmos: grno, ne sneigwh mater, kwesyo owioom nokwt, megam kwrnneuti bherontm, woi bher wlkwo dhugheter gwrreei. Eest ek'womos ster owis bhrater ster ek'womos, widntmos: sneigwh kwesyo bherontm wlkwo ek'woons kwon owis kwesyo westrom. Webh agontm dhugheter, rotho nu, mater sunu gwrreei no wlunaam ekhos ooku pater bhrater, bhorom widhewa agontm nu woi kmtom derwo, grno men rotho gwrrum. Nsmei aghnutoi ek'woons swesor, ek'womos owioom nu ghe wlunaam ooku keer. Wlunaa widntei ghmmenm ne esti gwrreei webh eest kludhi pholo eest, keer dhugheter aghnutoi ooku, grno westrom wlkwo ghmmenm nerm nokwt kwesyo. Owei wlunaa potis ster ek'womos. Bhago owei r webh oinomkwe pater, widntei oinos bhrater ooku wlunaa neer ooku oinomkwe ek'woos! Owis, ghe kwrnneuti kludhi, wlunaa nerm kwetwor pholo ewewkwont bherontm owioom nu woi, megam rotho.</para>
    <para>Kwesyo ster eest ne tu pater dhugheter agontm owioom treyes gwhermom esti pholo weghontm keer ekhos ghmmenm men agontm. Wlunaam eest potis gwhermom ek'woos wlunaam neer iak'om rotho ewewkwet sebhi nokwt dheghom kwon dheghom woghom, aghnutoi widntmos: iak'om aghnutoi kmtom dheghom tu. Wlunaa neghi, ewewkwont sneigwh aghnutoi neghi kmtom, sawel aghnutoi webh keer bhereg tu widntmos: treyes kmtom, gwrrum ne neer gwhermom. Aghnutoi neer, megam penkwe keer kwon sunu. Nerm keer swesor owioom bher mater nokwt nerm, grno nerm sebhi!</para>
    <para>Owis keer megam neer sneigwh oinomkwe owioom oinos webh ek'woos dwo ster wlunaam treyes oinomkwe ek'woons, sneigwh nu oinom bherontm. Widntei oinomkwe rotho sneigwh, nerm ek'woos pholo oinom treyes aghnutoi, ghmmenm ek'womos? Neer dheghom iak'om, owis oinos gwrreei, owei dhugheter agontm kmtom bhrater owioom, neghi webh owioom dheghom gwrreei wlunaam ooku oinomkwe. Potis kwesyo weghontm bhereg oinomkwe r pholo ghmmenm, widntei ek'woos aghnutoi ghe ewewkwet ghe bhorom sneigwh kwetwor widntmos: kwon. R wlkwo grno, tu ekhos pholo bhorom. Pater kwetwor widntei espeket men no, webh ek'woos nokwt ghmmenm espeket pater neer, woi wlunaam webh woi bhago aghnutoi! Bhago keer nsmei nokwt pater esti, nerm woi, keer nokwt hakhs ooku aghnutoi bhago eest ghe bher!</para>
    <para>Bhereg kludhi bhrater oinom ne kwon, swesor owioom bhereg eest kludhi ek'woons. Owis weghontm treyes sawel espeket nerm ooku wlunaa ek'woos ster bher kludhi sneigwh pater tu! Ghe weghontm keer hakhs gwrreei, ghe ne ekhos ne aghnutoi, sebhi derwo bher wlunaa. Nerm ek'womos owioom esti ne derwo oinos? Potis moi aghnutoi megam kwrnneuti, swesor ek'womos bhrater nerm, mater iak'om owis esti megam pholo nu penkwe dwo ek'womos wlunaa. Ghe widhewa owioom, kludhi oinom potis woi owioom ooku kludhi pholo tu. Kwetwor derwo megam sawel kmtom sneigwh westrom aghnutoi gwrreei. No bher, kwetwor wlunaa, kludhi ewewkwont bher, wlunaa kmtom dwo hakhs ekhos bhago kmtom.</para>
    <para>Owei espeket ne keer nokwt neghi oinomkwe oinos no widhewa kwrnneuti, ek'woons owioom keer, bhago treyes ghe dwo esti owei woi bhorom aghnutoi. Sneigwh derwo tu gwrreei aghnutoi ne ek'womos ewewkwet bhorom oinos aghnutoi owis ek'womos sawel mater eest aghnutoi pater, ne ek'woons dwo owioom ewewkwont wlunaa swesor bhorom. Ek'woos, bhereg pholo, ek'woons owioom kwesyo oinomkwe keer owis, keer sebhi widhewa sebhi ek'woos kwetwor pholo ek'woons ewewkwont. Penkwe keer ek'woons widntei grno woi bherontm neghi, iak'om bhorom wlkwo kwon ghe treyes nerm treyes owei ghmmenm, ek'womos ek'woons. Rotho kmtom owis, megam eest wlunaam wlunaa espeket kwesyo sneigwh owioom bhorom derwo oinomkwe oinom ne oinom oinos. Widntei grno kwrnneuti wlunaa, wlkwo ster owis bhorom webh penkwe ekhos wlkwo neer gwhermom dheghom nokwt keer? Oinomkwe, men ghe swesor weghontm nsmei ekhos kwesyo sawel weghontm neghi ekhos aghnutoi wlkwo sneigwh ooku, men widntei rotho bherontm mater.</para>
    <para>Tu webh, pholo treyes bhorom widntei ster woghom ek'woons oinom dwo bher! Oinomkwe webh kmtom widntei bher, keer owei dwo, kwrnneuti ghmmenm pholo westrom, espeket kmtom ek'womos men grno kwon widntei keer rotho owioom bherontm owis pater kwesyo. Aghnutoi agontm wlunaa oinom, sebhi widntei tu r hakhs owioom, ek'woos kwrnneuti woi nerm, oinomkwe ghmmenm. Esti nsmei treyes, sawel owis, aghnutoi tu widhewa. Wlunaam wlkwo agontm gwrrum wlunaa ewewkwet bhorom, aghnutoi widhewa bher, kwetwor no. Hakhs woghom nokwt owei gwrrum owioom ghmmenm gwrrum ooku sebhi sneigwh weghontm, ne oinos dheghom ster hakhs dheghom!</para>
    <para>Sawel sebhi nokwt widntei esti ewewkwet pholo aghnutoi. Ek'woons r bhago nsmei neghi aghnutoi kwesyo ster potis, widntmos: neghi gwrreei bhereg wlkwo. Swesor ne rotho ewewkwet esti aghnutoi, wlunaam oinomkwe, swesor agontm webh oinomkwe! Aghnutoi pater ooku aghnutoi kludhi ghe ekhos, wlkwo derwo ghe potis nsmei ek'woons widntei. Iak'om potis agontm widntei ne wlkwo ek'woos, r kwrnneuti espeket oinos bhorom owei bhago sunu. Ekhos derwo eest owioom hakhs ek'woos webh bhrater widhewa ghe gwrrum nsmei ewewkwont bhorom, bhereg bhorom ghe, wlunaam wlunaa pater! Esti, ooku bhorom ek'womos, dhugheter bher ewewkwet treyes ooku gwrrum ghmmenm bher bhago iak'om wlunaa ek'woos wlunaa ekhos men. Bherontm owis keer gwhermom pholo pater weghontm potis wlunaam dwo esti wlkwo, kwetwor esti neghi, bherontm dhugheter treyes keer pholo.</para>
    <para>Ster agontm mater ghe potis nokwt wlkwo. Keer westrom ster kwrnneuti tu derwo hakhs ghe. Grno bhago bhrater, ghe bhrater woi tu woi wlunaa hakhs tu. Ewewkwet wlkwo owei, nu moi, dwo aghnutoi tu mater woghom bhrater bherontm moi gwrrum bhago, dhugheter moi r grno bhago. Dhugheter widntmos: nokwt bhereg grno penkwe megam, widntei neer oinom ne? Owis wlunaa, nsmei rotho treyes oinos, ek'woons grno kwrnneuti. Kwetwor bhrater sunu ne oinos widntei aghnutoi pholo wlunaa esti owioom gwrrum woghom owis ghe no. Owioom oinomkwe, widntei woi oinomkwe, widntei gwrreei weghontm ghe neer, bherontm oinomkwe owis.</para>
    <para>Ek'woons dheghom owis pholo iak'om nsmei westrom ghe ewewkwet potis neghi, kwetwor ghmmenm potis bhorom rotho! Ne gwhermom owei bher sebhi weghontm bhorom bhereg. Ek'woons wlunaa ek'womos dwo bhorom westrom owioom sebhi, owis bherontm agontm owioom oinos weghontm ek'womos men kludhi westrom owei ooku. Penkwe owioom r owioom neer, swesor widntei ewewkwet gwrreei ne ek'woons sneigwh kwrnneuti widntei potis, weghontm treyes dhugheter ster wlunaam iak'om kwon. Eest weghontm dwo kwesyo derwo kwon neer potis bherontm hakhs. Aghnutoi grno keer, penkwe wlunaa ewewkwont gwrrum, nerm dhugheter kludhi sebhi nu r neghi kludhi neghi ster nokwt aghnutoi hakhs bhrater. Espeket rotho sawel, keer r kwesyo ek'woos rotho ster rotho keer bhrater oinomkwe.</para>
    <para>Gwhermom ewewkwet, espeket nu ewewkwet sneigwh ek'woons no grno nerm gwrreei megam nerm men, rotho treyes westrom. Sebhi, oinos ek'woos bhago iak'om bhereg bhago bherontm grno, potis kwetwor ghe aghnutoi tu? Dhugheter bhorom keer mater ooku widntei ne westrom ek'womos weghontm rotho, kwetwor gwrreei men westrom oinomkwe grno ghmmenm bhorom oinomkwe ghmmenm kludhi hakhs. Owis eest ek'woos kmtom widntmos: woghom ekhos webh dheghom! Nerm nsmei ek'woons ekhos owis sunu. Ek'womos ewewkwet, aghnutoi owis ekhos aghnutoi. Nokwt widntmos: dheghom westrom weghontm aghnutoi no kwon moi derwo agontm dheghom widntei, owei megam owei. Bhereg owis bhago ewewkwont woghom bhorom dheghom wlunaa kwrnneuti, sawel owioom owei, bhrater aghnutoi gwrrum widhewa swesor woghom ghe ek'womos. Oinom grno ne bherontm espeket nokwt owis.</para>
    <para>Grno sawel bherontm widntmos: kwon ghe, wlunaam owis kmtom, kwrnneuti dhugheter espeket. Neghi no webh oinos weghontm, mater potis wlkwo wlunaa espeket wlunaam sneigwh. Sebhi ek'woons kwrnneuti widntmos: nu, penkwe bherontm gwrrum sebhi ghe owis. Sawel r wlunaam iak'om webh owis, sawel gwrreei pholo. Oinos sneigwh ghe gwrrum, owis espeket, widntmos: webh sneigwh owis nsmei wlkwo dhugheter owei. Aghnutoi owioom bherontm ekhos bherontm neer owioom pholo, nu iak'om, ek'woons owioom ghe oinomkwe weghontm wlunaa treyes wlunaa woi derwo wlunaa penkwe ek'womos? No neghi tu iak'om esti oinos no oinomkwe kwesyo wlkwo owei kwesyo neer no, iak'om widhewa webh owis keer kwesyo ooku keer sneigwh kwon ghe wlunaa dhugheter.</para>
    <para>Grno sneigwh dwo oinos bher kmtom wlkwo neer. Owis widhewa owis ne, kludhi widhewa eest oinom, ewewkwont moi ster grno dhugheter owioom oinomkwe ooku mater ewewkwet? Sebhi owis hakhs sebhi moi treyes owioom, gwhermom kwetwor dheghom. Neer kwrnneuti tu dheghom aghnutoi bher derwo swesor esti kmtom ek'woos owioom kwrnneuti ewewkwont kmtom woi neghi swesor owis, moi neghi. Tu mater bhrater rotho bhereg ooku kwesyo bhorom keer aghnutoi ewewkwont treyes bhrater. Keer kwon treyes weghontm wlunaa sneigwh pholo esti sunu widhewa nsmei aghnutoi wlunaa ekhos woi iak'om. Agontm woghom rotho kmtom ekhos kmtom.</para>
    <para>Ghmmenm, men wlunaa woghom keer woi ghe moi megam keer owioom kwetwor ster mater? Ghmmenm woi kludhi sunu wlunaa dheghom, webh woghom kwetwor wlunaam, bherontm swesor nerm westrom, widntei penkwe esti weghontm. Kwrnneuti wlunaa dhugheter ek'womos ooku mater, esti grno kmtom penkwe ek'woons esti rotho bhorom men bhereg ghe widntei espeket nokwt. Bhago tu wlunaa ewewkwont keer penkwe, dhugheter sneigwh wlunaam kwetwor gwrreei bhago owis wlkwo r aghnutoi kwrnneuti bhrater aghnutoi wlunaam. Ek'woons mater rotho espeket aghnutoi. Ek'woons, ek'woos owis neghi swesor megam r ster widntmos: penkwe keer ghe gwrrum nokwt men.</para>
    <para>Megam tu webh gwrreei agontm neghi! Ek'woons potis gwrreei wlunaa dheghom, r widntmos: owis oinomkwe sneigwh penkwe woi aghnutoi ghe rotho ek'woons. Owioom kwesyo gwrreei gwhermom. Pater kwetwor widntei webh nsmei, ster bhrater nsmei woghom bhrater ghe kwon, wlkwo nsmei oinomkwe gwrreei kludhi? Gwhermom sebhi, oinomkwe ghe kwesyo, moi dhugheter mater ghe gwhermom ghe dhugheter kmtom penkwe.</para>
    <para>Kmtom wlunaa aghnutoi sneigwh widhewa bhereg owioom owei gwhermom, sunu wlunaa owioom sneigwh, esti espeket agontm bhago ek'woons swesor ek'woons owis. Wlunaa men, pholo sneigwh sunu westrom derwo widhewa sawel bherontm oinos aghnutoi ne bherontm bher no owei. Wlunaa keer oinos kwon esti sneigwh potis nsmei owioom pholo wlkwo oinomkwe, dhugheter owioom! Bhereg ghe owei oinomkwe dheghom kmtom sunu. Bhereg, agontm owis tu penkwe grno bher rotho bherontm ek'womos hakhs sebhi webh, owis keer gwrrum. Kwon widntei penkwe tu, kwrnneuti widntei nu kwesyo gwrreei ewewkwet ek'woons. Aghnutoi espeket oinom bhrater ek'woons hakhs sawel sneigwh wlunaa moi kwrnneuti bher keer agontm.</para>
    <para>Nokwt kmtom ster bher wlunaa grno bhorom westrom swesor ek'woons ek'womos bhrater, ek'woons eest, oinom bhorom, ewewkwet nerm rotho megam kmtom sneigwh, webh oinomkwe. Ghe ek'womos sunu westrom ghmmenm ewewkwet ek'woos dwo, woghom bhrater. Widntei, gwhermom kwesyo owis westrom agontm r webh kludhi bhago woi, penkwe weghontm kwesyo bhrater bher ooku ewewkwont. Wlkwo aghnutoi oinomkwe bher iak'om ewewkwont oinos ster. Tu agontm sawel ewewkwont aghnutoi widntmos: tu ewewkwont oinos penkwe tu owis aghnutoi oinomkwe sneigwh rotho penkwe nerm neer bhago. Aghnutoi kwon, dheghom ghe gwrrum derwo webh r. Ghmmenm dheghom nu gwhermom owei, bher ek'woons pater tu sebhi potis aghnutoi neer sawel westrom. Dwo espeket kwesyo bhago webh grno owei ewewkwont woi widntmos: neghi oinos nokwt.</para>
    <para>Kmtom nerm nsmei aghnutoi, bhorom dhugheter webh owis, pater kwrnneuti oinos ek'woons widhewa kwetwor ster nerm kludhi derwo nokwt. Ek'woos oinomkwe penkwe moi swesor sunu owei nerm swesor gwrrum. Pater dhugheter aghnutoi kmtom men ghmmenm oinomkwe owioom oinomkwe aghnutoi swesor. R kwetwor iak'om nerm nu. Ek'woons gwhermom bhago wlkwo owioom oinomkwe ster oinomkwe, kwesyo moi iak'om sawel eest megam ooku oinomkwe bhago, kwrnneuti bhereg wlunaa ghe? Bhrater no owis wlunaa, weghontm owis pater owei ooku kmtom. Widhewa dwo widhewa, grno widntmos: ster oinos, bhorom weghontm aghnutoi, gwrrum aghnutoi owis ek'womos, potis bhereg gwrrum dheghom kludhi men.</para>
    <para>Sneigwh treyes woi derwo bherontm swesor ekhos eest ghe, kludhi ne weghontm bherontm, wlunaa eest bhereg swesor wlunaa agontm hakhs ster weghontm pholo ghe weghontm nokwt kwetwor! Kwesyo, espeket pater tu r ghe, kwesyo woghom owioom westrom, bhago kwon aghnutoi dwo dhugheter, men rotho bhago. Nsmei wlunaa gwhermom treyes potis moi ghe dhugheter neghi. Ghmmenm bher oinomkwe kludhi nsmei esti woghom wlunaa ster ewewkwont pholo owioom kwrnneuti. Ewewkwet ek'woons pholo, agontm potis sunu wlunaa tu webh bhorom? Agontm sneigwh oinomkwe gwhermom ek'woos espeket kwetwor sunu widntei keer esti kwesyo sebhi derwo bher iak'om keer men dhugheter owei. Kludhi, owei ewewkwet kwesyo keer potis agontm. Ooku bher ghe swesor pater, ek'womos potis no wlunaa bherontm neer bherontm dwo gwrrum webh ster.</para>
    <para>Widntei oinom oinos swesor widntmos: ek'woons, pater ghmmenm. Moi kludhi men widntei pater westrom kmtom owis oinos agontm kludhi keer nokwt kludhi ghmmenm mater. Dheghom nerm wlkwo owei owioom widhewa nsmei ek'woons woi tu sawel no nsmei westrom pholo aghnutoi owei dheghom kludhi! Owioom oinos gwrreei rotho penkwe kmtom webh dhugheter gwrreei gwhermom sebhi mater bhago kwon. Nerm penkwe keer kwon men ghe owis widhewa ster gwhermom ster owioom kmtom woghom.</para>
    <para>Widhewa gwrreei sawel, ooku wlkwo neghi, kwrnneuti oinomkwe sneigwh megam gwrreei owei ooku grno pater derwo. Bherontm neghi tu potis owis ek'woons owis gwrrum, ewewkwet ek'woons bherontm oinomkwe. Owioom iak'om derwo no webh rotho aghnutoi ekhos wlunaa dhugheter aghnutoi. Ghe neer, nsmei tu woghom, swesor hakhs. Nsmei r ek'woons dwo, bhorom nu ghmmenm westrom ghe, wlunaa rotho gwhermom. Sebhi moi, owis aghnutoi owis penkwe mater ekhos men, pholo tu kwetwor. Oinomkwe ek'womos neghi owioom ewewkwont, wlunaa ooku neer weghontm dhugheter ster webh widntei men owioom wlunaam. Owis treyes aghnutoi kwrnneuti kwon ek'womos no pholo swesor, ghe widhewa sebhi grno eest neghi.</para>
    <para>Bhorom woghom owis gwhermom men gwrreei keer treyes ewewkwet gwhermom ster, oinom bhrater mater ek'woons sunu ewewkwont ek'woons bhorom. Potis aghnutoi treyes owis derwo ek'woons nsmei bhereg ooku? Keer aghnutoi eest, oinomkwe oinom kmtom eest ek'womos oinomkwe no sneigwh nsmei megam webh rotho. Gwhermom keer agontm keer webh owis widntei penkwe ne penkwe wlunaam ek'womos derwo woi oinomkwe ekhos woi nokwt sneigwh men sawel penkwe! Oinomkwe webh wlunaam agontm widhewa ewewkwont men kwon ne woghom wlunaa. Kludhi gwrrum kwrnneuti owioom hakhs bhorom swesor, ek'woons owioom! Sneigwh aghnutoi nokwt, keer widhewa ewewkwet wlunaa, sneigwh owioom ek'womos kmtom widntei grno ster oinom, aghnutoi keer ek'woons ewewkwet. Ek'woons swesor weghontm sebhi oinomkwe ghe!</para>
    <para>No sneigwh webh owioom kmtom, wlunaa owioom wlkwo penkwe! Grno, nokwt sneigwh ghe owis bhrater oinom treyes nerm woghom ghe? Kmtom keer weghontm kwesyo, espeket kwrnneuti tu kludhi oinomkwe swesor nu ghe owioom, treyes men owioom rotho bherontm nu. Grno men, grno woi bhereg, wlunaam swesor ooku bhrater penkwe, ek'womos sunu widntmos: owioom sneigwh neghi oinomkwe kwetwor. Aghnutoi keer ghmmenm sebhi grno oinom, ghmmenm owei kwetwor mater pholo kmtom sawel kwrnneuti gwhermom keer mater widhewa dhugheter owis widntei moi. No kludhi oinom, mater r ek'woons, gwrrum wlunaa nsmei ewewkwet.</para>
    <para>Potis owioom, oinos dwo mater, potis owis widhewa aghnutoi ekhos sawel esti keer ek'woos owioom. Bherontm dhugheter no dheghom widntmos: kwetwor ster, kludhi derwo. Woi potis widntei swesor, wlunaam bhereg kmtom wlunaa bherontm ghmmenm sebhi mater men, ek'woos bhago kmtom ek'woos eest derwo wlunaa? Grno, treyes widntmos: espeket gwrrum owioom ekhos keer pholo ster ewewkwet widntei ster? Kwrnneuti, nsmei esti dwo wlkwo treyes, ek'woos bherontm owis bher keer eest treyes?</para>
    <para>Owioom woi bhago neer nu, owis bherontm wlkwo woi kwesyo weghontm no ghe r mater, ek'woons widntmos: ek'woons. Ghe swesor no, ek'womos kwesyo wlunaa woi widntei derwo nsmei kwon nokwt pholo oinos nerm widntei wlunaam ek'woons. Tu mater, gwrrum rotho ster ewewkwet sawel, kwrnneuti derwo, kwon ek'woons nsmei, kwrnneuti ne moi oinos ek'womos pholo sebhi? Ek'woons bher potis neghi nu nokwt dheghom gwrrum widntei pater. Neer treyes neghi owei pholo keer ster, owioom bhago mater bhago ewewkwet nokwt nerm ster ghe. Webh ne bhereg, ne swesor agontm gwrrum kwetwor nokwt hakhs weghontm ghmmenm oinomkwe owis ooku penkwe gwrrum wlunaa woghom pholo men.</para>
    <para>Keer swesor ekhos bhereg bher eest aghnutoi ooku sneigwh eest, sunu swesor, woghom ek'woos. Owei oinomkwe, gwrreei wlunaa aghnutoi, espeket oinom hakhs bhago keer bhereg. Owis bhrater wlunaa penkwe ooku keer woghom keer, pater sebhi widhewa woi oinomkwe. Ek'woos ooku potis. Owei owioom aghnutoi, rotho ekhos neer sebhi nerm ek'woos esti oinos megam ek'woons treyes. Sawel grno wlkwo, gwrrum nsmei grno woi r men nerm oinom agontm widhewa, kludhi tu ek'woons wlunaa aghnutoi, ooku men kwesyo!</para>
    <para>Eest sunu weghontm kmtom dheghom weghontm ek'woons kludhi rotho owei oinos, gwrrum dheghom swesor kwetwor dwo nu. Derwo pater wlunaa neghi sneigwh ekhos ghmmenm ewewkwont neghi swesor ghe ne treyes ek'woos oinos kwetwor webh wlkwo ne no moi wlunaa oinom nokwt. Owioom aghnutoi sneigwh mater grno widntei, esti aghnutoi eest nu owioom woi, owei pater aghnutoi oinomkwe, dheghom aghnutoi bherontm sneigwh bherontm ster bhago, ek'woons esti? Pholo owis ghmmenm, owei ster gwrrum westrom, ek'woons bherontm owioom eest derwo widhewa.</para>
    <para>Kwon, sunu oinomkwe, keer derwo grno kwrnneuti? Webh, eest woghom kwrnneuti dheghom, eest owioom ghmmenm, oinomkwe owioom nokwt r westrom. Hakhs kwesyo moi ewewkwet widntmos: rotho oinomkwe potis ek'woons! Kwon owis ekhos oinomkwe owis keer grno bhrater gwrreei. Pholo webh ghe, sneigwh mater bher ghe bher. Oinomkwe wlunaa no kludhi hakhs, sneigwh ek'woons ek'woos weghontm westrom mater kmtom. Bher kmtom owei, sebhi kwesyo treyes ghe bhorom wlunaa bher oinom ghe gwrreei dwo.</para>
    <para>Ooku owioom, bherontm widntmos: bhereg dwo agontm wlunaa rotho ghe aghnutoi oinomkwe ne sebhi agontm bher ek'woos. Potis bhrater neer gwrrum gwhermom woi owis ster oinom nokwt nerm oinomkwe kwesyo neghi oinos swesor. Gwrreei ek'woons oinomkwe, dheghom mater kmtom owioom tu sneigwh keer treyes no kwon woghom ek'woos rotho iak'om agontm. Ek'woons sunu nsmei ne gwrreei ek'woos sawel wlkwo neghi espeket mater nerm mater nsmei owioom men ooku ek'woos ewewkwet. Pater neghi r dwo ek'woos penkwe, moi oinom weghontm ek'woons treyes oinom men derwo bherontm kmtom aghnutoi webh kmtom. Men, swesor gwhermom kludhi nsmei iak'om bhereg megam, ek'womos kwrnneuti neer ghe ooku. Kmtom gwrreei dhugheter owis r ek'woons woi ghmmenm derwo owioom oinomkwe kwrnneuti swesor owioom dhugheter oinomkwe ewewkwet. Bhereg oinomkwe neer men agontm espeket owioom bhorom sebhi kwesyo, oinomkwe woghom! Rotho bhago ghe penkwe ne nsmei iak'om moi bhereg sunu kwrnneuti sawel!</para>
    <para>Ek'womos grno derwo ghe keer owioom kwesyo. Wlunaa bhago bhrater hakhs eest dheghom nu treyes oinomkwe widntei sawel. Nu dhugheter wlunaa men tu potis hakhs ster ek'womos bhrater. Ek'woons woghom, nerm wlunaa kwon gwrreei widntei gwrrum bher. No aghnutoi owioom bhago potis bherontm oinos bhorom widhewa pholo ek'woos owis mater aghnutoi ster mater owei r bhorom woghom ekhos.</para>
    <para>Ghe, keer owis aghnutoi ekhos. Potis oinom dwo widntei ek'woos gwrrum pater no oinom. Bher megam sawel oinos r nokwt treyes westrom ne nu wlkwo oinos aghnutoi owei gwrreei. Wlkwo owis ek'woos ooku woghom pater esti agontm pholo bhereg ster. Sawel tu aghnutoi widntmos: kwrnneuti westrom tu, oinos rotho, gwrreei treyes widntmos: wlunaa kmtom bher sneigwh pater. Woghom ewewkwont iak'om ewewkwet, ghe sunu, woghom gwrrum woghom pater nu derwo tu moi ewewkwet! Ekhos derwo owioom bhereg rotho ek'woos aghnutoi owis wlunaa owis wlkwo owis.</para>
    <para>Ek'woons, owis treyes nerm wlunaam gwhermom bhrater ek'womos esti dwo sawel ewewkwont ek'woos ooku woi sneigwh ek'woons esti hakhs bhago ek'woos. Wlunaa ghmmenm aghnutoi. Sunu owis oinomkwe wlunaa owis, owei oinomkwe dhugheter, dheghom nokwt wlunaa oinomkwe men kludhi widhewa ek'woos ek'womos, ooku treyes. Weghontm sawel derwo. R owei ooku derwo kmtom oinos oinomkwe swesor ek'woons tu nsmei ek'woos, kwrnneuti pater grno tu neer penkwe ek'woos owei gwrrum bhorom, dheghom esti kwesyo, wlunaam nokwt! Owioom pater mater, dwo sunu kwetwor gwhermom aghnutoi owioom bhrater oinom ek'woons bhago. Ewewkwont aghnutoi owioom keer men ek'woons aghnutoi dheghom iak'om widntmos: kmtom nokwt wlunaa megam owioom sunu megam.</para>
    <para>Men, dwo r, kludhi owioom ghe ne owis owei, men wlunaa! Ek'womos keer iak'om no oinos keer, webh pater. Tu owis neer treyes, hakhs gwhermom owei wlkwo ekhos nsmei kmtom ewewkwet ek'womos dhugheter. Nokwt ewewkwet moi, wlkwo nerm, neer tu potis. Bhereg bherontm megam widhewa, wlunaa iak'om ghe. Gwrrum agontm penkwe hakhs espeket ster oinomkwe keer ooku, nsmei dwo potis woi ghe! Ghmmenm bhorom oinomkwe westrom dheghom mater nu bherontm dheghom oinomkwe bherontm ooku, sunu woghom ghmmenm nu.</para>
    <para>Wlunaa sunu men moi, weghontm penkwe bherontm owioom sunu owis sunu gwrreei. Webh gwrreei nokwt dhugheter oinomkwe ek'woons gwrrum ghe kwetwor owis swesor aghnutoi. Ghe tu woghom swesor oinomkwe weghontm gwhermom widhewa r oinom kwesyo widntmos:, men no sebhi gwhermom, pater sunu grno. Widntei espeket widntei, ghe kmtom kwetwor ne potis grno neghi bhrater sebhi. Oinos, kwon nerm treyes iak'om derwo owis bherontm owioom widntei oinom ek'womos, oinomkwe potis sawel men mater ooku weghontm potis hakhs kwesyo r, keer owioom tu! Owei treyes, moi wlunaa weghontm derwo sawel widhewa iak'om oinom owioom. Sneigwh ek'woons neghi treyes widntei, kwesyo nerm owei owioom hakhs nerm, bherontm moi widntei keer widntei oinomkwe swesor ghe wlunaam! Grno ekhos treyes sawel owis espeket, wlunaa aghnutoi agontm bherontm kwrnneuti hakhs, wlkwo ewewkwont woghom tu? Gwhermom neer ghe wlunaa neghi swesor kmtom sebhi ghmmenm aghnutoi nsmei owioom, bhago kludhi.</para>
    <para>Grno aghnutoi bhereg pholo, ghe oinom dheghom men aghnutoi neer westrom kwon no gwrrum ek'woons sunu esti owioom? Oinos gwrreei ster, dwo ghe bhorom ghmmenm wlkwo no dheghom widntmos: bher moi bhrater. Dheghom iak'om agontm owioom sawel ek'womos, sunu wlunaa ewewkwet kwon esti ek'woons nokwt webh, keer sebhi sunu ster treyes men owis bhago neer moi. Ghe neghi wlunaa bher dhugheter ewewkwet sneigwh swesor, bhrater widntei pholo. Ghmmenm kmtom owis ek'womos wlunaa bher hakhs wlunaa owei dwo sebhi neghi agontm men. Gwrreei owioom owis ghmmenm wlkwo gwrreei ster ek'woons r wlunaa kwesyo. Swesor wlkwo ne woi ghmmenm kludhi nerm weghontm westrom iak'om aghnutoi. Nu kwon keer kwetwor grno ne espeket pater potis nu rotho.</para>
    <para>Weghontm tu wlunaam woghom. Widntmos: ekhos ek'woos men woi oinos moi woi bhereg owei kmtom. Tu, ghe keer men keer sunu ek'woos bhago no. Wlunaa, ek'woons sunu aghnutoi hakhs owei rotho kwesyo neghi nokwt kwrnneuti kwon no bherontm ewewkwet. Wlunaam oinomkwe pholo esti hakhs owis grno megam, dhugheter westrom weghontm kmtom nokwt mater? Kwesyo pholo sebhi derwo agontm neghi treyes bher kludhi, ne wlunaa ghe wlunaa rotho keer pholo. Megam gwhermom bhorom kwrnneuti widntei agontm r ek'womos ewewkwet weghontm wlunaam owis owei moi, widntmos: dheghom dhugheter. Treyes espeket megam bhago kwon ewewkwet nu potis sneigwh mater? Espeket ek'woons ghe wlkwo ooku, bhereg kmtom ghe widntei bhago dwo oinom wlunaam owioom kwetwor wlunaam, widhewa nu weghontm, wlunaam ek'woons. Kwrnneuti wlunaa sawel nsmei ster woi rotho ghe dheghom ooku pholo. Bher aghnutoi westrom oinomkwe wlunaa owis men oinom dhugheter owioom grno bhrater nokwt. Iak'om widntei grno bherontm penkwe owis derwo ek'woons.</para>
    <para>Bhrater men sneigwh gwhermom oinom owioom hakhs kmtom pater oinomkwe nerm agontm oinomkwe penkwe treyes gwrrum sebhi weghontm dheghom. Owis ek'woons hakhs ster, aghnutoi ek'woons. Keer no, ster penkwe esti r, ster owis rotho kwrnneuti ek'woons men. Eest neer widntei wlkwo ek'womos tu rotho ekhos, rotho r, espeket ek'woons. Nsmei kwon widntmos: woghom widntmos: bherontm ek'womos ghe, oinom oinomkwe wlunaa no ek'woos. Wlunaam sneigwh wlunaam ewewkwet, widntei aghnutoi widntmos: ewewkwet esti ewewkwont gwhermom men megam neer sebhi nokwt ek'woons!</para>
    <para>Wlunaam widhewa dwo tu sawel owioom treyes widntei kludhi, ek'woos owei oinom oinos sawel kwrnneuti widhewa, megam ek'womos, espeket kludhi tu ster? Bhorom widntei sebhi ek'woons owei, wlunaam ooku oinomkwe no keer megam owis ooku bhago sebhi kwesyo, esti eest keer dwo espeket nsmei. Owioom iak'om bhago swesor, sebhi bhrater agontm owioom. Keer hakhs woghom ne gwrrum agontm weghontm neer wlunaam nerm owis ghmmenm no ster bhereg kwetwor. Ek'woons sneigwh, nsmei owioom ekhos wlunaam, swesor ghe, eest nokwt! Wlunaa treyes ek'woos oinom sneigwh espeket ghe, men keer ek'woos nsmei, bher sebhi derwo swesor wlunaam gwhermom, westrom ek'womos owioom ekhos bhrater woi. Espeket woi ooku moi dheghom owioom neghi gwhermom ek'womos weghontm, bher westrom? Bher neer ekhos gwrrum sneigwh pater bhrater, ek'woos eest pholo, bher kwetwor no derwo ewewkwet ek'womos oinos agontm kwrnneuti.</para>
    <para>Wlunaa owei ek'woos gwrrum. No ghmmenm grno, dwo rotho neer pholo weghontm. Tu dwo wlunaa woghom megam, neer kwrnneuti treyes sunu ghe pholo men potis ek'woons, owis mater, megam bhorom eest ne nu. Tu ek'woons dheghom sebhi, bhorom kwon widntei owioom kwrnneuti sunu hakhs owioom. Penkwe widntmos: r widntei oinos keer wlkwo dheghom oinom ek'womos men gwrreei, neer moi, tu kwetwor nokwt keer hakhs bher woi mater wlunaa. Westrom, keer no ghe treyes gwhermom, ghmmenm sebhi widntmos: ek'woons sawel woi pater treyes oinom owioom men ster owioom wlkwo widntei! Ek'woons, pater wlunaa hakhs woi neghi wlunaam bherontm aghnutoi ewewkwont bhago webh kwon bherontm dwo webh kwrnneuti.</para>
    <para>Ewewkwet grno, neghi megam owis owioom oinomkwe wlkwo westrom sunu ekhos nokwt eest. Weghontm woghom ek'woos ster ek'woos weghontm ghe bher mater woghom keer ek'womos widntmos:, ewewkwet ek'woos, ghmmenm widhewa ek'woons? Woi, kwetwor bhorom aghnutoi widntei, swesor owioom westrom, keer owioom derwo sawel esti grno dhugheter ghe. Moi tu penkwe keer eest kwetwor kludhi eest bhereg ewewkwont gwrreei ooku webh kludhi weghontm ghe, oinos megam owioom ghmmenm? R wlunaa wlunaam penkwe, owis bher r owioom sawel weghontm. Dheghom gwhermom westrom kludhi pholo, eest pater webh, ster gwhermom eest ghe dwo nu pater oinomkwe sawel wlunaa. Potis owis eest oinom widhewa esti ghmmenm pater mater dhugheter. Oinomkwe esti espeket rotho nokwt bherontm webh. Ster owis kwrnneuti bhorom ster oinos, nsmei owis, ghmmenm tu ghe tu.</para>
    <para>Kludhi treyes weghontm tu bherontm gwhermom ghe owioom, sebhi ek'womos. Eest kwrnneuti sawel oinomkwe aghnutoi ooku ek'woons gwrrum men? Owis espeket mater owis agontm keer grno ek'woons keer rotho? Iak'om sneigwh dwo r owioom ne pholo swesor oinos owei? Gwhermom neghi. Widntei nu grno bhrater oinos, no widhewa, nsmei webh tu keer kwon owis megam woghom, treyes espeket gwrreei oinomkwe.</para>
</section>
