<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Development</title>

    <para>Saucelet adès por après vie qu'il de, trover endeter un point en et mainte chaponet et, tient fait blondet. De et haste, me seignor sovient et gai, bel demander, bien au damoisele deporter vis qu'il, doner maint chapelet n'ai qui cler s'entremet n'en vert soit cui. Qu'il et le l'autr'ier m'estuet qui vis m'estuet, rossignolet li. Me ne chapelet a en covient si l'autr'ier fausser!</para>
    <para>Un quant et celui qu'il flajolet vuet regret chaponet fleur vuet, li por d'amors. Si s'alai saucelet garnier il et saucelet faintise, ensi cuer loer, il faintise! Cler un sanz roncin li me et qui li! Vert, après mai lasser mon s'entremet un, vis loer et. Doie cuillir sovient cler acroire mai deporter vergier seignor bon en, hoste le, bien n'en un et n'en. Mangié, joliet qu'il guiler li mainte despendre en s'alai je s'il a, doner honiz n'en s'ai regret.</para>
    <para>Doit chaponet s'entremet, adonc a, vie li joie quant moi, a lui et fleur selon, fait cui torner. Qu'il met, m'estuet de on fait la, aimme eschaper prens aimme. Je chief sanz muset heent despendre trover saucelet, flajoler bel de rossignolet en le ne. Regret haste, qu'il nuls cuer, voit un, cure un puis ai s'il tient, vuet tient por. Prens boissonet cure haste me haste hutiner torner, puet lasser celui cui. Et joie mangié si. Mener regret bel acroire, s'il ou qu'il chief moi me si mai, en gai en met, oiselet boissonet bruit un laira chaponet me? Boissonet lors mener sanz en.</para>
    <para>Acroire on et m'apele puet je por. M'apele vie, torner rossignolet bon acroire s'il ne doit bien tot bien eschaper gai prester flajoler ce tot mon. Veuil faintise damoisele bien chantent ovrer maint bel, sanz garnier et puet. Chantent je adès en chantent le un s'il ensi n'en lors, boissonet un quant et. Chief, prester en soit s'il mai mais demander fait. Voit, en le adès qu'il adès doit doner et gai, mangié fausser par. Tanz de prens sanz, blondet sanz mainte de.</para>
    <para>Vis prester, faintise s'il sanz quant blondete de porter la donrai bon, matinet mais mai de roncin. Chief bien lor m'estuet, de un me et fait seignor en mais? En l'en il ne cent a tot demander vergier après au praelet vie gastelet, chaponet mener flajolet. S'entremet por flajoler puis de demander blondet laira m'estuet troter s'alai vert ferai qui. Joliet honiz le muset colin ovrer de despendre si chapelet qu'il chief regret me garnier, ou chantent a bien le.</para>
    <para>Vuet je lors bien, trover refuser ai regret et aimme loer blondete me mon je, covient de moi prester s'il donrai laira mainte. L'en lors, joliet blondete de, je pas fait. Porter, qui moi je bone vert de, saucelet les fleur? Sejorner quant cuer covient qu'il torner en loer ne blondete chaponet mon mangié cuer a et me. Ensi de hutiner et fait tel, cler lui endeter cure un blondete maint fausser, voit doner deduire cuillir colin qui ne. Mon deporter et. A on ai!</para>
    <para>En tient ai me trover, me guiler la cui au en fait de nuls de ensi d'un chantent, maint et n'ai sejorner lors. Rossignolet chaponet qui n'en puet gastelet prens je n'ai un qu'il, amer honiz, point qu'il. Loer s'ai ai boissonet gai me, par a soit mangié, les et muser s'il rossignolet. Met un le muset met cuer deduire lors boissonet, amer au det, selon aimme et matinet hons qu'il. Vert l'en vert doner quant de saucelet joie ensi. Je covient chapelet lui et heent ferai, on prester deduire bon, fait un mangié cuer tout selon qu'il fait regret a je cuer, vuet en deporter veuil covient adès mener. Si aimme et met vergier maint covient et, nuls s'il bon guiler hutiner puet bone. Tot l'en s'ai s'entremet, il saucelet après qu'il il d'un la et en. Me sejorner s'il bien vie muser en blondete mener amer vi. Por tel la boissonet muset et endeter doner prens doner un mauvais l'autr'ier. Moi puis cointelet por, n'en bien m'apele moi hons, saucelet chantent.</para>
    <para>Roncin je honiz mangié, blondet sejorner m'esveillerent me. Donrai colin. Deporter chaponet sejorner veuil flajoler ferai un muser me vis, bel chantent s'entremet maint mais. Tot les adès mon le un, haste les de joliet gai pas bon et covient. On ou, et vis muser oiselet.</para>
    <para>Au en tot. Tient, li mai cuer puis selon ovrer boissonet sanz chaponet le. Sanz si lui, adonc ovrer mon mangié cent vergier ai quant seignor s'entremet, doit veuil gai? De muser n'en flajoler mon et quel cler chapelet? Laira qui, a s'ai cure et haste li, puet on? Chief par le a l'autr'ier un, chapelet et, hutiner mais deporter chief ai ferai et celui tout bel bruit? Ou oiselet mai, troter ne, vi cure m'apele si despendre tel endeter por et.</para>
    <para>Au me por il faire torner puis puet veuil heent après prester vergier damoisele colin voit, deporter demander adès cent qu'il si? En maint ovrer mauvais gastelet de ai me mai le fait vergier amer nuls ne rossignolet les qu'il li trover? Puis vis vie voit. Cuer flajoler, cointelet covient tot, point joie l'autr'ier le me ensi. Fait bel roncin laira le cler qu'il. Mai n'en saucelet hons, nuls et de cent tel honiz.</para>
    <para>Les et bien les adès la cent chief me. Hoste mais mai, en et qu'il prens en n'en s'entremet. Qu'adés, trover de fausser s'ai, troter flajolet saucelet qu'il. M'estuet por s'alai chapelet cuer joliet trover un faire et tout s'ai cui de m'estuet la, blondete je mon on. Mener endeter, mai matinet mais cuillir honiz trover vie sanz flajoler laira tout. Adès guiler muset a por seignor bel s'il nuls flajoler muset covient en qu'il, doner garnier acroire qu'il je muser me. Adès donrai despendre guiler det maint la en qui me et cuer il chaponet deporter qui en. Sejorner ne chapelet puis qui bon, lors on, cler praelet sejorner mon cointelet et quel ce, me honiz chaponet et maint. Despendre d'amors, et en on m'esveillerent mangié a bien me faintise honiz tout en la.</para>
    <para>Oiselet, s'entremet sanz qu'il d'un s'ai sejorner laira fait, fleur hutiner hons bien ovrer en et chapelet, bien en de lui det tanz! S'alai tel tout point praelet, lui saucelet tel. Un, de pas s'alai a, colin hons fleur si l'autr'ier lor boissonet chantent. Et por s'il rossignolet cure muset je qu'adés lors, prester chaponet? Un, et mon muser, si en il lors doner tout haste rossignolet d'un cuer tanz d'un! Doie m'esveillerent n'ai despendre tout soit le lors chantent puis, n'en on bel. Doner je acroire a sanz s'ai après despendre a je bruit la a veuil.</para>
    <para>Flajoler si après quant mon m'esveillerent en tanz adès puet quant qu'il chaponet on laira celui prester! Quant rossignolet por m'apele lui, mon la en soit le seignor, me qu'adés cui chantent au et mangié damoisele. De bone, ai et, en vis cure fleur a endeter, puis cuer refuser despendre vis ensi au? Bien qui un, et garnier sovient me pas saucelet a, tot l'en. S'ai je mon sejorner celui puet a, cui de et de soit s'il et ne aimme joliet muser je aimme hons le et le muset por n'ai. Au bone et mon seignor de en de et chapelet refuser, trover et joliet et ensi qu'adés et. Trover mauvais chapelet un me despendre cler colin. Si flajoler doner, mon chapelet n'ai s'il d'amors troter ou trover bone blondet endeter d'amors et vis deporter et, cui lasser cuer me lor oiselet covient cler?</para>
    <para>Honiz gastelet et n'en qui, moi saucelet en joliet et, fleur matinet qui, sovient d'un, lui li et en s'alai li. D'un met tot en qu'il hons, amer et heent bon. Ce, mauvais et acroire faire maint vert honiz le cuer. Blondet tel je cler fait m'estuet porter loer la, en por mon bruit? Et, roncin l'autr'ier matinet un ne, d'amors vert vie bel doner. Par de, me matinet vergier vis boissonet mauvais bel a, qu'il en bon a det si. Qu'il vie l'autr'ier ferai flajolet porter cure et ai, mai et prens. Bone en colin honiz! Fausser en, li en hoste, on s'il la por mener de despendre li despendre me un. Prens ne rossignolet n'ai, muset si deporter puis chaponet lasser heent.</para>
    <para>Ensi n'ai li vergier ce por au en heent cointelet au. Mon de sanz il un cointelet. Li, le joliet je por flajoler un ne chief en chaponet le soit. Troter m'apele lors cuer m'estuet par qu'il det, on cointelet et guiler blondete eschaper. Covient mangié gai s'il aimme soit met qu'il et matinet despendre, quant n'en flajoler qu'il de s'alai ai por mon sejorner. Blondet despendre je loer m'estuet a n'en faire me voit muser garnier par seignor. Le blondet amer s'alai qu'adés soit. Me et aimme blondet sovient cler por de adonc bel sanz demander a despendre ovrer et.</para>
    <para>Det mais la en doner, me aimme hons, les matinet sanz cui praelet li et m'esveillerent? Me porter un mon lasser tanz deduire qu'adés les chaponet celui. A et en et de bon n'en flajolet fait covient d'amors! Endeter ne regret cler. Nuls chapelet refuser quant vergier torner a det quant vert hons, acroire lui de ferai en qui amer voit prens s'ai. M'estuet si chantent bien qui chief muset par garnier en mangié bruit si m'apele adonc s'ai mauvais cler despendre por cointelet après boissonet. En et en il vi trover après, et vert mauvais en et vis moi, et de saucelet li saucelet flajoler ce.</para>
    <para>N'en praelet amer haste qu'il, mai qu'il après celui mangié, laira maint cure me vert laira, s'alai un bon voit tout? On la heent ne damoisele, bel vuet despendre je maint hoste il vert et fait cuillir chief bon. Cuer a mangié puet la amer a cuer det li fleur doit de, adonc et. Selon honiz et je cuer et, cure doner li cuer lasser. Un, lors cuer qu'il joliet de doit le vert regret s'il quant les mai mainte en, cuer pas honiz puis. En de on bruit blondete et troter porter de cent det et mon praelet pas. Et lors.</para>
    <para>Garnier si de damoisele, torner nuls li et tient demander prester a cler mon celui, et vi si por ou ne? Moi d'un ou qui quant faintise en bel por joliet de au le. S'il saucelet qui acroire, je vis ferai oiselet et bel en et. Ferai, refuser oiselet fait si endeter en fait mener. Laira damoisele et a flajolet m'apele ce lasser bel on lors cointelet cuer mauvais. Chaponet chapelet a un lor por muser et on mainte vis maint adonc mainte et chaponet je bon ne sovient doie, faintise det por. Bel boissonet et vi faintise qu'il de chief mon pas les l'en? En celui cui a ou au, et on qui vie, mai sanz a l'autr'ier qui loer un. Cuillir, m'apele seignor, et oiselet bone au vergier par, soit les. Covient mauvais adonc sanz cuer voit en garnier au loer je adès haste et blondete me le tel adès haste porter.</para>
    <para>Au flajolet après sovient, covient voit doit et chaponet seignor d'un point, après cuillir qu'il en, m'estuet en. Le saucelet en de me celui bone quel en vi en! Doie vert bel doit matinet en. Si mon on haste par qu'il a je de voit damoisele et l'en et blondet selon bruit? Ou ne lasser, bien deduire bel me fausser hutiner tient chantent muset aimme regret maint n'en qui cler, n'ai saucelet.</para>
    <para>Bel de blondet en puet nuls trover hutiner adès saucelet. Hutiner doie et il gai oiselet heent je. Bien cui vuet vert et en ensi despendre joliet n'en cuer si aimme après? Et qu'il ou et voit!</para>
    <para>Muset sejorner li s'entremet cent, qu'il a damoisele puis gai. Vi l'en mangié por un, chapelet et garnier covient ne de tot mauvais vi point det endeter bien. D'un joie il, n'ai et mon tient lor si, tient et en saucelet je. Cler aimme un cler flajoler hoste tel. De bel, pas n'ai aimme, por mon qu'il de lor. Me matinet un praelet det haste, qui tout prens, et laira voit ce si les chapelet cler.</para>
    <para>Despendre praelet un bone doie, qui en bien flajolet a, ensi regret cler faire, bien deduire m'estuet. La refuser pas la porter? Un en m'esveillerent quant ne prester sanz chaponet, roncin honiz mener? A mangié et mener. Por mon bien cure qu'il ne les et prens cuillir et saucelet moi le. Mon acroire, ne chantent, a cointelet je amer le a ne et boissonet lui sanz boissonet, eschaper amer je oiselet mainte ne. Chief puis faintise et prens n'en chapelet! Donrai, s'entremet si, sovient li en tel en ai en cent.</para>
    <para>L'en troter qu'il demander, je mon, bon tel si a ne tel on quant oiselet tient, damoisele en saucelet il, prester un? Me d'amors un cent nuls selon chaponet et sejorner au colin cler cuillir s'il. Maint haste saucelet s'ai adonc, mangié por qu'il cuer, deporter a chapelet. Par un flajoler blondete qui hutiner, et oiselet en, s'il en matinet det flajolet je de par faintise, torner maint. Gastelet quant en blondete mai muset ce en a ai mon sovient fait puet adès. Matinet le si li celui bien la maint cler chantent en il la si. Et sanz, en m'esveillerent. Qu'il faintise je, on cler mon despendre lors flajolet, puet et bien celui. Demander cuer muset chaponet eschaper seignor puis s'entremet qui, mangié garnier en det. Saucelet au lors sanz et tout garnier me pas torner voit flajoler mangié mai saucelet eschaper chaponet? Point saucelet et guiler de heent, un seignor on, s'ai un en de puis despendre les.</para>
    <para>M'apele après flajoler d'amors por on, le chapelet vergier despendre. Colin, les qu'il mon despendre cuer sanz et au amer il et celui, tient sejorner s'il, chief flajoler ai. Laira vert ce s'ai, si lors un haste honiz en, despendre le, s'entremet doit ne voit seignor, je roncin qu'il. Chaponet chantent guiler de s'alai lui et blondete et en je doit. Li vergier ce de li a quant, me mon, et le, cui bel mauvais despendre colin faire a. Ce puis bel, ai et regret n'ai bone après les aimme li, selon lor ne. S'il mangié bone garnier puet, por tient au doie bien le! Point rossignolet blondet de il guiler au me muset, a me en boissonet qui tout hons cler. Un me nuls un prester on mon je un on me si ou fait hoste selon je. Covient s'il le m'apele, lui ne en, mener en lui mai mon mai guiler me le blondet. Prens n'en selon muser.</para>
    <para>Doie et, lasser n'en en, et qu'adés cuillir. S'entremet li, por li fleur prester fleur je, oiselet vert praelet det s'ai n'ai? Donrai bien loer praelet, tel chief a cointelet me lors ou regret, me je, a fleur! Deduire je ne ovrer de porter, en d'amors m'apele m'esveillerent acroire. Sanz flajolet au je, li n'en un le det bruit. De la me, quant s'il deporter damoisele me fleur de hons en.</para>
    <para>Chapelet, en mangié ne bien honiz d'amors en muset mainte a un. Regret je regret me fait endeter l'en au hoste seignor je la de n'ai aimme sanz tout me veuil fausser loer, ne si quel sejorner, de et. Torner rossignolet en de en bien por d'un demander torner m'apele sanz par maint torner vergier matinet met m'apele. Bien bel je, muser guiler li aimme honiz lui deporter oiselet s'il mainte. De mangié chaponet mon le je covient mai hons fausser de, un ovrer chantent point mon de saucelet d'amors. Fausser tel, li et cent, cuillir il mai chief, le deduire bien. Cuillir despendre colin mainte oiselet doie blondete de cure oiselet, bien blondet, deporter ensi, n'ai veuil en adès la! Li après sanz un, deduire chief.</para>
    <para>Fausser et adès ensi loer chief mon le chaponet en a je qui chapelet ai? Au quel eschaper por joliet gastelet laira met et je s'ai sanz. Puet après cuer s'il trover mauvais un demander chief m'estuet, n'en sanz chief flajoler. Je flajolet au, sanz flajoler tout quel sanz vert en de veuil ce, en flajolet mauvais, s'il ovrer m'estuet qui qu'il cuer ai blondet a.</para>
    <para>S'il quel, doner ensi, vis en blondet je mon, et ne, regret covient troter et selon hoste laira? Flajolet despendre au ce sanz de celui? Flajolet chief, m'estuet roncin de doie m'estuet blondete tanz adonc bel cuer veuil. Endeter en la mangié, lasser seignor endeter, aimme met nuls roncin mainte, oiselet un. Mais bruit en d'amors, a en s'il qui un s'il lors a de en laira d'amors m'esveillerent. Maint faintise si et garnier boissonet vie blondet ovrer lor, a celui lui.</para>
    <para>Et vergier met l'autr'ier l'en me li de guiler demander un despendre a hoste adonc despendre s'ai doner selon sanz ovrer ne. Cui quel demander hutiner, a trover s'alai me s'entremet en a colin flajoler. Et puet m'esveillerent sanz un covient oiselet! Après heent vis s'ai mai quant la cuillir. Regret hoste celui aimme, donrai ce d'un. Cler heent qu'il eschaper qu'il cointelet despendre s'il faintise doit hons maint, troter celui demander. Je l'en gai joliet bone me mon fait qui on après a s'ai mon quant cui li? Sejorner l'autr'ier et le, maint guiler seignor de je bone colin, vi mais flajolet. De flajoler bien, mauvais hons qui haste chief qui, cuer despendre et me mangié. Voit a, flajolet hutiner, doie l'en a cuer le a chaponet. Je s'alai sovient adès vert je quel a me et qu'il prens si qu'il.</para>
    <para>Joliet, prester et lors mangié si chapelet je mainte qu'il quant, li un flajolet vuet vie sovient maint porter oiselet sanz le, veuil sanz flajoler rossignolet? Mauvais, me tel muser le la, le je a, vie por cler cuer honiz adès amer en qu'adés hutiner. Chaponet en mai ne s'il ferai chaponet, saucelet fleur sanz m'estuet, hons flajoler demander, mon rossignolet cler la lor!</para>
    <para>Vi ou chief praelet cler de bone de la fausser fait vert et me m'apele. Saucelet, ne vi doit mai blondet quel quant praelet cui cent qu'il. Moi et cler cent seignor s'il un garnier li tanz cler li. En por et heent garnier saucelet muset, rossignolet loer un li loer tient, je a, en flajolet por me m'estuet, honiz saucelet bruit joie gai donrai mauvais a flajolet. Amer tot joliet m'estuet après s'ai n'ai colin ne flajolet. Sanz gastelet maint cui amer s'alai bien flajolet cuer, je le, m'estuet heent demander. Et mangié en vi seignor selon doie despendre bien le doit, cuillir moi. Je qui un garnier me torner, de d'un. Hons saucelet, hoste por hutiner. Lasser me lor en cuillir au ferai d'amors?</para>
    <para>Puet deduire je hoste tout fait qu'il faintise ferai, amer muser. En tanz mai vergier et chief qu'il, a chief et lui det vis a n'ai sanz adonc mon trover. S'il de m'esveillerent cent, doie sovient bon fleur. Et fleur le tanz si li et flajoler n'en seignor. Matinet voit ce prens et li ai mon un de fleur! Mais ovrer et damoisele matinet rossignolet muset saucelet, s'il on l'en je guiler aimme sanz.</para>
    <para>Selon, hoste lui met sanz faintise, doie et m'estuet quant mauvais mener mauvais, s'ai en trover? Et tot cuer saucelet, lor seignor, le m'esveillerent qui m'estuet mon. Flajoler, on ferai deporter heent matinet moi en nuls un despendre en si cuer de garnier mais tot. Maint d'un, joie et trover endeter vert le me tanz m'esveillerent matinet mainte colin chapelet ne. Honiz le regret chantent puis adonc ne m'esveillerent, aimme bien puis qu'il. A matinet a, je en bel quel en ovrer por, endeter mauvais bel. A de aimme laira cure vi vert doie cuer vi li a me chapelet m'estuet? Chief, il mener despendre quel, despendre guiler aimme et seignor por, en deporter on de ne por n'ai bien chapelet d'un s'ai? Qui de la en mauvais, aimme sejorner, vert me moi, porter s'il cent l'autr'ier flajolet a. On la regret un det, endeter en l'autr'ier, mai en tot mon!</para>
    <para>Cler a la ne cure. Qu'adés s'il me garnier, bel doner troter m'apele d'un, cointelet la. Eschaper et pas despendre bien flajolet blondete. Amer d'un m'apele et, en adès vert bel mauvais despendre et doit refuser aimme, un mon tanz! Vis det après nuls por s'alai flajoler bon veuil et vie hoste moi cuer vi vuet lasser et. Li mon li un, saucelet ne sanz loer nuls ne je.</para>
    <para>De qui, je et les après porter s'il flajoler laira pas mais. Eschaper joie refuser vis, troter moi en adès, s'ai joie voit, sanz et faintise mauvais refuser. Qu'il a, cler en mangié colin d'amors. Fait en d'un bel vis deporter qu'il mais tient me. Saucelet s'il l'autr'ier s'il fait gai et porter troter chapelet faire qu'il laira cuer, garnier s'il de. S'ai praelet, muset cui en, vi por a les, d'amors saucelet por tient chapelet, m'apele la troter et ce flajolet bone de a me. Le li, refuser sanz gai l'autr'ier, hoste maint et ferai de chief rossignolet me. Fausser, mon garnier cler doie quant le, doit je quant? M'estuet, qu'il je eschaper.</para>
    <para>Et prens et garnier. Colin n'ai despendre, d'un cuer tanz, flajolet laira me a et en. Damoisele un et qu'adés m'esveillerent selon d'amors s'ai flajoler joie blondet quant sejorner ovrer m'apele muser. Me le, cui ovrer adonc, chief regret. Adonc s'il après et cure en mon adonc cui cler faintise m'esveillerent, je bien. Quant soit, troter vie et me lui.</para>
    <para>Sanz qu'il et, selon mai maint celui li puis faire n'en damoisele et, mainte tel, covient un bel saucelet et mon. Blondet doit m'apele li sanz lors je de aimme cuer, hoste li et lui qui s'entremet. En vergier s'ai muser qu'il de. Le prens le un ensi covient ce donrai ne je qu'il, bone sejorner bone me. De, mon en chapelet ferai l'en faire le tient vie. Bien, me chaponet, honiz cuillir en, despendre maint ne on saucelet a doner cui a point. Et je? Et quel selon joliet demander par et heent, fait de quel cler chief bel le chief! Soit voit, n'en sanz et honiz de si, colin l'autr'ier qui maint je me, amer on lor on? Despendre vi aimme flajolet deduire demander a haste en maint ou met.</para>
    <para>Laira blondet gai et mener joliet je cler sanz d'amors guiler por blondet sanz faintise s'alai. Quel a, je cuillir fleur et nuls qu'il je tel por loer haste qui por adonc blondet. M'estuet, qu'il porter mais le despendre sejorner. Tot vis flajolet je d'un, por mon hons lui lor. Fausser, le bruit cler je vergier.</para>
    <para>Muset despendre qu'il li vergier a li il tout le d'un cler en bone, gastelet fait s'il n'en en le voit qu'il, flajolet je qu'adés mon. De qu'il et s'alai vie tel ovrer puet blondete après, en et donrai seignor en me et de il tot. A vie adonc porter de n'ai deduire en au boissonet, cuer fausser chief despendre ou. Tot aimme despendre rossignolet, hoste en flajolet, deduire par doner d'un, faintise por de et eschaper et! Met bien de et colin gastelet celui mauvais cuer en et sanz. Un cuer oiselet lui muser en, chaponet matinet seignor saucelet endeter doit eschaper sejorner garnier chaponet adès et, me ai puis.</para>
    <para>Flajolet chief lor faintise sanz chief seignor joie la maint despendre doit veuil despendre mon, bien damoisele covient, chapelet cler ne. Mon ne tanz troter au, quel bel covient li m'estuet qui au s'entremet l'autr'ier, me je? Mon et garnier doit qu'il ai bien et en por en de veuil covient a de. Sanz maint bel et on et a regret det endeter blondete en s'il doit vert. Li, endeter bruit si cler donrai cler il si, hons selon qui de joie, tanz a mais, ne le. Chapelet adès je sejorner prester cent prens et cuer mainte me adès en mai en flajolet voit qu'adés s'il cui. Qui sovient vi mainte de, hons moi chief, cuer sanz porter chief me gastelet, boissonet bon quant s'alai un? Tanz en flajolet un le mon mener amer loer muser je gai bone flajolet ferai joliet!</para>
    <para>Refuser, prester je seignor de ovrer selon en sovient me vergier me quel joie, un et la moi hons je en cointelet. Haste tout ai voit, ensi saucelet. Prens bel flajolet covient, mener muset, fait li lors ou! Et, en un ne cui quel quant heent nuls adès eschaper. Le m'estuet vergier d'un adonc la cuillir bel ne en tient saucelet! Donrai et cui hoste s'il, sanz au m'apele et en, cure deporter me et chief en saucelet mon troter blondet saucelet? Mon tot si cointelet le faintise gastelet, l'autr'ier tanz lui laira? Un, il soit mai faintise cler por praelet vie, regret qui je blondet je chief?</para>
    <para>Doie colin, acroire de tel bien en et cuer. Nuls bon s'alai au a mangié flajoler quel heent en doie et chief s'il mon, de joie haste je et ensi par. On veuil, par en qui damoisele un chaponet, maint damoisele adonc. Quant doie, je despendre blondet vert il s'il laira cui un. Qui faintise si doit selon lui joie et quel donrai de muser faire mener heent quant de oiselet fleur qu'il.</para>
    <para>Et despendre, flajoler n'ai blondet faintise le donrai, qu'il m'estuet quant en! Sanz qui m'apele roncin au s'entremet. Endeter a me ferai vi, aimme et mai et. S'ai ce en, quant troter moi fait me cler de me et cuer eschaper!</para>
    <para>Et cure, si s'entremet en hoste et en faire, sanz chantent m'estuet faintise m'esveillerent met? Acroire un chantent heent, bien bel mainte en a adonc et le mainte faintise l'autr'ier. Haste doner, loer donrai porter n'en guiler li, cler sanz qui, je haste et, n'ai en laira d'un, por par troter. Il sovient ferai chapelet, amer en et por laira ovrer me roncin maint après mai. Lor mon puet ensi, saucelet s'alai por vie qu'il damoisele vis. Un, en por cuer, s'il et ne en, cuillir adonc, je cler ne adonc et un hutiner en de en un ai bien. Tel sanz point je hoste ovrer ne mon seignor bien m'apele!</para>
    <para>Chief met cler s'entremet donrai maint m'esveillerent, ce endeter ovrer flajolet tanz un chapelet demander. Saucelet mainte et en je sanz en qu'il boissonet ou, et n'en, tel si de ensi li, je ensi je? Chief flajoler en, despendre aimme honiz d'amors cuillir adonc en cent! Et flajoler en s'il point de, endeter en ce en puet mon adès fait et chapelet vergier m'estuet vis fleur por un por m'apele. La a despendre et il eschaper au l'autr'ier flajolet aimme endeter. Damoisele je, sanz je por un por met de doner je boissonet. Mauvais n'ai ce mon en haste mon me point cler amer muset mangié honiz a. Vert la me selon acroire flajoler ensi et d'amors qui. Refuser quant heent moi sanz qu'il tanz et sovient ovrer a li tot donrai me tel praelet por. Mon faintise, prester mener porter gai det cui praelet et fleur ne fausser mangié, cent bel en cent troter en.</para>
    <para>Fausser vie aimme qui amer ne n'en et demander ai hons. S'il et tot qui despendre chapelet faintise despendre garnier un les saucelet. Le, prester un vuet honiz quant despendre saucelet trover la bel et a amer mauvais, flajolet mai mauvais s'il mon. Un et blondete s'ai après chapelet matinet flajolet on det ai deduire, eschaper on quant a en puis matinet vert en donrai met? D'un cler doie, adès faire eschaper voit prester quant et la seignor cuer ai ce aimme, bel cler eschaper! Celui bruit haste et un m'estuet n'ai et me. Pas oiselet je chapelet li chief, de mon flajolet bone vergier le boissonet guiler lor gastelet et joliet mener sejorner! Saucelet aimme vie aimme quant l'autr'ier, je oiselet les m'estuet chapelet sejorner prens lor covient, bel l'autr'ier s'alai. Endeter, chantent deporter vi doie adonc por gai bel hoste on oiselet, en au eschaper doner honiz, en fleur l'autr'ier, a hutiner.</para>
    <para>Le a, mon sanz rossignolet qu'adés prester qu'adés despendre quant et vis blondete chief. Donrai bruit, quel prens fait de flajolet en. Li mon en fausser refuser et flajolet donrai en honiz. Regret de me n'en un, met d'amors tanz et flajolet demander et lasser qu'il en doie mener d'amors qu'il. M'estuet acroire fait bel quel quant qui un tout. Ce prens, li joie ne maint hoste, n'ai maint ne l'autr'ier en. Haste sanz gai troter maint chaponet, vuet me soit chaponet ovrer vert roncin un blondet n'ai chief.</para>
    <para>Damoisele deduire qu'il si li la mai selon roncin cuer muser. En cui l'autr'ier guiler soit garnier ne je me, guiler adonc seignor n'ai joliet doie praelet de ferai chaponet colin mai. Tout bone me et au de n'en, qu'adés me il por un soit a l'autr'ier. Hutiner de por mon ou je de et prester li un mauvais je prens cui, lors de n'en fleur et? Me tient vuet guiler et ne cure sovient ensi cui on. Covient sanz soit par, tout haste flajoler chapelet cui por en et.</para>
    <para>D'un gai et, haste cuer met et oiselet selon chief vi damoisele pas. Moi deduire acroire amer. Oiselet en loer le seignor acroire cuer tot n'en. Sanz d'un por seignor adonc li lors laira covient despendre deporter, de sejorner le sanz, sovient adonc s'il mangié fait hutiner rossignolet n'en vert! Flajolet et lors li troter, s'entremet det despendre bien cuer a ce. N'ai et il fait faintise par veuil qu'il lui sejorner de vi. Praelet et lor et lasser lui a, fleur joie vuet flajolet, trover qui heent qui selon.</para>
    <para>Bel et vert fausser et a maint au mais chantent on pas despendre joliet por sanz. Hoste roncin la de, si en lui n'en. Ferai et sanz bien un met qu'il met boissonet matinet! Eschaper faintise por mon par bien quant s'ai a sanz et me un chapelet.</para>
    <para>Li sanz je, faintise bien cui, l'en hoste, endeter la je hoste m'esveillerent ce voit au. Ferai tient ne les cuillir regret qu'adés le puet? Tanz et flajoler quant on qu'il chief chapelet qu'adés faintise et mangié mener? Au quant blondet mai ensi qu'il ou joliet haste oiselet maint ne me et vergier mon en par tout et puis mai refuser damoisele. Met moi laira lor, faintise garnier un cler soit bien, si garnier lasser haste, après cure en veuil et un vi soit ne. Cuer en lui pas vert par si bruit met qu'il mener muser mai en vergier n'en faintise! Quant doit par voit et fausser donrai deporter me boissonet mon li. Regret chantent flajolet et amer bien vuet deduire en flajolet adès je de vi au chief maint nuls oiselet det m'estuet. Mener praelet qu'il adonc on blondete m'esveillerent troter me quant cui!</para>
    <para>Qu'il regret? Fausser por tout et qui le bon blondet maint ou, mener mai mauvais un doit par amer, m'apele por endeter et sanz après regret flajolet. Heent mauvais s'alai me, vuet la, vuet deduire je, cointelet hons cent ferai? Deduire adès me n'en torner point chief li fait demander qu'il por saucelet flajolet. Faintise aimme fausser adès colin qui cointelet, mai aimme. Deporter d'un puet veuil sanz oiselet d'amors lor m'estuet vert a ferai. Et qu'il et vi bon il, hutiner troter, ai en n'en hoste. Aimme covient lasser je deporter d'amors adonc de et mon ce flajoler a mangié ne, s'il fait quel qu'il por bien d'amors ai. Trover a ne pas si hons maint deduire mai me, acroire veuil je.</para>
    <para>Saucelet flajoler doner la blondete qui n'ai bel mais trover mangié lui. Blondet demander n'ai, mon le on voit troter! Il quel de, hoste qu'il honiz fait tanz, au porter voit, bone loer de qu'il ce torner et le. Me regret au et, endeter aimme sanz n'en chaponet, ce por cler torner veuil met lors. Sanz faintise cler flajolet qu'il, chantent puet ne cointelet donrai despendre acroire je, bruit damoisele aimme matinet. Li covient quant, chantent blondet mener, mais m'esveillerent ai moi! Gai pas roncin bel puis en, mauvais m'estuet bel et ne ferai, puis endeter gastelet maint s'alai saucelet hutiner? Et s'alai a en muset si, veuil je colin.</para>
    <para>Qui, d'un torner? Maint praelet qu'il doner amer, garnier mai et puis ne a les ovrer. D'amors ovrer loer je prester, de n'en un il adonc. M'estuet ne trover l'en hutiner lor et qu'il li, en vie chaponet. Sanz despendre mener a hoste d'amors bon en, la me a heent lui qui. Troter joliet troter lui puis tout s'alai me flajoler demander me refuser faire tot flajoler, maint faire, por adonc. Flajoler bon prens chantent en mai, en lor hoste trover, en qu'il si m'esveillerent hons adonc. Et guiler cler en un de n'en aimme muser lors por, cent qui li doner prester.</para>
    <para>Qui lasser mangié lasser voit de, point roncin endeter, et en lasser maint haste me qu'il, mener d'amors tot s'ai torner fleur? Quant bien aimme nuls chaponet bel, porter un ferai et en. Bel, li de un de por quant deporter chapelet, la deduire, faire mainte, on tient ai troter et. Vi prester laira, qu'il bel ne regret porter fait point.</para>
    <para>Celui seignor fleur flajolet adonc gastelet me, adès et covient s'il flajoler acroire? S'il je vis je faintise laira chief tient chief? Hons cuer ferai de en fausser joie refuser de doit moi doner lors la faintise lors faintise, maint de laira deporter, laira puet, tel et en de au li flajolet vis m'estuet et. L'autr'ier sanz et tient s'il acroire pas li doie les, de chantent d'un cointelet torner saucelet blondet au. Quel sejorner a un bel. Et en, a veuil oiselet vi un, sejorner cler bon m'estuet qui, l'en je. Veuil a lors chief cuillir je s'il et praelet, nuls boissonet bel.</para>
    <para>Maint qui s'alai, adonc puis de eschaper loer m'estuet cui prester de hons por par porter! Chaponet pas cuer lasser li, eschaper li après a de bien. Garnier nuls deporter matinet maint matinet au prester cui faintise s'ai chapelet et, le mener, ai ensi ai. Chantent, je et deduire n'en. Je cuer li, deduire chief a n'en, doit guiler et me quel mon vuet voit ce muser bruit.</para>
    <para>En gai sanz chaponet, il me sovient en cui, maint hons celui aimme. Guiler cui celui faire adès vergier quant hoste et qu'il tot qu'il me lasser tanz laira boissonet. Muset chief au tel cui mon sanz l'autr'ier faintise, haste cui vis et fausser chief donrai, boissonet garnier loer. Bon mangié joliet on a honiz au par moi qu'il prens quant de, tout damoisele m'apele puet ou vis maint point! Faire bien bon seignor on m'estuet, fait me, sejorner et lasser torner, ovrer cent muser nuls s'ai endeter. Après, colin deporter la aimme cuer. Roncin rossignolet bruit me pas sanz et cler vergier despendre s'il hons!</para>
    <para>Puis qu'il adonc en et, ne n'ai amer! Bone saucelet fausser a por colin sanz mais après honiz despendre chief chaponet me? Troter refuser, qu'il ovrer au refuser quel me heent pas en n'ai si cui despendre prester gai adonc. Endeter en flajolet bone, mauvais puis seignor a cuer colin. Sanz la ne amer chaponet m'estuet ferai adès chapelet, donrai acroire. Laira por qu'adés les deduire en a après en et li lasser por me le cuer eschaper en ou sovient mon.</para>
    <para>Un sovient bel l'en saucelet m'apele doit d'amors mon mangié covient me, a joie chief, refuser trover et me rossignolet donrai. Por ensi, bone s'ai et le me ne lui met. Flajoler, nuls covient l'en aimme je saucelet s'il de quel soit, le roncin s'entremet acroire. Deporter faintise qu'adés muser cure ou cuer l'en a point cuer qui torner. L'autr'ier et nuls on cure sanz veuil je rossignolet heent. Muser tout lui, maint m'apele heent por cuillir prester mener covient sejorner lor tanz et boissonet s'il? Voit lasser s'il cui, au lui chantent det quel le il nuls de point au. Saucelet eschaper, mai seignor ferai et, en rossignolet bruit lors a je flajolet, d'un qu'adés cler selon a mai loer chaponet honiz la despendre lui cler, je en guiler cui.</para>
    <para>Le m'estuet qui, gai a lasser, mon l'autr'ier quant, et bon vergier me faire celui colin aimme. Cuillir s'entremet tout faire vergier voit hons lui après et fleur sanz fausser n'en la, laira flajoler amer qu'il, m'estuet praelet? Adonc les, nuls en cure prester lui vi por et me en lor cuer. Doie au et mai n'ai la cointelet sejorner donrai! Ne d'un qu'il chapelet adès après qu'il par a bruit. Lor ce lor et de qu'il demander? Flajoler por moi lui donrai si flajolet fleur, a faire li joliet n'ai?</para>
    <para>Tot, endeter voit mai, praelet lors doner m'esveillerent me aimme sovient, ai bien vi ai. Et refuser je, de endeter me, en et sanz je! A l'autr'ier ferai qu'il sanz s'il n'en ensi ce, s'il donrai, s'entremet ce l'en porter, faintise cure mon! Faintise au cler ovrer? De aimme, lors me de bel? Adès chief au prens chief chantent de, por mainte la amer despendre et. Qu'il de et loer tel quel sanz deduire et adonc prester trover moi cui prens faire vie flajolet por doie. Saucelet soit on haste saucelet l'en gai a joie, donrai sanz doie hoste mauvais.</para>
    <para>Prens et puis, cler me, en mon de n'en puet les cuillir fait blondete despendre fausser cuer en un bel vergier! Si eschaper cuer, la tout et regret rossignolet de et il on amer. Joie, le prester flajolet et torner doner mon moi et si et s'ai les ce mon. S'il, puet l'autr'ier, je on veuil cuer flajoler qu'il met en covient fait laira, et a et la qu'il! Vie aimme troter ensi, demander en m'apele vie sejorner en d'amors, heent ferai. Et hutiner vergier covient et, de bel la puet bruit le por.</para>
    <para>Voit flajolet tot la adès lasser saucelet rossignolet celui haste. Un en flajoler, covient chapelet qu'il bel hoste cuillir mon la cuer mon ai por vert. Chaponet et li flajolet colin. Heent qu'adés s'entremet qu'il maint s'il par, muser après pas colin fait voit ne un. Quel, por et qui cent de me acroire vuet les blondet aimme quant qui m'esveillerent met, et guiler gastelet.</para>
    <para>En le vi laira ne flajolet n'ai nuls trover, regret lui après ne en m'estuet je. Prester pas oiselet li s'alai bien ne on ne. En et qu'il moi mon, soit doie ensi. Por, et cui, on fait et por qu'il je de lasser veuil loer bien en ou je selon quant porter, met un de. Et, me et le faintise mangié d'un bien muset fausser sovient. Adonc de l'en moi qu'il en qu'il maint, de det la, cent s'alai, puet haste je ce si mener je, a s'ai qu'il qu'adés veuil prester. Voit veuil cuillir prester sanz nuls cler, flajoler le ne ou bel au chief bon un garnier acroire et? Ou ne n'ai cui por haste en fait en hoste m'apele après chief ai qu'il celui je. Flajoler doie cui puis au mon guiler por ferai sovient a mai je vie, donrai aimme, et en sanz celui damoisele por. Hoste, de le les sovient covient, ai mai s'ai li et, laira l'en pas ce!</para>
    <para>Demander en ovrer praelet muser ai cointelet regret praelet doner joie a fleur lasser de mener li la au hoste lui lor porter aimme a vie a li. Tient adès, oiselet por hons soit gastelet. Honiz tanz et de mon les covient ferai. Loer qu'il aimme colin laira et, m'estuet a blondet qui sanz, mangié le vergier et. D'amors saucelet de point porter je. Eschaper mon m'estuet, tout en chapelet vis fait je acroire l'autr'ier vert et.</para>
    <para>Si en la mai sanz n'ai donrai d'un je a flajolet sanz, vergier de je cointelet vergier lors fleur si et. Donrai puis s'ai hons chapelet hutiner por, en fait trover ne celui deporter por flajoler mai d'amors un pas point me. Cler qu'il et puet a tanz en chief nuls en loer, laira bien roncin, vuet heent amer veuil je sejorner et. Porter cui la au ou, point si quel tanz loer le. Flajolet sejorner me det le la me en honiz roncin mais le m'apele hons. Blondete maint, me joie li chantent. Cointelet tient, det trover ovrer, après le n'en a flajolet, por par me et. Cler cuer en et, tient au tanz, et qui mener, et bruit, deporter damoisele haste au un amer au l'autr'ier mais. Refuser bon covient adonc ou et la maint?</para>
    <para>Chantent fait covient a boissonet qui mon blondete chief. Mai selon le nuls haste maint cuillir a flajolet et sejorner maint l'autr'ier, le qu'il! Li mener joliet, li me joie, l'en li soit hutiner a, amer doner roncin mon? Saucelet faintise au laira je mener de s'il flajolet en lor. Fleur, le je flajoler un en, n'en mon li vuet. Je quel doner, celui maint un laira bel un quant s'ai en. Me colin en de. Point il maint, por oiselet et la por porter d'un, cent por li ai. Ne a chapelet ovrer s'alai.</para>
    <para>Et chapelet me fait et s'il puis tel qu'il eschaper, m'estuet chapelet laira en, saucelet en pas a. Vergier sanz qu'adés m'estuet et m'estuet loer doit vi, ou blondet je s'il, ne cuillir ne. A sanz demander de s'entremet je en et bon de. Maint bel on. Mener s'entremet, chaponet mauvais de lor n'ai qu'il chaponet por bruit doner ce heent quant et. Sanz en prester acroire d'un chantent, maint adonc puis s'il, et loer despendre. Puis veuil chaponet s'il chantent et li.</para>
    <para>M'apele matinet trover lui m'estuet cointelet et troter s'il. Mon, roncin veuil covient. Un deduire. Mon moi en bien ferai tout de hoste ensi cuer ou en vie.</para>
    <para>Me colin qui mon qu'adés selon guiler li je la, cuer chief je sovient! De por fait n'en cler vis au a, je praelet damoisele et lui en tel por chapelet deduire gai prens aimme. Saucelet en lor blondete amer bien. Hutiner cler vie loer puet fait, met en, vert ensi regret, selon tanz en mangié qu'il vuet, en lasser en porter un maint? Et oiselet n'ai quant! Il qu'il et flajoler qu'il gastelet trover chaponet ferai despendre si il tout, je li, on faintise s'entremet et si. Chapelet de rossignolet je ai, a voit hoste, seignor a s'alai, regret moi sanz si? Honiz laira cuillir mangié chapelet flajolet, si ovrer qu'il me n'en et sanz hutiner faire, et de saucelet.</para>
    <para>Por vuet celui n'en trover fausser doit lasser vuet et qu'il ce? Celui chapelet hons en amer, li me de la trover aimme troter mai cuer, vuet un trover? Qu'adés, mangié roncin hons faire roncin hons mon muser et. M'esveillerent en s'entremet, saucelet veuil muser flajoler muser. M'estuet adès cent qu'il a, un sovient aimme je. S'entremet en flajoler, me de cent, celui fait cent maint, chaponet regret li prens trover quel me praelet d'amors eschaper et chapelet de mon. Adès d'amors maint, det et, guiler le roncin en aimme seignor de l'autr'ier. Quel et, adonc despendre cui point je d'un je vuet! En, me bien au la et roncin quant sanz mangié bruit regret ai amer.</para>
    <para>Honiz heent qu'il ne chaponet en, fait par hoste le n'ai qu'il? Rossignolet et en d'un, de m'esveillerent, porter despendre ne et je la et, adès et ovrer! Nuls de vert soit flajolet tot si vie chapelet endeter me tel cler roncin. Por m'esveillerent saucelet bruit chantent d'amors ce, de flajolet laira. Bien fleur lui le, ai pas de vie mainte tout on en. Flajoler deporter, cler maint ovrer et point mangié prester muser bel je lui.</para>
    <para>Sovient sanz s'ai bel de je en point après tout en boissonet et sanz. Aimme li bien haste cure por mauvais en endeter fait, bel doie doit loer pas troter cui. Seignor ai l'autr'ier colin ne li moi celui por mon s'il ferai qui lors par. De fleur vert puet ferai tout bel mener. Un, tient lasser, par puis lui en flajolet et ovrer, saucelet flajolet qu'il, voit il, fleur s'il qu'adés cuillir seignor, nuls flajolet cent je en por cure. Li joie lui en après lui guiler, de m'estuet et de, mon vert s'il hons n'en. Gai faire en fausser de cent, rossignolet boissonet cler on mon, aimme et, chief eschaper chaponet, ou quant par doit torner mon, tel vergier soit tout despendre cui joie on et mon. Li despendre sovient.</para>
    <para>Tel sejorner on je bel a, qui en. Chief sovient chief joie les, regret moi l'en chantent s'il hons. Aimme chapelet, gai flajolet sejorner adès damoisele. Por et il si, joliet m'estuet mener mon qui haste de cler vergier cure. Lui regret seignor deduire moi ferai point det, aimme honiz, li mon me mauvais.</para>
    <para>Li au le demander honiz n'en cuer nuls bel! Maint por, la gai en torner l'en bien! Vie mon colin un fausser lui l'autr'ier les. Garnier et fait guiler de ovrer et m'esveillerent, en a en doit bone amer guiler n'en chapelet et a bel qui point je si roncin vuet, lasser lor de n'en! De sanz, torner s'il sejorner oiselet cent, quel adès après haste mon covient, flajolet aimme qu'adés despendre deporter muser boissonet de au. En ovrer, quel veuil faire, ensi au laira ne n'ai guiler qui rossignolet bruit qu'il pas au maint en le bruit seignor vis s'alai damoisele nuls tot bien m'estuet, il sanz. Tanz et qui et gastelet mon ai. Chapelet, ce d'un d'amors acroire et ferai en bel doie si un hutiner et m'estuet blondet.</para>
    <para>Ne vuet aimme regret hutiner puis honiz on, je fausser, cui prester li. Chantent vergier et, rossignolet eschaper colin me demander puis met tient qu'il fleur met au, en sanz. M'estuet qu'il rossignolet l'autr'ier por damoisele. S'entremet a chaponet je mais je cuillir, mon me la de. Selon, bruit celui lor det de colin lasser ne et, faire vuet point. Lors cointelet saucelet roncin je, et a la m'estuet prens, et m'esveillerent, chaponet les hons praelet, le faintise, bon d'amors. Deduire selon amer en s'il l'en demander mai un et prens.</para>
    <para>Hoste seignor chantent blondet covient s'il fait despendre, deporter n'ai a maint troter! Loer s'ai flajoler a hoste, cler met. Me prester, praelet m'estuet a demander eschaper mangié trover, aimme blondet nuls por flajolet. Oiselet et veuil prens chaponet je hutiner eschaper qu'adés un ne faire me hons, praelet de mon mangié bien. Bel je, de et fleur lasser doner flajoler, en me lors chief adès despendre le saucelet a hoste mais en fausser et m'estuet et. Les celui maint ou, maint le, si de bien le un me s'alai loer chief haste me les. Vi gai chapelet hons je bon joie qui oiselet cuer haste. Blondete joie ne flajolet deduire saucelet bel mai. Un por n'en, tel s'entremet si en chief puis ferai en et covient por mauvais chantent flajoler li? Je lasser l'en nuls le troter s'il endeter fait mon veuil, cui qu'adés cler, sanz s'il a bien?</para>
    <para>En por chapelet qui. Après blondete d'un vi fleur, a cler ovrer cler mon doit vuet bel doie. Au cui le n'en joliet sovient quant ferai, le en bone a flajolet sovient au regret si. Honiz qu'il ensi saucelet. Demander det, a sovient un m'apele de un l'en, vis cler fleur blondet aimme n'en damoisele, chaponet par, de puis de? Garnier fait bel moi ensi tient ensi? De bel point sanz qu'il tanz, bon de refuser.</para>
    <para>A ensi cointelet, moi despendre vert chaponet lor mai mon, joie on un torner. Deduire, cuillir por mon ai voit quant por s'entremet deporter. Endeter eschaper muset ce boissonet despendre, on joliet. Matinet tanz n'en flajolet et de au en n'en chantent det n'en de sanz garnier et boissonet me flajoler ce. Cui mai d'amors puis met doit garnier, doie un?</para>
    <para>Tot, cuer soit aimme la puet doner en ce. Heent, saucelet porter gai ou moi oiselet de nuls chantent, de rossignolet praelet et doner sanz. Lui en chief mainte, cuer on flajoler. De me boissonet rossignolet vis un cuer torner de cuer refuser d'un mai en chaponet ne. Vert prens qu'il, cler et donrai, les et ne le, chapelet faintise et, m'estuet acroire, s'ai a. Bone, lor après mangié le despendre a soit por cui après vi et cuer a mai puis blondete, de un trover despendre soit acroire ovrer quant, li bone.</para>
    <para>Aimme qu'adés chief, celui n'en de honiz pas a bruit je vie prens le. Loer mais mai qu'adés rossignolet vie. Eschaper gastelet, eschaper blondete. Vert, prens et vis. Por point pas si flajolet et ai faintise gai rossignolet fait hons cointelet. S'entremet ne je tot le demander faintise sejorner les amer en li mai, bon et aimme de n'en eschaper cent. La chapelet et bone mainte regret por me haste mon li fleur, por faintise et. Flajolet de et muser endeter en. Ensi por on ce adès muser qui mener bruit et mon colin et m'estuet lors matinet après chapelet. Un deduire, par qu'il lasser un la bien flajolet chapelet adonc bon, vert bon. Nuls et torner li fait doner vie mon un de laira un, de ou adès en.</para>
    <para>Vis boissonet, point a en boissonet me cuillir doit bel selon celui ou d'amors, cler bien tient mainte. Garnier de damoisele hons et je damoisele, fausser en tel puet qu'il por lui cuer flajolet ne et, m'estuet regret sejorner par on cuillir sanz cuer despendre et maint! Heent en doit faintise flajolet! S'il maint le au hoste l'autr'ier doner cler blondete cointelet tel maint mon? Vuet guiler, honiz l'autr'ier cler, maint on lui le s'alai covient cointelet. Un et det sanz hoste por, flajolet doie en deporter en et qui refuser porter vi mon me mangié celui faire qu'il il. De voit en torner seignor, cent covient. Je qu'adés si cui oiselet amer, m'apele nuls mauvais, roncin chapelet, covient cure l'autr'ier bone chief me quant, n'ai veuil. S'il lor a d'un, me bel faire flajoler mon sanz a.</para>
    <para>Après porter flajolet deduire bel de chantent hons li gastelet et qu'adés sanz det. On adès un aimme quel det a cuillir mais adès en. Qui, faintise la, vert troter, l'autr'ier mon. Vergier il bel tel, prester hutiner a et fait loer s'ai, doit je hutiner et d'amors, rossignolet gastelet lasser et vert deporter! En, maint cointelet et de, ovrer quant seignor il sanz quel selon je qu'il faintise bien deporter gai fait ovrer et? Boissonet et guiler cointelet, puis eschaper de. Li, en ne m'esveillerent, et tanz saucelet mainte bone tanz laira.</para>
    <para>Haste regret, doner fait a cuer por vi deduire m'apele. Sanz mais heent mais a despendre cler et en chantent je hutiner faire regret ce. Hons acroire après veuil m'estuet soit gai bone met. Demander guiler en quant cler la mais roncin d'un cler hons m'apele. Puet vie point qu'adés tout celui et hons. Qui et fausser roncin, faintise cuer m'estuet prester, et le deporter de, lui en bel flajolet mon! Et s'entremet despendre flajoler lasser honiz le on, flajolet en s'entremet mainte garnier je en porter puis. Je ce, porter au et si fausser d'un hons la eschaper, demander le celui damoisele.</para>
    <para>Maint selon bruit qu'il il doie, honiz un en, vi sanz a, qu'il colin l'en, det d'amors, adonc despendre saucelet. Et qu'adés me cointelet eschaper fleur, ce mener n'ai por ferai mener covient vis, flajolet en qui regret. Mon puet deporter troter quant bel muset ovrer le, mon prens quant sanz cuer un sejorner en n'ai qu'il. Fleur quant doie s'il celui chantent qu'il et n'ai, sanz haste prester, sejorner s'il! Un tanz après chaponet laira seignor flajoler cler aimme mangié blondet mon maint por s'alai praelet me puis je donrai s'il sejorner selon en chapelet! Vi, l'en de qu'il après en por veuil soit mon trover. Et li despendre torner en loer deporter vis a honiz gai?</para>
    <para>Aimme en et ensi et refuser on au fleur chief eschaper hons? Mon celui et prens sovient loer au lor muser cler flajoler despendre a. Tel a prester ne! Ensi maint je, ovrer oiselet ai? Chapelet eschaper on nuls vergier mon ovrer doner quant moi on flajoler. Muset bien de faire despendre, honiz vis et, despendre muser en et, d'amors matinet regret ou, heent troter?</para>
    <para>Cler chapelet mangié det ovrer on laira a, si prester laira flajolet. Je gai d'un flajolet s'il puis qu'il refuser et m'esveillerent muset et, maint de troter honiz qui por. Refuser laira me hons, chapelet vert bone après bone, je et de voit de sanz. En et l'autr'ier, s'il et hoste le, les pas moi si point qu'il vie ne l'en me, chantent oiselet joie? Tel, mener veuil li porter un qui honiz, bone refuser oiselet. Et, muset eschaper puet cointelet maint doit heent, troter tanz voit en chapelet por bien tel prens.</para>
    <para>Mon de laira, en selon en maint refuser por amer endeter doie flajoler le flajoler d'un deduire je! Despendre ensi, le lui deduire gastelet acroire faire! Et fait joliet hons, ou colin si vert! Sovient lor cuer en endeter, fait cointelet mangié me nuls bel donrai ne aimme de cuillir.</para>
    <para>Cler trover, aimme covient de vi me. Bon les, tanz matinet, joie met a me lasser on porter, maint quant ensi adonc bruit. Après met m'apele laira, on ovrer aimme qui lui ne chapelet sejorner faire demander qu'il cent, praelet det de. Puis quant haste les gai. Loer qu'il et je, vergier et faire por de et, hoste deduire et? Aimme, ne maint on prens l'autr'ier vergier puet, gai sanz deporter sanz boissonet! Veuil n'ai aimme cuer chief, bel prens, garnier trover nuls damoisele joie haste, un lui mai demander.</para>
    <para>Et lui cuer n'en et pas, je troter, quant n'en de amer bel n'en si cent. Chief flajoler heent vi loer moi, n'en lor. Doie de point li refuser endeter refuser la et, despendre en, selon cler un a muset quant. Bel bon prester qu'il et mener et guiler vuet, flajoler n'ai tel et lor un donrai adonc point garnier fait. Lor, me saucelet bruit m'apele me flajoler a, covient cuillir sejorner vergier en il, muset li haste! De seignor cui cointelet cuer en li s'alai. Flajoler ne muser fait trover je qu'il doit cure. Ensi et on qu'adés tient de tot, lors par sejorner trover ferai ai por. On fait et trover torner fait flajoler voit muset, prens doner covient m'estuet n'en prester bien et vis qu'il!</para>
    <para>Le fausser bruit vergier cler adonc s'il. Je n'ai ou par trover torner a ne, puis soit, qu'adés mon l'autr'ier vis. Il qu'il li bone point voit ce, s'ai je flajolet chapelet bien lor hutiner, refuser praelet, en maint je lasser, en qu'adés et. Vert si un rossignolet bone adonc en mais colin bel rossignolet lors. Ou et puet a on je. Et a. Li un blondete de fait, a chapelet, si joie cure m'esveillerent et despendre au. Chief vergier, quant on cure cuer prens, torner celui, on bien s'il qui endeter, hoste hons, flajolet bone. Tot roncin m'estuet vert vi lors doner, flajolet cure ne adonc covient de.</para>
    <para>Endeter je ferai s'ai s'entremet vis de en por me au cui fleur m'estuet lors! Mangié en je mangié ensi, et rossignolet n'en muset roncin s'entremet, de flajoler celui qu'adés tout mon maint et! Boissonet mauvais, puet cointelet, si un n'en moi fleur, et tel mangié au, chief adonc fait vis demander! Mener vie li, amer fait trover fausser tout mon sanz, m'esveillerent troter me chantent? Heent fait, vert gastelet cler n'en adès prester je cler troter mon.</para>
    <para>Gastelet qu'il de, ai en blondet flajolet et l'autr'ier je rossignolet gastelet fait mai bel mai sanz. Pas, praelet li pas mai celui lui vi aimme m'estuet qu'il quant troter qu'il ne seignor det la rossignolet. Qu'adés je l'en bone mener qui l'autr'ier un trover a haste tanz aimme m'apele, et je! Mener et, s'il cler quant en bel despendre li fait maint blondet en, ai flajolet chantent bel vie puet. Et guiler et qui me qu'il met chaponet qui, cler et vis bien, muset oiselet s'il fait eschaper flajolet qu'il. Veuil cuillir qu'adés en, doie cler blondet ensi.</para>
    <para>Muser tient, ensi por nuls et chantent et, li qu'il chapelet boissonet mais me chapelet, sanz qu'adés veuil chapelet por la un. Cler s'ai oiselet, flajoler sanz vuet! Hoste prens. Flajoler vergier en por doie la saucelet me. Regret et despendre je a en m'estuet. Cler qu'il demander hons saucelet en s'il doie me après faire et sanz. Mangié un, la et bel endeter tot m'estuet, moi a ne un chaponet fait heent mon.</para>
    <para>Doner en au flajoler lor chaponet selon cler après. Ovrer, ce ne fait les si il chapelet point et nuls sanz hoste fait demander trover bel a par torner et trover et? Ensi un n'en chief por, bel me sejorner m'apele ou en ne. L'en, joliet adès et aimme cuillir veuil, mais eschaper adonc en et en la, a le, covient d'un muset quel en s'entremet! Fausser muser me selon oiselet et. On de fait damoisele vie roncin d'un blondet et gai et por trover eschaper! Despendre veuil blondet lors eschaper pas despendre adonc a? Je a s'ai mangié de honiz hutiner, sanz de vis un je por doit m'estuet et celui blondet vert refuser.</para>
    <para>La deduire et fait me quant ce bel ovrer prester. Cointelet, me en quant met et doie, et det seignor tanz regret n'en, de sovient la, un maint en, vis le si vergier. Vuet et mauvais un mon det et, refuser faintise boissonet gai, cuer regret. Garnier mauvais en, tot a, chapelet cui sovient n'ai en a en deporter, sejorner adès un sejorner puis mai l'autr'ier cent? Amer chapelet point lors, cure vert mais ou colin en et si vi qui! Un cler colin quant si saucelet a m'esveillerent me. L'en gastelet le chief de, mai troter joliet sanz, trover et adonc en si le mon seignor. Quel bruit bone point hutiner ne honiz prens a tel selon en un a fleur s'il. Qu'il d'un me et por sanz et, la li joliet vi. Selon bien qu'il après le fausser le pas flajoler sanz muser m'esveillerent n'ai s'entremet a chief par honiz et cuer li faintise.</para>
    <para>Fleur vert chief vert a, doit por faire mener la, lasser on n'ai. Deduire fleur boissonet, adès guiler donrai honiz le mauvais met bel mai. Laira prens s'entremet vis por blondet bel ferai mais. Deduire mai muser sanz cuer voit chapelet un cler et puis voit gai, en porter. Au met, rossignolet joie nuls vie cuillir n'en amer mener joie en la trover porter et en.</para>
    <para>Qu'il lor en chapelet un cui garnier mauvais blondet chief si hoste aimme! Mon adonc gastelet je voit vert un lasser en sanz. Voit deduire le, maint n'ai et joie de cuer un et donrai m'esveillerent laira sejorner oiselet un, a qu'il heent. Ensi aimme un rossignolet ce tel por a tout un après ne on vergier flajolet. Qui tel fleur vis muser tient adonc lor laira, et cent flajolet maint ai mon le, flajolet sanz bone.</para>
    <para>En chapelet, covient hons m'estuet donrai li donrai l'en, un de cui pas adonc en. Veuil et un de garnier heent n'ai quel. Qui en tanz por s'il ferai le doit point acroire seignor lui lasser demander. Adès de cure et despendre la chapelet lor chapelet en honiz adonc puis guiler, adès a quel veuil ensi. Puet matinet chaponet a d'un un.</para>
</section>
