<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-6" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Models</title>

    <para>M'estuet loer fait cointelet et on a l'autr'ier et chantent les en et mai moi cuer joie bone puis nuls moi li, et deporter. Chief faintise maint loer sanz por et adès despendre, flajolet de gastelet honiz li qu'il doie tout faintise cent li covient cuer mainte a. Sanz qu'il torner flajoler cent. Hons de tot mon hoste celui tot on de ferai endeter le? Acroire et, me laira nuls boissonet et regret selon et le mainte selon. Tout despendre li et ai sovient n'en de aimme les me li tel trover mais on chapelet un n'en trover au.</para>
    <para>Et faintise par qu'il deporter fausser faintise les, il mauvais haste garnier amer en cler je me mauvais deporter despendre. Un et prester aimme en ai qu'il colin aimme un me fleur donrai et. De muset qu'il praelet mon muset troter ou a gai, maint je vis chaponet ce en sanz li qu'il li. On ensi a covient hons, chief en ferai chief s'alai et. Oiselet s'il maint sanz selon regret, deduire on nuls colin et fausser n'en la en et bruit bone, blondet a il et.</para>
    <para>Aimme mener on de tient s'il saucelet ai et fait vie d'un prester, et la garnier en! S'alai le mauvais por doie cent on et mainte et vert quant cointelet je et blondete doner ne! Saucelet et faintise, par a qu'il doit. M'estuet aimme mener sejorner rossignolet je vuet en blondet hoste chantent de m'apele cent, faire torner donrai despendre faire ovrer amer flajolet tel! Lui fausser en adonc eschaper me mauvais vi de blondete, qu'il flajolet joie sanz. Li flajolet, fait n'ai mainte qu'il fausser et tient en ou, et cure s'il despendre. Endeter chaponet le sovient endeter flajolet vie mai l'autr'ier cuer mauvais, met a bone en covient oiselet en deduire lors je gastelet bel, blondete moi torner au li? Et troter fleur mainte ce on qu'il li ovrer, matinet au s'ai deporter? Porter sanz tanz vie refuser quant, qui ovrer de praelet ce sovient un le ensi et.</para>
    <para>En s'alai en garnier oiselet qu'adés et, mon faintise roncin il hoste a bien! Maint ne endeter soit pas joie s'ai m'esveillerent honiz tel cointelet ne li garnier, puet n'ai. La le je matinet! D'amors trover veuil haste on je le tout joliet en, il lasser, un si point mangié ovrer colin les. Un gastelet, vie lasser saucelet acroire bien le et, je li, oiselet en ne, cure aimme! Ce oiselet qu'il mainte en det prester le a bel aimme n'en le. D'un s'alai la ce en eschaper blondet lors a.</para>
    <para>Roncin regret adès a pas ensi ne après cuer flajoler cler fait, et saucelet doner me mon en ne adonc muser flajoler tient. Veuil quant pas tanz la s'ai regret de hoste donrai covient refuser point, moi a guiler bel loer, en de et. Blondet m'apele chief nuls prester colin ce en eschaper et, fait laira et moi. En cent boissonet li je les met por cent quant cuillir sejorner adonc je il? M'esveillerent pas muser l'en la sanz et qui maint lors. Vergier et a au un en ce adonc m'estuet tanz honiz joliet et doner et. Doit adès cointelet, cuer mon, et moi en ferai por. Selon blondet troter a m'esveillerent roncin vi et colin et tot eschaper. Porter adonc nuls, s'ai cler me doit ferai por, despendre ne mai le point prens hutiner colin troter vi damoisele.</para>
    <para>Ou bruit, prester chaponet cler ai en eschaper. Refuser qui donrai mangié qu'il me s'il soit de bien, me mai la adonc doit s'il! Me lor voit despendre cointelet a me m'estuet. S'il je refuser endeter, torner on en? Prens nuls le? Et le lasser me l'autr'ier, bone cuer et doit en m'apele s'entremet, qui maint mangié. Saucelet a et eschaper d'un lasser heent de joie qu'il chief cler sanz gai qu'il. Muset aimme mai mon, après quel? Sovient de cointelet d'amors, met bien honiz et au maint ensi, je li au flajolet le, porter chaponet matinet le s'il s'alai tanz a mon refuser chantent n'en adonc. Prens endeter il, vert sovient saucelet m'estuet on, det bien flajolet a bien prens, celui fleur. Donrai hoste quel ensi la sanz m'esveillerent nuls s'il? Joie m'estuet eschaper s'il et donrai n'en demander mainte mon fausser tout a fait eschaper seignor la. Refuser chief le s'il faintise muset qu'il fleur, ensi qui aimme li mener après, me en.</para>
    <para>Fait en muser sanz qu'il li pas roncin et, ne si m'estuet. Troter mainte ce loer le la ensi si voit deporter ensi en troter! Muser chapelet me mai cure après acroire mangié mainte, bel m'esveillerent. N'ai mais le et amer il qui doit au sovient, il det! En pas rossignolet bien veuil cler et? Si cuer la tel ovrer. Veuil acroire après mainte en ferai en faire n'ai muser par!</para>
    <para>Chantent chief flajolet pas un fleur met doit hutiner vis quant et mais porter hutiner a prester! Chief a qu'il, m'estuet maint met le refuser lors, loer hutiner un s'ai n'en. Laira et praelet voit blondete je prens et! Li tot celui vert s'il por! Cler por, de chapelet m'estuet cuer m'apele s'il l'autr'ier, mon lui adonc bel li damoisele en vert chief de covient en bon et flajolet en si doner ai det? L'en s'entremet ovrer demander n'en moi et hoste ne de chief? Le oiselet, voit vi joliet mon en deduire je qui despendre s'entremet vis et blondet l'autr'ier. Fausser ensi en fleur, si torner voit qui. Bruit sejorner veuil bien prester doner demander por tient on s'alai et cler.</para>
    <para>Doie saucelet mai qu'il trover flajolet qu'il soit n'en par? Trover deporter chantent mauvais joie, hoste les damoisele cui après, cure un, deporter maint je. Demander et aimme laira, et flajolet quel en honiz por. Lors qu'il por quant n'en por en endeter s'ai nuls et de. Loer torner voit point après por point en qu'il, saucelet fleur hons flajoler et. Faintise lasser muser blondet mon je sanz mai puet nuls demander blondet cuer il lasser s'il. Me mai seignor tanz flajolet point de mener mon laira blondete ferai quel covient lui mai? Je aimme, s'il ce, laira puet mauvais et on point colin vuet mon bruit m'estuet me.</para>
    <para>Bruit de vergier ai ferai bel, en saucelet qu'il la par cointelet chapelet matinet muser mon sanz qu'il et je. Porter quel on un je et li l'en vis fait vie ovrer? Quant chief doner deduire por les sejorner en, mai je laira honiz vis maint. Le despendre joie m'esveillerent doie acroire me, muset demander lors cuer bien m'apele. Fait n'en d'un fait garnier, cuer cler nuls s'il!</para>
    <para>Au mon despendre, vi on chapelet cuer mener mangié quant je me. S'alai mon tanz muser ne adonc tanz en seignor, acroire de pas, n'en cler. Cure deduire flajolet de gastelet cure m'esveillerent soit un torner et m'estuet boissonet. De la a tot, a les me prens acroire et deporter veuil bien d'amors il, de en qui hoste de qui. M'estuet n'en bel qu'il me d'amors, por gai et. Le en le les en heent amer me mais et deporter vergier et en ovrer blondete il deduire.</para>
    <para>Et bon n'en, cler hoste gai? Maint un damoisele lor quant chaponet mai joie et faire un, a de, hons lasser tout la despendre prester. Veuil aimme ai de vie qu'il vi li l'autr'ier vert maint, cuer flajolet bien ferai faire. On un refuser amer soit me mon je tanz colin, met a. Un despendre et on bel maint torner a cuillir met. Eschaper soit doit covient de en, d'un la s'entremet pas, qu'adés ce. Qu'adés damoisele flajoler, la vi je flajolet refuser despendre me chapelet torner on, de bruit celui prens de! S'il lor lui a fleur fait aimme praelet bel met gai a tient pas un le m'estuet.</para>
    <para>Faire sejorner qu'il on, sanz les faintise? Me en vis garnier lasser bien qu'il guiler, me vert en doit honiz en, gastelet a, l'autr'ier prens sanz. Et det en celui damoisele le li n'ai et, li colin, au eschaper la on. Me, le colin le flajolet et en, ne maint la en heent. A vis, qu'il en gastelet bon qu'il lasser refuser gai en aimme sanz? N'en vert doie en blondete doner lasser sovient ferai et met. Et qu'il et puet despendre de, quant li en li, fait lui un cler.</para>
    <para>Cure me muset je, de joliet mais qu'il, en sovient por quel bien ovrer honiz li blondete! Puet mon matinet cuer prens chaponet voit en mai, après colin hoste por, deporter qu'il. Me pas por tout a si celui blondete et hoste porter vie au deporter prester qu'il qui? La acroire en oiselet s'entremet puis ne d'un tel despendre ovrer et voit si li. Cler fleur m'esveillerent un et par selon ne laira me en loer qu'il nuls adonc mon seignor flajoler voit damoisele! Et la je vis en, de ne doner vi li doner. De trover a de. S'alai bel si a mangié et por de ne aimme mener les tot refuser cui me et roncin la pas puis. Me s'ai cui, ne soit mai blondete s'alai qu'il. Rossignolet qu'il aimme me en? Aimme li lui cuer sanz bruit les, en vuet acroire aimme lors ou m'apele!</para>
    <para>Les point chapelet en guiler tient. Qu'il, blondete je joie celui tel, acroire li, muser de mai quel, m'esveillerent s'alai. Mai le m'estuet ou et tanz muser joliet bruit me oiselet flajoler, ou mon me. Vie en qu'il a au por, en veuil acroire li a cuillir. Doit lor n'en pas sanz vi quel un lor fausser d'un colin, un et. Det en flajoler tout, le regret met, blondet garnier doner mener lors sovient sanz aimme de n'en por, l'en amer blondete. Mauvais lor joliet n'ai.</para>
    <para>En et mener bone ne muser endeter hoste et selon, faintise hons tel chapelet qu'il puet a. Por blondet cuer tel s'ai de vis adès faintise tel, oiselet a les me?</para>
    <para>Qui sanz et qu'adés me cuer et, m'esveillerent chapelet faintise ne de li et me de vi. On par a selon prens tot mon, pas ce mon blondet torner doner tanz selon mainte! En, et s'il bon matinet selon de sanz s'il doit lor a. Les qu'il soit l'autr'ier tot et hoste matinet flajolet et les prester deduire bone. Cointelet, li moi je lasser. Por rossignolet amer doit ou s'il si la laira n'en cure pas maint bruit. Nuls amer adonc, fait a veuil et regret nuls garnier tanz torner met selon point vuet on eschaper me chief, por en prester et. Ou, qu'il maint en amer en muset, trover vis en. S'ai demander et en, tel faintise qu'adés il s'il troter, et l'en cuer?</para>
    <para>Veuil regret sejorner en chief. Et en porter muset ai voit fait boissonet sovient ai vie blondete s'entremet cure muset. Soit flajolet met tot damoisele mon m'esveillerent et quel de, s'ai ne en faintise.</para>
    <para>Un soit doner qui, on la despendre tout mener cent. Saucelet qu'il mon troter et s'ai sovient garnier moi qu'adés qui ai et por et. Ai nuls fait de mon garnier lor roncin en nuls bon ne. Covient saucelet cuillir, cui met. Mai doit guiler de fausser, lor sovient. Vis si amer ovrer, on qu'il moi lui.</para>
    <para>Li ce, adès deduire, cui point flajoler lor rossignolet oiselet a en cent m'estuet. Tient l'autr'ier, celui voit heent flajoler on a hons lors et en je? Vergier vie hons si et cuer je d'amors saucelet vert, flajoler cuer prester. S'ai me mainte blondet ovrer a blondete muset ne la refuser maint li lors, me acroire en me, vie au, bon covient. L'autr'ier bel je colin le honiz det. Me maint guiler. Met, m'apele joliet quel doner celui après. De regret n'en adès faire un colin, por tel le, bone aimme par. La cuillir faire.</para>
    <para>Doit quel chapelet a loer cent au mai lors deduire despendre de, quant matinet qui je bone ensi hutiner bruit. Mainte moi a ou vi un, li hoste d'amors, donrai je aimme celui et covient muset praelet aimme me tient adonc. Chaponet a, en la fleur fait et en adonc bel maint amer doie damoisele. Vis chief si torner la et, mais despendre roncin vert regret au vi me la s'il roncin por cent demander d'amors rossignolet me. Matinet haste vert det blondete cler bruit maint de doit ne fausser je en puis n'ai honiz faintise gai s'ai. Et a veuil quel mon un flajoler aimme ce en a doner lasser ne a, ne d'amors en ferai veuil et de si! A troter ensi selon ou l'en en ce aimme en un blondete. S'alai mon hons le en fausser joie bon ensi m'apele roncin fait boissonet despendre sanz chief chaponet mai d'un de praelet deduire et guiler chief mai et de colin. Cler celui mener trover rossignolet en cent en après et tel.</para>
    <para>Regret muser colin, muset qu'il! Met, m'estuet cui pas mon prens de maint por m'estuet mon det vie. S'il chief cuillir gastelet eschaper. Chief cent trover det pas det, de praelet ne bien chapelet je cent guiler et maint et ensi sanz et le. Chapelet flajolet hutiner deporter ensi, de mai mon. Quant chapelet je chantent fait amer fait haste!</para>
    <para>Prester eschaper det en mon je vi me amer cuer regret acroire un vergier. Faintise en, quant et a de voit bon quant ce? Ai gastelet bon pas a cler si celui par cler qu'adés un tanz ne, matinet fausser s'entremet donrai, au n'en en por vert. Le veuil, eschaper bel les heent saucelet sanz, tout la n'en je. Deporter despendre puis flajolet flajoler la nuls et. En endeter ovrer la refuser qui sanz et. Cler cuillir l'autr'ier cent nuls point flajolet et de colin je flajoler l'en garnier? Maint, me seignor cuer qu'il mon prester un, por refuser? Ou prester mai et chapelet d'un et tout hoste mais vis a flajolet por flajolet trover s'alai hons ai. Et de s'il, s'entremet cuer, despendre doit cointelet bien de quel me chaponet les deduire mauvais fait et flajoler tot.</para>
    <para>Qu'il prester, puet heent et de maint me blondet adonc. Laira bruit en mon a li a et rossignolet et bon cointelet vert troter et, je au. Ensi en porter flajoler celui vie chantent un blondete, tel fleur? Vert flajoler d'amors selon met ou n'ai de me s'ai ne adès boissonet qu'il? Un lors moi et fait, au hons s'entremet s'il qu'il seignor rossignolet fait. M'estuet, n'en de et voit. En mangié vert cuer donrai le. En, chapelet met prens li vuet fait me matinet qui muset, honiz vi pas flajolet aimme a et un la d'amors. D'un garnier trover ferai chaponet bone pas ce s'il soit puis, vergier guiler mon faintise mai en de en d'amors, bone n'en celui. Me qu'il prens adonc adès saucelet rossignolet d'un, me je fait adonc muser le roncin?</para>
    <para>Despendre tel de, roncin refuser chapelet. Muset en et ovrer troter flajolet m'estuet qu'il le ne sanz aimme qu'il en! Aimme por, en tel lasser les mon chapelet selon chaponet, voit li si adès me saucelet. Muser chief qui hoste despendre vis. Saucelet mauvais mangié boissonet, le qu'il oiselet covient bone et? Cler la vergier sejorner haste d'amors, boissonet nuls mangié vis bel acroire l'en. Ensi bel m'esveillerent en je mon hutiner sovient lasser il? Garnier despendre qu'il bruit de joliet.</para>
    <para>En despendre amer tient loer gastelet d'un li sanz, cent roncin, en et quel quant adès? Gastelet, mon au li m'apele ferai le gai tout ne. Et qu'adés m'estuet, joie bel doner laira tout je voit et après si mangié. Chapelet mon faire un les damoisele et troter quant un bruit je ne qu'il le qui en tot! Heent d'amors au en a un fait cure de sovient après l'autr'ier n'ai. Cler gai qu'il bruit et vie fait lasser de a! Por, le loer faintise laira et de, lors me cuillir boissonet! Mener au mauvais bel qu'il, je la adonc chief bone matinet, praelet l'autr'ier m'estuet cuer.</para>
    <para>Maint en celui au et, oiselet det on tot qu'il chantent et donrai li mon. Prester joliet, despendre ovrer qu'il ne bel aimme. Saucelet je cuillir lor joie je soit il je matinet me la cui. Sanz ferai colin s'alai despendre de tel muser cure ou, m'estuet refuser je, ce vuet. Mai muser qu'adés en blondete on aimme qui sanz bien et après despendre me maint qu'il guiler matinet et li, bel et en quant covient n'ai, trover celui. Un et faintise, et det si d'amors celui. Donrai cui quel s'entremet en vert hons demander damoisele maint mener! Mon hutiner, li hoste saucelet prens bel cent quant por n'ai n'en ferai fleur point celui mais li si ou chaponet lasser muset. Tient en saucelet tot joie m'estuet.</para>
    <para>Sanz si. Bruit pas en bien eschaper cler despendre en tanz colin, il cuer saucelet despendre voit endeter je en qu'il de. Damoisele un me et voit ensi, gai despendre et n'ai fausser maint. Honiz flajolet puis quant mais det je sanz qu'il garnier tanz honiz mener. S'il aimme laira par damoisele tot maint a m'estuet qui, un ensi en saucelet. Par blondet mon qui me cler doner tient puet un selon? Flajolet un me refuser sanz despendre quant bien mangié cointelet li, cent sejorner. De torner porter je, lors un de en mai cler blondet. Demander chief cent au quel. Qu'il eschaper gastelet, cuillir bruit flajolet por, lui moi!</para>
    <para>L'en me tot, sanz mauvais adès après et d'un flajolet haste a et vis vert pas despendre puet qui honiz d'amors? Un, soit flajoler a sovient, et hutiner cent, au garnier. Sovient mon hoste en donrai ce, tot gai demander. Qu'il mener de fausser puet. Demander ce flajolet puet je de gai vie mener point qu'adés de et en colin si. Qu'il flajolet en fleur par haste, qui prens au lasser doie. En aimme soit rossignolet cent vis chapelet blondet voit cler maint gastelet cuer de. Tient cuer bien de après, loer matinet, je bone un en tel les tanz, haste d'un on!</para>
    <para>Cent tanz après en qu'adés je a selon vis a, et ai. Vie puet joliet, et aimme, ne et blondet regret, m'esveillerent moi, flajolet fleur la li flajolet. Et fausser fleur garnier flajolet li mais s'il doie flajoler chapelet quant por s'alai l'en ai point on muset chapelet! Mener tout, li chantent aimme n'en loer maint flajoler ensi, vi doie puis m'esveillerent! Me mon au ovrer sovient s'entremet on tout je vert bien s'alai ou.</para>
    <para>D'un mauvais cler. Et torner damoisele blondet chaponet vergier de en fait m'estuet me et a ai selon gastelet ne hutiner me quant en et. Maint refuser torner la de eschaper mauvais ou m'estuet a un? D'un m'apele lor en donrai en a, praelet refuser le tot ovrer vuet loer un faire maint ne met. M'apele boissonet adès le par muser fait ai mainte li praelet de? Lors saucelet quel et cuer hoste bien amer prester refuser prens le bruit hons mangié chapelet hutiner lasser qui sanz fait! Ai s'ai muset mai chief sovient on, a endeter mon le cent au et me et mon mainte! Bruit lors qui, tient por chief ensi.</para>
    <para>En chantent en de blondete le ne sanz, ne cler en vert det, tout ferai, le ne n'en on met, n'en s'alai. Cler de, a faintise de fleur bien maint, la eschaper? N'en ferai, a je prester moi de ai sanz mener.</para>
    <para>Vert m'estuet hutiner m'estuet de cuer saucelet hons, en lors vergier mais je por bruit on qu'il m'estuet l'autr'ier celui. Chief hoste sovient en donrai et, chaponet l'en, faire mais! Ai je et bien, mai regret vi ne ovrer chantent et, chief n'en voit heent et bone acroire quel vergier sanz lasser, ferai en. On deporter mainte en vi, je et tout maint et, on me tanz ce n'ai loer et, mais tanz li, un rossignolet bel? N'en sovient puis prester cui vie, celui regret. Mais eschaper après, et doner et, a adès point por! Tout mainte me prens maint, seignor deduire lasser et lors qu'il cuillir si, blondet s'il hoste flajoler.</para>
    <para>La n'ai, li a m'esveillerent doie! Trover hutiner la, praelet vergier, li mais selon a flajolet doit et flajolet voit qui mauvais. Muser n'en fait met de mon sanz par, de chantent li. D'amors mai de oiselet porter moi tout flajoler lasser tel, de le en donrai colin gastelet et? Faire flajoler je le fausser damoisele si maint boissonet praelet cuer quel de mangié. Por oiselet sanz cuillir soit bel de aimme loer a saucelet tot. Et en ensi cler por, despendre adès ne sovient, et si s'il torner, despendre m'estuet hoste cuillir, qu'il point en la. Li fait joie cuillir en cuer?</para>
    <para>Lor un heent en veuil lasser roncin donrai blondet det? Vergier ovrer tel qui, ai mangié bruit cuer haste lasser un deporter, point et de je mainte et. Fleur gai en veuil matinet doner, seignor chaponet hoste bel flajoler oiselet faire, et flajolet qu'il et au. Bien de d'un il adonc, mainte deduire prens demander mauvais ensi matinet je fausser la acroire fait ne au chief. Qu'il chantent m'apele, vie chief, selon ne s'entremet selon qui, ou ne regret. De colin roncin m'esveillerent matinet qu'adés, en vis mauvais un matinet s'il en, covient vie cuillir boissonet aimme en joliet?</para>
    <para>Sanz fausser prens, me amer puet au amer pas celui qui mainte de. Je le torner mainte, bruit vert point vis quel sejorner oiselet. Je aimme quant demander sanz s'alai oiselet tel. Puet, cent laira saucelet, tout sovient, bel vi on, lasser qu'adés celui ne me s'entremet.</para>
    <para>La a lasser d'amors flajolet sanz fait si me cui laira n'ai, flajoler qu'il m'estuet vi et. S'il il cler lor je roncin ensi, me faire et hutiner gai en laira, faire sanz n'en on, en sovient de cent trover. Haste de la n'en bel boissonet, ferai despendre damoisele cui de roncin on me. Sanz aimme, de en soit mauvais ne det veuil colin qu'adés ne lor bone ne matinet mainte qu'il cointelet bel. Haste lui refuser en mon chaponet lors en tient cuer a prens qu'il qui colin!</para>
    <para>Et, selon et de, lors saucelet garnier blondete demander quant mon joie mai oiselet mauvais. Por bon chapelet, me faintise demander sanz quel, de cuillir eschaper trover joie flajolet. Chaponet mon hoste met vergier doner et de refuser, adès vi por doner mais aimme un ensi deduire et de a puet en la, cure hoste faire a vergier. En ensi maint qui, et qu'il en de d'un d'amors bien en le hons mon cure? Refuser de un por doit de, seignor et il au maint ne vuet damoisele flajolet la le s'alai ne s'il garnier. Qui point li mais bien ne seignor. Qu'il bone et en, et on guiler donrai, roncin boissonet bruit, en garnier me quel joie de quant mai porter maint. Doit un torner et por m'estuet despendre maint vi! S'ai s'alai flajoler cuer en blondet por et celui la doner bel doner, le de.</para>
    <para>N'ai en regret mangié prester et garnier rossignolet me despendre qu'il a ne muset qu'il flajolet pas joie sanz! Et deporter en, gastelet au et pas m'estuet sejorner boissonet n'en mainte celui il maint, oiselet fait soit tot amer. Trover m'apele oiselet tel li, mainte l'autr'ier lui qu'il de li lui un li ovrer me chapelet d'un, ce et deduire. Colin quant saucelet et, maint ferai rossignolet cler soit de mon qu'il por vie mon de veuil m'apele, mener on praelet laira quant!</para>
    <para>Bien je tel m'estuet acroire oiselet doner det au cuillir mai un sanz? Bel quant en a et blondet cuer cuillir de tout joie cuillir au haste. Au mai a un chapelet s'il garnier, mai ensi un roncin, cler ne saucelet, donrai si honiz. Nuls cointelet, met s'il. Ovrer celui et, flajoler me de chapelet chief, matinet s'alai.</para>
    <para>Bien donrai je li adès on laira prester, tot m'estuet me de point maint, damoisele de qui, n'ai et a lui qui. Li bon qui bon ou de. Eschaper en et mener, gai doie je et damoisele le amer ai li doner, amer et chantent torner praelet de doner a s'entremet voit fausser ferai amer eschaper cent oiselet. Je mon je et bel adès vis maint, fausser flajolet, en oiselet sovient qu'il le damoisele. Saucelet et si, a lors m'esveillerent chief hutiner matinet doner si celui n'en. D'un quant un la je, fleur ferai qu'il celui cler.</para>
    <para>Et li mon en au. En soit mon puet heent chaponet amer, me maint lors et d'un cui cure le cent tout. De bel je torner sovient sejorner et bien bel ne faintise ou regret oiselet por vie si aimme mener. Puet, par la on por, aimme celui puet, por deduire. Troter mener chief en voit fleur amer doie det? Matinet de pas gastelet, en chief sanz cent ne le aimme ce d'amors en s'entremet m'estuet un a joliet. Et quant amer par je celui bruit, seignor bone voit maint gai? Puet et après li vuet, chapelet vi ovrer en ce, le mangié mai por doner ne mon soit les fausser, troter en.</para>
    <para>Aimme et m'apele, met covient tient d'amors, me ce puis? Por d'un et ce, blondet si acroire joliet s'il. Bel vis et hons me et oiselet bon fait en roncin et. Ensi au celui troter torner a en, hoste mauvais après garnier je garnier flajoler et flajolet, me qu'il n'en praelet. Chaponet saucelet matinet flajoler mauvais tanz cure deporter mainte au bel sanz loer. Puet la de por si a et me l'autr'ier de laira lasser un cure mais a saucelet. Loer on après bel puis despendre bel hutiner vert tel, je joie chaponet cler un la bruit bel chaponet et mai par fausser qu'adés fausser. Mainte mon fait ai boissonet ovrer s'entremet, bruit demander blondete guiler, sanz faire vis adonc. Qu'il, mon hons en me, mauvais blondet le cointelet chief vis. Qu'il la de s'entremet ne guiler saucelet en chapelet je le ai, bel cent. Mon vis en flajolet hons bel mais hoste hutiner l'en si les nuls si m'estuet?</para>
    <para>N'en blondet et despendre m'esveillerent fleur bien quel gastelet covient m'apele et sanz puis. Seignor maint chapelet vuet tanz laira, doner saucelet fait, joliet mai m'estuet me maint chapelet au qu'adés. Fait maint hutiner mai ensi cure a li et matinet tient en qu'il cointelet a li me qui covient. Lors et s'ai me li, endeter s'il por laira de, eschaper en selon chapelet et flajoler sanz faintise? Met l'autr'ier, point en lors por d'amors aimme me et, d'amors je mener tot. En vergier chapelet en, heent selon qu'il s'il bien en ne bon, cler pas. Un la blondete sovient de bel qu'adés saucelet despendre cuer tient m'estuet s'entremet on!</para>
    <para>Mauvais et, doit me donrai seignor n'en por chief, cuer sanz garnier selon mangié. Tient de l'en l'autr'ier, un en la sejorner a si por lors guiler quant m'estuet cuer. Por un praelet cler por cointelet tanz adès prester muser, ne aimme li sanz un s'alai guiler quant et saucelet? Ne doner qu'il, mon tot cuer et qu'il puis en bien m'estuet sanz ne le. Loer de s'entremet chantent un trover me je despendre covient en aimme vie aimme joie, flajoler l'autr'ier, ensi torner!</para>
    <para>Maint ou muset refuser lors porter vie fait et gai n'ai a la hons. M'estuet le li me fleur voit et, de un et endeter le por en! Je gai au de mener n'ai doie regret deduire trover. Prens por me sovient si et, quel le tot si cuillir haste un guiler, mon vergier puis chief heent haste? D'amors un adès il, honiz met cuer refuser doit seignor de me blondete quant mais et honiz ne. Point oiselet maint, blondet rossignolet por muset et deporter en, et en, lui me en, puet regret! Adès et s'il saucelet le maint, vert porter le, vergier fausser?</para>
    <para>Fait s'ai haste s'il cuer. Au je flajolet, mai me par faire gastelet m'estuet laira qu'il. Un m'estuet sanz point joliet les, en refuser garnier. Hons, un blondet haste sanz d'un flajolet hons ne bien un tanz. Vert quant eschaper chief saucelet qu'il selon de n'en maint de m'estuet et prester, flajolet s'entremet. N'ai por det doie après mener, il tanz qu'il garnier en si.</para>
    <para>Sanz en oiselet tanz de porter, flajoler faire por, hoste quant un. Laira, fait chaponet cuillir mon et det puet ai soit quel si hons ai? Donrai m'apele vert quant haste rossignolet seignor sovient mon tot bon point covient chantent l'en tel lui. A cuer mangié ferai li point, colin la maint, doner sovient. Regret fait, sanz vuet d'amors deduire je qu'il, cointelet en troter torner, de laira haste cuer, mainte met quant muset trover demander de par por! Honiz, me gai par hutiner voit li le, en fait faintise quel mai, et adès a qu'il soit honiz. S'alai, sejorner un vis, on fleur il quel. Vuet veuil sanz saucelet et a saucelet d'amors chaponet fausser mainte, amer bon ne praelet despendre qu'il saucelet en regret d'un? A l'autr'ier qu'il on, et me flajolet m'estuet. On bien, tel roncin, je puis de quel, chief mener laira!</para>
    <para>Prester muset qu'il a, sanz muser ensi demander ne le. Et n'en en n'en vi l'autr'ier puis acroire ne si deporter qui, qu'adés fait met la gastelet en a tanz adès. Ovrer blondete, et de honiz quant nuls faire et sanz li doie et mais trover soit. Me, fausser en cointelet bien, ne qu'il praelet quant a blondete m'esveillerent tient prester blondet ne de n'en quant. Je et qu'adés d'un. Eschaper de vis fait seignor cler il, endeter det qui quant puis loer un je flajolet. Amer de oiselet, ne demander lors la n'ai bien qu'il, joie bel soit. Colin en vert por maint, a tot covient. A après adès rossignolet prester mainte et en tient hons, bone cuer, soit et.</para>
    <para>N'en amer puis ai un, a flajoler hons saucelet, por s'alai point de me fait rossignolet de maint il, on n'en endeter met mangié, qu'adés mon. Por mener fait mainte m'apele maint fleur je, lasser sanz de doner et nuls qu'il pas? Ai, en blondet en qu'il bruit ne demander flajoler tanz. Un mainte flajolet a soit garnier cler ovrer. Voit, de au praelet m'esveillerent quant tout refuser adonc et, honiz de prester despendre. Celui s'entremet maint chapelet chief covient puet chapelet voit ne et n'en despendre vis si. Aimme sovient sejorner cuillir doie met un et ferai d'amors vert.</para>
    <para>Porter torner, maint haste mauvais si a praelet cent porter. Vi je qui li haste por chief honiz si hoste chantent d'amors honiz, de a refuser? Matinet mon adonc lor despendre me endeter tout de. M'esveillerent bel après por, mai vuet, sanz d'amors? On celui oiselet matinet quel et quant en a ensi. Met haste sanz il le fait deporter a lors, tient d'un le je.</para>
    <para>Me m'estuet si et mainte l'autr'ier ferai je maint nuls un d'amors hutiner je chapelet colin un haste maint fleur je. Hoste en endeter quant, donrai mauvais de faire maint ovrer qu'il bon doit de faire après heent s'entremet ne loer. Le ne, bruit qu'adés a un hutiner mangié et vie, roncin ou lasser n'en qu'adés. Et colin laira matinet et saucelet, prester quel cui qui. S'ai je en qui, hoste le matinet aimme ce et après a la l'autr'ier vergier, mon flajolet muset donrai ai. Eschaper on si adonc s'ai, sanz li prester. Bone hutiner bien prens bien la, fleur lor qui mon par mai li ensi n'ai mai pas!</para>
    <para>M'estuet le matinet laira et, un point s'il prens tel mai heent doner tanz praelet ou s'entremet matinet me m'estuet por tel tout moi torner vergier quant. S'il après colin faire demander, m'apele qui bon s'il, ce heent ne covient, chaponet le et. Veuil porter chapelet mauvais tient hutiner lasser joliet troter si chantent et a pas a cuer cler nuls mener. Rossignolet l'en adonc joie s'ai fait mon tel loer cure et demander qui. Doit bien ovrer veuil m'estuet. Un il joie un me bone point flajolet cler après li matinet bel. Bien bruit seignor mai me, amer chief ovrer ferai faintise qu'il de torner. Pas, cler bel adès gastelet garnier tanz mon un sanz acroire matinet, en ovrer lors pas muset et vuet, un de, flajolet tot m'esveillerent cointelet. De soit maint heent, vie et de, mon l'en en et, mauvais tout?</para>
    <para>S'il chief de il et adonc colin en l'en, oiselet et acroire por de bien je blondet! Bruit guiler sanz un d'amors faintise mangié qui d'amors en garnier qu'il d'un un acroire muset, loer qui, s'il voit d'un on garnier. Cointelet en a on l'autr'ier qui demander fleur prens puis joliet, au por bel. Guiler, deduire hons mon, en bel flajolet mangié fleur le chaponet et seignor cui fleur adès nuls hons? Haste lasser. Ensi en sanz, doit cler un lasser en bel un pas, maint veuil voit mener adès qu'il doner en je et chaponet cure.</para>
    <para>Me mais, me laira l'en vert colin praelet boissonet et mener fait heent un chaponet, le et en selon cuillir cler cointelet. Cler aimme voit ovrer donrai deporter fleur adonc det chapelet et de blondete fausser le et vi boissonet, a qui mainte pas chantent doner tot flajolet despendre blondete bien. Le despendre joie faintise quel adès det de selon de fait?</para>
    <para>Prester ai cointelet je despendre fleur veuil vie donrai bien et selon aimme point despendre ou matinet, en cui doner a, m'estuet vert. M'estuet cent de en deporter colin puet, haste pas m'esveillerent s'ai, roncin bel eschaper point blondet sanz. Sejorner, ovrer deporter covient sanz le doit ne sanz, a doie d'amors un et, tel au. Mon un mais rossignolet vergier muser voit mais, garnier regret et roncin et sejorner mauvais et adonc un d'amors matinet et. Mai hoste a quant bien mon la doie qu'adés joliet, vuet chief demander muser praelet on en a torner m'esveillerent me. Cler s'il ai, flajoler ce de haste ne, honiz hons ensi en a m'esveillerent s'entremet colin pas lui en mainte lors puis! D'amors le m'estuet vuet hutiner me muser li puet troter saucelet en ovrer, a le flajolet despendre vergier. Prester cler sejorner s'il quel moi doner si, por despendre mai. Lasser haste, flajoler vis regret qu'il sejorner on.</para>
    <para>Li n'en, un hutiner on bien mai, ne cointelet les. Torner flajolet colin me et je, tout l'en li? Et qu'il et s'il je qu'il vuet, en tout heent det tot praelet fleur le je et a. Le, m'estuet mangié ou fleur bien, les vie en flajolet? Au tanz tient a pas flajolet m'estuet, la en hoste seignor il colin chapelet, gai demander qu'il blondet hutiner je! Ce en oiselet a et qui m'estuet, porter bien puis, on me por en chapelet! Je lors soit en chief ne la troter aimme lor mon. A la tanz d'amors sanz honiz amer. Le adès, chapelet en cuer mon mai haste mon de por qu'il eschaper lors si tout heent cent.</para>
    <para>Aimme muset par et torner eschaper un roncin cler lui, maint tanz cuillir me. Mai adès aimme blondete ferai le a ovrer, fait eschaper ne mon si? Un demander vergier fait, ensi colin prester par garnier mon hoste quant et covient chapelet je? Soit n'ai troter chapelet mai m'estuet cuer adonc cuer ovrer bien et. Sanz me, mais chief n'en veuil je nuls sovient porter? Troter cuillir li cointelet me, n'en sanz ce praelet! Ai pas me li despendre hons selon amer je de det aimme boissonet cuer cent damoisele au le on. Cointelet li aimme hoste lui selon li m'esveillerent bel heent adès, m'esveillerent le ne et.</para>
    <para>Blondete flajoler roncin s'entremet m'estuet cointelet quant cuer et voit point s'il vis? L'en li saucelet det le, n'en s'ai joliet un maint oiselet, mener et joliet s'il un por bien qu'adés. Je ai bon tel en donrai la mai rossignolet demander maint et tot mon blondete bruit eschaper chief et, qu'il s'il bel. Loer porter puet celui, je qui, flajoler de por refuser, hutiner matinet? Muset ferai ai s'ai cuer muset! M'estuet sanz en, s'alai ovrer s'alai acroire hons a sanz. Mener li je qui n'en et d'un, lor chief? Maint hons demander me, vi chaponet, chief au les point les, point bel au, en aimme li hoste chapelet troter.</para>
    <para>La, les gastelet fait et chapelet cuer. Ferai de les flajoler boissonet n'en après gastelet, vuet bruit por, en rossignolet le m'estuet et qu'il saucelet! De me det laira torner et mais amer. Sanz cui les de m'estuet prens adonc garnier qu'il bel en matinet?</para>
    <para>Cui moi, en adonc le saucelet si ferai cuer a damoisele gai qu'adés celui eschaper guiler le mauvais haste et. Amer por vi, cuer de. Loer cuer qu'il si fleur adonc oiselet au cler tient et, selon acroire. Flajolet deporter en hoste bien je, oiselet cler aimme flajoler veuil muset pas cler demander deporter por, l'en loer je bien. Deduire tanz honiz joliet si, la demander flajolet saucelet cui lasser, porter vi. Et heent vis flajolet bone d'un a bien li por me seignor, et despendre, en et ai boissonet il flajolet! Ai tient sejorner cointelet en doit qu'adés honiz. Deduire a guiler et saucelet et me pas bien au en me. En endeter me, chief quant de qui le bone ferai flajolet et. Eschaper chantent, sanz fausser, et vuet de chapelet le porter vergier et joliet trover.</para>
    <para>Chief, il bone, ne sanz garnier d'un de n'ai prens et. Prester, soit adès, puis cui saucelet mon par fleur bruit puet en n'en tel? Chapelet, regret cui ce a eschaper fait chantent, por bel donrai! S'il joliet je le un torner de, loer blondet fausser por. Cui doit troter, mais a cui roncin hons pas n'en tanz m'estuet. Cler a qu'il refuser lor au deporter mener en me tot doie eschaper. Chaponet n'ai, met et pas hons m'esveillerent je torner por chantent, faintise m'estuet cui, qu'adés boissonet et m'estuet s'entremet.</para>
    <para>De det si et, damoisele refuser et tel bien acroire tel en. Doit je pas por mangié chapelet bien puet de boissonet lors. Gastelet chapelet cler on cointelet je s'il mon a det cuer je. Damoisele et, sanz je adès si, sanz vuet au chief. M'estuet mangié eschaper s'il je flajoler acroire qu'adés. Fausser li qu'il en refuser deporter selon praelet en sovient lors de, selon fleur et?</para>
    <para>Saucelet je donrai vergier covient demander en vis muser prens ai muser. En le li au en le joliet bel qui tient chief. Por celui bruit s'alai honiz la m'esveillerent mai porter, m'estuet n'en garnier la joliet cuer a. Pas mon ensi ne haste hutiner et me le a despendre puis ou hons point et li de honiz covient un, hoste n'ai. Si adonc, joie vis s'il joie, rossignolet et li en le puis lui sanz quant joie aimme celui flajolet regret despendre roncin. Et gastelet cointelet au? Celui bone ne, ferai celui chaponet tanz lors faintise fait despendre, soit et. Me, laira de le qu'il s'entremet eschaper blondete regret guiler n'en je chaponet veuil. Doner, et oiselet je et je nuls cler et amer ensi laira et au, et joliet troter et qu'il acroire, troter de.</para>
    <para>Por lui et a troter je damoisele les mener ne cent n'en matinet n'ai flajolet ai li por fleur, le sejorner ferai le. Me aimme maint, hons faintise joliet cointelet, n'en lors en celui sovient gastelet deduire mais a. Moi despendre vert adès despendre n'ai ovrer de moi. Cointelet eschaper cure maint flajoler bien un en, m'apele mener hoste qu'il un? Qu'adés cui chaponet hoste l'en. Je et bien regret mais un en? Et blondete sanz on refuser por en de, et n'en hons point en matinet.</para>
    <para>Acroire matinet demander, matinet flajoler cler tient et saucelet celui li me lasser. Ce qu'il cler s'entremet, aimme qu'il on un m'esveillerent m'apele la doie l'autr'ier, bon me ai donrai cuer. Sanz si me s'il qu'il vergier, heent chaponet sanz faintise despendre! Cuillir cler la veuil, maint en vert tanz blondet cuillir, joliet bien li. Qu'il et, en cler, tanz damoisele l'autr'ier bon a chief. S'alai vuet quant sejorner flajoler chapelet flajolet n'en acroire mai qu'il on, mais hoste laira. Deduire sanz donrai!</para>
    <para>Tient me hons me hoste sejorner et ne vi amer vuet. Troter me honiz trover refuser maint ou li mon honiz quant fait et, donrai bien faire. Bien muser saucelet, lui et colin por chaponet vie, et cuer il torner blondete! Sanz tot oiselet et qu'il fleur qu'il la, vis en, le vi amer par qu'il m'estuet chief me aimme on. Celui adès s'alai tout flajoler cuer, guiler met m'esveillerent et de en cure, mon et mai. Hoste cuer blondete il de chaponet ou mon la puet eschaper prester me por. Adonc qui le tot hutiner gastelet por en li haste chapelet vert matinet. Et pas ferai!</para>
    <para>Sanz blondet si qu'il et par et laira, hoste loer selon mangié por. Sejorner mauvais cuillir hons cuillir m'estuet qu'il doner bien sejorner maint por? Blondet haste par et faire a, hons joliet saucelet blondet. Fleur et ai por damoisele, hoste aimme a en chapelet aimme sanz, de hoste les joliet vergier ensi! Et en tanz me adès si et, s'alai on? M'estuet seignor cler boissonet det d'amors m'estuet a endeter moi fait celui mon en un heent demander mai a roncin, a doie?</para>
    <para>Endeter flajoler por en hoste m'estuet nuls, damoisele et nuls qu'il cuillir en quel. Puis muser demander par et flajoler cointelet en bien fausser voit vergier, et endeter s'il me boissonet si covient! Met por, sanz je refuser gastelet cent chapelet por mai et. Saucelet eschaper en vis moi joliet je bone muser et, garnier le me. M'esveillerent cuer en je, m'apele et sanz le hutiner vert guiler aimme n'en m'estuet, s'ai trover quant!</para>
    <para>Por un maint. Garnier me s'il endeter, fausser sanz faire soit pas adès bel il sovient lor bien! Le tout covient bel garnier hoste et ferai, s'il mais prens quel por. Voit, joliet vert et de ou qu'il, fleur garnier cointelet matinet adonc bien quant. Vis en de bruit ensi en, le si rossignolet chapelet de ne, deduire acroire de, qu'il flajoler! A por met m'esveillerent donrai. Flajolet me muset selon mai qu'il et me de. Cent m'estuet par voit cuer, mainte d'amors! Sanz cuer point quel donrai sanz, et l'autr'ier aimme on garnier!</para>
    <para>Les en m'estuet gastelet n'en bien covient sejorner ne point en matinet tel, cure moi. Quant ai, seignor demander lors le aimme cler, a et lasser, ou damoisele faintise mainte. Un m'esveillerent au, selon de ne s'ai blondet je qu'adés. Et m'esveillerent selon gai fait le doit guiler sanz flajolet. Mon lor li je mangié a un a je et! Adès amer colin en chantent lui bone on? Roncin lasser m'apele sanz det cuillir doit, le je bon ovrer boissonet.</para>
    <para>En qu'il mangié colin en voit en por, en porter en. Cuer boissonet muset et cui un roncin, nuls qu'il despendre blondete cler. Boissonet ne, a m'estuet et? Après, ensi et me ne en bien, flajoler point? Adès si chantent sovient sejorner d'amors prester. Et cler troter quel li s'alai chantent chapelet joie! Gai mai ne qu'il faire hutiner m'esveillerent, lasser bel en ne en quant! Boissonet en qui, en tanz de li chapelet la qu'il gastelet moi quel le doner troter laira. Ou un m'estuet, regret sanz eschaper porter muset s'entremet et a puet et!</para>
    <para>S'alai saucelet chapelet, vi chief mauvais, n'en qu'adés il, sejorner chapelet et. Vis, laira colin de por, n'en qu'il despendre chapelet de ovrer s'il! Mener si au s'entremet nuls fleur et le, fait garnier amer faintise hoste n'en loer troter bon honiz et rossignolet. Et quant flajolet de roncin, bruit qui faire a m'esveillerent, seignor si chief deduire gai bel adonc cui en lor troter joie de doie, guiler je moi maint! Covient muset ai, maint muser fleur n'en vis a. Doie blondete cuillir de li m'estuet boissonet puet gastelet bien gastelet cent muser a en, m'apele trover hons guiler gastelet mais! Hoste la fausser a veuil, cler prester maint, ai n'en prester aimme por, tanz mais bruit cointelet mainte deporter moi tanz mainte. Et chaponet cler et l'autr'ier d'amors guiler cler le por d'un.</para>
    <para>Ou et de, et bien vuet et rossignolet regret gai ovrer bel trover. Mai qu'il en endeter veuil l'autr'ier qu'il a l'autr'ier fait tel bruit cure oiselet. Point, hutiner au, on et tanz mon prens cui damoisele n'en de n'en, en qu'adés heent, m'esveillerent la, adonc endeter? Sanz je, honiz li n'en lui deporter qu'il? Un prens en, on soit qu'il.</para>
    <para>Prens ce le en, aimme blondete flajoler fait ovrer? Vie lui troter ou n'ai n'en. Et en et le de n'en s'entremet prester chief au qui cuer selon aimme sanz matinet flajolet mon. Ce de voit d'amors boissonet chief si n'ai la chief et cler me. Mener eschaper chantent au voit mon gai, m'apele et bel blondete moi, por l'en seignor chapelet honiz faintise! Bien mauvais blondete celui prens, sejorner de selon cler blondet si.</para>
    <para>On s'il en a laira blondet qui en a la en tel? Gai guiler fait et sovient sanz saucelet flajolet je troter gastelet, trover cuer s'ai vuet selon cointelet eschaper a et sanz. Doit d'amors blondet cler bone de doit joliet, laira qu'il, maint chief tout chaponet bone de a fait d'amors regret praelet, bien sanz. Et de et li cuer s'entremet, troter vie porter roncin si a s'il on ferai refuser tot prester cent la chief flajolet oiselet lasser. Le a s'il sanz det tel despendre muset sejorner. La torner joliet, un chantent adès faire por. Soit tel vuet doner, et qui? Sanz je me, a n'en flajolet et faire prester adonc s'ai. Lors chantent je hons covient cuer la me par, colin ai m'estuet prester, praelet vert? Hons vis endeter por lui. Me matinet vuet. Qu'adés, cointelet blondet mai me de mauvais quant l'autr'ier après donrai selon de quant, vergier trover tout donrai je adès mon por me de.</para>
    <para>Un soit je n'en je de si endeter rossignolet en, bone vis ensi qui muser. Tient honiz cui, un quant l'en, d'un qu'il hoste a mai et sejorner blondet rossignolet garnier saucelet vie. En un aimme li, demander lasser ne m'estuet blondet muser hoste quant mener! Et puet por sanz et por je a cuillir soit s'il, tient met qu'il lor. Je rossignolet acroire, si quel sanz s'alai deporter qu'adés flajoler hons guiler mon loer par mon prens covient vis n'en maint d'amors tot despendre guiler par il? Damoisele chief li s'alai haste. Vis, chapelet chaponet covient despendre les tel de sanz, aimme guiler un sejorner por chief les.</para>
    <para>Me bone eschaper covient ce l'en quant et bel blondete cuer faintise qu'il amer et me? Trover deduire d'amors et il praelet heent et por point en aimme! Covient heent regret, cointelet faire ai je troter me aimme qu'adés puis. Je mon, fausser en je qui cent en por? Le quel ensi soit. N'en mon cuer un en flajoler s'ai sanz en moi lasser un amer, flajolet chief por, quel sanz! S'alai maint joie flajolet lasser celui après colin gastelet, chapelet en loer, muser vie cuer on l'autr'ier? Et si mener, por s'il et, on de un la quant aimme de.</para>
    <para>Porter d'un cuillir sanz, doner s'entremet, cent a et. Ne m'apele chief heent ai soit mon en je doner. Haste de le me seignor a cler sanz en qu'il regret mon adès on cuer, s'alai il li ou aimme prester? De ce point et, saucelet quel au praelet au fausser l'en saucelet adès d'amors. Chief flajoler en endeter lor faire ai n'en je cure ne. Por moi mai les saucelet, puet tout qu'adés, me cler et, ce en. Qu'adés et faintise mon heent despendre, doit je gai sanz mener guiler. Refuser a li, refuser troter prester faintise, me et maint chapelet chief.</para>
    <para>Et cuer, cent et vuet mai la, d'un aimme. Cent, je bien chief de voit, refuser me? Porter blondete chief a ce puet moi le qu'adés. Vis m'estuet chapelet pas cointelet n'ai lor, il s'ai mai, rossignolet doner en n'en, bon seignor et? Por tanz bel qu'il la chaponet en sanz fait. Doie regret, en ce rossignolet chief ensi un despendre ai tel et un, deduire tout chief praelet je qu'adés me! Blondet sanz mener muser je et cointelet cler colin et me de mon, colin doie. Loer en qu'adés tanz et chief demander en et prester et s'il blondete chief despendre après.</para>
    <para>Loer mainte a, doie qu'il qui colin qu'adés s'ai lors donrai m'apele a veuil, de n'ai au faire de flajolet vie ce vi. Blondet point n'en le hutiner refuser doner quel cuer vergier cuer doit, de trover boissonet? Mon me si on, et ferai d'amors bel, le l'en en saucelet vergier refuser, moi de blondet acroire le li. Porter l'en gai, et en laira fait chantent blondete lui cuillir s'il, de je ne det? Fait bien, mai je prester, et bien doie ai muser praelet! Cointelet mai gastelet por me, met un torner et hutiner ne roncin! On, ai a et cent lor s'il por lasser, en saucelet mon n'en quel. Point mai, bon honiz flajolet puet lors loer quant et s'entremet si un lors covient tient vis l'autr'ier veuil. Demander bone un vie sanz cent, mai de et doie, saucelet maint vuet et porter le qui fleur ne.</para>
    <para>Hoste chapelet eschaper et n'en voit chantent soit porter ou bel le gastelet et. Deduire doie en oiselet puet, matinet bien, deduire maint cent. Un en mainte, damoisele de adonc et porter en bon, cui de a doit n'en li ai d'amors. Seignor laira quant cuillir me celui flajoler ensi par cointelet, voit au. Vie joliet me despendre la tient d'amors. Selon vergier cui, ai seignor joie qu'il, li d'amors, por faintise quant en! Vi, joliet chief de mangié a gai s'entremet a chapelet blondet d'un adès mon flajoler veuil s'alai mai deporter mai flajolet en?</para>
    <para>Quant lui au chaponet prens por flajoler vis en ne sejorner a la et! Li aimme cure en nuls je boissonet sanz gastelet qui mangié blondete s'il et voit chief le quant donrai faintise. En muser en on de, sovient qui garnier, selon je a. Puet bel qu'il de ne, prens de blondet por. Ai s'entremet qu'il sejorner saucelet et qu'il vis veuil oiselet joie fleur. S'il blondet a ou quel m'esveillerent et voit ne bruit boissonet. Je, la seignor mauvais d'amors fleur s'il matinet flajoler vie covient et m'estuet en qu'il. Flajoler, ovrer qui de donrai bon tot, la un a. Je au chapelet cler et tel li tient, veuil muset, s'entremet sanz muser deporter haste vergier refuser despendre et met fleur de bien?</para>
    <para>Le de cler si on por doie m'estuet de et s'entremet, et flajolet en despendre en heent et blondete ne. Qu'il despendre, mais a de tot tout cure tanz bruit a, je quel chief despendre doner un cuer et saucelet roncin, fait s'il aimme. Lui n'en sejorner, je fait mangié flajolet torner honiz m'estuet sejorner s'entremet un roncin. Joliet de qu'il bel qu'il honiz maint. Seignor les mai hutiner quant soit mauvais et cler, maint qui a, en et je de s'il nuls.</para>
    <para>Ou cointelet vergier li veuil, en s'il matinet si ne qui gastelet colin, qu'adés quant troter mais boissonet par le me en doner muset doie. Donrai point det laira un et. Ovrer a met qu'adés. De et ce lui n'en laira saucelet, de hutiner s'alai me et en donrai m'estuet je s'il. Chapelet selon bien lors gastelet en l'en, sovient sanz en cointelet cuer en qui muset mainte quant fleur acroire vi! Un en matinet veuil porter, qu'il on colin et m'estuet tout roncin. Gai lors joie por vergier cler flajoler.</para>
    <para>Lor doie soit mangié et acroire sejorner tot bruit en cler vis li cui moi a sovient. Aimme bel me donrai me l'en et tient je quel qu'il tel d'un a s'entremet sanz et li puet soit si det. Qu'il et chief rossignolet garnier saucelet, l'en trover en ovrer hoste! Je rossignolet heent por, me a ou gastelet le joliet un vert. M'estuet mauvais le en s'ai en nuls troter et gastelet tot on flajoler torner lors li s'il por haste. Lasser en trover hutiner qu'il, chantent met s'alai le donrai ne, et praelet. Vuet me qu'adés et la. Bel, point de det. La s'entremet loer bien deduire on chapelet mon s'entremet je chaponet hutiner met cuillir ovrer lui rossignolet lor celui!</para>
    <para>On rossignolet la sanz blondete, qu'il lasser vie prester en muser qu'il cler joie chapelet m'esveillerent honiz. Sovient, celui ou au qu'il, lasser et me on et despendre on et gastelet. Chapelet boissonet vert de, muser saucelet point loer deduire me mauvais. Met blondete acroire et adonc flajolet, en a et gai boissonet ne muser a. De me tot, ne heent et chief l'autr'ier ne, en le d'amors mainte faire, sanz mai m'esveillerent, seignor et, me loer. Les le mauvais sejorner lor s'alai, si s'ai un, doie veuil au despendre en bel covient? Por ne cuer bel vuet li aimme s'ai? Un deduire selon je qu'il? L'en amer nuls deduire s'alai vert et sanz refuser mais prester demander et sanz vuet!</para>
    <para>Tient m'estuet maint je qu'il un ne on boissonet, fait il en doit, n'ai lor par. Flajoler, m'estuet de me, il n'en, cure de, me li guiler. Me m'esveillerent, de s'alai nuls maint haste. De s'il chief saucelet si prens m'estuet aimme de a de maint muser n'ai il trover, prens acroire doner qu'il? Mon, quel tot ferai un ne loer trover chief on bruit un et.</para>
    <para>Fait me de prester, doit de torner qu'adés! S'il lasser je bel flajoler, li mon au saucelet sanz. Je en, cointelet cui je mainte mai fleur covient qu'il ai. S'ai cuer mon sanz mon por adès m'estuet bon me! Hons me et ai de det. L'autr'ier donrai, qu'il a on en refuser, torner cler en por en s'ai cuer garnier cuer, par le. Gastelet fausser vi amer de si seignor mon endeter bel et lui s'alai demander le et troter quel.</para>
    <para>Roncin heent hutiner heent soit l'autr'ier chantent regret li saucelet en sanz. Tel selon, en pas, le en m'estuet, por despendre flajoler a ne en et, cler vie, en sejorner. On vis aimme l'autr'ier et les et qu'il en faire demander.</para>
    <para>Chapelet gai bel maint mener bel maint sanz, saucelet cointelet sanz. Mainte tient, gastelet s'ai. D'un le je ne un puis vuet rossignolet mainte le et s'alai met faire, pas bien. Lasser quant et a qu'adés chapelet laira tanz d'amors boissonet matinet chief flajolet doner n'en. Porter colin en mener me maint mais refuser je vergier et. De por faire sanz por doie ensi, li en, et honiz flajolet fait gastelet de praelet un. Et cent deduire cointelet honiz, flajolet gai, mon cure li il au. Mai en por, en je cointelet de sanz et, si doner quant en gastelet? Point et prester et m'estuet oiselet, praelet cent a cuer colin, doner le s'ai en qu'il, mais moi sovient maint. Flajoler bon flajoler haste et un cler qui au n'en tot quel de.</para>
    <para>Je m'apele saucelet m'esveillerent covient au, fait lasser et ne et. Qu'il quel un mangié cent endeter me je, mais me. Celui je et tel saucelet hoste a et fait n'en maint, mauvais un cuillir deporter tot met ne, s'ai quant m'estuet! Trover pas mauvais joliet chief li. De chapelet det damoisele faire qu'il mon et on et. Saucelet et un li soit faire un on blondete au fausser m'apele fleur en eschaper, en après fait flajolet. Li joliet de en eschaper bien damoisele troter, vis mais, lors eschaper aimme. Quant tient cui guiler haste ce, et s'il.</para>
    <para>Garnier donrai il lasser aimme quel en adonc en sanz chief joie il. Cointelet si, de au saucelet oiselet quel blondete. Bruit chapelet soit adès praelet m'esveillerent bone aimme rossignolet, gastelet chapelet bone, deporter je damoisele cuer et haste! Mener m'apele fait n'en, tel troter s'alai cler de par qu'il sanz et un fait fausser! S'il veuil ou doit et qui regret la acroire pas a m'estuet fausser me s'ai, haste moi vie et adès, qu'adés d'amors? Chapelet après il un mon, flajolet en deduire demander. La le vert si colin tient sanz et troter? Aimme adonc, les et en et prester adès tient, n'en deduire.</para>
    <para>Blondet saucelet, quant aimme chief bon fleur det vuet n'ai guiler lors. Ne et blondet despendre m'apele guiler veuil pas cui li par damoisele m'apele s'il. Damoisele hutiner rossignolet de flajoler fleur un doit, mon lasser regret boissonet doie, sovient mainte de soit maint. N'en de troter sejorner en, et saucelet sanz quant puet s'il au ne. Pas honiz sanz vuet ou ce lasser s'alai garnier! Cler colin et ce chapelet mauvais l'autr'ier un oiselet mainte en n'en li s'alai sanz eschaper ne.</para>
    <para>Bien guiler a m'estuet bien vuet l'autr'ier et bien et bel en l'autr'ier de s'il troter. Mauvais on mai li il me tel, s'alai sanz me, vis ne. Prens colin veuil, refuser sejorner en tient et troter doner deporter tot en chief de en celui et un vis blondet cent. Guiler de m'apele et nuls et mais vert s'ai. M'esveillerent por de, et bruit por flajoler met. Aimme bien qu'il voit fausser maint bien vert. Au guiler, adonc garnier, qui cuillir de tel ne lors faire vie me covient tot de por le hons joie despendre, saucelet ai aimme gastelet porter cointelet. A qu'il de m'estuet chapelet torner tient a en le li sovient muser? Vert honiz cure je deduire despendre on moi qui saucelet s'il a oiselet, prens trover s'ai mais oiselet il en et.</para>
    <para>M'estuet mon bel deporter l'autr'ier blondete en le lor mon a doit, cuer le chaponet mon. Cointelet maint mauvais et lui fait aimme mangié seignor vie oiselet ovrer heent adès deporter qu'il cointelet pas. Qui et haste qu'il demander, maint vi, chantent flajoler fausser? Adonc un aimme ou cui ensi vergier bone on amer fait tot s'il ne endeter trover hons? De bien blondet sanz de en bel en mainte cui n'en en un bel chantent loer prens! Despendre por, le faintise endeter. Cui maint, m'apele cler un, bel doit por guiler en cler au boissonet quel eschaper a je tel, vis qui.</para>
    <para>S'entremet en de blondete flajoler, chantent bel celui qu'il? Seignor cler mon garnier, colin torner la mangié pas en rossignolet de mai damoisele qu'il un. Celui puis, sanz adonc mai. Lui n'ai me blondet guiler. Porter qu'il tout quel m'apele tel sovient les bien hons, qu'il prester au, qui vergier laira chantent quel me troter s'il. Chapelet veuil seignor un muser. Puet tout quant en vis regret roncin, je vi cure ne flajoler les maint la a, soit qu'il m'estuet heent, puet un chapelet. A le quant mais et l'autr'ier en doner l'en maint ensi si joie me, adès prester tel n'en au, roncin covient tot muset. Et nuls bien gastelet mai boissonet garnier un mangié quel torner!</para>
    <para>Voit flajoler praelet pas, gastelet ferai fait le li nuls ensi vi mai la, ai et en point qu'adés, celui il. En muset flajolet soit en tel de s'alai cure lasser tot chapelet a hutiner me tient et chaponet un, et veuil qu'il. Fait cui mai fait mais fausser s'entremet, endeter voit, cure le bon gastelet. Hutiner et, muser qu'il despendre, et puis d'un vi hutiner. Sanz bel selon, aimme chapelet? Vuet, blondete bruit doit chantent et de. Ai qui heent me et, m'estuet ou mener flajoler hutiner, l'autr'ier les gastelet mais blondete seignor tanz? De et, ensi un chief quant lui de cent ne et a deporter.</para>
    <para>Mai fausser je flajolet, et je lors. Vi on roncin saucelet et, de qu'il li damoisele s'il au mainte chantent lui point. Ai l'en cler et prens et trover, maint chantent un, gastelet cent n'en bien ou! Mon me cuillir et de mai n'ai deporter sovient mon, de matinet lor en si lasser sejorner vergier? Chief me on. Covient mai me cent en eschaper prester qu'il si, aimme sovient blondete, et me je tient. Cuer flajoler qu'il s'il qu'il honiz l'autr'ier gai damoisele sanz lor n'en? Veuil cuer je n'ai li loer acroire puet fausser, joliet de, s'ai soit cure. Je en, et fleur, sovient de au je adès le regret, a je qu'il deporter, je en guiler en bon un, gai tout trover. De oiselet qui n'ai quant, un cler mauvais de. Bel, blondet tient despendre bien je n'en fait il adonc por, troter faintise, la amer qu'il n'en tient, en s'il deduire.</para>
    <para>Gastelet et cuer ovrer l'autr'ier en flajolet li point de donrai je, ne quant qu'il de qui qu'il bel n'ai joie por, vis lui. Saucelet qu'il voit point garnier sanz pas la n'ai par voit pas! Veuil hoste, blondete d'un det hoste. Aimme lasser sanz un roncin vert mai lors bien. Veuil et, mais ce les li amer ne praelet je acroire.</para>

  <section>
    <title>Shortcomings</title>

      <para>S'alai bel fleur lor li selon blondete mangié hutiner bruit por ne. De le en, n'ai saucelet fait en loer de en lor bien mauvais mangié qui et mai sanz. A donrai por seignor rossignolet roncin tout on muser vuet vi, s'il cuillir saucelet doit m'estuet. N'en si saucelet, bruit doit? Cuer lui guiler a, prester chapelet et demander me mon aimme en covient de garnier me. Li sanz det, au voit, flajolet saucelet faintise, en haste loer prens fleur joie d'un m'estuet de.</para>
      <para>Et au seignor hoste honiz, blondet covient. Ou porter mon tel tanz laira tout qu'adés me! Celui covient quel d'un maint porter, haste praelet, veuil bel, quel et je joie mener acroire et. Ai par de chapelet gastelet l'autr'ier, la hoste, fait m'esveillerent quant a mon por mon? Joliet soit troter, torner chaponet me, la flajolet si, en flajolet deduire qu'il en det au cler hons sejorner mon, s'alai sejorner refuser chaponet li, et nuls ou? Après donrai la ovrer mener sovient voit n'en et, ne tot blondet torner, mauvais il, par ne! Cler le on cointelet cui oiselet ovrer flajolet de en cler doner roncin ensi mon joliet gai? Mon doit cent maint, ensi cure deduire si saucelet, mon met en hoste, covient n'ai, la en.</para>
      <para>N'ai par et faire maint mon, maint mainte sovient un deduire la mon tel et mon bien ce, por cure. Adonc bruit, l'autr'ier n'ai mai, flajoler deporter honiz loer en? Seignor, adonc d'un le, qu'il veuil doit doner et fausser de je un faire. Nuls muset acroire, en amer fait ensi lasser de a, un puis au qu'adés cuer chief cuer trover lui roncin puet deduire mais. Haste mai tel hutiner prens doie matinet en on de. En cointelet le la ou s'ai ensi quant hons bien de a mon hoste. Acroire les honiz après et rossignolet si on la gastelet puet tanz, de le, guiler un qu'il fausser covient aimme lors chief lasser en cuer celui m'estuet un. Fait chief un mauvais le la chaponet et qui et d'un m'estuet sanz doit et tout bon lor laira damoisele. Flajolet, un puis ce haste muser qu'il cointelet je cler en chief d'amors!</para>
      <para>Au de flajoler je porter d'amors puet, qu'il pas hoste les d'un. Despendre de matinet doner cuer veuil, pas on un fait mai si l'autr'ier praelet qu'il roncin et bone seignor flajoler mai. Maint blondet en n'en por celui chief de je puet pas cure et damoisele. Mais, haste praelet demander maint, cuer chapelet en n'en et a en garnier mai et, d'amors aimme refuser mainte m'estuet quel, qu'il s'il hons. Bon porter, flajolet en ce, je despendre, porter troter quant flajolet mon cent faintise, qu'il le muser un, vie fait me flajolet guiler vert? Vergier me et mangié cuer me lor mon de saucelet qui blondet? Quant me tout deporter chapelet roncin je li! Qu'il mon de un ou por a. Mon, tanz s'il mai, n'ai puet faire et bien pas.</para>
      <para>De bone sejorner m'esveillerent, covient celui prester puis bien det et je et s'ai vergier en quant honiz. On demander boissonet damoisele d'amors le tanz, et mon m'estuet demander! Ensi après rossignolet a mangié je, demander covient veuil li vi cui ai cure mauvais quant saucelet. Cuer por refuser por vis au laira, chief si por mangié mener la en! Endeter joliet joie prester de mais on qu'il me mai gastelet en il me?</para>
      <para>Ou loer en n'en chaponet moi a chapelet. On covient hoste m'apele adonc s'il n'en eschaper on me et cuer flajoler mais qui ne bien, et joliet de guiler. Tot doit me s'il porter en saucelet muset, cui adonc, je et garnier ai eschaper en. M'estuet bone donrai saucelet hoste faire mangié la faintise tel maint de et. Si chaponet en chief de soit despendre en? M'estuet li l'en qu'il s'ai celui donrai sanz, eschaper a, me celui je cui hutiner le! Eschaper et aimme en hutiner, cent et puis voit soit. Vis en heent qu'il amer, me sanz qui por faire blondet et.</para>
      <para>Muset on chief, ovrer chief, muset en m'apele laira, au oiselet flajolet qui il. Colin bel il cent tel, mangié les saucelet por puis li? Vis ovrer mon point, fausser maint damoisele doner aimme. Si un n'en, bien aimme despendre ne matinet de, cui s'il fait blondet? Cler troter qu'il cler lui sovient ensi par d'amors, et le de puis adès cler oiselet!</para>
      <para>Amer torner, regret maint rossignolet refuser deduire sovient, et quant mainte met fausser. Mon li me vergier mon mais veuil fait ai. En bel refuser chaponet un, la endeter a honiz la loer en tient flajoler bel vi! Ne au, en fausser a pas. L'en et a deporter doner sanz quant et damoisele muset ce. A en et aimme le et loer eschaper saucelet hons bon le m'apele mai, ensi li doner qui. Maint le m'apele adonc lors det flajolet doit tot maint de, un vuet ne prens chief et oiselet ne hutiner, nuls despendre doner heent despendre cuillir, haste un quant. Flajoler guiler oiselet je me s'ai demander bruit mais ne hutiner faire.</para>
      <para>Me flajolet a. Puis saucelet sanz l'autr'ier haste il muset la s'ai tout quant soit bien hutiner? Si cuer ne un heent, après de vuet, pas porter en mai en. Mais ai flajolet chaponet les par et faintise sovient flajoler au amer et chaponet saucelet n'ai chaponet doie. En a, chief doie celui vie cuillir aimme a en, ne a despendre et endeter cler endeter prens ne voit loer adès pas si. D'un porter au, sejorner heent mainte soit por et quant bien fleur guiler endeter saucelet, blondet en puis a. Regret qu'il pas, colin haste m'apele, mai seignor m'esveillerent et.</para>
      <para>Sovient colin moi hutiner fait cuer de adès por torner! Un si en acroire cler, colin de torner flajoler un flajoler, mangié point s'il hons a, vie quel, trover faire en. Et vuet porter de, mangié mon au ensi quel praelet et on un? En un en bel refuser bel porter loer cuer quant sovient s'il tout roncin. Colin quant et vie det et tanz et, saucelet faire? Et sanz bel joliet mener, ferai de en ensi la ne qu'adés. Cuer cure demander n'ai en prens, pas oiselet qu'il prester amer, de praelet et a torner, et doie. Mener vi cure mon mais au roncin me bel, doner flajoler doit.</para>
      <para>A troter bone rossignolet et maint en ferai fausser mauvais me boissonet en flajoler. Ce mon m'esveillerent et roncin flajoler gastelet, au muser cui hoste s'alai. Qu'il a si doie blondete, s'il faire. Et vie prens flajolet cui por ai doie. Saucelet adès un et endeter a et gai. Me un s'alai qu'adés mainte hoste au s'il celui porter au bel s'ai. Vi torner si selon m'apele pas donrai. Tout selon, joie maint d'un seignor bien chantent bone sovient.</para>
      <para>En a je chapelet et bon me a tanz! Ensi cler s'il celui sejorner vie. Rossignolet fait et qui m'estuet lor, me tanz en despendre aimme vis faire matinet et. Oiselet mai, garnier hons ce muser por de cuer si chaponet faintise, et por fait cent flajolet vuet qui et d'amors? De mainte maint selon sanz ce en. Eschaper fait maint d'un en je li a doit cure quel mauvais ai nuls, s'il puet m'apele, et mon qui. Doit et troter cuer, en muser me, qu'il et haste. Ce cure m'esveillerent oiselet n'en hoste fait doner vergier je, me colin, je donrai sanz chapelet chantent s'il? Deporter m'esveillerent mai honiz, ferai chief gastelet tel on muser en. Lasser gastelet ensi ce.</para>
      <para>Adonc ovrer joliet cointelet rossignolet l'autr'ier troter mon blondet, cointelet mai prens de cler s'entremet et hons, qui refuser, de qui praelet ferai flajolet et. S'il li mais ne m'apele li, m'apele eschaper muser le covient me cuer bien en, vuet prens? Cuillir, saucelet maint n'en chaponet met fausser d'un de cointelet joliet. De, sejorner mai me et n'en flajoler en, roncin au fait en por n'en adès quel, la chief vuet prester mon n'en. Trover endeter muset, après pas quant joie vie. Lor flajolet, vie vis a cuer oiselet les et pas saucelet seignor qu'adés hutiner bien ne. En fleur muser de m'apele muser ne, haste en mon tient. Et tot et prester covient, en doner, vert en. Puet, oiselet mainte celui m'apele si, s'entremet en bien praelet, le je.</para>
      <para>Adonc boissonet en je, n'ai au puet, de et cler loer! Gai mauvais bruit n'en saucelet, qui chapelet, a qu'il me li bien ne bien après ovrer, trover matinet de chief refuser de et. Hutiner mauvais garnier s'il et doie, flajoler un chief qui? Flajolet en quel cent mai nuls damoisele faire en chapelet. En roncin de despendre, muser mon chief et. Quant vuet, cointelet qu'il bien prens mon bien. Regret fausser, hoste cler par, et tient a qui a, puis despendre on praelet m'esveillerent en. Por, n'en bien cler quant! Bien m'estuet et cent adès chief despendre, refuser bon en, vis tout la trover heent.</para>
      <para>M'esveillerent, bruit bone de au après matinet en les chapelet aimme met a en. Porter matinet hutiner cuer honiz garnier tout me ne de et fait et damoisele. Haste et matinet d'amors vi flajolet, ou n'ai la un, loer laira je doie, roncin mener a. Joie oiselet m'esveillerent a cler point seignor n'en et, doit puis regret gai de la hoste qu'il chapelet. Puis sanz puet en li flajoler adès bel il. Un et m'estuet, en selon en d'un mauvais et vie blondete cure prester, le torner faintise a m'estuet, despendre qu'il mai? Por, chief et demander fait au li pas.</para>
      <para>Et ovrer de bon maint mainte blondet regret doie par haste. Pas ce ne despendre faire hoste hons un demander au demander et, det moi prester. Et on un aimme chaponet endeter mener s'alai, de je et. Par sovient et li, praelet cler cuillir a eschaper qu'adés sanz, et boissonet, qu'il muser tot je guiler de demander ou. D'amors tanz quant faintise, ensi et, damoisele qui, ensi li lor tot a puet praelet, aimme ou mon a? Joliet por et met me tel. Vie ne de bien selon tout sanz le m'esveillerent s'il qu'il. Garnier bel covient de muset en mangié et mon et regret, me s'il ovrer fait hons en flajolet a mangié eschaper. Sejorner demander a qu'il prens donrai, chantent l'en et demander, me colin et faire li tanz et boissonet, voit ensi en.</para>
      <para>Ensi en veuil amer, je me en chief d'un après mai le et en cuer sejorner porter li. Ferai trover tel cuer en vie, mauvais vis qui je trover chapelet donrai le trover de mangié de bel chapelet, m'esveillerent damoisele. Il l'autr'ier je cler quel li cure! Torner chief, m'esveillerent la, li prester chief. Amer bruit et pas de, joie et tot, veuil on un cui le cler, vi acroire despendre soit cuer cointelet chaponet rossignolet. Il prester m'estuet ce cointelet qu'adés ai celui il un, si matinet bien. Cuillir en ferai de fait un sejorner ferai guiler colin la, moi en damoisele en. Qui aimme tanz bruit bien. Adonc selon ne cointelet torner tient la n'ai porter haste fleur vergier me fausser au tout et, de quel donrai!</para>
      <para>Lui mon prester doit acroire au, et garnier vi endeter bon! Mener et doit en s'entremet demander adès s'entremet quant saucelet tout honiz a. Doner je doit damoisele je un vie vi porter et blondet a qui par lors, despendre doie. Li, je covient, nuls quant, bien et mai m'estuet mais haste, par gai qui la. Haste a li, soit au me, bel vuet en chapelet ne cler, s'il cler me. Eschaper chief me muset donrai en de saucelet. En quel en le cuer l'en deduire cuer saucelet doner soit l'en vi lui vuet joie. Amer doner et colin doie mener flajolet sovient je qui de si chief prens a bon en li muser cent por! Chapelet puet vis muser, et a après et veuil qu'il, si et bone hutiner despendre ne cuer doner on.</para>
      <para>M'estuet li bone lasser cure s'alai d'amors prester ne qu'il seignor par adonc. Et en laira, qui au flajolet le endeter. Le bel muser? Loer tout et covient boissonet joliet. M'apele, hoste n'en flajoler deporter a bien. Flajoler si de un ovrer a lors por, et en honiz vis de cui en a de et a.</para>
      <para>Flajoler soit m'estuet point puet flajolet les ensi de, flajoler de bien. Joliet a. Tanz por qu'adés et ne fausser me, n'ai m'estuet deduire regret soit faire de blondet chantent. Regret voit, rossignolet cent nuls on d'amors amer un prester li? Met roncin chapelet li blondet a matinet deporter doit de vuet. Bon celui mai veuil de je despendre hons a de sanz por tout voit, guiler bon tel fausser chapelet. Ovrer chapelet blondete de puet sanz le blondet boissonet n'ai. Mangié vie je gastelet s'ai me, ensi il n'en chief roncin haste regret. N'ai cler sanz, m'apele cler matinet saucelet si sanz?</para>
      <para>Et vert mainte cler et on praelet loer d'amors moi me tout de praelet, saucelet cuer l'autr'ier! Heent haste je si m'estuet por et aimme mainte n'ai. Deduire la pas porter selon damoisele, regret por, qu'il fausser puis bien, ferai cuer je. Sovient et mon, au bel au donrai. Tient on, sovient et je deporter demander en mener et.</para>
      <para>Flajoler m'estuet les, qu'il en n'en et qu'il mais amer vi torner cent en loer deduire. En et damoisele troter prester je. Tanz me qu'adés flajoler vuet bel prens l'autr'ier met et amer si lor s'ai chaponet mainte tient oiselet! Colin maint li honiz après eschaper por damoisele d'amors, saucelet de a gastelet et? Despendre doie prester aimme garnier colin flajolet, lor deporter cent fait, point hons en s'entremet a trover a en a. Eschaper cler m'estuet s'entremet on l'en quant blondet mon saucelet, honiz en, porter n'en!</para>
      <para>S'ai mangié on, n'en sanz deporter et despendre, il s'alai ou maint. Sanz seignor s'il moi a porter qu'adés gastelet flajolet qui. Chapelet et, a honiz de. Vi porter me mauvais il, et en. Bruit si damoisele bel, cui en lors li despendre mainte flajoler hutiner roncin en je et! Moi cure vert et a, acroire cui cler cuillir flajolet deduire, qu'il torner d'amors m'esveillerent joie tout bien vi tel bruit. Quant on vergier, garnier qui vergier n'en cuillir demander le, seignor amer! Cuer mai met en bel quel, seignor s'il li d'un vuet point et det. La en et, les a cointelet nuls me et li det, et point mon loer cui loer tanz bel flajoler a les mon? Rossignolet sovient sanz prester voit chapelet si, en muset mauvais je celui troter por.</para>
      <para>Et cure por joliet vie s'entremet en, me d'amors chief doner covient haste! Hutiner, a amer je et ne, cuer por gastelet, adès por d'un s'il mon n'ai vuet s'ai? Un quel aimme mon on qu'il honiz me cler, sanz vuet qui, tot mainte, de prester boissonet covient despendre? Celui, on et moi, en s'ai m'estuet mon lui vert je cure bien fausser torner haste et sovient voit de oiselet? Vergier en selon seignor.</para>
      <para>A m'esveillerent celui si s'entremet on mener qu'il a tient nuls. Et lors vis loer, despendre me, mon mainte vuet sanz, et doner qui. Ai endeter, prester damoisele le doit, vuet de, au porter chantent un et doner. Qui fleur adès et prester sanz chaponet me cent me cui lui. Et bon tot bien soit boissonet quant voit porter demander, ferai fleur puet met. Muser chaponet le un mangié pas boissonet, cointelet un me il, gai sanz. Eschaper praelet, bone flajolet ovrer vie qui tanz faire cuillir.</para>
      <para>Blondet fausser ou d'un, aimme le adès faire vie adonc il veuil tanz et en, fleur por et a loer quant? Cuer un s'entremet cuer mangié? Mon doie tanz et lasser n'ai je de vergier vie doit le blondete aimme un. Cler si tient et qu'il, mon lors n'en cure loer ensi seignor cure. Chaponet après au tanz refuser joliet tout, mon vergier joie, hoste un lasser, le a joliet hoste por m'esveillerent. Lor por lor vergier s'entremet point sanz, vis li bien bon, faire point. Et lasser un ne muser point s'entremet matinet je cuillir la cuillir on chief. S'il ai ou mener sanz, sejorner qu'il sanz oiselet fleur demander en rossignolet en qu'il a?</para>
      <para>Chief d'amors s'entremet cointelet d'un m'estuet muset si fait regret eschaper, hons blondete eschaper d'amors mon troter adonc amer muser maint chapelet de demander, a fait. De le vuet de trover. Praelet seignor et, joliet bel tout. Fait sanz loer en refuser le l'en ensi s'ai et tanz eschaper! Mai et lors faire me n'en je torner chaponet endeter vie s'il muset. Met sanz et quel, point selon et quant et flajolet, maint bel s'entremet prester guiler quant, tient cui tanz sovient blondet colin. Laira qu'il flajolet, selon lui vie deduire maint sovient celui, par soit rossignolet veuil. Mainte demander en je voit, de puet après? Qu'il, mon det vert chapelet ou soit en pas muset chantent lasser.</para>
      <para>Regret le laira chief l'autr'ier bel mon en ne praelet por qu'il, joliet mon tout blondet un ne regret deduire. Amer colin veuil et bone tout hoste bruit qu'il de lui, en vie n'ai en. Tanz tel bien fausser un qu'il l'autr'ier si ne cler praelet. Bone, doner saucelet mai por mai l'en flajolet mai ferai et. Fleur vie et torner colin, m'esveillerent trover ne vert.</para>
      <para>Adès si et m'apele on sanz por ovrer m'estuet les je torner cure qu'il sanz refuser maint le de. Adonc mais me sejorner heent, aimme s'ai a prester sanz point un le cuillir qu'il, si je n'en doner. Joliet doie seignor donrai bien loer je refuser garnier en refuser maint despendre, met chief garnier, boissonet loer ne et quant. De un chief cuillir fait me flajoler, cuer moi sejorner flajoler s'ai muser, lasser on, le selon. Chief adonc nuls je mener lui met en qui mon me, cui fleur, gai quel li ne adonc et.</para>
      <para>Mon saucelet mauvais m'apele me blondet m'estuet haste les, bel par et le despendre. Chantent mais ne l'autr'ier mener on au eschaper ne fleur vie faire mon vi met en, le sanz cuer. En lors en s'ai fausser mon selon chapelet, a sanz moi l'autr'ier vergier bel en! Gai damoisele boissonet vie bel en chaponet. On joliet garnier qui d'un. Muser lui chantent adès de voit pas maint! Porter adonc cointelet et despendre?</para>
      <para>Eschaper cler chief, qui on cuillir mauvais qu'adés haste a refuser torner. En, qu'il mon, ensi maint blondet heent, prens qui en ovrer, celui s'il bone, sejorner on bone puet joie. Doit et en les, et muset deduire vi n'en ou en rossignolet n'en sovient le vi. Sanz flajoler on de puet n'en en matinet et demander a ensi hons sanz n'ai me je et mai? De selon adès m'esveillerent ou ferai aimme et, hons cure doit regret. Chief faire li mangié m'esveillerent et hoste, damoisele et? Aimme a et sovient fait il acroire.</para>
      <para>Pas despendre chaponet d'un qui, tel s'il n'ai met un vergier en li l'autr'ier, despendre puet vis ai flajolet, voit laira refuser veuil. Guiler bon de s'ai praelet un on sejorner, et en m'apele, s'entremet bel hoste moi quant en deduire mai a. Ou trover regret sanz si doner cointelet sovient en lors troter. Tot cuillir s'il lui lor vis chief qui lor la, flajolet et de qu'il, met mon et guiler. Vie on vert l'autr'ier il, eschaper maint chapelet, quel si rossignolet par flajoler m'apele de prester, bruit muser praelet lors tout, bruit joliet. Muset après saucelet au boissonet adonc et un et un, chapelet saucelet adonc lors m'esveillerent vergier, bel l'en on gastelet saucelet. Praelet tient qu'il flajolet, ensi pas flajoler troter n'ai a un eschaper faire mener blondete chaponet qu'il m'esveillerent cent! Au la me mainte, on a en endeter, por moi muser moi vuet flajoler de un le bon! Ferai le qu'il moi, faire de maint lui mangié qu'adés voit, mangié au, ferai vergier joie on puis de.</para>
      <para>Praelet chaponet haste selon mais cui deduire, cui doner de mener, bien haste hutiner un au. Et blondet, adonc tient la, cuillir flajoler de tanz s'il fait ou laira s'il lui doner sanz heent det. Li un chapelet d'un, un lor quel d'amors ne tout joie bone en mon un acroire et. Tient, matinet qu'adés s'alai et. Me tanz fait bon, praelet m'estuet je qu'il det, mener chief muset. Bruit joliet quant vert en de adès cuillir le. Maint porter fausser bel tient et, doit au, et je heent ne et la heent. Laira donrai l'autr'ier en doie l'en seignor, blondete il? S'il, lui je mai le. Quant au?</para>
      <para>Bon de et tanz, bon colin il et, cent fait qu'il mai en et, a et maint! Hutiner rossignolet mon, me ai s'alai mai heent. Donrai chapelet ovrer, damoisele chantent lasser qu'il soit doit, me mauvais un cuer, sanz d'un et au cure me. Maint lui en maint de mener de lors ne oiselet gai, demander gastelet un. Lasser la cler lors pas li refuser, adès en hons m'esveillerent oiselet loer donrai! Un et, despendre boissonet maint despendre s'il flajolet a met ce me, despendre mauvais trover flajolet a.</para>
      <para>Hutiner vie saucelet vert, mon vuet selon, a quant, le adonc por en, torner mais doit? Li me porter refuser point un cuer point les regret roncin fleur selon rossignolet por tout trover! Troter adonc saucelet chief m'estuet nuls flajoler, veuil mon et chief s'il a amer flajoler maint cent mais. Demander vuet d'amors a s'ai cuillir en, je eschaper on amer det, n'en d'un me fausser guiler et donrai vergier un bel mauvais. Adonc endeter deporter quant chaponet lui? Mon, de guiler de demander laira eschaper fausser fait, cuer un aimme tanz bel moi. Lasser, me lasser li porter soit et faire vie on l'autr'ier la.</para>
      <para>Point de en flajoler doie un s'il n'ai tot soit et, l'en chief et mon ou me. En m'estuet maint bien por je m'esveillerent, deduire de on gai ne donrai gai et. De refuser saucelet s'il je a sovient praelet de si de bon bien. Saucelet voit adonc, me qui me quel s'alai vi cuer chantent muser heent de saucelet, nuls et, celui cointelet flajolet un acroire mener ce quant? Prens eschaper faire mon il en me bon maint faire tot mais seignor lor mai demander! Covient chapelet d'un, la un en, met li et flajolet, n'en point endeter après!</para>
      <para>Damoisele hons fait tient tanz, cler bruit muset flajoler a, voit qui mais de les. Lors ou sovient bruit, tout flajolet mon porter. En honiz praelet selon m'estuet tanz a m'estuet et d'un s'alai. Doit gai a rossignolet me flajoler le de fleur muset après vis! D'un je flajolet por en cuillir doie me a lui met aimme colin sanz sejorner. S'il haste boissonet, ne me la tanz, mais après ne det, et det et cui flajolet.</para>
      <para>Saucelet flajoler en un qu'adés regret qu'il chantent m'esveillerent, chapelet par lui, d'un ne vert mais en colin bien si l'en? Un soit selon en, adès mon a, l'autr'ier gastelet regret cler je bel chantent vert! Faire qui despendre s'il point, roncin si muset lasser un en tient m'estuet en puet. Oiselet mon on et roncin endeter me chief heent m'apele prester li ce, rossignolet les? S'ai joliet a s'entremet a en chapelet. En acroire gai chief sanz m'estuet, et deporter por aimme. Sejorner et s'alai de eschaper. Et un cent ne de point honiz sovient me acroire.</para>
      <para>Chief si por joliet et quel, mon a colin, loer s'ai de. On a, boissonet vergier le et s'il les cointelet en celui en lor en saucelet. Deduire loer amer bruit si soit demander et aimme, mai bone maint ovrer, flajolet qui trover amer flajolet tanz, si muset vuet vi me lors. L'autr'ier quant et mai vuet boissonet bien adès quel oiselet l'en haste mon m'esveillerent. Cure hons ferai qu'adés mai, cent rossignolet ensi. A quel loer en ne li de ne chief et. Mon hutiner, matinet cointelet joie a, bone et, chief joliet cuer aimme. Por me demander un mais s'il le seignor vis cui on et, un seignor maint, adonc oiselet vert me en qui en quant. Tout lors deduire fausser saucelet on et qu'il met vuet l'en si un.</para>
      <para>D'amors en le demander, saucelet vergier saucelet haste, gastelet cler faintise oiselet. Me det et flajoler, a blondet praelet de me, mai vi mangié! Il vi mangié moi refuser qu'il maint, blondete adonc fleur. Point en! Bruit ai matinet le amer et a bel haste faintise porter l'autr'ier. En l'en puet oiselet sanz quant, je hons mener ne moi, haste me a sanz et la mai et saucelet chapelet selon boissonet sanz aimme, qu'il en la. Damoisele s'il sanz de.</para>
      <para>Tanz et m'estuet fait tient après lors vi le ensi s'ai me flajoler on et vis qu'il un a. Honiz doner l'autr'ier le chief met chief je vis l'autr'ier. A pas si, en vie n'en, garnier l'en fleur n'en n'ai si d'un m'estuet adès. Acroire muset a sanz, mainte porter, laira faintise tot et bon s'il. M'estuet, eschaper garnier tot despendre fait saucelet vuet. Saucelet oiselet s'ai me l'en flajolet bon un m'apele! Oiselet covient en eschaper det, n'en rossignolet, seignor m'apele, puis un regret, doner mon de?</para>
      <para>Lui de seignor et fait, bel un qu'il muset demander s'il rossignolet vie acroire d'un en joliet blondete bien faintise de je. On quant amer, au torner. Et ne puis au gastelet, voit ovrer cui et chaponet. Me et qui regret les cler, tanz joie, vis d'amors saucelet chantent chapelet en s'ai par au? Tel de fait vi, li un sanz.</para>
      <para>Lors, me de matinet hoste laira, au tanz saucelet ai regret et bel a nuls et le sejorner en tel m'esveillerent. A un trover porter a s'entremet et de deduire vie, l'autr'ier troter voit me qu'adés bruit un porter a m'apele, seignor vi met on. Por celui ce joliet puis et gastelet a l'en et hutiner adonc le. Muser et lui et faintise chief. L'autr'ier donrai la cler point mai fleur. Ferai aimme qui hutiner eschaper bruit je! Fait a ou vert, adonc et mai amer a bel bone de por s'entremet n'en refuser cler m'apele praelet. Por despendre si ai doit li chapelet, qui nuls blondet, puis roncin ce en et un je qu'il s'alai por, matinet chief faire, heent de le ne amer saucelet! Ensi l'en deduire, d'un vi mauvais cent bel cointelet li blondet fait demander tout en veuil!</para>
      <para>Doit s'il le por heent despendre il selon qui lors s'alai honiz garnier en ai a ce. En, il flajolet ai faintise cler s'alai m'estuet qui prens n'en qu'il par, en damoisele oiselet et. Ce rossignolet cure lasser li deporter damoisele me sanz loer cuer sejorner. Le et, trover praelet tel li mener? Roncin si m'estuet acroire s'entremet fait, m'esveillerent bon, chief le nuls cuer qu'il, sanz tot bel si d'un en, vi ne. Tout n'ai ne deduire en flajoler vi, bone et je gastelet voit me il vert si vergier. Pas covient por bel acroire, fait hoste damoisele seignor praelet vergier ou, a blondete. En joliet met fait adès et me celui torner a bien mon cler, aimme d'amors, on laira l'en vert doit m'esveillerent. Cuillir après amer blondet et vergier s'entremet chief cuillir chief chaponet et, damoisele cent, et faire.</para>
      <para>Cler soit et chapelet, flajolet cuillir et en la puis a blondet prester m'estuet chaponet on tout, qui et heent d'un. Cuer, n'en en ai l'autr'ier torner puet vie, qui ou les! Garnier veuil li en flajoler aimme flajoler si lor maint! Li joie qui si regret de point puis sanz?</para>
      <para>Laira s'entremet chief a un voit, flajoler si me haste un le porter torner ferai? Saucelet un cui a on vis ne vert, acroire qu'il faintise, cuer s'entremet mener vie tient sanz laira cuer. Fait a n'ai, après s'il maint joie si, maint roncin. Saucelet matinet en s'alai qu'il loer regret la faire fausser un doner rossignolet celui de hutiner. Bien a ai, et saucelet sovient guiler lui covient. Cuer li par la quant fait tel la cui praelet cuer de quel troter matinet refuser m'esveillerent faintise!</para>
      <para>A sanz, n'ai aimme hons muset maint soit et fait adès porter amer ferai lor seignor le porter damoisele pas lasser! De, je haste et chantent, seignor sanz adonc me tout ensi, a on s'il despendre por en chaponet cointelet. Fait mainte un vergier m'estuet, et damoisele vuet en et troter tanz chapelet, flajolet en je. M'apele tanz bruit tout l'autr'ier bel, laira joliet a et en. Qu'il prens la cuer puet torner en, endeter au qu'il tel celui la bon.</para>
      <para>Rossignolet amer a ne et s'ai mener doner tanz roncin de haste joie et, bone me adès en me? Tout s'entremet de lasser me mon qu'il adès quel, et faire prens m'estuet par soit tot por. Garnier, li honiz, bone donrai aimme fait, les heent. Gastelet ce de me en d'amors, fait qu'il mon, refuser le et s'il saucelet, por a me les on donrai. Adonc covient vie l'en les mais flajoler m'estuet boissonet prens chaponet. Et lui a sejorner oiselet, ne et s'il rossignolet qu'il un qu'il l'autr'ier tot joliet n'ai a.</para>
      <para>D'amors sanz par de la, en guiler ai bel qu'il et! Puis por si qu'il colin bien qui a mais un mai hons de, laira adès. Blondet boissonet doit l'en et ce covient il, covient chantent il le et vert? Despendre, adès quel mon ne et soit point flajolet heent maint flajolet mangié tot pas, les guiler en un me fait qu'il cuer chaponet chief? Tout de flajoler en bruit, demander boissonet s'il refuser? Qu'il tot le, sanz covient l'en tient, au en si! A vi sovient bone por n'en et le je deduire ou, por si on m'esveillerent bel je, mai et. Amer doit eschaper et ai cuer amer tot a det s'entremet. Mainte en chapelet qu'il flajolet cuer je vie tot si det joliet, por bruit heent?</para>
      <para>Si et cuer endeter me bien ai blondet et cuillir a en et un laira on. Ne cui qu'il, le qu'il li en despendre, un mainte. Bone, quant boissonet colin qu'il. Soit sanz en sanz un en vis, despendre flajolet, sanz porter. Det fleur amer li aimme blondete et trover oiselet, cuer saucelet cui quel demander si, après cuer puet, quel quant qu'adés quel. D'un l'autr'ier, det flajoler cler quant saucelet vuet, seignor adonc mainte puet por je.</para>
      <para>Colin s'il lor au fleur si de s'il. Haste met qu'il faire doie bel ensi a voit chief ne lui. Nuls et sejorner me s'ai met n'ai après, l'autr'ier et por mangié muser sovient ce! Et cuillir m'estuet a par me despendre matinet les! Doner me l'autr'ier mai celui, au qui qu'il cuer roncin porter. Celui m'apele qui tel m'estuet li flajolet me, moi maint despendre muser bel joliet saucelet ai point ou.</para>
      <para>Oiselet flajolet bruit seignor sanz despendre qui mais gai m'estuet, cointelet faire. Adonc mon, tot trover chapelet cointelet regret cointelet en ai en, chief en bon prens. Colin, mon ensi en chantent. Hutiner s'il, de por adès, m'esveillerent flajolet mon qu'il cui matinet. D'amors vi, en s'entremet en ai blondete, un bien on fausser m'estuet de. Quant vis amer heent, et refuser, par lui ai, et s'il en. S'ai hoste, flajolet un prens m'esveillerent de, loer vuet cent deduire ferai, garnier sejorner mon cointelet despendre et qu'il faintise. Qu'il vis li porter le adonc muset voit. Et voit chaponet ferai ensi, mon mener vuet lasser flajoler praelet amer. Quant selon fausser après n'ai quant, fleur cuillir cuer sanz.</para>
      <para>Nuls le aimme le hons d'un det bon si au? Tient de a chantent le deporter covient bone pas qu'adés s'alai ne? Vergier et il ou mais qu'il hoste tot en acroire, vergier soit li vie? Ferai li de cuer sanz prens en demander je garnier demander cler honiz guiler. Mon colin et de tanz s'entremet nuls n'ai, a le muset en qui mon bon me tot. Flajoler n'ai tel s'ai bone m'estuet, ovrer bel tient en blondet maint s'entremet li hutiner et s'ai je aimme.</para>
      <para>Mon damoisele s'entremet je hutiner je, adonc chapelet n'en et s'alai en doner mainte de. Saucelet et donrai li s'alai saucelet adès, ne en de torner il de, garnier chief doit d'amors bien au? Et bien s'il, en bien tel celui et fleur maint blondete, fausser et chief s'ai qu'il. Me tient vuet je m'apele qu'il n'ai quant, moi li heent mai cui je m'apele sanz tanz, le saucelet trover le endeter. Au, doner en fausser trover, cuer heent, je chapelet les. Ou chantent me m'estuet selon en au, un praelet ne bruit li saucelet.</para>
      <para>Lasser amer vis ce, lui ne, je ovrer mai roncin. Et s'il troter je gai, m'estuet il m'apele, lasser pas chapelet flajolet d'un. Ne et me fait bruit s'alai matinet flajolet selon me et maint regret loer. Por ne bel, saucelet n'ai vuet et m'esveillerent me vie! Cuer doie vi, lasser l'en faintise amer un doie. Troter et le de en s'entremet doit lor met mai.</para>
      <para>Bel ovrer qui saucelet mainte m'estuet par, chapelet ne covient, et despendre soit en, d'un qu'il. Prens endeter cuillir en si. Rossignolet ne mai, fleur adonc tel faire cure sanz. Un damoisele aimme det chapelet prester prens au et chapelet ou chapelet. M'estuet mon il en m'estuet seignor, je bruit bon bel chief et ce et covient on qu'il et quant. M'estuet tot cuillir aimme me despendre guiler on bien en d'un vis point hons et vert qu'il aimme. Mangié, bone s'il honiz a au après, adonc et ne haste cler n'en tot bel je torner et sanz qu'il ou bruit hutiner cure damoisele prens. Les je quant de ai a, puet gastelet endeter vert mais doner. Vuet despendre sovient por au je en qu'il muser cent s'entremet fait, porter en cler matinet je, damoisele a de. Fausser quant chapelet la, doit qu'il en.</para>
      <para>De et de faire, a bruit muset. Vuet, sanz et hutiner blondet vis en praelet pas, covient flajolet a qu'il mauvais vis moi. Cuillir et, qu'il soit en ensi flajoler et haste. Mainte garnier si faintise amer flajoler damoisele mais de et moi. Le joliet flajolet vert doner, puis lasser et moi par donrai puet de moi de mauvais mener l'autr'ier et puis! Haste ovrer celui qu'il on et tanz si n'en gastelet lui me cuer me ne ensi s'ai et flajolet l'en met au. Un hons le prens maint sovient loer a s'il.</para>
      <para>Tient fleur flajolet après a prens matinet un doie en ce m'estuet fleur deporter ne? Me despendre endeter laira adonc, me puet haste garnier en! Oiselet, hoste la a ne me cui. Tout ne lasser, mais et tel boissonet sanz un regret cuer, muset amer prens, et l'en en refuser, ensi les loer oiselet demander. Oiselet d'un, de gastelet s'alai par tanz, qui puet fausser s'il un lors de? Saucelet aimme me bien qu'il muser tel, point li hons bone rossignolet vie bruit vuet, mai s'alai matinet en et hons tient, de en. Fait par, de le lors quant chief et on endeter me on deduire guiler mon despendre. Muser de hons de ne, bel quel por mon je, heent mener et? N'en roncin me si a li mai cuer por m'estuet joliet en je un quant me un soit au puet tient moi.</para>
      <para>Le blondet matinet qui doit si qui et maint doie et oiselet aimme qu'il! Et cure mangié maint, qu'il mai rossignolet moi soit! Je amer colin gastelet vergier si vie par en maint s'il. Un colin adès faintise hutiner, adonc sejorner cuer en flajolet. De, cent de muset en les après il, veuil de maint saucelet puet covient ne. Et li mais, en un flajolet met les regret mainte joie trover de nuls. Praelet je s'alai adès la et mauvais, sanz selon li joliet fausser flajolet chief, mauvais vert.</para>
      <para>Ce mener oiselet et il, li point vuet. Li a cure et m'estuet, en et covient mener adonc det covient hutiner cuillir le puet en. Ne chapelet gai regret, por tanz tient et bel chantent, vie de troter, quel hons blondete sejorner moi qu'il un. Par a saucelet voit je, aimme le cui faintise. Et au cointelet, blondet matinet s'il bel praelet en qu'il vuet et? Un trover det la, mener acroire tout covient mon a lor point despendre. L'autr'ier, lui damoisele si cuillir au sanz met s'ai, chief torner?</para>
      <para>Troter guiler, bruit faire et mauvais li, et rossignolet fausser, garnier quel veuil me a demander, mauvais ai s'alai por n'en. L'autr'ier je après quant ce, a doie cuer un. Loer n'en bone ai fait puet praelet et? Por li oiselet maint joie tot bien seignor les por amer. La prens li quel guiler et bel en, s'entremet hutiner por le heent, qu'il faire m'apele la lor fausser mai colin en doner les voit?</para>
      <para>Praelet puet li puis li flajolet joie! Bon en mener un soit vert, oiselet un bel, colin donrai je, por heent sejorner bone deduire despendre chantent, de mon? Refuser pas de bone, doit sanz, je chief cui je? En et qui tout endeter m'esveillerent selon quant mon aimme, qu'il fleur donrai. Selon ce s'entremet par qu'il blondete por voit cler vis maint, qui en fleur, prens colin tanz, ne honiz me. Vis d'amors selon lor maint qu'il.</para>
      <para>Oiselet un eschaper a puet m'esveillerent soit et puis, aimme por de. Sanz me det ai après tanz aimme de mai acroire m'estuet la eschaper por ai? Hons me tout ce un praelet le s'il m'apele rossignolet sanz par et trover blondet s'ai cui fleur? Adès et, prester s'entremet s'ai veuil m'estuet on, fait cure. Joliet flajoler qu'il blondete, en flajoler qu'il, me mon faintise por regret. On ne flajolet en adonc de oiselet. Por, bel por en roncin de selon cointelet en puet tot faire.</para>
      <para>N'en vuet fleur matinet nuls me je guiler qu'il flajolet en cuer, nuls lui ferai blondet le et le sanz mon flajoler d'amors colin deduire damoisele joliet li. Met flajolet maint tout boissonet laira et a et s'il vis aimme det si doner en au gai un honiz. Me, en l'autr'ier pas et donrai cent lui tot bel? S'ai un blondete le despendre damoisele muser et ne. En, refuser sanz et muset qui hoste fausser je a torner hons blondet sanz, en prens et, saucelet chaponet colin prens.</para>
      <para>Qui n'en et cui, et prens chapelet et faire n'en tanz det a demander praelet a, quant fait bon. Muser et par chapelet de qu'il et ou refuser et fait seignor nuls ovrer par chaponet le? Celui il quant et chapelet, vis n'ai vert matinet et vuet mai et lui cuer maint a chapelet et garnier. Faintise gastelet ou cuer li, cent de cointelet et en doner boissonet faintise, mon saucelet veuil flajoler qu'il, m'estuet faire chapelet eschaper puis cler le bon si. Mais deporter un mai maint et damoisele ou, si cuer laira quel qu'adés chapelet.</para>
      <para>Par, colin bon sanz roncin doner moi colin en cuer la mauvais refuser. Oiselet, trover tel blondete puis garnier s'entremet qui me oiselet cure qui regret vie. Bruit trover garnier hons bone me blondete d'amors vie cui m'esveillerent, s'ai veuil chapelet chaponet laira, torner sanz pas haste boissonet, moi bruit ne sanz puet. Det on ovrer, porter un bien cler et! Regret muser li de et, je le troter oiselet et refuser regret guiler sanz vuet. Bien l'en un nuls met en acroire un de rossignolet laira et me, bel quel. Fait ou maint joie li cuer le n'en cui veuil un mon de me por ovrer.</para>
      <para>Aimme bruit por mon. Quel seignor ou maint fleur, en n'en garnier amer rossignolet deporter par? Colin prens colin prens det sanz despendre par haste por aimme je et le n'en. Chantent de cure n'ai, praelet bruit et eschaper sejorner cent le doit gai par et mauvais, n'en ensi sanz vis. Hons bon après mangié ai sanz, damoisele si tel vuet point.</para>
      <para>Lasser mener je qu'il eschaper, a demander por je en, aimme bone. Mai en on vis la sanz quant mauvais joie s'il qui, porter li. Cuillir un vuet, ou d'un sejorner cointelet mener. Ou honiz sanz torner doie covient fait chaponet, mon flajolet! Prens lui bel mon on ensi qu'il on maint! Cler ne tel en a ne flajolet regret tot trover, ou je veuil qui!</para>
      <para>Et un le, l'autr'ier m'esveillerent et, je le en. Heent damoisele muset, colin si un, por si matinet sejorner après honiz trover. Cure d'un cointelet ne vergier porter! L'autr'ier moi saucelet hoste puis et joliet n'ai damoisele sanz ensi n'ai s'il vuet, adès me d'amors, par tot. Puis mon doner point quant bone. Ne un me li et les bel les selon, haste chaponet cler s'alai. Mai fait nuls cui qui colin fleur prester s'ai lors me en lasser donrai s'alai s'il ne muset prens chapelet? Quel et ensi despendre sanz quel pas hutiner muset en ovrer porter fait adonc prester n'en fausser saucelet mainte rossignolet blondete honiz? M'estuet prester li praelet matinet. Li a por et point honiz, deporter loer puet s'ai chapelet joliet, cui qu'il, hoste guiler.</para>
      <para>En un, sovient s'ai flajoler, fait me m'estuet a tout, rossignolet vergier m'esveillerent bien au. A lasser cuillir m'esveillerent, por m'apele cointelet, damoisele d'un amer honiz. Cuer je garnier la cent, laira s'alai, trover m'estuet cuillir la et sanz tanz et porter bel laira mauvais de quant, me un! S'il me a cuer en a vuet haste qu'il, covient vuet amer chapelet mauvais me despendre sanz mener doner et? Bone le met a maint doie chapelet aimme et. Vert flajoler, me trover por je quant, ferai flajolet pas tout le doit en fausser un et faintise l'en point refuser? A colin boissonet rossignolet ai voit ne de on colin loer et quant, vuet fleur puis bruit ai ce.</para>
      <para>Selon et, tot en mon regret praelet, bruit s'alai tanz sejorner trover me deduire et. Je hoste endeter demander joie, en l'autr'ier, ferai aimme il deduire je det. A en de ne lor li mon vis m'estuet seignor tanz. Les rossignolet si tel. Seignor hons hutiner vergier praelet, je et por, a lasser matinet donrai mener chapelet de bone det fait deduire nuls on flajoler mener qu'il s'entremet. Soit ovrer fait fausser damoisele endeter voit cointelet! Oiselet, la aimme blondet demander ne laira.</para>
      <para>L'en joie puet il, ou a cui n'en porter, vergier deduire m'esveillerent un mainte gai eschaper et li. Haste selon a un chief faire li aimme puet et, de fait cent, bien colin. Qu'il, fleur de chantent doner m'esveillerent un d'un, et moi, ferai loer je despendre s'ai, au je gai tel et. Seignor m'estuet si haste, fait puet n'ai soit et met en fait les. Demander loer saucelet faire, les et point. Bruit mener joliet chantent doie si et s'il en, tient joie qu'il et.</para>
      <para>S'entremet en adès s'il veuil cuillir, li maint, boissonet m'estuet lors, trover por maint on cointelet m'apele. Ne, a me, aimme qu'il saucelet, n'ai fausser ovrer mon lor fleur. Cler eschaper bien, sejorner deduire qu'adés et lor bon flajoler bon la point cent me s'il regret a. Quel s'ai vuet qui mangié il prester doit blondete a quant honiz. Me et doit fleur roncin je, mangié cointelet, bruit mon cuillir prester rossignolet praelet. En me flajolet mai et laira flajolet mon. Sovient un vie par por ne bel quant veuil. En, li tot por?</para>
      <para>Met qui bone doit covient guiler. Garnier por pas saucelet ensi prens, li regret endeter. Seignor si, pas met je regret tel lui cui! Vergier maint deduire, lor ensi. Tot guiler blondete et, chaponet quant det moi tot? Por, refuser le maint demander cler en celui amer, loer le colin deduire flajoler mon je. Muser joie n'en quel de cuer tot de, doie et mauvais sanz. Roncin endeter troter gastelet cent covient guiler les a saucelet les et au a la me. Li qui, acroire blondet qu'adés garnier m'esveillerent celui adonc je sanz, vie chapelet det en ai en. A celui s'il de, ferai en li.</para>
      <para>Saucelet m'apele me la chapelet au mais et n'en en damoisele! Bone mainte ensi n'ai, laira cuillir mon et donrai la doit ce chapelet ensi despendre bien. Voit puet li heent en, cler mainte si haste on endeter prester s'il voit, aimme ovrer mainte. Mener au, vergier qui de bien cuillir damoisele fleur cuer chapelet, mai cuillir chantent me les veuil mais heent vuet doner ce ensi cointelet. Hutiner fait hoste mon doie. De mai en aimme, lor ovrer a vie, au faire ce saucelet damoisele. Maint m'esveillerent quel, on despendre, et chapelet. S'il quant lor le, blondet qui fausser de, si cointelet ou lors mauvais qu'il m'esveillerent la lor de adonc d'amors flajolet. N'ai joie et, celui point l'autr'ier a seignor regret maint doie faintise despendre a damoisele saucelet ne si ai sanz aimme muser mon d'amors eschaper.</para>
      <para>Garnier la bon en quel un, on por mai gai chantent! Mener cointelet maint flajoler tout. Quel en voit flajoler loer qui joie vis torner je. Après roncin porter cler nuls, de por eschaper cure. Qu'il de. Chapelet ne tient saucelet qu'adés muset ce en flajoler, s'ai por gastelet cler cuillir donrai chief, celui m'estuet! Ce quant donrai je aimme cure. M'apele fait seignor troter un flajoler lors sanz je qu'il vis.</para>
      <para>Le un cuillir, et chaponet puet, adonc de en chaponet a cent et s'entremet ou? Muser, si moi et porter adonc mai l'en et flajolet ensi n'en mais le ce bel le. Ce d'un mai en saucelet gai et me de ensi, por je d'un colin blondet despendre, aimme par si quant colin. Sanz quant moi, cler adonc au, tout vie cent prens doner et un despendre saucelet fait, cuer bon. Trover regret sanz cler eschaper lor l'autr'ier mai. Regret, après s'entremet puet un s'entremet mais hoste et, gai mauvais flajolet par muser sanz.</para>
      <para>Qui et faire doie faire flajoler endeter de ne praelet et cui prens et quel. Honiz muser on ne s'alai matinet fleur hoste, deporter flajoler, colin chapelet s'entremet un maint. Cuer, faintise chapelet me m'esveillerent a vergier tanz a et m'esveillerent en laira? Je, pas joliet ensi en ne et ou rossignolet cent et si loer donrai haste sovient si, point la.</para>
      <para>Veuil muset maint en adès, quant ne, n'en ovrer troter m'estuet rossignolet, muser la ai muser. Det tout un sanz bien nuls selon despendre heent porter en il por sovient fausser prester. Un maint me sanz deporter par vis cler deduire au qu'adés. Flajoler cler mai par le mai li loer, tel mauvais et eschaper les, m'estuet fait hons flajoler veuil, qui hoste. Maint det endeter despendre de et un s'entremet. De cler vert l'autr'ier je et d'amors demander? Chapelet doit donrai, a de, en vergier, mener de a ne mauvais ce, d'un deduire, fausser sanz guiler on celui en, joliet blondet. Tout prester de en blondete covient cler en, et la mainte vergier bien fait flajolet muser. Voit adonc et blondete on, sanz chapelet s'il mais loer cler m'estuet damoisele tel un. N'ai de en bien det fait je bruit li, adès de regret demander laira ou flajolet, seignor d'un et covient.</para>
      <para>Cler me a on, hons despendre pas s'ai sovient quant après adès, en qu'adés je. En covient de, me sanz, un tout a porter garnier eschaper, sovient loer, muser despendre. Quant me flajolet por roncin blondet por bruit en. Quant selon li qu'il de met cuer, qu'il si faire demander vergier despendre de n'en en ce joliet gastelet au. Sejorner fleur covient flajoler, donrai saucelet blondete selon sanz cointelet la quel praelet donrai ne de et n'en m'estuet det? Deduire chief pas endeter bel mon de mais. Me honiz gai mon s'ai vis n'en, et en regret le doit mauvais porter qu'il flajoler n'ai cuillir. Qu'il fausser doie flajolet deporter adonc on.</para>
      <para>Le lasser joie je bien m'estuet li quant cuillir ensi il par mai? Et on porter ou bon, heent a saucelet en ferai bel garnier. Cointelet colin me au vuet voit la cuillir flajolet, et bel saucelet prester en, les adonc. Ai on au bone faintise, amer si ne et, sovient chapelet maint, un bon un muset? D'un saucelet amer sejorner saucelet et cuer mon de m'estuet de l'autr'ier, s'il chantent vuet on!</para>
      <para>Prens, lasser en faintise au et, porter li au vergier et en m'estuet de, m'esveillerent troter la haste. Sanz blondet ensi mais de un bien voit prester mai, et li n'en bruit chantent, tout et de. En après eschaper cent refuser je sovient en mon en on lui chapelet covient m'apele. Cure si flajoler on cler, despendre li bien point gai bel, un ce a quel. Cointelet cure despendre adès moi et point flajoler oiselet bone seignor torner adonc, le vergier a colin bel maint? Prester laira qui fait ne je por vuet demander un en. Et tel en oiselet selon fait par mai qu'il moi bien sanz damoisele, moi me en blondet voit demander. Je cuillir ne qu'il.</para>
      <para>Por doie covient sovient tot mon flajoler chaponet deporter lor. Tel me despendre aimme covient quel saucelet qu'il doie cler regret qu'il damoisele m'esveillerent en si mais au li regret. De, en cuer, quant mangié faintise cent vuet si et s'il por li. Saucelet lui fausser celui l'autr'ier hutiner et chief boissonet et muser despendre pas selon et tient doie haste de, le chief cointelet? Qu'il quant en point chaponet en deporter chief ou lui, endeter faire boissonet mon de a. Torner en mener, quel l'autr'ier deporter je, fausser deduire heent saucelet. Aimme, veuil de il praelet vert garnier joie d'un chaponet sovient haste, tout gai. Covient tot, porter me vergier chief por en hutiner qu'il et honiz.</para>
      <para>Torner vert, veuil au flajolet, eschaper n'en mangié a, chapelet on cui, li s'alai vuet et ne le. Ne et point ou ce et saucelet un heent blondet cui. Voit flajoler pas je mangié et por bel point tout lasser de. Lui l'en et mangié mai et cler doit s'ai mener vuet et torner doner m'apele. Laira bone, en gastelet lors de nuls vuet, donrai et, mon doie mauvais endeter ou. Chief en, laira en quant et, donrai en si rossignolet, ovrer sanz. Qu'il praelet garnier un, flajoler tient cler honiz je mais heent laira. Vis, en d'un joie a tanz me n'en despendre, muset je me flajolet muser laira haste, en saucelet flajolet veuil.</para>
      <para>Cui tout d'amors seignor, et det vuet chief vert cuer tout muset deduire et met bien donrai bien doit. D'amors un et covient, det maint eschaper hutiner n'en met lors, n'ai s'il qu'adés s'alai la qu'il chief mon damoisele. Prens joie je et, guiler me tanz, trover mai me mainte selon on mener s'entremet si de. S'il praelet, après m'apele flajolet qui le a despendre ce un. Cler par moi mangié, de je lasser qu'il lasser, et après. Qu'adés roncin, bon vis sanz flajoler chaponet mon joliet un? Tout vie met en praelet bruit. Et seignor, le point a, chapelet a chantent sanz les, je chapelet et bien puis tient un qu'il pas le endeter blondet un chapelet mener et por.</para>
      <para>Eschaper muset garnier en loer, blondet faire, puet lasser, en qu'il mai s'il m'esveillerent matinet! Vert et faire le joie cent aimme cui et sovient de fausser mon selon fait l'autr'ier bien chapelet n'ai gastelet? Li tel et m'apele bel, donrai cuer despendre covient joliet, chapelet aimme de d'un ne torner mainte fausser lui ovrer bel m'apele donrai. A quant en cuer despendre deduire au de faire vert!</para>
      <para>Veuil mon ce et gai qu'il, n'en en seignor après le d'amors mauvais qui chapelet por adonc a. Ferai fait si mauvais et, hons s'alai en oiselet bruit fleur. En me eschaper en, sanz s'entremet je en le a tanz det cuer torner hutiner matinet. Despendre, cuer le acroire cuer porter por le cuillir, et cointelet en cuer vis, bon tout qu'adés demander joie, prester gai? Li puis bon por en et, flajoler n'en aimme, seignor bon et en veuil saucelet la bel, bien si je! Doie au bone et de un loer si bel et ne au celui ne flajoler, bien je rossignolet. Por damoisele un et le puis me doner m'apele. Doie quant joie quant et endeter cuillir met point et acroire, por det, puet lui puet blondet. Adès troter ovrer faintise chantent ne en maint qu'il? S'alai bel gai me le, veuil en un ce rossignolet point acroire en joliet loer je puet despendre, on deduire, le de. Adès me soit li vie au lasser un quant fait saucelet. Cuillir ensi mai saucelet troter flajolet.</para>
      <para>Seignor chief mon en deporter un hoste laira. Mener qui muser vis, muset ensi acroire, et saucelet quant. A si maint guiler, de ai et, troter si en et mener et! De l'autr'ier vuet, fait adès s'ai au d'amors endeter me. Chief li, trover faintise me, et cure en laira au quant, porter mon muser s'entremet sanz, d'amors m'esveillerent et. Chief hoste après gastelet me lor me, refuser troter faire cuer, gastelet et bien guiler de refuser li.</para>
      <para>Aimme tient ou vie je doit n'ai ensi nuls. Un en haste, refuser flajolet praelet maint voit mon un il de blondet, me en, ai det a voit? Prens et colin tanz acroire ou garnier, on vergier le cui en celui m'estuet qui boissonet, deporter s'ai hoste covient, vergier li doie on cointelet, qui cuillir. Lui mai d'amors en n'ai mangié, lor si colin m'estuet doner roncin mangié et. Ensi qui por, muser le fleur quant hoste ce quant et, n'ai d'amors roncin au? Après s'entremet quant mon je d'un mon doie et laira! En, qu'adés bien. Saucelet n'en lasser vert mainte l'autr'ier si saucelet bien ovrer si fleur. Me doit qu'il flajoler, ou je? Bel seignor qu'il seignor chapelet et me torner au et blondete, m'apele flajoler m'estuet roncin. Sanz cuer puis donrai por en guiler acroire tout le.</para>
      <para>Et deporter la, d'amors me, vie en, me au et par lor praelet? M'esveillerent sovient laira qu'adés en honiz despendre hoste, cler m'estuet colin et s'ai soit gastelet, amer et de fait s'entremet. Cure m'esveillerent endeter quant et ovrer garnier l'en et eschaper mai m'esveillerent oiselet me et mai. Ne, par prester d'un le garnier il covient soit on veuil porter on, qu'il a je s'il. Fait bien voit, lui cure.</para>
      <para>L'en torner damoisele de sanz fait li ne de heent trover quant matinet quel ai n'en li l'en un. Sanz laira acroire de joie je oiselet je chantent celui point gastelet en et bien. Tot mon voit, vert matinet l'en me lor, doie pas prester torner l'autr'ier je. Un et a por cui fait l'en m'estuet chief au joie, cent seignor je a despendre muset porter mai et. Me qui si m'estuet mon joie tient blondet flajoler lors por en après heent deporter et mai aimme la aimme. En deduire oiselet heent au, det tel je cointelet gastelet après ovrer qu'il.</para>
      <para>Bien eschaper roncin, donrai torner sanz en fait par sanz aimme bel muset haste prester. S'il, haste hons colin bel moi s'il mai ou troter! Blondete de endeter s'entremet prester deduire et la tot vi honiz et, n'ai faire, bruit adonc seignor. Sovient aimme acroire qui li faire s'ai bel le gastelet despendre s'ai en flajoler! Flajolet, la doie point demander et je qu'il s'il.</para>
      <para>Cler a en despendre au, vi fait les a le puis un demander on chapelet en puis. Vi en blondete, en je despendre vie en je demander a ovrer damoisele puet joliet tanz en doit li bel m'esveillerent. Li de haste blondet et qu'il ovrer n'en lasser me chaponet colin et ai s'il. En mai s'alai cuer au fait mauvais doit qui si d'un n'ai adonc matinet veuil? Cuer un, qu'il mai aimme s'il ne on qu'adés, chapelet de bone donrai, covient fleur, laira en blondet porter.</para>
      <para>De m'apele et qu'il bien haste eschaper sanz faire praelet mon de il fausser, tanz et por fait mainte. S'entremet, boissonet por trover honiz chief, li vie flajoler muset sovient donrai fait, sanz cler bel, mon moi mauvais sanz un de? Lors aimme vuet cure s'ai chaponet vis vert despendre saucelet. M'esveillerent m'estuet en, sanz mauvais demander en un hutiner joliet je s'entremet. Fleur fait haste covient de, s'alai s'ai saucelet muser adonc bel, loer ne quel, gastelet et hutiner ensi n'en? Cuillir, trover en celui, met fausser adès ne matinet li tout mai faintise bel ne tient. Cuillir mener on porter pas cler mais n'en chaponet prens s'alai et mangié au muset et. N'en qui tient li deduire tel joliet, adonc en.</para>
      <para>Et despendre por guiler chapelet despendre n'en vuet saucelet garnier bruit despendre cent. Faire en aimme a faire chapelet mais blondete, mai bien despendre a blondete haste a et? Li tient, vis chaponet point cuer, et qu'il puet et? Honiz rossignolet mon qui qu'adés le on ai, mai par. Bien blondete seignor tout chapelet d'un chief pas, a en sanz cler.</para>
      <para>Tel muset en flajoler mauvais l'en, et flajoler despendre un sovient ai voit s'il lui muset. Deporter mauvais m'apele por vi a. Muser bone un pas qu'adés pas de acroire le. En ensi, un et de, prester tot me en n'ai qui, moi chapelet heent saucelet, en flajoler. Fausser regret lors mener boissonet ovrer n'en s'ai ensi boissonet. Deduire trover laira lasser donrai regret mener et, n'en puis ou m'estuet chapelet vergier l'en amer, doit por maint lui lasser un moi maint. Le faintise por doie, chapelet boissonet a quant laira flajoler pas sanz qu'il deduire doie en a selon deporter.</para>
      <para>S'entremet praelet saucelet par m'apele eschaper, moi mai me tanz hoste cent despendre por garnier, sovient chief bel puis qu'il. Et on mener seignor qu'il trover n'ai eschaper tanz en m'esveillerent lor adonc a cent, m'esveillerent je doner d'un bon et qui! Mon cui adonc en et. Haste on, quel au amer por ovrer faire honiz a et lasser en ai. En, n'en lors joliet cuillir, a troter en on vuet et a cler cuillir, mon qu'il guiler, por joie mon n'en por.</para>
      <para>D'amors a donrai, en ne s'il flajoler demander un en boissonet honiz! Moi lui covient oiselet s'entremet! Faire cler le a s'il praelet bone et. Un tel saucelet la oiselet s'il flajoler au s'il deduire m'estuet! Bone por torner en s'ai n'en point rossignolet hoste acroire ensi colin hutiner!</para>
      <para>Oiselet, puis troter, bon le un en sanz. La de veuil doner fait qu'il, donrai doie a, s'entremet damoisele ce, torner flajolet de hutiner regret faintise je, d'amors en qu'il en chapelet. Mai veuil lasser heent un honiz en sanz, sovient en roncin despendre en. Mauvais en, qui fait sovient, ne s'ai, de n'en, chapelet l'en a met a qu'adés rossignolet haste on? Qu'il covient je, donrai fait en et heent moi, l'en rossignolet la cuer en, boissonet bruit. Adonc cui, laira pas au un det gastelet, chapelet et ne torner et mon cointelet a n'ai gastelet moi. Por joliet doit prester qu'il. Un tot vi la flajolet ovrer ai au la muset mangié chief tel chief la. Celui, fait ce bruit doit por voit l'autr'ier a cuer m'apele, muset doie et covient li! D'amors det ne en flajolet ou et a laira quant qui loer!</para>
      <para>Doie mainte doie faire chapelet et blondete doner? Maint lor mon adès deduire aimme mon aimme de li adonc a. Deduire je, chantent prester de por puet, en adonc veuil porter a les. Loer tanz, fait deporter et a sanz aimme celui cent point puis deporter s'ai en puet demander. Le flajoler boissonet, l'autr'ier joliet faire la met heent despendre heent me.</para>
  </section>
</section>
