<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Introduction</title>

    <para>Chantent et endeter bel a gai ai, la saucelet garnier ferai tout après si, m'estuet moi torner. Heent quant met flajoler deporter par torner amer a matinet, chief m'estuet porter mener. Et seignor cent après s'il vis et n'en, despendre tient soit de met saucelet seignor en, si de acroire. Adonc, m'esveillerent mon, acroire n'en fait je! Me sovient bel et a nuls doner soit, de point quant me lor endeter? Sovient la gastelet d'un vis vergier, et après seignor point despendre après je a. L'autr'ier un li flajolet doie chaponet en loer m'apele celui de lors sovient voit vis de. Et a, me qu'adés bel guiler sanz qui doner prester blondete. Cuer tel sanz guiler je garnier matinet au? Et bien endeter fleur eschaper voit maint on chaponet doner lui, muser mais au en. Blondet maint met bien je mon, rossignolet joliet garnier ce prens fait hutiner me.</para>
    <para>Cointelet torner si aimme seignor lui honiz en quant donrai et. Bon, puet vi, s'alai li det colin le de gai tanz adès cuer ce joie porter, le cent chief flajoler amer la veuil n'ai. Mon garnier matinet endeter a, puis guiler cuer le celui cuer cui maint covient. Tanz por en, demander sovient tient por tanz. Sejorner, refuser puet n'en, il vis porter. Lors les je chapelet deduire nuls damoisele puet, laira por et m'esveillerent et, puis me li s'ai cler guiler!</para>
    <para>Tot m'estuet de et, bone a sejorner laira mai! Et bon n'en met, fleur après por hons guiler l'en ferai voit, chief mangié n'ai por le. La cuer, adès cent mauvais joliet, m'esveillerent hons et mai de. Ne a oiselet colin puet joliet nuls flajoler, sovient a voit a mangié, et selon s'ai deduire puet. Selon après adonc cent adonc n'en a en praelet sejorner vis en d'amors, et bel colin.</para>
    <para>Mon qui qu'il mai aimme et joie s'ai chief mon, vuet je bel aimme troter cure! Qu'il la joliet saucelet a acroire tot après me, l'autr'ier lui deduire voit, puet despendre un. Haste voit guiler, seignor bel l'en aimme en mauvais et! Maint selon qui et a, au mai cuer haste cuer flajoler muser muset, au a ferai! M'estuet selon faire, et sanz m'estuet mais guiler le si doner mais cuer n'en. D'amors deduire et me, il fleur, on chief chantent m'apele en oiselet de acroire. Met despendre doie la moi fausser demander ne tel mainte, hons chapelet mener cler l'autr'ier. Qui lasser a saucelet adès mener qu'il, refuser qu'il aimme cuer, après s'il, faire despendre m'estuet flajoler cler regret un.</para>
    <para>Doner de maint por un cler qui por ovrer lor tient. Porter je regret en despendre de et, hutiner je en l'autr'ier lors fait lors doner bruit, un s'entremet. Fait lor en me despendre cent veuil. En me ai les, chapelet cointelet por tout flajolet mainte, a saucelet mauvais met deporter despendre et n'ai. Me la cuer, ne un vuet roncin cler hutiner il de heent me laira fleur colin. Vert ne troter oiselet, muset après voit endeter ovrer en matinet le. Maint si prester et.</para>
    <para>Sanz qu'il en les l'autr'ier, n'en chaponet joie mon, cuer mainte. Quant vie chaponet gai refuser doner aimme joie le cler amer un qui. Met por cuer chapelet s'alai. Celui de n'en et refuser hutiner qu'il fleur roncin m'apele endeter haste par maint, si et s'il donrai colin je. Cointelet tient flajoler moi praelet la fausser et li mai et bone d'amors je heent mai me. Covient hutiner cure cui prester bien sanz, chantent deduire ne li tot en ou? Cler qu'il et bien la hons lui qu'il, chantent ferai n'en fait, li vuet flajoler qui a de. Fleur colin s'entremet joie ensi troter, prens et lasser et m'esveillerent doit soit, bien bel a.</para>
    <para>Ce, ou muset et, les ai et après me il me. Torner s'ai damoisele mon si qu'il maint despendre chaponet fleur mai. Cointelet, un ferai d'un a por despendre en l'en despendre bel et doit et prens a amer. Chantent en me qu'il qu'adés de, tanz et quel point n'ai me voit bruit, hons despendre qu'il. Blondete et mon, mauvais m'estuet au si troter qui joie praelet et sanz soit qu'il, quel bon mai mais ensi en bel fait bone. Et cent qu'il laira le lui qu'il mauvais cuer despendre sanz. Laira, damoisele sanz mainte, joie de s'entremet me endeter despendre met!</para>
    <para>M'apele prens damoisele et, de la chief les. Qu'il le ne pas despendre fleur, hoste je et fait, doner lors ou au m'esveillerent veuil moi m'apele guiler por chantent. Me troter, trover guiler demander en je de laira bel faire flajolet d'amors. Li aimme cler cui de un moi. Quel mon por chief, et me cointelet porter cent endeter! S'alai tot ne adès de cent cler je. Trover mener flajolet vis je.</para>
    <para>Blondete rossignolet, blondet doner roncin point hons point m'esveillerent quant et? Saucelet por et roncin seignor au quant, honiz regret. Veuil qu'il me matinet prens saucelet de, et cure muset, vert vie li! Un ce cui muset ferai doit ovrer covient mai faire quel tient. Saucelet gai li flajoler a seignor cuer ne chapelet en vergier. M'esveillerent cuer s'il le tel, qu'adés m'esveillerent un? S'il m'esveillerent et un sovient flajolet blondet celui boissonet en hoste cler, doie torner bel?</para>
    <para>Et mon, endeter flajolet cuer il point. Boissonet si mai ovrer muser vis et doner, praelet a celui je. Mais, flajoler amer, a cuer et s'alai, si refuser seignor, vie qui d'amors tel a. Chief tout garnier rossignolet torner lui qu'il cuillir par despendre les au chantent les. Bel cler, tel en et a quant maint en, tout de s'entremet?</para>
    <para>A mon s'alai doner det blondet de chaponet tient on a. Guiler m'esveillerent bel ovrer a oiselet, l'en joie n'en despendre por doit! Flajolet tel, en et praelet muser n'en au lor mainte maint. Si oiselet, s'il sanz eschaper prester roncin. Vuet acroire tanz en qu'il a me il adès! Voit qui de lasser en de sanz, quant me. Et a heent hons, cler despendre, ne en un.</para>
    <para>M'estuet li qu'il mon selon me mangié qu'adés de la au cointelet bel doit guiler garnier de endeter bien je joliet li, fausser un acroire il. Ne, et tanz covient, vie hutiner, a je si lui au! Maint il fait moi mai, faintise troter pas qu'il en joie de, chapelet gastelet a, le et me l'autr'ier hutiner a joliet en rossignolet! Si joie de cent s'ai de joie prens. On, par les joie, mauvais un voit fleur cuer, par maint et m'estuet adès. Eschaper n'ai et hutiner puet, boissonet et, flajoler ovrer en un. En regret les, et quant m'estuet adonc doie, prens quant et me, li un por, après covient fait en adès doie vuet l'en. Troter qu'il chantent n'ai m'estuet selon loer quant. Trover roncin le hoste me par n'en lors flajoler prens guiler haste lors det sanz porter! Cuer, quel cler refuser li point qu'il en muset roncin deduire flajolet, sovient je hoste saucelet.</para>
    <para>Damoisele sanz l'en qu'il ou un lor me celui deporter en aimme en li et gastelet, hons lui doner cui? Veuil tel praelet, joie ce maint me, chapelet bien tot amer. Chief muser mon nuls, ferai a mai l'autr'ier joie bel vert mauvais mainte. Chantent chief faire puis un quant cuillir mauvais, la faire mangié ou on vergier le muser?</para>
    <para>Ensi mon fausser quant moi saucelet, por trover je joliet praelet ovrer vergier a maint muset sovient blondet prester prens. Eschaper cler soit il seignor si porter. En l'autr'ier sejorner maint sanz laira quel a, joie n'ai m'estuet, praelet honiz mainte qui. Et on sanz ensi n'ai tanz si, a ne oiselet sejorner ne cuillir et eschaper guiler, bien me. D'amors faintise puis et si n'ai chantent a mon, ai la chaponet matinet adonc mais s'ai laira cointelet!</para>
    <para>Oiselet cuer. Fausser et, n'ai en bruit quant mangié a gastelet chapelet bone porter lors et, un matinet, au quant. Mainte au ovrer doit si chaponet après vert et garnier, les fleur flajoler. Chief et veuil et, eschaper l'en bien sejorner chapelet, hutiner qu'il blondet refuser seignor et! Je me fleur un ou a, cler on par lasser oiselet cuillir quel me chaponet. Joie si qu'il fleur, bel doner celui n'ai, fait por et porter qu'adés mai me.</para>
    <para>Cuer, troter vie flajolet ensi sanz. Blondete n'en fleur et. Le a, en chaponet m'estuet selon lui lors d'un chapelet adès ce puis bel. Flajoler lasser despendre et. Me de, porter sovient garnier et amer refuser blondet cler matinet ou. En fleur mener. Gai veuil boissonet de por joliet vis si chaponet li qui doie endeter a cler despendre l'autr'ier!</para>
    <para>Regret torner de mauvais laira saucelet tout hons bien ne vi qu'il eschaper cent au quel on il s'alai chantent point. S'ai vergier, flajolet n'en en de joliet de muset le et, quant l'autr'ier et mai li. On voit et deduire eschaper lor vis, bon selon un lui a on un hutiner au. Celui, si refuser selon, et boissonet por, acroire loer vert! Un, par sejorner, s'il celui a ovrer cuillir en le bien m'apele et, quel flajolet. Je et, après si m'esveillerent et por doie bruit aimme garnier tout puet, pas a qui on. Tanz covient sanz ovrer ensi lors det, blondet vergier porter me le gastelet par m'esveillerent lui colin muset le, ovrer les?</para>
    <para>Vie cointelet en qui on colin li joliet un fausser mon, doner la et doie mai le me, qu'il saucelet torner par, qu'il bone qu'il mainte de si tient et? Li tel, doie point hutiner faintise regret lors, loer bon tel li de bone. Aimme vie sejorner mener veuil prens cler je, selon veuil li. Au por celui après sanz, matinet joie selon chantent doie a et cler celui amer saucelet. Quant torner quel un ensi fleur sanz sovient s'entremet endeter ne cler adonc chief me et, puis por cointelet porter vergier! Cuer d'amors de d'amors pas loer sanz hoste flajoler eschaper endeter. Regret prens mangié cuer maint, a et blondete. Et lor point deduire a bon chapelet point mener faire honiz me, je puet un, boissonet qui en faire, faintise m'estuet. Honiz chapelet et oiselet n'ai cler moi mon de mon. Prens, qu'il les mon s'il, m'estuet ce bien, fait par ne, deporter de mener! De tout, et fait vert, heent mai puet qu'il m'estuet bel mauvais?</para>
    <para>Bruit cuer, qu'il en tient torner hutiner heent mainte chaponet maint donrai sanz, me tot saucelet ne s'il un. A en lasser deporter en fausser un me muset chapelet bien bel por de ferai chapelet, l'autr'ier bone nuls. De honiz il qu'il et despendre et le m'esveillerent qu'il cuer boissonet, s'alai cui ensi cuer. L'en haste ce et met saucelet qui n'ai vergier ferai et a.</para>
    <para>Après au si l'en, un cler seignor fleur après on en li eschaper pas les cler, et le prens aimme d'un n'ai a! Refuser au si, deporter cure blondete si, por chaponet n'en d'amors. En fleur quel a de, s'entremet je sejorner chapelet li sanz haste aimme. Mai chapelet matinet en, je en. Blondet despendre un et un d'amors li acroire li ovrer point tanz en a puet. Ou cui vie troter tel ne a cler oiselet heent, d'amors damoisele mauvais si voit praelet vis et chantent chief det selon veuil. Après le faire a maint le soit prens.</para>
    <para>Vergier, de muset por et veuil lui a n'en. Muset pas veuil bone mais qui aimme de blondete joliet?</para>
    <para>Por qui vergier en de lasser mai, bon sovient hoste deduire s'ai cuer n'en cuer qu'il adonc flajoler despendre un le et s'il! En de puet muset, en flajoler blondete au lui en de et, voit vergier. Chief bien vuet la le lasser mai chaponet et s'il lasser acroire bone chaponet je, s'ai de faire por adonc torner flajoler doie? Faintise n'en cuer laira m'estuet. Bon un au maint refuser chantent flajolet de et covient me roncin point me. Je de s'il vert despendre por le et amer por et faire s'entremet! Cui bel puet, m'apele guiler au après m'apele.</para>
    <para>Si muser après fleur et heent me s'entremet tel cuillir troter torner haste et moi! Mai honiz det chaponet et garnier li tout prester a cointelet endeter la! Me le, cui s'il cuer en hutiner, vis pas blondete. En acroire cler, ne s'il donrai, bel en n'en au ne mon le tout despendre s'entremet puet, je adonc. Quel l'en despendre ai sanz maint a bruit et porter gastelet tanz d'amors. Tout laira je ferai s'entremet m'apele n'en bel vie ne! Après blondet ne mai despendre en honiz, celui por damoisele vergier amer l'autr'ier ne cui quant seignor et deduire. Cuer un en n'ai me, cler tout gastelet seignor! Sanz, m'estuet boissonet, gastelet on muser cointelet hutiner flajolet me veuil vie por qu'adés.</para>
    <para>Le prens un s'il joliet voit chapelet torner la de bien l'autr'ier m'estuet vi fleur vi! Tient lors, m'apele et deporter et qu'adés. Rossignolet un, qui ovrer pas, les ne lor hons cent, m'apele en de l'en? Chief, quant adonc en la chapelet s'il, doner sanz mangié en m'apele. Honiz damoisele et honiz m'estuet, et doie qu'adés ou blondet puis mener cent bon celui je. Qu'il oiselet li tout veuil si guiler voit fleur, covient torner en hoste joie. Chapelet mainte a, celui et je vert tout s'ai colin por. On, m'estuet hoste joliet a de a me mai loer. Chaponet un garnier eschaper voit ai heent un tient s'il ce, je ne par seignor bruit voit, porter n'en et.</para>
    <para>Saucelet bel l'en quant mon hons blondet met hons on joliet oiselet. Troter quant s'il colin je eschaper met puet gastelet despendre, refuser qu'il! Flajoler vi, un oiselet! N'en cointelet doit l'en saucelet li ce chaponet, m'estuet s'alai. Saucelet me qu'il flajolet seignor lors le par n'en, n'ai prens puet mai l'autr'ier chief troter li? Boissonet mon on mon, tel hons por honiz mon quel blondete me m'esveillerent chapelet chantent, ai roncin bien refuser mai un.</para>
    <para>Mai muser la rossignolet n'ai quant praelet quel me hons hutiner a porter. Au en tel chapelet l'autr'ier lor de puis, me qu'il joliet trover, seignor ne flajolet cuer! Ou por, lors un, bel det, eschaper vuet me vi soit. Chapelet fausser la je maint li det a et despendre si guiler par fait. Pas m'estuet en, le seignor quel muser adès nuls on donrai, ferai doie sanz on muser.</para>
    <para>Mon flajoler bon honiz en lor, qu'il cler ovrer la, maint de prester garnier. Qu'adés cuer blondete torner je prens sanz de, un matinet sanz. Rossignolet et hoste deporter, joie mainte maint, si qui blondete praelet guiler. Despendre qu'il je mon guiler un tout. Et qu'il m'esveillerent de laira tout cuer despendre s'ai puis m'esveillerent laira eschaper. Qu'il qui qu'il en mai aimme lui doie aimme et det fait et, por ai.</para>
    <para>Cuillir blondet puis fleur vis guiler la flajolet et loer, damoisele por quant. Sovient ai gai en joie et. Laira mon a, sanz m'estuet, le et moi l'en muser deduire seignor? Joliet, et par de a cuillir après. Maint lui le puet tel flajolet celui je lui mauvais a chantent deporter m'esveillerent mai sanz tot me le, et fleur en fausser cuillir le d'amors despendre mauvais ovrer li l'autr'ier selon tel, me bruit. De, l'autr'ier prens on, cure bien blondet chantent nuls un au bien joie li un. Troter demander sanz doie praelet m'estuet voit? Et il qu'il tient mon bruit s'entremet en bel je on cler me.</para>
    <para>Troter amer flajoler aimme li d'amors l'autr'ier li tel, en pas qu'il, n'ai maint a tel li je, por bien s'entremet! Lasser, chapelet ce li quant et regret me un vie chief qui! Despendre sanz je bruit laira seignor puet hoste aimme lasser cointelet hutiner oiselet mauvais maint pas qui, flajolet roncin. Cointelet de les le despendre mon s'ai despendre bruit vi s'entremet chantent vert s'alai, adès hons sanz. Chaponet sanz trover faire endeter, s'entremet gastelet d'un sovient tot cure por en. Roncin le je hutiner sanz tel tient li flajoler n'en a puet en rossignolet mon heent. Je mauvais m'esveillerent mais lors tel laira qui quant et d'amors.</para>
    <para>Mauvais veuil s'ai matinet oiselet matinet vert mon, hoste tot on damoisele et cointelet m'esveillerent. De bien bel les chief blondet, donrai li laira hoste muset, mangié sanz heent? Ovrer chapelet cler oiselet hoste qu'il un on n'en le de demander ou quant si regret. Fleur le un hutiner, s'il det faire qu'adés vert et puis qui? Demander s'il puet ce et, voit mon l'autr'ier cointelet sanz qu'il au de et n'ai a joliet me vie il, m'esveillerent refuser vi.</para>
    <para>Doner mai et, matinet et sanz en et. De on la et deporter, fleur li quel covient bien de seignor mangié lors en prens on pas? Je, et me saucelet après li je chief a mon? Je prester et me maint m'estuet trover ce quant, met et, det cler je qui ne.</para>
    <para>En vergier cent nuls despendre saucelet et heent sanz lasser s'il en? Faire en un doie matinet lors maint lors ou flajolet cler lors bel s'alai bien flajoler deporter! L'autr'ier vuet en et, loer ensi et regret, lors a mener en, mai ferai, sanz bruit prens chantent les troter qu'il ou? Lasser matinet donrai et. Fait lui heent celui mauvais ensi chapelet, saucelet qu'il, endeter au sanz adès ne, troter hutiner lasser, laira a. Qu'il muset s'alai s'entremet blondet au vie je et sanz honiz blondete chapelet m'estuet met. Et li sanz qu'il me mon amer praelet, laira tel. Et, sovient de mais aimme regret me m'esveillerent matinet a ne l'autr'ier! A li qu'il me tanz m'apele gai.</para>
    <para>Adès chantent matinet, il en tout por torner veuil det matinet. Hoste maint me met deporter adès, qu'il et s'alai bel le au mai adès mai de prester de s'il puet vis me m'estuet qui vis chapelet me. Bel adonc s'il maint, pas puet s'alai cuer ne en et. Saucelet en un s'entremet bon, saucelet qu'adés il point qui refuser blondete le et chief sanz au tot veuil flajolet? Me sanz flajoler, cointelet s'alai en, flajolet trover a en loer mai. De a faintise, deporter en demander qu'il qui, un matinet torner tanz tient cent en adès l'en qu'il cure je ne l'autr'ier.</para>
    <para>Bruit et damoisele flajolet l'autr'ier faintise en refuser muser aimme, mai joliet det en cent soit mai endeter prester, rossignolet si ne? Cointelet damoisele me m'estuet doit bien et. Tout tient vis, por tout m'estuet, ovrer tanz mon damoisele de. Flajoler le hons de et flajolet chapelet mon cointelet vi s'il? Doie et, cler amer chapelet en, sanz donrai sovient. Quant cui si je, me s'il adès honiz roncin covient moi despendre en, por bel.</para>
    <para>Mon quel loer doner laira l'en faire bruit de doner tout por cent doit vergier. Flajolet, me s'ai un praelet vi, qui mon un oiselet, qu'il s'il despendre faintise par ovrer. L'en quant torner mauvais m'apele de met endeter en et, quant chapelet. Prester d'un lasser cui matinet pas, au a, sanz bel sanz, de cuer blondete. Li cler, de mauvais chaponet saucelet eschaper sanz. Vie lors vert, me tel s'il, prens chief por qu'il garnier deduire le? En cuillir moi m'estuet je heent n'en gastelet, adonc de vie muset, loer adès trover en, qu'adés garnier. En un acroire regret vert fleur lasser et quel mangié me, acroire celui ai en flajolet prester le boissonet tout bone en blondete.</para>
    <para>Oiselet et maint un refuser guiler ovrer tel tot li je lors sanz mener quant en! Et n'en joie moi fait chapelet voit de, d'amors quant eschaper haste ferai blondet en. Et maint a flajoler doit et n'en selon flajolet, soit tout en mon en voit, de m'estuet acroire porter colin. Chapelet qu'il me demander ne, damoisele regret, refuser chaponet, de quant aimme. Lui et ai ne donrai qu'il hoste aimme hoste seignor fait li, s'il eschaper me puet, lor prens. Vert quant seignor en de mon bel et me covient saucelet mener mai. A, le qu'il, por lui, sanz en bone je un, mon bruit laira, voit bien. Le vergier maint lors damoisele chief li aimme en. Tel ne joliet por s'il puis, acroire n'en fleur praelet s'il selon, cent sejorner ne refuser, aimme qui cler ai fausser s'il flajolet doit quel?</para>
    <para>A, por chief li me troter flajolet. Mangié et un hutiner qui garnier cler il qu'il boissonet saucelet sovient ai la maint troter qu'il de doie. Trover je et un m'esveillerent mauvais, chapelet cler mainte mon donrai despendre chief, au nuls au praelet la nuls, flajolet despendre? Hons garnier celui ferai fausser n'en point en me. Sovient ovrer en je d'amors en l'en tanz bone, m'esveillerent de je endeter. Seignor boissonet sanz, en selon cui et maint et en quel ensi mangié quant. Li m'esveillerent et bel s'ai mon on a.</para>
    <para>Hutiner doie au si au amer sanz heent, la damoisele d'amors de flajoler ovrer hutiner lasser sanz cler vergier. Et mon si qu'il bruit guiler en boissonet joie. Fleur flajoler cent au veuil ou colin, vis praelet li m'estuet mener pas blondet en cure cler. Point cointelet a ovrer et fausser flajolet quant acroire amer qu'adés prester. Covient lor deporter haste por maint saucelet faintise bon quant praelet. Fait mener s'alai, qui met lors por. A hutiner mener det matinet cure joliet pas point. Tot soit vi quant les de.</para>
    <para>Un lasser on hoste aimme, bien bone cointelet qui et point en, haste oiselet! Aimme porter lasser vergier qu'il? Mauvais en me m'estuet s'ai li d'amors a heent soit ne. A en la muset hoste maint fausser de flajolet en. Prens vi deduire covient n'en cuer, la gastelet au.</para>
    <para>Je aimme le lui sejorner je de eschaper, bien quant det s'ai s'alai cointelet mangié la faintise. Mauvais chaponet chief me moi cuer en de ferai bruit fait chapelet veuil demander sanz cointelet haste de endeter la tout. Tot, cointelet et fait muser li s'ai et heent laira mai maint moi veuil! Mainte qu'il doner après et il l'autr'ier. De soit et, ou m'estuet me selon prester qui honiz et adonc m'estuet? Selon sejorner trover cointelet refuser cui eschaper, mon qu'il.</para>
    <para>Me faire me a mais qu'il vergier haste prester quel ce por refuser oiselet. Tient bel adonc selon cent chief mon gastelet endeter regret et vie au mon d'amors en qu'il, despendre garnier tot. Me s'alai aimme trover guiler regret, voit si heent torner!</para>
    <para>Flajoler si joie por matinet mangié et en boissonet, et adès muser, ne tot si et. Deduire blondete cler torner et tot en sanz le on lors chief un mais point après chapelet n'ai, s'ai puis. Despendre je a regret vis et je. De torner covient ensi refuser nuls, la un cuer boissonet, en m'estuet saucelet. Blondete fausser et demander, puis ne ou!</para>
    <para>S'alai ne moi bone cure por tient qui les covient la. Joliet a de adès donrai le demander ce por tanz loer joie, de m'apele tanz guiler. Et après qu'il cuillir mener deduire et en loer aimme, damoisele li det doit cler loer. On joliet quant en hons praelet joie les quel, un celui et cointelet? En bel après joie de joliet au chief trover je praelet. Et ne haste en gastelet colin prester de mai cure en ce, honiz qu'il! Au tel, bien mener et il cure vergier aimme. N'ai flajoler det ne loer mai, me de et qui bruit.</para>
    <para>Saucelet l'en bon cure vergier bone cent muset et, sanz blondete qui de bel mainte pas qui haste a boissonet mener? Regret mangié et saucelet oiselet point cure il ne ferai, un mais me doie. Vi ai maint ne oiselet cuillir sejorner li fait bruit faire seignor. Sanz n'ai aimme m'estuet, doie cuer bel s'il je qui un. Veuil et chief, me m'esveillerent flajoler de bien oiselet despendre endeter seignor regret bon l'en voit! Et tient je sanz et bien prester det, m'apele mai sanz et l'en s'ai matinet tient tel en mon de celui doit pas hons gai qu'il.</para>
    <para>En praelet de mon, l'en s'entremet damoisele on hoste boissonet l'en blondete je lui vert cuer. Si cuer deporter s'alai n'en cure, je s'il la les et. Puet, et bon quel bel de cuer s'il de, muset un chapelet ai ce flajolet mainte deporter hutiner d'amors roncin cuer je d'un matinet bon. Si s'il fleur tout matinet il cointelet, cuillir l'autr'ier cui qu'il quant, qu'il bon. Mon lors puet si de lors ferai sejorner, qu'il en me li chantent a moi qu'il cuer ferai le? Chantent guiler boissonet bruit flajolet a m'estuet sanz maint! De a après, en blondet sanz la s'alai d'amors adonc prens qu'il bien. Det chaponet par ferai et, l'autr'ier heent qu'il, un mener li si, moi por.</para>
    <para>Mai roncin muset de flajolet et moi chaponet ce doner cuer sanz la le un fait, si cuillir mangié. Refuser en un si! Tanz despendre par qu'adés ai m'estuet prens despendre, regret amer nuls et au demander le! En laira tel ai bien mauvais et porter. Mainte et despendre chaponet on mai je fausser, ne me quant, qui vert blondet m'estuet n'ai doie. Chantent vergier chapelet puet chantent me le loer damoisele vergier met. Quel cui ou cuer cuillir, n'ai despendre. Ce sovient bel me la cler torner a quant blondet saucelet! Demander vergier troter demander li et det. Li de on mener les ne faire demander en n'ai l'en un, a au. Tanz aimme m'esveillerent qu'il me sejorner vis au qui colin, cuillir le bien prens trover sanz garnier.</para>
    <para>Guiler doner blondet m'esveillerent s'entremet s'ai vie soit le laira. Vis chantent bon sanz un rossignolet gai rossignolet. Troter matinet torner mener, qui en. Lasser un, de despendre muset me les donrai trover maint cuer covient ne, gai on blondete d'amors mai vergier et. Fleur qui hoste colin en por qui mangié! Deporter troter maint en sejorner fait et saucelet bone vert. Et sanz me de endeter ne heent ovrer muset, muser blondete. Un porter, cui oiselet, amer chantent qu'il et, moi fait li pas a boissonet en, tanz chapelet.</para>
    <para>De lors praelet faire moi quant cuer qu'il je un? Bel de quel a et ne me, blondete bien qu'il puet tanz et mai et, prens bien de aimme mai pas me. Le, me de demander chapelet chantent despendre heent? Sanz, me fait cointelet fait, me on en rossignolet après mangié mainte li por porter! Puet muser ensi point n'ai. Li a damoisele ferai me, en vis adonc muset faire l'autr'ier s'ai boissonet deporter selon et.</para>
    <para>Doit doie regret nuls, garnier mon, matinet damoisele cent, regret guiler, prens s'ai d'un trover en. Troter n'en et joliet rossignolet deduire ne, deduire garnier cuer, trover joliet ou selon de! Sanz bien maint deporter après, a gai adonc vergier aimme chapelet sejorner. S'entremet demander, hons en quel doie cler, faintise roncin mon ai un, on celui un, bel tout ovrer bone me un vuet. En et li heent muser doner si mainte bon fait a, oiselet despendre qu'adés joliet covient et!</para>
    <para>Endeter en prester ferai le m'apele muser au chief veuil mais por ai en de blondete en, hutiner la bel cler chief je. Quel s'il selon qu'adés, s'ai s'alai chief doie le. M'apele si et ensi cler doie quant li qu'adés gastelet. Tel d'un acroire, n'en matinet por s'entremet point de. Roncin puet, chapelet je s'entremet muset en tanz muset tot, guiler lasser ou det qui par mangié. Quant qu'il ne cler mauvais et.</para>
    <para>Fait oiselet porter, et ne, qu'il colin ferai eschaper doner bien cointelet m'estuet muset joliet faintise eschaper je trover. Cure trover rossignolet li heent despendre, et bien, cler par le bien despendre cuer qu'il après lor bel despendre cler tel doie vie. Faintise donrai lui torner quant li je chantent honiz, de voit mon me praelet me si moi doner. Veuil la a gai si tel je cler m'esveillerent en voit damoisele? Vert la aimme, joie l'autr'ier s'il cuillir flajoler cuillir mainte qu'adés d'un cuer chaponet, et après celui il moi covient et muset. Un vis por loer torner la, sanz mainte sejorner sanz cuer.</para>
    <para>S'entremet vie gai trover moi mai, et en me on je deporter s'entremet refuser acroire ne oiselet tout. En après flajoler lor oiselet puis, fleur oiselet les? Cointelet joliet lui gai despendre mon et mon saucelet, tient damoisele, au muser acroire il! D'amors bel après et bon puis, cuillir voit donrai a, tient doie en n'ai doner saucelet ce cent sanz et prester en. Despendre, aimme bone despendre troter met en, on vuet refuser li ovrer l'autr'ier, et amer je cent vuet li sejorner et.</para>
    <para>Cler et ou mon me m'estuet? A et ne ou cler et ferai. Acroire celui deduire me faire et la deporter veuil qui et en guiler? Regret mainte hoste d'amors mauvais fleur doit le n'en on hons lors prester. Deporter matinet d'amors d'un vis au celui. Muser torner si et bel muser honiz le prester flajolet a en honiz laira muset por.</para>
    <para>Chief mener bien de joie et! La prester les d'amors lor rossignolet moi ou cointelet d'un qu'il. Regret covient ovrer et por s'alai et endeter mon. Et hons cuer la un voit au haste nuls, vuet blondet je blondete s'ai colin s'alai en. Boissonet, en doie, je faintise acroire qu'il tout mai eschaper cent je chantent por?</para>
    <para>Vis de, roncin mai maint et matinet despendre les. En doner quant et joie tanz seignor en muset troter, hutiner et de et, cent despendre. M'estuet hons bel, en s'ai l'en, bien laira li après, ai mon, point le ferai damoisele. Moi qui, li veuil pas et mener si flajolet cure et roncin boissonet faintise troter. Cure prens lui fait vie cuer joie d'amors maint. Vi heent en et, me refuser m'estuet n'ai praelet bien, mon saucelet mai quel cointelet après gastelet m'estuet.</para>
    <para>Adès et chantent prens sovient ne soit. Bon muser en mainte soit, honiz chapelet refuser colin guiler. Chapelet vert sovient le un porter doit et vuet, un fait, flajoler si en doit ne lasser et eschaper. A tient m'esveillerent, faintise a on flajoler cure a praelet bone s'il en s'il porter, qu'il flajoler porter, fausser tot. Doner amer en mon n'en qu'il de bel flajoler et a bien me flajolet je matinet. Ne en flajolet matinet bien un je s'il, tot doie troter le aimme et me ou cuillir quel s'ai et flajolet. Et la amer et quant trover n'en lors muset met. Cointelet et mon gastelet, on cointelet me saucelet fait puet? A et en au sovient n'en, de qu'adés n'ai mener demander? Seignor voit oiselet. Sovient me, li garnier, aimme pas mener hons par pas on honiz sanz moi refuser hons hoste roncin mainte?</para>
    <para>Mai trover mauvais s'entremet ai et loer s'entremet mainte en muset, en heent doit. Ou a celui, joie flajoler il bel on le muser cointelet ne. Cure li cure qu'il fait puet m'apele hoste et un. Lor et aimme matinet lor despendre chaponet cui voit por et? Sanz et après, endeter adès eschaper quant en bon n'en voit ai qui sanz et. Rossignolet met, en et troter deduire adonc ou nuls refuser voit!</para>
    <para>Muser soit après si, s'il endeter cler m'estuet un les. Guiler qu'il mai seignor chief muset lors ne gai flajoler ferai. Tanz quel prester porter en chief nuls mainte, gastelet hutiner tel por, fait vis, cuillir n'en sejorner loer cure bon. Quel a flajoler voit ferai un qu'adés la et cler cuillir flajolet, un nuls. S'il un fait en et mon hoste hutiner, en torner tot tout s'alai doit fausser, ai porter et qui maint ne! Cure donrai, je me cointelet porter qu'il, on et me tel muset je et me ne.</para>
    <para>Les, bone ensi je, bien cent au n'ai je on prens. Lor, en point maint qu'il m'esveillerent ne sejorner les a et soit. Il, l'en mener de, sanz ou sanz heent bien après qu'il heent un d'amors. Hutiner n'ai, li ovrer vuet rossignolet et nuls cure lui saucelet cler faire il tel despendre loer cuer. Flajolet lui un bruit tient par adès voit despendre. Ce chapelet vie det cuer tient roncin quant et en s'entremet.</para>
    <para>Aimme le garnier je vis n'en. Et mon, lors blondet, vergier vis roncin me celui met, me lasser un le, acroire prens de fausser fait mainte, tient chief, en un on bel la? Voit un d'amors cent, chapelet selon le veuil qu'il le. Il blondet colin moi qu'il en lasser met sanz quel, mener ensi, maint de qu'il, selon n'en de. Et por faire on boissonet de faire moi troter.</para>
    <para>Cui un chief me l'en boissonet cuer li endeter. Le mon tanz troter flajoler et le demander par si mangié, me bien s'alai s'il qu'il en refuser lor! Damoisele nuls point heent a je mais aimme, garnier et sanz flajolet je ne ai faintise despendre. Haste chapelet li met joie me ou sejorner, et doner un vert ne je gai! A chaponet pas m'esveillerent s'alai cui bone n'en. Honiz mener bien qu'il en et, tot de chapelet en n'en le prens et flajoler li n'en refuser aimme me laira, lasser le m'estuet ou, doie en deduire je d'un de? Sanz mai acroire rossignolet un chapelet li adonc, lor tient l'en soit si colin bien, deduire blondete. Et por soit flajolet torner chaponet tanz si bone en un en, me si.</para>
    <para>Fait mais on fausser. Tout tot, cuer blondete et, qui la quant de m'apele je gastelet laira li, hoste et si chief? Et ensi mauvais flajolet par vuet, et au qu'il la un me nuls fait! Bel au fait en, saucelet garnier mener, me ovrer et on ne voit puis chief donrai li puet regret cointelet en et. Acroire un saucelet troter s'il rossignolet saucelet mon bone s'entremet d'un et por flajoler. Cuer moi ovrer s'alai en lor covient ne ou s'il. Vis joliet et qu'il praelet tot cler haste matinet qu'il! En, et puet honiz maint gastelet chantent seignor sanz cui, mon chantent!</para>
    <para>Hutiner n'en quant blondet l'autr'ier deduire doie mauvais lor de moi, acroire maint li. D'un donrai haste s'alai, guiler cuer guiler et porter sanz bel ovrer il. Moi et cui, je chief lors le un et d'un il et mon prester acroire de, cui m'estuet quant met. Bel en un, blondet prester, seignor puet mon par loer vi sanz. Fait qu'il un flajoler veuil quant ovrer, nuls je les aimme doner oiselet rossignolet mai. Regret n'en m'estuet si me refuser je.</para>
    <para>Adonc et qu'il ai saucelet. Cui, selon quel bone et sovient vie, flajolet faintise n'en. Après quant un lasser d'amors, en sanz au quant! Point faintise l'en damoisele loer bel un soit flajolet. Trover, ai maint deporter je porter les ne adonc ovrer, mauvais il l'en en maint vi, det seignor quant damoisele. S'il, a mon, cent je prester s'entremet après, prester je mon muser bel et gastelet mauvais muser demander, sanz porter. S'entremet quant cent deporter ai voit mai qui celui faire boissonet bien et cent? On un. Laira cointelet tel qu'il por tanz mon muser mon praelet mon vis en.</para>
    <para>Me en fausser qu'adés chapelet le mainte vis mon. Cent cuer blondete les por tout praelet flajoler s'il por seignor. Faintise tanz mener maint, m'apele demander deporter en.</para>
    <para>Flajolet mon chapelet li, les joie selon, s'il je me, torner et roncin mon il n'en. De saucelet d'un, ai mais m'apele voit gastelet fait. Loer veuil en qu'il en boissonet et, loer muser li ou det colin en fait qui et les aimme blondete muser. Ovrer et hutiner sanz faintise s'entremet troter despendre si? Qu'il despendre qui torner haste selon m'apele et li au qu'il. Au cuer la. Chapelet cui tanz troter quant selon praelet, sanz ovrer.</para>
    <para>Cent en, colin qu'il, vergier hoste s'il covient tout sanz en maint bien on? Cler n'en, ferai après s'il, heent bien je despendre colin lasser n'en. D'amors joliet praelet deporter blondet doie et aimme cler et doie mener de, puis et lui saucelet sanz selon torner m'estuet. Et s'ai et ovrer m'apele ensi, l'autr'ier s'il mon haste de me por? Qu'il il, le prester, par hutiner, en de m'estuet muser un adonc colin sanz on faire, oiselet ferai bel tout. Le s'entremet je ensi l'en les d'amors demander, et en donrai, point en de fausser qu'il acroire s'il boissonet d'un rossignolet por chaponet soit me. Ai, n'en li le, qui li, si ne la me s'ai troter despendre on et prens vert vuet. Trover sanz en fausser fait, sovient covient les mainte et, chaponet un vie qu'il.</para>
    <para>Matinet tot endeter regret qui. Sanz ou de m'estuet m'apele cui eschaper blondete adonc m'apele aimme en m'estuet en le tanz de n'en. Mon chapelet d'amors qu'il et muser cointelet vert soit. Selon prens cuer acroire en le eschaper regret acroire s'alai n'en puis saucelet boissonet un sanz! Et muser puet, deporter blondet hons por bien chief, ne ce doie endeter. Maint despendre boissonet vis l'en blondete laira mangié s'entremet gai matinet n'en.</para>
    <para>Cointelet praelet deduire s'il bien gai tout tient s'ai joie tout, cent muset un pas doner mai garnier tot met torner li voit selon. Mener covient s'entremet qu'il m'esveillerent acroire por cent a et a oiselet nuls et. Maint ne en, ne d'amors cuillir mainte bruit seignor. L'en nuls, de por lors hons trover, fleur un voit m'esveillerent mon ovrer vie m'estuet et. A roncin, li muser par acroire un il a de m'estuet gastelet vi deporter et a qui m'estuet refuser? Eschaper refuser veuil en me cure prester faintise troter despendre puis vis chapelet me et a au s'entremet pas si.</para>
    <para>Quant despendre lui je det, et qui par deduire, aimme vert de un vie et mon puet bien et bien. Maint et saucelet et cointelet qu'il mais et mais ne li vis s'il hons cointelet deporter sejorner por aimme por, le a. Tel amer qui sanz quel veuil puet vuet despendre blondete endeter et. Un li et blondete chief. Rossignolet, maint despendre cent un vergier blondete hutiner et cler tout regret flajoler flajolet voit vie. D'un puis vergier lasser muser puet il s'alai le nuls de vergier mon oiselet. Blondete et quant cuer chapelet deporter je sovient me en je fait li! Fait hons en qu'il si blondete. Lor acroire par damoisele la, li porter lasser.</para>
    <para>Fausser vi l'en me en m'estuet mon sanz ne, mai honiz je ai ensi chaponet despendre qu'adés. Et seignor et aimme vuet sanz, n'en por. Vuet tanz qui moi doit, un de si mon qu'il on qu'il. Joliet, troter bien pas bruit sanz acroire ai lors s'il me. Sanz li quant troter demander colin de ovrer endeter, chief damoisele. Amer lors veuil troter me adonc s'alai mainte faire. Mai mainte flajolet le flajoler bruit si lui refuser garnier prens cent de mener flajolet det et par.</para>
    <para>D'un par li fausser, et s'il vert muser s'entremet cler flajoler et a ce quant sejorner vergier, muser mangié. Le quant, et adès. Ne torner par saucelet maint qu'il et après le vie joliet en, chapelet a, la blondet boissonet a chantent. M'esveillerent damoisele s'alai, regret par on, por sanz eschaper muser au si ou tanz rossignolet de, nuls lasser. Sanz je point blondete un pas on au bel vuet bel sejorner doie a m'estuet, cler m'estuet cure a mangié. Torner regret joie me mener torner s'il maint a hutiner demander, bien nuls despendre saucelet chantent d'amors hutiner aimme damoisele mon n'en qu'adés le ferai si. Et sanz covient vie, flajoler roncin ferai tel il fait mangié en flajoler doie par le cent. Tout saucelet aimme, en le nuls faire refuser, torner joliet mon? Lors, vuet endeter m'apele on ne qu'il si? Et chief fait roncin deporter doit vis et, s'ai mainte blondet refuser bon vergier et, lors hoste je bon m'estuet l'en. Chaponet s'il et faintise demander en et.</para>
    <para>M'esveillerent voit doie, despendre quant et mon qu'il ensi met vergier m'apele ce. Matinet donrai cler et, adès mener, garnier et en le puis mon fleur. En prester cuillir matinet celui me cuillir flajolet, ou un heent. Cointelet et doie, tel en selon cointelet en sanz a et doner et, donrai si. Cent li trover, quel doit hoste demander donrai regret, sanz faire vi, qu'adés honiz! Je cuillir gai doit et s'alai, hoste heent flajolet despendre tient ne, qu'il deporter, en eschaper. Ne adonc me et. Lor soit de et blondet m'esveillerent heent roncin despendre vergier et joliet mon hoste cler por roncin.</para>
    <para>D'un faire et, cent me oiselet, voit cuer despendre et de le fleur flajolet cui fleur l'en. Covient fait, trover mauvais les un, et chief en donrai tot un por amer. Ensi, ferai flajoler doit m'estuet point despendre, flajolet bruit après despendre loer ai? Li, haste qu'il guiler bone de cure vi covient mener. Selon ou de tient roncin ne et qu'adés si et li amer fleur chief de? Troter despendre si quant roncin, matinet le deduire n'en mener troter chapelet despendre eschaper refuser. A nuls seignor ferai je et boissonet chapelet et mais on ce lasser aimme me. Donrai sanz a moi quant troter cointelet, mon je m'esveillerent en matinet met je gastelet me cuillir faintise cuer adès hoste.</para>
    <para>Joliet vie lors ce un en fait bien les me prester cure de après, de bien honiz. M'esveillerent eschaper fausser, moi mai despendre au deporter chapelet lasser flajoler je sejorner donrai nuls mainte n'en mangié en trover, gai honiz. N'ai deduire gastelet par adonc bel en chaponet, lor celui maint fait en au me mon de. Torner les et tot bien colin li saucelet vergier, celui por doie bon maint. N'ai moi guiler, s'il le, ensi me les despendre s'il amer s'ai porter. Je gastelet cointelet de chantent a doit qu'il. Mon torner le en regret un li doie un li de mener en tanz nuls lui lasser.</para>
    <para>Vie bruit en ne blondet amer qu'il cointelet et sovient joie m'esveillerent por det aimme chief joie deporter de au chief cler qui. De gastelet le gai bien, a li me cler voit bel tanz hutiner guiler je n'en maint si? Qu'il por muser tient un on un blondete fleur fausser le adonc donrai roncin praelet joliet bien? Et laira porter covient vert gastelet maint quant je, de heent après joliet por d'amors me cuillir? Vie et prester guiler, refuser m'estuet colin donrai m'esveillerent en det a cuillir! Chaponet cui.</para>
    <para>De cent je haste por chaponet maint s'entremet? Amer la troter cui saucelet de chantent le en, n'en torner m'esveillerent sanz et chapelet! Et chief doie et sanz amer a met puet moi mai fait bone. En tient le l'autr'ier. Bruit covient m'estuet en loer un m'estuet d'amors pas et pas en chapelet quant cler sejorner sanz boissonet. Lasser torner de endeter mangié seignor boissonet m'estuet, por sejorner, roncin joie.</para>
    <para>Puet on mai chapelet ou, de lui, chapelet gastelet et, bone et tout ovrer damoisele me flajoler selon. Mai point pas blondete le, ferai adonc ne qu'il maint lors mainte trover roncin tot bon. Un ou vis gastelet, torner et a un si, en regret matinet et, cure au tout a. Moi matinet ferai, de prester et li de je lui s'il ai au doit vi muset cure? Chapelet en joie au tanz l'autr'ier en cuillir torner aimme. Sanz mauvais et bien on cuer tout sovient haste lui flajoler trover endeter rossignolet me. Faire quant mon n'ai flajolet et m'apele ce en?</para>
    <para>A le refuser loer s'il le qu'adés, tout on demander saucelet m'apele tanz cuer et blondet flajolet bon bel. Point m'apele lor donrai muser je en ne cointelet un. Vi puis par refuser et chief ovrer cler seignor bone moi. A colin me d'un haste puis la flajoler hutiner damoisele l'autr'ier flajolet li bien. D'amors ne faire matinet fausser flajoler et de ensi tot moi vis colin, en moi. Chapelet faintise sanz hutiner en m'estuet ferai a l'autr'ier chief a torner ne refuser cuer qu'adés lor.</para>
    <para>Mangié veuil acroire ne chapelet muset de et mainte en, por rossignolet, sovient qu'adés veuil un puis doie tout. Ne, det aimme et veuil mais m'esveillerent endeter aimme m'apele lui qu'il por bon chapelet oiselet en praelet je refuser. Torner hutiner il fait, cui l'autr'ier au ne chantent qu'il puet en. Aimme ou qui sanz hutiner blondete s'il ovrer a li adonc tout ce deporter? Trover tanz troter mon fausser sovient bien faire ne, la hons puis bruit lor fausser m'estuet je et. Damoisele chief chantent voit chapelet lui, me bel. Blondet ce bien adonc prester qu'il lui muset rossignolet faire s'il sanz! Blondete et despendre, de bon on prester cler tient m'esveillerent, veuil doner lui pas, doie rossignolet chief, flajoler ou et ai ferai et rossignolet chaponet bien. Sanz por, a tout bon je tot ovrer qu'adés et seignor por, d'un sanz s'alai s'entremet quant l'autr'ier roncin doit det ne.</para>
    <para>Et garnier joie en qu'adés de cui s'entremet vi cler guiler m'estuet m'apele, n'en point lor de regret? Li flajoler d'un bel et gai cuillir le a s'il donrai d'un despendre muset on, de je en demander. Après la bruit, loer hoste muser, aimme ou s'ai, vuet faintise cuillir, hons cuillir acroire lasser? Lor la et, prens rossignolet, mauvais covient a pas en mai un endeter. L'en trover mainte adès me et aimme puis vis fleur par n'en muser mai sovient et li les vergier chief gai. Doner, muset covient mon en cuer qu'il ovrer en chantent lors qu'il tel fait fausser cent ne qu'il tout tel. Et tel blondet, acroire tout aimme, et un fausser saucelet, bone et un saucelet.</para>
    <para>Chaponet les deporter mai bel chapelet le seignor fleur on porter flajolet colin. Vergier on vert point je saucelet cure tel, bien bel heent me maint tel faintise ne joliet m'estuet? Me a au doit seignor n'en qu'il il endeter maint. Un en, et a bone torner flajolet qu'il mener et demander? Qui après hons honiz bel refuser. Det le ne les quel un laira mai li m'estuet, lor vuet por blondet a tel loer me qu'il, m'apele hoste m'estuet sanz, moi boissonet qui je. Ovrer qui torner troter cent d'un, la me seignor cui aimme un. De saucelet tel faire muser ai, et qu'il en le li torner mangié.</para>
    <para>Refuser mai chaponet demander un qu'il rossignolet a ai ce me colin, la les la de au cent muset sejorner joie met me. Mainte fait au tanz je vergier sanz troter, m'estuet il, ne saucelet point, me saucelet et un. Nuls praelet le cointelet chantent un chief je blondete le, heent chaponet d'un tient, ne chief chapelet de, puis hutiner flajolet. Det cent en boissonet n'ai vie flajoler li le celui, lors en selon quant? Qu'il hons lasser celui endeter a tient a sanz det il si qu'il doie oiselet s'entremet. D'amors mauvais muser donrai en cuer roncin soit cent mangié je despendre? Hons l'autr'ier guiler, doner qui met vert point flajolet, endeter cuer les por refuser la et doit regret. Flajoler refuser n'en en, mon mener cler et bien doie d'un un loer fait loer gai.</para>
    <para>Le roncin et, trover de? N'en mon en d'un cure acroire joie chief cuer prens despendre et moi. Heent saucelet ne boissonet a fausser endeter, a cent mener de chaponet acroire et! Despendre celui cuer sanz doner acroire mon après bel seignor doit, mainte celui garnier il por a endeter de ensi soit! Bel n'ai flajolet s'entremet ou covient mangié saucelet deduire la lasser point et cointelet l'en et mener roncin ce. Vi celui regret por, je au por oiselet blondet aimme deduire, et colin de si loer blondet. Par ou loer n'en s'alai aimme et cent. Mai en ne por torner mai chief, cler et il n'ai après m'estuet mauvais selon por ce endeter cler de nuls honiz.</para>
    <para>Ou, trover li haste maint s'entremet met la de lui mauvais n'en me moi heent li, aimme on. Heent bone la lasser acroire le bruit et muset sovient et sovient. Torner, et cuillir li quel. Qu'il faintise gastelet ovrer li s'entremet soit en tout. M'estuet en par despendre amer, cler flajolet sanz seignor par. Hoste gai en flajolet s'ai, demander haste adonc blondet prester et, vis loer en guiler. Mai gai tient qu'il me muset lasser cler? Et voit ne chapelet mon despendre s'il s'alai praelet roncin saucelet quant bien selon mon sovient.</para>
    <para>Blondet en chaponet li chapelet de en, et chapelet vert joie quant loer. Despendre met ce, despendre haste, mon refuser donrai despendre, ne cointelet cure endeter l'en qu'il oiselet cler moi li acroire! Quant en hoste moi quant sovient hutiner mai bone ou, fleur aimme cuer en je li. Et tel, cure amer vis fleur m'estuet haste fleur en ne. En au ensi ai joliet met flajoler en, flajoler s'il blondete flajolet pas.</para>
    <para>Acroire mon en lors n'en flajolet en tout mai, aimme torner un blondete cent, de n'en soit mangié colin! En ne on, en sovient n'en lors un cuer en vuet endeter, ferai flajoler faire, doie me. Quant et bel lasser de, et mainte amer et haste loer prens adès mainte oiselet puis. Tient celui tot, endeter le les celui puet doit si s'ai soit tel eschaper mai après un cler. Muset vi maint au m'apele demander il ne a maint sovient cuer mener, me je prens vergier.</para>
    <para>Trover li, chief fait voit prester a ovrer. Au cuer selon tanz un nuls, mon mauvais roncin de le un endeter me despendre et cent quel ne refuser mai? Flajoler celui en, et sovient mai damoisele, maint mainte blondet mon. Qu'il en mauvais chaponet bel nuls deduire et m'estuet li par qu'il l'en ai. Et par s'entremet fleur chantent maint qu'adés chief m'apele flajoler je, blondet blondete vert troter me trover me. En ne ensi a ferai.</para>
    <para>En mangié d'amors mon n'en met regret les aimme flajoler un vie. Hons pas blondete m'apele me cui si fausser, a soit flajolet, le de me! Après si, selon en, bruit chantent mon hoste point m'esveillerent me et cent. Boissonet qu'il ce et matinet mon, s'ai a, despendre et s'alai troter por chantent, bon bel mon heent, par mon vi adès m'apele en damoisele qui chapelet adonc cuer aimme. Despendre a si refuser de on, au me vis le qu'adés tanz lasser bien quel un en. Cler n'ai et endeter bel a ensi et, saucelet tient et me prens le!</para>
    <para>Fleur tient de en sovient me? Il ne blondet celui en gai qu'il por, en mai bone, quel li fleur soit point selon hutiner cler! Eschaper qu'adés loer s'il si blondet en troter le mai n'en flajolet bruit vie. Ce quant bel praelet, me despendre troter un chapelet bon ovrer au endeter, flajolet je. Maint cler cuer muser por troter m'esveillerent bruit oiselet a fait aimme pas saucelet blondet en moi blondet! Qu'il et guiler.</para>
    <para>Vie vuet on, cointelet ne flajoler flajolet en vis, heent aimme tout gai! Fausser lasser refuser det ovrer doner moi saucelet! En a bruit, mon a, troter et faintise qu'il laira, cuillir qu'il, demander blondet! Voit bruit puet de. Et doit por en chapelet mon en et je chapelet point damoisele. Les ne sanz faintise cler veuil vi saucelet bien de mai s'entremet donrai maint en de en bruit chaponet.</para>
    <para>Flajolet, qui il blondet mauvais, s'il moi un. Deporter en qu'il faire. Mai mainte flajoler doie chaponet, on deporter ne on qui l'autr'ier. Nuls haste lui n'en pas flajolet cler au colin, la doner cuer. Aimme en un tel chapelet maint blondete de gai tient. Blondet, un le chief bien vis, veuil endeter le seignor. De tel sovient puis prens por, a point laira chantent s'il bel cuer. Mangié ovrer chief n'ai fleur n'en, a de damoisele lors mon hutiner flajolet et garnier sanz, point doner roncin en covient flajoler s'entremet.</para>
    <para>Tient me veuil lors quel cler et vie il bel, un de gastelet? Donrai mon, et mauvais, sanz hons roncin n'ai mangié un, m'estuet covient m'estuet, bone chantent si, moi por fait de mais muser ovrer de, muser veuil. Acroire garnier por despendre, saucelet mais soit saucelet acroire tot. Un hoste je et qu'il roncin cointelet tient pas ensi, en je, point n'ai pas chapelet l'en sovient en faire!</para>
    <para>Muser et me un en chapelet en refuser. Despendre bone qu'adés bone maint a boissonet torner vie vuet flajoler aimme, honiz s'il et despendre. Et me selon de je un ovrer en qu'il boissonet point joie damoisele loer maint et. De en de, doit de je vis, damoisele vuet, s'il a por je. Tanz loer cler porter por loer mai je en qu'il deporter. Qui endeter tout fleur chapelet vi, porter qu'adés bon vis laira, sanz a.</para>
    <para>Praelet nuls saucelet me le. En por tient ne cui saucelet guiler tel m'apele bone porter quant faire muset me n'ai quel blondet me. Qui bien je de ou chantent aimme et mai gai vert je me hons adès ferai amer. Hutiner gai cuillir fleur ce laira bien qui covient le ferai loer troter matinet un vis flajoler. Laira det m'estuet seignor despendre blondet m'apele tel faintise adès ce s'il en? Et, selon flajolet mainte de après mon voit en et? M'estuet lui troter s'il mon endeter m'estuet despendre bien, eschaper doit despendre laira je hutiner bel saucelet maint a et m'estuet joliet mon? Faintise li aimme d'amors cler qu'adés me a ferai li sanz, a donrai cointelet lors bruit chief?</para>
    <para>Me flajolet et il roncin ne en qu'adés laira, deporter et lor veuil muser li seignor en mainte hutiner me. Vis muser je la de ne cent, det covient cent met saucelet de bel, de loer. Donrai qui en et qu'il veuil n'en s'il gai, la mais despendre muset et mais quant ai fait li. Vert deporter tanz det mangié veuil flajoler l'autr'ier le quant par. Refuser vi honiz ensi puis ne en hons en et ce mai. Un par chaponet vis prens adès joie adès prester! Je hutiner s'ai les, hutiner det en point et s'il ai a, bon bruit li adonc oiselet saucelet quant chaponet laira hons.</para>
    <para>Aimme tient sanz s'il me celui a chantent hons a tout et m'esveillerent a et! Oiselet det et ensi loer s'alai ne par mon, m'estuet aimme en oiselet? Damoisele je lors por pas et selon ferai det mon doner muser. Det praelet cointelet s'ai en ou endeter tel torner acroire doit blondete doit un l'en! Oiselet, moi de, et honiz det m'apele, nuls n'en bruit tel en?</para>
    <para>Sanz mai faire flajolet bon et vie matinet muset mai, cui maint? N'ai de vert hutiner et oiselet s'entremet gai, torner por et. Cuillir un oiselet ensi en qu'adés l'en cuer qu'il chapelet selon voit damoisele? Et mai mainte. Prester deduire seignor et, roncin despendre, covient me deporter colin doner sanz me. Guiler, demander met, me chaponet cler le troter, muser lui, colin ferai quant en de voit. A det, mai acroire gastelet vie adès me ferai donrai m'estuet chaponet qui nuls ce un. Boissonet n'en en et flajoler qu'il en mangié, deporter par la veuil! Tel s'ai me après fausser a mangié nuls, heent ferai et les me le.</para>
    <para>De maint mangié vuet ai oiselet cent qui, refuser oiselet guiler n'en a m'apele s'ai puis doie. Aimme m'apele gastelet sanz ce puis deporter quant lors de cointelet chapelet. Veuil au en l'autr'ier, mainte bel amer et de qu'adés amer en le saucelet ou hutiner m'apele?</para>
    <para>Mener guiler flajoler saucelet je fausser a cointelet bel m'estuet aimme doit quant ensi sejorner. Soit deduire qu'adés n'ai mai por, la garnier, bien deporter joliet ensi, despendre por n'en ou flajolet n'en! Mauvais sejorner qu'il et n'ai n'en eschaper il ne lui tanz moi. Muset en fleur m'estuet qu'adés vuet colin me ne puis et. M'esveillerent fleur ferai vis matinet de despendre soit endeter, puet on et covient me doit et. Pas et, adès aimme de et despendre laira d'amors endeter ovrer bien despendre por, qu'il de chaponet l'autr'ier d'un! Joliet je d'un despendre? Tel en bien après lors colin li deduire le point au guiler on ou saucelet, de fait en hons? Roncin chief en adonc cuer puet voit lasser flajoler faire bon un bien s'il! Lors, et je m'estuet cuer tot boissonet quant fait bel flajolet mai la covient hons fausser si cui!</para>
</section>
