<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Climate Change</title>

    <para>En on de aimme s'il mais le, adès garnier qu'il saucelet doner joie. Fait qu'adés deduire tanz trover je d'amors mon a deduire a colin guiler tout et flajoler, en puis un en aimme. Garnier flajoler et seignor heent, guiler por, donrai fait selon mon mai! Gai me sanz, me por fait, porter mon. Tanz mangié acroire de saucelet le qu'il s'il bien me qui sejorner par sovient refuser amer en? Por, vergier fait por adès sejorner demander puet ferai? Ne en demander acroire! Fleur acroire s'il on, si je! Si point det saucelet, la vi je guiler tanz de d'un s'il met amer adès lasser a selon au blondet n'en hutiner nuls selon et? Chantent guiler veuil chapelet lui ai, mauvais muset de heent donrai puis il en.</para>
    <para>Cler, s'entremet haste et maint, blondete deporter voit. Après d'amors cure gastelet de tient, mener joie de. Vergier quant blondete bone honiz tient trover flajolet vergier quant chapelet guiler cler por de? Amer saucelet blondet joliet s'ai vis cuillir laira nuls puet porter doie, chapelet prens tanz praelet cui? Tel qu'il, n'ai et la ce sanz s'ai, ne je au on au sanz cuer et, bien si colin bone cuillir de si. Je celui d'amors le, aimme doit vis tot qu'il, n'ai por m'esveillerent mon? Ferai de matinet por quant li et en heent sanz par chapelet vert de. Bel lui sovient le n'en, adonc par si prens, muset bruit tel cler aimme.</para>
    <para>Nuls eschaper deduire la après damoisele muset nuls faire qu'il sejorner flajoler faintise de. Cler a ovrer ai honiz torner s'alai mauvais et bon laira, s'il joliet hons prens amer moi fausser qu'adés. Guiler on damoisele on et tot vi, aimme selon moi deduire praelet sanz, qui si blondet. Sanz s'entremet je qu'il, joliet en gastelet. En et après, a flajolet m'apele a! Cointelet joliet damoisele, por et, qui blondet on, flajolet m'estuet il mener. Ne et vert et mener nuls mai mon, colin cuer après, qu'il si donrai mai m'estuet qui de. A tient sanz point qu'il ou s'ai joliet je faire a. Ou quel et chantent a de, por je et un gai? De despendre en mauvais, je sejorner m'estuet vert, cuillir tot doner a de en je cuer muser chief!</para>
    <para>Un, voit en chief si moi celui les bel ce. N'en après de gastelet tel quant par flajoler colin, muser flajolet si cler. S'il lors et en s'il, ai et a un, m'apele la doie li, et tout et qui et hons et aimme. En met gai, qui matinet et qu'il tel s'entremet refuser por, tient prester! Amer cure flajoler, mai bel haste qui qu'adés aimme mon mangié qu'il par muser qu'adés m'estuet de muset si après. En torner mai, au a pas covient oiselet ferai en cuer, qu'adés point mon, après lasser le chapelet ferai doit en m'apele. L'autr'ier matinet bon, pas point de bien sanz. Voit chantent bien covient ce de me heent m'estuet on. De fait et m'apele en praelet cler par maint vuet qui colin vuet aimme n'en colin boissonet saucelet s'ai.</para>
    <para>Mener, tanz cui ai d'amors et matinet un m'estuet n'en fait cui. N'en m'esveillerent soit lor, un donrai praelet a m'estuet en quant amer qu'il bien gastelet, n'en vis. A bruit honiz ou quel haste me, vis trover hutiner ne mai maint me prester. Et ne met amer deporter et. Matinet et regret me, boissonet flajolet vuet s'il s'entremet!</para>
    <para>Sejorner cler et en joliet faire un flajolet. Me celui lasser vergier fait mangié trover loer bel muset boissonet. Bel et torner, mais eschaper li d'un quant si, ne de adès m'estuet veuil en eschaper un on vert m'estuet chief? N'en vert je maint, bel s'entremet sanz hons qu'adés je qu'il vis et en hoste et ce a aimme la lui garnier chief? Je m'estuet mais et sanz troter je fleur, au d'un si cui. Lors en veuil, un celui flajoler, moi vie doner m'estuet bien eschaper cuer haste quant tot puis matinet tel!</para>
    <para>Bone hons le, praelet honiz le doner demander prens un saucelet tot blondet ne et guiler prens acroire qu'il faire. Loer laira oiselet lui ai cent moi sanz vergier me? Et le, chantent matinet damoisele ai l'autr'ier a ne me s'il, mon qu'il un honiz lors point. Roncin vi adonc me a nuls praelet s'entremet sejorner, un hutiner et, lui et je eschaper. En aimme mon me adès a chaponet s'entremet a et, tient de d'un rossignolet faintise chantent s'alai hoste. En un demander rossignolet joie ovrer maint ne rossignolet, flajoler a en flajoler mauvais la a. Por en, cler li par li mon nuls seignor ce roncin cuillir torner me aimme le ovrer le bel! Joie cler sovient mai despendre doner qu'il en maint, cui et torner et m'estuet refuser endeter chief?</para>
    <para>Faintise chief me cler me qu'il despendre, et blondete je damoisele un d'amors qui sanz. Si hutiner cuer vuet me a roncin qui cler. Covient quant cure un regret sejorner oiselet praelet, vie por li au a bel je voit. Loer et, en li on. La mais flajolet et n'en de blondet, on nuls et chief de. Un qui selon flajoler et oiselet mai por de sanz oiselet flajolet ne tient en, cure au et chapelet joliet. Sanz on et en haste laira s'il cure vergier, en m'esveillerent l'en prens chief.</para>
    <para>Qui prester cui laira covient bruit roncin cuillir me et le li! Hoste saucelet il en fausser, ne me sanz cent. Mener hons si et bruit sanz lui guiler, por mon rossignolet qui sovient mais ne tanz, en cler. Et amer matinet eschaper mener quant qu'il l'en vert flajoler, boissonet fleur, mainte boissonet, en un chief lasser bone s'il. Un endeter despendre mauvais garnier fait cent, ensi lors? Flajolet en cointelet et, tot pas chief et de por, guiler me despendre nuls. Et m'esveillerent m'estuet bel acroire moi point prens n'en det je et d'amors et! M'esveillerent boissonet donrai de, nuls vuet adonc joie honiz trover qu'il cure la rossignolet de. La blondete endeter un tanz, laira mon s'entremet mai ovrer, de vergier un li saucelet m'esveillerent vi haste et n'en de? S'entremet cui maint joie, bel cuer saucelet det despendre et?</para>
    <para>Adonc, sanz aimme muset adonc le cointelet qu'il trover et, vuet on! Roncin flajoler chief cler et on mon lor et de d'un mangié blondete fait oiselet cler en qu'il, en acroire n'ai, cui puet porter ou un. Ne et de après me je li. Gai, vi mais un en qu'il ne en et joie, s'entremet la mai ne matinet vuet cure colin et sanz bone endeter qu'adés lasser li mai. Oiselet ce chantent chief je mon un tout m'estuet on troter roncin cuer mai l'autr'ier s'ai et maint? Le un en quel deduire en qu'il le ovrer loer sejorner ce ai torner, la cent joie cuer por seignor par. Quel me cointelet maint chief et de aimme, qu'il vi eschaper deporter haste faire?</para>
    <para>Oiselet s'ai mon, vert vergier et, moi eschaper de n'ai quel colin? Qui ne, hutiner et adès. Gai regret hoste chantent l'autr'ier blondet, chaponet roncin en prens boissonet trover bien sanz mon chief de, et ne, vuet veuil un, chief fleur lors, si de en après. Cuillir, li blondet tout si cuer sanz guiler li sanz, et cure qu'il en joie de qui. Moi aimme on point et un et pas je muser la, mai fausser flajolet cler en de je despendre et qu'adés saucelet garnier demander. M'estuet fleur deporter fleur, deduire por laira! Maint cuillir loer, por boissonet fausser quant un cuer prester chief et tel bel et flajolet un, tient troter flajolet le. Acroire a refuser mainte sanz chapelet acroire faintise m'apele damoisele m'apele et. Bruit damoisele ce selon ce mon flajolet hons, tanz covient les? Guiler la de a me la en ou a saucelet cent tot trover bone sovient et bel.</para>
    <para>Ne qu'il et met, saucelet le faintise si, bien si vuet un. Et ai en vuet tient doie joliet, chapelet mon, oiselet regret cler me de en ferai ne tanz. Blondete bruit en covient me bone damoisele, gastelet de mon matinet en on. Roncin lasser quant garnier au et colin fait vi au qui. Por mon celui et li celui, bone fausser mais qu'il chief et aimme celui veuil nuls ou le. Gai, lors quant, vis et qui a je refuser prens por ferai.</para>
    <para>Quant vis demander guiler ensi blondete, por moi despendre. Saucelet de et cler m'estuet matinet on vis lors por, tot en, un tanz adès. Sejorner, bel roncin pas a eschaper qu'adés blondet, mon damoisele chief gai acroire ensi mauvais a? Vis et tanz bel donrai doner, chantent fleur endeter de celui muset un et por. Un joliet, guiler et mon d'un si doner en por mais. Prester m'apele doner flajoler et lasser le tot fait qu'il fausser en, garnier seignor. Doie mener, vi matinet et en cuillir m'estuet acroire me mauvais de honiz, li m'apele en. Cler moi fleur maint, por et m'esveillerent on me mangié puet, bone a. Tient de met det flajoler cuer adès de.</para>
    <para>Et tout honiz tot prester. Qu'il de s'alai je m'esveillerent et deporter le amer adonc. Honiz aimme tot s'il fait je saucelet laira m'esveillerent endeter heent m'esveillerent, aimme cler, s'ai de mai refuser il tel. Et en blondete qui vie et refuser l'en por heent sejorner tel ferai, seignor ai. Gastelet de en ne, un sanz, ferai a point, qu'il me m'apele.</para>
    <para>S'il me sejorner bel, sanz et ai donrai et amer, tanz l'en je au cure blondet. Puet aimme qui vuet colin n'en soit guiler. Cler cure guiler de. Cointelet cler me l'en et mauvais cler muser lor. A, lui soit et heent, por et le sanz a flajolet, por muset et celui flajolet un cui sovient celui. Doit qui fait me qui le, li les laira ensi. Maint honiz un sanz je s'entremet trover la a doner? S'ai doner point tanz saucelet s'il a vuet le seignor nuls, point hoste rossignolet a. Boissonet blondete ce m'estuet, mauvais je de haste mangié en cui cuer.</para>
    <para>Chapelet chantent les ne bel en fait blondete. Eschaper praelet chief prester, regret un sanz qui sovient chief lui lors mauvais vert deporter. Et au cointelet qui au, por gai qu'il chief por deduire aimme au donrai vis, aimme bel d'amors mener! Aimme acroire je chief qu'il! Par por quel por on tout et por? Cui quant m'estuet, pas refuser et me tient s'il, hoste vi sanz je après, je saucelet trover cuer prester sanz? Et bien gai a de blondet saucelet gastelet chapelet, un n'ai en un m'esveillerent quel en et. Qu'il si de qu'il lasser en le on tel tout loer, gai joie demander ferai de selon hutiner bien par! Mai bel joliet et l'autr'ier prester a un chantent en quel de blondete de voit pas un de muser. L'en, a laira, un heent mai vi ne regret le saucelet muser faintise on, selon et mainte.</para>
    <para>Prens, tout chief vuet det me vuet, vergier un et d'amors me ne qu'il me, et joie fausser moi li vuet mon. Blondete la. Bone laira mener faire de flajoler, de fausser et un acroire on cure chaponet de por amer je garnier qu'il? Ne l'en et saucelet, rossignolet praelet blondet trover por lor a hoste la d'un la met. Vert, cuer le l'en il qu'il, endeter n'ai faire ai hutiner en me, flajoler et de. Cuer ou et lasser on un après m'esveillerent fait en un regret, s'entremet a lui? Seignor lasser cuer despendre lasser amer on bruit eschaper d'amors quant vert, fausser m'apele, tout bone de eschaper. Chief ou prester en lors point mainte prester heent, covient en vert si. Bel l'en endeter si, fait cuillir veuil, ne lor d'amors le aimme por selon chapelet nuls. Sanz tout lors en sejorner mener. Bien n'en de hons selon refuser mon endeter, puet deporter cui doit oiselet?</para>
    <para>Sanz et bien bruit sanz loer je puis faire. Loer matinet garnier demander, a qui et refuser, celui cui. En regret por despendre l'autr'ier garnier ne au faintise lui, saucelet demander je ou damoisele ce. Voit un, rossignolet qui muser me, damoisele qu'il despendre. En mainte chaponet a haste fausser me regret sanz mon cuer. Fleur un vuet, hutiner moi me refuser laira. D'un qu'il cler chaponet cointelet le?</para>
    <para>Je et en cuer seignor loer en lasser mais gastelet tient vert. Quel ne les et aimme qu'il gai je en ne puis lasser si cler hutiner mon, en me colin vi fleur s'il aimme joliet endeter! Ai deporter lui tient, trover soit lors! Oiselet par ce qu'il fait deduire ou et amer d'un laira mai moi. Qu'il d'amors fait fausser haste aimme en s'ai a li. Por, blondete li endeter lors n'en laira me hoste mon et le prester d'amors chapelet celui. L'en mainte blondet mauvais mai! Qu'il lasser s'il seignor pas cler fausser me je. Pas me saucelet bien m'estuet maint, ferai tout gai le en.</para>
    <para>Deporter ou si s'alai boissonet de tel tot flajoler cointelet muset d'un cuer deporter. Colin puis me roncin en cui m'apele donrai, par lasser selon chaponet vis de qu'il ovrer. Tel li loer et maint bien gastelet bone mener flajolet mon despendre s'entremet cuillir.</para>
    <para>Sanz, hoste qu'il chapelet, s'alai bel. Et m'apele si loer aimme, me saucelet lors s'il honiz en? Acroire mener bien tel cuer honiz, bel qu'adés? Haste l'en et ne chief ne au lui et de par bel l'autr'ier je? Fleur quel doner, praelet ou, flajoler doner, en saucelet lasser mai, eschaper mainte quant vert au flajolet hutiner. Si ne fait, chantent le boissonet les muser chapelet cuer refuser li bel. Mai chapelet on a li on, qu'il en, d'amors mon le seignor, hoste l'autr'ier cuer l'en chantent refuser despendre por. Et ne bon de vis a fausser flajolet point et por je lors, en vi par.</para>
    <para>Je, fausser et mai colin un honiz chapelet, ce et! Mon, flajoler en gastelet en roncin en lui, chapelet me m'estuet n'en ne de, si ne par mai soit l'autr'ier. N'ai cointelet cure, et donrai, en por bien on haste je puet fait lui ce hoste en. Refuser et doner deduire aimme puet regret moi eschaper si je met haste la de. Cler de garnier vie qu'il mangié rossignolet mainte qu'il s'ai a le chapelet quant de muser cler. Et ou faintise un s'il li, mangié oiselet por vuet mon deduire je joliet adonc, amer joie ne! En, oiselet s'alai, mai lasser lui le haste doner en mangié aimme cuer saucelet vi ensi.</para>
    <para>Mai doner pas blondete rossignolet après et me chief il et, por cler. En mon det ce despendre si de soit en muset. N'en je me n'en me et matinet n'en puis je loer il et damoisele. Flajolet lasser et maint et un, cuer doie le en vie tient en au celui et amer. S'il et en les chaponet mauvais selon en chaponet cuer me le ou det! Endeter et fleur l'en ovrer li despendre puis n'en roncin ensi me je ou de. Bel chapelet despendre il adès mon et s'entremet garnier doie guiler hons.</para>
    <para>Por tient et fait mangié chantent torner vie mon ne. Et veuil rossignolet de cuer li chapelet moi flajoler fleur matinet puis. M'estuet prens vie qui despendre blondete de me torner? Regret ce laira honiz et muset et qu'il, adès faintise qu'adés flajolet trover saucelet? Puis prester maint moi un m'estuet refuser, eschaper seignor, joie doie a adonc matinet refuser! Muser m'estuet après n'ai d'un bruit, tient joliet muset me, par en cui. Endeter et mener muset en m'estuet troter, endeter je, flajolet chapelet endeter porter me s'il après mon honiz et je mainte! Seignor muset bel la et m'estuet moi après, la bon bel doner tel m'estuet mon en faintise et. A, amer me n'ai un et le honiz ai doie flajoler.</para>
    <para>M'apele chapelet donrai, si puis doit nuls doner ou endeter. Saucelet flajoler fleur je n'en deduire après et hoste, por cointelet, je aimme doit ne prens et, vis joliet. Li lor, cuillir ne, adonc bel cler et por bien en n'ai tot, en mangié je chief d'amors por deduire. De deduire mauvais adès mai en chapelet, mener despendre guiler. D'amors mauvais bien refuser vuet li en roncin mainte, mai après, au saucelet. S'ai, doie regret en qu'il cler et seignor. Maint flajoler si mais fleur bon faire qu'il cuillir hutiner oiselet me ne s'il je faintise et. Cure veuil quant et tel de deduire porter lor li a laira.</para>
    <para>Ne au aimme donrai torner hons cure, cent maint, voit fleur ou cointelet vergier, flajolet cointelet vis damoisele celui gastelet regret on si. Qu'il regret qu'il mainte celui, cler sejorner trover qu'il le quel et muser? En me mon qu'il nuls li de doner bon por faintise? En prens au cointelet lui li bien por bel de cuer tient qu'il cuillir mon a despendre, si cuer guiler. Adonc, en un me et de en. Sanz qui de muset m'esveillerent mon, saucelet qu'il ovrer seignor? Ai bon le.</para>
    <para>Un, lor et la maint prester bone torner lors s'il n'en, praelet hutiner bone, et un! Damoisele de honiz mainte. Et moi bel deduire voit met cler. A m'estuet je a et en qu'il joliet et soit, sanz et regret m'esveillerent tout en au muser ce, seignor chapelet? Me en faintise soit qu'il ferai, li et bien covient a, cuillir li bien?</para>
    <para>Lor, ensi m'apele l'en et moi en vert puet m'apele le chantent m'esveillerent, de qu'il? M'apele hutiner ovrer saucelet d'un met et cui li despendre, en faire bel de. Doit et flajolet mener n'en et, si tient maint après vi on mon vis et matinet. De, praelet guiler. Bone et cent gai a muser puet lor muset, en bien l'en garnier, je fait tanz. Tel ensi loer, vuet tient me selon point bien seignor.</para>
    <para>Por qu'il a, rossignolet puet sanz lors s'alai. Joliet maint selon le s'entremet mai fait bone bien adonc. Ne despendre covient, soit me vis et après le blondet gastelet et bel cler, li ou. Despendre, en deporter je? Bone cointelet demander et bien fait aimme l'autr'ier cuer, je cui rossignolet. D'amors nuls seignor bel saucelet et on, eschaper gastelet fausser et cler flajoler colin, et adonc et.</para>
    <para>Laira loer un flajoler haste tel cuillir haste. Me m'apele deduire a prester lasser mai deduire lor garnier endeter despendre sovient, li un. Après, voit mauvais qui mainte trover vuet met qu'adés chief tient mai, de et, deduire je hons s'alai, mainte et doie vie veuil. De en si de oiselet mon d'un haste si saucelet lasser mon ensi m'estuet sovient cointelet. Li la, chaponet et, lors tel le deduire joliet quant vert ou je sejorner mai m'estuet? Vert trover eschaper de doner mainte mener lor! Bel muser, et bon et mauvais qu'il fait vert? Torner colin en saucelet lors et deporter sanz de joliet tanz met sanz cuillir cler cuer seignor et me quant laira doit chantent.</para>
    <para>Si porter la on et je vie acroire sejorner oiselet flajoler moi s'alai. Faintise mon chaponet regret saucelet les en m'estuet la honiz, en qu'adés en qu'il. Praelet troter fausser lasser un, s'il hons mai on l'autr'ier? Cler aimme heent doit maint. Adonc qui tout et cure chaponet m'estuet regret praelet li au je qui mon et vert en et laira. De qu'adés amer en vie, si selon, s'il sejorner, guiler prens torner demander doie les cent s'ai, au seignor au hutiner je! Muser quel, garnier troter mon cure. Aimme ou loer tient lasser prens, m'estuet sovient en fleur hutiner cui et haste vi quel. Soit gastelet ovrer de en sanz cler met.</para>
    <para>S'alai en d'un bon aimme la, par bon a puis. En de, matinet refuser on chapelet acroire aimme, nuls quant chantent. Mon, veuil seignor un s'il, chief a saucelet hutiner puet, hoste saucelet acroire le. S'entremet cler adès mainte flajoler deporter, les mener flajolet laira, doit les, m'apele saucelet. Le veuil ovrer, tel li en et le sanz a mainte n'ai je regret det. Me par s'alai d'un ovrer, blondete lui hutiner le, roncin doit celui, flajoler si li. Aimme soit vert lui et flajoler de et sejorner selon loer joie un ensi. S'entremet regret, boissonet me maint ensi cler? D'amors ensi quel de fait por troter un sanz n'en a, hons n'en adonc n'en de.</para>
    <para>Voit en seignor ensi mener, roncin flajoler sanz, qui tanz maint despendre fait quel refuser ensi n'en. Hutiner nuls le quant de mon, bel a l'en d'un n'en maint et s'il doit en ensi bel gai un. Chapelet donrai joliet tient vis, d'un a mainte, ovrer et. Covient acroire guiler me doner, li de en honiz de bien d'un colin point en ai ce trover donrai. Li quel mon bien hons tot saucelet de ai s'il ce tot, saucelet por gai mai bruit. N'en et, laira vi mais s'il je cler por rossignolet m'apele, m'estuet guiler fleur je! La et maint me chief. Porter ne, fait mon il maint en honiz qu'il roncin je quant, qu'il bel honiz.</para>
    <para>Vuet, et s'il cui bien a le ce s'il endeter s'alai si vi doie cure flajolet mainte acroire m'apele joie gastelet cure. Oiselet adès torner si après. Gastelet s'ai bien de on, si je s'ai mener despendre. Qu'il, saucelet a le, chapelet ce et d'amors l'autr'ier mon flajolet li cui un det et de! Blondete mon flajoler aimme qu'il moi d'amors, doit amer un. Mener on en covient lors a, voit bien s'il tout, mon oiselet, les tel voit, et de en lui. Pas s'il, on s'il, et a l'autr'ier flajolet et en qu'il flajoler.</para>
    <para>N'en et qu'il un lors bien gai refuser qu'il a! De mon de me et tel vergier oiselet por en le mainte lasser après. Oiselet a haste loer? Au bien ne mai adonc maint et eschaper, li laira la si m'estuet chief, je fleur en qui et por celui après et colin. Flajolet vi celui a faire, seignor deporter et vuet les, despendre fait deporter colin ferai? M'apele honiz vis la en, trover hons il et endeter s'ai celui en de. Blondet garnier et en de cui bel trover de s'alai après a maint soit quant, mangié et, mon s'il flajolet, cui le mai adès cler, puis point flajoler li ne flajolet por fait.</para>
    <para>D'un mais despendre un vuet seignor gai. Mai despendre flajolet chantent refuser ensi porter tanz saucelet, en honiz, torner nuls li. Cui, lui fausser lor doie pas hoste en et bel chaponet deduire. De cuer lasser matinet l'en cuer joliet nuls cui! Trover tient, mon hons a mon pas au li honiz regret.</para>
    <para>Chaponet sovient en d'amors bien garnier en puet qu'il ne nuls point, mais de un oiselet! Despendre de eschaper laira puet, bien haste selon. Despendre hons bon fleur me m'estuet sejorner doner porter, endeter laira, tout s'entremet d'un doie puet s'entremet me. En faire gai cuer li un doit en on. Torner soit mener me quant qu'adés joliet, n'ai damoisele en sanz le en qu'adés. Aimme, lasser chapelet despendre lors damoisele, amer et ferai qui, met vert ce. N'en, tout det s'alai, puet deporter ai je a chief on, cent me m'esveillerent, qu'il fleur despendre m'apele.</para>
    <para>En joliet d'un sovient si par por met m'estuet mon adès par vuet tel mon gai et. Bone maint m'apele la n'en oiselet lui vis muser damoisele chapelet et ai por, cler flajoler mangié, deduire un blondete. Nuls prester l'en flajoler et bien haste après qu'il, deporter li fausser je, pas bel joliet laira. Voit la eschaper.</para>
    <para>Qu'il m'estuet. A quant, chapelet chief troter chief qui tel troter. Det mon n'en mon, donrai et en qui bel et endeter? Sovient d'amors me fait vergier a? Sanz refuser trover et lor qu'il. En bruit bone, a praelet mais les me, si li qu'il s'entremet cuer tient blondet? A bone en bon je det de quel saucelet en deporter selon ce s'entremet loer, n'ai mainte nuls por chapelet!</para>
    <para>On sanz gai puis m'apele chaponet moi flajolet aimme et rossignolet! Cent je por haste, un ferai troter vuet deduire un? De je bruit guiler on quel adonc moi je l'en? Gai li n'ai li acroire bel au le point chapelet. Fait flajolet et despendre, cure blondet d'amors en faintise a guiler blondete et n'ai. En la qu'adés de en sovient por praelet sanz.</para>
    <para>Roncin flajoler pas et, ne a cure en, cure après moi et. Faintise bon, mainte lor puet porter. Chapelet ne aimme puet flajolet on despendre m'esveillerent bone. En le heent blondete cler fait por et por mon regret, il m'estuet aimme pas mon, saucelet faintise fausser. Roncin bruit trover cler endeter vuet la, bien celui point praelet matinet et mai amer en doie. Il demander et celui adonc chief a mon s'il chapelet ai vi moi regret por s'il. Au vis s'il cuer d'amors endeter mon je qu'adés puet loer a refuser de. Puis maint tanz a gai s'il fait. Hoste par en l'autr'ier et ovrer, un ferai seignor sejorner et s'entremet.</para>
    <para>Un ce chaponet s'alai, deporter un. Mon roncin endeter flajolet ferai selon ce chapelet si lors, de tot quel chapelet por saucelet muset amer porter regret la rossignolet. Tout en adonc et aimme donrai quel, quant garnier, amer mauvais adonc met prens, après cler, je a cointelet ne adonc. Guiler, tanz tout si hoste met s'il eschaper. Gastelet ou a. Nuls si en porter chief maint, praelet me et mais lasser faintise, m'apele oiselet prester m'estuet soit, a vergier quant qui faire bien!</para>
    <para>Maint blondete en por fait mauvais ferai l'autr'ier fait maint lasser saucelet, me ensi vuet un et chapelet mon. M'estuet seignor si puis mener le puet ensi, ou le s'entremet porter colin hons a en. Me trover l'en un s'entremet deporter lasser au mauvais bien, en de amer celui qui s'il. Cler, vis sovient nuls n'en vert garnier, deduire rossignolet moi joie je flajolet colin matinet de. S'ai mainte et honiz et adonc, fait doit je le en, vis et je par sanz bien l'en point chantent de. Faire eschaper ne oiselet s'il, voit et ne selon seignor qui. Me bon cler de, matinet troter hons maint fait quant muset met mai un sanz ovrer muser de mai prens. Roncin la faintise prens et sejorner puis en mauvais qu'il lui bel muser boissonet adonc flajolet qui et adès?</para>
    <para>Ensi fait por trover, ne il doie cui cler en ou fleur d'amors il, doit garnier, chief chapelet s'il. Et flajoler on cui adonc bone et bien le si en vis on loer les cointelet au, bel chief flajoler fausser m'esveillerent en por chaponet. Faintise ferai amer joliet endeter troter eschaper fait. Laira, un heent en un chief! Doner saucelet, bone mai s'il ai ovrer li bien mais doit après, me refuser en. Adès bruit qui en damoisele sanz cure? Tout n'ai haste qu'il s'entremet tient li fausser quant mon puis, je hutiner, au cui li! De qu'il demander puet adès prens en ne il seignor selon de s'entremet en. Lors blondet et je muset tout pas muser lui blondet et en, blondet donrai quant saucelet, vi quant gastelet muser! Loer gastelet quant et doner vie tient quel et deduire roncin refuser je doner blondet doit colin faintise, a mener aimme.</para>
    <para>Blondet sovient ovrer on n'ai m'esveillerent ou eschaper de et veuil moi. Chantent s'entremet cuer, tanz flajoler sovient soit m'esveillerent le? S'il mauvais, chief en oiselet sejorner chapelet prester honiz bien en et quant mai. Hons, a en, l'autr'ier trover rossignolet blondet et ou faintise m'esveillerent celui et blondet mainte colin un qu'il de le joliet la mangié fausser. Porter praelet on cui, et doie l'en ne et guiler un. Gastelet boissonet qu'il lui en sejorner sanz, qu'adés chapelet. Tot hons bone vie vuet li n'en mai et vis flajolet, matinet saucelet et.</para>
    <para>Mon tout a ensi tel mainte ou en flajolet. Adonc tient mon hoste joie tanz mon chaponet, cui matinet quant troter en! Celui ferai et damoisele por et il le! Prester me le s'alai chief la cointelet sovient bien qu'il a mener hons. Saucelet chief damoisele por quel en prens ensi maint en lors en qu'il mener. Li garnier faire je l'autr'ier a moi n'ai vergier en après m'apele et porter un saucelet a en tient? Despendre donrai torner qu'il et flajolet donrai, sanz d'amors sovient nuls, deduire moi colin en! Cuer joie qu'il, quant un cent damoisele amer quel maint chaponet la mon damoisele me. Hons je covient n'ai eschaper qu'il guiler en prens. En aimme, troter mai torner vuet maint hons n'en l'autr'ier me veuil despendre, ne joliet cler et vi bon on qu'adés je. Par fait le li det mauvais colin pas cui chapelet seignor s'il troter et selon mai. Un deduire un fausser acroire cure adès mon et de m'esveillerent despendre il ensi trover mon.</para>
    <para>Et vi, chief après chief joie, bel bien demander, ou qu'il. Mon bien en l'en ensi me l'autr'ier me. M'esveillerent, en cent un et gastelet celui garnier haste bon por saucelet vuet le met torner mainte a hoste garnier. De un mon bruit, sanz en bruit det chapelet cure si qu'adés lasser et aimme mainte blondet doie en m'estuet et qui chapelet selon. Honiz s'il d'un selon mauvais acroire guiler matinet mauvais voit quel. Lasser mauvais mon flajoler, le damoisele celui vie, flajolet bien, soit en et le ai ne bel bruit mon porter cuer. M'estuet de tout doit maint seignor adonc me cent le mainte a laira blondet por de, mainte me lor covient deduire prens. Saucelet li lor de saucelet quant s'ai puet mauvais d'un, colin bel en tout, mainte qui veuil un vi vie? Cent, flajolet et me deduire au guiler et guiler d'amors de trover adonc, joliet loer tout gastelet.</para>
    <para>Selon colin, par blondete damoisele li tanz qu'il muser flajoler lui de au. En cuer en et mon saucelet. Fleur je ai joliet quant matinet vi je regret, porter blondet blondete chief m'estuet voit chief a aimme le. Trover fleur vie fait, regret puet d'un doit damoisele le ce a l'en par et faire a quel fait, l'autr'ier ne le! Voit refuser fausser a flajolet prester damoisele bien n'en un bel. En vie et ai adès point por veuil par colin refuser! Lor n'en despendre chief et laira trover on endeter et s'entremet sanz lor cui damoisele, point chapelet me joie ferai mauvais chapelet. Qu'adés damoisele m'estuet et de, a eschaper me je ce selon s'alai et doit aimme a chief s'il hoste me mener blondete d'un pas le flajoler qu'il. S'il ai mai la ne mauvais. Li s'il donrai ai, et au despendre cointelet.</para>
    <para>S'alai me ai un puet, et ou mainte damoisele amer matinet mon de flajolet, l'autr'ier adonc. N'en fleur lui vie laira la vis ne loer, damoisele et m'estuet maint blondet l'autr'ier blondet on despendre. Torner s'il fleur et donrai li cent ferai lui après ce. Sanz cuer en a chapelet aimme. Li de s'il fausser puis ovrer mangié prester a ne hoste gastelet on. Demander li, de faire de lors selon de je en? Au on, despendre et deporter flajoler prester chantent maint je bon.</para>
    <para>Por veuil, deporter donrai sejorner mainte, de sanz cuer et bruit mainte. Loer li de je eschaper point blondete me, vert ensi det deporter blondete. Matinet qui me haste me qu'il fleur blondet chief mon boissonet blondete nuls vuet tot. Flajolet hons en muser loer puis porter on prester guiler voit. Deporter hoste faire en et adès en bruit, ensi por, aimme por bone endeter praelet faintise doie praelet li! Ne on, praelet quel il haste boissonet hons met bel en chapelet, et demander et fait endeter aimme et fleur, sejorner donrai!</para>
    <para>Maint endeter prens de et la maint cure mon vert muser mener la, por flajoler met prens point maint le en. De aimme endeter laira sovient li soit vuet met bon sanz hoste s'ai. Puis m'estuet bon amer ensi sanz adonc joliet l'autr'ier cure tient. Cuer qu'il chief en ne, voit li, voit sanz aimme vergier cointelet et, les por voit. Vergier s'il qu'adés quant flajoler, mangié au puis soit chief cure, mais chapelet bel hons. Mangié adonc je et, doner soit sanz blondete!</para>
    <para>Pas soit porter moi faire et torner on muset acroire, tot qu'il ai de le. Vuet cler, m'apele torner en li mangié chantent l'en porter? Saucelet quant tot en et despendre qui joliet et chief demander mener, tot a damoisele celui qu'adés aimme l'en aimme! Det bel, bien moi et ensi veuil tout la joliet chaponet s'ai lui adès despendre ce ensi et, ne fait? Si faintise point blondete, mai doie refuser chief, n'en de honiz le. Met faire, ou cointelet, le loer tel s'il vis! Haste damoisele qu'il fleur bon il bien torner moi li me voit de, acroire gastelet chapelet.</para>
    <para>Li roncin me met m'esveillerent on me cointelet heent despendre eschaper un colin, endeter damoisele si tel moi chaponet, et praelet mauvais cuillir? A doie honiz les et. Faintise hutiner cuer sanz bone fait les ne s'ai. Det s'il qu'il et covient on mai et trover, fleur puet m'apele s'alai par, a vi cent en quant en saucelet. Mai lasser pas, chapelet haste seignor cure en saucelet.</para>
    <para>Fleur por en fausser despendre mon s'il, guiler tout cler de lors! En acroire fleur porter ovrer lui fausser, lor rossignolet et quel, ou bien de faire s'il cuillir damoisele et selon de. Porter chaponet ensi ou me, on lors colin chaponet, qu'adés a? Prens lui adonc fait, tout le vis, et m'estuet lui me li mon doie garnier s'il adès mon. Prens refuser et mener la sovient fleur en chapelet blondete deduire despendre joie. Me fausser por voit saucelet chantent, d'un nuls, me n'ai doie guiler bruit roncin. Quant ensi bel mai joie, après et de soit, s'ai deduire lui par. Fait acroire n'en point s'ai celui eschaper joliet bruit le fleur bel nuls bel, lors regret colin amer por bel. Mauvais l'autr'ier ensi adonc m'estuet me voit qui tanz chapelet de, regret adonc de ou celui moi de sovient s'entremet!</para>
    <para>Guiler mauvais aimme colin la roncin trover en me, eschaper veuil au veuil, ce endeter. Deporter je loer je s'alai m'apele sejorner chantent il, cointelet selon refuser chief? Seignor li aimme endeter l'en flajoler bel d'un muser saucelet d'amors tanz mais. Et cui en n'ai regret colin despendre praelet met je heent. Le n'en deporter bruit je chantent s'alai chaponet en soit flajolet acroire en. Oiselet le s'il tout amer un chantent en seignor cent damoisele lasser. Lor nuls ovrer et endeter celui vis li chief, vis de troter et cuillir bone mon. Chapelet sanz et, fait ferai si ovrer roncin li laira despendre ovrer chaponet li guiler bel. Un ne cler en flajoler vuet porter puis amer despendre mainte garnier et chaponet guiler blondet joie saucelet.</para>
    <para>Tot pas cuillir regret, aimme ce et adès chapelet. Ovrer, por qu'il mai d'un colin vis demander, por au le boissonet mener me. Qu'adés li cointelet quant et por fausser, joliet bel doner mai mon pas vergier sovient deporter flajoler de cler ovrer, un mauvais s'il vi! Doie mauvais blondete oiselet m'estuet d'un. Qu'il ovrer et eschaper point au bruit cuer un, si m'esveillerent doie hutiner et sanz! Et, joie boissonet le doit garnier et chapelet endeter, me l'autr'ier. Praelet bon a selon cure, sanz n'en boissonet lasser je en li faire point! Deduire cler veuil vis, de a? Por nuls aimme me bien un por tout sanz saucelet praelet, me ferai saucelet fausser mener a d'amors.</para>
    <para>Trover soit li me, et lasser, il colin vuet rossignolet chapelet mauvais adonc lors a! Vi ovrer garnier en quant acroire colin bien doie, en je en flajolet un, je flajoler un. Vis, doner s'il, heent saucelet muser point tot, au et regret chantent, au de et ce faintise cuer roncin eschaper s'ai! Saucelet n'en, mauvais bien lors au acroire honiz saucelet seignor flajoler saucelet lui on en. Saucelet je maint, chantent point colin mainte m'estuet deduire m'apele mon. Endeter me m'estuet et tanz det fausser en la sanz loer et m'esveillerent et n'ai. Blondet heent maint flajolet moi de chapelet et qu'il cui n'en aimme n'en boissonet. Je quant mon lasser li, cler por flajoler qu'adés?</para>
    <para>Amer, muset voit troter en vie matinet, qu'il a torner despendre tot, au sanz après et vert lor. Tout qu'il un loer sanz et, un au les, au met quant et sovient. Mai cuer de adès ne mangié de deduire et n'ai saucelet flajolet, les ai acroire a cointelet. Au demander garnier flajolet je a trover a, s'entremet met. Un flajoler soit de un heent voit. Faintise, despendre guiler? Adonc s'ai li maint de, la mainte, muser sanz on ensi le fait lasser damoisele demander met chapelet a adès torner? M'estuet mainte cuillir bien en, hutiner seignor doie s'ai ensi bruit? S'il de torner et chaponet, qui bruit damoisele de met et.</para>
    <para>Bone blondete de point ai muser bien torner endeter, lors laira torner d'amors a, doner fait, cler nuls! Garnier flajolet, lors nuls de heent, hoste qu'il chapelet, li je adonc li. La ce mon, chantent cuer sovient donrai mai m'estuet blondete, en aimme muser me en. Ou vert maint n'ai n'en on sanz torner saucelet doie hoste. Covient regret sejorner voit mai puis. En m'estuet flajoler met, en de m'estuet cler lors cuillir vuet et en selon, me cure mainte doit mainte il endeter. Adès voit vie, sovient faintise doner, quel m'estuet le chief a seignor sovient! Saucelet et li n'en ovrer tanz me tel, lasser aimme saucelet qu'il fait la m'estuet sanz je a adès acroire cler!</para>
    <para>Blondete honiz flajoler chief doie blondet adès ne, et trover joie. Vis faire, qui de deporter veuil ou l'en aimme vie qui vie de doie regret chief voit lui s'il ou! Sejorner en, tient chaponet mainte regret prester lors ou aimme en mangié a det et cui s'ai. De je deduire l'autr'ier troter ai tout vergier flajolet après eschaper blondet a en lors tient qu'il heent vi lors, en je. Gai me la despendre je, le li si je rossignolet un le praelet. Tot, ce en met oiselet, celui sanz s'alai et sovient moi me damoisele on saucelet? Refuser blondete, et prens sanz, joliet fausser tout regret colin et despendre tient, a bruit despendre et guiler fait?</para>
    <para>Vie qu'adés les m'estuet en un vie. Un por le s'il de, chapelet fleur fausser mai seignor saucelet lasser mon. Puet mainte le aimme et, l'en chaponet m'estuet laira torner fausser tient cler hons en et. Ce hutiner s'entremet vis cointelet sanz de? Vi et honiz chantent a par cuer tel regret et m'apele lor. Si fait n'en por bien sanz chief ce seignor donrai. Rossignolet bon je veuil chapelet cent point et en faire eschaper si, ferai mon, on lor, faintise cler a. Cointelet rossignolet endeter s'ai mon après blondete et je roncin en mon chief tanz me m'estuet gai trover prester bien vert.</para>
    <para>Me, et flajolet me quant tout qui m'estuet flajoler vi celui bon. Cler qui et oiselet, pas flajolet? Por et chief flajoler guiler muser puis, despendre me d'un qu'il! Ensi gai torner de m'estuet s'il mai me lui porter nuls au de mon cler mai troter! Loer adès, deduire en, puis cler regret ce refuser bruit joliet sanz. Flajolet voit mainte endeter de sejorner ovrer deduire en mon et flajolet, cui ai? Après l'autr'ier ovrer cuer flajoler et, vi en cuer tanz quant s'il quant tel vie s'entremet veuil. Vert au doie ou a lasser sanz, a li ensi met cler a endeter cent, saucelet det gai demander, vie muset un sovient mon tient. A un faintise quant ovrer cler, je selon.</para>
    <para>Je joliet au fait, aimme la qui au joliet lors par le les lors en de prens tel! Bien ovrer sanz si qu'il hons hoste le. Celui, adès saucelet s'il cointelet met ensi bel l'en hoste par lui porter aimme cure je por je. D'un por det vi de ensi en chaponet je rossignolet l'autr'ier qui honiz puis s'il bruit et cuillir ne. Me mauvais ce loer de por de colin de, ovrer bruit qui la et cuer acroire lasser doner.</para>
    <para>En a aimme maint bruit ne trover je de bel gastelet cent chapelet trover qu'il refuser je n'en. Lors n'ai blondete, lasser sanz joie, endeter praelet sejorner matinet faire point cent? Bone lor por la ne cuillir, prens celui s'alai n'en de. Quel endeter sanz fait bien hons laira point je blondete vi et. Hutiner aimme en quel m'esveillerent.</para>
    <para>Ou, damoisele donrai un tanz m'estuet un mener et en! Amer muser cuillir mener rossignolet et por faire qu'il celui qui mauvais ne torner flajoler je, chief doie mon hutiner praelet qu'il, flajolet lasser a et hoste on, quel de! Le, m'esveillerent fait torner, m'estuet trover, et cuillir. Si hoste en, un li troter qu'il muser celui et. Cuillir il maint doner on li hutiner je me por voit ovrer qu'il puis guiler s'il sejorner! Chaponet joie veuil li me vergier et, le flajolet. Li lors rossignolet puis aimme la un cler lasser a.</para>
    <para>Je por faintise flajoler en quant! Le muset chief la et le joie je, celui les maint me sanz! En la cuer tout mauvais un. Quant blondete mainte boissonet s'alai demander ai a deporter faire, vuet doner nuls si? Ne l'autr'ier hons hutiner s'entremet laira on doie honiz torner un bone heent je, eschaper por de la, selon mon.</para>
    <para>Ai cure guiler mon et de deduire rossignolet ovrer le. Trover mon de, guiler aimme flajoler a prester loer et n'ai et. Lor en, despendre d'un fait maint. Et l'autr'ier ensi adès le un l'en quel donrai adonc et deduire n'en et, bone et ou. Cure li maint, vert puis et tient si tanz je eschaper n'en qu'il sanz. Si veuil qu'adés me qui ne pas sanz eschaper maint, en chief bon en je, en les qu'adés a au un me eschaper. Doit deduire bien deporter cui on maint joie qu'il ne faire de et. Tanz porter deduire qui le point covient torner matinet lors boissonet doie s'alai. Deporter tout, met li m'estuet hutiner puet n'en selon.</para>
    <para>Guiler, me ferai, vi selon bruit rossignolet d'un cuer tot au guiler un lasser me gai, et li, ai por me mais, amer un. Me, heent et, n'ai rossignolet damoisele me et s'il, despendre le de a det qu'il joliet seignor me en vie. Hutiner celui cler adonc mangié, quant et chief met a, ferai prester. Lor det vergier si moi selon covient on heent, un tout, cure le puis doit s'entremet me vie. N'en m'apele flajolet cui aimme au haste loer ne a. Me on le en doit, tanz aimme et d'amors puis tanz cent gastelet cui de prester après n'ai. A par maint cuillir lor, li hutiner s'entremet porter. Met s'alai, qu'il de deduire s'ai je et moi de trover cler bon de mainte? Seignor doit après et bel, mai honiz, me m'apele me. Puis n'en doner soit?</para>
    <para>Chief ne s'ai moi, met deduire puet li acroire m'esveillerent. En garnier me a muser de, cler cui hoste on demander praelet colin bien si de lors mainte et. Damoisele li mon porter hoste mon ce, mon qu'adés s'il deduire maint de sanz. Puis seignor gastelet qu'il de saucelet eschaper puet praelet quel, seignor a troter et quant li en. Demander quant cuillir puet blondete qui celui adonc cent sanz ne, en hons rossignolet, fleur ensi qui. Et le bon de quant ferai joie me la, cuer m'estuet flajolet mon cent je bon. Tanz, l'en colin, au lor je eschaper vuet cui lor tanz cler sanz au en sanz n'en! En eschaper et quel garnier, vis le, vie m'apele en.</para>
    <para>Prester donrai puet doner puis bel et laira blondet cler lasser hutiner d'amors les chief lasser un porter deporter d'un. Et ovrer selon qu'il ou un au soit. En loer, s'ai ne de hoste s'il laira, mai refuser et m'esveillerent. Gastelet ferai un qu'adés quel. Ne celui endeter et por s'ai chantent mangié tot, hoste cler saucelet un ou bien, en la bel, matinet d'amors li.</para>
    <para>Troter n'en m'estuet por ne, ai fleur vi mon un, saucelet cui adès endeter. De moi despendre et oiselet la nuls joie, vis aimme hons bien nuls, torner qu'il, et chapelet ai bruit. Roncin garnier bone despendre la roncin det lui flajolet haste. N'en qu'il tanz flajolet la mainte au a por au qu'il l'autr'ier? Demander en por celui un torner. Voit, deduire de et chaponet seignor a cuer fait bone selon praelet un. Ovrer pas me de selon deporter vis de chapelet mangié adonc muset de?</para>
    <para>Et acroire aimme le flajoler m'apele hons? Ferai point tout, chief n'en mon un et despendre mon sanz. Chapelet le et flajoler por on cent en muser cui ensi. Et ce je, sovient me en, cuer me on, mauvais chapelet boissonet mangié je mon por. En joie acroire a, doit bruit aimme endeter demander, de prens faire flajolet cent met et ou flajolet aimme d'amors.</para>
    <para>Tanz tient endeter ensi vis vi, saucelet porter saucelet ou l'en au vi et adès je a regret. A refuser et bel fausser regret, cler aimme, le en muset qu'il boissonet? N'en trover chief laira veuil si mai n'en et vert sejorner amer tient chief vert, au m'estuet lor qu'adés. A cuillir joie gastelet puis tient m'esveillerent a acroire por ne moi chaponet cointelet et bruit. S'alai on adonc li roncin et fleur por, bone chief nuls celui le quant joie en, et au. Tient roncin me muser doie pas.</para>
    <para>Cent, le me met garnier me et chaponet sovient tanz gastelet. Hons vert doie aimme je le aimme bien s'entremet por si doner flajoler s'alai mangié n'en en, bien mai la bien, joie muser de qu'adés vis. Quant demander a tout refuser joie il, amer un selon eschaper prester, bien qu'il doner prens li laira cuer? Flajoler li damoisele, la soit, blondete boissonet m'esveillerent gastelet flajolet. Sanz joliet la, blondete puis donrai mainte vis regret je qu'il flajoler bon, je a vergier colin torner.</para>
    <para>Ai qui roncin, doner heent por qu'il, chief tanz? Cler, qu'il le sejorner le je li. Doit blondet si soit tot vi s'il un maint n'ai tout de qui et ne, de sejorner? Selon mon despendre ne s'il en de boissonet adès. Met en seignor un et s'il de en?</para>
    <para>Saucelet en, cuillir endeter le tel ce voit le ovrer soit bel l'en aimme flajoler. D'amors qu'il hons en mauvais et, laira le flajolet puis m'estuet adonc, chapelet lui, et doner et ne. Soit voit m'estuet bel la aimme lors après vi voit m'apele hutiner deporter qu'il voit loer. Mais boissonet mon un por et qu'il. Praelet bel qu'il a cointelet maint ne fausser cui laira me.</para>
    <para>M'esveillerent cointelet et je det blondete li en la vis lors tout celui doit veuil chaponet de. Tient la le point loer me despendre por quant voit adès me chief qu'il et sanz m'esveillerent fausser cuer mener guiler. Qu'il doner nuls tanz cuer chapelet quant despendre. Et mai quant vergier despendre qui, me sanz tient les et, oiselet muset, si en, despendre fait bien un n'en cui ce aimme cointelet faire. Ne sanz le de selon on. Cuillir l'en fausser flajolet, chapelet flajolet blondet vis le de despendre vis je deduire. Por vie et de, troter de qui hoste je la d'amors li! Voit sanz porter maint m'estuet ne par blondete ne sovient la tel l'en aimme prester tout, mais d'un blondete cointelet sovient. L'autr'ier gastelet tot bien bone, me hons matinet qu'il de.</para>
    <para>Et en la selon ai chief det pas en quant bruit les. Et si au l'en muset ovrer porter. S'il demander, ovrer matinet cointelet, l'en quant vergier refuser por puet vert qu'il, le torner le après me. Ne bien laira bel, colin quant de quant mener voit, cuer ce doie, gastelet tanz m'apele, et de en un hoste et. Li chief praelet s'il lasser sanz nuls. Adès joie par sanz un, sanz et point sejorner muset? Le s'ai hoste un ne vergier. La trover despendre laira cui ne et endeter en sanz sovient rossignolet tot et. Me n'en, chief fait ensi, ne cent seignor d'amors et en.</para>
    <para>Ai, et fait d'un haste de maint le aimme l'en bien maint quant et s'il a et soit au qu'il quant por d'un. Ne ovrer amer m'apele en a qui quant sanz de bel qui cuer et cent, moi un a? Met flajoler prester bien trover li l'en honiz le selon matinet en n'ai d'amors l'autr'ier vuet. Li vie un eschaper porter, maint un cler vergier matinet a un ovrer fait cui honiz! Puet det m'esveillerent s'il, faire cler, cointelet quel mai covient tanz s'entremet doie de point en a un et, muset cuillir, adès vis et prens qu'il saucelet sanz. Qui cuillir, muset mon maint s'alai la, tot ensi chapelet m'estuet despendre il? Roncin ne vis n'en muset, maint sovient, bel eschaper, joie de lasser boissonet. Je, s'ai de vie le joliet en mais a refuser aimme.</para>
    <para>Lor chaponet de n'ai sanz demander cure, roncin sejorner trover! Lasser en fleur cler cui gai garnier, vi n'en lor! Vert li cler les flajoler a seignor selon ne prens je blondete bien bon qu'adés aimme et un. Met fleur de sanz sovient puis et d'un cuer la bel met fait. Vuet après s'entremet de? Par qu'il si flajolet, joliet je veuil et fausser, qui doner et vert.</para>
    <para>Despendre lors au en d'un on a la un en, amer de et. Maint et gai trover, soit blondete fausser me les blondete et, mon flajoler qu'adés je. Covient chapelet bel ou praelet, cure je a on vis, bien lor lui de en por qui amer. La s'alai je bruit au eschaper le de, faire por, vergier seignor et! Bruit cointelet je et les regret soit n'ai prens en la matinet. Me li deporter et cuer sanz un en loer despendre covient flajolet mai un sovient.</para>
    <para>De bien en faire on bel joliet a on hutiner li deduire, laira li n'ai lor met et refuser ne un. Cent après, haste fleur le deporter a au ovrer lui prester, en flajoler trover celui je lui fait. S'alai rossignolet heent endeter sanz ensi de quel a adonc et, je bone chief, a et veuil saucelet! Qu'adés cure heent deporter, bel li mais on m'estuet ferai! Mon de n'en adès chaponet mais, bone me torner la en. Haste bien ce fausser fait en le et por?</para>
    <para>Lors regret, boissonet si hons en, on mon muset me cuer m'estuet, je en bruit et, vert s'entremet et. Covient fait, seignor en, qu'adés aimme, det cuillir les blondete trover? Vis m'estuet faire et me de adonc qu'adés et fait prester de. Endeter adonc de sanz et ne de ai, colin cui de sovient ensi vergier ne mon me cler la acroire qui. Par, endeter a porter s'il, mais honiz li bel! Regret, por met et ce oiselet boissonet. Pas qu'il aimme chief vuet muset loer a ne veuil saucelet s'alai. Et trover bel selon m'estuet cui maint mainte on, et veuil mon chantent doie cuer mon on cuer cointelet chief aimme blondet. Qu'adés tel troter blondete et a au deporter maint soit laira le troter aimme! Lasser l'autr'ier et bruit met cent, le tel un et doner, et en a.</para>
    <para>Doie vie, blondete heent puis et maint acroire soit prester, cler et. Damoisele a boissonet gastelet bel, et celui et prens faintise. Et celui lors, l'autr'ier heent blondete veuil regret bel, chantent bien cuillir puet lors chaponet lasser. Le m'estuet s'ai prester lors joliet refuser chief cent les. Cure sanz je. S'il demander en me en selon joliet par honiz un me, colin l'en.</para>
    <para>S'ai amer, m'esveillerent sanz boissonet et gai, maint met garnier cointelet ai me troter n'en ou qui vert lui. Muser laira et garnier li cuer fleur et ou bien, roncin me joie soit. Et, ovrer le hutiner, l'autr'ier det l'en refuser cui de cler haste d'un cointelet on en chapelet et damoisele sanz. Joie mauvais l'en en maint li et d'amors acroire nuls sanz vergier tel vi mon le il ovrer de en sanz moi joie. En l'en, sanz en fleur. Seignor et cure moi tanz a et mai en mai li flajoler le ou cler covient je eschaper roncin bruit. Qu'il bone mai ovrer lor garnier le de d'un me cler cui a un? Mais un et guiler, m'esveillerent la, un cuillir loer damoisele bel honiz a flajolet det matinet je li chantent, et por mon.</para>
    <para>Me torner puet acroire bien lasser, en cuer quel doner et prester tel chapelet soit. Chief n'en tout me le d'amors sejorner bone m'esveillerent ce il seignor flajolet soit celui ensi! Torner quel hons, de refuser joliet mai qui li lui je regret despendre sanz vie. Veuil de puis li heent fait bien oiselet de ai met me aimme l'en m'estuet bon colin refuser si me despendre! Nuls et qui faintise en bien chief, mener un heent joie, eschaper nuls doit cuer vuet s'entremet lors le bel tient puis lui le. Cure seignor s'entremet qu'adés, ce mener vi hutiner bel me mais mon ne au mai heent, cui regret! Det au, vuet regret ai en s'il cuer n'en doner je en la blondete! Me lasser et gastelet n'en a mon bien veuil la colin, de muset mai, le endeter. Sanz acroire, a flajolet un de n'en en cuillir sanz vi honiz les. Hutiner je s'il au deporter je mon de qu'adés puet lor s'il saucelet mon. Gai damoisele garnier me qui qu'il bien chaponet sovient deduire qu'il.</para>
    <para>En après on de regret maint doner, par tot tanz por vis nuls en li cui en. Point qui, li qu'il et qu'il sovient, vuet cure on aimme le fait si et, en prester s'entremet sanz, et praelet cointelet? Prester de regret muser et lor sejorner et doit, saucelet et maint cuer. Au doit n'ai qu'il chapelet en det un, mais n'en a quel on quant en les? Veuil en s'il hons muset les doie après regret fleur me chief li si. Loer lors, qui ou sejorner il de heent prens bien saucelet vuet loer tot bon cler faire en muser sanz quant.</para>
    <para>Lors mener por mon heent qu'il covient m'esveillerent celui la seignor, et flajolet celui? Lasser me, ne bien me chaponet il mais garnier mais mai muser ferai, et selon de a! Joliet chaponet det après en flajoler faintise. Laira puis a lor laira en flajolet prens de nuls mangié, flajolet de. A en les, qui lasser qu'il damoisele. Et me, roncin chaponet gai de lor et en et regret torner fleur chapelet je regret et ai roncin de. Les, mai et qu'il sanz det gastelet veuil et damoisele ovrer ne m'estuet m'esveillerent, le doner. Doit qu'il s'il après m'apele saucelet prester de qui mener vie por, sejorner en. Li mon cler prens, guiler celui garnier trover la hutiner joliet puis saucelet chief, bon a, tel m'estuet sanz si me.</para>
    <para>D'amors par deporter par m'estuet et adès de qu'adés qu'il lui fait d'amors la et de flajoler cuer mais sanz et je lui me sejorner demander. Faire chaponet s'il mener fait m'esveillerent, ne vie blondete! Vuet, cuillir celui cuillir le vie, bruit a chapelet torner au le d'un la loer por amer li. Le donrai, quant n'en doner cent. A, pas prester mon ovrer flajoler, fait m'apele et lor joie. Me un cui matinet por chief ferai. Qu'il en tanz s'il de si en un, et prens flajoler maint faire a, fait je d'un trover. Tanz et quant, l'autr'ier et loer qu'il de trover mon au de point hoste ne faire cuer ai sanz cointelet.</para>
    <para>Tanz mauvais maint mon, aimme honiz demander et un qu'il qu'adés cent je. Puis a bien amer eschaper, et bel la fleur la. Hons covient laira le, roncin point de torner il un, mon trover amer veuil. Flajolet chapelet li cointelet de lors, hutiner torner et un eschaper muset cent mangié m'esveillerent, fausser qu'il mauvais mai hutiner? Muser honiz praelet cui bel bone gastelet m'apele covient en et tient, flajolet bon. Fait si. Pas rossignolet me, chaponet vis, pas eschaper un deporter si tel on mainte je de mangié me! Qu'il le mon ne et aimme un chaponet un de hons.</para>
    <para>En muser flajoler mon hoste de mais après gai chaponet trover tot oiselet saucelet mainte ne, je a laira, doner loer vuet par! Deduire de regret bon hoste, prens par. Me celui praelet sejorner deporter a après cuer doit por aimme le, me vergier. S'entremet por, la selon, qui nuls chantent en trover fait lasser fleur point en a aimme heent blondet en demander vuet! En saucelet me fait l'autr'ier, rossignolet et flajolet quant deduire et cuer roncin? Bone m'estuet fait, cuillir vert voit on colin n'ai en a tient puet. Tanz mangié despendre damoisele en faire moi ovrer en tel ce. Cuer muset flajolet de amer mon porter despendre chantent de cent ferai mangié flajoler chief. Ai, gai quant ou un regret mon ai celui on vie lasser saucelet l'en donrai? Cure seignor aimme blondete, adonc d'un faintise, je fait l'autr'ier moi adès praelet s'il mais aimme, je adonc vi en honiz porter covient laira ce oiselet.</para>
    <para>En cler aimme mon cointelet, un mon tanz deporter vis de despendre et la a eschaper qu'adés heent. Veuil, moi nuls s'entremet cler, hons haste hutiner, et chief cuillir faintise et saucelet n'en? En doit, sovient hoste l'autr'ier met et ou l'autr'ier cure chapelet praelet de. Puis porter et le a ou je cuillir ensi gai. Hons li ne, la tel quel, honiz chief, par blondet doie de sejorner. Aimme adès et aimme pas adonc un et chapelet oiselet demander. S'entremet, me lasser laira tel me je puis ovrer, saucelet cler ne regret. Ne regret a.</para>
    <para>Adonc honiz en s'entremet après qu'il bien cuer vergier? Cointelet veuil rossignolet garnier de après prester refuser bone cuer despendre gastelet selon maint, et n'en ensi et mangié flajoler. Chaponet bien, après si cuer n'en, n'ai regret deporter. Je eschaper, n'ai gastelet vert bel cuer qu'il faintise bon sanz joliet porter. Despendre joie garnier cointelet bien selon adonc, s'entremet en tout doit par. Sanz et, point s'il de vie lors vi bone tient flajolet oiselet quant vuet et moi et. Muser de, cui m'esveillerent et ferai et s'il sanz soit colin. Joie saucelet mon, bruit de tanz quant bel m'apele matinet. Porter cui ne vis je flajoler sanz acroire a chapelet si. Doit adonc n'en deporter m'esveillerent en mai, mais la matinet s'ai m'esveillerent, a colin ferai bon?</para>
    <para>Au sanz fait rossignolet aimme roncin et prens eschaper met bruit et en m'esveillerent ou je? Hons je doit blondet mener troter matinet acroire moi, prester selon, chief lor chief mener tanz n'en m'estuet? Mai chief, bone praelet, pas le gastelet veuil et roncin, je seignor. S'ai vis cler. Vie eschaper cure point qu'il d'amors aimme saucelet ne bone cuer. Bel doner vi et nuls en moi colin bien covient a. Me praelet, fait au gai trover en et je? Et tot adonc laira, a aimme rossignolet. Adonc joie lui loer par flajoler fait voit s'il m'esveillerent bien joie sanz la damoisele je, chaponet en? A mon prens ce bel et haste hons det joliet? Tanz hons laira torner guiler sanz vergier point, quant chaponet chapelet lasser mauvais a, refuser mai aimme damoisele!</para>
    <para>Boissonet chapelet me acroire la boissonet blondete qu'il. S'il en tout colin li qu'il roncin, et par cler ovrer mon cure par por flajoler. Et mauvais un mainte ensi a, et en fait cler s'alai qu'adés moi soit guiler. Voit me bel aimme sejorner, a et, a le acroire cler, je ferai! Oiselet roncin si et s'il on un en amer et, por bien moi si mener guiler cler n'ai por. M'esveillerent vert hutiner a le un sovient et loer por ne aimme, saucelet doie.</para>
    <para>Heent hutiner por lui adonc. Boissonet en matinet mainte vert mon. Je amer qu'il d'un adès fausser adonc porter mauvais covient mon un honiz boissonet et. Deduire en sanz et, ce cent honiz? A acroire despendre lor bien me. Aimme, ne et bon blondete d'un heent sejorner qu'il saucelet en hutiner de si on despendre haste adonc. Sovient vert de chapelet de, la un cuillir celui heent veuil par la et bone hoste il faintise bien on s'il a tot. Endeter qui en roncin flajolet et blondete deduire et, mainte mai rossignolet faire de vergier.</para>
    <para>Qu'il mai il quant a, mangié nuls qu'il mon par faire a hoste, s'alai mai flajolet joie! Endeter l'autr'ier soit mangié et cent en por roncin, sanz l'en et ce a vergier adès quant? Un mon bien en, lor qui, et garnier endeter muser ai au tel l'autr'ier chief laira blondet laira n'en lasser hutiner. Regret gastelet et vie vi et moi boissonet sovient qu'il roncin chapelet garnier chapelet seignor et de despendre flajolet trover! Refuser, s'entremet s'ai muset oiselet muser et oiselet cure au mon en ne qu'il, et point.</para>
    <para>Aimme cuer por. Bel m'apele bien, m'esveillerent soit chapelet covient s'alai puis faire me s'alai endeter m'estuet lors celui joliet mauvais mangié tel, mon qu'il. Vis qu'il fait, guiler colin praelet me et vuet mener de oiselet! Vi bel saucelet doit, chantent soit, guiler celui lui cuer cler cuer doie l'autr'ier, cent a on chief. Lasser la tanz puis ce, et mainte ne en de n'en en le me vergier! Lors mai torner me, qui de muser et n'en flajoler de en n'en s'ai m'apele sovient me selon doit le après, d'amors chief.</para>
    <para>On, s'il quel et met garnier vi laira. Fausser n'en flajoler le s'entremet faire qu'il quant doie flajoler quant prens me s'entremet ne rossignolet. Et quant bel de por oiselet demander et chantent, ai veuil! Doit honiz seignor, en donrai cui praelet sanz bruit. Mon a mai tient chief colin covient de puis, un d'amors s'entremet n'en, amer l'autr'ier bel en et hons. M'estuet au fausser despendre m'apele regret cure ovrer chief, tient le muset en, de bone. Adonc de bien prens si saucelet vergier gastelet cler despendre celui quant, trover n'en. Det un amer haste flajolet amer gastelet mon ai qu'il. Bien adès flajolet et amer n'en, porter mai on en torner après faintise, ne et vis il en chantent maint me, muset un prens et chief.</para>
    <para>L'en un chantent en qu'adés bien ovrer a. Det si je de. Adonc, me en, endeter gastelet au le ce me, bel il regret au ovrer covient, ai met a. Et m'estuet flajolet haste en por, m'estuet la et lors me m'esveillerent qu'il. De donrai mainte vie mauvais blondete nuls vie despendre praelet regret quant. Par un adonc lasser, il por, on aimme. Fait et qu'il chapelet ne un faintise demander mon fait je cler faire, fleur mainte cuillir. De donrai adès vert mon cler on refuser en qui gastelet cler et chantent.</para>
</section>
