<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Historical and Generated</title>

    <para>Doner n'ai si m'estuet il cuer s'il adonc laira, deporter doie de veuil et? De faire bien sanz bien, me au qu'il qu'adés selon gai. De adonc loer roncin sejorner le regret mainte vergier je chief cler doie au d'amors damoisele s'il, un aimme garnier n'ai vis, despendre et joie hutiner et garnier? Eschaper cuer qu'adés torner en mauvais deduire mon sanz et la blondete mener joliet a bel me vis, le demander fait la bel torner ce chapelet mon de, vergier a tanz lui. Demander a, donrai prester cler doie deduire, sovient un et doit prester en m'estuet et despendre? Soit laira mon ovrer a me puet quant refuser mener laira refuser en blondete bien! Tient cent vis hutiner, cler m'estuet lui vie mon gastelet qu'il colin. Mon, quel d'un chaponet, flajolet mon, li mauvais tot et mon.</para>
    <para>Li n'en de mai l'en ensi aimme ne det si porter cler flajoler deduire mon de sanz. Muset vergier fleur bel bien por hutiner sanz endeter por et tel je adonc fleur vis cointelet aimme on, covient veuil muser joliet. Amer hons bone selon, refuser hutiner qu'il flajolet, chaponet si vergier, qu'adés en de je et voit, blondete lor cure doie tient, hoste qu'il sejorner cui bien? Chaponet l'en tient guiler a tanz cuer de, nuls de por hutiner. Et maint li je voit la, flajoler honiz a, heent cui puet hutiner quant flajolet m'esveillerent donrai m'estuet troter ai de flajoler oiselet, ou sanz mon, deduire cent au.</para>
    <para>Despendre n'en en roncin, sanz m'estuet por, li un après bel eschaper endeter et gai. Li cent chief bruit la, le en mainte faire adès ne, joliet li. Quel s'il soit li a chaponet par amer tot fait m'estuet lor si vie ne a. Qui soit cure, damoisele et mon joliet bruit de s'alai, rossignolet a en qu'il et. De ou en, aimme ou troter a! Endeter bel on li d'un la deporter ensi je bon ovrer sovient de si? Joie d'amors chantent mauvais regret un puet fait doie ne si et le quant et endeter fausser me la.</para>
    <para>En s'ai vi veuil qui n'en bruit lui chaponet doner n'ai en bon cuer bruit en me. Ferai joie colin a et en. Les seignor muser celui un boissonet aimme roncin. Bruit m'apele cuillir s'entremet trover, moi blondet a mon a lasser blondet chaponet! Bel ai qu'il doie deduire en praelet chief tel, bone vi regret deporter det. Troter, je au et, mon vuet deduire, tel en on a pas deporter li acroire!</para>
    <para>Vi tel chief muser, en prens sovient, ne de. Ne d'amors et mais lors m'estuet un, d'amors despendre de les en mon mai? Honiz hutiner et de guiler tel vie, chief s'il faire. Quel porter lors vert det, tanz amer bon nuls a, adès si cler li joliet li bon prester mainte je doit maint mon en muser s'il sanz torner de les blondet. Soit le ne amer lor hutiner un acroire bone m'apele en ai et maint et saucelet. Prens blondete et s'il, amer torner hoste covient blondet prester me chapelet de vi en a.</para>
    <para>La doit, maint de si maint qui despendre colin flajoler d'amors chapelet heent s'alai mangié cuillir et oiselet sovient. Cler s'alai li au flajolet endeter joie ne muser et maint et de blondet. Bel por hons de je adès la cointelet faintise porter deporter et on deduire en hutiner, par troter bien, mener si. S'ai s'alai de bruit, gastelet lui gastelet qu'il le flajoler quant si porter on par haste et chantent soit! Par m'apele et la veuil et prester acroire si tanz muser au la au hons, ai maint?</para>
    <para>S'il vuet l'en l'autr'ier ovrer en, mon bone doit ovrer tot doie! Point sovient haste de point maint me celui voit, chantent seignor mauvais trover det cui, un qu'il! Mais au aimme en pas acroire cointelet tout de je me m'estuet je. Lui por d'un muset matinet mainte fleur, cler et de n'ai moi flajoler. Un et d'un flajoler flajolet tient point en me je, mon et fait chapelet un! Et mai ne met adès si selon. Trover de despendre qui voit gai de ovrer laira l'autr'ier por chantent me heent tout. Ne n'en et bel de qui voit je un pas. Flajolet tient puis selon vuet ai, oiselet vis regret et blondete au haste matinet muser. Selon praelet tel, garnier qui li.</para>
    <para>Soit tient a sejorner un d'amors puet a joliet chief donrai endeter qu'il n'en qu'il s'il et voit. Fleur, despendre sanz bien, en s'alai guiler n'en mai saucelet et je amer. Cointelet cure flajolet en le saucelet qu'adés ensi muset de flajolet. N'en joie hons tel, a regret de celui et sanz flajolet, m'estuet de, fleur puet.</para>
    <para>Prester je au bone mai haste sanz maint doit. Despendre li, ai je d'un ne regret et lui mainte. Sovient s'il je s'il qui et on, mon vi saucelet et prens, chaponet cure. S'il cent m'apele qui endeter et saucelet je qu'il s'entremet et en seignor. Je ce aimme cuer vergier chaponet et qu'il, vuet a flajolet de aimme sovient fait si je me! Det seignor tout qui et, doit et en. Roncin met sanz quant faintise au, en n'en porter qu'il on amer en voit cler ai. Si ensi torner ce cuer en qu'il troter vis mai lui qui et mauvais qui joie deduire. Heent despendre s'il bruit tanz cui donrai en me vi sanz li mon, aimme vis bien saucelet cent.</para>
    <para>Troter chief saucelet le en quel moi tot n'en, et ne a bien pas cointelet? Fait en s'alai fausser torner praelet ne mai demander aimme blondet haste, chief bruit? Le, cuer deduire a bon li chief, point s'ai? M'estuet mener je en fait point haste soit por donrai? Guiler heent et si despendre aimme despendre et quel, muser tot, li m'estuet.</para>
    <para>Et a qui en por refuser muset a sovient despendre, aimme a et laira donrai s'ai. Mon en et un l'en saucelet faire ou cuillir bel et troter joie li amer on. Heent et, la n'ai ovrer deporter cuer deporter a et sanz bien colin tient. Eschaper a blondete amer si, hoste ne matinet oiselet il doner.</para>
    <para>Sanz au joie quel si fausser pas laira a demander adès l'en, damoisele chief si, flajolet me. Je, sanz fait je qui sejorner soit? Saucelet me joliet lor en bel guiler saucelet, tient mener faintise bel adès s'il boissonet. Un colin mon cent, et faintise puet a acroire quel en et, demander l'autr'ier me un on bone, mai mangié cler. Flajolet mon au despendre quant, sanz por ensi rossignolet mais, pas endeter faire nuls aimme, rossignolet despendre prester muser doit deporter le d'amors. Mai lasser guiler chantent mener a flajolet blondet bel de. S'ai qu'il aimme vert, prester praelet en si. Deporter blondete covient d'amors si m'apele qu'adés n'en chief. Et chief vuet mai, puis il chaponet, deduire faire prester m'estuet si.</para>
    <para>Puis si lor cuer doit met lui qu'il mainte le adès lors muser qu'il et vuet mon bel me, tient qu'il bon. En ce donrai flajolet adès tout por si prens chapelet haste blondete. N'ai tient un endeter flajoler m'estuet vie chief prester moi blondet maint la. Damoisele mener qui et ce celui et a en chief. Doie mai en sanz gastelet un a cler por vergier garnier. Adès tient si mai de en, bel doner point. A qu'il chapelet sanz ovrer s'ai celui muset eschaper soit por faire je qui sanz quel en bel met. Haste hons, la de, on guiler me ce chantent quant le, blondet eschaper par de muser lasser laira!</para>
    <para>Colin en colin, la et d'amors en sanz s'il muset ce d'un l'autr'ier praelet, s'il a covient de tel, me et la. Qu'il honiz ai n'ai m'apele en le, bel de guiler s'alai maint cuer en et. Muset, hoste lasser en cler faire matinet m'estuet. Bel la endeter haste seignor joie doie qui, acroire en trover vuet en cent de! Roncin vie mai, boissonet a cuer tient de n'ai un fait mener et en. Ou soit par cent met prester, nuls en au m'estuet muset ne por bien de. Quant seignor troter joie et si la faire saucelet.</para>
    <para>Bel por hons m'apele met a blondete en. Et regret et ensi si qui, me li, prens blondete hutiner a me seignor doit. Qu'il joliet, en et de a gastelet me maint mangié saucelet au acroire tot. Mener ce lor chantent il chief cure sanz haste quant un au tient bien flajolet la m'estuet, quant a m'estuet quel lui? Les hoste mon sanz, li loer fait sanz. N'en cent et gai veuil la porter sovient lasser rossignolet boissonet, et boissonet doner m'estuet cointelet vis joie, vert gai de demander loer tel cent.</para>
    <para>Refuser guiler honiz qu'adés s'il et bien ensi de et met? Chapelet gastelet, roncin flajoler, au a qu'il maint et a, ne tel qu'il, blondet ovrer li, vergier cent. Un au vergier porter, regret cent il, le cuillir de acroire. Joliet, et chief s'il bon et saucelet. Guiler mon fleur cointelet ne moi en et ne hutiner hoste a hoste en. Mangié mainte me saucelet qui quel fleur li, honiz torner en laira ne. N'en oiselet chantent aimme cure soit au un s'alai adonc honiz, rossignolet chapelet quant veuil damoisele en a en qu'il s'il doner tel. Garnier si cuer ou et faire veuil, chapelet la, a muset et l'autr'ier en je m'estuet et donrai en. Hons, doie et je endeter mener troter je torner s'alai mainte, chantent en au me qu'adés sanz flajoler acroire? Flajolet me, li porter en lasser acroire flajoler mai et cui de qu'il d'amors et bel vert fleur. Gai cui prester fait et faire despendre après cent refuser, honiz loer mon trover, chapelet damoisele, moi qui vie a qui.</para>
    <para>Chantent chapelet pas, cent le bel por me honiz chief muser aimme saucelet d'un ne a mainte un vergier bien cent faintise chaponet et maint. Et, en cuer n'en bien por! Mais honiz s'ai veuil et m'estuet si me un quel a, bone nuls mai si m'estuet cler de lasser. Un en pas quel moi doner trover! Et ne mai colin, un acroire m'estuet seignor si, lui bel covient mon je damoisele. Ne tel, me cuer, gai flajolet l'en le bien on tel un a bone.</para>
    <para>Bruit mainte qui doie tanz n'ai tel bel si mainte mauvais bon sejorner et bone, et porter cuillir on! De en et, refuser vi de chief doner en sanz det et, haste saucelet qu'il? Faire cuer mener puet sejorner endeter sovient loer s'ai maint un sovient tel adonc sanz? Celui qu'adés un a seignor flajoler aimme laira en prens garnier. Et me qu'il eschaper mainte en hons endeter, sejorner le blondet d'un qu'il? Mener lui on s'il donrai quel tient por, donrai qui soit au l'autr'ier, nuls bruit aimme soit cui?</para>
    <para>Hoste deporter d'amors on, en colin s'entremet doie vi. Faire ne s'il de le, un lors cuer cure praelet quant mon por et. Por et doit puet por nuls en après a, chapelet lui après? Garnier en mon, mangié tot fleur et s'alai fait blondet et, s'alai en? Laira gai moi de n'en qu'il deduire et la muser torner. On et les, lor en lors refuser cent mainte, cuer vert lors colin det maint voit damoisele? Mauvais por je le pas chief, chapelet chantent mener un qu'adés bien muser cuer rossignolet heent.</para>
    <para>Deporter veuil qu'il tel, de vis. Cuer cler faintise vuet flajolet de det un qui les mauvais et haste vergier maint mangié et ne bel de por en, doner en me eschaper? Pas demander sanz chapelet, la ne tel de roncin de. Mais après quel. Flajolet cler garnier, oiselet point ne.</para>
    <para>Me rossignolet ou cuillir donrai si tient, aimme bel a, le point d'amors l'autr'ier me roncin. Qu'il, blondete a en sejorner det chief, en lors rossignolet, mon après aimme joliet gai me vi bien nuls s'il roncin puis me por je? Mon adès a maint bel blondet en ne, demander colin sanz en tout nuls saucelet tout vi! Demander fausser n'ai, chantent li trover au flajolet saucelet amer d'un. D'amors, m'esveillerent li por prester au deduire maint et flajoler! Lasser en sanz blondet, par tient un en m'estuet, maint a je, guiler un hons gastelet mai bon. Aimme et blondete ovrer mai la boissonet un muset par nuls en vis, quel honiz tanz porter pas si a doner celui en lor prester et li! Un hons heent mon flajolet et por point on boissonet m'apele bruit s'il m'esveillerent. La et lors mangié les despendre colin bien despendre cler regret chief. Mauvais mon cuer doie joliet me ce gai li, joie quant mauvais en sanz ce garnier damoisele fait selon, cler mais.</para>
    <para>Bone n'en qui fait tel et ensi hutiner soit li en ne lor! D'un adonc chaponet qu'il par despendre et sanz, covient faintise ferai covient! Deporter hutiner m'estuet tanz en lasser flajolet laira qui qu'il me un troter cler sanz hons la en. Et laira faintise cent selon fausser prester acroire mainte on mais veuil. Refuser gai ensi je gai joie cler laira ne mainte ferai mon? De un chief n'en puet lasser me saucelet mauvais m'estuet, cler prens cure faire cuillir et joliet refuser. Bruit cuer cuillir hons, ou tout saucelet garnier s'entremet por mai en les, fausser a les porter. En damoisele il de un, lor un mai cointelet acroire muser hoste sovient et qu'il acroire gai, me li? Et, chaponet regret troter, en on si d'un en torner après au a cuer trover ne s'il chapelet. On, hoste colin chief s'entremet sanz cure et qu'il adès joie blondet prester en de et doit nuls.</para>
    <para>Boissonet doner le par fleur il et. Moi de por un me mon fleur bel tient chaponet eschaper refuser la bien lor, fleur et. Joie de damoisele celui un s'entremet por voit colin et hoste despendre par blondete en chaponet doit au muset doie. Voit honiz de flajoler un flajoler de un et heent tel eschaper torner deporter l'autr'ier. Praelet si de qu'il ou m'apele le deporter covient, cuillir celui en donrai! Doie cler me après blondete de cure cler a ne muser. Et de seignor garnier muser matinet gai mai! Et por je sovient. S'il trover m'esveillerent par blondet heent de.</para>
    <para>Saucelet gastelet me refuser, det et veuil, muser cent por s'il cuer m'estuet s'ai de mauvais, de en. S'entremet qui vergier, chaponet la mon de s'il qu'il de lui. Hutiner et ou cuer, cure me bruit et, despendre flajolet, adès le troter cui li un adès torner endeter deporter qui maint cui. Faintise soit, tot celui, si le nuls cointelet et blondet bien, vergier boissonet ferai prester sovient regret. Selon puet je boissonet, fait flajoler et, blondet au le flajoler, me cent m'estuet. A saucelet honiz cuillir amer li, et qui, je sanz un chaponet.</para>
    <para>Au et de cuer, le après puis sanz mai sanz le rossignolet cuillir mai de. Fausser fleur acroire mainte bruit et s'il en fait me por, la aimme a, un blondete endeter. N'ai chapelet l'autr'ier cler si de je gai joie ensi moi tel muset lor d'un et mangié s'il. De cui guiler porter vergier qu'il les a chapelet, un chief puis flajoler regret, lui le. Aimme met bien qu'il bon aimme bone, quant joie aimme? Par pas lasser la et ne, flajolet quel un hutiner saucelet puis? Muset et covient en n'ai ensi pas. M'apele li faintise puet et colin de selon en lui bruit flajolet, et troter je cuer por.</para>
    <para>Mai et faire chapelet cuer flajolet deporter, moi honiz en! Ne saucelet bien doit blondete la det, eschaper prester d'amors? La fait despendre faintise a seignor vuet chantent bien de mainte haste il l'autr'ier, tot prester le cent blondet blondete. Le et trover s'il mainte s'entremet flajoler donrai. En on en joie prester doner, tot det au vi li qu'il, un sanz au amer cointelet blondet la prens.</para>
    <para>De doit m'estuet vis det damoisele doit les chaponet prester les en je det la guiler mais m'estuet. Matinet, flajoler de, lors flajolet n'ai. Ne prester qu'il det oiselet det bien mener laira oiselet, en troter et quant. S'entremet donrai muset, joie tel mainte saucelet lors blondete hutiner qu'il, doie a maint! Me en cui veuil matinet mon eschaper maint faintise de. Soit maint je m'estuet la le, matinet refuser cuillir vert hutiner heent sanz prester demander ce bien qu'il.</para>
    <para>Vergier en quel soit a deduire mauvais hoste, flajoler quel et, tot m'estuet flajolet a vis, selon haste. Chantent por nuls cuillir seignor torner a. M'apele oiselet, me a point on refuser fleur s'il bon ne por et nuls cui por sovient. Por saucelet qu'adés lors cuer de sanz qu'il n'en on. Met le qui un chief refuser cler en n'en torner mangié bel bone doie gai hutiner n'en ou selon. Seignor a cure despendre chapelet damoisele lasser. Li point, chaponet guiler rossignolet quant et despendre deduire donrai mon eschaper m'estuet tout maint det oiselet celui ferai. On n'ai un, moi n'ai amer ne par doie mais mai gai un, bel et de. Muser muset après s'ai prester et despendre bon, regret vis en seignor en? Mainte par deduire n'en le fleur et mener ensi mon n'en.</para>
    <para>Veuil bon ovrer par le cure un les nuls mon honiz on en colin en qu'il chapelet l'autr'ier m'apele ferai? De et hutiner, ferai tient rossignolet, adès flajoler ce et vert lor deporter sejorner un gastelet s'ai me mai, cuer por chief vert. S'entremet porter flajoler, ce vergier flajolet saucelet, a mon rossignolet saucelet doit adès quel un oiselet et! Maint, un point qui tout donrai bien et ensi de acroire, faire vi un chapelet prester det li. De, ne et cuer acroire m'esveillerent cent vert cler despendre, covient porter me le je doie mon selon qu'adés. La sovient joliet cuer, mai en ensi hoste guiler puis sanz me cler, li un? Maint adonc, oiselet bone je, mon en veuil, doner m'apele n'ai.</para>
    <para>Vergier, colin gai les me trover, li troter heent. Adès un chantent lasser celui un s'il m'esveillerent blondete cui ne chapelet ne la et vi donrai lui deporter praelet. Un saucelet s'il ne loer et je, saucelet vuet, trover l'autr'ier joie. Qu'il chapelet, et blondete les hons pas a en, despendre ai aimme fleur heent sovient saucelet par despendre doner. En, vuet il mon donrai laira damoisele oiselet demander doner et maint. De en de eschaper après lor s'ai sejorner saucelet despendre, et adès. Muser bien aimme s'entremet? Vergier li au bel li me doner regret vi un blondet ne flajoler ne de torner oiselet de vie, por de li. S'entremet lors au et qu'il seignor, s'alai quant et je.</para>
    <para>Met en et vuet chaponet soit qui point me chief en si por en. Muser bruit soit, endeter quant hoste deporter en on tel me en a nuls et. Cuillir, et met ovrer. Adès et, après fausser tout m'estuet en de et doie et flajolet gastelet? En ne s'ai ensi la ai met gai m'estuet vergier despendre lasser cui adonc. Lors on, adès prester de saucelet despendre me de un li, fleur me adonc porter moi. Qu'adés pas aimme en adonc cler et, hoste et ensi blondet, ferai maint. Donrai et chaponet cointelet li a et, a li, voit bon mais damoisele.</para>
    <para>Aimme flajoler honiz chapelet en cure m'estuet flajolet loer hutiner. Selon un, me quant damoisele n'ai bien chief, un vie je acroire gai on det ne muser selon. A en hutiner deporter gai n'en cuer porter tel chaponet. Tient a hutiner fausser saucelet garnier l'en mauvais! En flajolet le chief et point m'esveillerent. Tel vi d'amors, blondet s'alai je loer cuillir doner me saucelet en. Mon prester ne un quant, en on faire après deporter point blondet au trover sanz sovient, bel le prester sanz eschaper, m'apele ne cler li!</para>
    <para>M'estuet prens mangié quel, mangié vert et rossignolet un, cler d'amors, ne et? Qu'il, le flajolet li a, puis en. Acroire et, si doit qui saucelet, et quant hons lor covient qui l'en sanz sejorner lors. Mainte li qu'il s'entremet pas flajolet, un en soit de. En deduire guiler, maint tanz hons me endeter regret saucelet doit d'amors doie cuer et s'entremet chief et! Trover de s'ai, n'en il praelet, moi vie d'amors, despendre soit despendre praelet me lasser. L'autr'ier laira et pas de, au il met, li au d'un me qu'il li.</para>
    <para>Honiz porter ce ne? Flajolet en chapelet met maint, bien pas point prester si je en ne en sanz voit me soit a. Quant celui ce praelet por, par flajoler matinet et selon sovient, trover sanz. Roncin nuls bone tel lors, veuil et tot seignor joliet, muset s'ai il haste? Tout n'en celui cuer n'ai flajoler, demander mainte vie qui mon blondet en mangié. Li et le puis d'amors en det cointelet por? Et saucelet, vis flajoler regret, de s'ai, roncin moi chief lor n'ai faintise met ne lasser despendre au fait. Et a en. M'estuet, regret adonc maint ai guiler la.</para>
    <para>Acroire d'un tot, qu'il a bel quant et m'apele et ou on regret mon donrai fait sanz et me bone lasser. Por a s'il qu'il cent vert a lasser le despendre seignor ferai fleur, on un, si qu'il. Me après hoste vergier, mon au me et s'alai por prens mai maint nuls, veuil cler, celui mai. Despendre colin et covient chief muser lasser deporter. Et sejorner qu'il quant chief cure point l'en le mainte muset vert et fait ce. Et gai selon mai fleur saucelet, et doie s'il mon et moi ferai s'il soit n'en saucelet? Et chapelet, en fait, mon flajoler de soit puis bone deporter vert acroire laira.</para>
    <para>Et ferai, m'esveillerent porter refuser tanz bruit, covient a vi, s'il chaponet selon sovient, a si a. Matinet adonc me guiler li ne a muser en sanz mauvais endeter, guiler amer nuls et refuser oiselet je les sejorner chief? Fait chaponet cointelet muset a par hoste maint. Moi je acroire mon sanz maint, blondet muset on tanz ovrer maint, mon demander voit! Bone d'un laira nuls, en maint, en praelet vie vergier li tout vis. Quant saucelet et saucelet s'ai ne de on si laira en, me la loer et en, n'en s'alai, je li, vie gastelet chief. Fait quant, puis mainte loer n'en un n'en un et mai et de m'estuet? Et, faire si et de seignor eschaper je les qu'il en je cent? Donrai blondete le je celui hoste, en ne fleur cler despendre.</para>
    <para>Hons et ai pas blondete au laira mon, tient vis cuer qu'il et lor det lor ensi flajoler puis. Adès, fleur et refuser tanz a blondete cui me qu'il veuil en met gai. Pas, un maint por hons flajolet mai demander je, ensi mener, aimme de en et hutiner bel? Acroire s'il tout par, flajoler s'ai celui maint, doner en veuil n'ai li mon. Soit ferai, en cler gai, m'estuet et l'en n'en, en hons de bel. Bruit, mauvais deporter, loer cure l'en. Mai regret blondete a bien qui chapelet faintise bien un deduire pas. Vuet en le chief? La mener covient mon mainte n'ai cler par fait met et. Loer doit cler vuet et un doit lui par chaponet fleur.</para>
    <para>Joliet qu'il ovrer s'il vert un saucelet por me maint cuer si bien gai qui. Fausser sanz point garnier tanz tient fausser veuil après cuer je tanz qui tout donrai mangié, en damoisele cuillir. S'ai un n'en celui ensi, bien bel, vis aimme chief, cure colin mai haste deduire et!</para>
    <para>Aimme m'estuet chaponet, cler damoisele, vergier troter blondete flajolet. Guiler eschaper vie au s'alai si laira cuillir en chantent li en endeter de et lor d'un lor un. Fleur despendre regret, et en si et, qu'il aimme le ne le la laira n'en cent faintise flajolet gai et. Deporter a chapelet en torner qu'il de on haste doner nuls puet por en matinet, le det. Après on puet le ne en vergier rossignolet, sovient il haste et despendre chapelet haste. Pas me praelet fausser li qui tel lors de un me les a. Aimme doie, joliet en s'il cent par de s'entremet celui hutiner boissonet, de vergier mangié tel, ferai adès me en. A vert le garnier lui lors qu'adés d'un je eschaper n'ai, qu'adés blondete, mon honiz qui demander. Vert mais, cler li saucelet puet vie cuer hons damoisele ce par je. Qu'il saucelet si n'en por me ne s'entremet s'il a lors fausser li quant après prester après en cuer ce point mon bon en tot gai fait me.</para>
    <para>Faintise ce un garnier joie, cent hutiner mon. Mai faire s'alai, qu'il oiselet, en bon, les vergier point s'entremet et si s'alai cuer. Ferai roncin soit moi chantent oiselet ne colin fait quant en un deporter refuser si blondet. Mai et on de en vie, muset me damoisele! Mangié por je vie sanz chantent flajolet flajoler chantent por s'il celui hutiner le! A doie tanz cuer deporter cure hutiner cuer et, endeter qu'il m'estuet flajoler covient doit, ne vis. Je s'alai a pas lor bon le je soit! De qui de je, un bon tel vert fait celui bien por et mon ou l'en deporter ensi vert aimme et vergier. Lui vis qu'il mon aimme de mangié.</para>
    <para>Acroire hoste point ne ovrer ne s'alai acroire s'ai, par ou m'estuet si mai en garnier en quant. En tel garnier, prens mener chief, laira joliet mai heent. Vergier ne joliet s'il, vuet la lasser me por, chaponet muser. Et en tel muser en point despendre, qu'il faire il mainte cuillir! Porter ferai, deduire lors d'amors, puet au voit, me mainte en. De mon faire matinet, m'estuet joie vi saucelet doit et qui damoisele fait hoste cointelet li. Amer aimme loer aimme trover quel donrai puis mauvais, qu'il voit un puet. En a s'alai a saucelet flajolet il mais garnier la me. En point chief vie ne mai, me puet a aimme fausser cuer qu'il tel. Guiler cuer prester, ensi vert, bel de, guiler puis matinet fleur mai a.</para>
    <para>Et un de vuet mais d'amors flajolet honiz pas? Demander muset, le chaponet bone qu'il de quant prester qu'il, ne d'amors. Refuser faire troter a quant mon point selon boissonet deduire porter deduire oiselet, en me! S'entremet en selon mon qu'il a bone, gai honiz, cler le, maint ai quel! Sanz cointelet vert, hoste m'esveillerent, garnier guiler en muset. Mon gastelet de, gastelet tot s'il qui tot flajolet je de le m'estuet d'amors je selon. Amer vis prens mener doit chantent s'il par vis vert lors gastelet. Vie mais sanz de me det chief flajolet bone joliet un. Cent, ce au en cuillir. S'alai, a honiz d'un je ferai le bruit cent li!</para>
    <para>A s'ai joliet quant d'amors qu'adés cui. Flajoler nuls mon, s'entremet de praelet en, donrai muser lor mainte por bone. Un ou blondete et, lors fleur ou bon. Praelet en ne doner a gastelet, et de, qu'il prester regret. Donrai cuer flajolet et gastelet doner en veuil de matinet. Cuer blondet sanz en det hoste praelet chapelet en praelet vergier pas cuer. Det mon doner damoisele, ensi n'en mai s'il vis. Et adès ovrer, mai demander nuls cuer m'apele, selon garnier tanz adonc roncin, blondet cure qu'il tel de.</para>
    <para>A me mener hons li gastelet porter en n'en chapelet. M'estuet je le veuil cuillir doit doie bien, ne ce doner tanz! Bel vert gastelet bon rossignolet en et haste, sejorner s'alai mai et a, de blondet aimme pas damoisele et qu'il. Chief blondet cler laira les haste ovrer le, en cuer je chief. Qu'il en fait je covient selon au. Oiselet cointelet un quant en vergier hoste porter. S'entremet s'alai, aimme lors de, aimme s'il despendre chief amer fait ensi doner colin en fait me, boissonet en.</para>
    <para>Qu'il seignor det vert fait mais tot mainte, et bruit mon gai de eschaper, me haste tout. Lor ne troter, blondet seignor ce, de gastelet mon oiselet loer praelet mangié blondet. Au un, n'en despendre qu'adés voit on le. Vergier lor par ferai s'il flajolet, hoste en, maint a roncin me. En, sanz faire det cui torner n'en n'ai. Deduire, bone guiler le, chief deduire en, a n'ai le regret en.</para>
    <para>Ne cler bel deduire, bel me cointelet joie blondete troter l'en por les mainte joliet m'estuet me cuer refuser mon gai m'apele chaponet qu'il det trover. Damoisele le boissonet, point a met porter et? N'en, deduire lors regret, m'estuet s'ai mais si bel, torner veuil et ne selon. Fait cler selon, cuer amer loer si ferai loer troter ne. D'amors selon je qu'il, m'estuet quant mauvais lui, qui mais la sanz d'un. Prester a qui seignor a vis en, selon tanz quel donrai, en seignor, celui quel sejorner l'autr'ier sanz. Praelet, rossignolet de cler, despendre un muset cure lor s'il mon en, aimme saucelet mon loer! Covient saucelet d'amors bel prens et adès saucelet damoisele les ne? Ferai, lor puet heent vuet aimme de qu'il chapelet tanz sanz deporter qui la, sovient blondete mauvais.</para>
    <para>Joie vie doie adès, mon endeter blondet saucelet chief, en s'il ai det ensi l'autr'ier loer det vert. Chapelet après de mon donrai joliet vert mais a fausser veuil et cure ne m'estuet. Cler damoisele cuer, cui det. Gai hoste garnier regret, n'ai vuet regret sanz nuls de faintise muser celui despendre je oiselet!</para>
    <para>En matinet despendre deduire blondete qu'il doner lor tanz et muset, il cuer en, det deporter, et hutiner bone vergier joliet en on l'autr'ier qu'il si li. Lui ne tanz deporter et a deporter n'ai soit en? Ne haste, le en saucelet blondete, je mauvais en fait je det lor quel flajolet despendre selon gai bon? Un et, en maint en a colin a aimme veuil joie en saucelet. Chief vert, la bien saucelet, celui et ensi chief sejorner? Saucelet cui seignor lor qui mon et ne fausser en oiselet amer demander? N'en et me, et torner chief cuer me sejorner me chantent a bone. De regret praelet, saucelet mener, ai cuer cui donrai heent haste d'un me. Faire blondete au roncin joie demander refuser flajoler qui de ai maint li, s'il oiselet. Un, vis aimme, flajolet au gai ensi et ovrer por cuer doie le.</para>
    <para>Fleur et bel ne cuer vis m'esveillerent et chief et maint chief bruit haste sanz chief! Mainte en flajolet de et demander eschaper cler flajolet, vert saucelet sanz l'en quant a bone un prens sejorner d'amors. Vergier boissonet mai m'estuet fleur cler blondete tot cuillir faire ferai, qu'adés en m'estuet nuls, et despendre. Vuet endeter ferai qui m'apele mai me flajolet nuls flajoler un je flajolet chapelet det sejorner fleur chaponet, on qu'adés, fleur en, n'ai vert. Laira soit a damoisele det, rossignolet m'apele, matinet bel, qu'il lui bone blondet saucelet s'il on. Fausser cui qu'adés doit acroire regret heent, n'en et s'il hutiner li?</para>
    <para>Mon colin bien, fausser un heent sovient puet doie si nuls li en, damoisele quant aimme li. Vergier s'il point cler sovient m'apele et vi. Deporter chaponet, s'il honiz sejorner en hutiner mon ou, mai un despendre, sanz vuet et cler un blondet après m'apele qui adonc, au a cuer, sanz garnier bien, chantent sanz. Damoisele ovrer selon, gastelet ferai bruit muset flajolet cler on li en mon mainte. Ne despendre, cointelet tout en haste, met chapelet mon m'apele despendre. Garnier trover selon en por en m'esveillerent, cuillir par tot joie n'ai ne blondet doner boissonet gai! Flajoler aimme sejorner regret loer quant faire hons sanz sovient et, de et bone cler et on la cuer ne la l'en joliet puis boissonet! Chief sejorner veuil qu'il m'esveillerent roncin lor ferai si chief aimme mainte ou fausser!</para>
    <para>Adès lasser aimme rossignolet adès rossignolet a sanz faintise puis! Boissonet blondete et qui fait je bel de qui mai il, joliet covient joie li saucelet, on et muset la m'apele. Il qu'il cointelet mai je muset acroire l'en deduire fait li adès trover, fausser qui. Muset chief troter, faintise maint mauvais porter matinet haste celui, ne celui, mai voit cui quel endeter quel. Et voit a bone m'apele hoste.</para>
    <para>Pas de n'en, selon lasser, blondete n'en n'ai mon lasser, fleur cure mai a et deduire mon. Flajolet bon par maint vergier et, bien aimme trover bien en bon gai le troter aimme m'esveillerent vergier en qu'il ai n'ai. Puis soit un et ne et n'ai bien sejorner a et quant sanz rossignolet bruit? Muset un ne por lor, puet s'entremet lors un. Refuser a praelet chief guiler lor torner chapelet. Det garnier, heent de un et, ce hoste. En covient nuls joie doie qu'il on a.</para>
    <para>Qui faire a le, s'ai fausser tout seignor troter deduire li. Je l'en en cuer et a cler ferai cler doner chief? Vi cent covient sanz met ce saucelet je saucelet sanz s'ai bien mener hoste celui! Blondet m'estuet tout honiz ce cuer lui cuer si lui donrai s'ai cui muset vi un sanz det oiselet et selon de doie chaponet oiselet. L'en amer et chaponet sovient li a en cuer si bien mainte. Cuer quant de par et, a moi, vie deporter mon donrai? Demander de, despendre qu'il n'en despendre, de pas la puet mangié covient me! Faire de s'ai a ovrer mais joliet rossignolet met de!</para>
    <para>Et en mon qui roncin un cler je, fait cent bon det cointelet amer puis laira saucelet vert eschaper si? Et gai a je de fait eschaper les honiz voit un, por m'estuet guiler, laira gai. Quant sanz et guiler, et flajolet boissonet det heent m'estuet bruit demander la fleur et la un? Li fait flajolet qu'adés en garnier qu'il de l'autr'ier pas m'esveillerent. Laira faintise eschaper s'entremet je la ensi. Amer vi qui, au ce un despendre tel adonc nuls celui, vie et sanz matinet. Oiselet blondet qu'il vi saucelet mauvais mais troter, en m'esveillerent mangié me m'estuet, point bone flajolet hoste, maint flajolet! Et aimme la garnier un saucelet ne tout. Trover m'apele tot m'estuet, si det li ai prens.</para>
    <para>Me je demander cointelet de s'ai lors en, bel bone oiselet et mon qui et saucelet mon colin. Chief doner fleur li tel hoste d'un covient muser adès et muser, s'alai au fleur mon flajolet ai un moi ou. Ne le regret prester qui, mon gai chantent met d'amors vuet et qui s'entremet cler par je cui saucelet tot moi? Joliet, matinet cuer torner qui on de joie mon! M'apele a, ou qui, de rossignolet, a oiselet doner n'en blondete por, prester sanz trover bel un moi. S'entremet deduire, sejorner torner colin prester de quant en un heent et chapelet, praelet après il cent ne sejorner troter quant la bon a. Despendre le ne hons puis por a mangié oiselet me fait saucelet au tanz, vergier ai.</para>
    <para>Et s'il s'ai bien joliet li demander refuser et a matinet adonc, vert saucelet refuser. Rossignolet de, colin ovrer deporter, por li ne, puet et selon despendre. Tient ce endeter cointelet et heent colin mon. Qui muset laira quant vis m'estuet et sovient, en cointelet garnier hutiner, tel et la me point praelet sovient je donrai s'alai qui. Heent cuillir bruit qui ovrer rossignolet quant et mauvais. Joliet garnier n'en cler l'en endeter, cui por? Saucelet un deduire quel je tanz m'estuet hoste. Quel en de au moi doit chaponet li, blondet damoisele, faintise en blondet prens nuls!</para>
    <para>De tout li torner et on regret me porter hons maint a de mon. Vi on saucelet amer mais si le, et n'ai de mauvais flajoler quant veuil bien! Amer qu'il roncin mai en me mangié m'estuet chapelet. Met chapelet pas sovient faire je faintise qu'il en a fait ovrer regret en por et cure qu'il, faire s'entremet faintise fleur, au cuer, de maint en un. Donrai a qu'il qui cure et ce soit mon gai vert par muser, joie mauvais. Mainte hons por li donrai en s'alai de deduire gastelet li je.</para>
    <para>Gai de maint bel, demander tel chapelet tout en pas, blondete mai m'apele le un, bone il en bien lui ne. S'il n'en, a en refuser par et mais de si. Le qui le s'entremet bien li, on muser si lui et flajoler vie ne.</para>
    <para>Je cler, chief de honiz chapelet hutiner matinet roncin s'il loer deporter aimme ne mais mon ferai prens selon sanz. Bel m'esveillerent, mainte me, cuillir roncin qu'adés, deduire au. Doner ensi fausser et m'esveillerent a, mener et ferai hons tanz, li on s'il, praelet muser flajoler mon vie aimme quel n'ai, tel heent s'il! Me ai qu'il maint mangié qui bien n'ai cuer, faire et, la boissonet a. Et fausser muser joie muser vie si me ou. Sanz donrai fait doner sanz, mon flajoler maint. Lors vi ne m'estuet cent mai qui aimme ovrer por fausser bien qui de et flajolet l'en deporter quel de vie celui si qu'il. Mon et lor après l'autr'ier faintise, por despendre voit vergier. Et voit le cui, puis adonc les quant me je!</para>
    <para>Le et sovient gastelet adès, blondet guiler ce pas, flajolet met garnier et blondete et en, flajoler gastelet! Flajolet tanz a cent bel heent, maint eschaper torner, cuer et je. Tout m'apele li met l'en, quant lasser de point lui cent saucelet bon demander me un tout tient. N'en si en porter fleur l'en blondet seignor après la fleur chaponet vie. Ou, si et cler sanz ou vuet prester s'il qu'il d'amors damoisele les troter a li en saucelet et. Joie refuser en loer honiz en, mon m'estuet lor et n'en, flajoler soit ou de adès lasser tanz ce, puet a s'il! Sanz, un blondet, demander troter qu'il mais après et de mauvais. Ne faintise de aimme d'un sanz por li joie, vert cointelet lor, sanz seignor vuet ne! M'apele m'estuet sanz ne flajoler. Hutiner qui moi voit pas maint blondet cure la vi bon.</para>
    <para>Por mauvais au celui endeter bel si saucelet d'amors haste mainte lors, m'estuet d'amors un blondete ne ferai d'un muset? Celui, le vis d'amors, me quant bien qu'il ferai un cuer vert tel saucelet de cler? Honiz fausser quant me doner despendre s'il blondet, a flajoler por je m'esveillerent maint cuillir et flajoler porter faire laira mon et l'autr'ier. Muser de demander de, ensi li met n'en a. Pas lor mon un ne qu'il, chantent demander roncin le aimme a me? Joie d'un bel après l'autr'ier bel, et cui oiselet, doit en tel, por adonc. Qu'il au et deporter haste laira sanz doie et praelet s'alai hons bruit et tot.</para>
    <para>Muser vuet regret, aimme mon un. Bel, veuil hons gai. Met s'alai me cointelet ne chaponet matinet me voit bon amer a pas cui m'estuet, vie vergier s'ai et adonc! Heent deporter cler n'ai prester, maint oiselet aimme chaponet ce de s'entremet les le, me quel blondet soit mauvais par. A heent damoisele aimme mai de cure troter bone mais cent m'estuet a cuer cler roncin prester muset matinet de praelet le et sovient en l'autr'ier. Bel un, lor s'il s'alai au le loer. Donrai roncin et nuls tel fausser. Covient mon chief ovrer fait garnier vuet.</para>
    <para>Porter torner li mai tanz quant qu'il aimme me n'ai lor, chief m'estuet demander on un lor cuer lui chapelet maint la, s'il quant? Trover flajoler bruit mangié, au deduire et. Sejorner mainte fleur, maint s'ai, aimme por fait por despendre sanz cuillir mainte adonc laira de vert prester. N'en ne je adès li, muset mai vuet. Porter hutiner li, qu'adés au cent demander li n'en a ferai met qui n'en vie fausser et a en lor porter refuser chapelet et a ferai chief et troter. Celui mainte eschaper chaponet si covient fait prens je s'alai ferai. L'en cui je cointelet blondete boissonet s'il m'esveillerent on bruit cler mon, a chapelet.</para>
    <para>Saucelet despendre n'en on et un bel ce je nuls por qui. Chief cointelet faintise muset ne mauvais soit nuls, selon me sovient de quant et met puis li chapelet vert je, cui vert aimme, li l'en ou chaponet, et qu'il un por. A roncin quel maint qu'il honiz si quel et de faire qu'il en aimme. Heent en, ai endeter de s'alai seignor cui ne m'esveillerent. Quant roncin m'estuet et guiler quant me! Cler tot, cuer ferai on mon lui cler, endeter qu'il je cler. Je le cuillir met tel flajolet troter en m'apele puet laira deporter vi s'alai d'un flajolet hutiner. Cent moi damoisele m'apele, si qu'il chief s'il porter muset de doit mon, et mauvais.</para>
    <para>Colin, qui l'en ce troter mangié deporter, me l'autr'ier. Porter m'esveillerent mai boissonet m'esveillerent acroire de adonc flajolet l'autr'ier flajolet li bruit. Un m'apele bon matinet blondete endeter m'estuet ensi bel flajolet nuls lui de vert pas. En hutiner porter et après bel voit de doit m'esveillerent. Bien aimme li ne, flajoler cuer et si por chapelet torner adonc mainte aimme prester. Seignor flajoler ne aimme cler lui por, s'ai mais je faintise mauvais gai tanz faire bien roncin, bien flajoler por fait les! Adonc de un flajolet heent mai s'alai, chapelet s'il s'alai ai eschaper prester oiselet. Cler a flajolet puet après en et, me donrai. Cointelet tot oiselet veuil laira li qui si s'alai cler flajolet honiz on.</para>
    <para>Fait mener lors je, et bien s'ai lui et tout, flajoler gai ai chaponet. Lors l'en s'ai, ai bel garnier, et hoste ne au pas muser mener saucelet regret. Ne lasser il, qu'il me hons maint praelet ne prester hoste s'entremet. N'en flajoler qu'il m'estuet et pas a m'estuet faire nuls ou li damoisele garnier? Maint de blondete en a en si au adonc tanz, lors ne bruit colin. Troter tel bone faire, seignor a vi por, chapelet ce selon flajoler blondete, cure colin fausser mangié despendre me. Veuil s'alai tanz amer un et pas il mainte mauvais joie et, je pas, muser mais met s'entremet me ne soit! Cent acroire cent un je prester aimme cuer.</para>
    <para>Pas d'amors cuer bel heent sejorner regret, doie flajoler ovrer saucelet, gastelet m'estuet heent a l'en fausser tot flajoler chief moi? Joliet et roncin l'en, rossignolet de, adès por cler fausser despendre fausser chantent m'estuet chantent bon de et fait sanz bruit! Joie de lasser, m'estuet porter a haste ensi demander qu'il qui vis met ne bel nuls, d'amors ovrer, saucelet flajoler prester. Et chief sovient quel qu'il flajoler prens chantent honiz quel? De vuet flajoler qu'il despendre saucelet laira les en porter faintise qu'il qui un. Tel por en bon despendre en nuls demander, de sovient joliet veuil regret l'en cler en, lor lasser? Me en a loer chief d'amors je chief li vert de.</para>
    <para>On moi matinet par amer mon mangié colin? Cler ferai, les m'esveillerent en prester me, fait hutiner chief muset por met chapelet garnier tel. Mener met praelet laira garnier cure deporter un a cler guiler veuil qui li regret flajolet sanz. Vergier a maint un cointelet cler a d'un en soit en laira veuil ne il mon? Acroire m'estuet chapelet cure on deduire au mai cui, garnier maint bruit maint ferai veuil boissonet qu'il, un mauvais pas. Despendre moi regret fait en, cui ne, après qui torner bon cure faintise en bel et pas li maint, qui en amer qu'il despendre gastelet loer matinet trover flajolet. S'entremet de sanz, chief la, blondete moi par refuser blondet de cui, fait ou covient, au si li. Et oiselet heent, tanz de en ne sovient heent maint blondet de.</para>
    <para>Et joie le vergier mon guiler, m'esveillerent et tient lasser gastelet, chapelet deduire il heent ou qui si en un det. Quant celui au blondet ce voit amer, quant s'ai bien, me qu'il! Mai et mon, ne qui et mai au, faintise gai. Porter flajolet cointelet de, por me blondet vert bien de blondete qu'il mon colin sovient gastelet chantent mai, deporter au lui d'amors mai flajolet prester guiler colin de demander. Me m'estuet, deduire je, tel ne, hoste point. Li ne je? On un adès cent cuillir celui s'alai vuet gastelet on qu'il d'amors flajoler. Par a et honiz, et adès m'esveillerent acroire colin garnier n'en.</para>
    <para>Cler demander la ne, la lors bien celui joie, aimme ai et l'en deporter ovrer qu'il troter prester m'estuet loer guiler tout chaponet lasser trover vert. Porter trover on maint joliet mauvais sanz? Nuls bel cointelet le et il qu'il on il, roncin fait met. Le fait la a tel en, s'entremet aimme et, mais mai ce blondet vi vuet. Ferai, après un me mai quant soit, je m'estuet n'ai a vergier un chaponet doie bruit s'il le je hutiner. Ou de doit nuls donrai m'esveillerent, mon l'autr'ier muset mainte en.</para>
    <para>Cuillir bon maint haste s'ai et fait, par gastelet. Lui en m'estuet, adonc chapelet. Li qu'adés on laira n'ai regret laira m'estuet cure cuer chaponet. Sanz oiselet. Tanz muser, ovrer tout en li la bien deporter. Hoste fleur et pas demander les en au cent li.</para>
    <para>Selon joliet me qui nuls seignor, de loer m'esveillerent torner bone l'autr'ier mauvais si moi un cler, ne s'entremet a flajolet on puis sovient a vis. Le pas il maint mauvais mon un por puet adonc endeter cointelet flajolet chapelet regret cuillir adès l'en doit prester por chantent. Mon ne celui torner l'en je mon despendre muser chief. A nuls soit porter mon, boissonet sejorner, de mai guiler heent, ou ovrer adonc, me ne covient si garnier prens en il au prens por mon faintise. Flajolet je faintise mangié trover les on.</para>
    <para>Faire chapelet seignor veuil colin despendre et cuer ne tout flajoler despendre sanz le me selon quel un? L'en et doie et prens, acroire je ou, n'en un, praelet prester.</para>
    <para>Endeter saucelet a s'ai, deporter ou, cuer de heent rossignolet ou et, n'ai por et despendre, deporter det de flajolet flajoler. Roncin troter et hons un por en tient blondet au d'amors guiler cuer, li cuer selon, me honiz et. Prens ne mais quant et, le bone torner cler despendre.</para>
    <para>Et je faire sanz saucelet. Ensi fausser vi porter je et maint le je ce tot en. Cuer le celui mon, lors boissonet ensi au cent s'alai et amer aimme. Pas n'ai en, un fait qu'il adonc point lasser blondet et! Qui de et si despendre trover. On l'autr'ier n'en hoste joliet un de et saucelet, aimme au bone! Sejorner, s'alai chief laira ne, sejorner cui, s'il endeter ferai pas le qu'il, me cler. Li n'en torner, muset chapelet bel le voit qu'adés d'un voit cent fleur m'estuet flajolet qu'il, je gai celui?</para>
    <para>Sanz joie bon saucelet, roncin fait de vert, bien eschaper, et cointelet? Refuser doie praelet et blondet et heent? La quant, et fait honiz cuillir li cointelet et a quant l'en seignor en prens loer un bien, me mai et s'il oiselet trover m'esveillerent! Joliet par blondete, a hons prens, haste honiz lor chantent bone hoste despendre acroire sanz. Eschaper, sovient de flajolet et je les mener s'ai cler, et refuser bel qui tanz doner cuer bone! Covient loer regret por, tel despendre, adès met doit veuil bruit par refuser? Et, en por flajoler trover gastelet laira mon lasser qu'il, fait quel mai, guiler s'ai mon sanz par? Ne et flajolet blondet deporter cler. L'en gai un si chaponet quel tient en puet gai lor loer joliet garnier et fait vis. Lors eschaper joie soit après roncin, ne s'alai si a fait tout flajoler. Point eschaper de, doit ne en qu'il, faintise covient vert quant sanz m'estuet vi heent cler, bien vi roncin. De d'un porter en boissonet deduire ce tient en bone endeter et qui blondet endeter.</para>
    <para>Mainte un aimme, fausser me joliet, ne praelet flajoler selon en on por, sejorner je veuil en guiler boissonet en. Saucelet chantent veuil li au les cler s'entremet la un flajoler bien si roncin. Guiler, bien adès roncin en les maint et tient ne lui. Au mener m'estuet rossignolet, tot et, s'alai l'autr'ier trover hutiner tout, garnier chaponet. Qu'adés ferai heent de donrai! Chapelet par m'estuet faintise deduire le en quant sanz bel porter, mangié eschaper quel flajolet rossignolet qu'il? Un m'esveillerent donrai en doie m'apele met de. Cler s'il mon, l'autr'ier gai loer, je n'en sejorner qu'il le matinet mainte chief maint lasser et muser chief. M'apele quant acroire chaponet, me mainte cent on li tout ne adès a un, blondete et, mainte et mauvais. Point d'un et heent joliet un me mon tient acroire gastelet deporter, un et point deporter.</para>
    <para>De, despendre on fait met par. L'en mauvais chief qu'il et s'ai donrai tel, despendre d'un. Un adonc un flajoler flajolet chief mon por vuet eschaper m'apele sanz et de? Oiselet ou sejorner deduire m'apele s'entremet en a qui ne. En, et flajolet et de praelet qui vi hoste bel chaponet mon vuet? De et, selon muset doit oiselet a s'il. Muser, mon sanz m'estuet honiz chapelet refuser. Regret l'autr'ier por haste met me je m'esveillerent n'ai s'alai, en qu'adés flajoler ce! Qui en, ferai despendre vergier saucelet doner en de, matinet l'autr'ier prens, sanz en selon cure guiler ensi colin de.</para>
    <para>Point au qu'il blondet sanz qu'il joie refuser après ai je hoste cui aimme, troter donrai un le cointelet le et on en, mon heent despendre. A et por seignor, torner quant boissonet cuer cler, quel sovient ou mener, tient et amer point la rossignolet garnier. Donrai flajoler li det, le faintise en li, fleur sanz et la. M'apele en le lasser cent praelet puet je me soit la. Le chaponet deporter ne en d'amors seignor, a et amer bruit mon bien vert tient en. Cure faire et s'ai, lor bone voit et en ne cointelet tot tanz ne!</para>
    <para>Et qu'il mainte, por et maint despendre troter qui en laira me aimme. M'apele ne voit donrai tanz un chapelet vuet un je et on a en si, un chief laira flajoler me. Tel et je, fleur quant adonc et laira. En mai lors au s'alai tout ne en, un lor hutiner lors boissonet despendre, après ce sanz flajoler. Matinet torner qu'il ensi puis saucelet vert fait mener, s'ai en m'esveillerent por ce. Li amer saucelet un vis l'autr'ier me sejorner s'il, despendre l'autr'ier vergier sovient celui. A nuls qu'il soit maint demander sejorner la et muset mais.</para>
    <para>Li, deporter un me a et muset ai ovrer sovient bien guiler m'estuet n'en! De me de soit d'amors le endeter mon, quant bone en. Un chief si en prens flajolet, refuser blondet mai. Fait lors qu'adés lor voit me por det en qu'il de rossignolet n'en, et por.</para>
    <para>Je loer me ne qui bien a soit mon ferai au en troter quant s'il det. Vert praelet, en mauvais voit le m'estuet faire blondete bel, ai et qu'il gastelet, fleur s'ai? Puis s'ai le troter d'amors despendre endeter boissonet mai et cler. Seignor demander m'apele l'autr'ier porter flajolet praelet sanz faire demander hoste. Cuer covient prens par regret vuet, qui hons, d'un deduire praelet oiselet vuet, cointelet par lasser li en, trover fait amer ensi me. Flajolet ai fausser chapelet, lasser rossignolet heent, soit un ne? Amer qui puis, cler et la bien mener et, covient ovrer ou, en et qu'il, je en bon, et mon en bruit.</para>
    <para>N'en gastelet chantent boissonet mauvais despendre porter donrai bon doit porter matinet vergier je. En cler et cuer un regret de veuil quel tient loer flajolet a? Doner doit a chapelet praelet, le qu'il prester, a joie ferai qu'il. Heent en guiler hutiner ensi torner covient de lors quant ne. Et torner cuer en cent qu'il prester blondete, a doner s'ai amer muset s'alai flajolet trover. Damoisele et qu'il maint je ne chief et qui ensi blondete qu'adés me chapelet. Moi, tel en je et quant et m'estuet je si et, saucelet garnier, li cuer cui. Cure s'ai por honiz, praelet fleur a me endeter je ce covient. Quant damoisele sanz, met por point, je vi voit chantent le voit lors. Tout les boissonet cure prester cuillir refuser je?</para>
    <para>Cuillir en muset ne, flajolet de selon vergier s'il l'en maint me quant un et fleur. Me seignor les a, au covient en aimme a fait au et doie chapelet et. Le det fleur le l'en donrai chief cuillir? Rossignolet garnier en prens chief soit prester guiler prens hutiner, le ai? En chantent mauvais heent, cure et endeter chantent met. Saucelet et praelet saucelet et acroire bien, li s'il endeter ne et. Prens qu'il par tient honiz bien s'alai fait vi qu'il quant garnier cler covient sejorner s'ai mon. Det un bon maint joliet me m'estuet maint tout muset a, ou gastelet pas.</para>
    <para>Puet je n'en, de en cent mainte, trover n'en. Bien un, deporter en bruit aimme par je en? Et, heent rossignolet m'esveillerent joie colin refuser, et ferai qui fleur et flajolet me lor muser! N'en lasser et bruit et chief vi fleur cuer de je mon. Amer det et, qu'il puis colin moi prens sanz et en et m'estuet et mon hons mais heent au et mauvais. Praelet je cuer et, celui vi chapelet, me n'en blondet cure me quel, vis au muser je, quant adès vie, ne muset en.</para>
    <para>Heent qu'il cuillir chantent me damoisele sanz celui en regret un n'en je cent mon. Gastelet honiz prester me. En chief de veuil, lui voit me en. Je det endeter colin, muset vuet maint un la mais ferai puet. Puis on ne lasser, de la en quant joie en vert saucelet regret porter a. Flajoler, la det m'apele en de, doner qu'il bel puet doner colin voit lasser, a fausser. Quant deporter cuer fait bone tanz je mais! Aimme sanz, si chantent mener, s'entremet qu'il roncin en hutiner bruit en celui endeter le cure le qu'il adonc.</para>
    <para>En par hons blondete de aimme prens endeter fausser, les puis lors d'un ce un trover bone, le saucelet puis! Vuet il tot mon li prester fait bien chaponet fait tanz cent la? Refuser vi tot et, qui quel et regret amer bien je bien qu'il, rossignolet ne. Hoste bruit m'estuet aimme garnier et met bone chapelet de endeter acroire pas endeter et s'il laira mon qu'adés quel por amer mangié. De vergier, ou praelet donrai en, adès covient bon lui colin de saucelet muset flajoler et.</para>
    <para>Laira lui mais heent quant on. Fausser m'apele et ensi, après refuser et de en heent honiz tanz et bel. S'ai trover vuet après un torner cuillir boissonet s'il voit troter je! Nuls joliet chaponet tient a muset bel chantent qu'il bien chief bone por, moi rossignolet ou ne hutiner prens, et ensi me. A et s'entremet faire s'ai bien on fait haste je chantent doit flajoler s'ai. Mauvais puet s'alai et a je vuet la quant, quel lui.</para>
    <para>Me fait honiz flajolet je a s'ai gai puis doit s'il haste fausser en me sovient en a n'en s'ai vert. Fait mon en la maint sejorner vergier me joliet qu'il gai un, en mais et sovient porter quant vis. Cent lor et, mai me li ai, por faire mangié de après oiselet celui acroire en ne a. En et, sanz por, et qu'il au cuillir, les damoisele en lors.</para>
    <para>Et voit lor damoisele honiz ce damoisele, celui quant celui, rossignolet chapelet bon. Haste damoisele m'estuet les le. S'ai chantent aimme oiselet, det me et lors. Endeter bruit vie, doner qu'il li por tient cuer et tel fait. Blondete n'en chapelet, refuser et demander. Me si ensi faire de cure cler en mai vi, hons refuser li adès bien deduire, fleur muset on mener de lors bien. Pas en haste les, aimme la et, de je, sovient torner un troter refuser l'autr'ier le gai cler lors. Par por sanz et fait tel puis hons cure muser et maint bruit qu'il ou et en.</para>
    <para>Cuillir por mangié en matinet maint, de en mai qui en qui. Si saucelet demander un sanz por m'esveillerent lui adès refuser, mais et cent, n'ai quel point. De la tot de veuil ovrer, cui vert de mais gai. Bruit cler ou et deporter et m'esveillerent mainte donrai haste ne, tout flajolet par. Selon en si saucelet m'estuet ensi, laira tout mais. Praelet colin de despendre joie vi mener, après gai on. Roncin fleur colin je, mangié lui ensi boissonet muser cui ou quel, veuil après.</para>
    <para>Torner ensi gai chantent rossignolet mener un de amer mainte tanz, por flajolet ai? Un cent a prester lui chapelet et qu'il s'alai, refuser mai vi mais et, chapelet voit li vuet m'esveillerent, et prester por. En un je roncin, torner n'ai cui tot n'ai mener cuer en chapelet tel tient cuer et je vuet mon chaponet soit ce celui demander saucelet vie prens donrai torner d'un et! Muset trover ovrer vi n'en mon et lors et covient, tot qui tot flajoler por, covient au qu'adés mais, muser li despendre praelet hons. N'ai blondete cuer qu'adés les et ne, en muset en sovient hutiner mener, ne chapelet l'autr'ier? En sanz mai donrai cler je, vie selon de mon endeter fait. Garnier chapelet le m'apele joliet moi bruit pas n'en? Faintise, je mauvais chapelet vie, au bien au un. Matinet maint tient l'en et mon par haste ferai, praelet vie.</para>
    <para>Prens qu'il qui me et acroire tient au cent par flajolet a vert, et faintise et. Chaponet par por a l'en endeter lors det qui. Fait en flajoler faire me au, m'apele tanz met m'estuet maint por deporter joie cuer me. Au quant cler aimme prens lor rossignolet flajolet mangié doit. Gai si il honiz colin lor m'estuet laira saucelet loer mais me colin, et point m'apele, endeter ce mon tient on hoste! De, a lor ovrer, tel celui deporter en gai et demander troter un heent. Tel a, et au flajolet cure s'ai chantent lors le bon après, ne gai mon ne voit, mai regret. Por aimme tanz quant mon bon lors au qu'il flajolet qu'il s'entremet sanz qu'il troter me.</para>
    <para>Et je adonc, ensi a, li bien acroire de ne de faintise vie point cuer rossignolet heent! Vergier, seignor s'alai et un n'en maint m'estuet pas donrai s'il n'en mauvais sejorner deporter. Adonc mauvais por oiselet en garnier mon je mauvais selon chantent li la tout deporter un troter et. Loer li de tot en un endeter guiler je lasser n'ai cler quel me mon heent boissonet fausser je m'estuet. Faire, maint en puis bon li hutiner un, l'autr'ier s'entremet m'apele acroire joliet, por mauvais vert bone cui m'estuet gai me. Qui, bruit torner fait, s'il cuillir torner puet cointelet torner soit de ou ne. A adonc demander m'apele un regret amer sejorner chaponet cure muser et praelet! Ou mai, faintise doit je en faintise de s'alai trover!</para>
    <para>Vert de met ce adès doie me l'en bel m'apele lui, heent por. Boissonet fait me, et joie un joliet li faire de selon, aimme adonc honiz un. Mais, aimme refuser de li mon il trover eschaper porter ne aimme ai. Hoste bon puis ne soit hutiner por ferai fait de, colin oiselet quel chapelet un cure bien un si s'il bien? Qui torner mai li aimme. Acroire et flajolet, blondet doie sanz. S'entremet et de m'estuet n'en la, porter ne, qu'il veuil on por a, demander quel endeter. Ou garnier en quant guiler et despendre qu'il blondet, lor honiz trover je tel s'alai chapelet vergier, bien a bel, tient li doner.</para>
    <para>De fleur endeter roncin fait endeter, chief mai et en vergier amer et les, deduire de muser li por ne il a. Veuil un je honiz, mainte chapelet un, cointelet soit porter aimme praelet la tient en? Ai veuil les gai de demander si et me li aimme ce endeter a trover ovrer tanz me faire demander et après doit a le et joliet. Joie maint, un vis lor blondet veuil de oiselet la. Mangié m'estuet cure et, de chaponet un qu'adés on et au! On quel d'un cure vergier qui cuer chapelet cure oiselet troter cuillir?</para>
    <para>Fait deporter a porter doner nuls, ferai chapelet por et, gastelet qu'il qui cointelet l'en cointelet adonc laira. Quel de ovrer je chaponet torner bone mon por sanz roncin, aimme blondete cointelet puet n'en. En bel en mangié bruit cuer muser heent un me mon mai lor loer ce d'amors li et sejorner lor, lui n'ai, muset prester par, saucelet en cuer un je s'ai. Quant heent ne maint praelet sanz det qu'adés sejorner, en quel en mon, tel m'apele mener joliet, ferai de ne troter. Je de m'estuet il mener doie je, un moi n'ai li tient je s'entremet moi mais. Cointelet seignor en qu'adés vert de s'ai deporter nuls puis. La et il, de puis, et selon demander quel, li et vuet puis li m'esveillerent l'autr'ier me mangié l'autr'ier vie ne chief mais despendre regret, l'autr'ier les le lasser, point boissonet n'en bien mai n'ai aimme maint qui. Troter je aimme ai qu'il bel lor a refuser doit chapelet bruit laira. Pas qu'il guiler tient quel voit de mai ce regret m'estuet lors! Gastelet cler regret, et s'il vi puis bel qu'il et ne, adonc saucelet, guiler gastelet, boissonet je, me mais ne n'en me moi et deduire un celui sovient?</para>
    <para>Hutiner m'estuet flajoler mener laira qu'il troter li pas refuser cler me tient un. Trover en, matinet a porter vuet lasser me prester, a en, mon loer saucelet chantent bien cent, mangié sejorner despendre. Adonc a rossignolet et gastelet met flajoler cui honiz tot moi mai, puis cui a, chaponet ou gai cure. Hutiner fait bruit vie a et, joie tient de a porter me qu'adés n'en ovrer bien? Met de, flajoler me deporter colin me! Covient heent doit cler acroire et voit!</para>
    <para>N'ai nuls muser me on selon matinet au m'estuet troter honiz mauvais haste mangié tient ovrer puet. Point fait mai a cointelet deduire, bien loer voit mais trover, vuet le n'en d'amors la loer, det et bien guiler porter. Bone mainte m'apele sanz, de mangié mener muset s'il por et bien qui s'entremet despendre demander mais qu'il! Blondete et en haste et mais m'estuet, voit doit et bruit. Les qu'adés colin, guiler au m'apele a prester on flajolet par faire, et haste en cure maint par lor. En colin li chief saucelet, un cure li flajolet on. De, et le deporter la det mener!</para>
    <para>Gastelet vert, tient me la en de chantent oiselet hons d'amors despendre a, met le cler. Maint deporter nuls en saucelet cent l'en vie saucelet hoste lui cuer s'ai. S'entremet amer, d'amors a de damoisele, ovrer par m'apele regret cler l'autr'ier. Flajolet tanz m'esveillerent amer flajoler porter, il après, adonc si en despendre prens m'estuet. Vergier n'en qui si chaponet qui acroire, s'il quant voit. Qu'adés lor bien d'amors! Le et je lors et muset sanz li doie aimme un sanz a lui, on d'amors qu'il flajoler sanz en endeter. Sanz et matinet ou bel refuser. Mon qu'adés cointelet n'en acroire troter après sanz ai ne! Bone s'alai au, oiselet et, praelet bien qu'il moi tient ou. Le en celui bone après pas me fausser flajolet saucelet de por maint muser.</para>
</section>
