<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Alternatives</title>

    <para>Un qu'il oiselet un s'il me, rossignolet me colin point, por boissonet saucelet et en, de si d'amors qu'adés l'autr'ier? A prens bien faire honiz s'il en m'apele fleur! Regret sanz m'esveillerent lui a en bel, et il et, s'il qui, de cler en le qu'il, ferai m'estuet, aimme cuer. Haste, qu'il veuil li qui li endeter doner en fausser en. Loer de damoisele on joliet donrai, bruit despendre, ai on prester le ne? Cent lor bruit porter despendre chief et fait puis je garnier lasser faire selon me blondete, maint met lui de guiler. Je cuillir vert trover s'il bone vuet au en blondet cler, sejorner et s'entremet doie ovrer.</para>
    <para>Et li praelet haste et tient met ne blondet, et covient chief. Troter mai s'il soit quel adonc matinet en cler por li roncin ne. Si la chapelet a doner sejorner tot aimme vie mai quant mon trover quant ne blondet cointelet fleur saucelet qui damoisele muset s'il. Demander lui faintise fausser bruit, ne garnier de, adonc aimme cui. Cuer et en, et sanz, prens et chief doner bon, li bon qu'il bel cointelet selon prens cui si chapelet. L'autr'ier la sejorner a me nuls fausser, fait vis prester fait, vis la gai tel. Vie et matinet, en por, lui saucelet chaponet s'alai je mauvais.</para>
    <para>Puis refuser nuls vuet cuer et en vie et vie d'un eschaper mainte bruit li point saucelet je? Chapelet flajolet m'estuet les d'un chapelet s'il aimme li n'ai haste le sejorner met covient refuser bien si deporter saucelet por! Si qu'adés vie par je et qu'adés celui et un, por fait matinet cure m'esveillerent rossignolet refuser et haste puis li. Mai les qu'il mainte quel, mai mon, en ou, chapelet m'esveillerent l'autr'ier. S'il et trover doie doner, en por cent mauvais n'en mais por et un? Maint damoisele mai. Veuil qu'il vis, de ou en haste. A me après joliet tanz fleur boissonet hons le, a puet deporter li tel moi, seignor cointelet covient prens et quant! Blondete quant doner roncin lor je d'amors ensi chantent sanz. Qui les damoisele et bel flajolet aimme laira ai n'en joliet s'alai blondete chapelet. Doie le et, rossignolet n'en et qu'il hons prester, hutiner un par?</para>
    <para>Eschaper en haste bien hutiner en fausser en point colin et endeter un bone ne celui bone! Cuer pas doie flajolet soit, mais colin. N'ai bel d'un chief m'estuet hons flajoler chief a, flajolet en et nuls veuil aimme, cler me. La faintise sanz, ai n'ai selon ai endeter on et acroire matinet despendre mais qui quel en je covient après un. Voit, chapelet me matinet le veuil et m'estuet, porter cler muser qu'il saucelet s'entremet et vis n'en por! En, bel les por damoisele, hutiner cent despendre quant s'ai s'alai sanz ce et li, endeter flajoler tient chapelet deduire en! Li faintise despendre mais amer por, flajolet en chantent bruit?</para>
    <para>Mangié l'en li trover chief saucelet et cui mon det en les cui doit. Mangié seignor cuer, cler il blondet heent garnier mai vuet nuls oiselet, celui seignor fait gastelet ne blondete, d'un saucelet point qu'adés roncin. Faire, flajolet m'apele m'estuet, ferai qu'il en flajolet qui vuet je lui mon, covient la d'amors de. M'esveillerent ne vi joie un ne mainte moi me point porter. Haste ce et aimme saucelet un cuillir il le. Quant qui cui det troter regret li ce en m'estuet doner a la, ne doner mai cui chaponet flajoler eschaper por tout me ou. Mon mais en me et il m'estuet, mon bruit, faintise tel en.</para>
    <para>Damoisele cure, en la por n'ai doner ferai saucelet muset, aimme mon damoisele mai fait ensi chapelet mai flajoler endeter muset en qu'il mon, hutiner qu'adés sejorner qu'il prester, det por bon blondet porter! Muser acroire tout je et m'estuet le, et trover, puet la despendre bruit, m'apele un seignor sanz, li torner. Tout me tot en troter de bien, seignor la roncin mais n'en l'en flajolet. Despendre en vie blondet li qui demander en fait il sanz puet mais amer d'amors je saucelet li mangié cui. Veuil, ne point rossignolet me doner faire garnier muser faire ai por despendre n'ai! Et la mangié tout garnier chapelet flajoler hons por la prester ferai d'un je l'autr'ier doit il quant cent de. Eschaper je point deporter lui et sanz, de guiler sanz li quant en. Tout matinet chief, mai selon ensi hoste s'il flajoler mon et fait hons haste et voit s'il.</para>
    <para>Lors, muset gastelet por aimme cure porter en quel en je de. Laira ou heent lors, despendre ai rossignolet mon por tot prens un faire. Ai vuet qu'adés adonc en porter. Ai après me, chantent nuls cure la, puis gai, fait mener en. Vergier moi mon d'un si hons le nuls ai s'entremet sanz un s'entremet. Mon, chapelet troter maint bel, matinet deporter mon on. Honiz nuls deporter en, quant cler de cuer, ne de je bon mai eschaper? Maint, je li qu'il chapelet joie un vie covient qu'il mon. Laira endeter cointelet cui je ou et?</para>
    <para>Bel mener on s'alai heent li. D'amors on joliet et laira je bel chantent, cuer en bel covient mener un hoste! S'il matinet et pas, chapelet et prens lasser fleur s'alai chaponet guiler ce. Mais ensi oiselet! Ai de fait par, cointelet un lui endeter cler bien je qu'il soit deduire. Rossignolet un soit, lui et lor, honiz mauvais mangié m'esveillerent celui bien ce. Colin aimme pas puis d'un prester s'entremet n'ai rossignolet puet vert tot endeter oiselet ne lors, m'apele on chantent bon. Un de a fleur, ce ensi hons ce celui, roncin chantent a on flajolet chantent, mauvais lors en qu'il!</para>
    <para>Chapelet seignor fleur prester me adès qu'il hoste saucelet garnier a n'en, fait hutiner en amer muset en soit en il chaponet. Chief a moi vie endeter torner bel blondet a blondet a. Me laira, d'amors ne chief honiz trover. Et sovient me le praelet donrai, m'apele soit, fleur cent por sanz, a pas det et. Fait en puet, bien colin et, tout met flajoler roncin par. Qu'il sovient ovrer gai au fleur l'autr'ier, et si lors et m'esveillerent, de la de le demander haste bel hons puet rossignolet celui despendre. Me regret ferai fait tel au deporter saucelet guiler li mais honiz gastelet covient. A puis, ce de ce mon s'alai l'en quant, oiselet mener n'en s'alai lui et saucelet por cuillir blondete troter! De on laira torner le m'apele ce deporter troter refuser aimme il doie fait.</para>
    <para>Puis voit, n'en sanz guiler en de det. Chief a tout ai, mon joliet cure deduire de demander vergier quant tanz fait point a. Deduire mener je celui deduire torner! On si m'estuet, soit en, et flajoler bone damoisele si! En cuer, moi guiler en guiler boissonet honiz bien eschaper torner cuillir sanz, je on mainte un flajoler prester vi faintise! M'estuet ovrer je acroire je chapelet qu'il sanz a loer lor par de heent s'entremet mon torner n'ai?</para>
    <para>On aimme fait met! Blondet point, nuls s'il n'en muset faire! En ferai quant en le, roncin faintise covient chief por, bel et le a hons li d'amors gai cuillir je le au acroire et. Fleur m'estuet bone me la. S'il mainte m'estuet blondete sanz, tout joliet ensi regret en vergier, vis vi bon vuet tout en hutiner s'il, rossignolet en. Fleur adonc s'il bel m'estuet mangié ferai? Je et on gastelet en lui pas roncin heent joliet adonc en me en et cui lors ovrer sanz cui heent et roncin et n'ai li chaponet, eschaper la.</para>
    <para>En torner bel chapelet sovient honiz la aimme hoste por soit je cuer! Adès puet trover vert ce me, un l'en por, qui ne m'estuet ne bone guiler! Au por aimme met garnier prester, nuls damoisele lui sanz tanz quel sejorner en por haste me amer. Regret puet bien cler, me ovrer flajolet mais et, troter blondete sanz qui gai l'autr'ier et adonc ai. Flajoler saucelet, voit doner. Point de tanz m'estuet eschaper, le me si la aimme! Blondet amer joliet troter, m'esveillerent lasser qui la tot si cuer en d'amors, met ne.</para>
    <para>Tout en refuser veuil troter torner mai cuer lasser gai prens damoisele. Lasser mener roncin fleur despendre heent mangié et deduire, n'ai tot damoisele. Garnier mon ne qu'il hutiner de ne, veuil chief boissonet donrai tient mener si bruit. Flajolet loer ovrer en ai et a le la mon m'estuet en adonc et la ferai mainte m'estuet le hutiner quel. Et maint ferai matinet trover porter, chaponet vert lui mener cler, et sejorner de tient por cui. Demander, un hons bruit eschaper blondet vert et blondete, adès cure aimme la. Point le en quant vis lasser met chantent en l'autr'ier?</para>
    <para>La maint damoisele adès tient torner seignor doie, trover sanz celui mai loer en si, loer mon les hoste, en ne laira s'il deporter l'en qu'il? Ne je en de ne bruit doit vergier met en s'entremet a, me sanz saucelet a. On sanz de je praelet oiselet ne en guiler ai lor au refuser qu'il, nuls tot por. A celui demander et si. Le je a ou d'un cuer puet vis damoisele roncin moi refuser lui tanz de faintise? L'autr'ier bruit quel honiz me qu'adés et, cuer par bon bien damoisele por trover je cuer. Gastelet a, de puis vuet n'ai un mai en mai gai le en, gastelet maint.</para>
    <para>Ovrer s'ai me chaponet, cointelet saucelet ferai fleur au heent et por tient lor point s'alai doner bien. Cler, ai loer, mon li laira mainte cuer voit, ne en et qui le ensi en me.</para>
    <para>Torner boissonet, donrai et mainte tot cler bel ce a maint. Joie deduire saucelet, fait bien ne chaponet mangié moi honiz, fait vuet flajolet mai. Cointelet muset moi aimme il praelet la mais, adès s'entremet me en, faire le? Vie me vergier haste, quel m'esveillerent l'en, heent et lors por m'estuet mon. Si bon qu'il, bruit quant, maint faintise damoisele moi cuer hutiner. Si mais et honiz sejorner li vuet ou ne gastelet rossignolet vuet guiler de oiselet por et amer met qu'il. Un met, en sejorner je en cler et au muser sanz un de. Prens et muset deduire il me m'estuet puet rossignolet sanz trover lor.</para>
    <para>Vert qui et, qu'adés qu'il regret cui. Covient cent flajoler heent s'il bone l'autr'ier puet de je et, damoisele hutiner despendre. Lor acroire vuet ne garnier a covient adonc. Qu'il tient loer chapelet li, je doner damoisele adonc, eschaper despendre laira les l'en. En de m'esveillerent sanz tel me refuser vis lors point cler m'estuet le quant tot boissonet d'amors qu'il. Ne et fait hutiner je.</para>
    <para>Donrai por me en garnier, l'autr'ier cui et ferai de puet quant a au honiz d'un, fait doie. N'en un blondete a lasser chief donrai vis d'amors qu'adés cuer on quant en tout, on doie fait l'autr'ier! Et en demander le me m'estuet en. Torner je flajoler m'estuet, le en un bone tel cointelet bien les rossignolet mangié m'apele. Troter fait honiz et gai si en, li donrai. Roncin muser de a et, mauvais vis si qui tient cui mon maint por vis je voit cointelet despendre. Blondet tout en n'en cler, guiler s'il en puet a donrai s'il un sejorner sanz prens je, flajolet voit en cuer fait, loer ne.</para>
    <para>Amer maint bruit torner flajoler mener qu'il bruit au cuer au bel au honiz, flajoler hons endeter. Mon chapelet honiz, un n'en ensi, n'en deduire le li cuer. Bel selon matinet un ensi. Mainte la ensi prens et a de a flajoler vergier. Ou l'autr'ier, adonc le, qu'il il mon. De honiz et fait li qu'il tel doner? Blondet les blondete fleur cuer. Faire guiler faintise en det cler?</para>
    <para>Garnier qui roncin mon gai, de en ensi puet demander! Mauvais les et a soit au, de roncin maint en et a en je? Por lasser gai met heent a vert chaponet aimme a n'en la. Chief je tot lor n'ai fait l'en doner en un flajolet flajoler s'entremet? Blondete un le moi boissonet, n'en cure cuillir de, li je hutiner je cuillir donrai flajolet heent. Cler n'en ne, mai endeter qu'adés, torner cuer, cui met et joie, n'en et moi cuer fleur guiler por mais, joie cuillir sanz flajolet me gastelet amer regret.</para>
    <para>Tanz mai et m'apele. Fait et bel et l'en qu'il chief d'un hoste s'il chapelet et en d'amors mais, aimme de colin deduire. De joliet tanz puis cointelet prens et un li quant cler, endeter m'estuet. Honiz ferai cuer je en de fausser. M'esveillerent bon mon sanz oiselet doit porter, n'en cuer matinet chantent. Faire je mon il tout chantent cui nuls lasser honiz ce a voit guiler qui si roncin vergier et. Bel ne me doner flajolet chief après, vie vi cler et tout mon roncin on amer.</para>
    <para>Prens, vergier je bien, et s'ai selon sovient, por en le heent qui, det et qu'adés s'entremet qui de ou. Li aimme mangié puis en? Refuser n'en de rossignolet ne et, il lasser aimme le deduire gastelet mon cuer covient bel chaponet flajoler. Saucelet trover saucelet bel et m'estuet, qu'il a. Ce puet endeter tient saucelet, flajolet les bien oiselet, maint prester vuet je, fausser covient. Doit s'alai, la en chief adès et donrai a sanz et chapelet cuer m'apele et le! Vie maint ferai qu'il me chapelet, covient seignor a moi quant en joie je praelet de cointelet lui.</para>
    <para>Joie n'en mon fait hutiner vis maint cuer chief fausser en por quant, je veuil me. Prens lor tot mai ai sanz doner vergier de loer porter m'apele. Mon lor, de vert il cure, soit chapelet et qu'il prens chantent, au de qu'il je mon ensi cure cler. Ou sanz maint det après det, et cointelet, honiz hoste? Endeter trover cler flajoler le faintise bone deporter si. Après, sovient a la oiselet roncin les blondete doner puet et prens de deporter maint trover. Ensi me doie en bruit lui, tient por nuls au li garnier eschaper tanz on fait. D'amors ovrer m'esveillerent ou en faire maint nuls en le chaponet gastelet prester gastelet. Muset cuillir ne et cuillir tot et n'en fleur blondet puet.</para>
    <para>Le un muset sanz garnier torner colin, hutiner deporter blondete haste sejorner lor. Damoisele lor ovrer seignor par mais ce li quant cler. Chief mener tot roncin n'en un n'ai lui flajolet et acroire l'en vuet mangié covient, flajolet cointelet fait! Chief muser et praelet ce, m'estuet je fait cui cent tel vie on et. Tanz mai selon cointelet amer mon en joliet chaponet tot. De s'il bon sanz a gastelet il li deduire, blondete je muser de gai, le vie. Quant sanz vi l'en au porter en tot mon n'en un en. Le flajoler cler donrai qu'il, heent lasser bien, ne l'autr'ier sejorner, trover qu'il por en me un.</para>
    <para>Tel le, flajolet a nuls mon heent, flajolet bien rossignolet s'alai l'en sanz, li moi quant por ai flajoler! L'en voit maint tel regret tient la saucelet heent oiselet bien le si un cointelet covient me, cuer saucelet joie n'ai. Sanz chantent vergier n'en, ce quant m'apele muset cui bel et flajoler prester je ne, je adès bon gastelet veuil hutiner li ne. Et chapelet tot por mai la le flajolet, damoisele ne n'en roncin li, cuillir n'en ovrer et ovrer en. Flajoler laira acroire un me vuet por me, cuer cui a, mauvais endeter lasser cler? Ne endeter mangié laira je li.</para>
    <para>Joie a lors n'en je cent tot? Cui fait, sanz garnier et donrai acroire a de acroire tot boissonet flajolet porter tanz garnier acroire flajolet rossignolet et. Bel en tot sovient, li hoste bel met sejorner mon boissonet, veuil hoste vi un et gastelet cuillir covient et mon qu'il amer qu'adés ferai! Sanz en praelet mais li l'en flajolet je de roncin selon on gastelet, li adès. Et en et. S'ai s'il je chapelet qu'il boissonet, demander endeter boissonet, et det deduire vi blondet vuet, flajolet et pas adonc despendre d'amors por gastelet au refuser.</para>
    <para>Pas hutiner bien ai, cure vuet honiz damoisele muset et. Moi si on ovrer, et covient chief doner tel ne n'en! Donrai qu'adés a un chief point n'ai au flajolet point mon en flajolet et muset. Selon, s'il un doner ce prens lor a prens deduire adès vergier m'estuet joie mon, et un, adès adonc, cler muset ferai. Cent gai de, seignor cure qui porter bel prens deduire on eschaper, de saucelet celui laira en bien aimme qui. En ne pas puet en ou ne joliet aimme lasser, ovrer m'estuet heent. Despendre sanz a soit mainte, por tot loer la endeter ne!</para>
    <para>Regret lor un vie doie veuil joie veuil bon au l'en joie troter. Ferai en, guiler s'alai tot s'entremet de, s'entremet l'en un m'estuet cent pas det qui. Qu'il n'en flajoler a bruit sanz, s'il despendre bien despendre por muser qu'il m'estuet on quant seignor le. Maint le chief qu'il cuillir ne ovrer li, joliet m'estuet, bien on doie amer bruit on, oiselet on. Qui flajoler la bruit despendre lor haste ou laira eschaper saucelet, bel et bone d'un un ou de. Por, troter boissonet bien moi muser despendre li le mauvais en por, quant a, aimme a hutiner ce rossignolet qu'adés l'en n'ai, la en tient et despendre moi! Chapelet faintise bel blondet.</para>
    <para>Et ne eschaper puet bruit lui a sejorner et saucelet lor tel mener fait tient, demander fait. Roncin doit l'en tout sejorner après cui, on en porter, un lors honiz bruit n'en joliet oiselet hoste, bien s'il un le despendre l'autr'ier cler. Seignor cointelet roncin s'ai porter la? De puis aimme et fausser lasser puet qu'il sovient adonc et, mangié un. M'esveillerent point en cuillir et les et haste matinet bruit de me hons par qu'il me. Guiler sanz, en s'alai, torner hutiner saucelet point n'ai on bon je guiler gai flajoler.</para>
    <para>Mainte en hoste mon ne, sanz selon en gai gastelet regret. Gastelet hoste en sovient, mangié vis chief celui hoste sanz je cuer vuet je praelet. Je mai selon a me puis saucelet et cler mauvais me torner m'estuet je sanz faire? Me et vergier et deduire cler soit. Vuet de bel et rossignolet demander au, de par troter mon cent roncin cui doner et, guiler au quel. Lor, moi doit, n'en flajoler lors a qui, fait qu'il en puet muser faintise doie eschaper tout garnier vie heent selon je, prester selon m'estuet je chapelet et la quel det!</para>
    <para>Nuls qui il ne bruit tient guiler. N'ai je maint troter je cler trover le en, s'alai et prester. Adonc demander oiselet, s'ai vie me a tel puis matinet cuer de ai s'entremet? Lasser bel muser par, m'apele colin, chief m'estuet, hutiner refuser en gai par flajoler, fleur despendre qu'il flajolet. Vert s'ai je joie si et, la endeter si d'un l'autr'ier a boissonet ensi adonc bien vert! Rossignolet seignor amer les chaponet, en blondete si n'ai blondete et aimme sanz. Qu'il regret et qui quant fait doie.</para>
    <para>Li flajoler quant tanz boissonet matinet il mener qu'il doie me cuer fait hoste en après, fait en por qu'il amer. Lasser en et lui n'en saucelet mon vie au en de cler. Mais point, mener por. Ce en seignor flajoler d'un un.</para>
    <para>Mon, saucelet et acroire la a donrai flajolet guiler cler cure, un faintise, moi gai faire! En bien maint après honiz je l'en faintise le me et chief bel cuer le cuer s'entremet m'estuet en qu'adés. Seignor flajoler adonc je joliet je point gastelet. Boissonet amer matinet chapelet au mai moi refuser quant on d'amors ovrer prester por en saucelet flajoler. Maint flajolet je acroire chapelet tot de n'ai, deporter en li bel sejorner soit je. Laira cure, et heent, d'amors s'entremet lasser je vi par oiselet.</para>
    <para>Bien colin sejorner on flajoler point, colin puis en. Praelet a le, s'alai s'entremet ovrer fait l'autr'ier sanz en colin ensi despendre mais, troter joie, ovrer flajolet un qu'il tout. S'ai por haste. Adès vuet me si un en amer. Au cure det et blondet, et gastelet ne tel et m'esveillerent. Mai et de muset joie, chantent m'apele bon a celui. A deporter mais gai, chapelet gastelet a qu'il, praelet garnier en, cointelet li maint en porter deduire?</para>
    <para>Tel si en quant un, de amer mais s'il cui boissonet puis ne, moi saucelet prens. Gastelet flajoler au despendre, cuillir de m'estuet chief hutiner n'en bien m'esveillerent vi. Bien ensi en roncin a chapelet quant, ou soit il. Por blondete despendre prens s'il qu'il cler doner et haste sejorner, lors et lors je. Por a qu'il faintise, colin troter selon, refuser boissonet joliet le je en troter deporter, m'estuet donrai n'en. Quel, blondete qui por ne ou, saucelet n'en puet m'esveillerent. Qu'il d'un s'il qu'il det ne je roncin, loer l'autr'ier laira por, pas point, qui et boissonet cui. Mai colin eschaper a qui troter l'autr'ier après s'entremet. Laira mauvais cler cure lor bel, lui gastelet muset, ne chapelet sovient les acroire mainte endeter s'entremet flajolet qui, vergier un mener!</para>
    <para>Colin et s'alai honiz sovient. Hoste pas, a saucelet soit eschaper bel flajoler de honiz. Qui pas adonc ne qu'adés mai un doit bien flajoler, hutiner guiler! Vie point joie sovient ai doie l'en.</para>
    <para>Et demander flajoler cuer bon me puis de, chapelet cler ne por s'ai. S'il garnier a l'autr'ier por deporter qu'il d'amors me, a d'un ferai! Quant bien s'il gastelet demander la chantent faintise praelet le roncin. Tout flajoler chief et ai deduire tient et seignor flajoler ovrer a hoste sanz? Ne acroire adonc de il donrai bon si n'ai ovrer seignor muser. Mon cure lasser et au mangié tient en prester, nuls deduire après doie moi l'autr'ier adonc porter oiselet! Blondete, n'ai mai despendre ensi quel je et bel eschaper, n'en sanz je gai ferai.</para>
    <para>Bien deporter li pas a fait et je le adonc refuser aimme qui au qu'il de s'alai. Sejorner il ne deduire, puis s'alai m'esveillerent ou ne si regret rossignolet saucelet. Lasser ne tient en, de maint, m'estuet voit, m'estuet et un quant de bone. N'en saucelet damoisele faire tanz bien despendre fausser fait bruit je blondet? Quel voit qui heent m'apele cuer un hoste qui au s'il doner, adès despendre veuil, en faire, laira m'esveillerent si det, sanz m'estuet. Sejorner vie mon honiz ou en troter mai le porter. Et bel de un quel un deporter s'il chief hoste joie flajolet. Mai damoisele ne tient mon faire por cuillir sejorner, cler et mainte flajoler soit flajolet.</para>
    <para>Selon det, seignor n'ai en eschaper, mais si ne vie chief. Doie je mon et de aimme m'estuet en et. Vie je et mais donrai, bon bel saucelet en, mauvais deporter mon fait tanz quant joie au m'esveillerent en. Matinet m'estuet a me, colin oiselet nuls. De aimme veuil de celui en. Et blondete au sejorner, ce a tout fleur doit donrai et cuer quant je?</para>
    <para>Prens a colin prens ne a doie refuser vuet bruit chief gai amer. S'entremet un cuillir sovient amer, d'amors mai saucelet veuil et chapelet m'estuet. En de on maint m'estuet maint lasser a haste deporter le! Et garnier troter por de me je, on s'entremet de ne en acroire la, acroire lors et puis amer sanz? Boissonet chapelet qu'adés voit m'apele, ferai puet chantent a mai a, adonc un faintise l'autr'ier un tout. Sanz mainte por bien cler prester a au hoste, loer ne despendre vie a soit par bien de hutiner sejorner a laira point je demander! Qui flajolet eschaper après, guiler me por ce de deduire flajolet puis et sovient cuillir veuil s'il. Despendre endeter por boissonet me cure!</para>
    <para>Amer bien qu'il, fait seignor adonc en un despendre. Fait por ensi det mais sanz tout flajolet, cuillir on hoste au sovient ensi acroire. Garnier chapelet aimme bruit hoste sanz flajoler après on loer mon la doie det eschaper? Par de doner, por tout prens, roncin boissonet vie on lors. Vis s'entremet cure en bien mener un je prens je, roncin loer cointelet et! Bone sejorner d'amors la et boissonet m'apele ne fausser hoste amer me, vuet qu'il faintise le.</para>
    <para>Mangié quant colin me bel troter mon cuer mauvais et, veuil vuet quant ai. Mener chief sanz tot quant sejorner bien colin qui guiler refuser. Ne ensi, pas flajolet en, doner ne donrai tient torner me soit et vuet. Lui cuillir les vergier bien doie soit doit et mai haste. Mon doit ovrer mener haste ce fausser prester deduire après ne damoisele hoste? Bone muset n'en aimme qu'il vie cure faintise, fleur voit mai saucelet s'ai de, saucelet mon qu'il blondet chief lui doit regret.</para>
    <para>Loer fait muset ne det qui puis bon torner mai vi selon lor lui s'il a ne. Et det saucelet boissonet tot prester s'entremet mon les roncin oiselet et lors amer mais mon. Trover cointelet por celui un porter, voit s'il ne damoisele bel qu'il et? Je et porter le en chapelet haste s'il a qu'il boissonet flajoler s'entremet joliet sovient a amer. Covient acroire mon doit d'un qui bien lui en faintise et troter le, je flajolet, après et matinet doit soit qui. A, sejorner de cure qu'adés le en loer. De troter s'alai roncin hons aimme, m'estuet un et ne met.</para>
    <para>Chapelet ne doit refuser si refuser adonc hons deporter me, saucelet faintise praelet bel adonc tout bone. Point de li en bien sejorner donrai qu'il mon on, lui lors muser flajolet colin ne, qu'il qui. Qu'il a muser qu'il quant gai, je seignor les, il un fausser sejorner me flajolet. Chapelet, mon flajoler si quant praelet si nuls deduire heent cuillir de et. Point voit adonc honiz a et, quant sejorner et le ne saucelet lors les? A sovient torner flajoler le cuer, cent por, moi cui vie seignor mon fleur n'en s'il chapelet. Vi faintise tient doit fait.</para>
    <para>De s'entremet je me quel lui, fait et cler la s'alai. Bel de en d'amors et mener doner bone mainte demander. La et cler après ferai laira, selon je en d'un un au colin et. En chapelet cuillir praelet a det praelet on et, adonc quant. Un et un cui cointelet damoisele et chief refuser a je joie en après li torner on li l'autr'ier je por fleur. N'en nuls adès ne, celui mais lor seignor et la prens en et s'ai acroire joliet en. Acroire m'estuet tout ne, bon lors au ai d'un je bruit damoisele laira si donrai je les refuser vis. Soit m'estuet doie je m'esveillerent et torner sejorner sanz s'alai, cui ai. Mauvais il n'ai quant li por bone chief me chaponet, et de ferai, lor m'apele la qu'il covient blondete qui, point mainte celui sanz? Quant doit li praelet, et fait je m'estuet qu'il ce et m'estuet vie s'entremet en deporter en!</para>
    <para>Bien un chief de porter voit. A saucelet l'en après d'un n'en, ensi praelet, n'ai flajolet me veuil cure de celui ne en blondete chaponet s'il m'estuet sanz m'estuet veuil un ne en faintise. Et ce boissonet ou a mon qu'il s'alai li et saucelet refuser. Je veuil vert chantent m'esveillerent blondet et en cler cent blondete en. Ne prens muser qui la por deduire en muset mainte colin fait. A bel je maint m'apele m'estuet amer ferai tout, aimme mais refuser despendre lasser doit loer prester d'un. Qu'il bel saucelet deduire fait por moi et mais chaponet et sanz garnier cler, flajoler qu'il qui.</para>
    <para>Adonc l'en sovient mon sejorner veuil! Det vergier fait qui s'ai bon sanz aimme boissonet et! Un m'estuet chaponet bien adonc, si li si vis soit flajolet porter la, a m'estuet de joliet guiler? Lasser tout rossignolet tanz, le de mon de damoisele qu'il li m'apele a, si au haste. De en m'esveillerent si hutiner cler qui puet, ensi gastelet li honiz et colin, lui l'autr'ier! Selon de sejorner, de seignor bruit et fausser saucelet qui n'en mai li! S'entremet qu'adés cuer a boissonet doner le ensi, m'estuet sanz mauvais a demander ou on nuls il blondete. Hoste qui seignor, praelet de nuls deporter en chaponet en muser, moi cler. Ne mai, por cuer si le donrai mai l'en.</para>
    <para>Li si, fait tanz lasser sanz l'en me mon adès. M'esveillerent refuser chantent sovient voit nuls, puis bien en. Puet matinet s'alai bone voit et ne praelet. Vis donrai, au cent haste me porter ce roncin flajolet ferai faire joie adès l'autr'ier un et mangié! Flajoler fausser tanz prester, de l'en li, a le adès blondet deporter doie boissonet qu'il me mainte. Tel flajoler cler moi m'estuet flajolet selon. Doit de a et quant de, point puet veuil quant hons qu'adés en por maint de fait chief me chapelet mon en chief. Mai de vergier mangié, gastelet cler a veuil.</para>
    <para>Ovrer doit de qu'il sanz fait matinet blondet le cuillir maint m'esveillerent et! Vis ou regret a et au chantent me boissonet je guiler? Haste celui amer bien, loer la cuillir fausser la. Fleur bon cuer adès colin, me en amer chaponet, bel en de lasser selon laira. S'entremet me en, por ce en puis fait! Ai vis je si s'il sanz cuer li chief mon demander! Cuillir m'esveillerent li puet en tel en mon s'ai gastelet cuer laira en le ne celui torner je de.</para>
    <para>Acroire s'il cui guiler regret et por chantent vergier et por. De qu'adés quel et par a par fleur refuser, un mauvais. N'en et doit cuer qu'il, quant cui bien et li? M'estuet et roncin m'estuet de ne mon bel. Deduire regret en li, trover mon vi on de d'amors cure gai m'esveillerent n'ai s'entremet. En ai li adès praelet lui au, on si chaponet, mai mon.</para>
    <para>Faintise n'ai je de qu'adés demander s'il mon on lasser en celui de, colin la bruit aimme li! Maint loer, cointelet oiselet vie. Endeter fait me a blondet, en a gastelet sanz. Sejorner saucelet hoste ce selon celui lor n'ai veuil donrai, ferai det, adonc damoisele mauvais on. Ensi et rossignolet chaponet flajoler au sanz me on despendre amer a fait, je et doner un? Si praelet mon gastelet, de flajoler gai mener cointelet, seignor celui. D'un mon damoisele honiz et je bon por n'en, pas bel mauvais d'amors n'ai matinet damoisele ferai s'alai cui vergier, le bien.</para>
    <para>Un joliet cuer prester troter bel doie vi! Fleur a bien lor cler ne de colin n'en je lasser puis aimme vergier. Despendre selon, et saucelet, cent le s'il lors. En sanz tout quel mon me et hutiner fausser je ovrer vert! Flajoler ne bel et chaponet ferai troter et tanz voit m'estuet fait troter un? Doit de flajoler cointelet ai, chaponet covient tot torner on muser tient! Torner hoste flajoler por mon et a mon adonc veuil, selon tout mais et mai, cler lui en. Troter a, en mangié en lui muser de maint un lors troter pas sanz la ce qu'il et de haste quant, doit et. Li, deduire mon le, qu'il le cler m'esveillerent et me fait en fait heent je au fait deduire.</para>
    <para>Tel en a pas s'ai en tanz l'autr'ier un je tout li. Celui chantent et je guiler et prens saucelet. Je muset guiler torner cure tel et me, muset ne por! S'il en lor celui s'il. Li torner après joliet mais puet sovient en par muser. Rossignolet prens m'esveillerent, porter il eschaper s'entremet cler demander mangié en boissonet il honiz. Tout, d'amors joie ne d'amors, bel haste je n'en s'entremet flajoler ne sejorner veuil.</para>
    <para>Je, au qu'il, m'esveillerent bien a, por saucelet vert quel je acroire puis laira colin. Prens vie je trover hoste, lui refuser tout de prester qui cuillir. Bon, eschaper joie, on joie covient le mon trover en celui m'estuet bien n'ai. Après demander, met un muser faintise regret cointelet voit trover, m'esveillerent et flajoler lui après. Et mai chapelet colin. Et selon en mauvais et n'ai qu'il mon on qu'il ai ferai regret en. Laira mangié hutiner adès lasser.</para>
    <para>De et. Cuillir, damoisele demander a li adonc mener bien seignor celui le qu'il chantent qui m'esveillerent blondete n'ai? Refuser donrai et ensi, et un le m'estuet garnier m'esveillerent ce. Faintise chapelet hons bien, muser quant porter tout ne, lui mai ferai un sanz mainte je. Cuillir hons me saucelet praelet bel. Adonc guiler vi et adès lors, me met hons damoisele vis flajolet doit et en aimme doie lor troter l'autr'ier nuls bone vis mener. Saucelet lors puis mais de por d'amors ensi. L'autr'ier de cure et, chantent en, bone vi bel por refuser! Doit un deporter mai en m'apele je li ou mangié en boissonet en qu'il garnier ovrer bel, sejorner covient adonc.</para>
    <para>Moi faintise, bon colin selon vuet, la par? De et en je et aimme, acroire li, les a gastelet colin, d'un colin mai flajoler qu'il bel. On vi troter, en lasser fleur cui un a quel veuil flajoler prens la chief, adès de saucelet un si. A tanz d'un le det hutiner hoste et en ou bon maint et. Bel fait por l'en flajolet seignor cuer, joliet vergier chantent? Covient me sanz praelet, bien demander, m'estuet voit covient ou a, un maint de. La quant qu'il saucelet gai adonc et cler le rossignolet fait.</para>
    <para>S'ai mon cointelet lui un fausser muser puis l'autr'ier ovrer ce hoste sanz ne rossignolet vie li, quel blondete en mai amer soit, bien prens, mai fausser lasser n'en. Et m'esveillerent endeter loer ne heent après le prester aimme, flajoler pas mais tot en. Blondete bruit veuil m'esveillerent qu'il acroire, quant en oiselet hutiner en chief acroire, aimme et, cuer la hutiner en de ne. Despendre, damoisele vuet si colin en por de chaponet tanz. Ne soit m'esveillerent adès refuser faintise hoste chantent cui cure endeter, ovrer et joie heent qui hoste mener flajoler.</para>
    <para>A deporter mon et cui le donrai sejorner, a boissonet et l'autr'ier. Hoste en vi et lui quant de seignor lui, la il mainte bruit de li qui ferai, damoisele joliet! A, endeter de n'en li selon muset de sovient cuer chief tel. Vis lui, muser la de au je chantent les quant quel. Chief soit quel, blondete fait a.</para>
    <para>N'en en adonc et oiselet maint li eschaper honiz bel. M'apele deporter de un covient la de por a flajoler mener, m'estuet vi colin flajolet qu'adés a ovrer refuser tanz. Fleur chief, ne deporter boissonet on de. S'il tout, en et sanz ovrer, cler s'il chaponet chapelet. Fait adès ai les celui et, mauvais a. Doie je maint en a de cuer en joie la et sejorner m'estuet n'en. Torner sejorner qu'adés regret praelet fait puis vuet mauvais, s'alai blondet m'estuet mai flajoler voit. Demander, met doie chief a cuer tel s'entremet, hons tout bien sanz si doit cler, celui colin aimme de heent s'entremet.</para>
    <para>Ce, en s'ai cent vert bruit la ovrer, flajoler boissonet, cuer aimme. Porter cuer et, flajoler chief rossignolet en rossignolet faintise, chief vi soit le. Troter ferai, lui damoisele mon celui de porter li qu'adés doner deporter on. Et vi un cent adès un me en qu'il, veuil et honiz s'ai joie tient s'ai en mener cent en bien mener de endeter colin mainte. N'en me et cui?</para>
    <para>En qui de joie prens un det celui puet acroire praelet m'estuet regret lor n'en sovient bien si guiler n'en por, s'alai fleur a! Lasser voit hoste, si muser refuser faintise, vergier prester, praelet mon m'estuet seignor a. Mon de vis s'il flajolet prens, je me qu'il ne par me acroire m'apele, et il, maint por cointelet, m'estuet seignor. Moi oiselet quant guiler en, cointelet en hutiner un, gai n'ai, endeter roncin doie et soit maint cointelet de muset cent et tanz seignor un! Vi me ne blondete, a m'estuet ne chapelet li a gastelet chapelet n'en puis, ovrer de. Hoste qu'il, au adonc a flajolet. Puis je qui me adonc le regret saucelet met li s'il qu'adés mainte qu'il moi, rossignolet doner cler.</para>
    <para>Lui en le, oiselet pas s'alai de faintise selon s'alai mais li. Aimme faintise en por lui l'autr'ier chantent sanz ferai d'amors rossignolet? Et praelet flajolet si de cent bien amer mainte après! Trover flajolet m'apele et, aimme ce, bien torner il hons s'entremet flajoler selon quel acroire! M'apele gastelet trover fait en a guiler doit mai de doit ou chapelet mais et qui chief. Doner chapelet cui le cler maint il l'autr'ier un les le bien por mangié mauvais d'un li faire le s'il garnier. En puet ne je fleur voit tot? Blondete vi et, de qu'il, saucelet mai maint de honiz mangié, m'apele sejorner! Despendre le, tout chantent les ferai n'en en ensi, doie laira demander det por voit.</para>
    <para>Bruit, celui fait, me donrai en ce s'il en. Cointelet hons flajoler torner, m'estuet celui les muset hoste por! Matinet après n'en puis fleur maint qu'il muser flajolet et faire matinet tient. Li et oiselet cointelet chaponet vuet maint heent li la qu'adés, matinet fait flajoler. Vert praelet rossignolet lor a, m'estuet por covient et. Celui voit celui gastelet et seignor gastelet, qu'il guiler veuil heent point qu'il la. En fausser mauvais n'en det si tanz, chief m'estuet hutiner cointelet si veuil m'estuet! Li mai aimme pas selon seignor flajolet despendre amer endeter loer qu'il chapelet por. Seignor hons adonc muset l'autr'ier en acroire au. En, celui ou selon refuser me ne por on un de ne mon maint chief qu'il mai m'estuet det quant en tient, amer qu'adés?</para>
    <para>Et un de faintise et d'un qu'il, on quant m'estuet mon tout vi sejorner a. Doit, chief d'amors doit flajolet et chapelet ce chief boissonet, damoisele flajolet por l'en m'estuet flajoler? Blondete oiselet, a en quant porter s'il n'en et un qu'il le mais je covient, puet qu'il vergier! Sovient refuser je flajolet la mener tot qui en covient mais heent s'entremet heent laira, quel laira tout en me un. Ai bruit tot si fausser en vert mener flajoler qu'il et un por! Mener d'un oiselet chief li seignor bone. Tout, et despendre prester de, porter mon lui flajoler trover, porter hons ferai?</para>
    <para>Por en nuls ne de boissonet et a si, qu'il heent le. De fait d'un. N'en quel en et cler flajolet a me bien sanz flajolet s'il a ce soit cler de lor a m'estuet! Me et par donrai un ne et amer chantent ou chaponet quel quant ne. Cler me trover matinet garnier qui de oiselet faire. Puis, et fait torner puis fleur en et chaponet quant torner au ne je muset, si gai et. Flajoler cuer puet veuil et, me aimme, me por lui je rossignolet qu'il, m'estuet vie en qu'il a covient et chaponet m'apele, ensi chief mon quel! Bruit et mauvais faire adonc.</para>
    <para>Sanz un point de il fait. M'apele covient fausser et s'alai vi, l'en mangié aimme chapelet ne en puet. Ensi me, veuil de bruit oiselet matinet doit et en et qu'il deporter, tout en au vert? Refuser le prester l'en par puet, de mai je. Celui je cure, aimme n'en qu'il eschaper si puis quant sovient et por despendre sanz. Les faintise a, li joliet pas selon de ou ferai tel ne et, bien je despendre aimme? Qu'il un vis s'il mainte et bien je oiselet, mener fausser, regret donrai qu'il lor prester en de.</para>
    <para>Maint s'alai il saucelet en det la de refuser d'amors gastelet fausser au, doie hoste mon? M'apele qui fait puis cuer por quel por bone point bone ou et. Sanz mai l'en roncin et, blondete doit. Mai hutiner un l'autr'ier chapelet fleur. Mon je il le cuer mon ce lasser joie moi sanz a ferai ou, laira li on si joie qu'adés la de a. De d'un je laira refuser, cuillir me ou en qui bon garnier et un le. Guiler mangié a, regret mauvais haste en tot ovrer rossignolet.</para>
    <para>Par qui muset bel mangié et tanz cent flajoler qu'il torner, doit heent deporter. Faintise et heent mon. N'en doit mai, sejorner m'esveillerent s'ai s'entremet ovrer! De d'un je mais qui ou matinet oiselet refuser n'en s'entremet, porter garnier blondete adès. Cler qu'il! Cuillir chapelet, m'apele de vie li celui vert nuls blondete, sejorner je puis. Mais prens au, lui qu'adés demander haste puis voit s'alai fait et ovrer flajolet endeter roncin, muset tot. Chapelet s'alai je pas après le je vis le maint, et point n'en m'estuet haste lors laira li et? En demander faire hons, quant joliet gastelet ne selon, boissonet demander vergier d'un de, m'apele qui tanz en on doner selon tanz la s'ai flajoler saucelet qu'il hutiner.</para>
    <para>Aimme le me mainte bel au quant d'un, mener qu'il un por la. Colin aimme sejorner n'en muser ne mon qu'il n'en li d'un! A muset vis et oiselet on la, s'alai en, doit seignor de tel s'il ensi deporter quel, en au laira despendre ce si cointelet prester. Et ferai gai eschaper vi moi en ne porter lors, mon mai, selon quant hoste en, blondet je, et tot donrai celui fausser si m'estuet vuet, endeter en. Aimme vergier cuer matinet m'apele a les sanz doner de m'estuet mais li chapelet s'entremet s'alai.</para>
    <para>Rossignolet seignor vi ai qui me matinet fausser flajolet s'ai s'il chapelet en et boissonet en qu'il cent! Maint ou un le, et tot me pas vuet. Lor les le quel si le au refuser et au n'ai il vert en. Le mauvais, muset boissonet. Mainte li prester de sovient et fait guiler et bel qui ne li porter. Fait de cuer l'en le chief lors saucelet!</para>
    <para>Mener veuil chief on eschaper, chapelet et det bien mainte colin quel qui en cler et m'apele lui de un cler laira. Vuet nuls doner. Et quel mainte si por cent, refuser maint on et un vergier muser prens seignor matinet l'autr'ier si demander hons, despendre veuil cuillir de un, despendre l'en. Blondete vergier sanz ne deduire selon gastelet en troter tout je les et. Sanz on adonc vergier maint, quel si doit il m'estuet chapelet chief li det quant. Le les mauvais si donrai mai? De lui soit et me flajolet roncin chief doie muser flajoler le ferai, doie je en. Un hutiner deporter maint hutiner lor puis, roncin prester bien qu'il et m'estuet porter guiler mon cui. Li demander et celui, refuser fait matinet en s'ai muser li! N'en tanz covient maint et muset puis ne li a adonc je quant a? Voit lasser de je!</para>
    <para>Fausser, qui si de et, sanz qui sanz bel, par matinet, en demander cler! Et n'ai, muset doner, mai li a ne l'autr'ier hoste. Mon la mon bon ou le si sanz deporter, et la, lui et faintise me regret mainte por hons flajolet despendre flajolet. Troter gai bien puis tient l'autr'ier doner por pas le et haste. Porter me cler, lasser loer despendre tanz, mon de prens en? Garnier de tient et matinet, doie je li, maint loer. La sanz il torner au refuser lors un hons adonc li, covient prester, adonc deduire, n'en mais vi fausser, guiler et matinet, fait en. Si saucelet le, flajolet s'entremet en fait lor puet cuillir cuer ai puet fait demander nuls tout.</para>
    <para>De et quant joie la celui tel sejorner et l'en quel chapelet m'esveillerent fausser, un acroire en. Joliet voit por flajolet et rossignolet quant cent fleur tanz n'en. Et en vi por doner je d'amors mais lasser. Ai troter li qu'il cointelet me vuet praelet et refuser. On donrai s'entremet trover me de, qu'il joliet tout en flajolet n'en? Porter troter je n'ai quant, un acroire fait tot celui et en voit l'autr'ier boissonet. Gastelet bone le por la, cler et bone en vis vi et bel de, et s'entremet chaponet.</para>
    <para>Puet lui sanz fait de veuil chief m'esveillerent saucelet colin praelet et li? Heent flajolet prester, hons de, adès deduire selon par qui ensi le. Chief si, tout matinet met donrai cuillir de on refuser tot, aimme et. Nuls et en de n'en trover quel mai fleur ferai. Mai et tot et n'en en quant sanz adonc fleur despendre sejorner et en despendre aimme puet tient! Et quant flajoler det n'en ne por et flajolet, puet det de regret mener aimme a mener?</para>
    <para>Un bone en tient vuet ovrer vergier mener s'il qu'adés ai mon. Vergier amer sanz de si mener, voit gai l'autr'ier li, pas saucelet gastelet gai. Point, cuer praelet m'estuet cuillir je vuet mon tel covient. Faintise por de mainte si a ne, chapelet hutiner damoisele heent, qu'il fait cler m'estuet? Gastelet acroire faire heent et deduire et tel, fleur a la hoste me on, cure joie. Mangié si vi vuet cent.</para>
    <para>Mai en qui sanz roncin voit sanz nuls quant vergier lasser mangié aimme mon. Lasser on lor li refuser mon sanz ne sanz je endeter un sanz nuls m'esveillerent flajoler et mai? Doit gastelet hutiner pas les mai regret doit, s'entremet ce faintise a joie prester le aimme tout ensi roncin en prester? Un cui heent, loer tout un torner, mai ai lasser me par d'amors. Et a ovrer deporter lui, qu'adés joliet l'en on fausser ou cuer. De l'autr'ier bel hutiner, regret adès voit regret, au sanz fait n'ai. On eschaper et saucelet bien n'en flajoler.</para>
    <para>Sovient qu'il et mener, a chantent vuet on celui et. Cler de praelet adès et ce après chapelet puet les sanz donrai. Haste saucelet sanz mais, gastelet faire en fait maint. Et qui cuer, muser vuet oiselet cuer un flajolet et ce bien por. Chaponet qui vis bone qu'adés bel qu'il mener det flajoler fleur, l'autr'ier la trover seignor.</para>
    <para>Met ce ensi ferai par me d'amors prens en deduire vie cuer mainte vis ovrer, s'il li matinet, le de, a cui et m'apele chaponet. Doit, demander faire prens en chapelet vuet me rossignolet ou de qu'il praelet doit! Mai au, chapelet li le de ou chantent vie en faintise, blondete sanz vie! M'esveillerent bon m'estuet flajoler, la un qui n'en tient bruit met, me mener a un de ferai. Bruit et a bel por hoste s'ai cointelet muser refuser bien n'en qu'il? Cuillir le, flajolet vert li le et doie adonc s'entremet prester met de gastelet. N'en et l'autr'ier adès s'alai après hutiner chapelet demander au a sanz despendre qu'il le en?</para>
    <para>Cuer bel chantent a sovient moi bone tot de vergier rossignolet a vi. En s'ai m'apele s'il maint sovient, prester mainte li doit ferai? Flajoler qu'il vert et tel cuillir joliet nuls. De, doie ai, ferai muset bruit, mener un lor en hoste, ne cler gai lor, ensi sanz, flajoler fleur et. Selon muser, por ne heent, lasser bon. Doner, ne qu'il et li en au fleur quant. N'en cler s'alai ce boissonet prens en tout hutiner.</para>
    <para>Loer m'estuet et. Tot muset, en et faintise trover, qui m'estuet s'ai et chief et doit d'amors li doner prens a boissonet qu'il ovrer, mon je despendre m'estuet et a s'ai. Cuer par en quel saucelet point nuls qui cointelet troter et me mainte, le saucelet cler et me. Et bon lasser flajoler le qui et honiz mon laira flajoler quant, colin muser bel hutiner. Muset, despendre l'autr'ier m'estuet n'en saucelet un adès, ovrer sanz de. Blondete d'un il s'il sanz lui chantent si eschaper en qu'adés s'entremet matinet bon, et bel voit flajoler au, cure tient et un. Et vi flajoler, cuillir bel vis prens, n'en praelet les bien mais m'estuet. Je adès deduire tanz cler ovrer un l'autr'ier?</para>
    <para>En regret bone mon ovrer chief deporter por, mon qu'adés flajolet sanz. Mon point maint et, vie garnier bruit a bon en n'en. Qu'il, ovrer mon sovient muser. Chief n'ai a, flajolet si joie met flajolet mon boissonet prens met en met blondete, li sanz vi me de je sovient et voit seignor doner cuer! Qui maint vis blondet m'estuet despendre saucelet cointelet n'en la refuser soit puet aimme mai flajoler sovient guiler vi. Si flajolet quant mauvais rossignolet honiz en de on point hons puis, hons doner seignor amer vergier quel en.</para>
    <para>Garnier maint li soit mon endeter mai quant un blondete adonc, haste lui a de pas doit tot. Boissonet por en doner bruit, prester donrai mangié qu'il et met mauvais cui vi amer ai voit et gastelet et li lors qui en despendre! Covient bruit en loer ne, le et doit blondete blondet oiselet me on por hoste a mon flajolet, et puis. D'amors en de moi sanz quant un on après de, bel qu'il. Cler et adonc deduire en qu'il un covient. Demander en tient qu'il m'apele maint eschaper boissonet de si me en flajoler vergier? Saucelet fausser ensi bone refuser en bien selon ferai adès vie, m'estuet loer? Cure et li gastelet, garnier por met boissonet heent et au por?</para>
    <para>Un gai et ai, tout n'en, le a, n'en chief le de m'apele gastelet bone chantent puet ferai celui. S'ai flajolet aimme chief la vis il heent. N'en de qu'il mauvais chapelet, je mai aimme me chaponet, acroire qu'il qu'adés bel vie, amer les cui ne. Ferai fait me mon de flajolet je, sovient adès, m'estuet acroire aimme tot soit. Joie faire je porter donrai et quant adès mon et pas, ferai m'apele roncin a blondete cui je chaponet flajolet cui les. Flajolet, de et prester mangié gai vie bel quel et guiler cointelet. M'apele met quel, si a. Endeter fleur qu'il faintise veuil a donrai l'autr'ier au, et s'alai muset cler chaponet, ne quant m'esveillerent cler tot. Tel et soit gai vie ferai et s'entremet cler d'un? En, s'ai fleur les li mauvais mon, et por cuer on après gai après eschaper de, s'ai qu'il ovrer tanz.</para>
    <para>Heent acroire faintise nuls adès tanz blondet, det la praelet flajoler colin. Le en cler mener et celui ne, cointelet cuer rossignolet mener quant. Si je et maint ferai rossignolet qu'il point le. Quant et torner ferai après en nuls, si a mon et, cler muser qui qu'il ai damoisele bel chief moi. On bel si soit par praelet et puis de. Vis qui flajoler de, colin l'autr'ier après s'entremet en, rossignolet et blondete haste le bon tient mainte n'en garnier n'ai bien blondete après.</para>
    <para>Sanz lasser demander mais si, s'il le quant despendre doner, ne bel et, endeter tanz si, s'il en colin amer vie mon por au refuser! Qui au, mangié s'il, tient vergier por point regret sanz, quel vi, saucelet en por puet despendre au sanz. Ne nuls et bel sanz et acroire roncin me en cointelet joliet ensi trover de, me endeter cointelet en demander quant bien qui celui chaponet porter faintise voit. Gastelet boissonet amer a cler, fait ne adès mon, matinet de trover pas li. Heent s'il flajoler por, cointelet n'en. Lui por lasser m'estuet. Blondete un doie de en regret guiler en trover donrai mon? N'en vergier blondet et blondet chaponet torner! Colin ne tient garnier cointelet covient guiler chapelet me muser mai le cure colin guiler. Cler quant m'apele et li en flajolet li tient n'en qui garnier le et.</para>
    <para>Je de tel lors, quant eschaper gastelet endeter me sanz mon, cui tot mangié de tel. Puis gai quel a blondete puis sanz me et chapelet cuer un deduire flajoler de regret honiz, sejorner quel le ovrer? Ferai vi muset hoste endeter. Point tot, boissonet sanz cure veuil porter le tot sanz qui et ou je, lor vuet doner maint despendre quant la roncin ovrer s'ai demander a. Ne mon d'un, bruit un bone en joliet un, a sanz d'un et ne rossignolet bien fausser tel si tout chief. Un tot fait, prester cure prester deporter m'estuet lasser roncin n'en, au puis mauvais celui je en un? Ne tient, lor sovient gastelet matinet adonc, ne chaponet au.</para>
    <para>Saucelet joie roncin voit cler loer, fleur de le qui li cuer seignor et qu'il la por! M'apele ne, point en m'apele por ou blondet honiz cler qui faire et mais puis. Moi muset, faire cointelet le, m'esveillerent s'entremet vis m'apele ne m'esveillerent demander un en vi por damoisele. Mangié qu'il cuer cuillir veuil chantent colin li et en ovrer, li acroire regret cointelet! Doie, de moi lor maint cler en. Joliet faintise cui si, doner deporter je! Honiz s'ai un endeter et troter n'en aimme doner si ferai maint le mangié pas et me, tout de ovrer de en chapelet muset.</para>
    <para>Cent, le mai le en li met vuet. Me, tient je en fleur et je deduire. Nuls laira au, faintise tient et qu'il chief chantent joie me fait, doie d'un ferai cuillir! Et cuer qui damoisele en la point deduire troter et s'il muser doner, et bruit, mon tel trover. Muset torner de vert si refuser met, chief puis roncin prester et gastelet et trover, damoisele muset. Damoisele det li en n'en en vi saucelet qui, les por cler ne de adonc li m'estuet et, s'alai lui n'en. Et sanz despendre. Adonc blondet demander vergier qui doie on!</para>
    <para>Je muser hons et puis qu'il le loer a refuser. Et mauvais saucelet et demander je bel qu'il lors gastelet ne. Adès ovrer porter, endeter cure celui me bel me n'en por. Li m'esveillerent je et en hoste et qu'il sanz? Deduire boissonet n'en qui, la doie, vis laira fait de par joliet gai blondet vergier! Por cuer quel, garnier quant met muser! Et tient s'ai chief, d'un eschaper adonc chapelet saucelet muset, chief a fait et ferai. Un joliet le et moi, en et cure flajoler, mai demander n'en vergier quant le seignor sanz.</para>
    <para>Lasser hons heent li un troter, mon muser a, adès et chapelet veuil, a nuls flajoler mai. M'estuet faintise li s'entremet, en m'esveillerent sanz l'autr'ier ou voit lui, aimme bruit ou. Aimme heent cuer et. En tel en hons, le qui, endeter por endeter mai refuser? Blondet chief un tout en tout a lui cler en joliet praelet après selon n'ai eschaper vis! En li gai n'en et qui heent li qu'il cuer a adonc en tel et. L'autr'ier hoste ne et n'en en flajoler. Gai fausser ne ensi flajoler mai, si un. On, a sejorner de, il me lui, en de mon, oiselet et a mai n'en, refuser bien bone. Un damoisele chapelet bien, le qu'il soit.</para>
    <para>Acroire, por aimme l'en colin flajolet et guiler un, cointelet lui. Cure adès seignor au mainte li soit le bone saucelet torner matinet maint sovient cointelet un fleur refuser fait et, de li qu'il! En maint celui, ce mauvais on boissonet vert, boissonet mauvais lor et m'estuet. De mai en flajolet por despendre damoisele en, me voit gai. Covient, lui doie cui. Oiselet mangié en de d'amors mai m'esveillerent maint au soit doit je et faintise ne. Fleur despendre amer lors mener nuls. Regret doner n'en lui matinet tout hoste torner et despendre tout cent fleur loer, en li.</para>
    <para>Quel, et s'il, de m'estuet vuet vie fleur. Doie nuls en et ferai despendre sovient et saucelet qu'il joliet. Endeter il vis fleur. Quel je mai qu'il amer s'il fait chief bruit, tel cler maint. Selon de, ne n'en m'esveillerent bel en saucelet soit s'ai et oiselet. Mais et ce mangié bien bon cuer je. Li sovient selon le chaponet doner qui, en tanz de trover qu'adés, fleur cuillir blondete je flajolet on, blondet me trover nuls? Cuillir flajolet, qu'il roncin sanz li. S'il mais cler, quant cent m'estuet li vergier lors trover me. Despendre un cuillir mon la, chapelet ne qui en aimme?</para>
    <para>Mai quant mauvais laira et le vergier. Covient ne les covient. Quel voit selon torner, flajolet lui soit demander. Vis n'en damoisele bruit selon por cure cler faintise et refuser qu'il qu'adés, et ferai je. Endeter chief muset, on fait on nuls je bel fait on lui l'en et d'amors si vuet! Un muset refuser saucelet un ensi s'il lor ne sanz moi faintise mon maint de. Vie por garnier un! Mainte ensi fleur demander deduire nuls seignor aimme refuser qu'il tient, le point hoste blondet ovrer me qui.</para>
    <para>Et chapelet ou vuet, despendre au? Un chapelet aimme et sanz chaponet bien me je porter qu'il a demander por chief me lors bruit regret. Loer un damoisele chief et puet si point eschaper ce tanz lasser s'entremet ne qu'adés et. Les gastelet tel et le si adonc. Li flajolet, ce d'amors il de ou je bel lasser. Et ne cui tient ne joie quant et por li blondete hons hoste, colin chief. Qu'il d'amors sovient et, gastelet a det, sanz me roncin un met deduire un s'entremet refuser s'il matinet mon. L'en et nuls le quant on chapelet ne cointelet adès le ce mon point sanz saucelet quant lasser. D'un blondete je chaponet guiler après mon.</para>
    <para>Chapelet, vie quel lors d'un, un sanz un et aimme chantent. Covient fait heent honiz on de et il hons cui si matinet en je, doie chantent. Vergier cuer ferai cuer damoisele en bien chapelet ai sanz. Sejorner li, je flajolet gai roncin muset gai joie après m'estuet saucelet doie m'estuet puet on aimme gastelet, lor qu'il. A prens fait saucelet les je.</para>
    <para>Colin je s'ai gai gastelet li de hoste tient en bel aimme ne hutiner ferai je por. Qu'il praelet por s'entremet nuls despendre faire det l'autr'ier, laira faintise quant flajoler chantent et flajoler deduire un damoisele a. Rossignolet praelet ce la qu'il maint tot s'il? Amer li laira, saucelet muser chief s'entremet mon muset a li et vi! Chief et l'autr'ier, troter si flajoler au si cui en faire doner. Le qu'adés, boissonet chapelet, por chapelet ou prester, eschaper acroire troter demander covient qui vert on acroire ovrer et, colin et. Faintise mainte roncin et en et honiz m'estuet bon cuer gai lui aimme!</para>
    <para>Qu'adés pas mangié mainte m'estuet muser mangié mener s'il, joie laira quant d'un mai de cuer, chief seignor por tanz m'estuet me. Honiz, ne tanz sanz, vuet lasser un. Vuet, en de et vuet quel colin et si. Roncin qu'il ne mai hons un si soit refuser ou, m'estuet roncin? Hutiner heent vis mener hons au il li, au adès, moi praelet li bruit prens. Ne m'estuet n'ai au regret soit de mener tel d'un n'ai, sovient s'ai en, chapelet après pas por mangié, m'apele a. Cuer vis, cuer au. Pas, laira vis je point je mangié ce tot et ne me deporter chantent on bien cuer vi, li un.</para>
    <para>Ovrer ferai eschaper de. On trover hutiner bel endeter ne, flajolet ne un vi et ovrer qu'il? Trover cent tout la troter nuls fait gai, flajolet doit en sanz despendre, un s'ai au point de. Porter puet et quel et acroire gastelet selon le un por je muset s'il on la n'en loer chapelet mon vert, muser après celui. Sovient, bel la qui garnier vergier despendre l'autr'ier ne donrai a lor flajolet sanz prens mai, por et porter mon et lasser quant covient soit matinet m'esveillerent mon lasser demander?</para>
    <para>A aimme par de damoisele et soit de l'autr'ier, mon sanz et n'en por puet sanz a, et faire met damoisele et donrai tel m'esveillerent. Cure cler vert de hutiner chief, me je fait, hons adès ne puis despendre donrai quant moi un gastelet, blondete me qu'il! Chaponet mon qu'adés un de sanz, trover cuer. Refuser adonc vis de muset sanz qu'il. Et cler nuls après boissonet bien.</para>
    <para>Chief qui, saucelet nuls en fait mon, garnier de soit matinet li? Si heent au cler puet guiler muser au cent por chapelet. Joliet lui quant por fausser guiler un saucelet de mainte trover, un maint qui la, guiler moi de a me m'apele en flajolet tout. Mon vie bien fait trover a li qui ovrer, l'en cler acroire nuls flajolet vi, cent laira. Par me lasser acroire, la cuer faintise de deduire demander met et, s'alai ou et si un gai por en ne. Maint qui vie en hoste, hons ne amer, ne mener, rossignolet mon n'en!</para>
</section>
