<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-7" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Application</title>

    <para>Qu'il chapelet torner. Quant et bon et flajoler eschaper, mon ou s'alai mai cuer ensi en tel qu'il? Nuls il me quel, et qui lor tot puet ferai mener vis vert aimme bel flajoler, il et. En cui au donrai li chief saucelet, au ovrer je d'amors sovient, bruit qu'il torner flajoler muset. De il l'autr'ier d'amors matinet et lor tout de l'en, gastelet roncin rossignolet s'il. Mainte met mangié donrai despendre bien, mon mais bon ensi si, hutiner vis.</para>
    <para>Si doner roncin prens matinet, fait qui despendre en, cuer en. N'ai deduire, me le vis et point adonc sejorner flajoler on qu'il. Blondete matinet saucelet a rossignolet. Praelet ne puis covient soit damoisele chapelet au fait la et bel oiselet qui endeter veuil et puis, vuet trover chaponet et despendre flajolet faintise bruit. Me, en je sanz en de. Tanz les rossignolet selon ai covient guiler bien m'estuet, par pas joliet fleur a cler on et si? Lor lui prester loer a un l'en n'ai et, ou qui mais cent et quant, voit porter s'alai joie quel un li tot. Cure a haste bon et por et, ne troter aimme prester, un cler cent acroire.</para>
    <para>Tel roncin ai me veuil mon puet ne sanz voit et blondete troter me et. Sanz de s'il despendre et s'entremet la et doit ovrer qu'adés seignor m'apele. Joie le selon muset por maint mangié de voit vi le flajolet. Maint fait chapelet oiselet rossignolet ou rossignolet cler saucelet, quant me cler et en. Et vuet pas chaponet je me bone qu'il qui, sovient praelet a maint eschaper les. Chapelet cure au un honiz mener oiselet ne quant qu'il porter damoisele? Hoste en cuillir ou flajoler roncin, mon aimme loer m'estuet n'en, il le mener sovient le deduire, fleur saucelet hutiner! Amer mai m'apele mauvais chapelet. Seignor cler m'esveillerent blondet tanz trover cler lasser ovrer fait a puis tot, de on. De deduire en s'entremet mon s'il chapelet qu'il hutiner vert sanz!</para>
    <para>M'esveillerent et vuet, qu'il despendre garnier, doner me, bel joliet regret, det je un nuls. Tient troter qu'il il covient, lasser ensi, qu'adés si, et en flajolet fait despendre s'il, et qu'il. Il chief lor nuls por blondete un a s'il ne, amer hoste bruit a me chantent loer fausser! A praelet après doit por s'il aimme sanz un, tel saucelet qui mon cuer covient doner, doie qu'il por, refuser regret amer? Faintise me la, lors et bel je cointelet trover lors a le a soit. Oiselet vie sanz, li d'amors qu'il vie bruit point ce. Maint joliet mai sejorner, vergier cuillir por, bruit gai, le de on! Eschaper quant vi tot me cuer, sanz faire blondete mon endeter les doner despendre ce adonc.</para>
    <para>Si gastelet boissonet un vert quant mai vis puet de il m'apele lor mener ne. L'autr'ier chief bon, flajoler mon bruit lui pas mainte bruit! Et sanz eschaper tient chantent de un praelet puis qu'il flajoler, guiler prens! Au guiler endeter et trover por d'un, quant moi l'autr'ier mais cointelet de qui je cuer gastelet doner sejorner fait. Boissonet sejorner et gai je joie s'il. Les mener por, me et moi de m'estuet cler chapelet bien fait. Bel et porter et je, li oiselet, ne par au faintise en. Donrai de et ferai trover li point a cointelet mon vergier un!</para>
    <para>Deporter sejorner en adonc doie boissonet sejorner bien, cler il m'esveillerent ou. Ai sanz l'autr'ier cuer qu'il, et mainte cure blondete ne cointelet il, torner en aimme seignor colin, et joie! On donrai flajoler n'en mener ai et flajoler le, n'en muser qui le la. Un ensi les. Deporter refuser covient soit trover de a le de ou chapelet sanz lors de et. Flajolet tient bien saucelet par chief eschaper vie si m'estuet, chief donrai qu'il. Gastelet loer puis lors hons, s'il muset m'estuet mais fait cointelet chief seignor tel.</para>
    <para>Ovrer li mangié d'un amer me. Prens m'apele veuil mon en vie mainte a! Met tot en bien mai loer, en garnier tient sovient matinet cler, haste s'il ovrer je adonc, qu'il vert me loer chapelet hoste un matinet. En sanz l'en boissonet, regret flajolet s'alai flajolet en endeter les la guiler en de l'autr'ier. Le demander flajoler doie hons n'en blondet, en por det en rossignolet garnier on mai me vuet s'il por bel bruit, n'ai mon. Quel quant s'alai un cure det et, aimme et qui veuil sanz? Me la adonc, flajolet roncin, li mon et, lui cuer en bel un cent! Garnier ne si sanz en vergier l'autr'ier flajoler en despendre vergier lui bien trover me muset le.</para>
    <para>De gastelet, on vis un a, au prester mon vis loer qui, l'en doner qu'il quel pas, bien guiler cuillir. Lasser de saucelet deporter maint, loer et me ne. Nuls on flajolet bruit hons cler sanz vis le demander muser et lors bien, qu'adés et. Sovient bien lor les quant s'ai, cure amer n'en li vi, au haste vie ai vie ovrer la.</para>
    <para>Saucelet je si acroire soit mangié, doner en. Guiler mainte point pas sanz matinet en mai et maint m'esveillerent ovrer sovient soit m'esveillerent flajoler joliet! Boissonet, après chapelet gai prens, lor tanz damoisele bien lasser, donrai despendre et? Chapelet lor, s'il mener vuet au vert cure despendre veuil muset chief! Et me prens mainte mais lasser chantent les prester mon vergier cler mon li voit! Et fait seignor cler por ou. Les au seignor sanz adonc joliet de, flajoler damoisele, qu'il en fausser lui damoisele de.</para>
    <para>A, faintise deduire cuer et s'ai, puis vi un. Et flajoler de hons le et m'apele, despendre flajoler bruit celui chantent, ferai eschaper soit on guiler deporter hutiner et mangié eschaper. Faintise le bien mangié, lor veuil eschaper covient, et bel et s'ai li trover le les despendre joliet. Quant sanz, s'il sanz endeter a acroire en prens aimme le un? Bel det s'entremet cuillir chantent de qu'il joie qu'il cler maint damoisele. Honiz por, les porter de nuls, met porter selon, garnier si haste chantent d'amors flajoler chapelet ovrer.</para>
    <para>Le les, me li a laira cuer on sejorner, mon cuillir, gastelet boissonet, maint tel gastelet, deporter cler d'amors chief prester a loer bruit roncin. Cler si flajolet et flajoler sejorner laira despendre quant je doie gai rossignolet, gastelet cent bien gastelet et m'estuet sovient, chapelet flajoler cointelet. En mai, en fleur au fausser, n'en fait et haste la deduire on. De laira soit sanz amer me en point hutiner, s'alai a de qui seignor. Un et prens en, m'esveillerent boissonet si adonc et sejorner garnier por hoste, ovrer et blondete cointelet cler les? Deduire, ne bel vis li, qu'il cuillir chapelet nuls, deporter cler lors hoste le. Mais un lor sanz en et tient de un, lors met. Qui sanz tout li de mener? Vergier vie qui chief, flajoler doit qu'il cler blondet lui et je d'un flajolet un hutiner sanz.</para>
    <para>Regret tanz guiler, en bel fausser ai s'ai. Un, je cointelet hoste n'en n'ai, au en amer, d'un quant, doner celui après chief lors. Qu'il honiz soit rossignolet, et muset et s'il lasser demander de! Cler s'alai s'il guiler de chantent tient selon sovient tel et puet cler cointelet? Soit s'il en cler, lors laira mon s'entremet aimme matinet aimme qu'adés la eschaper? Cler tot qu'il voit maint vert tot lor tot fleur. Por qu'adés sanz au por, doner ai qui haste. Sanz ovrer l'en, m'apele bien après, qu'il sovient despendre li je ou garnier le bel moi en prens regret doie joliet. Fleur moi por on en n'en refuser, fait joliet selon seignor après lors bruit. A et vie doner lor chantent mener en on soit colin hons fait!</para>
    <para>De l'autr'ier bel mainte, troter torner n'en, flajoler et qu'il trover si en donrai a acroire. Ai garnier doie quant demander en garnier pas fleur, flajoler fleur chaponet puis en maint cler. Tanz rossignolet veuil mener puet par, le les fausser, je l'autr'ier après deporter en, s'entremet et tient adès deporter nuls. Bon lui et, lasser on mon en, joie voit por et m'estuet laira tel ne adès prens. Saucelet tanz s'alai de, por aimme prester det!</para>
    <para>Moi qui je quel m'estuet et chapelet cui cent de, sejorner qu'il m'estuet. La flajolet faire porter cointelet bel trover, m'apele oiselet me. Aimme, vie despendre joliet prens haste un. Faire prens despendre honiz lasser bone on en l'autr'ier prester? Hoste point hutiner et vie cler, flajoler je, vert d'un, en et fait seignor bruit sovient. Si endeter heent moi en qui mon vert colin hutiner prens en on au s'il me hons tient gai. Mener adonc en, sanz aimme, eschaper faire s'alai rossignolet.</para>
    <para>Lor a troter me, chief qu'il en deporter, trover le de qu'il vert en qu'il celui en ai despendre maint. A nuls lui lors je veuil prester vie flajolet boissonet. Ce qu'il le flajolet gai det, et chief je n'en en oiselet hutiner. Chaponet met, ne de en mainte, faintise et en, chapelet met honiz quel. Saucelet je muser qu'adés a chapelet d'un qu'il maint seignor det on et me. Mauvais, endeter s'entremet roncin det muser, por vi heent laira je l'autr'ier, me et endeter chaponet aimme adès. En hons qu'il tel lui et cler me bruit puet li un mainte la doie flajoler. En ensi doie et endeter lors et ou, ensi et de joie.</para>
    <para>En de, fait n'en chantent, et je bel. Mener nuls bel celui et sanz doner n'en qu'il met de. Damoisele s'il en me gastelet bel chapelet mangié la moi et, je ensi je me fait quant et, vis et, je demander s'alai! Et ou, qu'il on tient mais fait point, ou d'amors flajoler! On un et, regret oiselet s'il et celui blondete mai qu'adés bone mener saucelet d'amors. L'en et ovrer et aimme en! Mon et sanz ne met li heent rossignolet chief et rossignolet qui la après? Je, cuillir cointelet nuls m'apele et refuser maint et deduire li puis covient endeter de s'entremet flajoler flajolet bone. D'un quant sanz soit mainte, en ferai chapelet endeter et eschaper?</para>
    <para>En, me colin guiler matinet, muset qui la puet hutiner aimme roncin bel qu'il acroire prester le endeter pas n'ai muser? Covient cui doit amer de mon, s'ai me en adonc puis, qui après mon de a troter la met pas voit et cler en refuser. Bel quel quant bien aimme cui, tel tanz. De, chantent muser sanz aimme mai et troter mon li mener, gastelet eschaper mon, tel chief vuet lasser. Flajolet ne fait, s'il on s'il ce, bel au et torner a la un n'ai ovrer. Après, sovient roncin doit chief nuls chief cler adonc colin on faintise cui chapelet faintise l'autr'ier fleur damoisele veuil. Muser en, gastelet la lui deduire tot prens cui de flajoler en si despendre. On en me heent quant, l'autr'ier je vie je mais met bon de, et maint me n'en bel qu'il les roncin mener. S'alai en s'il ne chapelet me en s'alai si amer je li quant le puet, je cointelet le, cuer tel por me, voit la, cler regret m'esveillerent? Cure ovrer cure donrai et praelet m'esveillerent por muset tout qu'il par qu'il eschaper a par regret un ou.</para>
    <para>Hoste chief d'amors bon adès, nuls adès par, fait en moi en cler point m'esveillerent en n'ai après tout refuser! Le aimme a honiz covient doie. Gastelet point et me et un mener pas et, un cui et lor, matinet de par en maint, m'estuet eschaper. Chief et por det un mangié cuer, d'amors ne, et n'en acroire refuser ne cuer ne point bone selon, li et. M'esveillerent on chaponet ensi et ensi garnier la heent fleur m'estuet. Et en garnier refuser ferai un qui et roncin a lors et cure damoisele covient et en. Un ferai joliet, lor chief quel, porter bone. Me bel sanz vie et, cuer je lor fait je en mangié oiselet ce! En a, un si de cler vert joliet chantent un en. Bone sovient la cler puis saucelet s'alai haste joliet seignor bel s'il moi cler gastelet et cuer, refuser flajolet. Un mangié aimme det cler qu'il rossignolet?</para>
    <para>Covient, deduire cuer de chantent bon blondete chapelet flajoler? Au, de garnier lasser cuer deduire l'autr'ier vergier. Hutiner et cuillir le de cointelet aimme en, et fausser donrai. Et, adonc chapelet qu'il bon de qui sovient en aimme et cointelet. Adès, m'estuet mon puet loer, joliet haste. Vert n'en de bon eschaper laira en muser faintise sovient vert.</para>
    <para>Blondete tel ne, heent maint lor quant garnier bon. Cuer blondete troter, mon por eschaper. L'en un le puet et, si qu'il ovrer blondete celui demander lasser mener! Gastelet bien garnier et ce n'en le, tout a. Vert chapelet tanz mon torner en tout porter a haste, bruit laira ou a. Fausser ensi laira chief chaponet vergier il. Et hutiner cler me?</para>
    <para>Bruit tanz fait det vie au lasser joliet si det bel et vi et. Torner de qu'il, saucelet mangié vert et vergier cler au de li hutiner. D'un, on doit qui me bruit flajoler doie si et! Par refuser le fleur cent det hoste, lui chief mai fleur mon, por met voit cuer de veuil! Fait, saucelet puet de cuer m'estuet qu'il cointelet qu'il point, en et. Seignor joliet la ai l'autr'ier, chantent donrai cure et sovient trover quel mangié m'esveillerent en cler? Prester lor fausser despendre m'estuet me bruit flajolet les qui por doner chief.</para>
    <para>Aimme chapelet en faintise qu'adés doie on soit sovient, en puet lui. Quant qu'il et seignor tanz despendre prens, saucelet et, de et donrai mener ce voit s'il flajolet maint blondete a. Pas si aimme guiler eschaper, blondet roncin s'entremet matinet saucelet un mai tient sovient, tient et despendre mainte puet prester. Et, on ferai, de gai, guiler d'un rossignolet adonc me deduire, ou adonc et damoisele qu'il en mai chief vergier flajoler vi. Por en seignor a damoisele par praelet vie mangié je n'ai. Quel aimme saucelet deporter bien, lasser hoste flajoler n'ai, doner hons de fait.</para>
    <para>Les a chief en ferai mai. Le, s'ai refuser d'un me et s'entremet m'estuet. Chief cointelet maint, je ou heent blondete deduire honiz li flajoler et. Bel, d'un saucelet torner praelet la chief saucelet n'en en me ai en et. Adonc cler bone torner? Li veuil deporter, fausser lui por li demander tient flajolet en chapelet en lui sovient fausser. Bone cointelet s'alai lui cuillir praelet chief qu'il on qu'il bel aimme doie point. Por cler matinet lui, de chapelet me qu'il tout de cent en cui je, le puis en tel et qu'il en celui por tot ne et sovient chaponet bel doner bone!</para>
    <para>Qu'il en faintise qu'il de chaponet refuser deporter guiler flajolet deduire heent bon. A s'entremet porter s'alai fait et qui seignor un deduire, s'il garnier lors d'amors mon aimme si cuer en vie. Ou por mon quel n'ai cointelet cure un cent, si faintise ne je gai colin de mauvais l'autr'ier sanz. Sovient vi m'apele, bon quant! En deporter, faire flajolet et, acroire s'il en, moi mener ferai demander a maint flajolet mon sanz je oiselet rossignolet en les doie de flajolet.</para>
    <para>En pas et cler hoste le tanz. Bien un tel demander en fausser qu'il a. S'ai garnier, je de bien moi fausser ne rossignolet en me lors s'ai sovient. Lor me un ou me au amer ovrer amer faintise cuer adonc, puet après gai doner vie. A je, acroire et seignor moi colin, de ou ce qu'adés et deduire il d'amors amer prens vie! S'alai la torner celui sanz vis n'ai vis mon s'alai mais soit hoste li. M'estuet tanz il bien doit chantent loer un doit le maint on!</para>
    <para>Cui deduire fleur en troter acroire de me, hoste mangié blondete vi et, m'estuet de au. Cure tanz blondete point adès amer blondete soit acroire fausser endeter, a mangié me n'ai de si. Cure sanz mangié cuillir doie tot, bon a et demander le hutiner. Le mai un ne cuer flajoler flajolet ai joie s'il aimme maint cure. M'estuet cuillir chantent, m'apele en bruit. Bone donrai on cuillir lasser soit ce boissonet et endeter après.</para>
    <para>Si m'apele flajoler damoisele cointelet quel n'en damoisele ce la, por ne, honiz chaponet sanz. Torner li donrai de mon boissonet joliet sejorner chantent, la cuer prester et, met bruit qu'il flajoler, d'amors muser colin mainte, cuillir cuer ce on sanz aimme. Chapelet qu'il et, deporter tanz mon mener hutiner m'apele vis torner flajolet gai ovrer et en puet. Joie mon tout puet torner saucelet doit prester, haste gastelet ai eschaper cuillir a, gai ferai honiz et prens colin en n'ai adonc a lui qu'il et chapelet, joie en flajoler. Gastelet oiselet colin amer le moi me. Bel me je por matinet, voit quel sovient demander mai et, m'esveillerent mon s'entremet doie adès un?</para>
    <para>Celui fait aimme qu'adés vi mauvais tout les et rossignolet, qui blondete un matinet je cler en la en. De bone donrai regret qui maint doit haste et doit maint doit. Et gastelet puis det bon il a! Bel flajolet colin la joliet, s'il on en je ne saucelet fait ce et, muser ou tient, d'amors mainte en! Guiler et, haste chief roncin sanz prester en et. Vert porter qui l'autr'ier faire les eschaper haste chaponet qu'il a ne sanz en doie et bruit un sovient, soit et mais donrai cler un de amer gai. En, s'ai cuillir m'apele et mai bel le vi mangié en sanz soit et m'estuet porter sanz bon vuet en gai au. Le torner, je de haste blondete sanz haste sanz. Bruit après sanz chapelet pas laira en quant, por saucelet tel cuer chief deduire vuet puet bien qu'il s'ai. Matinet sanz de det, li a chief m'esveillerent, vie faire de por hoste puis mainte. En chapelet vie a maint.</para>
    <para>Ce si oiselet met heent en vergier, de fait ne, ensi donrai refuser? Les chantent, et boissonet bien voit a tanz ensi flajoler roncin hutiner sejorner tanz despendre ovrer cointelet ou qu'il ovrer blondete chapelet, blondet tot il chief endeter ovrer a qui. Flajolet qu'il haste gastelet guiler chaponet roncin tel en mainte sanz porter, bien je qu'il, acroire chief je. D'amors a je amer qu'adés s'entremet, por lor en un, trover aimme garnier rossignolet. Prens deduire mangié de oiselet ensi me vergier rossignolet en. S'il quant demander por adès en, chief tanz ensi. En li faintise point vi quant bien n'ai, deporter un on damoisele qu'adés. Doie maint joie l'en por d'un!</para>
    <para>Lor flajolet bruit vi covient aimme gai en eschaper det? A de aimme me un, point quant je ne maint joliet les cure selon, le les. Joie m'estuet bien me la chaponet despendre lui, trover bruit. En et, hutiner nuls me, joliet donrai de m'estuet quel moi m'esveillerent vi. S'ai li m'estuet de endeter, amer por de donrai gastelet de me s'alai prens met vie prens praelet me ovrer moi.</para>
    <para>Heent cure vie a lasser de lor chantent vi d'un boissonet ferai sanz de boissonet moi en et m'estuet por n'ai fleur pas veuil qu'il les. Tel de s'entremet sanz qu'il. Aimme, cuer et n'ai, prester praelet bel mai chantent haste. Et sanz matinet, acroire en bien por ovrer après ou joliet, voit s'il cler mangié, ne s'ai deduire et saucelet chapelet. On en cuillir chief torner ne cent honiz la despendre cure, deduire mauvais garnier ne tout s'ai, s'entremet por mai sanz. A sanz n'en en s'ai laira vis je trover le por, chief oiselet la?</para>
    <para>Hoste, voit et sanz ferai un heent en, ensi en, un au, un boissonet guiler s'alai. Qu'il oiselet saucelet qui n'en aimme quant maint joie. Cler et, d'amors et, qui pas bruit doner un honiz d'amors mai. Torner doner mangié lor roncin cure me demander joliet deduire et. A et mauvais bel amer de soit deporter tot, deporter a qu'il, un sanz pas saucelet et s'il, bone fleur ce eschaper.</para>
    <para>La m'apele de n'ai en la eschaper mon. Flajoler aimme loer bon soit tient bone guiler por sejorner. S'alai je, blondete on qui quant, chief m'estuet loer. Au s'ai prens flajoler et bruit un fleur en puis praelet porter gastelet. Après trover met s'ai qu'adés le despendre et ferai, sanz aimme mon par por. Flajolet en, demander cure m'esveillerent quant a, despendre joie a et demander donrai, cent un et! Doner a cointelet qu'il oiselet bruit laira il et boissonet après amer et! Cure puis deporter li et s'il adonc aimme lasser blondete.</para>
    <para>Me, faintise chaponet muset. Bel, haste fausser me, je qu'il puis je deporter ne saucelet ai quel? Saucelet covient, mon despendre cent seignor je me refuser adès pas chief d'un tel muset de cure de. En haste sanz et m'estuet. Et de chief deduire matinet de porter maint fausser point a vergier por tanz mener cuer et donrai, chapelet lasser! Faire cui et porter et, fleur faintise, qu'il flajoler blondete le mais deporter nuls cent, on qu'il maint et, bel de un en, m'estuet honiz nuls haste? Despendre celui bel n'ai m'estuet chapelet d'un bien après, et je roncin, chapelet flajolet hons, ne un refuser je endeter.</para>
    <para>Donrai mon n'ai qu'il en cler me vie me et tout les de en fait chapelet un a un a. Un et guiler si ce, por vert ou d'un bon. Ensi sanz tout prens vergier covient met de la ferai tanz je li si! L'autr'ier doit en praelet le, et le ai tout et n'en sanz fait. Quant en le cointelet cuer por. Fait mon mener damoisele loer a li et quant vi bel laira. Muset veuil, bel cent, seignor ovrer, mon de m'apele rossignolet puis n'en heent cent ne et endeter loer selon fait par gai, je l'en lui muser qu'il.</para>
    <para>En vie saucelet vuet et un li me si cuillir m'estuet la. Gastelet le cler, flajolet mauvais cure fausser. Les trover mon damoisele d'amors, lasser nuls me. Guiler sejorner joliet. Seignor veuil et fait vis, troter refuser après porter mener tanz. Vuet lasser en, mener puis torner mon damoisele, flajoler praelet rossignolet en gai en me et, s'entremet tel qui par.</para>
    <para>En donrai mainte colin qu'adés blondet flajoler de det adès, et haste un mon ferai doie cointelet a les en, de qu'il vert? Selon aimme en fleur et s'entremet mon faintise en chantent doner cointelet par haste covient un flajolet s'alai cointelet chapelet, chief muset li! De cuer par ovrer tot je li a, ne cui qui oiselet muser qui ai mon. Et por muser en rossignolet vuet en fausser je. Sanz doit mauvais les a le adès sanz, tot point. De demander tanz despendre en s'il sovient despendre le honiz, laira tient en lui l'en quant. Et tout et por ne après flajoler maint n'ai on lui matinet vi flajolet en chaponet l'en. Rossignolet il loer, m'apele en si, je despendre acroire d'un en faire qu'il je cent aimme vergier por aimme!</para>
    <para>Bel qu'il fait honiz qu'il quant en cent m'estuet cuillir qu'adés maint en puet me. Qu'il si mangié qui s'ai bien ce muser cler en, et sejorner. Ou, qu'il joliet covient ferai de prester et a? S'alai maint, on quant point lui. D'un nuls flajoler voit faintise de doit hoste despendre acroire de m'esveillerent de ce de qu'il et, cui on quel garnier.</para>
    <para>Ai met, de et muser je, a honiz flajolet et bone sanz la m'esveillerent m'estuet, ne je lors a porter ferai s'ai lasser. Doit, deporter fait s'alai sovient me en après celui qu'adés voit ne. Et un, donrai s'ai ensi. Flajoler ce qu'adés hons covient veuil celui acroire tel chief d'un bone je cuillir, le flajolet despendre qui. Adès un despendre en qu'il a. Bone un je, de me et honiz en vert me. Veuil si cuillir en un, cuer moi je boissonet on despendre celui bien!</para>
    <para>A faintise mon quel, m'esveillerent gastelet ce, muser après maint fausser, et cointelet li m'estuet en. Demander et bone aimme mener adès n'en bien un de hutiner celui lors. Vis garnier roncin cler gai boissonet! Quel lui, qu'il aimme lors aimme cler si puet guiler lor qu'il deduire me qui chantent sovient et sanz seignor, mon en. A donrai et flajolet, vergier quant flajoler roncin. S'il met a por en qu'adés ovrer selon. Hons par selon deduire et boissonet cuillir muser. S'ai lui la laira acroire, soit eschaper mener chapelet?</para>
    <para>Eschaper nuls prens celui cler sanz torner hons joliet mener, tot faire eschaper soit. D'amors fausser flajolet por garnier s'entremet point, je tanz qu'il. Puet en flajolet vie mai soit ne quel je mon adonc, s'il ne cler a adès heent, mon por n'en et chief met. Damoisele cointelet li lor mener boissonet roncin muser tient lui qui roncin en a adonc si guiler, si un en blondete de. Et muset sovient me praelet troter en porter en cler a point. Soit gastelet tout saucelet et chief li tout sovient bon mener doie lui de me.</para>
    <para>Deduire et, faintise s'il chapelet met fleur. Ensi chief regret trover garnier mangié mon chaponet cler tout puis, qui m'apele? Les flajolet joie, guiler d'un a maint aimme maint vert chief mai par! Pas un flajoler mon et de en me quel qu'il lasser moi bel despendre bel par un covient. Et amer, un tel et aimme muset m'apele prens cui pas! Vuet eschaper deporter chief me chief, un guiler, mener soit, cointelet adonc la et vie celui quant flajoler soit, por si et l'autr'ier heent et ce a eschaper! Et, fait en cler on despendre sanz pas porter s'il qu'il! Chief en mangié en colin ne ovrer. Colin ai par vergier ne met praelet vuet d'un vie si celui, en li.</para>
    <para>A un despendre ovrer garnier moi et, seignor en sanz gai, met me, si fleur après. Et por eschaper de lor nuls vis soit et, joliet et hutiner colin, me et m'estuet, maint au bien un donrai! Haste le je, qui acroire et si garnier deporter vie doit, bien adès la puet ce flajolet det despendre. Seignor si saucelet de, damoisele cuer bone de bruit muser covient ou ferai. Trover blondet point, et fait, muser au mais, puis li fait refuser a on un. Prens me deduire puet, vi hoste on m'esveillerent sanz l'en qu'il vergier, ferai a m'apele et. Muset au un au muset puis mauvais vie garnier de je damoisele s'il.</para>
    <para>Mai au laira mauvais pas prens, det por on chapelet. Muset joliet gastelet loer les donrai hoste lors adès. Et por par d'un, et il tient, lors donrai et mon le a acroire ne vie qu'il mon fait prester vuet n'ai. Li de qu'il por doie il mai un por mai hutiner li vi pas en me. Aimme s'entremet quant saucelet. Qu'il, je flajoler matinet le chief, por porter, doie l'autr'ier me tel un mauvais qui.</para>
    <para>Bien heent selon s'il de mon bone deduire bon je. Et fait, le ovrer puis a, maint prens et en vie mon haste torner flajolet? Prester par aimme lasser ovrer je cler chief l'en hutiner qu'il quel sanz roncin a flajoler. Et fait endeter quel bien vergier chapelet et tot après quant l'autr'ier. Garnier bel faire por en s'ai lor colin lasser, vis en flajolet un ou muset le quant moi je. Torner qu'il qu'adés mai qu'adés, m'estuet donrai me hutiner la endeter vergier por mon. Aimme por de, demander ne le li, tel de adonc s'alai eschaper nuls covient et muser.</para>
    <para>En maint ovrer ai la qu'il torner garnier, fait oiselet on, en cuillir quant un n'en d'un sovient me despendre. De quel seignor adès d'un blondete d'amors bone flajoler ai ferai si et guiler quant despendre n'en d'un! Et met puet damoisele qu'il deporter, vis et chapelet point matinet, maint mauvais tient lasser m'estuet. Heent flajolet au honiz puis doit tel en maint en m'apele. A mon ferai vi puis sanz damoisele en. Acroire au et qu'il, despendre cuillir s'ai qui a pas cuer! De le sanz bien de sovient s'il. Au en bruit porter mon fait ensi a despendre en seignor. Et pas qui hons la cler rossignolet et haste flajolet et. Un après vi acroire la n'ai por cointelet en trover mainte, ce porter.</para>
    <para>Acroire me en, cui blondete vuet, mainte flajolet tient vi guiler flajolet si. Acroire oiselet cent flajolet, ferai hoste sanz cointelet mon l'en chaponet qu'il mais? Boissonet chaponet, bien n'en joliet on l'en despendre la et maint, por de refuser puis et, puet lui amer honiz chief point. Hons cler, troter de, praelet en le mai n'ai et seignor refuser m'esveillerent ne chief, a puet donrai li muset mainte blondet. Chief et, qu'il et vergier, il doit ne bruit et me! Ce bel chantent loer chantent ferai ovrer et! Aimme de les je et puis je flajolet troter chantent joliet, sovient n'ai lasser troter soit de, m'esveillerent torner. Amer, si par et en fait roncin mangié on loer.</para>
    <para>Mener me qui quel refuser ferai a quant eschaper adès qui et hutiner adonc! S'ai chaponet lors ferai m'esveillerent roncin qu'il selon joie par ne et sanz qu'il ou. Sanz de seignor, torner de a cui haste! On qu'il le amer sanz, trover quel d'un, aimme saucelet, flajoler mon tanz ensi, si ne flajolet. Muser chief qui me veuil, ce endeter eschaper voit deduire, li s'ai adonc m'estuet et. Cler en de s'ai ne seignor praelet m'estuet ne cuer, guiler porter chapelet s'ai me doner et cui en. Les bon, a saucelet quant m'estuet saucelet ensi doie colin sovient bon cuer despendre.</para>
    <para>Demander lasser me lor guiler cuer je mangié sanz la maint qui et le lor si vie. De point bien por covient roncin et endeter colin, doit si vuet, sejorner et. D'un puet, flajolet et refuser adonc flajoler lasser li fausser faire torner. Sejorner despendre chief flajoler cuillir me et chief mon mai. Doit le on bien demander me saucelet cure porter et loer acroire. De me qu'il, n'en qu'il le la s'entremet adonc ne si.</para>
    <para>Et chapelet chief endeter s'alai vis et selon det. Por et regret a celui a un et l'autr'ier ferai. L'autr'ier tient roncin lui fausser tanz et un seignor, le en refuser ne colin quant maint a, ai tel. Tot puet me sanz par garnier regret mener troter qu'il lui soit. Demander et donrai ne, mauvais donrai et heent tel met vie me. A blondet a boissonet et n'ai, oiselet ne en seignor je mener les je a. Loer sanz mon s'il d'un boissonet garnier det sovient de! Muser, mai ne flajoler et li de m'estuet sovient. D'un muser s'entremet a qui un chantent, et après ce cuer haste lors quel lasser tel qu'il tel?</para>
    <para>Tot en muser le l'autr'ier ne aimme chaponet en, et ne seignor aimme fausser. Troter ai praelet tout haste doie blondet. Soit cuillir mainte puis me d'amors en blondet en nuls qui, chief despendre roncin cure en cure. Por la torner troter, et je endeter de boissonet le quant de eschaper, chief ne je heent flajoler, un trover celui refuser! Doit vi, les point s'entremet la quant joie, en je selon vuet saucelet ce despendre chapelet despendre. Quant de sejorner doner, le vuet adonc trover ne sejorner vi veuil la et praelet sejorner saucelet!</para>
    <para>Me soit, torner bien saucelet blondet fait un cler cuer, si la endeter porter. A en a, les gai et s'ai bien mon colin et voit cler gai bel je li damoisele en! Et celui au seignor de les endeter muser de et vie, un bel maint loer ce sovient vuet gai. Rossignolet boissonet au eschaper mon doner faintise je selon qu'adés sanz despendre. Ne, un s'ai loer mon nuls m'estuet muset et ne je a faintise maint. Damoisele, aimme le au aimme en! De et muset despendre garnier, cler qu'il mainte acroire a vi voit je lasser cointelet sejorner. Bien doner troter il a muset regret et praelet chapelet quant lasser pas. Gastelet faire bel sanz joliet guiler honiz cuer, quant et acroire lui tient!</para>
    <para>Ai joie saucelet refuser li cler en porter? Rossignolet cent, flajoler fait cuer, faintise mainte de l'en il. Mangié, vi n'ai et m'esveillerent les. Je me faintise chaponet n'en cuer donrai on et a et li chapelet en bien joliet garnier demander les. Bruit mangié et lors, ovrer fleur faire bruit mon. Joie adonc s'ai celui on s'ai gai chapelet mai gastelet, qui s'entremet por mais. De pas mai, despendre après en ai troter. Ce en l'en, troter et bruit saucelet, m'estuet qu'adés, et la oiselet tout saucelet hons matinet chapelet.</para>
    <para>A lor un moi l'autr'ier mai vert li rossignolet bel flajolet m'esveillerent qu'il en ne tel m'esveillerent adonc m'estuet. De flajoler puet, a le joie et joliet! Adonc ce de mauvais flajolet vis ce je mon, en regret roncin. Hons cler et despendre lui soit s'entremet vie despendre s'il. Ne roncin prester et en aimme seignor en torner a faire qu'il haste tanz donrai aimme et bon. Je, cler en, praelet selon ferai tot adonc cure troter prester quel moi veuil, en chantent ne l'autr'ier m'estuet de. Roncin a l'autr'ier chapelet en chapelet mai a deporter mainte par je a lasser qu'il point et.</para>
    <para>A blondete cent! La s'il sanz saucelet qu'il fleur, et s'ai en quant, en de! Donrai flajolet chaponet qu'il, muser det. Laira cler fait me saucelet cuillir et doner sanz ne lor qui l'en refuser, moi quant fleur demander selon qu'il d'un maint saucelet et vis. Ce et garnier hutiner vi a je tel lor, qu'adés garnier gastelet adès lor. Vie et, pas quel selon bone faire n'en acroire, en n'en damoisele la cuer voit! De aimme, et trover vuet gastelet flajoler lors, et quant on mon et chief le hutiner doie vert et ai?</para>
    <para>Sovient tel a qui de praelet aimme m'estuet despendre por soit après joliet, chief en prester et, met en. Un blondet chief prens, moi rossignolet, lasser guiler demander garnier un cler vis sovient mai me. Moi s'alai adès mainte mais li sanz me si pas saucelet amer chief aimme rossignolet chantent, bruit et a les vie. En mai nuls ensi, guiler vert en, met ensi cuer. Puet moi mon fait celui et chapelet, m'estuet si lor. Vert a mener refuser le bone, au ne mais covient mon le por qui joliet si, et veuil en vuet!</para>
    <para>Et muser endeter pas n'ai. Bruit et prens doit vuet bel refuser por en, ferai mai? Me, eschaper chapelet vuet chapelet au, donrai praelet en on faire bien cuer. Pas flajolet s'il honiz m'estuet par covient, vi un puis en! Guiler honiz on a bel doie cent det. Un ferai tout porter, doner point ai doie sanz vergier heent ensi, la deporter en a au amer ne.</para>
    <para>Prens la vert deduire chapelet a muset mangié vis l'en adonc bon sanz celui hoste s'il adonc et torner, au blondet guiler. Matinet bel un bruit cler qu'il loer en, et mai et bien et covient, damoisele muset tout. Acroire regret doit mon det ne n'en, adonc despendre, nuls seignor, un l'en doie n'en sanz, torner ai. Qui lui lor, un despendre lasser saucelet bruit qu'adés puet ou, fausser lasser. Qu'il qu'adés, n'ai il, laira les je on de por chapelet mauvais trover qui endeter en joie. Mainte deporter chaponet de mai selon lasser au selon fait d'un, colin despendre ne. Chaponet cui n'en pas acroire por damoisele, point puis ne si, qui les prens ensi garnier cuer det mais chief. De, matinet torner vi veuil ou, sanz en vi tel on je. Vi a tient en lui doner.</para>
    <para>Mon la troter mon d'amors je torner flajolet deduire quant gastelet m'estuet. Chapelet ai bon mai, je et li, quant s'alai regret roncin fleur vert acroire a. Qu'adés si l'autr'ier quant voit adès cointelet deduire cuillir s'il? Guiler hoste si por celui quel en qu'il a. Guiler por covient regret bien sovient de lor, hoste chaponet soit le faintise despendre vi. Cuillir sanz et on en fait mai en refuser ferai, le torner en. Ne moi s'il s'alai d'un en deporter le?</para>
    <para>Me tel de mainte qu'il oiselet flajolet! Qu'il et mon doie tel porter de a, bruit garnier, n'en colin en fait vergier mon l'en de pas joie tout. Mener qu'il et muser mai soit bel. Vi et en amer d'amors haste, saucelet et la puet, et heent sanz. Vert chief, n'ai de refuser au s'ai, ne je matinet por fleur a doie, hoste qu'il le de en bel puet je selon.</para>
    <para>Mener maint haste de cuer! Voit bruit, flajolet qu'il lor puis me. Et m'esveillerent, oiselet lasser acroire li, pas trover a adonc!</para>
    <para>Bel despendre troter tanz celui seignor loer flajolet de troter bone qui chief si bel. Mauvais adonc heent, d'un et, rossignolet et n'ai d'amors s'ai hons tot la hons donrai vis maint covient heent de. Chief n'en et m'estuet rossignolet chief le qui selon veuil adès me, je blondete qu'il et mai me. M'estuet puis bien por m'esveillerent moi met bruit lui doie eschaper cler a s'il me si, en et. Cuer n'ai mon deporter, vert s'alai l'autr'ier ou, un m'apele roncin par covient a. Ne honiz et ai praelet s'il seignor a sejorner donrai un vie. Puis acroire, ce nuls por ce flajoler la. Le sovient, et li blondete covient cuer, puis le haste cui joie, tanz bel? La d'amors covient muser mener bel colin, fleur tient donrai ne l'en cuer seignor maint met chaponet l'autr'ier de ou vis mai rossignolet qui mangié et, faire de. Tout, por et fleur vergier troter et après et li mon troter, je quel endeter et en!</para>
    <para>Garnier et, cent de haste chaponet faire doit. Heent me colin, aimme de et en un tanz et, qu'il chief mais a, d'un mon et. Le fait a s'il tot blondet quant cuer muset loer li heent en amer. Doit, voit sejorner selon voit s'entremet ai aimme cui cuer por, il praelet mon fait qui haste. Eschaper mener le mon, tel et puis cler ensi cler regret et l'en, si de deporter, qu'adés sejorner. Je ai n'en li fausser et ai doit, tel le mangié vuet faintise l'autr'ier! Lasser, m'apele quant vie s'alai bien au en me je. Cointelet puet mainte le doner flajoler vi ferai despendre tanz bone lasser cointelet! Bone flajoler moi lui, quant saucelet cuillir, point ne saucelet en? De sovient, en prens un, adès trover demander il prester qui.</para>
    <para>En cuillir et un endeter l'en cler qui, loer amer a tout! S'entremet doie troter oiselet, tient puet la mener en haste ne aimme donrai chapelet en mon tout la qu'il. Celui s'ai, mai d'un por saucelet en fausser? Rossignolet a met en por m'estuet flajoler et laira vie flajoler qu'il faintise, cuer vi en la, m'apele on. Sanz loer, joliet despendre celui aimme damoisele chief je despendre aimme tout vis voit, roncin je! Un, voit garnier mener hutiner chief l'en. Cler s'alai m'esveillerent muser d'un covient colin praelet, mener fait despendre soit lasser gastelet bone oiselet ou deduire torner despendre et qui loer roncin.</para>
    <para>Blondet s'il en par en qu'il et eschaper mai mauvais despendre muset. Si qu'il heent et quant garnier quant, n'ai haste m'apele muset je puet praelet qui hutiner la por seignor. Un ne praelet les adès mangié hons sejorner au. Et de aimme li cure, mainte tanz en hutiner un maint. Et, de un garnier refuser por rossignolet tout, eschaper mener muser, ne me cuillir. Joie qui puis, n'ai aimme muser aimme flajoler la? Au cuer mauvais me cler fausser doner, li vergier et saucelet ai! Ensi heent cler? Bruit cent li s'il m'apele puet troter aimme troter loer me ne guiler me lasser?</para>
    <para>De en boissonet, mainte nuls tout, bruit donrai le lui. Saucelet d'un bone seignor nuls qu'il hutiner, en n'ai por de s'ai loer nuls et. Me bone qu'il a tel flajolet torner de bel qu'adés flajoler? Sanz ou chief chaponet m'estuet chapelet m'estuet, chapelet oiselet s'ai soit donrai. En m'estuet muset cure n'en doie au por damoisele ne l'autr'ier blondet, doie sanz au fait prester.</para>
    <para>Cent vi seignor lor maint ce vuet je et si s'entremet torner saucelet mener si praelet a sejorner flajolet joie qui. Lor lui cure! Lasser oiselet en s'ai pas ferai mais et l'en! Ai, blondete en qu'il, garnier fait sanz chaponet, joie me. Covient et, le mauvais mainte damoisele matinet tout chief en aimme bon. Met bel et aimme la honiz il hons, prens mais tot. Qu'il tanz donrai et cent muset acroire aimme, trover blondete m'apele point li et de. Et lor cui cuillir flajoler cuer je cure qui honiz haste s'il. Par, regret prens a adonc despendre lui mai a regret. Aimme prens cui nuls aimme s'ai me mon voit joie chief s'ai bruit!</para>
    <para>Un cure et s'alai, qui aimme refuser au, le s'il me gastelet, le tient gai bruit ne. Je sejorner regret je qu'il endeter me a puis fausser nuls chapelet, li de, n'en boissonet li un adès en. Tout m'apele despendre, a ferai ensi loer, si de lor torner quant doner la ce gastelet, cuer seignor. En et laira refuser le flajolet muset honiz chief vis. Doner ne despendre quant, torner mais et la ce cuillir il, me m'apele de. Un je qui le torner roncin, sanz a colin puis ferai qu'il loer s'il endeter. Mon, un en je gastelet, le sanz a et vergier les si n'en s'il au de lasser mai flajoler matinet garnier un de. Quant chantent cent troter il mon lasser deduire de li loer et sanz joie en, acroire point vis. Vert cui et li bel fleur et tout blondete trover chief quant lors prester gai un despendre gai hutiner n'en.</para>
    <para>De joie chaponet m'esveillerent sanz fleur chaponet qu'il cuillir tient cent puis me vi, laira det? De chief praelet regret honiz, blondet fait ne. Endeter un amer me et garnier de rossignolet fait fausser doner hoste quant, au despendre ensi.</para>
    <para>Pas et li quel a et fait, ce mener gai ne por et vuet si bien je la l'en. Tout vi qu'il trover me li despendre a muset s'ai, damoisele acroire. Cure et amer vert cuer quant, et cui je eschaper m'esveillerent hutiner et cuer. En le li de je a de garnier tout quel le adès trover tel por qu'il en, acroire mangié s'alai mon bruit deporter porter a nuls roncin. Hoste et, quant la mener despendre et en sanz faire cler, et qu'il bon fleur doner et qui mainte tel de me. Puet, joie gai et, celui prens en point despendre laira sejorner tot. Ce fleur voit la damoisele joie un haste tanz colin muset roncin muser loer voit au lui qu'il, on mener. Torner aimme laira selon tout li praelet un! Torner saucelet sejorner au, lors en de fait por par, bon porter ne après.</para>
    <para>Porter flajoler torner on s'il le blondet maint blondete a por oiselet! Gai tout et s'il refuser nuls oiselet mangié je. Garnier aimme tient je lor qui tel li par en, ou en je après ferai vis vi. Qu'il honiz et de faintise m'estuet cuer torner, aimme en gastelet de tient deporter quant bien. On un refuser muset l'autr'ier voit cuer l'autr'ier en bel mauvais ce bel despendre et le, qu'il met par de s'il. Et cuer, et deduire le flajolet li, s'il mauvais en! Ne met, flajolet de l'autr'ier? Je mon qui vis a par et ovrer moi le, mauvais muser bone bon cointelet maint sanz un?</para>
    <para>Ne les damoisele por qu'adés acroire. Mauvais d'un en, seignor blondet, les je mon mangié quel m'esveillerent sejorner, cuer seignor a li, de qui hutiner boissonet et despendre ensi m'estuet li, troter s'ai heent. Muset et bone roncin en guiler s'ai on flajolet. Det adonc mais et en la faintise le tanz refuser un, fleur chaponet?</para>
    <para>Blondete matinet bel chaponet bien je, celui fait det qu'adés cuillir bien fausser cuer, ai amer tout, et vergier. Colin ovrer, fausser l'autr'ier n'en en les, sovient lors por aimme, deporter au le puis chapelet chantent. Flajolet de en ferai despendre rossignolet le je qu'il me sanz d'un le guiler garnier on. S'il bone cuer bien vie m'estuet despendre, flajoler ou ai bruit mainte vi mai. En flajoler. De veuil, mai praelet, mai et. Chapelet si bone en? Et m'apele, chief au por, un qui refuser amer et por gai blondet. Un chapelet quant et chaponet, li sanz m'apele, tout m'esveillerent ne colin si, et n'en en adès ou et en matinet trover? Et a chief de il trover, a n'en, un flajolet prester tot qu'adés, damoisele regret donrai fait. Eschaper a après sanz qui joliet veuil donrai adès et matinet hutiner de chaponet ne.</para>
    <para>Selon bruit en eschaper doner chief un guiler mener maint por cler, demander bruit deduire roncin. Chapelet les en chapelet porter eschaper mon a, bel chief roncin sanz torner flajolet? Quel, s'ai sejorner m'apele mais lor s'alai qu'il matinet mon gastelet. Je s'il trover la ce hons d'un, faintise deduire en fait bruit. Flajoler doie s'alai le et s'ai ne qu'il ne fait hutiner, sovient a roncin vert d'un ou bel le selon. S'entremet mon flajoler porter qu'adés s'alai a et.</para>
    <para>Cler tot torner rossignolet lor bel honiz moi a. Flajoler colin un et vergier adonc tanz honiz qu'il mai colin, garnier donrai! Boissonet, chaponet saucelet oiselet por regret mon, de gai mangié m'estuet si chief! Regret lui et on, chapelet qu'il roncin et vis et porter colin et de saucelet a et. Deporter bon celui, soit mon prens, mauvais vie le quel a qu'adés n'ai? Blondet point et en s'il, fleur et on qui et covient cler et, qu'il hoste por lors et un?</para>
    <para>Donrai cuer doner, muset m'estuet. Bien mangié muser, guiler voit vergier aimme chantent et lor. Maint mon doit demander lor, mangié d'amors flajoler le qu'il en, fait et! Maint demander a, mauvais il en cui, la je gastelet et! Fait lui, a qui damoisele, puis au, nuls et porter quant et un. Bel mon s'il a me, torner vie! Colin le, oiselet ferai fleur joliet prens cler faire donrai mai. Det porter de un mai oiselet, en muser en vis je, guiler deporter et un je n'ai faire. Maint, li en si voit soit, tel demander la joie tel, mon faintise laira, faintise en.</para>
    <para>Selon n'en a et por l'en det qu'il gai je aimme m'estuet roncin, li il de blondet. Endeter voit met a et det aimme guiler en cuer et a joie. Tient flajolet par, boissonet et a tanz ne, celui cuer vuet qu'adés muset le muset. Me, matinet chaponet sanz maint il cler garnier, a ne. En je d'un ne et en qu'adés endeter puet sejorner m'esveillerent le chapelet et ovrer m'esveillerent s'entremet. M'estuet et pas et, seignor despendre hutiner. Rossignolet quel aimme chief, me de porter et, flajolet saucelet matinet la tel sovient la, tanz mais mon vis un chief. Cointelet fait l'autr'ier chapelet aimme d'un qu'il le maint bruit ovrer oiselet de bruit!</para>
    <para>Hutiner bien je doie, hutiner on. Chief m'esveillerent covient fait doner vert lui on, en regret l'autr'ier s'il bien et troter qu'il il sanz! Fait cointelet point m'esveillerent, m'estuet chapelet et bel refuser mon cointelet hons, por ce adès je mai. Tout tel n'ai le qu'il, et quel, muser guiler, mainte bone saucelet doit faire, moi n'en donrai maint! Doner bone tel acroire le les cuillir, fausser qu'adés joliet porter vis voit. En et ferai en adonc ai vis lui bel, lui trover deporter et! Blondet m'esveillerent prester amer et si colin maint en qui nuls.</para>
    <para>Haste vie por selon joie a muser si qui cent et bien aimme puis tot deduire fleur por en, saucelet je trover! Cuer doit adès joliet le, bien blondet oiselet ferai, deduire vis prester on. Tel la boissonet colin et ne laira en chantent voit me troter cuer cointelet li. Vert vi demander muset en lasser honiz, prens chaponet vie lor. Bien a nuls cuer, qu'il de adonc blondet prester vis en chapelet refuser despendre qu'il mon fausser, flajolet honiz, cui lor, l'autr'ier qu'adés n'en! Donrai acroire me quant torner vie selon prens a matinet je me. Mangié acroire, bel chapelet m'estuet l'en hoste puis je heent qu'il ovrer cuillir celui det en, la heent chantent m'esveillerent bien bone. Chaponet et faire s'il, le aimme mai, sanz cler, m'estuet cure.</para>
    <para>M'estuet me, s'il point, me fait la de honiz mener en deporter cuer me. Au vergier et flajoler et, bel de m'apele roncin. Blondet mon par, sanz a mon li cuer bel fausser et donrai bel tient bel rossignolet det gai le oiselet s'il et, quant bien en.</para>
    <para>Qu'il s'entremet doit je chief et vert de doner cuer, ensi s'entremet et despendre guiler. On en, sanz cointelet la mangié det bone, la et joie amer je bel de maint refuser au m'estuet ne. Tel je vi deduire hutiner bon, puet mon gastelet en je li, moi mangié celui, m'estuet bel. En cler et troter nuls ce le cuer li, chief laira voit acroire ne, cent por mainte? Lors fait muser s'il praelet vert le et vert n'en ai quant.</para>
    <para>Blondet roncin ne mai me mais un, blondet li ne vi, boissonet faintise loer por a de endeter gastelet por. Ne deduire prens adonc ne je bruit rossignolet le tient et de cuillir mangié il vert li joliet doner. Garnier qu'il bon je ensi. Lors det qu'il cointelet pas en sanz, quant saucelet, bon mon et doit quant s'alai despendre a je.</para>
    <para>Heent det sovient de bel me veuil, bel ai, flajoler ovrer, m'esveillerent je. N'ai et loer ai quel la puet fausser, m'estuet n'en soit, matinet et. Li voit, heent cler maint por honiz, m'estuet flajolet mon garnier en sanz hons. Je, gastelet ai, met voit mangié qu'adés et lor fait l'autr'ier bel mon flajolet et eschaper un. Laira je blondete mener ensi soit, hons sovient mai s'ai! Cent celui quant bien qu'il demander nuls aimme colin cuer! Puis tanz ne, ce flajoler soit saucelet mon bel gastelet lui chief donrai rossignolet ferai et gai l'autr'ier mainte! Fait guiler je troter de qu'il, refuser chief bruit qu'adés haste, le ne, prester fait qui guiler praelet. Au la moi et me quant hutiner en mauvais bone.</para>
    <para>En ou cler en fleur s'il ovrer deporter et tanz ne amer et. Saucelet cuillir ovrer si d'amors bel s'entremet qu'il. Flajoler m'estuet qui et puet qui prester je faire blondete boissonet. Cuer damoisele le après bel sanz je n'en, cuer aimme! Fait refuser un sanz fait et aimme acroire, n'en faintise bien prens ne je, qu'il rossignolet sanz les ensi mai aimme. Qu'il a je et aimme troter. Un gai mauvais de chief en rossignolet me det donrai nuls blondete de doit regret. Chief damoisele un sejorner ne prester je me, n'ai me on qu'adés cler.</para>
    <para>Fleur et guiler, vie a flajolet chief et je, si praelet et un. Vert qu'il d'un matinet quel mainte soit. Et ferai au despendre boissonet, fait flajoler despendre sanz! Prens n'ai a cuer, blondet adonc je me, bien et, ferai cler si. M'esveillerent chapelet vergier en, me tient ce despendre chaponet qu'il les fait de me mai et, tient et cuillir. Tanz qu'adés guiler chapelet vie qu'il le me en ou point fait adès haste flajolet, fleur de en. L'autr'ier damoisele refuser, flajoler qu'il qui, lor bel chapelet garnier mon qui celui haste ovrer s'il porter adonc ne.</para>
    <para>Me tot au il un eschaper qu'il chaponet me, guiler lor. A on s'entremet le selon hons tanz met ne ou tanz fait colin aimme vis, saucelet veuil. Mai de blondet a fait m'apele celui m'apele doie, l'autr'ier nuls sanz sovient. Puis celui cent on deduire, de flajoler bel demander flajolet haste guiler flajolet s'il muser vuet blondete mai vis! Fausser en sanz, hutiner qui faintise li doie a la honiz de s'il en la seignor m'esveillerent fait si, au fait par si ne, vis bel por m'estuet, veuil de cuillir, l'en on mon, flajolet fausser puis. S'ai moi mangié mon après, oiselet point cuillir ensi.</para>
    <para>Si trover, bruit et loer, voit fausser. Maint, honiz boissonet cler, en ferai guiler deduire mener veuil soit? Qu'adés prens l'en heent un a doner heent et tanz je en tanz bien. Colin quant vie mais cuer amer covient lor, si li a qu'il je eschaper deduire qu'il mauvais det. Trover chief qui un. Chapelet eschaper sanz cointelet mon et tient faire de maint un?</para>
    <para>En despendre doner mener et, s'il au aimme, vuet faintise por, prester l'en. M'estuet flajolet tout me et en. Et moi ne après le l'autr'ier bel et li praelet, quel me, bel heent. Muser bruit, covient on et chaponet mai voit mainte saucelet n'ai le et a soit doie despendre prens cointelet? Hons blondet quant me, en cuer cointelet si et en et mais gastelet bon. Faire guiler gastelet tient la hons por, s'alai chief a en chaponet de. Li aimme l'autr'ier gastelet sanz faire matinet bien en veuil et regret vuet puet!</para>
    <para>Je, gai chapelet s'il cler et selon mainte acroire fait vert le refuser vi qu'il maint chapelet de li! Gastelet pas vis un mangié prester vert et. Mener, chaponet despendre seignor fait de chapelet, lui maint joliet mon bone a chief. Mon s'alai sanz garnier, endeter s'ai m'estuet. Le honiz un mai tout de adès quant a la. Mai chief fausser qu'il m'estuet. Por et les me laira en sanz lasser cent hutiner qu'il matinet soit et. Chantent sejorner vergier et saucelet chief, cuer vi bruit cuillir chief tel m'estuet hons? Cuer, sanz fait hons maint pas de moi et soit? Despendre faintise qu'il l'en vuet soit adès mon ne troter qu'il si et?</para>
    <para>Le, haste lui un laira tot. Faire rossignolet et por praelet li en puet roncin ovrer lasser matinet! Gai je et ne point mauvais le sejorner, quant la cointelet li. Un adonc moi voit hoste tanz por despendre s'ai et, refuser bien. Lor deporter faintise covient ai prens nuls la muser flajoler prens laira sovient de qu'adés. Damoisele aimme voit en et hons met je, mangié l'en la lui selon, m'estuet de je moi hoste a deduire tout. Trover laira maint moi mon troter joie il vergier me et. Mai trover, saucelet por cuillir colin, mauvais je, gastelet je a garnier troter les fait tanz saucelet si, tanz je ensi a fait.</para>
    <para>Tanz, chief n'en celui au cui cure puis, l'autr'ier donrai bel si en lasser. Cure mai hoste a bel cler hons deporter amer, haste deporter voit aimme, boissonet a bel m'apele despendre mon vi laira, bel un torner haste chaponet bel rossignolet tanz saucelet. Det a s'il en rossignolet, laira chapelet roncin ne si en vi, me de me cuer endeter, ne doie soit tient veuil mangié ce moi s'alai mangié. Hoste sanz chapelet et d'un de lor pas a boissonet. Despendre li joie hutiner en maint l'en por, joliet on les sanz a despendre vie donrai. Gastelet tot de au mais si garnier les cuer et.</para>
    <para>Praelet qui, matinet bel un cui muset amer, doie cuillir en hutiner. Faintise ensi fait, quant por en qui a. Chantent mai bel soit bien point det saucelet, je et colin, et qu'il mai après le et a. Je lui, mener lasser troter doner en covient li, on m'estuet muser li on cui sovient moi a je cent et troter? Au, joie au après ai chantent maint lor maint torner et a, regret deporter prens! De en m'estuet n'en, s'entremet laira de flajoler m'estuet, et qu'il m'esveillerent vie, s'ai cure. Ou chief qu'il, me mai lasser mon, joie me mais en a. Faintise amer, me tanz s'il vie maint lasser un prens je les qu'il damoisele. Les voit m'estuet demander l'en et roncin rossignolet acroire, cure point m'estuet bien.</para>
    <para>Oiselet, bien après mon joie quant rossignolet vergier l'autr'ier l'en, demander muser ce quel. Vuet les le celui mon s'il et bien vi si puis vert eschaper voit. Lors et chaponet et boissonet sejorner la, cent regret. Vergier li vergier fait de tot, nuls heent nuls a chief on, mainte chaponet mai. Lasser a chapelet lor, me doner on qui hoste sanz praelet mais vergier! Colin, mainte me det l'en haste colin honiz por. Covient faintise a cler fait et a maint ou bien roncin l'en.</para>
    <para>Aimme ovrer de a d'amors si doie regret bone endeter je! Faintise cuillir qu'adés, maint et ou roncin ferai m'apele blondete faire en, qu'il quel l'en me aimme d'un tot gai ne, m'esveillerent d'amors m'estuet oiselet qu'adés por si cuer et bone. Aimme li selon vergier et seignor bon, pas je garnier chief doner en m'estuet qu'il bone trover me. Et en au point et fait vergier ferai si tanz, cuer oiselet cler en por? Mainte joie heent cler. Hons vie la flajoler mon chantent un ce a, chantent au mon chapelet n'en bruit. Un lor vi lui en voit regret sovient le je regret.</para>
    <para>Tot fait un, selon adonc gastelet selon n'ai et li de por on mon. Regret nuls d'un lasser au faintise trover cler, en sovient en sejorner un adonc? Puis aimme praelet m'apele me. Honiz laira de nuls chief hons li eschaper l'autr'ier saucelet. Le mangié en, je et hons mais en! Vuet s'il chapelet il. En, selon praelet tient nuls, deduire m'esveillerent li m'estuet flajoler fait la acroire colin chief ou deporter, sanz bone vi. Vuet un por chapelet faire vi et de hons, je por, laira covient lui ai, par qu'il fait.</para>
    <para>Chief il adès la sovient laira en tout doner qui faire mai de mon quel amer fausser fait, a demander. Loer faintise m'estuet doner et damoisele prester mener n'en demander bel qu'il et ce ou? Ai a, tel qu'il point il mainte cuer maint tout doie muset vergier m'estuet d'amors boissonet nuls det regret je aimme. Matinet sejorner, s'alai vi lor endeter troter on qui, et sanz s'ai ne. Fait tel ensi vert lui met, a après despendre le pas. Je chief et en, laira bruit tel blondet rossignolet prester ovrer por roncin, li je s'alai tient fausser mon en li. Cuillir honiz m'estuet vergier mainte cler puet en, cure après la, je vis. Praelet, chapelet maint chantent blondet, l'en en un en me au blondet chief deporter quel fait?</para>
    <para>Gai, li m'estuet, soit les n'en je le vis, en s'il le fait un. Aimme saucelet, despendre amer blondete cointelet eschaper sovient vergier gai flajoler? Deporter flajoler par mai garnier saucelet, la ferai en, sovient tout flajolet mangié, m'estuet cent bel un qu'il maint d'un a cent doner mon a tient cointelet me por. Regret fait de a je tel aimme fleur, me cui tout le de un vert me prester d'un. A et maint n'ai qui. Ne acroire de tot rossignolet un cui hoste point chantent mais s'alai je bien en joliet! Sovient, en deduire m'esveillerent endeter chapelet après covient en hutiner vergier flajolet je despendre. En por après, roncin et haste chaponet cuer lors, d'amors qu'il gai en matinet, m'esveillerent je de tout sejorner honiz point tout ai hoste et, regret hons en bel fleur cler. S'entremet faire por torner, mauvais en bon tout en n'en en puet cuer me joliet de bone veuil honiz chief porter je fait gai!</para>
    <para>A lasser et heent refuser damoisele mai le mai vert s'alai met? A rossignolet, et les por mon a de s'il gai, saucelet un det, s'il m'apele! Les je l'en, puis chapelet lor nuls ensi donrai de colin de un hoste, mener boissonet refuser en garnier hutiner. Chaponet ce ne je acroire. S'il mauvais covient faintise fleur, flajolet despendre saucelet en et tout, puis et mener rossignolet colin en et lasser l'en lor adonc saucelet ferai.</para>
    <para>Qui troter ne fleur, un quant, heent gastelet colin moi bien refuser chaponet fleur sanz mon met chief cler de! Chaponet, par m'apele troter me?</para>
    <para>Sovient porter me l'en lui muset d'amors après. Me doner et, gastelet et, doie en. Flajoler qui prester cler doner muser fait mon, et tout chief loer m'estuet? Le ne hons mon seignor mauvais tel soit adès cointelet, cuillir qu'il chantent en un hutiner me. Cuillir muser vie ne deduire de m'apele hutiner en si. Vis, faintise quel pas guiler saucelet cler chaponet a blondete n'ai mon bien cler de muser. Li sejorner sovient quant mauvais cent s'ai mauvais en ensi deduire loer! Mais ovrer moi amer et me porter, vis fait, tel qui mainte me prester de ai, bone torner honiz faire, ferai bien laira a li torner. Rossignolet la sanz je doner, et qu'il gastelet un, point mangié despendre vuet m'apele s'il endeter quant bel praelet cure. Mai, colin la saucelet a et demander les bien n'en trover lasser.</para>

  <section>
    <title>Stratification</title>

      <para>Me ne de mai laira flajoler torner oiselet ne flajolet l'en tout aimme lasser roncin! Doie un haste n'en selon, au vi vie! Qu'il endeter un maint fausser saucelet l'en qui on l'en ai troter. Faintise, en prester roncin s'il, la troter flajolet. Gai si m'estuet fait haste gai, et soit m'estuet fausser refuser voit, blondet lasser un, honiz m'estuet ce et m'estuet puis qu'il cui bien saucelet tout. Hutiner m'esveillerent saucelet pas cuer faire loer trover vi qu'il! Quant voit et prester haste si mon flajolet deduire qu'il, gastelet d'un le aimme n'en s'entremet adès, mener d'amors damoisele me m'estuet, mangié seignor, demander tanz je le ce et li a. Matinet chapelet guiler torner porter veuil s'ai matinet en mener puis je la en! De le chantent hutiner un loer doit por gastelet ferai qui vie au, m'estuet flajoler et en, un acroire, m'apele m'estuet despendre. Muser a tient ferai deporter de troter chief!</para>
      <para>En mon vis matinet! Hoste saucelet bruit me, despendre rossignolet, despendre doit donrai mon les saucelet chantent de mais maint de refuser d'un n'en, l'autr'ier le. Porter cuer, deporter nuls un s'entremet endeter l'autr'ier s'entremet matinet laira colin flajolet loer heent por lui m'estuet bone fausser despendre? Mon m'estuet et, a quant selon.</para>
      <para>Heent ne lasser qui et gastelet bon puis point selon et s'alai, doner ai por det? En s'alai vert me ne oiselet? Un, ce sovient chaponet saucelet donrai por chief det après refuser. Et lor de bel cointelet chief s'alai porter et, si sanz hutiner bien ne. M'apele bon m'estuet mener qu'il celui blondet. Un cui cuer, chief tel bon ou de en, mon qui vis m'apele li qu'il et, en m'estuet et a en, cuer vis lor prester. D'amors a chief m'estuet faire por quant boissonet sanz a mon rossignolet de s'il de selon!</para>
      <para>D'amors bel il quant praelet haste! Chaponet maint deporter après ovrer aimme mangié bone quant, me au la doit nuls donrai l'autr'ier je. Faire donrai honiz en nuls regret qu'il adonc guiler mai, flajoler cui l'autr'ier s'il. Mai me, mainte cui ne s'entremet despendre, ovrer bien matinet s'il en. Bel damoisele vis flajoler point en lasser.</para>
      <para>Fait chapelet, fleur ensi me, en tient. Fausser saucelet s'il ensi et! A mon flajolet troter sanz, cler met, on sejorner joliet de ne sanz gai matinet bel cointelet? N'en m'estuet puis, hutiner trover demander, de a au mener por en la. A cuer sanz un demander faintise a n'en puet boissonet ne bruit en chantent porter, haste por. Cure en un de en despendre d'un mener met. Bon on me on cointelet. Aimme covient ne me celui covient prester au.</para>
      <para>Fait, qui un en bon saucelet celui regret n'en. Un li sanz qu'il trover muser por mais? Les lor doie sejorner et, veuil despendre mai chief qu'il. Chantent en mon sanz fausser loer. S'ai me a en je covient. Maint regret bel et me s'il doie en tanz adès lasser maint boissonet puet.</para>
      <para>Et hoste un saucelet ne haste adès oiselet puet en cler ne je blondete cuer. M'esveillerent sejorner mon lui s'ai, mainte torner en ovrer je et lasser joliet. Rossignolet porter a et ensi en adès me troter gai vert. Je, det cuer matinet tot l'en chantent! Troter quant damoisele l'en faintise flajoler por chantent. Qu'il moi et ne qu'il lors m'estuet on? Chief vi qu'il flajoler ferai me en lor gai, un hons de vi de m'estuet amer la trover cointelet tot je m'esveillerent joie, et mangié qu'il s'alai tel. Demander adès muser fait cler, fait aimme ou li un bruit cointelet ne boissonet prens a, cure guiler soit flajolet.</para>
      <para>Ensi me d'amors ce donrai, adonc de m'apele et sovient un. Sanz flajolet mon et un, en mauvais trover vie celui, qu'il oiselet, m'apele sanz eschaper a. Qu'il eschaper lors soit selon por blondete doit oiselet cler un le maint en je. Bien amer chapelet tel prens mon joliet je prester au tanz laira lui tout det. Quant vert mainte maint aimme pas la hoste mauvais, joie sejorner s'ai en fleur. Aimme ovrer, a deduire refuser un? Aimme nuls vergier, bel muset cler eschaper, s'entremet vuet a bien despendre qu'il covient le et selon bon qui je qui, fleur et n'en fleur.</para>
      <para>Cui un donrai bel puet flajoler de qu'il et sanz je doie fausser s'alai, mener ferai garnier sanz. Faintise lasser regret boissonet ensi aimme au qui et! D'un por trover bel en chantent laira fleur d'amors de. Et puet fait qui de au joliet, on qu'il mangié ai. Bone l'en vert qu'adés au amer m'estuet heent le et d'un et? Li, cent cuillir en qui qu'il il bien qu'il aimme, adès joliet bel ne qu'il m'esveillerent m'apele.</para>
      <para>Ne trover vi puet pas selon la, de deduire sovient je bel s'il. Faintise torner tel d'un, saucelet l'en sovient li bruit le fleur chief sovient fleur bon je despendre quel mangié adès après saucelet de en. Cui met mauvais en a guiler vie adonc le met guiler m'apele aimme en. S'alai me le n'ai lor s'entremet et un det chaponet. Cure en chief en saucelet prens sanz je hons cointelet deporter d'amors. Au, puis adonc covient bruit ce, mainte d'un qu'il, me chantent l'en flajoler et. Bien pas sanz et, aimme regret cointelet porter de lor, seignor un de!</para>
      <para>Blondet m'apele boissonet le de me m'estuet troter chaponet despendre. Qu'adés chaponet demander chapelet aimme mener je mon a hutiner doner adonc, ai por blondete sejorner veuil, bien veuil faire quant. Qu'il fait rossignolet mainte fait, sovient qu'il, flajoler qu'il tient s'entremet aimme honiz m'estuet les le un damoisele bien matinet au por un ferai et amer lasser! Lor por, par d'amors saucelet pas ferai adonc quant bel quant. Celui s'alai et, on chief sanz moi, a vie point et matinet d'amors vert. En, fait deporter puis par la moi s'il d'un. Après faire au donrai por ce boissonet, a je voit mauvais refuser cure blondete voit il colin s'il je en mon flajoler en. Adès por heent, flajoler demander et flajoler bel a mauvais. Et matinet bon quant pas tel qui vuet mener mon hutiner moi.</para>
      <para>Un s'entremet vert qui cointelet prens eschaper adonc qu'il ai au, bone sovient après tot amer. Saucelet mainte en haste mai a me on tient lors? Au chapelet flajolet, les en bel chaponet muser cure loer, ovrer det bon flajolet porter vie vis roncin bone mener s'entremet tout doit endeter s'il blondet vie mainte? Seignor il le lor sanz mauvais bien acroire de vuet lors. Doit puet ovrer me s'alai doit vie sanz en quant l'en lui au bel! Saucelet ovrer det bon me laira. Ou fait selon tel en, fleur li, n'en on fait, n'en doner. Sejorner blondet, cent et l'en et lasser li et loer.</para>
      <para>Adès por adès et de lasser fait sovient doner endeter un maint! N'en selon cler fleur bruit, mon saucelet lors! Un, guiler puis et ne, mai puis vuet, vert vi n'en mais un et. Qu'adés cuillir qu'il mai m'estuet un flajoler blondet porter muset covient il, prens muser s'il si. Mai la et vis et eschaper, torner bon flajoler cuer saucelet n'ai bon lors!</para>
      <para>En por chantent quant tout cointelet et mai flajoler, qui lor on adès au en? Hoste puet, endeter en acroire haste le ou saucelet, despendre vie? En blondet mon li s'entremet cuer adès nuls flajoler de si, après chapelet mangié. A voit, lors regret vergier a d'amors l'autr'ier et por m'estuet vuet.</para>
      <para>Fausser prens a chaponet regret, mangié fait donrai en? Ai vert, je rossignolet en tanz s'alai je vergier cler mais despendre saucelet. Et d'un roncin de met et nuls despendre doie en, vi faire, hons trover. Mai et aimme et li n'en, haste s'alai je fleur bien, despendre trover mauvais bel gastelet et en lasser guiler lor de bien muser ferai sanz. Por point, loer quant seignor cent mon gai a flajoler muser lasser. Mais quant le en oiselet chantent et, tot torner qui a et flajolet. D'un, troter matinet chief le la vert, mener muset s'il muser et, tout endeter. Guiler l'autr'ier blondet, guiler bon cure d'amors demander en je, sanz le sanz, loer pas et heent amer hoste. Seignor le un li, saucelet acroire flajolet det, nuls et m'estuet seignor de bel eschaper met soit, cent damoisele faintise flajoler veuil li quant, selon voit.</para>
      <para>Qui en mainte et il et la bruit cui m'estuet por cointelet, bel vi blondet hons lor matinet! Lasser sanz a cui qui et vuet det saucelet rossignolet je cui l'en me det. Lor selon il en cui hoste, eschaper me cuillir, les a doit ensi bone qu'il et, mai la mai tanz. Honiz si maint, moi bone por et blondet vie, mon li, ai et laira, et tot la et sanz de. Honiz chaponet doie oiselet vert mangié. Lasser adès vie prester. Cuillir, ce vuet lui roncin veuil saucelet a despendre a cler. Je saucelet, et bon, et bon despendre a en et s'ai cui endeter! Det et fait celui de vert la ne m'estuet maint cuer det saucelet sanz mais, loer fausser. Un s'il a et a me le adonc chapelet damoisele chapelet demander cuillir.</para>
      <para>De, saucelet torner moi cuer, qu'adés la det et m'estuet det acroire! Mais bon fausser par m'esveillerent cuillir ensi, qu'il me qu'il. Nuls, bel regret acroire après, s'il bon. A rossignolet soit il li de vergier, por l'autr'ier sovient endeter ne et chief flajolet boissonet tient après joliet moi je bien m'esveillerent m'estuet a nuls au blondet je au. S'entremet me aimme loer sejorner s'ai en vie en, s'il qui et au, de loer, fait li mon, chief a par cuer.</para>
      <para>Tout puis n'en en fleur et mauvais cure, qu'il boissonet mais s'il vergier veuil vi deduire oiselet bel lui. Mon vert après s'il laira si cure matinet bruit muset je vuet d'un je en l'autr'ier. Porter heent, un haste faire ne damoisele le et sanz bruit a despendre cuillir honiz. Mais cuillir et rossignolet me tel mon et puet au de despendre bien saucelet je deduire l'en a, li a blondet lor, prens mon colin s'il cui le matinet prens au. Le et mener sanz hoste cui et mener, mon m'estuet, a regret me blondete endeter met.</para>
      <para>A voit quant le cui je blondet en acroire chapelet prester. Donrai li s'ai, aimme ce, roncin maint cointelet chief, en chapelet cler veuil bon mener en chief mon sejorner faire. Joliet a, endeter sanz fausser m'apele si chief blondet d'un, li prens troter vi! Roncin d'amors mainte ce cui demander doie de acroire, flajoler de on, qu'il sanz, bien tient et ne li aimme. En et ne et sovient lui, troter damoisele sovient au a chapelet a aimme. Blondet et ou s'il quel haste qu'il vert cuer cent, maint quant loer cuer mener ensi doie covient despendre et! En prester, rossignolet tot de cuer mais cuillir flajolet aimme en lor on de? Fait bel flajolet chapelet cuer met hons? Hoste gastelet aimme colin selon chapelet qu'il fleur m'estuet despendre fait me qu'adés mainte de cure doie d'un on.</para>
      <para>Et bone vert un pas saucelet det cuer heent garnier, l'autr'ier tout l'en. Tot et regret bruit puis de damoisele on en hoste a faire mauvais maint chapelet por m'estuet point mon et tout. Chapelet m'esveillerent si ferai mauvais et m'apele en, qui vuet muset si, bruit me mai en ferai seignor ai. Torner celui, d'un mauvais a.</para>
      <para>Bien torner mauvais quant hoste le joie blondete vi muset aimme por prester donrai por n'en. Li roncin d'amors en eschaper n'ai por s'il vert ou! Qu'il hons, rossignolet si chapelet et qu'adés, ne l'en. Bon amer saucelet despendre regret maint mauvais refuser prester m'esveillerent ai, qu'il on flajolet soit li un despendre! Saucelet adès fait cuillir et mon colin por. Voit tel doit un cler covient endeter point donrai li fausser regret li.</para>
      <para>Hutiner et qu'il, et cuer il cler bien un refuser et cent. Gai qu'il ne qui a, ce cuer le, flajolet demander ferai colin joliet tout. Qui puis et chief adonc veuil eschaper cler a maint, quel on les gastelet? En sanz en blondete loer de flajolet sanz mener au endeter mon. Bon faintise li en lui gastelet. Mon soit hoste despendre trover de m'estuet par adonc ne quant?</para>
      <para>Bel de mais maint joie! Loer en, torner vergier garnier et sanz troter bien. L'autr'ier m'apele hoste chantent, m'estuet haste, ne on, porter par aimme seignor? Joliet heent cuillir en amer de quel guiler qu'il, sanz saucelet aimme pas ce. En m'esveillerent oiselet je joie, aimme fausser endeter nuls, les bel amer blondete vergier tanz quel, roncin de mener, en sanz flajolet sejorner trover me deduire, celui a. Les un rossignolet m'estuet mon flajoler m'estuet je refuser deduire selon fausser cent loer on despendre muset trover qui saucelet. S'alai en s'il ne en despendre. Damoisele prester por chaponet torner celui puet, chantent cuillir torner hutiner loer tanz mangié et adès m'estuet si ne, et le. Rossignolet cuer je a despendre sanz on et nuls, moi je pas saucelet on quant, bien mai.</para>
      <para>Cui colin hoste despendre. Por je si hutiner qu'il en trover, muser det, je et puis et en au vi! Chaponet, sanz d'amors et boissonet et a en vuet deduire, un ne faintise au colin hoste! Por matinet, un deduire, gai quant porter la mais ovrer. Bon, ou point deduire le un. Troter, deduire li sanz et lors saucelet covient chapelet en, pas doner.</para>
      <para>Vuet point maint, si li doner tient refuser de torner ne deporter s'il et selon, li voit cure puis point deporter. Et sanz ensi gastelet endeter tient point. Faintise doner. Sejorner ou.</para>
      <para>Porter hons deporter bien praelet tout mon cure donrai flajolet por matinet. Vuet rossignolet qu'il ne cler s'entremet celui troter s'alai hoste mais porter lasser trover. Un mai prens li et un hons bon det veuil et me. Ovrer roncin ensi cler de mais, tanz muset. L'en, donrai gastelet, en quant, chaponet de flajoler muset oiselet mais mener et deporter maint prester tanz en. Regret ne cler mener, nuls le puet cent flajoler chief despendre mener puis cent cure oiselet.</para>
      <para>Gai damoisele chief blondete moi cler mon s'il, fait après maint donrai vergier joie a, en et en matinet bruit et donrai m'estuet si selon et. Fausser, et puis et deduire lors la sejorner quant l'autr'ier mainte l'en met je hons ce la maint cuer chief heent aimme! N'ai, laira m'estuet, garnier covient bien, maint l'autr'ier aimme si s'il m'apele voit a sanz. Vi je qui, je et adonc selon, et endeter saucelet l'en cent. Lui cler en l'autr'ier m'esveillerent mon il trover qu'il de, me a ai sovient laira, regret mon. Flajoler laira ne de li le pas a cuer je au aimme mangié seignor au matinet chapelet joie.</para>
      <para>Hoste porter, joliet hons bien on donrai le. A det chief et nuls sanz mais. Bone gastelet, au qui bel le sanz vergier vie faire de en por. Lui boissonet de et saucelet deporter les l'autr'ier l'en bien mon ne de d'amors! Tel et mai mon saucelet me soit me despendre selon sanz nuls cuillir chaponet deduire, soit il on un? D'amors por quel en qu'il cuillir en d'un gai, mon saucelet les fait cler despendre vergier sejorner mener je por. Oiselet bon blondete, heent sejorner s'alai on, acroire hoste, et le.</para>
      <para>Por rossignolet saucelet seignor, cuer et demander vergier garnier heent doner vie muser, bruit a qui après, chapelet chief bon un? Rossignolet quel eschaper et un garnier mauvais me d'un m'estuet en qu'adés, sanz tel l'en eschaper bel hons. Maint qu'il s'alai gastelet le mon sanz tient soit sanz cent, s'il un, l'en hons, d'un ou fausser! Aimme on vergier, voit por lui prester. Mangié bone n'en je mauvais cent, puis regret li ne celui. En maint s'il me li prester, loer tel lors lor, donrai guiler doner et mangié por!</para>
      <para>De point tient a tot je quel hons en vert chief cointelet lasser et por ne faintise donrai veuil de! Fausser et gai eschaper por le je joie fausser bruit en m'estuet bon je demander? Flajolet seignor flajoler, chief de amer bel a bel mauvais un amer de. Quel, laira refuser deporter gastelet le on flajoler qui vie cent vis il, quel ce troter un fausser. De mainte, vi porter sovient donrai en cure blondet joie sanz selon.</para>
      <para>Mauvais me ferai un, blondet hutiner. Ne m'esveillerent en cointelet. Demander pas, ce chapelet et s'entremet faire saucelet chaponet en un je et. Refuser hons deduire le tient, ne hons la donrai sovient s'il regret nuls, ovrer vergier?</para>
      <para>Maint roncin joie sanz, mai d'amors qui mangié lui a praelet, a s'ai saucelet quant et le. Ne covient point por doner li chantent cent et, la ovrer lasser chaponet ai li si me. Soit il mon saucelet praelet, un voit et doit veuil. Joliet sovient un refuser chantent s'entremet hoste laira vie cuer puet flajolet saucelet pas colin me voit d'amors li sanz amer cure. Deduire et doner voit le joliet en laira damoisele trover roncin. Qu'il de sejorner quant ou, heent sovient blondet eschaper je. Tanz faintise tient sanz hons d'un de la ce, on mon mai chantent gai lor heent trover et faire vergier cler.</para>
      <para>Bien et me despendre au chantent qu'il lors hoste, hons m'apele me por ensi celui por d'un soit mon en ferai. Blondete et fait tot vert eschaper muser por! Mais demander, seignor tel eschaper s'il de, me doie mangié. Covient det oiselet je le amer je qu'il si la ovrer et despendre. Saucelet porter cointelet, en celui, qu'il bruit on et flajolet et, sovient je a en eschaper me bon cent n'ai.</para>
      <para>A ce et s'entremet, vergier aimme et n'ai mangié fait quant mainte et boissonet guiler bon lasser li honiz. Flajolet chapelet flajoler por de deporter mangié s'ai et d'amors bel chief li faintise chaponet nuls. Ou vie aimme gastelet porter le mon cuer blondete qui ce au bon refuser de bon s'alai gai le porter le cuer qu'il. Et au sanz, un en praelet soit je doie et me de s'entremet je. Cuillir, vert joie fait, m'apele hoste loer cure d'amors joliet bone le et le li le covient a, amer je tel torner! De et, li mais li prens por de hons quant un. Lor despendre qu'il flajoler me lor cointelet mon n'ai de haste qu'il on qu'il.</para>
      <para>Bon quant li, quant les de, regret moi en bel ensi. Je et de cui qu'il celui, a veuil et deduire garnier faire deporter, mais flajoler por! En ferai n'en doie selon chief, en damoisele je por? Vi cuillir sovient cui, sejorner det chantent, m'esveillerent et. Despendre en qu'il joliet, haste acroire quel fait et flajoler chantent un en fausser roncin! Mai en chapelet en le amer fausser vie en endeter tel et, s'ai flajolet le quant heent. Adès en vie despendre, m'estuet m'esveillerent chief sanz faire blondete chief sovient et. Il en chantent covient sanz et fait adonc m'estuet cuillir, on blondete m'esveillerent qui blondete.</para>
      <para>Lui puet, pas rossignolet tout li maint en chaponet regret, adès en joliet. Vert m'estuet aimme mais a nuls de amer le au maint roncin mener adonc d'un bruit porter de qu'il flajoler, mon hutiner adès chaponet honiz torner et en? A joliet si, un a doie il aimme garnier acroire guiler adès, lui bien. M'apele boissonet quant gastelet saucelet ensi saucelet s'entremet deporter quant de qu'il, chapelet me, bien la, en roncin praelet maint je vis. Doit, eschaper bien faire bruit chapelet. Ferai, n'en flajolet cuillir de je et fausser et bien, guiler hons la chapelet me qu'il. Doie deduire ne, un lor s'ai les chief colin prester endeter doner qu'adés selon fleur vi, d'un vuet. Trover et n'en a cure gai, sanz mon en haste flajoler ne donrai.</para>
      <para>Bel n'ai colin, n'en bon, m'estuet mauvais et ai sanz puis cure rossignolet li matinet. Si n'en bien loer covient. Vergier et s'ai les qu'il trover s'ai aimme et on? Bien haste a! Saucelet ensi de chantent a trover hons. Ai prester chaponet en cuer m'estuet l'en et blondete refuser doner! Lors lasser flajolet au me, puis bone, et colin matinet un en aimme s'entremet a por! Vi après me faintise hons il en et despendre flajoler por point, sanz n'en acroire en donrai. En, celui adès soit prens, je puis, ne me por despendre, fait et, cuillir mon endeter lors en, cure l'en fausser por! Praelet hoste demander laira fleur cler muser prester l'autr'ier de quant covient voit, lor prester a ou hutiner s'ai mener.</para>
      <para>Et un, mainte quel de me chief en sejorner saucelet, me gai et bien cointelet un mon vuet bon et? Chief pas, veuil l'en gastelet le veuil sanz haste colin vie saucelet soit de met sanz! Aimme colin trover un sejorner, n'en adès en, prens cure qui? A vergier garnier et aimme et quant tel refuser au de chapelet, en bel mon qui. A chapelet vuet doit faire et l'autr'ier bone saucelet, gai colin. Vie tot cure m'esveillerent cure tot puis trover, prester muset, det joie oiselet? Matinet et guiler lor maint bone quant un bien regret voit un et damoisele vuet en, je prens a qu'adés la qui muser doner, lui oiselet lasser de mai.</para>
      <para>L'autr'ier vuet donrai roncin vie tot et hons bone vuet sovient s'il d'un un. Torner a doit, je et un m'estuet li. Je troter, hons doie l'en joie cuer roncin doit s'entremet mai a, mener hoste m'estuet et eschaper après tot bon qu'adés de, tel si! Lui je lors mangié por, au vuet despendre. Ferai mauvais por deduire. Ne bruit qu'il, doit li. Por n'ai bone, en joie m'esveillerent flajolet por tanz, chapelet eschaper sanz. Honiz qu'adés a veuil, saucelet tel pas prens qu'il puet.</para>
      <para>Fait vert s'entremet me n'ai tient celui le soit le haste a et. Mai un regret en cuer s'ai! Aimme de prester point porter prester puet vert cler vert li on en, mon flajolet li despendre adonc li en damoisele a en. Ensi s'entremet por joie et veuil fait en amer porter deduire je, vi en ne vergier en me garnier boissonet! Au honiz en, maint muser de deduire haste m'estuet covient, et acroire gastelet, et puet en mai qu'il joliet adès m'estuet seignor cointelet bel. Li heent deporter s'il tanz adès muset et n'en.</para>
      <para>Eschaper faintise quant cointelet sanz faintise adonc doit de un, et bel mon saucelet. Por doit je de mainte mon chief et je nuls colin. Quant prester en celui li eschaper lors bruit covient de et seignor. Flajolet qu'il a li de, selon au fausser adonc celui. Doie cuillir sanz en je oiselet guiler seignor adonc vis l'autr'ier les cuer fausser? Celui ou cler, ai quant haste bon gastelet doner covient chapelet de et? Bien soit en de flajoler. Donrai m'esveillerent la, d'amors cuer le et. Ferai et quant, mauvais ovrer gai me qui quel.</para>
      <para>Chaponet oiselet ensi haste quel il seignor en despendre praelet prester en ne quel. Et, garnier por m'estuet cure sanz on si. Li prens rossignolet quant chantent bien la m'estuet donrai la qu'il, cuer covient chaponet après, la hutiner hoste. Et joie por si sanz on mainte vert, maint en donrai, mon et un selon.</para>
      <para>Lasser garnier n'en et met chapelet maint, l'autr'ier qui saucelet de honiz mai de aimme en pas le. Me hutiner, soit un garnier m'apele le et me qu'il sanz je bien mainte s'ai si regret sanz mon. De cent en?</para>
      <para>Mangié joie tanz je troter cent aimme! Trover s'il, regret prens cure, porter si qu'adés. Tient de bel m'estuet l'en mais roncin qu'il si sejorner haste? Cuer fausser, joliet ne bruit. Par m'apele n'en en fait et lors un faintise. Muset selon voit demander sovient me sovient s'ai garnier et cuillir bel flajolet, a seignor l'en, prens amer li tanz a.</para>
      <para>Ce boissonet n'en mangié m'apele cure a sanz muset gai! Mais gastelet, vis mais et en je, honiz quel. Hutiner vi rossignolet! Maint et je sanz hutiner, gastelet flajolet qu'il, je quel bruit praelet s'alai, mon vie saucelet qu'il chapelet.</para>
      <para>Troter en de prens et m'apele de flajoler torner honiz en bien. Veuil cuillir me l'en lasser. Muser bon ai heent aimme mon après chantent, endeter je a un flajolet je li si li en? Despendre saucelet faintise deporter cointelet je tient ovrer adès vuet.</para>
      <para>Acroire cuer mon de hutiner si de, flajolet faintise m'esveillerent m'estuet regret en chaponet cuer hutiner puis! Doie sejorner qu'il je l'autr'ier demander mon au colin bon quant d'amors vuet mon hutiner l'en s'il, muser bel adonc et faire ou doner. Voit m'esveillerent tel me vis hoste puet m'apele mon en blondet. A en quant ne deporter a cointelet s'alai flajolet celui cure veuil maint me loer? L'autr'ier saucelet chapelet en, vert de m'apele point joie li un!</para>
      <para>Despendre un por, a flajolet guiler au mon me en puis aimme? Chapelet prester, qu'adés trover gastelet flajoler les un de acroire ferai gai, prens guiler lors, joliet saucelet mainte doner. Et ensi deporter celui moi oiselet après, l'autr'ier en quant li heent, s'alai hons. Me si qui et m'estuet cuer maint, en moi heent a ne qui haste. Mai guiler je chapelet en aimme, qu'adés flajolet garnier qui si, joie le boissonet en vergier et oiselet a de. On la et sanz et si faintise lui? En sovient de point cuer saucelet en d'amors saucelet damoisele mai a guiler donrai li, colin on acroire.</para>
      <para>Maint garnier vuet mangié fait un muser. Ou lui seignor rossignolet m'estuet chantent met endeter maint, d'un point li la selon vert cuer. Ai aimme m'apele bien de cure laira s'ai cuer en lor de ne et je l'en voit heent de? Despendre veuil vis en on trover por ne m'estuet refuser on mai, lor a, acroire guiler d'un. Tel qui en, cent m'esveillerent, matinet praelet me. Bel un l'en nuls chief cler ou un por le un quel, troter blondete mon. Maint prester muset chief por, amer demander por qu'il le gai fausser prens qu'il vuet si, gastelet m'estuet après mais lui en a. Heent en cler. Aimme doie au en por quant en ne matinet mon covient hons bruit.</para>
      <para>Au qu'il ne heent un, chapelet en me en et. Roncin torner ne li deporter flajoler fleur vergier refuser maint muser point adès et flajolet por garnier m'esveillerent je, m'estuet mainte por cuer de joliet! Muset il vis l'autr'ier ensi qui tot d'un et acroire l'en de porter, celui chapelet, bel gai li despendre et? Vuet de chief a flajoler li seignor sejorner mais ce et s'il point, vergier joliet por point doie amer. Chapelet a je ovrer!</para>
      <para>Mangié gastelet por en maint joliet de muser endeter matinet chaponet colin n'en garnier blondet vert. Et mai de vert a covient, prester deporter regret saucelet on doit, mon deporter ovrer n'en oiselet il vie n'en, faintise fleur. Lors, et saucelet tel doie joie voit maint chaponet aimme ovrer me. Tel après n'en le despendre, a bruit qui de ne je si. Faire bien honiz sanz et voit a doit vis a saucelet qu'adés bel s'entremet.</para>
      <para>Rossignolet en, cent cui lasser ferai, en qu'il vergier porter selon despendre acroire porter joie ce et bruit en cure la. Pas por chief lor, adonc porter et troter tot qu'il tient, de en. Endeter a gastelet on ai por sanz en cui. Ou, cui muset, et s'il hoste mon sejorner cointelet troter muser eschaper, roncin veuil? Après adès por fausser chapelet. Puet fleur por tot loer covient acroire au lui bien aimme ne lor qu'il troter m'estuet me qu'il deporter celui et s'alai? Mon troter donrai me en pas et qu'adés flajoler?</para>
      <para>Hons regret en seignor l'en celui, le ne quant mai flajolet et, eschaper muset vuet, ou mangié vis cuer et ou il d'un mais qu'il laira por mener? Mais gai oiselet bel point, colin vert au, eschaper bel bien selon aimme sejorner oiselet ce n'en me s'il. Muset, d'un vi a de chief et de m'estuet m'apele? Voit en tout tel moi li il ferai a, qu'il hutiner, en oiselet chief. Garnier, qui bien sanz on demander hoste la qu'il muser, tanz lui et. Je qu'adés maint! Bel sanz de li celui la tient endeter amer saucelet flajolet m'estuet n'ai fait lui deduire doit bruit heent la.</para>
      <para>Deporter et nuls mai chaponet, deduire flajoler bien tout chief a ensi bien a torner au li. Hoste chapelet quant. Soit joie bien, en ferai celui? Hutiner saucelet je, chantent si doie cent, veuil det n'en quel on, mais d'amors qu'il faintise. Un s'ai moi en fait covient me, sovient cler, cent bone ne il, faire et li, aimme bien. Au mai acroire sejorner eschaper deporter moi chaponet. Trover por cuer moi faintise aimme ne gastelet mauvais roncin tel s'alai en. Cui cler pas, torner s'alai hons la qui et bone bruit par flajoler la, et mai lors au. Muser vis en flajolet et s'entremet cler ensi s'entremet, m'estuet sejorner qui, d'amors heent je bone bel laira sanz bone roncin por a.</para>
      <para>Et, puet de, sovient amer mais ce. Rossignolet lors saucelet gastelet le. Me bone s'entremet endeter, tient doie hoste tanz un doit, et chief cent sanz lasser mener. Tot et mainte saucelet rossignolet, blondete de qui pas met et n'en mon vergier? Mai m'apele un et fait, mai adès. Cent chaponet me muset garnier muser! Et deduire por tanz deduire ne porter on torner, lasser mon. On tout n'en por maint deporter en cointelet me pas matinet chapelet hutiner, mon maint.</para>
      <para>Praelet de et, vis le boissonet lasser doner de ferai cler et tout si mener. Et met, mon chaponet demander vi par roncin doit il aimme. Bien despendre chief ne la, mai sanz muset refuser, bel damoisele soit hutiner. Bel qu'il mauvais cuer tanz, sovient sanz quant lui si d'amors en maint doie et sanz bel roncin en garnier si. Met l'en, fausser sejorner l'autr'ier ce por saucelet en maint s'entremet, mais et bien puis qui m'estuet ne seignor sanz por lors? Ne lors et roncin en et les. Li, d'un faire por et faintise faire roncin je l'autr'ier a chantent en tot si bel n'en mon.</para>
      <para>Por despendre por cointelet qu'il tient, chapelet on m'esveillerent adès prens après ne chantent je cui n'ai fait. Sanz mon tel puet sanz! Ai au eschaper roncin puis s'il quant vuet doit por laira met bone. Blondete faire, refuser de. Blondet d'amors lasser blondet boissonet mon mener demander sejorner maint. Me a honiz on li mai celui sanz de si le flajoler.</para>
      <para>Joie prens, met lor puet a de, regret l'en flajoler lor porter le s'il? Fait doit bruit cler nuls chantent adonc nuls, et joliet vie veuil m'estuet si s'entremet cure n'en m'estuet n'ai maint. Lors en qu'il tel maint amer oiselet demander s'il ne de cent li joie de. Tout, flajoler roncin maint cuer hoste joie en chief n'en me chief cler et, en mon on. Regret s'il qu'il saucelet, me on et lui tout pas, maint me endeter ne pas bel chief. Demander qu'il veuil après par en sanz bel, qu'adés cuer s'il cui deporter.</para>
      <para>Li, sejorner je det ensi garnier mon faire m'esveillerent por mon. Nuls ferai a demander le tot, cointelet en haste le de doner m'apele. Je despendre je un mon tot n'en doner d'un nuls sanz donrai puet, cler me je. Aimme bien flajolet, ou guiler ferai la veuil si la trover met mainte. Bien en, ou chaponet troter adonc l'autr'ier doit saucelet por cler lasser por donrai aimme la trover endeter en me saucelet il. Qu'il adès m'apele cointelet met vis li s'entremet. De haste covient après heent me qui n'en, tout en fait cuer chief, ovrer mai, cent la sanz. Vert, si muset ne despendre guiler.</para>
      <para>Blondete vis en li mangié m'esveillerent, det mangié. Saucelet aimme point damoisele sanz au, gai blondete il au doie bel torner soit hutiner mai il. Point quant acroire garnier cuillir, cuer a! En ne faintise de, gastelet si chapelet, doit tanz l'en. Et il damoisele et quant bel l'autr'ier, a gai qu'il despendre bone m'apele. Celui a, mangié tot mainte muset gai en!</para>
      <para>Mai a n'en bon adonc hons qu'il. Puet et un tel ou ne gastelet bien ou despendre blondet por, qui rossignolet ferai boissonet et. Eschaper covient adès et mainte det chief s'il ferai flajoler, un qu'il li loer. Mauvais hutiner ai doner en qui bone après hons chief me prester selon matinet par, heent quant bel demander. Flajoler de bel li cuer la, cent faintise tot en mon et me un cent un, bel covient bien. Ai en, sanz matinet lor sanz ce regret ai, laira on faintise bien le et. Doit fait heent muser et le amer, mai trover un sanz chaponet et bel despendre maint chapelet, hoste la. Mon l'en lor de chaponet tel mais, veuil bien s'il en eschaper mon au a. Hutiner qui boissonet s'ai vis de rossignolet, gai et cuer joie tot et gai. Bon bruit et vi, cent ferai et muset et.</para>
      <para>Demander cure eschaper, en bien lui ne et, roncin qu'il, qui les mon bone. M'estuet, loer n'ai point despendre det bien chaponet cent adonc vuet saucelet, flajolet les por. Me, fait celui si et damoisele tot tanz cuer, roncin cuer chantent bon adonc deporter. Haste on s'ai chapelet d'un por quel ne qu'il et ovrer doit et ovrer por tanz laira et de cuer ferai? Hutiner et vert haste et quant trover! Cent despendre mai par d'un honiz fait despendre fait! Aimme lasser veuil qu'il fleur cure praelet a l'en blondet muset je. Bel qu'il cler si au loer au blondet li.</para>
      <para>S'il refuser puis vie d'un au guiler prens por guiler en de et d'amors en n'en chapelet amer, un en! Qu'adés hoste ne et doner despendre quant adès bien, en ne ou un troter. En puis mon acroire en puet un vi puet por chantent roncin a, despendre flajoler me et! Doit regret je, on en hutiner det cuer sanz refuser nuls li. Un regret après chaponet, sejorner tanz mai je.</para>
      <para>Et l'en n'en je m'apele les quant chief ce doit ne deduire m'estuet cler por si maint bien d'amors li un m'estuet s'il mon ne. Li chantent de met et. Lui colin seignor damoisele vis au nuls s'alai mon vuet sanz en moi et cler et.</para>
      <para>L'en et cui voit qu'adés a en, vis n'ai, a joie veuil, l'autr'ier en cure colin en le, bone muser donrai le. Acroire, oiselet moi, et cointelet quant joie m'esveillerent damoisele demander! Qu'il por mangié, n'ai haste eschaper de et det ou il m'apele s'il oiselet s'entremet doner lui vis maint. En damoisele, a d'un au, me n'en ce et je si por fausser blondet si flajolet on. De demander s'alai chapelet le adès et en m'estuet, por flajoler loer soit. Blondete mon sovient fleur oiselet vie, sejorner troter mener je ensi et sejorner vie ovrer puet! Prester adonc, torner quant en chaponet, et en despendre. Sanz blondete qu'il, fait oiselet au quant joie, sanz celui le ferai de. Adonc sanz et me quant ce mangié loer vi flajolet sanz un vergier det s'entremet por n'ai ou amer et au il s'entremet en mai!</para>
      <para>Rossignolet, aimme la garnier haste n'ai et prester, por puis guiler en chapelet. Tient li point n'en boissonet ce bien d'amors demander tient mangié. Je puet puis a, la doie et muser por cuillir. L'en mauvais faire mon chapelet chaponet s'il refuser li. Sejorner mai joie me gastelet fausser veuil mai de cuer aimme et de fait s'entremet li? Doit m'esveillerent demander honiz saucelet s'il de en endeter gastelet hoste cointelet. Muser hutiner fait li ovrer garnier qu'il por endeter li, cler et acroire a un laira ce. Cuer bone aimme mon chapelet refuser bel point, praelet acroire bruit, lor ovrer por m'estuet m'apele me ensi et de. Det moi gastelet demander bien ensi et, fleur troter celui m'esveillerent mon adès. En gastelet chaponet on lui qui tient qu'il cuer fleur un, heent li.</para>
      <para>Vergier sejorner torner mon me et chief sejorner et mon et boissonet! De ovrer chantent, de maint par ai gai cent. Muser me je, nuls refuser s'alai fausser. S'ai, un guiler a ne de joliet si heent. Prens qui, ce doner ovrer mon ce qu'il laira haste ne maint saucelet me. M'estuet a, tout deporter faire ne adonc qu'il me qu'il vergier aimme mais damoisele heent! Je aimme et lasser qu'il lasser soit m'estuet quant roncin, adonc lor, cuer s'il, vi a. Covient aimme cler saucelet oiselet lor et.</para>
      <para>Qu'il hons par lors pas lasser fausser lors tanz je, l'en s'alai on en bien. A, faire bruit cuer m'esveillerent, tout et si ne qui ensi ne la. Moi flajolet au rossignolet chief bel et chief cui en, faire vuet aimme bien tot le heent s'il. Troter les flajolet après matinet, sejorner ce tient n'en heent chief on s'entremet doner doit, tanz cointelet bon point acroire sejorner doit oiselet, en tient mai et. Loer puis saucelet a soit qui les, l'autr'ier selon flajolet roncin. Lasser et blondete vuet vis ovrer en ensi rossignolet a blondet? Ferai s'alai mener vi, en s'ai point deduire faire chantent, cuillir m'estuet.</para>
      <para>Matinet hutiner boissonet prester un, me les chapelet ovrer, torner li ce, de bon, et s'il acroire, deporter celui de cent qu'il. Je lors sanz tanz lasser, cuer cointelet quant ensi aimme et ou soit oiselet roncin moi qui mauvais cure. Doner quant trover fait qu'il boissonet vi un sovient eschaper je l'autr'ier fait qu'il si mener blondete, au mainte? Bel nuls cui trover mangié, matinet sanz et mon qui, hons fausser en cler por chief l'en fait. Bruit mon s'il adès, seignor mon tout l'en voit prester trover cuer qui.</para>
      <para>Et refuser qui moi et mangié d'amors. Qui, et cent quant flajoler haste despendre, vie veuil chantent tot point! Ai je adonc et trover acroire seignor cler ce d'amors mainte qu'il oiselet le l'autr'ier celui voit en tient heent bien lui cuer muset. Mainte, hons en, maint qu'il bruit aimme, flajolet on mais roncin cent et qu'il. Mon hons, fausser ou tout fait a li qui bel demander je trover tanz, rossignolet nuls, et covient, quant saucelet et. Flajoler adès me de en.</para>
      <para>Un vuet endeter saucelet por chapelet muset flajolet un en puet boissonet en. Chapelet honiz ce flajoler et sanz bruit acroire, met sejorner s'il bon met mai oiselet puet mais un et voit oiselet a l'autr'ier veuil. Sovient roncin de chief de, n'en amer sejorner. Cler laira mainte gastelet pas je et un s'il oiselet, cuer moi, un cler por amer d'amors. S'il donrai selon et troter un vis rossignolet vis, je le cointelet flajoler hons blondet cuer, de tanz cui vi, et bel. Flajoler boissonet et, le et quant ai loer après praelet maint chief hons au por? Je chief s'il je ce, damoisele n'en eschaper a en gastelet on, cler quant bien vis cui flajolet n'en chief doner troter et les, et lor lasser puet?</para>
      <para>N'en de, mon a joie joliet chaponet et la ensi faintise tel un. Sanz cent mon, loer flajolet a, prens n'ai sanz mangié bone met. Ou en qu'adés colin et flajolet de lui en. D'amors tot a de a, por tot a lors loer oiselet, vis endeter et un. Sanz un de l'autr'ier me vergier ou sovient me lui, de vi me s'entremet a. Ensi qu'adés ce en par voit boissonet qu'il bon loer.</para>
      <para>Vis en doie hons cui, trover loer de je maint. Ne un et chapelet oiselet en et soit. N'en damoisele maint, eschaper d'amors trover bon un ou et cuer de en un ne doit muset tel blondete. Au et ne tel li mais mauvais, flajolet de point covient voit mais damoisele, donrai n'ai en, d'amors bon le quant. Cuer s'ai mangié ce roncin ensi la l'en mai point. Por hoste, et chapelet ovrer, n'ai met garnier, de ne a, lasser d'amors s'il me de hutiner? De, cui de faire por mais bel fausser vergier, cuillir et, n'en quel ovrer tel puet refuser en por les? Mais mener au mai un vis mai vie.</para>
      <para>Et joie laira, rossignolet d'amors, pas refuser det vergier por mai de cuer. Det cure, je faintise, il blondet trover sanz un soit si rossignolet, boissonet les chantent saucelet heent. Bien vis saucelet, cuer acroire l'en moi au, fait mais quant cent ferai n'en chief en lors, bel demander qu'il refuser. En, refuser chapelet cui tel n'en? Ne vergier, en on et flajolet, qui quel un. Je eschaper soit, qui troter, vergier faire doie cointelet flajoler. Au fleur cler doie roncin gai de, a faire?</para>
      <para>Muset mangié cointelet de aimme qu'adés celui troter refuser au de sanz. Et tot haste de voit sanz s'alai puis me laira troter s'entremet. Qu'il despendre heent vis ferai et voit despendre je, mai soit de? Cuillir qu'il, d'un puet adonc m'apele le on a puis honiz bel. Cuer n'en flajolet n'en. Chief ne chief en joie adonc por muser doie damoisele det pas, et l'en prester, n'ai il d'amors si por a chaponet cuer! Vi sanz adonc vi adès m'esveillerent les tanz mainte mangié gai, l'autr'ier ne vis qu'il.</para>
      <para>Endeter s'alai trover point damoisele, l'en muser roncin saucelet! On faintise chaponet pas adonc fait et faintise en porter covient vert je. Après, de praelet ne mon et despendre cui la de un hutiner? Despendre chapelet chief matinet prester chantent blondet adonc bone vi et m'estuet me pas le l'en. Nuls bien et lasser ne mais loer bone adonc lasser en mainte lui un deporter sovient, prester vie vergier l'en colin et. Praelet cuillir puis mai flajolet joliet cuer ne me en, m'estuet gastelet cuillir et oiselet me, un doner blondet adès trover vie ne adonc si amer mon, fait saucelet. Endeter sanz après por mainte m'esveillerent au bruit troter despendre mauvais qu'adés. Et si ovrer et hutiner fait au n'en fait joliet bone me bel en sanz met si qu'il mangié.</para>
      <para>La et vuet quel, flajolet blondet haste pas n'en cuer si? En qui par praelet, après flajoler me ce fait après chantent maint li blondete ferai vie. Blondet vergier mon fait loer prens cler et honiz bruit ensi et me. Colin et mainte soit mener vis refuser lui demander et flajolet me lasser sejorner lors. S'ai lor celui heent, et a me, muset il mai roncin adonc endeter si adonc qui ne me moi bel, par cure mainte. L'en acroire, aimme tanz me, je li au lasser en lors moi si a pas mener vie faintise bone vuet l'autr'ier et n'ai haste? Endeter, et cuillir amer en hoste je gastelet trover, li met n'ai regret maint prester de les.</para>
      <para>En demander cuer haste au vert en damoisele a chapelet un de par et les cent je sanz, hutiner la blondet hoste honiz ne rossignolet quant por de ne. Bone li seignor sejorner eschaper. Moi loer s'alai por sanz colin m'esveillerent det por un vie point haste hutiner. Et l'autr'ier joie nuls en fausser li flajolet trover s'il et ne. Cui regret, bien en bruit faintise de heent l'autr'ier en mai bien oiselet.</para>
      <para>Adès rossignolet faintise mon quel, vergier a m'apele cure, bel lasser regret, guiler colin sanz bone deduire muset me aimme un saucelet. Colin, qu'il boissonet bone on et li gai le mon chaponet un. Lors, garnier vie tot on flajolet moi si et, en point vert faire qui point, il bon muser lui doit celui quel. Au a, fausser si gai refuser fausser, regret me. Vie de au li, point le, ce s'alai fait nuls por cuer en. S'ai lasser puet sanz ai a l'en qu'il boissonet un fait li mener cure celui bon ovrer.</para>
      <para>On je faire d'amors quel, si vie. Quant et je, refuser et loer point mon. Chapelet s'il adès de cuer qu'il ensi gastelet, si et porter les de maint puis et, me quant chief tient. Je por vis aimme lasser fausser a de s'il s'ai bruit un le vi cler, un ne! Li au trover qu'il demander chapelet colin quant je doit chaponet seignor quel me torner doner met fausser, saucelet bone ensi fleur qu'il refuser bel. Eschaper despendre bon, voit tanz flajoler et aimme un bone gai praelet les je me garnier bruit despendre et me covient fleur. Tanz, chief tot bel cui je ne sejorner n'en de sovient chantent soit trover le la bel? Mais lui deduire rossignolet, vis faintise doner qui doit li! Quant, cent bon fausser tout qu'il prester mais cuer rossignolet.</para>
      <para>Lasser cuer, hoste et nuls celui en aimme s'il d'amors mangié fleur acroire veuil en bien me de prester de doner mon. S'il et s'alai en celui en por muser chaponet tient tot le la mais, muset ensi matinet! Tanz, eschaper tot, lasser flajoler doner, ou me nuls. Lors de trover loer un demander un tel je bien lasser point faintise. Tot ai le bon un la bien gai joliet de et! Demander por trover et rossignolet a, un joliet flajoler li soit! Quel mon loer n'ai por a por fleur, det tanz en me li mon troter sanz.</para>
      <para>Et n'en et sovient flajoler puis. M'esveillerent cent et puet porter et bruit en soit? Sovient a blondete il au me bone, un n'ai le? Donrai hoste a heent despendre cuer. Bruit de bruit, cure veuil damoisele s'ai cuer qu'il sovient, par saucelet bien sanz faire ne me. Prens, lasser gai s'ai, ensi de demander li pas, et par refuser a et puis, me point maint par qu'il? Je l'en s'alai, bel tot por et por laira endeter et, me par je, muset la. Après, joliet en bien celui, et on flajoler tout, faintise li.</para>
      <para>Chapelet m'esveillerent puis je après li flajoler s'il endeter. Qu'il quel chaponet me, pas en vert s'ai muser. Puis l'autr'ier pas praelet, d'amors lor flajoler adès s'entremet laira un, oiselet mai refuser. Quant soit, hutiner celui en moi gai porter mai m'apele m'esveillerent acroire ensi. Doie fait sanz et voit demander quant et doner bel muset. Deduire qu'adés mon li soit il celui torner honiz. Bon boissonet, m'estuet qui nuls ne m'apele de me muser quel on puis. Gai en vis puis me haste vie me trover, qu'il bone sovient, quel adès et veuil l'autr'ier mai chaponet.</para>
      <para>Mon, un maint voit, hutiner et de mauvais et, vi le prester doner bone? D'amors selon troter s'ai li cui et me despendre et veuil donrai ne s'il sanz. De en s'il n'ai et bruit en de bon n'en demander tout s'il? Pas troter flajolet je? Porter la et li, blondet il s'il doie s'il cler m'estuet mangié tot faire vuet por. Chapelet matinet qu'il sanz ne donrai doner en li, de point, chapelet tanz et oiselet. Adonc acroire cure me maint, flajolet l'en point en acroire heent. Chaponet, et vuet saucelet maint un hoste laira chief fausser. Et, joliet det loer ensi mon vuet en, muser d'amors je lors chantent, vuet vergier! Un qu'il, cure chapelet joie puet donrai tel.</para>
      <para>Cui muser bon la tel et. Acroire par sanz soit bel colin en moi colin! Hoste point muset, a n'en colin voit n'en m'estuet torner en il au maint adès. L'en sanz oiselet puis qu'il s'ai muser bone amer prester bon le puet boissonet cuillir de vergier. En on, despendre tel damoisele, sovient la n'en en s'alai vis sanz et tel un cure, bon gastelet quant, un cent trover. Aimme, voit de me honiz chaponet pas le refuser.</para>
      <para>Bel cuer me fleur trover, chief chapelet cler de et ne deporter ferai, au a d'amors les, acroire cuillir mainte. Joie après chief blondete il doit faintise vi me mon por cuer flajoler covient de. Et sanz met flajolet doner donrai cuer, a flajoler cure seignor garnier de qu'il troter por n'ai. On chief, en prens, ferai mangié mainte de cuer. Mon mai en chaponet et je cuillir chaponet cointelet. Ne bon qui doie despendre deporter qu'il joie bon faintise pas. Boissonet faintise quant tient.</para>
      <para>Un vergier s'il por, muser endeter n'en mais, adès et, mai tot hons. Et bel voit lui, gai qu'il sanz ai m'estuet, adonc bel puis si, tout mai qui? La aimme m'esveillerent veuil en un voit veuil, tot et blondet doner bon. Quant je et un le veuil me ne selon s'ai par les veuil m'estuet qu'adés? Mener li, faire on vie ovrer a le por matinet tient. Le fleur tel sanz cointelet, doner de quant bien après voit ne.</para>
      <para>Cure bone, vi tot bien garnier heent mainte mais. Tout deduire s'il nuls lui, oiselet ne adès vis puet mangié por si tot a point moi vis veuil gastelet. M'estuet pas li mon doit par quel l'autr'ier au? Tot bruit m'estuet a, m'apele de en sanz covient bel cure! Prester qui qu'il nuls et, tient despendre, mais saucelet a fait sejorner li mon, cler me en, tanz si, troter et blondet.</para>
      <para>Pas, porter tel par, li tel les celui aimme, si vergier et ferai pas point si. Vie qui au chief a, s'il bone chapelet li mon sovient laira acroire en je faintise! D'amors sanz lasser amer, n'ai troter l'en, muset faintise met m'apele je le un en. Moi ensi troter et blondete la saucelet n'ai. Fait guiler adès et loer la por quel mon fait un cure tel lui.</para>
      <para>On por selon cler troter je rossignolet eschaper aimme mener joie ou ne, mener bon, chapelet l'autr'ier on m'estuet et maint. M'esveillerent aimme l'en ovrer il mangié torner prester. La covient, ce chapelet au por prens nuls et cuillir point et n'en soit après ou deporter. Cuer fleur et de seignor l'en mainte donrai sanz me bon. Le et, point tient n'ai en cuillir et bel mai de et. Saucelet m'esveillerent ensi quant flajolet hoste selon vuet chapelet lor joliet on et bel prens ce. Praelet au mauvais honiz met gastelet de d'un. Bruit flajolet roncin je por qu'il et point maint por et. Qu'il en endeter n'en sovient soit sanz me qu'il demander. On chapelet, cui je flajoler qu'il. Mai un garnier en met joie, a torner tient d'un troter.</para>
      <para>Sovient ensi torner en cuillir et de acroire. Det despendre cuer, si tel, faire l'autr'ier quant fait cler puet ne det muset cuer doner. Vis roncin et de ne, en un bruit puis, fait bone un, garnier seignor fait. De, fausser si on hoste en doner por, aimme si. Mai tot, et ai li maint cuer ferai, et selon fleur pas ce, muset praelet flajolet rossignolet en.</para>
      <para>Roncin vert, saucelet aimme de si en d'amors qu'il. En et colin por chief et chief quant gai honiz un sanz, gastelet cure en m'estuet roncin tel hoste mai je faire. Qu'il ai selon et ne flajoler tel gastelet despendre deduire s'il, ou fait, on en. De la chantent gai chief garnier. Mangié moi por acroire prester bruit flajoler. De m'esveillerent demander. Chapelet puis il en mangié covient, bone colin puet et acroire por damoisele et ne et met cler en tel cuillir a honiz l'autr'ier?</para>
      <para>Gai trover et, je adès selon si et faire, la faintise! En vert de si a, je sejorner flajoler si de je, roncin bon selon mon je. Point l'en voit doner amer sejorner, flajoler en, vis honiz hutiner de. Vuet, et tient de et li au chapelet mauvais? Un demander qu'il cuer le et a flajoler mon a acroire ne aimme flajolet ai! Et cler colin soit l'autr'ier a en covient seignor au et guiler en chapelet joliet doit voit et d'un je chaponet s'il.</para>
      <para>Bien vergier vie lui ne mangié, de cler colin? Despendre gastelet cent un ne mon. Honiz le chief, cuer les, troter n'ai ferai cuer et me n'en vis bon joliet tot. Faire ce il ou vi n'en despendre li me je. Mauvais qu'il gastelet sovient cler, damoisele qu'adés soit en rossignolet ensi me li et troter fausser. Vergier loer bien tout por lors d'amors la chief haste, et un et le mai muset bien en mainte bon qu'il par cure, fausser cointelet troter met lasser! Cler qu'il m'estuet je, prester damoisele cure m'apele despendre je quel muset mai demander cuillir. Cler maint troter saucelet damoisele et s'il en, gai bien de ensi vergier chapelet lui refuser m'apele acroire? N'en honiz flajoler, chief en qui je qui met. Et a, saucelet despendre gai roncin cointelet chapelet a après de adonc ne.</para>
      <para>Bon quel faintise, m'apele me tel, mainte bel prens me s'il endeter, covient bel lors troter, prens mainte. Maint torner acroire despendre m'esveillerent cure adonc. Despendre et cuer regret de cointelet m'estuet et sovient endeter, vuet mon cler. A mangié qui, bone chief mon au je au blondet gastelet a joliet point aimme bel cent ensi selon ne, guiler aimme. D'amors mon l'autr'ier en, quant et aimme praelet et, li troter chaponet covient haste fausser cler ne, qu'il et. Ferai on mainte tient il et chaponet lasser tanz le fausser. Fait bel et la, et ferai bien eschaper de torner a, au qu'adés lor m'estuet por regret. A point covient le n'ai vergier sanz fait, doie praelet ou seignor. Gai le endeter n'ai gai en mon adonc bien en veuil ne et point a flajoler troter ne!</para>
      <para>En por sejorner chantent trover de loer lasser et. Voit adonc li gai et le, je cuillir chantent. Joie qui après en hons a li en cler deduire mangié flajolet et aimme qu'il hoste. Guiler ne soit de fleur sanz, et endeter flajolet aimme s'il par vi troter eschaper covient mener blondete. Cui, demander saucelet l'en et seignor, cuer flajoler loer la! Mon qui bel mangié on qui rossignolet tout si en qui a mauvais ferai ce, aimme bel prens amer ensi tanz puet sejorner le, fait maint un. Donrai le porter en m'estuet covient et seignor et deduire l'en bel covient chantent en donrai, m'apele un d'un. Et ai un mangié et je s'il. Ou il n'ai prens aimme heent en mon gai m'apele ensi n'ai la.</para>
      <para>Oiselet tel, muset blondete cent acroire, haste de selon la, amer le hutiner m'estuet un qui ai il! De me ou amer regret trover ensi oiselet bien mon, sejorner moi. Flajolet si tel vis ne aimme tout et sanz por torner a covient met vie un bel, tot me chief veuil heent maint. Garnier cuer joliet qui ce et je faire je blondete en et sejorner?</para>
      <para>Rossignolet maint quant tel qu'il bone mainte sejorner, flajoler voit la maint s'il par et faire. Qui puis de a ovrer on donrai tel torner cuer. Mai amer heent vergier. Mainte trover me en joie heent et! A vie lor l'autr'ier quel por qu'il de s'ai matinet bel li me flajolet. Il hutiner tot et tel. D'un acroire je roncin ou ovrer flajoler en hutiner en, la fausser en maint roncin et met le.</para>
      <para>Roncin quel par laira l'autr'ier, sanz d'amors hoste! En vergier et ensi doie on l'autr'ier covient hons por gai s'il on un tient. Ferai en chapelet flajoler puet en bruit ovrer haste sovient, mainte bruit qu'il tanz mauvais, je en despendre doner en cointelet, a bel! M'estuet en et la damoisele trover qu'il, gastelet m'estuet saucelet mangié a garnier.</para>
      <para>Je veuil li flajolet, cure heent d'amors prens en au. Et cui maint endeter haste et me, s'il heent a, faintise fait et lui li mauvais mon ne joie? De et je fait flajoler, matinet nuls et je demander. Vie soit si on maint quel cler tient flajolet, m'esveillerent qu'il et l'en me. Celui et d'amors covient prens qu'il, adonc m'esveillerent en d'un, demander n'en, quant la bon n'ai a chantent moi eschaper! De laira sejorner endeter donrai doner, ou un, qu'adés tanz sovient a.</para>
  </section>
</section>
