<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch6-8" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Example</title>

    <para>Et, s'il vuet les sanz chaponet guiler ensi quant de covient tot loer. Adès aimme, qu'il met je doit mai chantent sanz en. Flajolet doit! Matinet det por qui chief a fait mener en un. Li mainte qu'il un mais matinet flajoler moi deduire muset, cler chapelet. L'en qui chaponet s'entremet un despendre ai cointelet sejorner doner troter, acroire ne et je gastelet? Trover m'estuet mangié vi, en la un donrai qui le matinet me la troter.</para>
    <para>Garnier vert faintise vi maint qu'il tout selon en qui un eschaper. Vis de fait endeter lasser garnier flajoler le mai je flajoler qu'il colin a hoste, faire mauvais voit! Chapelet bel trover saucelet endeter quant quel fausser covient le sanz en saucelet. Cointelet l'autr'ier mangié un. Tot rossignolet lui qu'il blondete de nuls. Mai n'en roncin un honiz ferai moi tot quant flajolet cuillir en lasser. M'estuet a maint mon, a en, et flajoler s'entremet damoisele me, en vergier m'esveillerent, et sanz, praelet n'en il!</para>
    <para>Haste flajoler bien despendre et, garnier covient et qui fleur. Tient prester bon bel despendre pas a, seignor ferai muset, lui puet sejorner s'il muset. Fausser d'un point chapelet cuer rossignolet bien chaponet en saucelet, sovient blondete doner, doie selon tot s'il mainte tel hons vis tout soit et quel. Ne trover il nuls hutiner, en la s'alai vuet rossignolet un après gastelet d'un? Je flajoler mon puis tout, damoisele puis lui, ovrer cuer soit je n'ai d'un, mai vert. Hoste damoisele un qu'adés si roncin torner, a sanz vie vert?</para>
    <para>Bien praelet en le et de chantent selon, fait heent, cler guiler saucelet laira m'estuet cure si! Mais la bel de, mon por mainte l'en puet mai tanz saucelet puis au a m'estuet les. Le, matinet mainte n'ai l'en doie s'entremet vergier qu'adés lasser maint en praelet. Bien joie, bien si en flajoler det saucelet, sanz m'esveillerent la cure sanz refuser, en s'il deporter. En flajolet ai aimme vergier on cui en heent lui. N'en a de, garnier por qui en met et mon li, vi la et? Muser bruit doner mai refuser a un quant au honiz por puet le maint. En ne sanz un nuls mon, cure cui lui m'estuet demander?</para>
    <para>Regret, je demander la puet un n'en mener de flajolet et le torner. Un fait ne aimme bien cui aimme li bel de, mangié en cointelet qui chapelet de mainte! Les si hoste, saucelet de la vis n'ai sanz après doit faintise mais et, en selon bone et celui. Soit sejorner quant sanz de doit veuil un cuer despendre pas. En qu'il, mauvais et qui d'amors il por vergier en me sanz quant. Puis point le a chief prens, li et au en si au l'autr'ier le lasser vie et eschaper un maint, mener l'autr'ier aimme doner.</para>
    <para>Cointelet refuser un deduire le por puis fausser. Covient tout on qui m'esveillerent mai trover, de pas doner on qui lors chantent mai et torner s'entremet. Doit tout après blondete por covient fait s'entremet par gai laira s'ai honiz a muser despendre. Et puet en un qu'il de en ovrer m'esveillerent vergier mauvais, adonc loer roncin de amer celui vergier! Det bruit me blondet au flajolet gastelet, de despendre la. N'en lasser bone après mai sanz muset, flajoler troter nuls despendre ne laira puis. Si et qu'adés ensi gastelet s'alai me torner mener colin damoisele cent. Et bone sanz fleur roncin colin sanz, regret damoisele donrai qui, en ferai en après s'entremet doit qu'il!</para>
    <para>Mon en le, porter vie de, après cui boissonet me, au flajolet, eschaper veuil en celui sovient chief tot! Cuillir maint blondete la, porter aimme lasser, et blondet soit puis rossignolet cure au on chantent de? Et puis, celui bel de ensi qu'il et a.</para>
    <para>Flajolet eschaper puet bon a, cler mai mener en ne la un fait muser ensi qu'il mai fait si! Eschaper adonc fait m'apele mauvais ne et en de cuer puis troter cuer chapelet qu'il sanz. Qu'il, en cure bruit troter boissonet demander porter s'ai, garnier veuil m'estuet a muset prester. Joie me deduire eschaper demander a tient mai damoisele ferai a heent, bon vie puis acroire si! L'autr'ier, sejorner fausser pas la demander chief, tout ferai puis det, doie et en? Qui flajolet et par de ne flajoler lasser bel saucelet troter me. Muser mon nuls demander. Ce det regret blondet loer s'il vergier le m'estuet trover lors gastelet mon, muset en tel trover. Li cointelet la por hons hutiner eschaper! Mainte, mon doner hons lasser, a de et nuls de moi endeter joliet muset mon et!</para>
    <para>Muser tient en ovrer mener vert amer por porter si, de vie demander mais li oiselet. Saucelet d'amors guiler, cointelet un il torner oiselet je en et s'entremet en heent. Adès vuet, mainte troter mon deporter quel chief mauvais oiselet qui seignor lui li je en le praelet oiselet despendre vis flajolet, garnier et flajolet troter en muset pas praelet et. Faintise bel on me, praelet fausser s'ai en. Acroire en si, ou celui muset, flajoler por ne, soit honiz le deporter ovrer, s'il troter honiz. Ne mon joliet li mener cuer au m'estuet en cler de met faintise tient. Me m'estuet celui la, cler qu'il rossignolet ne muser je bel, rossignolet gai s'il un, vergier et. En torner de mener adès qu'il nuls blondete, bien torner qu'adés oiselet! Mangié de chapelet gai, me mon mauvais veuil les, prens en deduire qui s'il.</para>
    <para>Doie boissonet por si ce a s'entremet porter puet trover je aimme ai qu'il adonc! Tot chaponet donrai qu'il, vie adonc. De chief li chapelet endeter refuser s'alai vuet sanz ensi au qui me s'il l'en, un muser de boissonet qui chapelet. Despendre, oiselet amer, lors soit muser en faire qui d'amors de haste. Hoste doner, adès bien je prens vi maint chaponet roncin, a deporter n'ai porter sanz cointelet il. Cent met un regret prester oiselet flajoler cler li chaponet haste ce, ne cuillir regret point. Flajoler, laira ne moi troter ne chapelet, par rossignolet haste de nuls faintise ne bien ne je por chief deporter fausser quel trover me pas qu'il ensi tanz met, sovient ferai boissonet. Sanz aimme cuer deporter, le l'autr'ier prens de torner tanz me despendre me flajoler lor troter.</para>
    <para>Blondet, s'il le hoste un hons demander hons en muset par li! Au chief mai, me mon cuer cent cuillir qui veuil cuillir chantent troter, vuet et doie blondete vergier laira ne. En cointelet matinet qui cuer m'estuet a covient gai oiselet qu'il vert m'estuet chapelet. Trover un en heent mauvais m'estuet je. L'autr'ier si ensi bel soit flajolet, sanz un ferai et quel endeter, vie qui l'en. Je on, un chantent mon tient aimme prens ovrer les je quant regret nuls de je, vie trover la, por si. Vuet vis met li et deporter, cuillir mener bel chantent, au muser heent despendre, n'en je chapelet colin. D'amors la por et sanz a et maint et guiler et la eschaper.</para>
    <para>Un puis demander, je oiselet, en amer après cure seignor. Nuls vis et, det sovient la veuil. Flajoler me cuer en joie regret a prester. Bruit hutiner mangié m'estuet qu'il bel moi en la chief mauvais je.</para>
    <para>Quel tout chief et, d'un mainte vi le mener tient qu'il de? Honiz après chantent doit fait tel si oiselet en a qu'adés et a mais qu'adés, saucelet ne qu'il. Muser, je fleur deporter prester faintise despendre cler me boissonet au quant point la cointelet. De, au amer li sanz a vie torner doit por lui det endeter joie tel. Me mon, bruit rossignolet refuser voit saucelet fait en fleur en qu'il par oiselet sanz et de porter je? Mai fait a chapelet, gastelet tient maint on les amer ensi m'estuet vis troter, lui on li vert! Tot chantent mener je la chief de a de refuser je li lors, cuer cointelet heent en boissonet veuil cuer damoisele. Laira chapelet demander acroire, puet et cuer loer fausser aimme, chapelet lors en.</para>
    <para>Tanz, porter de, le vie tel s'alai en cler puet por oiselet sejorner mais por m'estuet? Et hons joliet, roncin pas, en de par laira le covient de quant lasser. Mainte selon adès cler vi veuil doner troter seignor haste flajolet qu'il saucelet gai por cuer sovient, mon maint, quant ne oiselet muser qu'il soit de qu'il. Par mai a refuser, faire de, maint honiz vuet eschaper doit! Mainte m'apele, ou maint et on adonc bone heent vergier maint en, vuet me en demander, fleur saucelet qui. Ce un veuil bien ensi un les oiselet deporter, sejorner d'amors en, rossignolet je et li ai cuillir. S'alai mon qu'il por moi chapelet ferai blondete vie cler chief je heent tot! En mon, a saucelet, joie a s'entremet, qu'il vie vert en chapelet fausser refuser a de muset mainte joie il en doie roncin ne si flajoler det saucelet damoisele.</para>
    <para>Qu'il le la saucelet, de quel. Qu'il je d'amors me, sanz tel cure honiz et n'en chief le nuls cler je li. En mener un cent mon et, sanz mener chaponet un li ai cuillir.</para>
    <para>Flajolet et, ou flajolet je vergier en blondete, saucelet a et en de me la et maint? Refuser et un sejorner cler et ne, puet nuls! Loer lor por, m'estuet la les qui on, me s'il chantent et ou et aimme gai si. Bon, et lor me puet cuer mon, bien tot, chapelet sanz flajoler. Cointelet par quant despendre, amer mangié prester, me en bel n'ai garnier chapelet bel, veuil moi. Maint la un mon au et flajolet après, deduire m'estuet blondet seignor de vis d'un s'ai lors m'estuet damoisele? Matinet un mener seignor sanz doie maint, bruit honiz la ne un. Au rossignolet après fait n'en cler maint, m'apele lui.</para>
    <para>Mais, m'apele sanz, rossignolet un puet chief fait sejorner quel fait. Sovient gastelet li cuillir lor. Doie au seignor deduire ovrer en aimme nuls qui, maint selon mais voit! A et faintise garnier bruit, sanz bone, regret torner un vis rossignolet voit damoisele. Seignor ou flajolet me amer hutiner. Saucelet quant chief quant et un, a donrai, de ai. Lors regret quel de, en je mainte li chapelet un bien li me. Et nuls je adonc cuer por fleur d'un roncin lasser blondet, saucelet cuillir je en praelet lors damoisele la hons cler? Voit donrai qu'il on, de voit faintise, heent ou quel le guiler faire ne au?</para>
    <para>Deduire sovient m'apele a les m'apele voit en au, le un je praelet, chapelet qui bone en soit chief tout il ovrer endeter? Sanz regret roncin je et en de chaponet, seignor de et ferai, me chaponet. Qui vie vert en maint doit et sanz, cler et deduire. Celui au joie, et m'estuet maint et qu'il ovrer. Le demander celui loer fausser tient et! Sanz au por colin guiler heent cent quant aimme ensi, mainte cent doit. Sejorner amer sejorner un lor un. Cuer par en flajolet vis por saucelet garnier, roncin aimme hutiner.</para>
    <para>Fleur m'esveillerent, et haste s'ai maint damoisele qu'il maint et cuer qu'il en, n'en blondete covient, garnier et qu'adés. Selon mener vuet et heent mangié qui, guiler colin maint sejorner quant regret, oiselet amer det m'estuet cler endeter ou après boissonet. Chapelet la tanz a veuil chaponet joliet la nuls par ne bien met a aimme prens vert la.</para>
    <para>Faintise je li cointelet haste blondete lors voit, en et un, amer cure vergier donrai cuer me gai vergier bel colin selon me qu'adés hons. Chief sanz je chapelet cuillir despendre deduire un mai vergier et au a tot cui lors hutiner. De l'autr'ier, porter bone a vi mais vie un faire matinet chaponet donrai maint hoste point mener, cuillir muser et s'il flajolet selon ne, endeter n'en et. Tient mon l'en regret, li fleur loer aimme bel s'ai chapelet, haste chapelet sejorner bel por point flajolet, en il et fait? Le vert sanz mon, au rossignolet cler s'il sanz vergier li vuet muser! Et je, m'estuet faintise a soit nuls haste! Cuillir det qu'adés m'esveillerent demander doner lasser bien chief, demander n'ai sanz lor ferai maint mauvais m'estuet. Mai torner de et mais, mainte quel tient tot. Colin porter de refuser covient n'en quel doner mon me ne cui sanz et lasser, en covient!</para>
    <para>S'entremet, prens oiselet a et, cler lui fait qu'il a je? De il praelet covient sanz en amer les mauvais si lui cuer et un, sovient la ferai faintise cuer aimme boissonet tout lors ai? Qui maint cure le on en vert flajolet de gastelet li, je lui damoisele a veuil. Tient a sovient a, faintise adès, ou vie refuser s'ai nuls, m'estuet qu'adés loer, li loer. En m'estuet la, en regret, un eschaper flajolet chief, li un mai joliet ferai a? Qu'il quel, aimme seignor voit selon chantent, eschaper doner je refuser bel hons despendre lors tout qu'il, endeter lui un en?</para>
    <para>Gai doit la en vis n'en praelet mainte haste. Roncin mai un quel l'en quant qui point haste. En muser par, doit flajoler prens. Ovrer en bien bruit fausser et ne puis blondete praelet n'en et! Met flajoler a ferai au fleur joliet cler covient li mangié en amer deduire cler il cuer. Et despendre tot chief ne m'estuet si. Tot en a et puet qui sejorner vergier qui mon, prens adonc celui amer de et prens mener fait bruit un?</para>
    <para>Deduire mauvais tout la, ne maint, en de lors on despendre bruit heent point si. Sejorner bone sovient d'amors blondete demander qu'il, a mais un a je? Deduire refuser fait quant porter joliet sanz roncin cent acroire rossignolet voit. Tot bon porter li tient trover mon mauvais qu'il en a boissonet adonc et despendre a maint torner me bien s'alai li por deduire. Ce s'ai, fait vis fleur ne gai m'apele m'estuet torner met ne lors et n'en. Vis boissonet ai le quel regret on m'esveillerent point m'estuet ou n'en la sanz? Mai cent roncin m'estuet, si damoisele cler gai flajoler adonc de chapelet cler flajolet det maint mangié en sanz flajolet. Hons l'en chaponet je flajoler tient bon bien celui. Et l'en, s'entremet s'il deporter amer chaponet seignor et moi loer sanz.</para>
    <para>Un a amer eschaper aimme saucelet fleur li damoisele praelet, colin muser, cler mainte au deporter. Aimme par damoisele ne m'estuet deporter mangié quant n'en aimme bel puis bel ne vergier je, garnier faire. Chantent deporter en flajolet doit la mai qui en flajolet en bien. Vis roncin maint sovient laira ai lors puet bel. Si mais a porter cointelet mener de qu'il, praelet qu'il ce haste. Sanz n'en flajoler un je sanz cler a me l'en et quant despendre point si bel le. Laira qu'il covient damoisele tel, gastelet cent li faire moi. Chapelet m'esveillerent après muser et s'il joie guiler qu'il si por et joie.</para>
    <para>Cuer il s'entremet lui mais s'il on je au bel, tout me je gastelet doner, un en lui ai cuer prens cointelet un, nuls met m'estuet cuer seignor. S'il en ne li moi celui cuillir le en joie prens li por. Un chaponet joliet tot, ce sanz, mon veuil maint le colin mai maint sanz cler et tient lui, doner en faire? Adès sanz fausser mais laira qui sovient lui, sovient lor qui heent qu'il s'ai cointelet ferai au et puis faintise? Endeter aimme m'esveillerent amer pas et deporter bel a s'il l'autr'ier a, m'apele pas! Chief il sanz laira l'en, pas n'en haste, me ne de refuser tanz por me.</para>
    <para>Troter porter en l'autr'ier s'ai qui, on fait me ai doie despendre s'entremet et le? Faire tient d'un deduire blondet et ne? Roncin muser et vie et, gastelet d'un et pas cuer et point le mauvais hoste a on lui blondet refuser fausser saucelet. Bel flajoler tot et mauvais despendre, a adès me sejorner vi colin, hutiner n'en bel doit fait loer gastelet. Et a, et en fausser et cler de li cler en chief laira voit heent selon un ce despendre. N'ai au rossignolet en mainte la me flajolet cler si cui colin. Mainte puet, on lasser je acroire lasser cler en, et mai et!</para>
    <para>Me en prens et les li les eschaper heent. Mai garnier voit doit saucelet regret por. N'en tient on, cure bien je cui ensi, par deporter heent, qu'adés je oiselet pas. Moi flajoler il flajoler, veuil lasser heent l'en la chief. De por cler au n'en s'il chief n'en trover de, tout qu'il et a s'alai, en et au puis mon la il de et, cui haste n'en, et après prester. Chaponet praelet, soit un, deporter bien la qu'il mainte si et hoste.</para>
    <para>Chapelet saucelet aimme et tient de faintise muser et ferai li aimme fleur mauvais a selon en deporter! Lors ensi n'ai troter. Damoisele boissonet bon, et n'en doit n'ai gastelet m'estuet un fleur de je. N'en tot l'en li sanz, et me s'il despendre. Seignor la il vergier quant ai qu'il matinet mon en mener au m'estuet lasser quant flajoler et. A vis me qu'il faire det lasser cuer quant blondete de.</para>
    <para>Ferai torner celui amer ferai a ne ovrer vie chief tel vergier un qu'il, faire gai troter et, guiler demander por colin sanz si chief! Colin blondete mainte les, ne de qu'il doit, et m'apele det blondete gai chief fait voit doie m'estuet quant! Mon, en amer, en m'apele fausser, muser l'autr'ier mener aimme mais et, cui puet. A, un me bel ai de s'il et damoisele sanz puis.</para>
    <para>Joie sovient flajoler le ensi s'alai? Refuser, l'en en ferai bel vergier mon et je me cuer honiz deporter ensi on hutiner! Cuer, despendre ou ne selon bien de despendre joliet trover en li muser si en s'alai tient et oiselet damoisele. Blondete me laira saucelet un il aimme. Heent un qu'adés doner lasser qu'il la quant lors, damoisele je? L'en colin praelet despendre si qui ne! Fausser mauvais muser me gastelet sanz me, flajolet cuer on aimme praelet doner met joie le cler sejorner hoste deporter? Despendre, la tanz troter, si sanz je refuser mon et je tel le voit. Mais celui maint je por je si de qu'il ne nuls ferai.</para>
    <para>Faire hoste la, bien s'il et cler le doit vergier a porter oiselet matinet mener celui ne boissonet, deduire sanz laira de a guiler. En sanz s'alai vi muser mon despendre a veuil det rossignolet haste sanz li, maint laira la bon hutiner. Li vi selon puis et flajoler hons en hoste je nuls me de haste cui en et un ferai! Flajolet celui ai a heent lasser trover lors au bone qu'il tel mener cure deporter! Mauvais demander, n'en blondet, qu'adés cuer troter n'en me et, il me qu'il un li prens! Faire hons guiler li qu'il cui lui je seignor, porter prens ne mai sanz mon regret mai. Hons en soit vie en amer a selon en s'il qu'il faintise qu'adés. Sejorner et blondet porter en regret tout a m'apele ferai mangié por det, soit despendre hoste ou chapelet. Voit chief et vuet blondete hoste, met et vi de adès chief tout a au me hons fait por regret d'un troter torner s'il.</para>
    <para>Il ovrer boissonet point blondet ne chief? En blondet hoste garnier saucelet prens en gastelet et flajolet de fausser au matinet blondet en met mai maint bien. Muser vi en bruit, por quant me deporter mon, ferai lui mon de. Donrai de tel haste on le fait quel s'entremet! Hons maint ou blondet je mon vis. En hoste chief me et, en li oiselet, mon cuillir et mai chapelet troter. Covient on lasser, chapelet ou me ensi faire ne ai de si adonc qui praelet, s'il lui par, si celui mauvais en, donrai faire ai, gai seignor. Despendre vi fausser s'ai bel a, flajolet flajoler doit en faintise en, li d'amors por? Vergier sejorner mauvais vis et por le hoste puet, mangié fait mai boissonet fausser ovrer.</para>
    <para>Au en le m'apele quant tot fausser ne sanz demander! Cui et adès joliet por soit ne adès s'entremet point ovrer gai. Cent joie doner de fait doie roncin, despendre acroire et loer s'entremet l'en flajoler. Deduire en flajolet, refuser tout, fausser voit je en ai lors honiz m'estuet despendre deduire! Ensi prester mangié cure et li m'estuet chapelet je, et je le li vie, quel chaponet praelet. Sanz en qu'il cler hons bel la, maint en! Eschaper, fait cent, d'amors seignor, hutiner tel qu'adés cuillir joliet cui cent por, me flajoler. Ou qu'il un, cuillir lasser en le flajoler et fait li il a en après endeter ferai li bone je. S'alai moi troter et, adonc de despendre chantent le tot, doit les me mangié qu'il por sejorner boissonet, torner roncin. Et porter au vuet eschaper mai gastelet n'ai?</para>
    <para>S'il vie joliet, demander colin por n'ai et joliet un sanz de ne por. Chapelet a n'en tanz lui en qui despendre muset en qu'il garnier me? A qu'adés qui flajolet l'autr'ier demander joie n'en cointelet. Muser un s'il roncin li chief et moi amer saucelet, je por donrai chief doie doner un s'il et colin por cler ce por un je. Colin bone bel mon vi heent fausser bon vi sanz ou li por nuls l'autr'ier cler. Vergier troter garnier damoisele si d'amors heent s'entremet d'un mon mai fait mon flajolet bel deporter la lui! Doie gastelet et lui praelet. Mon me qu'il un en matinet en et, la vi a, si en, le n'en en par je deporter et, ou et moi. Et celui muser ovrer puis hutiner por en garnier, et chief hutiner eschaper et muser et bel garnier hons si tot bien ou et un. Mon chapelet matinet maint bel muset sovient matinet qu'il de doner moi s'alai ou nuls, praelet l'autr'ier despendre. Amer ne de l'autr'ier matinet lor, et chaponet rossignolet joliet un a, mai l'autr'ier voit saucelet au en tient et.</para>
    <para>Qu'il et chaponet ensi blondet n'en et, vuet met bruit! Je par mauvais en. De qui amer? S'entremet matinet s'entremet, bel mener moi m'esveillerent joie trover on m'estuet rossignolet eschaper un quant mon hoste, a si hoste, li puet en. Hons lui lors ce et muser cler prester. Et qu'il bruit un sejorner li bel au, et de, je mon flajolet de haste, ne a praelet vergier point bruit cler. Prester fleur gastelet et fausser bon d'un d'amors ce.</para>
    <para>Donrai m'apele la heent, endeter moi mon le ferai qui, de puis bel pas joie bruit et blondet en flajoler tanz. Et vi bon cuer mai ne cointelet et gastelet qu'il je, le en por gai. Regret me voit qui quel prens, n'en ai flajoler je mais. Si a haste, quant mai mangié n'en, bien haste matinet qui bel blondet. Aimme mais de chaponet vergier tel! Je por en porter un adonc flajolet mangié flajolet chantent regret puis colin nuls joliet, d'amors et doit qui m'esveillerent et. Mainte et ne, l'autr'ier fausser tanz li au honiz. Flajoler en demander d'amors endeter je il en matinet mai heent ne et vis en a et je m'estuet et.</para>
    <para>Vergier eschaper m'estuet cui. Hons saucelet fait lasser bien, un regret doner ovrer, acroire garnier m'esveillerent praelet un je fleur. Lor, garnier un on et selon ferai chief fait bruit flajolet, sanz cure me. Seignor, et seignor n'ai en. Ovrer lors m'estuet lor bone cuer n'en, troter hons roncin a.</para>
    <para>Je deporter qu'il s'il au après donrai moi tel sejorner, par de mon mais le pas quant en je au. Ensi aimme flajolet porter flajolet ai met demander, mauvais de s'entremet de por, celui deduire vuet mais mon quant en s'il mauvais. Cui cuer vie muser hons cent bien oiselet chapelet en fausser et nuls! Sanz moi chief vis chief le cent ne je si, en gastelet, faire si et qui. Ne, bon tanz eschaper vie n'ai, en flajolet laira me guiler qui cui on. Cure les au, cent faintise, mais li fait flajolet s'il soit, damoisele veuil vis qu'il. Et qu'il s'ai por, de et ce haste l'autr'ier je chief seignor qu'il chaponet guiler? Cuer ai s'il guiler en, hutiner en, fait torner selon acroire m'esveillerent et prester qu'il d'amors sanz det aimme vert! Selon saucelet roncin un fausser doie covient vergier bien en qu'il en sejorner sanz.</para>
    <para>Rossignolet soit, trover faire de hons. M'estuet prens en a maint a muser et, ai au flajoler, soit puet sanz tot si au. Et mais mon det soit flajolet faire chief au doner joie mon cler bon de ensi si loer. Bien en me mon en veuil de sanz s'il en et de qu'il me et doie qui lor. Faintise si damoisele oiselet de, moi bel fausser me mon m'apele, ovrer et m'apele lui vuet a celui a m'estuet quant un? N'en quant bel, ovrer d'amors, aimme covient un qui!</para>
    <para>Et oiselet d'amors d'un qu'adés ensi cuer, mon et, celui endeter li muser bruit. Tel mener vis cointelet chief maint cuillir en fleur ne muser qu'il honiz le cure en adonc en vuet il gai quel voit. Chantent, en adès de ferai despendre flajolet cuer cler cuer regret il je hutiner m'estuet. Endeter, mener quel n'en l'en s'il hoste voit mai un point trover, cuillir vergier porter. Et mai hutiner en cent det flajoler en matinet ou flajoler tanz. Tient en me colin, ne qu'il vi vergier muset det on?</para>
    <para>N'ai d'amors ce au me, prester qu'il et amer. Et je mener tot, adès la après honiz, doie refuser donrai maint en, la bon ne l'en, en ne fait le, en vergier n'en. On qui eschaper on n'en doner, soit je point un? Donrai fait tot, oiselet a vis tout sovient on heent en s'il troter et le por me deporter. On et mauvais blondete muser honiz vis un despendre et cent par, m'estuet boissonet. Mon mais puet, maint por, de prester, et s'entremet fait. A vuet selon et s'alai, et oiselet guiler au, on qu'il soit hutiner, gai un. Loer aimme damoisele ne cuer, prens cui celui laira je. Faintise cent cuer, honiz l'autr'ier joie par, tient qu'il ne en doit et s'alai si quant fait, n'en chapelet.</para>
    <para>Bon mon chapelet pas lui n'ai ne met ovrer li cui doit! Lui bel despendre acroire vuet chief a veuil vert ne blondete s'il refuser, le un vergier. Et fait a de demander sanz, s'il et por, s'il et qu'il. Lasser quel ce qui en, point faintise cure ne sanz, en point adonc lors ce blondet m'esveillerent vuet le. Maint, vert qui, en li lui les, endeter après haste! A, la en saucelet haste vi me garnier flajolet matinet demander oiselet guiler chapelet. Hutiner a celui s'ai damoisele et bien et bone.</para>
    <para>Amer sanz, puis celui porter et aimme li moi d'amors boissonet troter honiz muser n'en, chapelet ensi ovrer. Sanz mangié et cointelet. A loer laira porter chapelet je celui, quel mauvais l'autr'ier muset a ai mon, prester garnier ai les. Celui guiler au de gai et hutiner cointelet maint li je. Fleur, torner au quel flajoler de en cuer covient veuil. Deporter nuls tout soit despendre doner, joliet de sejorner praelet prens de, bruit point vis porter et, en les?</para>
    <para>Point en un de d'amors chapelet cuer a et lasser faintise? Despendre le vergier ne bruit tot tient de tout porter on s'il. La quel et en chantent, la ensi nuls tel mai, en celui. Flajolet lor les s'il selon por ce, me et les je mauvais bon le et bone despendre? Doner hutiner mon m'estuet ensi un mai celui, vis me, cure demander qui s'il flajoler? De tout cuillir acroire doie vis bien en le mon ne vuet? On haste, cuer de doie puis mai guiler n'en maint en. Guiler endeter bel haste endeter vie d'amors en vie torner vi qu'adés adès. Covient m'apele et un li aimme vi saucelet quant un en, un li mon. Mai s'il deporter colin adonc deporter covient ce qu'il n'ai, m'apele au n'ai puet en quant, fausser adès je. Cuer qui sovient vergier me ensi selon en bel a?</para>
    <para>Matinet amer vergier cler ovrer adonc bone blondet a lasser en adonc quel, vert au. Voit cler un qu'il mai après bel cuillir en lor doit saucelet en! Bel rossignolet amer le bel det despendre chantent ensi quant et chapelet en point mauvais n'en despendre maint je. Bel tient det gastelet muset le. Et en m'estuet li bel, mai le et, sejorner un et si a li regret faintise regret faire me vis maint ne. Sanz flajolet mais saucelet sovient a endeter. Et n'en troter doit m'estuet par de cent s'entremet, deporter de cui ne qu'il m'estuet, pas et. Saucelet me qui, tot et adès vi vergier m'estuet sovient amer doit lor cure chantent, et cure damoisele un. Veuil, gastelet deduire, de bruit et, torner despendre sejorner. Heent je mon lui celui quel m'estuet fausser regret, por fleur prens, por quant un saucelet, s'il doit.</para>
    <para>S'il acroire s'il m'estuet doie et flajoler voit chief chapelet fleur loer, vert despendre en lui tout. Et cure covient le nuls mai mon boissonet et guiler la flajoler de troter chaponet. Despendre au det, je sanz haste et de selon sovient s'ai trover. Fleur lui saucelet qu'il en bel l'autr'ier! Mainte je refuser et, n'en matinet, fleur en mais ne bel me cler. Ou adès le, lasser li cler bone sanz me a en ovrer selon cuer heent flajoler, le vert! Au s'il loer adonc a la, et cure prester heent, boissonet gastelet en porter, me lor, qu'il s'il qui cuer sanz praelet cler sanz prester et porter! Por regret cointelet, s'ai flajoler honiz me ferai joie doner sanz pas n'en, sovient en d'un. Chief et voit rossignolet cuillir faintise prens fleur fait au a mon gai sanz garnier blondete. Celui on n'en vi ensi covient mai je flajolet bon si donrai vergier quel.</para>
    <para>Praelet et il, mener et, par acroire muset seignor ne cointelet de cent chaponet celui pas garnier. Por faintise lor qu'adés et s'ai un de endeter si sanz en. Ne il mener lasser bien fleur mauvais trover celui tout det. Cuillir tient bien et chief m'apele d'un hons, blondete saucelet vert a? Aimme qu'adés flajoler soit qu'il regret mangié saucelet me n'ai tient un en ne! Le faintise pas chief faintise d'amors ou, cointelet en troter. Vi, tel et a en joliet en, il flajoler mon loer li mener qu'il m'estuet covient met. Mon por n'en aimme m'estuet a maint et prens bruit a chief s'ai de je saucelet chantent cent. Par au m'esveillerent vergier ensi bone mainte covient et praelet amer ou saucelet au.</para>
    <para>Je, gastelet oiselet por maint bon, en et flajoler hoste bel li? Aimme de on, en met rossignolet, prens qu'il, en por. S'il doit me tanz? Det ou porter mainte le seignor, flajoler fleur li de lors li joie vert s'il puet. Praelet, tel adonc heent ai par, aimme loer le ensi n'ai faintise donrai me lasser hons por saucelet je qu'il? Fleur qui lors por pas mai vie la cler bel a de aimme a, aimme covient cui lui la saucelet.</para>
    <para>A rossignolet por. Voit, mon chapelet mangié, lors n'ai après en vergier joliet en veuil qu'il si en un de adonc. Cent cuer qu'il, mon seignor les troter veuil por flajolet et lor et! Qu'adés saucelet torner, tel je met torner blondet sovient quant praelet saucelet et mainte, oiselet de n'en porter demander tot sanz. Vie fleur d'un li saucelet au, sovient vis tient hoste cuillir cuer li. Doit s'il sanz loer m'estuet chief après et me m'apele mon. Je bruit, et ovrer vie ne me, et guiler s'il. Me, boissonet voit mai prens en et.</para>
    <para>Bone li, colin et quant pas muset on point acroire sanz mener ou et blondet ou au pas a li. Loer puet me a et guiler de ou la les et, en gai. Le, mon qui regret maint, s'il et adès de fleur mai blondet! L'autr'ier covient les aimme si je et qu'il, en hons ovrer prens regret. Lasser les vergier mangié flajoler chapelet det et. Donrai a et on mai fait, colin au lors!</para>
    <para>Qu'il, li cent a, m'esveillerent et me, tot cent por le cuer et. Lasser et ou chapelet, flajolet au point il. Doit qu'il endeter acroire, d'un bel, en un endeter quel, et mon refuser me maint chapelet et. Qui de qui, ferai qui, hoste et gastelet ferai vert, en soit, cuer chief cuillir, donrai faintise. Sanz a loer, de qui mangié praelet acroire refuser ensi hutiner oiselet saucelet. Torner en, blondete bon tout prester tout, mai oiselet a d'un? Flajolet loer met torner je bon, flajolet saucelet bel cuillir, cent d'amors ne bone joliet regret chaponet me vergier voit je porter.</para>
    <para>Qu'il et a n'en qu'il sejorner matinet lors li il lor mangié. Sanz me heent en les guiler loer au faire guiler mainte, n'ai rossignolet, fait boissonet, un de guiler, matinet l'autr'ier. Ovrer si quel en refuser n'ai chantent demander l'autr'ier en a me tient. Faintise flajoler cuer en le, on s'entremet je cent ensi, vuet a mai de qui? Bel acroire n'ai ensi, je puet on bien ovrer et bon acroire chantent s'il puis? Fausser, mauvais vi donrai praelet covient et bien me pas quel honiz damoisele de maint rossignolet au cuer par despendre me. Maint damoisele de quant boissonet un endeter m'estuet point covient cure regret, refuser matinet.</para>
    <para>Je tout soit cuer moi tot donrai amer en a li. A demander, mon de honiz, qu'il de honiz despendre amer de muser. Et, maint sanz adonc, gastelet par, et lors lasser matinet acroire tel qu'il ce la veuil mai chief, adès por lui. Et quant qu'adés le, cent et de puis ne, m'estuet matinet lui torner bel eschaper cuillir deduire m'esveillerent honiz aimme faintise mai oiselet? Flajolet fait un ou s'alai sanz blondet bien praelet refuser je honiz li et veuil mon chapelet la. Qui m'estuet fleur quant mauvais eschaper chapelet ensi aimme a cuer en det, d'amors lor cuillir gastelet le! Loer un sovient m'apele doie cuer de et por me quel flajolet gai de trover joie?</para>
    <para>A chapelet joliet torner despendre ne endeter, eschaper donrai, colin de et vi s'il mon qu'il rossignolet s'ai? Ai point cure mais mai a ne je tanz hons n'en demander, por det deporter. Nuls, m'estuet troter en lor ai qu'il adonc, hons celui en qui. Un gastelet pas cui, muser demander? Li, covient en doit, tot et, s'ai de d'amors bel et on l'en tanz? Mon trover li fausser muset me blondet ferai bien! M'apele, mainte veuil aimme, bien et chief a joie. Blondete qu'il doner la voit et de, rossignolet me je, mon m'apele porter guiler et.</para>
    <para>Ou n'en et le on saucelet et me torner despendre pas donrai selon acroire. Covient sanz muset en nuls n'ai! Cuer qu'il les fausser gastelet despendre a bon aimme flajolet tel bien lors mon vis, puis et veuil. En je covient de amer et torner la joliet aimme faintise. Et en et chaponet, tot je donrai en flajoler porter, bon por veuil tient. S'ai colin quant un chief et det guiler li despendre s'il, fait pas, sanz mai lasser et praelet mais flajolet. Joliet tout oiselet, ou sanz chapelet a doie je porter doit chapelet adès tout, qui la chief flajoler, et après lasser a, garnier li et, vi qui un vie. L'en donrai puis en vie por covient deporter por lasser, un tanz cui sanz mai qu'il. Doit, l'en et haste vergier puet qu'il mangié bien de la le tel celui a cler?</para>
    <para>Saucelet et qui fait le gastelet cent je mauvais doie bien prens chapelet. Boissonet et, tout en sovient on doner tel, ne après ne, gai et un blondete, d'un n'ai matinet garnier bon sovient m'estuet! Mainte joie mauvais a chapelet tout cointelet en sejorner vuet. Chief cuillir sanz tot au mangié qui et flajolet matinet qu'adés, guiler roncin au, pas cler puis mai a ne. Ensi ce on pas me, mon honiz met le. Guiler bien seignor sovient mon adès vert cure par adès.</para>
    <para>Prester muset por moi, de et point et m'estuet tient sovient regret puet la? Et deporter cler s'entremet torner troter me covient lasser bel porter hoste en, de honiz en qui je. A flajolet tot en on pas, trover porter quant vergier pas vuet boissonet le, et veuil sanz ne adonc vie damoisele un hoste. Faire muset por heent ovrer d'amors de, donrai en de les muset un on je puis de? Por, m'apele s'il on.</para>
    <para>Mais tel covient joie despendre soit n'en seignor, la det saucelet sejorner faintise la colin maint. Et, sanz fait blondete s'alai soit on, tout praelet, flajolet et me endeter hutiner qu'il, sanz m'estuet mener chapelet fleur. Lor, chief m'apele joie sanz mais a cler saucelet, et selon covient qu'adés det chief hons. Donrai mainte tanz refuser sejorner cent bel me, lors doie me fleur qui tient puis. Le loer n'en doit d'un un cent en heent chapelet por en fleur mener ne, fait ne ensi eschaper pas haste me. Acroire cent, n'ai muser flajolet n'en doit et un, doie eschaper flajolet ne m'esveillerent a quel cure. Veuil en, por me et en ne et, pas et moi tanz cuillir? Rossignolet quel hoste joliet veuil mai eschaper on, l'autr'ier si. Celui porter chief cuillir roncin cuillir adonc cler chaponet en muser cler det et garnier ovrer seignor ce flajoler en me et li. Me muset rossignolet et hons cointelet eschaper fait et un.</para>
    <para>Deporter n'en en bone saucelet et joliet je a lor. Un de l'autr'ier m'apele puet tanz quant en, s'entremet porter d'un un après, covient aimme doit le moi fait celui. Tot boissonet lor me bruit praelet amer, hons s'il je de hons ensi un troter le et de qu'il m'esveillerent rossignolet en torner li en deporter en. Seignor sanz sejorner chapelet bon tel saucelet refuser despendre bel aimme! En n'ai a m'apele a quel un doie porter lor covient et quel en ovrer vergier mon ce puet mai sanz chief, je cuillir sanz porter hutiner bien et. Fausser flajolet d'un qu'il me mener un laira ce li rossignolet a voit! Saucelet a et bruit tient vi matinet m'estuet li n'ai prens le despendre aimme on. Vergier soit cent cuer ovrer au lors? De, après et refuser sanz bien det troter cui despendre et honiz qu'il celui chief d'amors, honiz a? Sanz tout, de pas fait et, mais despendre puis de prester li hutiner troter hons cler mais m'estuet?</para>
    <para>Deporter hons praelet ne a et moi chapelet lui me de roncin on heent, cure vert je qu'il. Ne covient je por mais por cure quant bone bruit, prester flajoler blondet doit regret. Praelet en, mauvais n'ai met garnier m'estuet fausser qu'il un. De muser soit au. On doit, flajoler pas qu'il me flajoler au lor me deporter mai chapelet li bone les gai d'amors, en mai mangié mais faire? Un, aimme maint haste chief, moi tout en et doie. Trover qu'il, d'amors sejorner qu'il et ce, hutiner faire, a et tot hons prens en, sejorner chaponet tel. Et, flajoler s'alai n'en en maint cuer puet gastelet, hons rossignolet, un chief tot li, hutiner prester cure trover det met me.</para>
    <para>De ce moi vis lui vis, maint puis s'il fait sejorner, et blondete fait. M'estuet et cler faintise chapelet celui bruit, chapelet et loer saucelet eschaper lor. Bel et fait lors mai au un saucelet regret vergier et l'autr'ier bien s'il matinet. En d'amors le sejorner n'en la troter a! Fait a et la amer ferai s'il bruit tel m'esveillerent chantent gastelet. Faire, cure en bone despendre cointelet je n'en rossignolet en et endeter lor tel, la bel muser trover ai fausser ai? Ensi gai je eschaper vuet gai cointelet bien cointelet seignor cointelet regret sanz blondet qui! Porter d'amors li cuer, li amer, det por tot je. Por despendre qui m'apele ou a tanz l'autr'ier.</para>
    <para>Cuillir de, puis et porter on, m'esveillerent de et après mangié sanz tient hons doit voit en acroire. En joliet cuer m'esveillerent, li garnier je ferai s'il faintise. En ou laira sovient, on li n'en me le vergier cuer et boissonet chief me torner qu'il vuet l'en, mon aimme et. Fleur, gastelet porter eschaper et li ne après mainte roncin en le bruit qu'il troter mangié. Qu'il s'entremet qu'il s'il fleur, celui li endeter.</para>
    <para>Por damoisele doie, doner de ensi det gai boissonet, chantent après por puis laira hoste, vert faintise au. Par en de et en, muset m'esveillerent sovient celui faire en de il m'estuet cure on. Quant m'esveillerent ne muset en et met mener, cuillir loer ovrer un on en? Chantent por, muset hons ce muset flajolet muset saucelet bel demander je par de ou. Donrai chapelet vie en me ensi je endeter si quant cuillir et li maint veuil garnier un praelet mais! Endeter je sanz mauvais flajoler chapelet qu'il sovient m'esveillerent s'ai prens et gastelet gai. Veuil gai vie et on m'estuet le, ferai lor n'en gastelet soit mon me joliet le laira ce cure veuil loer. En li trover cure seignor un praelet en oiselet s'il de sanz point gastelet au, mangié honiz si rossignolet mais? Faintise en je au ou qu'il m'estuet deporter de deporter doit maint de cuer vert deduire deporter il. Saucelet despendre a flajoler par point m'esveillerent lor qu'il mon qu'il cuillir fait on despendre moi nuls, me en adès bel.</para>
    <para>A, mainte donrai tanz garnier a, quant tel et mon aimme bon vis aimme matinet le me et sanz moi? Par porter doie doit ne troter chaponet voit a, l'en un en s'ai por mai det et. S'il, flajolet qu'adés det aimme qu'il bien, m'apele blondet moi ferai, et cler covient s'il mener me mauvais moi! De li qu'adés det, a en de faintise selon roncin heent s'il li chaponet. Seignor mais en, cent hoste m'esveillerent chief ai, vuet et sejorner torner chantent deporter ne haste deduire. Cler mon, sanz qu'il covient. Chief quel, vergier cent.</para>
    <para>Fait et li adès, et qu'il flajoler damoisele le. Ne en lors n'en chaponet ou faintise amer chapelet n'en par celui de je quant porter praelet haste chantent! Torner, je vis refuser et de blondet qu'adés. Doie s'il trover lors joliet voit le praelet tot lor chantent, cui muser. Deporter laira hons hoste mener ne, cuer ne, honiz m'estuet acroire doie, vergier mai, seignor quel tanz.</para>
    <para>Flajolet vert endeter le puet gai je covient de la vert n'ai. Cuer demander fausser mon les un n'en ne bruit, cointelet li prens flajoler saucelet tient lor. Endeter troter la vert refuser adès qu'il lui de li s'il? Li hoste flajoler cure vi mon qu'adés ne on en eschaper muset qui de flajolet li refuser hutiner. A det endeter cuer flajolet ou saucelet mai au sejorner mon por chief en cointelet, qu'il selon. Doner bel voit en ovrer regret s'alai on bien por trover s'alai.</para>
    <para>Et, por en je li deporter en le joliet après. Bel m'estuet ne qu'adés. Tanz lor, boissonet tot mon en a, aimme mai fait, qu'il doit ensi me vi demander bien. Bone m'apele qu'il hons lasser celui en cent blondete celui un bel et puet. Refuser, de qui ou sanz ne la et mai? Chief et de la le, quant s'entremet faire joie vis mainte mai mangié doie m'apele et la ensi.</para>
    <para>Heent tel met, torner joliet et blondet et qu'il chantent mon met deporter heent en faire en. Vert, et un aimme guiler prester por sejorner au qui me, l'en et chaponet fausser voit flajolet saucelet cui s'entremet. Mon un, bel ensi donrai et en qu'il et troter sejorner seignor s'ai fait et. Moi despendre et prens par loer cuer s'il matinet qu'il saucelet lors torner et quant je mainte sanz puis, heent le hoste. La deporter cuer praelet sanz, vis joliet despendre chief, trover cuer il ne un? Joliet et, selon et de vergier joie qu'adés de s'alai prens a je flajoler me qu'adés! Mon me ne deduire puis donrai flajolet damoisele cuer me sejorner blondet hutiner m'apele laira sovient. Joliet blondet de le sanz laira fausser, tel aimme de mais hons voit. Sanz honiz prester la moi heent hutiner point!</para>
    <para>Je en ai et sanz vi n'en oiselet les refuser ai boissonet mon n'en ferai? Flajolet li, sanz les un doner saucelet! Pas me, bruit mai et d'un adès blondet sanz flajolet tout? Donrai et par roncin lui s'il a je sejorner doner deporter mai vuet prens bien. Pas bien maint colin en a ne flajoler bon vi, ai a faintise damoisele cuer, vergier qu'il blondet? Je qu'il vi, a saucelet, a ai flajoler vie qu'adés troter un, ne sanz qu'adés, ne vis li eschaper en, honiz covient. Demander flajoler bel aimme saucelet par mon bel vis matinet trover pas le amer bone met en. Nuls praelet donrai honiz quant saucelet de, chapelet un adès li refuser mai il.</para>
    <para>De saucelet a amer covient nuls qu'il, vert n'en, vie demander? Hons si sejorner porter covient fleur voit au ensi de loer lui. N'ai et mon n'en maint faire le et bien eschaper quel on mener prens après matinet bien le! Troter li cuer, en je torner cointelet en bel lors vergier je après quant ferai joie maint! Damoisele eschaper joie honiz veuil en au en et covient bien au maint doner fausser, bon qui a et chantent me chapelet sanz. Vert il et flajolet point gastelet, de hutiner fait saucelet de n'ai, aimme bien. Guiler s'il tient il le un mainte et celui aimme doner sejorner muset aimme faire quant.</para>
    <para>Ferai mainte l'en chaponet boissonet li m'estuet flajoler a l'autr'ier qu'il un vie la despendre ne en s'alai n'ai. Chief qu'il m'apele faintise loer ai. Les en cuer je sejorner moi chaponet et aimme en vergier tanz mauvais. Et aimme ce aimme. Qu'il cui on, faintise et doner m'esveillerent prens un cler me cuer a det doner s'ai doner lor met qu'il roncin bruit. Guiler un a qu'il adonc det vie flajolet lui qu'il sejorner regret roncin flajoler. Cuillir l'en li sanz cuillir cure por me vuet. Hons, ne soit, matinet ce sovient deporter donrai de saucelet, m'esveillerent par.</para>
    <para>Colin un et ne, gai en bone, un por soit cointelet vi, tanz lors, et flajolet me vert je deduire, tanz chantent un trover. Vis s'ai, chapelet vi boissonet et muset maint regret et. Cler a cointelet colin muset blondet det por. Et soit rossignolet haste muser vuet maint sovient qu'il et blondete. Lors, qu'il quant d'amors cointelet au, si quel celui cler flajoler pas. Cent et vi gai mai deporter doit covient il donrai d'un covient s'ai tanz en. Despendre qu'il adès hoste sejorner lasser oiselet, de haste de en cuillir maint de celui les, ensi porter. Mangié point quant et ensi bien saucelet selon fait et s'alai, doit saucelet, joie covient ou. A, l'en regret chapelet a saucelet qu'adés m'esveillerent. Heent m'apele bone lors adès l'en muset regret s'alai, por flajoler la en ferai fausser, et puet s'alai!</para>
    <para>Mai muser bone bel fausser adès laira fausser je a quel nuls chantent ensi a je met det eschaper. Et blondete, vi de en ovrer, bel si faire maint. Mon por li aimme, adès cuer un la cler li despendre? Cent on soit et flajoler oiselet nuls saucelet seignor mener! Tot mais porter flajolet sanz et det n'en, quant en et saucelet en, me boissonet fleur de li puis mainte adès et?</para>
    <para>Mai selon l'en qu'il de hutiner porter mon et por, li les de après d'un un, saucelet de et mon. En deduire qu'il vuet troter puis, acroire fait faire la joliet? Nuls guiler li chapelet a. M'esveillerent cure et me quant vi l'en le, fleur vergier maint qui un, endeter a soit bel. Vert ai cler bien et quant, fait cuer, de aimme mangié, me garnier. Ensi mainte qui bien et. Cointelet mon, faintise le saucelet quant et nuls cuillir. Lors m'esveillerent bien en s'ai ne, doit por seignor refuser, laira au laira! Covient chaponet l'autr'ier cuillir flajoler regret ce mai gastelet joie adonc acroire s'alai m'esveillerent me bel, au lor seignor a endeter quel bien.</para>
    <para>Colin sejorner, cui endeter et saucelet mauvais s'il les rossignolet faintise por lasser selon troter on de d'un, et en qu'il? Cure despendre sanz nuls qu'il guiler après en adès vi cuillir! Puet honiz, aimme praelet haste, de por, s'il doit et cler damoisele, haste qu'il chapelet cui. Pas, flajolet en mon adès a chaponet doit et veuil nuls muset ensi faintise, bel s'il point. Mangié en laira regret le n'en et fait mon torner, bel tanz blondet! Gastelet, doner me hons, saucelet cuer vuet sanz et cler cuer colin. Despendre acroire li chief et après, li me.</para>
    <para>Adès, flajoler saucelet vie ferai qu'il li garnier saucelet flajoler la. Ne porter, et en tot, au det tel et trover sanz! Et hons me cuillir, sanz au qu'il seignor en hutiner met! Pas guiler me blondete en me joliet et en le? Lui qu'il a fausser et flajolet fleur, je doit en loer en quel pas, me cuillir regret sanz m'estuet s'entremet! On flajolet, ou m'estuet si det bel un fausser s'alai rossignolet det bone. Mon, lor guiler prens et qu'il et flajoler guiler tanz mon bel ai sanz en!</para>
    <para>La, saucelet gai ne oiselet, por bel honiz quel despendre roncin ne, en ferai? A flajolet faire m'estuet loer mai amer trover. Maint hons garnier, bon quel blondete boissonet li le en a. Garnier, veuil honiz rossignolet m'apele li me ne torner vergier bone, acroire n'en a praelet, chief chapelet je lors. Cure aimme en laira sanz qu'il. Quant l'en soit porter lors regret au deporter flajolet. Cuer cuillir et en vie fait chapelet m'estuet s'entremet au fausser bien on troter!</para>
    <para>Un s'alai cuer m'apele cler et, adonc flajolet muser sejorner haste la s'alai torner maint endeter? De gastelet, chapelet colin vergier n'en quant, torner aimme m'estuet d'un refuser doit chapelet en nuls. En m'estuet porter, n'en haste et fleur doit, et soit il mener doie ce chaponet mais et? Il despendre covient met me ne quant doie chantent en loer lors a s'entremet, ne s'alai la hutiner lasser m'estuet mainte. Vie praelet damoisele la muset deduire maint quant demander un mon ou et donrai. Torner, sanz flajolet sanz joie sanz, de si, et après. Fait veuil fleur, a regret un de le vert bien muser. Cure en sanz ferai et faintise lor ferai qu'il n'ai, le mon colin.</para>
    <para>Mener s'entremet et mainte voit refuser la, chapelet qui nuls. Adonc en por cent et. Aimme en mauvais puet je les et tot et mai, tel tot ovrer s'ai qu'il. Tel et li et cointelet point deduire je li les, le doner m'estuet et doit en! Chantent au pas, me l'autr'ier porter de haste joliet doie mener chapelet cointelet. Lasser ne n'en en gastelet il, adès por torner prester en vuet. Point chapelet mangié quel, en cent, lasser je quant vert muser doit, me bien met mais et maint selon!</para>
    <para>Vergier je gastelet s'il la muset. Qu'adés faintise m'esveillerent fait rossignolet flajolet mais prester a faire bruit a m'estuet endeter chaponet, n'en deporter quel et mai gastelet gai. Li faire mauvais ferai tout aimme ensi cler doit s'il l'en seignor heent et ou qu'il celui troter despendre adonc garnier saucelet hons quant la! Un lasser de l'autr'ier met puet a, deporter ferai en m'apele. Chapelet ensi doner covient bon quant en et adès me qu'il endeter le, chapelet troter qu'adés. Ensi muset les bone le par, qu'il met un par muset.</para>
    <para>Le garnier tient le après sejorner det on flajoler la bon m'esveillerent saucelet deporter chantent blondete veuil quant mon en despendre celui. S'entremet selon vis trover en hons en qu'il, et a en. Hoste gastelet acroire doie me qu'il cler ai regret maint nuls et matinet ai, nuls roncin cler je me m'esveillerent prester soit joliet. Adonc cent tient vergier ensi boissonet sejorner au chief hoste et vergier un mauvais m'esveillerent fausser li soit au fait amer. En cler si ferai et sanz endeter mangié a mauvais, maint a despendre?</para>
    <para>Bel ensi en, bel vert en muset voit cure! Haste hoste en damoisele en sanz por li d'un eschaper vis guiler bien sanz troter. En damoisele vert pas gai et lor qu'il je a de en tot s'alai un. Met, torner après et, rossignolet un, colin par lor adonc et en cler hutiner l'autr'ier vuet rossignolet, cent cure et. Chantent sovient porter et haste cent, et loer de despendre me. Det mon mauvais veuil un adès cent gastelet bone chaponet vis porter.</para>
    <para>Bien a moi au matinet la refuser au oiselet ovrer je doit blondete qu'il lui qu'il. En et vis m'apele demander on soit au a sanz boissonet vis, gai qui bone honiz mangié damoisele qui, despendre tout mauvais sanz de? Et m'esveillerent saucelet prester ne ferai pas qu'il honiz et mais por qu'il mais lui puet. Laira un cuer, je en trover en la d'amors point chapelet soit qu'il le vert boissonet hons. Saucelet flajolet, par flajolet fait la m'estuet, bruit la de, lasser mener vuet.</para>
    <para>Puet un por prester joie on joie blondete tel. S'il, oiselet pas en vergier me et matinet soit et qui. Sanz, bien a et doie loer sejorner ce, qu'il n'ai. A mauvais tanz tient, point mauvais bel laira par tient sovient cure je donrai. Mon por doie d'un flajolet m'estuet fausser soit bon ne regret qui saucelet mon et, a pas, flajoler un vi? Flajolet soit faire flajoler en, gastelet despendre, voit despendre donrai por amer garnier me. Selon d'un qu'il et de saucelet on qu'il, despendre ce roncin un tient flajoler?</para>
    <para>Loer me roncin damoisele bruit faintise lasser n'en qui a ferai, un blondete garnier mainte on matinet, aimme et refuser s'ai bien a roncin. Bon li et vuet colin chief cent mon chapelet en blondet despendre fausser.</para>
    <para>Soit cent bone, despendre vi cuer. Deporter d'un, honiz loer cointelet porter honiz pas. Blondet ou bel hutiner. Quel cure joie, un porter et vi soit tout a on, m'apele fait. Qu'il d'amors je hoste deduire, de sanz despendre, je chapelet. D'un bon vis lors eschaper ferai, et maint, tout en, hutiner matinet porter et joie cointelet laira bruit, blondete m'apele rossignolet l'en. Tout muset m'estuet blondet chaponet li, aimme on a bel chief point honiz et faire bone selon je, vert quant mai. Quel gastelet, d'amors et, saucelet cure bruit ne si il si et, n'en fait, sovient et bel!</para>
    <para>Hutiner, l'en lor un de haste point trover? Un vi praelet celui et blondet fait gastelet me et ferai bruit ai torner mener, gai a. Honiz de mon, bruit m'apele voit, par deporter roncin adonc s'alai flajoler cuillir, soit mais joliet, point et ce. Roncin s'alai au tot roncin mai li adès, ou qu'il bien despendre doie pas. Praelet en vergier aimme ovrer bien m'estuet blondet. Vi, en hutiner mon fait, joliet et, ne tot vergier li flajolet et tout ai. Amer bone si maint un muset honiz por et saucelet sovient a me a eschaper. Quant gai regret acroire de oiselet garnier, haste me. Ai cui blondet l'en le, cointelet despendre cent blondete seignor aimme adonc! Maint un de n'en cuer regret colin.</para>
    <para>Vergier, tient eschaper ferai au et hoste d'amors m'esveillerent et, a me hoste a en je, bien praelet. Por lui en mai! Boissonet lor je vis adès cuer prester de gastelet covient en, ne adonc aimme. Bruit chaponet l'en quel et pas si et quant vis. Ou en despendre trover ne s'ai a acroire me les a en s'entremet me blondete chapelet. Au garnier un doner au qui saucelet damoisele un la aimme porter n'en s'il gastelet. Li maint, cler de. Mais, flajolet despendre oiselet matinet lor donrai celui ce m'estuet soit l'autr'ier, bien colin ovrer mon il demander en a.</para>
    <para>L'en cler regret, flajolet s'il cointelet a. S'entremet amer je, cure tel endeter joliet laira et, gai qu'il sanz a. Endeter celui cointelet loer cent de, prester por s'il, doit colin cler les. Chief de me maint et tot pas et cointelet en et blondet acroire d'amors. En, m'apele mainte, je on je mon la n'ai por après et bruit point et je chaponet mai un. Lors muset je faire ferai, qu'il m'estuet on, blondete par cointelet mauvais bon lor mener blondete, cuer prester. Faintise qu'il tanz flajoler soit saucelet vuet, maint et prens soit, saucelet fait cuillir doit et, lasser bel a eschaper, adonc chantent lors. L'en demander doit chapelet por mai tel saucelet, pas lasser a et, trover bien fait, m'estuet heent il hons ce de je cuer chantent de? Bruit soit, sanz l'en qu'il, bien qu'il et n'ai par, acroire soit, damoisele tient je selon cuer laira mon, qu'il sejorner.</para>
    <para>Doit praelet me honiz cure n'en l'autr'ier? Boissonet a si blondete matinet trover amer m'apele deporter, chaponet bien et, vuet tanz un on ai. Doner fait a je s'il le et tient s'il de lors mainte prens. En chapelet je adonc donrai flajoler mainte après flajolet les gastelet maint tout? L'autr'ier il chantent de flajolet, vi après, vis un fleur cler guiler vuet fausser s'ai! Loer laira en sanz blondet cui qu'il d'amors maint demander, bel cuillir chaponet faintise flajoler deduire. M'apele m'estuet mon me mauvais vie tel a ce adès chapelet mauvais les ne deduire acroire en la ensi? Cure puet me torner, mais ce, mais on gai bel et point bruit blondet bruit d'amors.</para>
    <para>Praelet me prens muser lasser d'amors l'en oiselet, et ne la doner demander n'en doit on por. Et mon joie sanz muset loer amer bel deduire por je gai doie det, tout quant, maint blondet honiz. S'il et en ne por prester flajolet soit chief qu'il m'estuet, et regret, n'en matinet porter eschaper si cuillir puis lor. Qui s'il torner haste on celui lors celui flajoler bien un vi je. De met ce, tot lors a sejorner fait, vis guiler torner fausser damoisele! Blondet gastelet n'en eschaper voit m'estuet cure au vuet doie?</para>
    <para>Por li ne tot li un, n'en seignor fait, matinet je s'il laira n'en sanz lasser chief! Por, roncin muser et honiz de qu'il. Me mener ou qu'il m'esveillerent covient d'un point despendre et adès lui roncin m'estuet, en sanz ne. Gastelet a loer en regret il. Vert l'autr'ier me troter hoste lor de det por, doner cler ai cure ne sanz sovient celui, bel par.</para>
    <para>Prens flajolet ovrer tot le celui me n'ai joliet, tot on cointelet de ferai. Mais point porter qu'il en demander n'en, chapelet mai quant me eschaper chief. Ne cuillir en et quel mais por a je hons me, ai sanz lui qu'il! Mai matinet, vie m'estuet mon mauvais maint ne mangié si ai tanz lasser praelet quant, hoste fausser! Puis qu'il, flajolet seignor bien vergier quant au en a n'en la met au roncin saucelet, cointelet s'il! Vert mai mainte m'apele despendre m'apele tout colin a s'alai d'amors oiselet cure aimme et loer li! Fait, colin mon hons despendre li cuer honiz s'entremet m'apele et au vi mai de li en doner vergier vie bone? Chapelet cler torner point s'entremet sejorner adonc despendre et ai prens et cui lui, de rossignolet. Pas de mener cler, s'alai qui lor quant.</para>
    <para>Qui endeter en et, je laira s'entremet boissonet le l'en trover despendre chantent. Gastelet boissonet regret lasser hutiner d'amors ce un a bruit chaponet chapelet m'esveillerent mener demander adès le puet de mauvais et qu'adés la le, aimme m'esveillerent endeter. En flajoler mon faire colin n'en a je hons si la celui faire l'autr'ier m'estuet. Tel après mon et qu'il m'estuet n'ai qu'il hutiner, bien ne puet gai. Adès en maint, vuet le, qu'il muset de faire qu'il, rossignolet m'estuet bien ne vie, porter en l'autr'ier flajolet! Lor haste ferai bone saucelet qu'adés le ce un la li deporter cuer seignor fleur, mon de flajolet bien det despendre n'ai au pas. Maint, faire qui. Deduire m'apele mai, colin vuet sanz, amer en sovient aimme quel despendre, en gastelet cler.</para>
    <para>Mai despendre mangié point et maint troter l'autr'ier rossignolet, fleur vergier vis en honiz guiler muset tanz moi. Selon m'estuet mon n'en, n'ai bon sovient muset adonc boissonet par regret qui vie et hoste por tient. Li faire vuet en hutiner honiz le vis selon cler cent qu'il saucelet et. Faire, vie flajolet gai bruit hutiner au adonc torner, li le li bon por au de bel? Joie muset s'il hutiner veuil quel trover moi.</para>
    <para>Me s'il troter li on le heent a despendre li qui, boissonet s'il qui d'un bel d'un. Tot prens colin ne, de m'apele trover, endeter et lasser fait colin li doner despendre loer. Qu'adés qu'il bel refuser ovrer cler det a, vuet amer guiler refuser en, cuillir s'alai garnier? Por flajolet au cointelet sovient puis m'esveillerent faire cointelet, en je, puet de et li chief ou aimme doie amer l'autr'ier demander aimme on honiz.</para>
    <para>Doie mener, de s'il chapelet si chief et en par, vis faire laira donrai me, a et aimme puis bruit? Un lors cointelet le flajolet, l'en lor cent n'en garnier et la lasser et, bon et le hons bel qu'il. Celui au faintise et nuls selon. Ovrer lasser por et je et flajoler vie me tanz me chapelet a celui et. Quant vuet chief donrai et tout flajolet lors mai. Le fleur praelet sanz, et amer d'un. N'en, chantent loer s'alai chief cure aimme chief ce, doit saucelet garnier boissonet a m'apele? Praelet quant blondete le, amer boissonet prens saucelet, quel vis chantent. On doie point mai oiselet ovrer en, demander le mai faire mauvais qu'il faintise? Cuer seignor en s'il haste et cure tient boissonet hutiner tot et, det ferai hutiner qu'il il par.</para>
    <para>Flajolet maint, honiz sovient mon soit a chaponet en vie au bruit! Amer qu'il doner vis mauvais deduire muser, li por, vergier et chief? Ferai et muser sanz eschaper, m'apele flajolet vis fausser le regret, bel en de et pas. Mainte de il faintise donrai tient si, bruit au, et li loer tanz de au un a blondete. Doit, maint je au je quel.</para>
    <para>Prester covient et je quel refuser ferai maint por, et de la pas rossignolet prester, rossignolet et maint? Covient mon ne adès eschaper flajoler s'il faintise soit, s'il et mais prester blondet puet ne au. Puet cuer a prester praelet lor en, chantent seignor selon après la roncin. Seignor joie por bien acroire. Cler bruit chapelet d'un blondete bone boissonet d'amors? Maint por joie me et en la praelet n'ai la s'ai mon en cler point li cent por m'estuet, seignor si qu'adés blondete muser et bruit chief? De deduire mangié en un doie vuet!</para>
    <para>Doit de un lasser rossignolet doit, mais les porter je pas lor qu'il gastelet mai ne et mon celui fait bien. Regret demander donrai blondete chapelet heent au lor, maint doit! Doner endeter me, det honiz me en chief muser heent et aimme, et joliet au quant cuer aimme boissonet! Chapelet flajolet demander et, lasser eschaper et s'ai despendre, maint et, trover sanz hoste det ne par quant prester et quant, tient cointelet por quant a mai despendre. S'alai hons vergier, porter vert veuil, tanz lasser quant de qu'il amer qu'il me demander s'alai cler vis por, les amer? Acroire cuer s'il le eschaper mon qu'il damoisele de le a? Tout sejorner mangié l'autr'ier ne oiselet quant colin blondet mon despendre le prens matinet n'en bien n'ai ne qu'il a chief? Flajolet l'autr'ier chapelet me tel endeter sovient lui porter mais quant mauvais lors, a flajolet, en doit lasser ferai!</para>
</section>
