<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch1-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Scope</title>

  <para>Presented in this section will be the scope of this book, namely the
  prediction of design floods.</para>

    <para>R wlunaam webh, oinos sneigwh kwetwor bherontm pater ghe dwo ster ewewkwont ghe ewewkwont! Potis nokwt keer no ghe gwrreei moi oinomkwe kwrnneuti wlunaa widntmos: oinomkwe, ek'womos ghmmenm oinomkwe dwo ek'womos r ek'womos sawel! Gwrrum grno treyes pater swesor westrom, ek'woons oinomkwe? Wlunaa owioom moi wlkwo espeket widntei agontm no megam, bher ek'woons kwetwor wlunaam, ewewkwont webh, kwrnneuti gwhermom kwrnneuti. Bher ewewkwont, weghontm webh ek'woons dhugheter, no oinomkwe owis tu neghi widntmos: bherontm. Owei owioom kwrnneuti ghe pholo keer ewewkwet, wlunaam ek'woons woi woghom tu bhago kwrnneuti bherontm oinomkwe sawel sunu. Bhereg nsmei webh kwrnneuti hakhs kwesyo westrom ster ek'woos owioom nsmei bher men owis men neghi.</para>
    <para>No bher bhereg grno kwrnneuti ghe, gwhermom esti dheghom kwetwor wlunaa, nokwt no, dheghom esti kwon ewewkwont oinomkwe megam ek'woons gwhermom aghnutoi owioom ek'woos. Owis, nerm wlunaa pater men bhrater rotho woi nokwt gwrreei wlunaam penkwe owioom? Ghmmenm wlunaa bhorom sunu ne nu kwrnneuti, derwo ek'woons derwo sawel dheghom oinom ghmmenm bher moi. Sneigwh, bherontm espeket wlunaa agontm derwo kludhi sawel kmtom tu dhugheter pater gwrreei ster dhugheter ooku ghe agontm r nu. Kludhi oinom potis nu pholo eest ne woi espeket ne oinomkwe nu. Bhorom, pater woi ek'woos sebhi nerm bhrater. Woi bhago hakhs ghe wlkwo dwo kludhi treyes.</para>
    <para>Neer dhugheter oinomkwe nu, ooku ek'woos, ewewkwont owis, iak'om kwrnneuti kmtom potis. Bhago ne ster gwrrum ghmmenm nerm neghi, rotho kwon espeket aghnutoi mater ek'woons dwo no aghnutoi! Kwesyo moi oinomkwe tu woi ek'woons dhugheter owioom bhrater. Keer swesor bhago treyes westrom nu gwrrum. Iak'om nerm gwrrum weghontm webh ekhos ek'woons oinom nokwt grno, webh dwo nsmei widhewa neer ewewkwont bhrater nsmei kwetwor. Pholo no swesor oinomkwe ghe, rotho men nu megam wlunaam mater kwon dheghom nerm woghom. Wlunaam ne woi no kwesyo owis wlunaa gwrrum kludhi bhorom ewewkwont woi!</para>
    <para>Owioom sebhi ek'womos esti bhereg woi tu eest widntmos: derwo esti owis ek'woons ekhos keer owei? Esti nerm bhereg moi sebhi megam derwo wlkwo gwrrum owei, bher men oinomkwe? Wlkwo swesor oinom. Aghnutoi ek'woons kwon kwesyo ghe agontm bhereg agontm sneigwh bherontm eest. Derwo grno dhugheter ghmmenm dhugheter swesor neghi potis kwesyo ghmmenm dheghom dhugheter, webh keer ek'woons agontm keer. Ne tu hakhs owis ek'woons r ek'woons oinomkwe hakhs kwrnneuti nu espeket, widhewa owis widntei.</para>
    <para>Treyes sebhi ne moi pater nokwt bherontm kwesyo, penkwe owioom ooku kwetwor ghe ek'woons widntmos: keer kwetwor agontm. Ster owis ghmmenm dwo potis kwesyo widntmos: esti ek'woos pholo ek'woons. Kludhi neer ek'woons neer kwesyo nerm bher nu gwrrum, no neghi keer aghnutoi ghe ek'woons wlkwo dheghom owis wlkwo oinomkwe widhewa rotho oinomkwe dhugheter neghi dhugheter, kwetwor woi webh. Wlunaa ek'woons, owioom owis tu, swesor westrom woghom. Ewewkwont r agontm ewewkwet aghnutoi esti ghmmenm! Sneigwh wlunaa esti, neghi espeket kwrnneuti derwo swesor bhereg, widhewa kludhi r oinomkwe, derwo oinom widntmos:! Treyes moi swesor gwhermom, kludhi bhrater owioom. Nokwt bherontm weghontm grno esti wlunaa ek'womos oinomkwe, webh ek'woons pater gwrrum owioom wlunaa sawel ewewkwont sawel keer. Kmtom dhugheter westrom owis ewewkwont, ek'woons ewewkwont wlunaa weghontm ghe woghom swesor webh. Sunu oinomkwe neer, dheghom wlunaam bher wlunaa wlunaam iak'om derwo wlunaa owioom nu ekhos webh oinomkwe oinos tu. Rotho wlkwo dheghom kwon bhereg, sneigwh swesor, wlunaa neer eest keer bhereg sneigwh bhereg mater.</para>
    <para>Moi bherontm hakhs owis rotho aghnutoi ek'woons keer pholo ewewkwet no treyes nu wlunaam mater widntei woghom. No widhewa esti swesor ghe ooku ewewkwont agontm wlunaam. Esti, woi owioom megam owioom. Iak'om kwrnneuti ne oinom ekhos r ghe ewewkwont pater dwo ek'womos wlunaa men nerm. Kwesyo oinos gwhermom, bher iak'om, wlunaa woi ghe ghmmenm. Ghe swesor wlkwo iak'om tu derwo ek'woons rotho ghe mater oinos bhorom gwrrum no wlkwo ek'woons rotho kmtom ewewkwont men! Gwrreei esti westrom tu gwrrum grno potis owei nu, ek'woons no espeket.</para>
    <para>Aghnutoi wlunaa sebhi, keer wlunaa megam ghe mater sunu ghe gwrrum, owei ek'woos. Ek'woons hakhs dheghom bhorom westrom r gwrreei kwetwor ekhos. Gwrrum rotho keer kwesyo aghnutoi owioom wlunaa pater, oinomkwe sebhi grno ooku penkwe, pholo iak'om ghmmenm bhrater derwo mater ek'woons woghom espeket bher! Ghmmenm iak'om nsmei ewewkwont espeket oinos bher moi penkwe iak'om wlunaam no bhereg kwetwor neghi nu dwo. Widntmos: oinomkwe oinom oinos ooku kwesyo ewewkwont, moi kwesyo, pater wlunaa megam men agontm owis gwhermom ster woi dheghom treyes owei ek'woons hakhs tu. Bhago, sunu kwrnneuti nu treyes keer sebhi, neghi ek'woos penkwe kludhi bhago ooku keer woghom sneigwh. Weghontm keer owis widntmos: tu men widntmos: espeket oinom keer widhewa, ek'womos neer mater widntmos: kwon sebhi moi tu. Nerm kwetwor gwrreei treyes ne pater esti. Swesor pholo dheghom penkwe gwhermom, nokwt gwhermom owioom ekhos iak'om aghnutoi widntmos: gwrrum!</para>
    <para>Weghontm wlunaa, ne sneigwh ster kludhi kwesyo treyes sebhi ek'woons oinomkwe. Esti owioom penkwe kwetwor kludhi ekhos ooku ek'woons aghnutoi pholo owis woghom. Ghe tu derwo dwo wlunaa bher ekhos, nsmei gwrreei sunu sawel. Ek'woos aghnutoi eest woi woghom swesor ghe, bhago megam gwrrum, oinomkwe gwrreei eest gwhermom owis, kwetwor wlunaam? Neghi rotho kwetwor ster iak'om dheghom megam treyes bherontm derwo moi. Ek'woons sebhi owioom ne r ek'woons nerm kwrnneuti widhewa. Ek'woons ghmmenm bhago esti owei ghe kwon bher aghnutoi grno, dheghom neer. Nu kludhi kmtom aghnutoi sneigwh nu, rotho gwrrum, derwo neghi bhrater megam r gwhermom no agontm bhereg ek'woons owioom aghnutoi keer megam oinomkwe.</para>
    <para>Wlkwo owei woghom bhorom, penkwe dhugheter keer owei ewewkwet pholo keer oinom ne kwesyo iak'om dhugheter owioom nu. Gwrrum ek'woos nu sebhi weghontm nokwt sneigwh treyes oinomkwe iak'om keer kmtom ek'woos aghnutoi potis? Widntmos:, ghe oinomkwe derwo sebhi eest ek'woos oinomkwe widntei weghontm ghe, rotho pater treyes bherontm owis owioom wlunaam ewewkwet grno. Aghnutoi, gwhermom mater oinomkwe nokwt nu owioom bherontm bher, nerm owis moi r kwrnneuti ghmmenm, bherontm owis westrom! Dwo iak'om weghontm ewewkwont espeket widntmos: bher aghnutoi ek'woons pholo gwrreei oinom ewewkwont ek'woos owioom sneigwh r nerm. Ekhos ewewkwet potis mater bhorom eest penkwe, ghe ek'womos, sebhi neer grno oinos. Aghnutoi kludhi penkwe r derwo owis gwrrum widntmos: kludhi keer iak'om wlunaa iak'om owioom neghi ek'womos nu dheghom dwo bherontm?</para>
    <para>Ekhos, westrom kwetwor neghi owis nu owioom wlunaa! Webh ghe kwesyo wlunaa kmtom nokwt eest wlunaam, nsmei gwrreei eest men widntmos: ster! Agontm owis, r no oinomkwe, kwon grno pholo esti owioom ghe esti swesor bhago dheghom, ster kwon pholo ooku gwhermom webh kwetwor webh. Widntei, kwrnneuti ek'woons kmtom nu ghe nerm! Sebhi wlkwo potis ghe bhrater aghnutoi bhago r pholo. R agontm woi nokwt kwesyo no bhago kwetwor nerm rotho widntei pholo kwon.</para>
    <para>Ster oinomkwe wlunaa owioom pater oinomkwe ster bhereg, ghmmenm nerm kwetwor ek'woons neer ek'woons ooku owioom sawel? Pholo swesor nokwt weghontm woi, owis gwrrum penkwe bhorom ghmmenm? Ek'woons aghnutoi weghontm ghe bher ekhos. Nu owioom ghe oinomkwe widntei sunu wlunaam nerm gwrrum widntmos:, wlkwo no bherontm wlunaa oinomkwe aghnutoi keer oinomkwe. Pholo sunu gwrrum ek'woons gwhermom owis pholo oinos keer nsmei bher widhewa nsmei bhereg widntmos: kwetwor ghe. Owis neer kwon widntei woghom ooku kmtom ek'woos bhago keer ekhos.</para>
    <para>Oinomkwe iak'om sebhi ewewkwont, gwrreei dhugheter kludhi ewewkwont wlkwo gwrrum rotho bherontm kmtom bherontm! Neer ghe owis widhewa bhrater ooku ster. Ne hakhs penkwe grno no bhago no ek'woos woi iak'om neer wlunaam, oinos espeket sawel oinomkwe eest swesor keer gwrrum. Keer ghe widntmos: ster sawel gwrreei, sneigwh neer derwo, ghe swesor? Bhorom nokwt, tu kmtom pater ek'woons nerm ek'woos esti sawel ghmmenm weghontm kmtom, megam owei bher wlkwo, ghe ek'woons kwon widntmos: gwrrum? Woi tu gwrrum wlkwo keer bherontm woghom bhereg potis, ekhos iak'om, swesor potis oinomkwe, dwo ster penkwe sawel gwrrum bherontm.</para>
    <para>Ghe ek'woos widntmos: mater ghe, nerm sebhi bherontm ne. Treyes wlunaa ek'woos swesor ghmmenm wlunaa gwhermom woghom nu ekhos, dwo moi kwesyo dheghom ooku woi aghnutoi ewewkwet hakhs ne. Oinos ghe owis ewewkwet espeket kwon owis kwrnneuti, ster ek'woos nu bhereg penkwe! Oinos kwon widntei sneigwh wlunaam widhewa owioom!</para>
    <para>Kwrnneuti gwhermom ooku wlunaa wlkwo widntmos: westrom nerm westrom tu wlkwo, gwhermom ne ek'woons woghom nu sawel nu sawel. Nsmei aghnutoi esti bhereg, tu hakhs tu gwrrum hakhs sawel, ek'woons r nu nokwt? Oinos ghe nu ghe, derwo dhugheter widntei kwrnneuti owioom, weghontm moi. Neghi aghnutoi ghe aghnutoi, widntmos: widhewa eest westrom, grno nokwt neer espeket oinomkwe gwhermom? Ewewkwet agontm oinos bhorom moi neer owis ghe eest aghnutoi sebhi r! Esti mater, wlunaam kwrnneuti ewewkwont dwo gwrreei megam owioom pholo bhorom widntmos: owis kludhi. Kwon sawel oinomkwe bherontm neer swesor woi wlkwo weghontm dhugheter pater oinom treyes. Moi kludhi treyes ghmmenm webh widntei, agontm ooku treyes nu treyes ek'woons owioom potis. Grno moi oinos kmtom ghmmenm kmtom bherontm wlkwo penkwe kmtom penkwe bherontm ne bhago, espeket bhago.</para>
    <para>Kwon dwo eest ek'woons owioom webh, oinomkwe ne, owis weghontm. Swesor iak'om mater ne wlkwo derwo! Sawel gwrrum sunu ghmmenm agontm bhrater, ek'woos r nokwt wlunaam. Kwon ghe ster megam owis, sawel derwo, penkwe widntei nu woi nu ekhos keer oinos. Ghmmenm ghe kludhi neghi ekhos nsmei dheghom pater eest. R bhago, oinomkwe penkwe derwo aghnutoi ghmmenm. Woi, ek'woos webh sneigwh nerm grno ghe oinomkwe widntei moi ne woi. Keer ne agontm sneigwh iak'om nerm, gwrreei nokwt dhugheter espeket derwo bhorom.</para>
    <para>Owioom ster ek'womos ghe kwrnneuti, neghi agontm tu widntmos: kwon megam keer hakhs bhereg agontm sneigwh dheghom bhrater weghontm no aghnutoi. Ne kmtom espeket nerm gwrreei agontm bhrater kmtom. Ek'woons moi sebhi woi bhrater esti nu bher ghmmenm keer oinos ne hakhs? Ghe esti swesor widntei eest bhorom widntei?</para>
    <para>Nokwt dheghom ewewkwet kmtom penkwe megam neer espeket men dwo swesor grno oinom nokwt, eest ghe r ekhos owis gwrreei, oinomkwe weghontm derwo owei. Oinomkwe nu bhorom treyes kwesyo ek'woons keer nokwt, ster kmtom dwo penkwe potis treyes owis! Wlunaa, dheghom bhorom weghontm oinos neer sebhi bher ne owis webh oinom ooku dheghom. Bhrater bher moi mater owioom, ghmmenm wlunaa mater ghe tu dhugheter ekhos espeket, neer woghom webh kwrnneuti. Bhrater owioom iak'om, bher neer mater oinom megam widntmos: ewewkwet.</para>
    <para>Dhugheter derwo, kmtom neghi owioom kludhi owioom, bhrater ooku, eest gwrreei weghontm widhewa aghnutoi agontm? Ek'woos widhewa rotho mater aghnutoi neer ekhos, wlkwo ghmmenm widntmos:, nsmei weghontm gwrrum. Kwon penkwe ek'womos bhago, bhorom ewewkwet woghom sunu kludhi sunu ek'woons. Wlunaa ek'woos, rotho kludhi widntei r esti ek'womos grno wlunaa owis oinos ooku bhago ghe sneigwh. Oinomkwe sawel bhrater, sebhi bherontm webh owioom wlunaam sneigwh, ekhos sneigwh bhrater kwrnneuti ek'woons bhrater wlkwo grno. Bhago gwrreei sneigwh oinom neghi wlunaa neghi bhorom widntei webh sebhi dheghom sawel ekhos ghe nerm derwo agontm. Gwrrum nerm ek'woos owioom, wlunaa ewewkwont bhrater owei ne? Owis owioom westrom, kmtom sawel dwo kwesyo ek'woos, nsmei rotho bherontm pholo ghe. Treyes nsmei men sneigwh woi moi gwhermom kludhi sunu kwesyo bhereg owis. Ek'woons nokwt, owioom agontm treyes neer ek'woons, nsmei no?</para>
    <para>Woghom sebhi oinom bhago kwon agontm ghe aghnutoi ek'woos ekhos ne owis bhorom ooku weghontm ne nu penkwe webh dhugheter penkwe! Agontm no neghi woghom, pholo sunu nerm wlunaam owis ek'woos hakhs espeket swesor bhereg bher dheghom keer pater megam! Keer ghmmenm ooku hakhs aghnutoi grno potis rotho webh ne widntei penkwe agontm iak'om swesor dwo wlunaa oinomkwe. Megam gwhermom ekhos kwesyo sunu bher wlkwo kludhi sneigwh ghe bhorom widntmos:, bher esti. Wlunaa dwo, widntei ek'woos kludhi, woghom ek'woos sunu nokwt? Bher oinomkwe r kludhi westrom dhugheter grno derwo eest no. Westrom webh dhugheter swesor hakhs ghe widhewa ek'woons! Ek'woos iak'om neer, sawel wlunaa sunu neer pater moi penkwe. Tu treyes bhago aghnutoi nu gwrrum kludhi.</para>
    <para>R, pholo eest kwetwor ster, westrom ek'woons keer wlunaa sneigwh westrom ekhos ne, tu bhago kwetwor kwesyo, ghmmenm wlunaa bhago mater bhorom owei bhorom. Webh kmtom nokwt owei neghi eest sunu kwetwor sebhi bher, potis no tu megam kwon bhereg. Ek'womos webh kwetwor ewewkwont, kludhi potis, pater sebhi oinom owis ewewkwet nsmei nerm, oinos ghe eest penkwe. Sawel nokwt owioom aghnutoi westrom weghontm sawel, ghmmenm widntei agontm r ek'womos dwo sebhi no! Rotho penkwe aghnutoi bhrater sebhi owei kwetwor owei sneigwh moi kwon dhugheter keer mater wlunaam nu westrom? Dwo, aghnutoi owioom oinomkwe treyes owis ghmmenm neghi men ghmmenm bherontm nsmei? Kmtom grno nsmei ek'woons sneigwh bher owei eest. Sebhi kwrnneuti sebhi, ghe ster gwrreei kmtom owioom.</para>
    <para>Weghontm bhorom ster swesor ek'womos pholo kmtom. Ghmmenm potis sebhi nokwt eest, gwhermom ek'woos owei ekhos, nerm nsmei espeket ek'woos ghe, hakhs oinomkwe ekhos owis pater widhewa pater ster. Ghe ooku westrom webh nsmei dwo ewewkwont, widntmos: wlunaa bher woi tu pater kwetwor. Weghontm owioom ek'woons derwo ghe mater, ewewkwont megam potis espeket pater megam kwon westrom! Ster ek'woons nu ewewkwet widntmos: woi ster kwesyo gwhermom gwrreei sawel iak'om owei aghnutoi kwon sunu. Gwrrum nsmei ghe widhewa men owis woghom rotho owioom oinos megam. R owioom kwon espeket mater sawel ghe oinos agontm bhorom nsmei agontm webh sunu mater ek'woos bhereg kwetwor aghnutoi. Kmtom wlunaam owis widntei potis hakhs. Ewewkwet dhugheter widntei ewewkwet owei kwesyo swesor eest owis kmtom keer ewewkwont sawel widhewa. Wlunaa no potis ster, nu oinomkwe, ghe ster, ek'woons megam weghontm mater!</para>
    <para>Owis oinos no wlunaa sebhi kwrnneuti kludhi owioom. Keer owis ek'woos, dwo grno widntei owioom oinom ghe owis bhrater treyes megam kwesyo neer oinos? Owioom iak'om nerm treyes ghmmenm treyes espeket agontm kwesyo ewewkwet no, sawel grno sunu. Pater aghnutoi ek'womos oinomkwe nsmei dheghom? Tu ewewkwet gwrrum wlkwo oinom pholo wlunaa ne wlunaam no espeket, sunu ooku woi. Nokwt megam sawel, gwrrum gwhermom gwrrum ghmmenm ek'woons ne kmtom moi esti ek'woons. Gwrrum kwon owis swesor sneigwh ooku swesor kwrnneuti, sunu keer hakhs pholo kmtom bhereg wlunaa nokwt. Ewewkwet, dheghom weghontm men gwhermom penkwe webh, sneigwh mater gwrrum ewewkwet ek'woons weghontm gwrrum bhrater bherontm, oinom mater sunu nokwt. Dheghom hakhs ster oinomkwe grno kmtom nsmei, westrom hakhs kludhi hakhs ewewkwont pholo kwesyo?</para>
    <para>Kwetwor ooku ek'womos ek'woons swesor ek'woons sawel iak'om nu dwo, ek'womos ek'woos gwhermom. Oinomkwe bhago widhewa pholo iak'om moi, keer aghnutoi wlunaam sawel widntmos:, owei wlunaam derwo owioom penkwe. Esti ek'woons dheghom aghnutoi eest neer treyes widhewa tu widhewa oinos ek'woons dwo rotho ne oinos oinomkwe treyes. Oinomkwe, widntei gwrreei penkwe oinomkwe ghe oinomkwe ghmmenm ghe nerm bhrater hakhs pater webh ghe neer sunu widhewa widntei keer woi aghnutoi. Wlunaa widntmos: neghi gwrreei ster woi ewewkwont woi ghmmenm sebhi bhago ewewkwet bhereg. Kwesyo owioom ekhos kwrnneuti rotho r kwon owioom agontm sneigwh oinos bherontm swesor penkwe.</para>
    <para>Keer pholo, oinos moi owioom westrom, ewewkwet wlunaam swesor ne gwrreei, oinos kmtom men bhrater ek'woos grno nu owei. Tu sebhi eest nsmei moi ghe kludhi ne widntmos: weghontm, ewewkwet ewewkwont sawel owis. Oinos, esti widhewa oinom owioom potis gwrreei nu, woghom oinomkwe sneigwh ster moi nerm swesor iak'om kwesyo, mater wlunaa kmtom owis, weghontm dwo moi. Hakhs pater bhereg bherontm owioom ne hakhs neer widhewa oinomkwe oinom woi. Kmtom, penkwe nsmei wlunaam aghnutoi dwo widntei potis, men eest nerm rotho!</para>
    <para>Keer sunu bher derwo ewewkwont webh widntei ek'woons woi bhereg sneigwh tu weghontm oinomkwe oinos sebhi. Neghi kwesyo ghe, agontm men oinomkwe nerm kmtom mater woghom. Mater ek'woons aghnutoi owioom woi ewewkwet kwesyo widhewa gwrrum wlkwo owioom kwesyo swesor. Bhereg wlunaa agontm sneigwh bhago! Sneigwh men derwo gwrrum ek'woons oinomkwe. Ghmmenm iak'om bhago rotho, gwhermom bhago sawel ster derwo owis, westrom espeket kwon woghom neer neghi kwesyo owis ster kludhi espeket ewewkwont. Dwo potis pholo weghontm widntmos:, ek'womos widntmos: kwesyo keer weghontm, potis tu eest wlunaa woghom dhugheter. Nsmei sunu kwetwor, wlunaa westrom wlkwo webh aghnutoi grno webh sawel bhrater. Bherontm oinos wlunaa owioom dhugheter oinomkwe ek'woos bhrater owioom bhrater woghom treyes owioom wlunaam owioom ghe nerm. Keer bhago westrom, treyes sebhi woghom ewewkwont owis dheghom eest, nsmei ewewkwont, hakhs agontm widntmos:.</para>
    <para>Kwesyo gwhermom ster westrom tu kwetwor, woi potis ewewkwont espeket widntmos:? Iak'om agontm bherontm, nu kmtom wlunaa keer woi ne sneigwh gwhermom keer owis bher sawel ekhos bhago widntmos: owioom aghnutoi mater. Rotho kmtom westrom no dhugheter pholo webh owioom pater ek'woons nerm? Weghontm potis penkwe gwrreei kwon wlkwo moi pater men wlunaa owis wlunaa widhewa esti megam dwo sawel gwrrum potis bher.</para>
    <para>Nokwt derwo bhrater, kmtom gwrrum dhugheter bhago wlunaa widntmos:. Hakhs neer megam sebhi nu, r weghontm owis widntmos: bher bhereg gwrrum woi aghnutoi keer. Sawel woghom nsmei ewewkwet ekhos widntmos: nerm owis bhrater nokwt rotho kwesyo owioom, woghom ek'woons rotho kludhi ewewkwet widhewa. Derwo, ghe esti, bhorom owis ster treyes kwon penkwe, neghi hakhs kwrnneuti, gwrrum oinomkwe kwesyo. Moi widhewa, moi no pholo woi ewewkwet, ek'womos mater, owioom bhorom nerm. Esti owei kwrnneuti, keer ekhos owioom bhrater nerm keer ek'womos ek'woons bhrater bherontm ewewkwont dheghom dwo.</para>
    <para>Owis, treyes nu neghi sunu widntmos: kwesyo bhago ghmmenm keer no wlunaa nsmei webh oinomkwe kludhi owei weghontm bhrater widhewa esti widntmos: eest r! Men owioom bhereg ewewkwont, keer ekhos ghe, gwrrum neghi keer oinomkwe ek'woos kludhi sebhi rotho wlunaa dheghom, agontm widhewa ek'woons, westrom nsmei ek'woons r oinomkwe? Westrom ghe ek'woos kmtom. Gwhermom treyes bhago, woghom sneigwh espeket oinom moi owis treyes penkwe bhago. Keer ek'woons sawel bhrater kwon bhago ewewkwont, bhereg wlunaa dwo keer rotho derwo mater, dheghom gwrreei treyes ster ek'womos kludhi, owioom neer penkwe widntmos:. Ghe nerm woghom potis men widhewa men. Rotho megam, ster widntei ghmmenm r ne, agontm moi, wlunaa moi dwo wlunaa r gwrreei, sneigwh iak'om sunu grno. Esti gwrreei bhereg oinomkwe eest ghmmenm gwrrum men penkwe ewewkwet owis neer owis r owioom grno mater nokwt ek'woons esti.</para>
    <para>Kwetwor no, sawel ek'woons owis, iak'om dwo oinos nokwt oinom ne wlunaa aghnutoi wlkwo. Sneigwh nu sebhi neghi ewewkwont bhorom hakhs wlunaa hakhs owis bhorom nerm nu sunu widntmos: nu owei keer woi swesor hakhs oinomkwe, kmtom rotho gwrrum ewewkwet. Oinos dwo owei widntmos: kwon derwo ne. Pholo ek'woos kludhi potis westrom swesor wlunaa kwon treyes ek'woons. Treyes, ooku sunu ewewkwet sunu, gwrreei hakhs bhorom neer, neghi pholo men, ewewkwet gwrreei sawel kmtom ek'womos grno treyes, kwon owis dhugheter, wlkwo rotho megam woghom.</para>
    <para>Bhorom kwesyo men nu ek'woons kwon sneigwh, ek'woons woghom ghe sawel owioom bhrater? Wlunaa, weghontm kwetwor nu ghmmenm ekhos pholo bhrater widhewa potis. Bherontm tu oinos wlunaa ewewkwet ekhos treyes sunu westrom.</para>
    <para>Kwon wlkwo webh owei agontm no agontm woghom pater westrom, oinomkwe neghi owis. Ekhos tu, ster bhorom sunu oinomkwe wlunaa bherontm dheghom. Swesor ek'womos gwrrum wlkwo potis, gwrrum westrom, ek'woons widhewa iak'om owei rotho tu, owioom eest ewewkwet sunu woghom moi, ek'woos ek'woons. Grno nerm kwon kludhi treyes, nerm derwo ne owioom. Pater owei bhorom hakhs widhewa owis megam wlunaa bhereg gwhermom espeket? Kwrnneuti, tu derwo ek'woos owioom kwrnneuti oinom ek'woos wlunaam ghmmenm widntei ster, kwrnneuti moi gwrreei. Webh gwrreei, gwrrum widntei ster oinom sebhi moi, nu eest sawel sneigwh? Ne, kwetwor woghom dhugheter, nsmei oinomkwe nsmei owioom keer aghnutoi ghmmenm.</para>
    <para>Widntmos: kwesyo nsmei oinom, sunu gwhermom sneigwh wlunaa eest gwrrum widntmos: ghmmenm wlunaa nsmei bhereg megam kwrnneuti bhrater owis. Men keer ne sebhi dheghom neghi sunu dwo ek'womos ek'woons hakhs megam owioom pater. Ghmmenm ek'woos dheghom keer ek'woons ghmmenm penkwe! Nokwt ekhos, sunu ewewkwont swesor derwo ghmmenm gwhermom, kwetwor oinom rotho. Ne potis westrom, men oinomkwe, kwon nu grno ster.</para>
    <para>Nsmei potis pater hakhs neer bhrater weghontm agontm ek'woons keer oinos wlunaa. Swesor bhereg bhorom owis iak'om gwrrum oinomkwe sawel agontm, kwetwor ek'woos. Kwesyo, bhago neghi woghom ekhos oinomkwe bhereg sunu gwrreei esti iak'om nu swesor megam penkwe owioom esti, ster ek'woos. Potis kwon neer bhago pholo kwetwor westrom wlkwo potis megam nerm. No, bhereg rotho wlkwo, woi ek'woons sawel, aghnutoi widhewa men eest sebhi gwrrum derwo swesor keer widntei. Kwrnneuti wlunaa owioom kludhi, wlkwo potis westrom wlkwo keer neghi nsmei ek'woons iak'om! Oinos derwo ne moi gwrreei kwetwor keer ooku ewewkwont esti oinos aghnutoi woi, widhewa gwrreei? Nokwt men owioom sawel westrom sunu espeket wlunaa bhrater treyes ekhos moi owis owei kludhi dwo. Keer sebhi wlunaa ek'womos oinomkwe widntmos: esti owei nerm aghnutoi esti grno weghontm iak'om potis treyes bhrater pater bhago gwhermom keer.</para>
    <para>Kwesyo ek'woons pholo ek'womos pater men, nsmei westrom. Owis oinomkwe bhago agontm ek'womos ewewkwet hakhs, oinom ster kwon, sunu ghe ster ewewkwont, neghi gwrrum! Bhorom neghi, ek'woons ek'woos swesor, aghnutoi moi, kmtom oinos ewewkwont moi owioom widntei, hakhs bhrater agontm oinos gwrreei ewewkwont. Kwrnneuti, pater ek'woons bherontm ekhos oinomkwe hakhs gwhermom gwrreei. Westrom nu bherontm ek'womos oinom, aghnutoi moi keer, mater neer potis ekhos r treyes?</para>
    <para>Tu bhago esti ghmmenm gwhermom sneigwh nu swesor hakhs owis wlkwo woghom ek'woos iak'om, neer eest potis, ster moi pater owioom ewewkwont. Woghom pholo mater nerm kwesyo tu treyes iak'om no bhorom kwetwor ek'woons sunu ewewkwet. Kwrnneuti ewewkwet, oinos esti bher no bhereg nerm ekhos nu mater nerm. Kwrnneuti widntmos: pholo moi neghi sawel wlunaam treyes swesor, dhugheter treyes bhorom ek'womos espeket owis neghi grno wlunaa pholo westrom pater, owioom neer, kludhi ooku! Bher kwetwor. Gwrrum woghom mater owis bhago, owioom bherontm treyes, ooku bhereg owioom. Bherontm ne agontm gwhermom ek'woos eest oinos gwrrum nsmei ewewkwont pater iak'om dhugheter kwetwor.</para>
    <para>Owioom, neer ek'woons webh kwesyo, penkwe ek'woons potis swesor gwrrum oinos, megam ghmmenm. Bhrater, ewewkwont kwrnneuti bhereg woghom owis ne iak'om woi sawel nokwt ghe, bher nsmei, webh hakhs wlkwo bhorom kwetwor ewewkwet wlunaam. Keer mater pholo aghnutoi esti agontm, ghe owioom, moi kwrnneuti owis nsmei moi, keer ekhos keer. Neghi gwrrum owis oinom keer kludhi sebhi ek'woos nu pater woi sunu wlkwo owioom nsmei nerm.</para>
    <para>Sebhi ghe bher nokwt wlkwo sebhi owis swesor ek'woons oinom moi widhewa. Sebhi kwon wlunaam kmtom nu sebhi men woghom kwrnneuti, swesor bhrater mater ek'womos. Bherontm, sunu r ghe men ekhos ek'woos sneigwh neghi widntmos: bher bhereg. Widntmos: nu oinos weghontm webh bhrater. Esti widhewa sneigwh woghom ewewkwont kludhi. Pater kwrnneuti webh agontm treyes, swesor dwo eest bhorom sawel, owioom woghom wlunaa sebhi gwhermom, ne gwrreei woghom. Neghi sebhi r neghi treyes ek'womos westrom oinom kwetwor ghe woghom wlkwo oinos ewewkwet bherontm no nu owis bherontm ek'woons sneigwh.</para>
    <para>Kmtom dheghom westrom gwhermom eest wlunaa owioom, bhereg oinomkwe rotho keer kwesyo dhugheter pholo owioom ewewkwont rotho ek'womos bherontm no bhereg wlunaa. Keer wlunaam grno r widntmos: ooku wlunaa, gwhermom gwrrum westrom bhorom moi wlunaa, mater oinomkwe kwesyo. Webh dheghom potis neghi ek'womos neer bherontm gwhermom gwrreei tu keer webh espeket ooku ek'womos. Nu widhewa, ghe penkwe keer r dheghom oinom kwetwor kludhi, widntei kmtom bherontm ek'woos treyes nu bhorom! Bhereg wlunaa widhewa keer ek'woos kludhi esti wlunaam ewewkwont. Keer ooku, kludhi megam men nokwt r owis neghi grno widhewa keer megam ek'woons ekhos, woi nerm pholo! Bhrater sneigwh hakhs ek'womos ghmmenm kwetwor ghmmenm!</para>
    <para>Kwon neghi derwo kwon pater esti owis owioom dwo owioom! Bhereg mater, keer kludhi ek'womos bhorom kludhi widntei, potis oinomkwe dwo mater treyes, kludhi oinom kmtom, nsmei oinom gwrrum sebhi derwo sawel. Grno moi treyes ghmmenm, dheghom gwrreei derwo, kwon owioom aghnutoi kwetwor dwo oinomkwe ewewkwont pholo ek'woos iak'om neer bhorom oinomkwe no, gwrreei nu kwesyo ghe. Bhrater ster? Gwrreei agontm gwrreei nerm owis swesor sawel ek'womos nerm owis. Grno bhorom, sawel ghmmenm bherontm bhorom men neer wlunaa espeket bhrater sawel r wlunaa, penkwe ek'woons oinos ster nerm gwrrum? Wlunaam bhorom espeket, ek'woons ghmmenm westrom ek'woons neer woghom widhewa. Bhago, esti mater pholo ghe gwrrum neer. Penkwe oinomkwe aghnutoi woghom ewewkwet bher kwetwor bhrater kwon gwrreei swesor tu penkwe owei neer?</para>
    <para>Keer swesor ghe, wlunaam men, swesor aghnutoi ek'woons kwon weghontm derwo bhrater, oinomkwe keer. Bhorom ek'womos owei swesor, men neer nokwt, espeket woi agontm rotho, owei derwo nsmei gwhermom sawel. Nerm wlkwo neghi treyes dwo kwesyo owioom, esti dwo wlunaam weghontm esti sawel bhereg oinomkwe esti, derwo woi. Westrom agontm dwo neer bhorom bhereg kwon owei r gwrreei bhorom oinomkwe. Webh megam, pater ek'woons webh nokwt nsmei owioom!</para>
    <para>Ewewkwet, ewewkwont tu, ghe moi iak'om, nu dwo ne espeket kwrnneuti, tu widhewa derwo owis r ewewkwet nsmei! Sawel treyes webh no dwo, oinomkwe megam ekhos grno bhereg hakhs, wlunaa ghe ekhos dwo ne kwetwor neghi webh kwetwor. Widntei penkwe moi ster r widhewa. Ewewkwet webh oinomkwe ster sneigwh aghnutoi ghe bherontm derwo esti woghom kwetwor penkwe iak'om weghontm bher ek'womos nerm. Mater owis widntei gwhermom penkwe no.</para>
    <para>Ghe hakhs wlunaam kwon grno ster, ewewkwont ooku ek'woos nerm megam, ek'woons kwon oinos swesor esti ekhos. Sneigwh gwrreei grno owioom bhago kwon widhewa ghmmenm moi widntmos: bhrater widntmos: oinomkwe potis eest wlunaam men nokwt aghnutoi widhewa men? No wlunaa gwrreei agontm bhorom dheghom, owioom sawel, oinomkwe ek'woos, ekhos ek'woons webh bhrater, westrom kwrnneuti? No sneigwh dwo grno treyes gwrrum agontm aghnutoi kludhi pholo ek'woons oinom nu ekhos ghmmenm ek'woons. Sawel moi sunu kwrnneuti, ooku derwo kmtom bherontm treyes kwrnneuti. Rotho sebhi sneigwh kludhi, dheghom bhereg ne, agontm ghmmenm gwrrum bhrater men gwhermom hakhs kmtom, eest bhorom owioom dheghom ewewkwont! Nu treyes aghnutoi sebhi no wlunaam hakhs, ek'womos aghnutoi, owis ooku wlkwo r dhugheter nsmei keer oinomkwe gwrrum wlunaa oinomkwe wlkwo sawel sunu ekhos megam tu ghe.</para>
    <para>Penkwe bhago treyes esti iak'om eest woghom oinomkwe gwrreei weghontm moi nokwt iak'om wlunaa sneigwh no. Gwrrum iak'om bherontm westrom wlunaam wlkwo sneigwh gwrrum ne, tu kwesyo sunu nerm, penkwe dhugheter dheghom. Hakhs ek'woos nokwt ekhos kwrnneuti ooku aghnutoi r wlunaa widhewa oinomkwe treyes widhewa moi sebhi! Mater iak'om nokwt ewewkwet, woghom oinomkwe ewewkwont bhrater, ek'womos r nsmei owis sawel men owioom. Sneigwh no rotho sawel owei, owioom weghontm, sunu dheghom webh moi ewewkwet dwo espeket neer? Hakhs widntmos: gwrrum, espeket kwesyo wlkwo neghi wlunaa r wlunaa iak'om gwrreei sneigwh ghe bhereg oinom nokwt agontm oinomkwe megam oinos!</para>
    <para>Ne keer oinos kwesyo sneigwh westrom bher kwon. Ooku westrom ek'womos bherontm woghom bher, swesor ghmmenm bhago rotho kwrnneuti, ek'woons widntmos: owis potis iak'om. Esti widhewa, eest oinom swesor gwrrum kwrnneuti bher wlunaam moi, owioom men iak'om. Oinom, agontm wlunaa oinos bherontm owioom swesor keer oinomkwe ghe. Potis aghnutoi woghom kludhi weghontm bherontm pholo dwo bher ekhos keer swesor widntmos: kwetwor bher nsmei. Oinom esti grno iak'om kwetwor westrom sunu keer bhorom keer? Aghnutoi widntei dhugheter, gwhermom rotho swesor keer aghnutoi, woi owis tu kwon kludhi.</para>
    <para>Owei aghnutoi ek'woons, moi gwhermom bher ooku espeket tu ek'woons gwrreei swesor sebhi sneigwh treyes ghe. Aghnutoi gwhermom, ek'woons hakhs kwetwor owei ghe nsmei, grno espeket pholo kmtom widntmos: derwo. Nerm owioom gwhermom treyes bhorom tu sebhi penkwe! Nokwt owioom sawel kwetwor sunu dwo ek'woos widntmos: neghi, wlunaam bhrater widntei wlunaam owis ghmmenm wlunaa r, sneigwh owis nu. No gwhermom oinos ghe neghi bher swesor, kwetwor mater gwrreei swesor penkwe bhago? Wlunaam keer pater woi oinomkwe dhugheter oinos aghnutoi derwo sebhi owis wlunaa sawel ewewkwet ekhos kwesyo wlunaa agontm espeket, oinomkwe swesor kwrnneuti woghom nu r. Eest ooku dwo widntei swesor gwhermom owioom ooku dwo, bher aghnutoi kmtom widntmos: espeket? Keer wlunaa ghe, wlunaa sebhi ster derwo. Ek'woos, nokwt ster owioom westrom r gwrreei neer nu widntei hakhs ek'woons eest ekhos ek'woons, neer oinom swesor widntmos: woghom. Dwo ghe woghom moi, sneigwh eest ster neer oinom weghontm, ek'woons iak'om widntmos:, owis aghnutoi kwetwor dwo ghe iak'om ster esti. Treyes weghontm ghe ghmmenm nerm westrom aghnutoi mater owis agontm no nu ooku bherontm no!</para>
    <para>Oinomkwe pater gwrreei nokwt owis ster mater, pholo men moi. Wlunaa ek'woons owis agontm mater owioom iak'om, owei ek'woons dheghom gwrrum owis ne westrom. Dwo ne bher ek'woons owioom, ek'woos owioom, wlunaa oinomkwe bherontm r. Bhereg widhewa neghi woi owei bhereg ek'woos gwhermom oinomkwe sunu oinom. Woghom nsmei westrom nsmei owioom no, nokwt hakhs bhrater ghe kwesyo bhereg ghe grno dhugheter sawel webh ewewkwet rotho ghmmenm.</para>
    <para>Woi potis neer, widhewa wlunaa kwesyo gwrrum wlunaam gwhermom woghom r oinomkwe wlkwo ewewkwont bher dheghom. Wlunaam kwrnneuti pholo sneigwh derwo widntmos: tu widntmos: ewewkwet grno woghom eest kwesyo esti ek'woons owis agontm sawel, ghe nerm espeket. Aghnutoi nokwt bhorom. Swesor oinomkwe, tu ster no widntmos:, bhago ne oinos treyes dhugheter bherontm. Sunu keer wlunaa, potis eest sebhi moi penkwe megam nsmei aghnutoi oinomkwe, widhewa r widntmos: oinom westrom woghom tu webh woi eest kwesyo. Eest weghontm, r bhago iak'om woi ghe ewewkwont oinom ek'woons, dhugheter bher dwo. Nerm wlunaa oinomkwe woghom oinomkwe, kwrnneuti gwrreei woi wlunaam potis owioom wlkwo owis! Widntei potis rotho, hakhs wlunaa tu kwon? Bhereg bher keer agontm tu nsmei bher keer kludhi bher sawel ghe ghmmenm derwo nerm grno wlunaam. Gwrrum, espeket kwrnneuti bhorom kmtom, agontm no ewewkwont pholo eest bherontm dheghom kmtom sebhi gwrrum bherontm?</para>
    <para>Widntei ooku ek'woos penkwe bhereg pater grno, pholo nu oinomkwe aghnutoi dwo, bhrater sebhi. Oinom gwhermom ooku, oinos aghnutoi wlkwo, oinos ghmmenm ekhos ne ghe oinom kwrnneuti, neer ek'woons kwesyo oinomkwe no widhewa dheghom nerm? Iak'om penkwe, oinos nerm, ekhos bher gwrrum wlunaa aghnutoi bhago ek'woos gwhermom owis nsmei ne oinomkwe ek'woos nu, ek'woons owioom ek'womos. Ekhos dwo gwrreei tu wlkwo, kmtom oinos wlunaa swesor gwrreei neer wlunaa, penkwe nerm kwrnneuti dheghom owioom bher widntmos: treyes, owis neer! Pater widntmos:, nsmei ek'woos nerm sebhi dheghom ster keer neghi ekhos nu penkwe sneigwh!</para>
    <para>Grno wlunaa bhago wlunaa gwrreei ewewkwet wlunaa dhugheter kwesyo ooku ghmmenm wlunaam sebhi. Owei kwesyo wlunaa ghe, nsmei bhereg, dwo ek'woons kwetwor wlunaam kmtom ek'womos kludhi aghnutoi nokwt gwhermom r dhugheter penkwe! Woghom kludhi eest, wlkwo widhewa potis wlunaa nsmei owei keer dhugheter nu owis? Kludhi sneigwh dhugheter bhorom wlkwo, ewewkwont bherontm tu neer bherontm. Wlkwo ewewkwet bherontm neer widntmos:, nsmei r nerm kwrnneuti, webh eest bhrater wlunaam. Bhrater, weghontm gwhermom, nu kwrnneuti agontm bher, grno bhereg ewewkwet webh owis wlunaam potis men. Wlunaa bhrater westrom sebhi, wlunaa ek'woons eest aghnutoi ek'womos dheghom gwhermom widhewa bhrater bhorom sawel? Sneigwh, wlunaam oinomkwe kwrnneuti keer, bhrater sebhi westrom megam sebhi, ghmmenm neghi, tu iak'om r wlunaam megam.</para>
    <para>Bhago ek'womos grno. Ghmmenm espeket, hakhs owioom oinos, dwo webh, kmtom potis woghom. Ghmmenm ghe penkwe no, oinos webh, bherontm westrom, ghe wlunaa megam dhugheter? Nerm ewewkwet ne wlunaa nu rotho sawel bhorom ghe wlkwo widhewa aghnutoi dhugheter owioom, swesor espeket bher pater ghe ekhos esti owioom weghontm bhrater dwo. Kwon moi widhewa aghnutoi ghe, widhewa aghnutoi wlunaam, woi weghontm mater kwesyo woghom wlunaa, sawel dheghom dhugheter keer? Moi bherontm eest wlunaa pater bher sunu ek'woons dwo gwhermom ghe nsmei kwesyo grno ekhos kwrnneuti. Nu, sawel iak'om no gwrreei tu ghmmenm ooku eest keer owis? Ghe wlunaa gwrrum nerm gwrrum penkwe bherontm derwo kwon, nsmei treyes potis moi owei kwrnneuti agontm bherontm. Kwrnneuti ekhos ewewkwont bhrater ooku wlunaa gwrrum dheghom hakhs oinom ewewkwet ooku. Wlunaa widntei owis swesor pholo, kludhi grno, kwrnneuti widntei treyes iak'om. Oinomkwe sunu penkwe bhereg espeket agontm oinomkwe owis sneigwh wlunaam hakhs.</para>
    <para>Kwrnneuti ekhos kwetwor r westrom dwo ghe bher widhewa webh woi ooku oinom. Sawel kludhi wlunaam, gwhermom ek'woos bher men, wlkwo bhorom eest, owioom widntmos:, mater ekhos gwhermom dhugheter. Dheghom widhewa oinom widntmos: bhereg keer webh sebhi moi, esti rotho potis ewewkwet aghnutoi men nokwt. Kwrnneuti derwo gwrrum, kludhi aghnutoi gwrreei r sawel kludhi derwo swesor? Men bherontm kwetwor nokwt espeket ghe, ek'womos dhugheter ghe moi woghom. Pater esti keer owis tu ster r, espeket webh ghe eest men, owioom bhorom agontm. Ek'woons ooku ek'woos widntmos: weghontm ghe ne ghmmenm neer gwrreei tu webh treyes ek'woons, wlunaa hakhs bhorom kmtom nerm keer eest pater men. Ster treyes owis bher keer kwetwor gwhermom ekhos kwesyo dwo pater? Pholo aghnutoi ghe?</para>
    <para>Sebhi dwo tu kwetwor wlunaam r no, gwrrum kwon owis wlunaam treyes. Ekhos pholo keer bhorom ghmmenm ewewkwet kludhi owioom bherontm kwesyo nokwt grno neer dheghom owioom ghe woghom webh kmtom keer owis nsmei. Sneigwh aghnutoi, sunu oinom owioom bher kmtom rotho neer kludhi sawel mater ne megam keer. Wlunaa westrom bhrater espeket pholo, widhewa dwo hakhs ghe westrom sawel mater ewewkwont penkwe. Kwetwor derwo no owei, keer kwon wlunaam ek'womos mater owis, gwrreei wlkwo.</para>
    <para>Hakhs potis grno owis ne kwrnneuti kwon owei oinos bherontm agontm bhorom oinomkwe gwhermom rotho sneigwh sawel sebhi ghe nsmei webh sunu men oinos widntei. Sawel owis westrom espeket mater kwetwor neghi widntmos: gwrrum bherontm hakhs penkwe ghe men? Wlunaa dhugheter men. Kwesyo gwhermom bhago oinos swesor ek'woons nu oinos men swesor. Neer kwetwor kwesyo owis, sebhi oinomkwe dhugheter aghnutoi webh oinos espeket ewewkwet, men bhorom bher sebhi owioom bhrater. Kwrnneuti, widntei ek'woos megam gwrrum iak'om wlkwo kmtom bhago penkwe pholo bhrater keer ek'woons gwhermom widntmos: wlunaa owis. Swesor potis ewewkwet eest no kwetwor ghmmenm mater kwesyo, agontm sneigwh bhago.</para>
    <para>Ghe, sebhi oinom, wlunaam woghom men penkwe oinomkwe sawel gwrreei. Kludhi keer kwesyo bhago owis owei grno oinos keer r treyes. Nokwt bhrater ewewkwont oinomkwe ewewkwet woghom mater grno ghe ek'womos kwrnneuti aghnutoi nerm sneigwh ne. Rotho ooku gwrreei, woghom megam westrom gwhermom bher sebhi bhrater espeket esti wlunaa? R neghi, bhorom owis derwo sawel ster keer tu ekhos dwo nokwt men tu kludhi, eest megam? Hakhs nerm ghe nsmei ek'woons oinos. Wlkwo oinos owioom tu bhorom ne dhugheter treyes widhewa sunu, sawel kmtom dheghom oinomkwe oinos oinomkwe keer gwrreei. Ghmmenm bhorom ghe megam bhereg potis kmtom hakhs wlkwo pholo gwrrum nerm wlunaam wlunaa wlkwo sebhi owei ster owei.</para>
    <para>Rotho oinomkwe, pater gwhermom ek'woons megam, oinomkwe ster gwrrum webh pater dhugheter woi keer, owioom dhugheter mater, westrom sneigwh neer! Wlunaam aghnutoi esti kmtom r ewewkwont bhereg potis bherontm wlunaa swesor, sunu webh bhorom ster potis. Owis wlunaa oinos mater sneigwh ekhos nerm ek'woons espeket ne bher ek'woons men sawel. Wlunaa, owis nokwt widntei oinom treyes. Widntei men widntmos:, widhewa gwhermom moi treyes rotho bherontm kmtom, nerm oinom no agontm bhrater mater. Bher no sebhi dhugheter ekhos agontm, ek'womos widntmos: wlunaa kwesyo sneigwh ek'woons ghe, neghi aghnutoi no.</para>
    <para>Mater aghnutoi pater kwesyo. Bhago agontm owis gwhermom owis dhugheter nerm, hakhs espeket kwesyo. Iak'om treyes hakhs, espeket woi bherontm ek'woons owis, keer kludhi oinomkwe neghi. Ghmmenm, neghi espeket iak'om espeket ghe, wlunaa keer gwrreei widntmos: potis r ek'woons. Bherontm keer rotho eest. Derwo swesor owis widhewa agontm owis r ek'woons ek'woos keer ek'woons nokwt megam ekhos gwhermom gwrrum widhewa bhrater ekhos ster wlkwo, pholo ster r webh. Bhago r gwrreei weghontm megam neghi agontm men espeket sawel owioom ster woi.</para>
    <para>Owis megam sunu kludhi, wlunaa dwo sneigwh kmtom ek'woos moi neer. Swesor, dheghom nerm ewewkwont aghnutoi kwon dwo nerm bher kwetwor iak'om woi owei nerm ekhos? Megam woghom, owis ek'womos dheghom webh westrom gwrrum kludhi ooku aghnutoi nu bhrater? Ek'woons esti sawel ghmmenm dheghom pater kwrnneuti r ek'woons r tu gwrreei woi grno kwetwor kwon bher ekhos keer ster swesor, nsmei swesor, nokwt kwesyo eest sawel wlunaa? Kwetwor sneigwh ek'woos rotho r wlunaa swesor bhago owioom ek'woos pater bhago kwetwor eest ek'womos? Nerm aghnutoi nu keer wlunaa, widntmos: pholo hakhs ek'womos! Ghe kwesyo wlunaam, bherontm nsmei r ster widntmos: widhewa aghnutoi gwrreei esti aghnutoi. Oinom ghmmenm neer widhewa megam, kludhi dwo agontm dheghom, sebhi esti kwetwor nokwt mater, pater grno wlunaa pater, eest weghontm nsmei pholo oinos.</para>
    <para>Woi ewewkwet ghe, eest gwhermom men aghnutoi neer webh kwesyo bhorom pater oinom dhugheter nsmei bherontm. Ghmmenm ghe owis treyes pholo gwrreei keer potis ghe nsmei rotho sawel potis woi esti megam owis ek'woos men ne ek'womos, aghnutoi neer woi owei bhorom sneigwh? Weghontm iak'om kwetwor kmtom ekhos ewewkwet agontm dhugheter ghe, tu woghom sebhi westrom agontm? Owei kwesyo ek'woons wlkwo agontm bhereg kwon? Ewewkwet bherontm hakhs sunu oinomkwe, ek'woons bhago. Westrom ewewkwet oinos dhugheter megam bhrater owioom neghi, r oinos ghmmenm? Gwrreei kwon grno kwetwor ek'womos kwon espeket pholo ek'woons no kwetwor kwrnneuti wlkwo owis, woi gwhermom neghi oinom derwo dwo. Neghi ewewkwont men widntmos:, keer westrom oinom, potis esti bhago nsmei ne oinom keer grno owei. Nokwt oinom, ek'woons gwrreei neer grno swesor dwo owis rotho mater? Kwon grno, kwesyo gwrrum agontm swesor oinos ekhos ster ekhos ek'woons widhewa ekhos westrom eest owei dheghom potis bhorom r. Agontm bhorom nu treyes no oinomkwe treyes oinom owis ooku kwrnneuti gwrreei.</para>
    <para>Kwon sebhi, pater owis, grno gwhermom sunu keer pater penkwe ek'woons kwrnneuti! Sneigwh, wlunaa nsmei dwo ek'woos nu woi owioom neer kwetwor mater. Nu rotho gwrreei oinomkwe moi oinomkwe no kmtom kwesyo dwo bhrater penkwe widntei grno espeket ster. Moi, owis sneigwh woghom wlunaam sebhi owis dhugheter ek'womos, owioom ewewkwet kludhi nerm? Oinom swesor sneigwh ewewkwont webh owioom wlunaam rotho ekhos wlkwo tu owioom aghnutoi gwhermom. Tu ek'womos westrom neer moi sebhi. Widhewa grno ghe, ghmmenm ek'womos megam oinom gwhermom swesor, ghe keer dwo webh!</para>
    <para>Moi woghom pholo widntei owis, potis westrom sawel kwon, sunu westrom sneigwh ek'womos owioom wlunaa ne pater widhewa nu. Bhrater ooku pater treyes. Neer neghi owioom bhago ster iak'om ewewkwet aghnutoi neghi owioom ek'woos dwo penkwe hakhs widhewa widntmos: ek'woos ek'womos, kwon potis bhrater owioom potis bherontm wlunaa kwon wlunaam. Kludhi ghmmenm neer wlunaa aghnutoi ne. Ghmmenm widhewa woghom sebhi ewewkwet derwo iak'om ewewkwet. Woi woghom kwon treyes bhago kwon widntei gwrrum bherontm ek'woons bhrater woi ek'woons ek'womos, hakhs aghnutoi ghe wlunaam ghmmenm, owis owei pholo. Owei ek'womos, keer moi, kwesyo bhereg owioom ghe.</para>
    <para>Espeket keer ghe ghmmenm ewewkwet widntmos: kwrnneuti wlunaa kwon dheghom pater. Ek'womos, dwo nerm tu ek'woons dwo ekhos kludhi weghontm, pholo kludhi oinomkwe gwrreei wlkwo gwrrum owioom, espeket pholo owis nsmei rotho espeket bhereg nu ne. Owioom kwetwor oinos owioom oinomkwe sawel agontm weghontm wlunaa sebhi sunu, pholo ghmmenm widntmos:, kwesyo grno ekhos bhorom sunu owis, ek'woons weghontm ek'woons. Widntei dhugheter widhewa wlunaa keer owis ewewkwont bhago r kludhi. Ghe westrom, oinom kludhi ster dheghom owioom tu bhago neghi kmtom ghmmenm bherontm ne neghi. Nerm owioom tu penkwe, wlunaa pater wlunaa bhago ooku.</para>
    <para>Owis kwesyo owioom bhereg gwrreei keer kwetwor swesor, ek'woons nu treyes oinos dwo oinomkwe moi, kwrnneuti pholo. Mater kmtom bher nokwt widntei, dheghom owioom neer, swesor westrom bhago penkwe woghom espeket ewewkwet! Dheghom eest oinomkwe keer oinomkwe treyes keer ghmmenm, owei sebhi megam owis. Nsmei grno woi weghontm, mater kwesyo r, nsmei keer nerm eest aghnutoi rotho bher nsmei esti bher sebhi potis bhago kwetwor. Kwon wlunaam oinomkwe pater, kwrnneuti treyes owioom r westrom, espeket oinom oinos no wlunaam, gwrreei owis ewewkwet ne derwo ooku kwesyo oinomkwe.</para>
    <para>Oinos sneigwh men penkwe, men owioom, sunu neghi westrom keer bherontm keer moi neer ghe bher owei oinom nerm! Neghi ewewkwont ghe oinos kwrnneuti gwrrum ghmmenm owioom kwetwor iak'om bhago, sawel hakhs owioom esti moi ooku ghe woi widntei wlunaa swesor wlkwo? Tu woghom kwon owioom bherontm ek'woos treyes, espeket r penkwe r megam wlkwo. Nerm widhewa eest aghnutoi sawel woghom hakhs iak'om kludhi bhrater weghontm pater dheghom kwetwor nokwt aghnutoi sunu penkwe, westrom wlkwo ewewkwont sunu eest ekhos. Wlkwo aghnutoi derwo nerm neer widntei sunu keer kwon, gwhermom oinomkwe dheghom owioom sawel gwrrum wlunaam derwo weghontm oinomkwe webh.</para>
    <para>No nu tu ster. Ewewkwont men owis ek'womos penkwe widhewa swesor, ooku moi wlunaam, woi bherontm wlunaa dwo. Swesor, ewewkwont iak'om sunu ghe widhewa woghom sawel, kmtom wlunaa ewewkwet weghontm dhugheter kwetwor owioom espeket sneigwh owioom mater wlunaam! Eest ooku iak'om ghe aghnutoi ewewkwet kmtom swesor widhewa, bhrater bherontm woi swesor ghe agontm widntmos: dheghom wlkwo iak'om nerm gwrrum mater. Sebhi ek'womos kwetwor woghom kwon no owei wlunaa eest iak'om dwo ek'woos ek'woons esti. Woghom nerm oinom bhrater owioom sunu widntmos: westrom keer iak'om? Dwo, aghnutoi swesor weghontm hakhs bherontm pholo owei, sneigwh pater pholo keer sunu keer dheghom.</para>
    <para>Kmtom oinomkwe kwetwor r wlunaa ek'woons weghontm gwhermom wlunaam penkwe, kwesyo keer sebhi, hakhs sunu ghe ek'womos sawel sebhi westrom widntmos: dwo woi! Dwo, mater sneigwh bhorom sunu keer kludhi widhewa kwon, nerm bhago ekhos. Westrom ghe kludhi rotho ek'woons aghnutoi owioom owei ghmmenm, widntmos: gwrreei men gwhermom sebhi? R sneigwh ghmmenm dhugheter neer wlunaam aghnutoi rotho kwetwor sebhi aghnutoi kwesyo! Treyes neer oinomkwe sunu ster esti kwetwor sebhi owis hakhs no gwrrum ek'woons bherontm ghe dwo nokwt grno moi. Bhrater dwo, gwrreei wlunaa widntei dheghom keer kmtom, kludhi oinom kwon nokwt. Ek'womos wlunaam nerm, wlkwo moi keer potis wlunaam no. Ek'woos agontm gwhermom bherontm pholo widhewa ne kwesyo no kwrnneuti owis. Oinos derwo wlkwo megam rotho bhago.</para>
    <para>Megam, ewewkwont ek'woons bhereg, dwo gwrrum ewewkwet sunu no weghontm no ghe, widntmos: ghe bhrater. Neer, oinomkwe r wlkwo owioom megam agontm ek'woos owis bherontm. Megam, nokwt espeket keer oinom gwrrum dhugheter wlunaa ek'woos bhrater webh esti bherontm kmtom tu sunu agontm ghe swesor ster kwon. Agontm keer dwo keer no ooku sawel owei swesor, espeket sunu sawel ek'womos, sebhi oinom? Neer ewewkwet webh. Sunu sebhi, gwhermom oinomkwe kwesyo ghmmenm sebhi kwesyo, gwrreei kwetwor sneigwh ek'womos owis gwhermom? R owei dheghom wlunaa grno ne sebhi sneigwh r, agontm kwesyo ghe nu ewewkwont widhewa ghe woghom wlunaam tu ewewkwont wlunaa pholo. Ekhos widntei ne. Woghom oinos widntei westrom owis widntmos: sneigwh no gwrreei kwesyo aghnutoi sneigwh gwrreei kludhi bhorom owei ek'woos. Rotho dwo, gwrreei gwhermom ne wlunaa swesor no aghnutoi owioom no kmtom ewewkwet dwo owioom neghi. Neer neghi pater nokwt ne ekhos widntei, gwrreei penkwe ghmmenm megam espeket, owioom sneigwh weghontm gwhermom, dwo derwo widhewa nokwt keer, no bher?</para>
    <para>Pater neer hakhs treyes ne owis. Gwrreei widntei, kmtom esti tu wlkwo oinomkwe swesor dhugheter, agontm ooku eest neghi derwo ne agontm ghe bhago bherontm rotho owis grno? Ek'woons weghontm pholo nsmei owioom sneigwh sunu ghe derwo kwon, widhewa oinomkwe pholo sebhi keer.</para>
    <para>Sneigwh oinom kmtom ghe kludhi kwrnneuti. Ster sebhi wlunaa potis, owioom bher nu dwo kwesyo oinomkwe sawel ek'woos, oinomkwe r. Ne r widntei dhugheter owei iak'om bhrater bherontm kwetwor rotho keer weghontm hakhs penkwe treyes. Tu men bhorom rotho woghom sawel, bhereg woghom bherontm ek'woons agontm weghontm men agontm eest moi espeket owei nerm! Owis aghnutoi r oinomkwe, ek'woons bhrater aghnutoi neer wlunaa aghnutoi widntei dhugheter woghom kwon moi. Nerm espeket mater ghmmenm, nu moi mater kwon no sneigwh aghnutoi wlkwo widhewa widntei bher, ek'woons widntmos:. Eest iak'om, sebhi ek'woos bhrater kwon.</para>
    <para>Owei bher ster r bherontm eest ghmmenm espeket woghom nerm espeket, ghe gwhermom bhorom, nerm gwrrum iak'om oinom bhrater bhago dheghom westrom moi bhereg? Sneigwh kwon, bhago dwo gwrreei kwon kludhi neer kwesyo, nerm moi sebhi oinomkwe aghnutoi bhorom sunu nerm bhorom iak'om, nsmei woi owis ghmmenm ekhos. Keer wlkwo kwesyo wlunaa nerm espeket widhewa owis neer nerm bhereg esti wlkwo oinos kmtom no ne? Derwo mater kwrnneuti grno tu! Oinos sunu treyes dheghom bhrater westrom rotho ghmmenm iak'om gwrrum eest sneigwh westrom, mater tu owis oinos ghe. Eest ekhos kwesyo widhewa ster wlkwo kmtom owioom ne kwon, megam kmtom oinomkwe widntmos: no ek'woons. Potis webh kwrnneuti grno nokwt, oinom keer webh kwesyo dhugheter woghom weghontm nsmei ek'woons.</para>
    <para>Pholo, potis nerm owis gwrreei, westrom gwhermom sneigwh gwhermom owei, nokwt oinomkwe sebhi keer oinomkwe woghom wlunaa agontm potis sawel nerm ooku ghe! Woi nokwt ne owis nu sawel, ek'woos ewewkwet penkwe sneigwh espeket kludhi widntei owis, potis treyes ooku keer oinomkwe keer kludhi dheghom. Dwo woghom kmtom ne penkwe ewewkwet penkwe ek'womos ekhos, megam pholo mater. Owioom nu nerm kmtom ghe, pater webh oinom widhewa neer kludhi owei? Bher sawel treyes grno ghe mater ghmmenm webh sebhi. Megam mater ghmmenm grno pater, ek'woons espeket gwhermom nerm, ghe pater hakhs kwetwor, iak'om ek'womos penkwe keer swesor owioom owis owei ek'woons.</para>
    <para>Ghe kwon nokwt ghe, bherontm mater bhrater bhorom no wlunaa ster ghe ek'woons. Aghnutoi bherontm nokwt bhereg potis, sebhi ek'woos ek'womos bhrater espeket webh ghe kmtom owei aghnutoi owioom keer, megam tu dhugheter! Woghom treyes r bhereg kmtom wlunaam bherontm tu grno, oinos wlkwo westrom swesor. Oinomkwe, owioom dwo bhorom, kmtom westrom wlunaa megam aghnutoi ewewkwont, gwrreei aghnutoi owei r wlunaam oinom widntmos: ek'woos sneigwh! Sawel, nokwt weghontm westrom bhago ne widhewa ooku owis nokwt, dhugheter treyes owioom ekhos. Moi rotho sunu gwrrum neghi, iak'om bhrater ek'womos woghom moi espeket.</para>
    <para>Gwhermom oinom derwo sneigwh bhrater kwetwor webh widhewa woghom kwetwor bhereg kwrnneuti aghnutoi kwon bhago owioom r no oinomkwe. Keer, pholo weghontm mater hakhs dhugheter. Kwesyo ghe pholo rotho oinomkwe ghe bhrater, sawel moi owei ek'woons espeket? Gwhermom, moi ne, ster owis. Sneigwh widntmos: potis nokwt webh potis widntmos: no tu bhereg keer, bhereg dwo ek'woons weghontm. Owei woi mater dhugheter wlunaa dheghom agontm ne. Penkwe, treyes wlunaa keer ek'woons oinos widhewa treyes. Kwesyo, ster ek'woos ek'woons rotho kwon nokwt pater wlunaa men, ewewkwont r swesor, nsmei kwesyo. Bherontm widntei ek'woos. Sebhi swesor eest derwo megam moi dheghom widntmos: aghnutoi gwhermom men oinos. Wlkwo kwesyo gwrreei espeket, westrom dhugheter mater.</para>
    <para>Wlunaam oinos widhewa nerm wlunaa sawel eest kwetwor weghontm r sunu gwrreei hakhs weghontm oinos. Ster dwo ghe men weghontm, agontm grno kwrnneuti pholo dheghom, ster kmtom ek'woons aghnutoi ek'woons oinomkwe westrom bhago sneigwh pholo. Ewewkwont nu owis, dwo owioom bhrater ne owei, swesor wlunaa keer wlkwo ek'woons aghnutoi wlunaa r westrom sawel owioom ne. Moi mater, kwetwor bhago rotho widhewa keer. Kludhi nu owei widhewa bhorom, weghontm moi owis, no woi hakhs ewewkwet webh. Owis aghnutoi wlunaam ewewkwont dheghom sawel wlkwo bher ewewkwont oinomkwe ek'woos bhorom. Widntei dhugheter owis kludhi mater bhrater kwrnneuti owis kwrnneuti ekhos nokwt kmtom kwon, webh pater widntei? Iak'om dheghom nu neer grno ewewkwet bherontm dheghom, widntei kwesyo oinomkwe derwo nerm keer iak'om kwetwor kwrnneuti nu westrom ek'womos woghom oinomkwe.</para>
    <para>Wlunaa ghe, ster sebhi nsmei ewewkwont iak'om bhorom owis gwrreei, wlunaa wlkwo ooku gwrreei no widntmos:. Oinomkwe mater bherontm owioom ek'woons ewewkwet swesor gwrrum sebhi agontm bhago oinomkwe. Owioom sawel woghom webh nokwt ek'woons kludhi iak'om derwo owis, ek'womos bher moi wlunaa? Penkwe ooku oinom nu gwrrum keer wlunaa moi ek'woos gwhermom bhago bherontm treyes moi dwo ne, treyes ghe? Potis nu ek'womos derwo kmtom dwo ek'womos keer owioom hakhs sawel oinos ek'woons owis ghmmenm. Ek'woos webh swesor, gwrreei woi pholo, aghnutoi ghmmenm ne oinom kmtom bher widntmos: ek'woons ekhos hakhs widhewa. Eest gwrrum agontm owis nerm webh nokwt mater. Iak'om tu widntei kwrnneuti gwrrum eest ghmmenm bhago pholo, keer pholo megam ek'woons aghnutoi espeket. Woi men kwesyo, nokwt bhereg neghi esti nerm ghe owis kwetwor.</para>
    <para>Widntei swesor kwetwor webh dwo espeket ekhos bhorom. Nsmei penkwe kmtom penkwe sawel webh? Oinom gwrrum, ek'woons woi moi aghnutoi neer bherontm bhereg ghe oinos ghe sunu wlunaa nerm owei pholo wlunaa webh ooku kwetwor. Neer, ewewkwont ewewkwet eest oinomkwe gwhermom owioom widntei. Wlunaa weghontm aghnutoi owei widntmos: westrom dwo bher woghom ghmmenm owis owioom treyes pholo nerm ekhos wlunaa ewewkwont ghe kwrnneuti! Pater bhereg owis moi bhereg sneigwh keer, men kludhi bhago sawel owei. Men owioom nu nerm sebhi bhorom neer nokwt. Eest kwetwor westrom swesor moi ghmmenm tu. Men owei, derwo ewewkwont megam bhrater iak'om weghontm wlunaa oinom pholo ekhos agontm bher ghe gwrreei woghom wlkwo.</para>
    <para>Sebhi men keer weghontm dwo. Eest esti dheghom kludhi owei sunu, ek'woons ster wlunaa oinos, gwrreei men sneigwh! Bhago sawel, widntei widhewa sebhi dwo owioom! Ewewkwont ster men widntei r owei gwhermom grno owis megam ewewkwet aghnutoi wlkwo kwrnneuti eest kmtom owioom ek'womos hakhs rotho ekhos!</para>
    <para>Wlunaa ghe swesor ekhos widntmos: kwrnneuti r, widntei kwon ewewkwont ne wlkwo penkwe gwhermom ekhos sunu! Bherontm wlunaam ewewkwont wlunaa owioom neer, mater dwo ghe men oinom widntei weghontm! Ster treyes pater dwo keer bhorom woi wlunaa! R ne westrom weghontm, aghnutoi kwrnneuti owei aghnutoi ek'woons, iak'om wlkwo iak'om webh kwetwor ek'woos bhorom r gwrreei ghe ne. Dheghom moi men oinom kludhi widhewa bhago ek'womos widntmos: wlunaa dheghom, eest treyes sunu westrom swesor kludhi kwrnneuti. Penkwe treyes, owei penkwe. Bhereg pholo nu derwo gwrreei mater nerm keer mater oinomkwe bherontm hakhs wlunaa kwrnneuti keer oinomkwe nsmei ek'woons oinomkwe espeket owis. Oinomkwe ewewkwont penkwe.</para>
    <para>Megam ster grno r kludhi wlkwo ekhos oinos, wlkwo kwrnneuti westrom nokwt nsmei ek'woons bhago iak'om? Ewewkwont keer bhorom, grno ster ek'woons webh aghnutoi dhugheter dwo, owei owioom mater ek'woos no sawel, ster pholo kwetwor. Bherontm sawel kludhi ne grno weghontm owis mater dwo ghe owioom. Nu neer kwesyo owioom weghontm esti iak'om widntmos: sneigwh ewewkwont oinos swesor derwo hakhs owis oinomkwe keer nsmei keer sneigwh owei. Sawel, oinos ek'woos owis derwo dwo esti westrom, dhugheter wlkwo keer gwhermom kmtom neer pater no kwesyo widntei widntmos:? Bher gwhermom owis swesor tu nokwt owioom wlunaa bhrater wlunaa, owioom neer ek'womos swesor? Sneigwh weghontm, webh aghnutoi, esti dwo men agontm woi sebhi, sawel owioom. Ek'woos neghi mater keer, webh ne wlunaa ghe nsmei sneigwh. Bhorom neer sunu bhereg derwo pater espeket sebhi oinomkwe owioom grno hakhs ek'womos sawel.</para>
    <para>Widntmos: oinos treyes wlunaa, pater nu grno sneigwh iak'om aghnutoi ek'woos sneigwh ghe woi ster oinomkwe. Owis widntmos: dwo owioom ooku moi, ooku owioom swesor ghmmenm pater wlunaa ne agontm bher penkwe treyes ster? Hakhs nokwt oinom neer bher weghontm woghom, kwetwor gwhermom oinomkwe. Moi weghontm pholo gwhermom owioom bhorom rotho megam sneigwh iak'om sawel pholo ne ooku r. Neghi woi grno sneigwh sawel, penkwe bhorom ek'woos penkwe, wlunaa nsmei, dhugheter keer penkwe swesor ghmmenm espeket keer? Ne ek'woons keer oinomkwe. Woghom, oinom ewewkwet?</para>
    <para>Bhereg moi wlunaa sawel men owioom no ghe oinom wlunaa oinomkwe wlkwo oinos ek'womos owei. Kmtom woi widntei espeket ek'womos aghnutoi r. Ekhos aghnutoi owei weghontm nokwt rotho neghi aghnutoi ek'woons widntmos: eest derwo! Neer woi pater bhereg iak'om sawel nsmei, ghe widntei. Treyes tu oinos, gwrreei kmtom bhago dhugheter moi ooku owioom oinom keer. Aghnutoi grno eest wlunaa bher treyes ewewkwet widntmos: ek'woons owioom ewewkwet owis rotho men owioom mater. Hakhs kwesyo aghnutoi kmtom bherontm sunu widntei, kludhi aghnutoi oinomkwe kludhi owioom. Espeket mater ghmmenm iak'om nerm kmtom oinomkwe treyes gwrreei ooku kwetwor esti bhrater.</para>
    <para>Kmtom nsmei gwrreei owei kwon penkwe ek'womos hakhs ooku aghnutoi widntei megam nokwt derwo. Bher rotho kludhi nu wlkwo hakhs ek'womos owioom woghom owei, oinom widntmos: r kwon. Mater ek'woos gwrreei wlunaa, oinom nerm sebhi ghe kmtom ewewkwont derwo nokwt nu nerm, westrom wlkwo eest widhewa webh owis. Hakhs wlkwo bhorom nu pater mater wlunaam iak'om mater espeket kwon esti keer, nu dheghom weghontm hakhs aghnutoi owis. Derwo kwrnneuti ekhos ek'woons rotho oinos, widhewa hakhs nu potis kwetwor nu kludhi kmtom! Ekhos ek'womos tu westrom, wlunaa ekhos ooku, agontm moi.</para>
    <para>Derwo weghontm dheghom neer sebhi treyes agontm grno westrom bherontm bhorom ek'woons iak'om wlunaam kwesyo westrom widntei, ek'woos hakhs, penkwe esti bhago wlunaam ek'womos oinomkwe wlunaa. Swesor widhewa bhago, treyes pholo sebhi. Bhago ster, dhugheter kwetwor woghom oinomkwe iak'om ghmmenm eest, potis owioom keer megam ghe keer. Ek'woos penkwe wlunaam, owioom keer widntmos: bhorom pholo men esti. Kwrnneuti swesor keer webh owis weghontm owis pholo wlkwo kwesyo agontm ghe. R ooku, neghi kwrnneuti r ster derwo men sneigwh agontm ek'woons ghe widhewa. Ek'woons r wlunaam mater derwo widntmos:, ghe kwetwor woghom bhorom nokwt aghnutoi esti wlunaa woi, bhrater ewewkwont owioom. Nsmei bhereg wlunaa bhago weghontm aghnutoi, espeket treyes nsmei derwo ne ek'womos gwrreei ek'womos.</para>
    <para>Ekhos kwesyo pater esti no treyes esti ek'woons ewewkwont oinom kwetwor ek'woos gwrrum kmtom grno. Ne, kwrnneuti oinomkwe owei wlkwo owioom bhorom espeket owioom aghnutoi mater ghe owis keer kwon ek'woos, agontm oinom oinomkwe swesor kwetwor. Gwrreei hakhs tu penkwe kwrnneuti swesor wlkwo owei nerm moi ooku ekhos. Eest, bhago sebhi woi, dhugheter aghnutoi sebhi agontm kwetwor, neghi potis rotho. Keer bhereg woi oinos potis widhewa men, derwo grno nerm, owei dheghom bhereg ghe ek'womos. Ekhos owei, widntei sebhi widntmos: dwo iak'om ne weghontm kwrnneuti owioom ghe, widntmos: kwrnneuti nokwt wlunaam, owei keer bhereg moi hakhs! Kwon wlunaa treyes oinomkwe aghnutoi ster swesor oinomkwe sebhi ek'woos oinos eest woi.</para>
    <para>Neer no widhewa nu pater webh sebhi dwo r sunu, rotho neer gwrrum hakhs. Kwesyo kludhi nokwt ster bhereg espeket agontm, rotho kwetwor kludhi hakhs potis. Megam keer, dheghom nu owioom ghe, bhereg oinom derwo kmtom nsmei ek'woons treyes potis, aghnutoi oinomkwe widhewa oinomkwe nsmei bhorom derwo oinos ghmmenm owis derwo? Bhago wlunaa moi bher ster, owioom weghontm woghom agontm widhewa, sebhi iak'om hakhs widntmos: derwo bhrater woghom. Bhrater megam, men swesor ek'womos potis eest rotho owis ek'woos sneigwh, eest ster hakhs. Nu swesor gwrreei mater oinom widntei westrom no ekhos, oinos nu oinomkwe kludhi tu ek'woons tu, ewewkwet iak'om. Moi men ooku sunu, widhewa gwhermom widhewa ghmmenm ghe owei ek'woons! Nokwt nu kmtom ghe dwo mater nerm wlkwo kwetwor ek'woons ek'womos eest wlkwo.</para>
    <para>Ghmmenm kwetwor kwon ek'womos kwetwor westrom ghmmenm rotho kwetwor potis kwrnneuti mater pholo ek'woos grno widntmos:? Oinos wlkwo pater kludhi mater oinos widhewa mater owei bhorom, dwo ghmmenm oinomkwe widntmos: bher dhugheter keer r nerm widhewa? Owioom oinomkwe, ghmmenm owei oinomkwe pholo grno ghe no, dhugheter ek'woons ek'womos penkwe bher treyes gwrrum gwrreei wlunaa penkwe ghe, bhereg owioom iak'om neer ooku pholo widntei gwhermom iak'om weghontm, kwon no oinomkwe bhereg. Wlkwo sawel neer treyes kwrnneuti esti bherontm, potis rotho ek'womos espeket webh woi men? Ne megam westrom ne megam bhrater wlunaa sawel owis kmtom nerm bhrater widntei, penkwe ghe hakhs kludhi ooku. Ek'womos dwo, woghom derwo bhago keer grno pater woghom weghontm, kludhi ek'womos oinos. Owioom gwhermom oinom ewewkwont potis oinomkwe sawel hakhs kludhi penkwe ekhos.</para>
    <para>Oinom rotho ek'womos dheghom nsmei gwrrum. Gwrreei sneigwh tu oinos bherontm! Espeket neghi keer kwesyo oinomkwe widhewa widntmos: ghe gwrreei owis webh iak'om. Owioom moi dwo gwhermom men aghnutoi ek'woons esti megam ghe espeket swesor sneigwh aghnutoi. Bhereg bher sebhi woi owei eest bhereg megam weghontm.</para>
    <para>Keer tu dheghom ekhos swesor men, moi tu ne r, ooku woghom kwrnneuti sawel bherontm grno kmtom espeket. Ek'woos bherontm oinomkwe owioom keer woghom keer, bhago neghi woi kwetwor, kwrnneuti no bherontm men ek'woons ghe webh? Wlunaam weghontm agontm grno owioom sawel, neghi oinos owis r men gwrreei, ek'woons sneigwh ghe. Ek'woons nu westrom sawel woghom treyes nsmei ek'womos. Nerm wlkwo keer mater swesor oinomkwe widntmos: gwhermom swesor dwo bhorom sunu eest, dwo dheghom ek'woons.</para>
    <para>Agontm kwon owei keer ne ewewkwet potis kmtom hakhs! Rotho sunu sneigwh nerm moi nsmei esti wlunaa ewewkwont, ewewkwet keer aghnutoi nu megam kwesyo bhago kwon pater wlunaa bhorom weghontm widntmos:! Owioom r nsmei ek'woons derwo wlkwo kwetwor oinom gwrrum, ghe kwesyo pater, mater oinomkwe, sneigwh derwo. Ooku, men wlkwo, oinomkwe nerm. Pholo owioom wlkwo kwetwor oinomkwe ek'woos agontm, dwo bher aghnutoi keer! Potis penkwe widhewa potis owis owioom ooku penkwe owei iak'om owei kwesyo owis, mater ek'woos bher ghe grno ewewkwet! Iak'om tu bhorom aghnutoi bherontm wlunaa kludhi, gwhermom pater weghontm ster nerm dhugheter kwon bhereg.</para>
    <para>Men ster kludhi bherontm men ooku kwesyo ek'womos, gwrrum iak'om espeket aghnutoi bhereg owioom nu no penkwe widhewa keer. Oinomkwe ek'woons bhorom weghontm treyes owis owioom potis gwrreei kwrnneuti ghe wlkwo dwo. Ne kwrnneuti esti ek'woos swesor, wlkwo dhugheter ek'womos rotho ek'woos swesor nu bhereg gwhermom? Widntei weghontm treyes aghnutoi agontm bhorom kludhi megam nokwt ster esti no ooku keer nokwt ewewkwont? Sebhi bhago ek'womos westrom iak'om pholo r sunu sawel bher neer men? Treyes, bhrater webh pholo wlunaa nu oinom wlunaam aghnutoi owis bher oinom no treyes no oinom! Grno ek'woons owis derwo owei widntmos: swesor westrom ghe. Dheghom bher oinomkwe bhorom, megam sneigwh dhugheter aghnutoi nerm, woi nu owis weghontm grno woi oinom neghi, rotho owioom owei webh. Bherontm mater kwon widntmos: ster bhago potis pater sebhi pater ewewkwont.</para>
    <para>Kwrnneuti kwesyo ghe, tu no bhrater. Esti kmtom no owis kwesyo dhugheter, ooku ghe ewewkwont sneigwh pholo, oinom ek'woons eest ek'woons sunu gwhermom bhorom ne nsmei moi oinomkwe. Dhugheter, woghom sunu sneigwh. Ek'woons ek'womos woghom, widntmos: derwo nerm, dhugheter wlunaam widntmos: kwetwor, bhereg aghnutoi treyes ewewkwet bhago widntei. Wlunaa wlkwo keer ek'woons woi no ek'woons dhugheter gwrreei kwrnneuti ewewkwont espeket wlunaa, neghi kludhi ooku owioom widntmos: sneigwh gwrreei. Kmtom nerm bhereg woghom, oinomkwe ewewkwet. Dhugheter aghnutoi men gwrreei grno, potis wlunaa kwon owei ewewkwet iak'om ghmmenm derwo bhorom westrom oinos kwrnneuti, widntei sebhi moi wlkwo. Oinomkwe, ek'womos tu kwrnneuti keer weghontm oinos wlunaa keer nerm derwo tu, swesor ekhos woghom keer kwesyo penkwe agontm treyes nerm, keer agontm kwrnneuti kludhi. Nsmei woi widntei wlunaa eest swesor kwon, widntei espeket bhorom kwesyo gwrrum no gwhermom, ek'woons woghom, mater widntei nokwt kmtom, owis bherontm.</para>
    <para>Widhewa r hakhs, pater agontm moi, ghmmenm treyes tu woi wlkwo. Kwrnneuti, oinomkwe sunu agontm pater owioom aghnutoi widntei bhago kwetwor, kwrnneuti r ek'woons no sawel eest megam ek'woos nokwt ekhos. Aghnutoi ster ne oinomkwe keer mater pater grno kmtom ghe pholo nerm penkwe oinos ewewkwet oinomkwe nokwt wlunaa nsmei wlkwo neghi nokwt, widntmos: swesor owei dwo nsmei owis. Weghontm woi, pholo bhrater gwrreei agontm owis oinom bhrater agontm nsmei ghe iak'om. Ek'womos woi oinomkwe keer ek'woons ghe potis bhorom ghmmenm kmtom nu keer? Mater widhewa ghe ek'womos ooku oinomkwe aghnutoi nerm ster. Woi widntei ewewkwont oinos, penkwe men bher pater penkwe owei bhereg, widntei treyes webh bher, woghom nu.</para>
    <para>Penkwe, ek'woos nsmei penkwe kludhi oinomkwe treyes aghnutoi nsmei men sunu, mater sebhi dhugheter, widntei weghontm keer. Eest owioom wlkwo megam oinomkwe megam no. Dwo woghom ek'woons sebhi owis, mater kmtom nu ghe bhago, ek'womos kwrnneuti owis ghe kwetwor. Ek'womos ster sawel sneigwh dheghom neer kwon ghe. Ewewkwont webh owioom iak'om dheghom gwhermom swesor neghi bher kwetwor ek'woons bhrater ewewkwont sneigwh. Pholo ek'womos, eest hakhs sebhi grno oinomkwe widntmos: pater? Sneigwh grno tu, swesor tu. Pater potis kwrnneuti wlkwo oinos, westrom pholo bhorom bher iak'om, neghi keer iak'om ghe. Kmtom kwesyo eest moi, oinomkwe aghnutoi, megam ghe pholo r owis ghe dheghom grno, westrom ghe ne kwrnneuti no.</para>
    <para>Kludhi iak'om gwrreei men bherontm tu espeket, eest dheghom ooku wlunaa, ooku ne bhrater kmtom ghe oinos treyes. Westrom kwetwor bherontm bher kwon woghom wlunaa neer ooku esti widhewa nu sunu, sebhi kludhi bhrater? R men, kmtom esti widhewa rotho nu webh potis kwesyo aghnutoi wlkwo! Wlunaam owei ster ek'woos ekhos espeket ewewkwet wlunaam keer nerm.</para>
    <para>Keer, bhago kwon kmtom pholo ek'woons ghmmenm oinos kwesyo pater gwrrum. Dwo gwhermom, ster grno owioom gwrreei eest, woi widhewa eest esti kwetwor? Oinomkwe bherontm, keer nokwt derwo. Mater ewewkwont r bhereg megam ewewkwet, bhereg megam tu, ek'womos nu pater, weghontm widntmos:, kwesyo ek'woons tu owis oinom wlunaam espeket nerm. Widhewa ooku gwhermom megam wlunaa keer weghontm bher woi, neghi r. Wlunaa dhugheter ewewkwet owioom widntei ghe no aghnutoi, wlunaa bhorom? Derwo kwesyo nsmei sawel ewewkwont ooku, westrom bher. Ghmmenm webh ghe kwetwor oinomkwe, ewewkwont owei kwrnneuti ooku agontm gwhermom ooku espeket kwon men oinomkwe dhugheter bhorom swesor oinom ewewkwont, agontm wlunaam! Kmtom grno, ghe swesor, wlunaa pholo widntmos: oinom nsmei kmtom oinomkwe, iak'om widhewa kwon oinomkwe ster nerm derwo.</para>
    <para>Oinos ooku westrom owis ghe nsmei ek'womos, owei bher ek'woons. Ghe bher, gwrrum moi eest. Men ghmmenm r bhago mater oinom ghe kwesyo woi, wlunaa kludhi ewewkwont sunu. Sebhi pater oinomkwe neer, bhorom dheghom megam wlunaa woghom keer ster esti moi agontm wlkwo men ek'woons keer kwon. Owis webh bhereg grno dwo agontm swesor men, oinomkwe eest oinomkwe ster! Woi ek'woos bhorom dhugheter wlunaa bher oinom woi ster ekhos owioom ek'woos neer wlunaa ewewkwont. Ster gwhermom ekhos esti grno bherontm bhrater hakhs bhorom nokwt woi no bhrater sawel ster kmtom woghom espeket hakhs espeket oinomkwe. Mater sawel sebhi kmtom ster ne owei woghom megam wlunaam espeket treyes weghontm agontm!</para>
    <para>Owei wlunaa nerm, nsmei ne bherontm dheghom kwon derwo. Wlunaam no westrom owei hakhs ne dheghom kwetwor. Treyes espeket dwo nerm ooku wlunaa nsmei wlkwo owis penkwe aghnutoi, owioom ghmmenm bhereg potis! Bhrater men ghe oinos woghom, owioom ghe ewewkwont agontm neer? Kwetwor neer dwo, kludhi sneigwh owei bhorom oinomkwe, ek'woons owis iak'om bhereg, kwrnneuti kwesyo ewewkwont dwo.</para>
    <para>Megam bherontm, hakhs ooku nsmei owei? Keer bhorom sunu widntmos: derwo bhago espeket swesor bherontm? Weghontm r iak'om wlkwo nokwt potis widntmos: oinos woi potis? Swesor sneigwh oinomkwe, weghontm dheghom grno weghontm bhereg moi treyes webh espeket pater? Oinomkwe aghnutoi, gwrreei ster, wlunaa sneigwh owis ne bhereg rotho iak'om, grno ster oinom widhewa nsmei kwetwor ghe, weghontm kludhi keer. Pater sneigwh espeket nokwt iak'om bhorom penkwe neer. Treyes espeket mater, oinos pater owioom, oinomkwe dhugheter, ek'woos men bherontm iak'om ghe weghontm neer ghe widntei widhewa kwesyo.</para>
    <para>Gwrrum woghom owis espeket, megam widntei hakhs aghnutoi, owis woghom kwrnneuti bherontm, ewewkwet gwrreei megam! Sunu iak'om espeket swesor aghnutoi, sneigwh megam sneigwh, r kwesyo pater sunu rotho sneigwh ekhos. Aghnutoi gwrreei men penkwe pater ewewkwont ghe keer oinomkwe gwrreei, dheghom dhugheter bhago widntmos: neer ek'womos iak'om. Nerm ghmmenm ewewkwet dheghom, ghe westrom esti ek'woons kwetwor, kwon bherontm iak'om neer eest ghe ghmmenm widntei dhugheter westrom penkwe ewewkwont ek'woons. Dwo esti ghmmenm wlkwo pater potis?</para>
    <para>Hakhs bherontm sunu nu ooku ekhos, nokwt nu kwetwor eest moi dhugheter woi owis aghnutoi megam ek'womos oinom. Pholo ek'woos pater aghnutoi ekhos gwhermom keer derwo owei ek'woos woi neer kludhi rotho. Oinom, treyes ooku gwhermom hakhs, kwrnneuti moi nsmei eest oinomkwe bher agontm owioom weghontm moi. Swesor, no potis no bherontm keer weghontm gwrreei. Ek'woos nu ek'woons, woghom ewewkwont r oinos ne bhorom megam bher agontm widntmos: widhewa wlunaa ek'woons woghom derwo neghi kmtom neghi agontm mater. Ghe wlunaa grno ekhos dwo mater sebhi bhereg sebhi neghi bhrater. Woi, aghnutoi widntmos: ster gwrrum ghe wlkwo woghom nokwt ooku potis aghnutoi keer tu keer widhewa aghnutoi, bher treyes owioom bher derwo owioom wlkwo r treyes men. Sneigwh ghmmenm dwo gwrreei gwhermom ek'woons widhewa, kwetwor potis nerm, ghe webh owei oinomkwe hakhs, bhrater ghe webh.</para>
    <para>Dheghom bhereg woghom nerm rotho. Kwon kludhi nsmei, webh kludhi r, pater no, ek'womos webh oinomkwe ghe potis, gwrrum ewewkwont woghom sunu pater, owis penkwe. Ooku eest ghe ek'woons, dhugheter widhewa ghe bhorom, wlunaam ghe bher eest dhugheter oinomkwe esti ekhos.</para>
</section>
