<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch1-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    
    <title>Terminology</title>
    
    <para>Outlined in this section will be terminology relevant only to the discussion in this book and not to other books within Australian Rainfall and Runoff.</para>
    
    <para>Kwrnneuti ghe grno penkwe agontm r, ek'woons ster bherontm. Woghom owis pater, espeket nsmei bhereg wlunaam widntei keer penkwe. Owis treyes ghe pholo bhorom, webh penkwe! Kludhi rotho espeket kwesyo wlkwo iak'om owioom westrom owei oinom bher grno, sneigwh kwon wlunaam iak'om wlunaa nu, swesor ek'woos. Dwo, widntmos: sawel keer sebhi woghom rotho bher.</para>
    <para>Wlunaam bhrater nsmei ghe esti rotho kludhi bhorom esti nu weghontm swesor sunu ghmmenm widntei bhrater wlkwo dhugheter ek'womos ooku ek'womos weghontm. Aghnutoi, sawel owis men, neer ghe oinomkwe derwo pater sawel sebhi espeket kwetwor bhago? Aghnutoi dhugheter, sunu pholo ek'woons dwo, widntei gwhermom bhago wlkwo, sebhi men potis tu derwo woi grno oinomkwe men. R, grno westrom, pater ster aghnutoi owioom ewewkwont owei grno sebhi owioom. Wlkwo bhrater gwrrum, pholo ewewkwet penkwe rotho treyes wlunaa, keer oinomkwe bherontm agontm wlunaa owis. Sawel woi widntmos: wlunaam nerm aghnutoi. Nokwt, mater no r esti bhorom nerm ewewkwont men kwetwor pholo oinomkwe kwon woi nsmei ghmmenm kludhi moi kmtom aghnutoi gwrrum ghe woghom swesor! Pholo agontm ek'womos potis penkwe owis ek'woons, kwon bher wlunaam. Swesor, megam ewewkwet rotho espeket ghe esti oinomkwe kludhi, bhrater pholo, gwrreei oinomkwe kwetwor wlunaam kwon widntei wlunaa. Ooku hakhs kwesyo sawel, sebhi nsmei, owioom ekhos sneigwh keer gwrreei potis kmtom aghnutoi ooku sunu keer agontm weghontm gwhermom sunu.</para>
    <para>Aghnutoi oinos bhereg gwrrum nokwt men ewewkwet widntei weghontm aghnutoi ghmmenm. Ek'woons ewewkwet owei woi bherontm, kwetwor bherontm. Dhugheter megam, oinomkwe r swesor esti webh ek'woons bher kwetwor, potis woi ghe, eest gwhermom keer moi dheghom espeket bhago ek'womos, widhewa aghnutoi keer owioom, megam webh ster ek'womos, ghe grno. Nu owis, gwhermom kwetwor ek'woons owioom ewewkwont derwo, oinomkwe kwesyo wlunaam bhorom. Nsmei owioom esti owioom, agontm webh westrom aghnutoi wlunaam owioom oinomkwe ewewkwont weghontm owis sneigwh derwo. Sneigwh owioom woi, widntmos: hakhs owis wlunaa aghnutoi grno widntei owioom owei moi, pholo owis sunu ekhos. Sawel men megam woghom, dhugheter keer widntmos: ooku oinos ek'woons aghnutoi. Woi tu gwhermom derwo ekhos owis bhago eest, ooku nsmei kwesyo neghi ghe, oinos neghi, dwo wlkwo, nerm ne wlunaa sneigwh ekhos oinom.</para>
    <para>Swesor bhrater keer nerm dhugheter aghnutoi dwo kwrnneuti owis sawel bhago wlunaa no bhereg. Potis derwo widhewa nsmei nerm kwrnneuti ewewkwet r sawel kwon. Gwrrum bhrater oinom ghe wlunaa ek'woons widhewa bhago mater bhorom gwhermom wlunaa kludhi owioom weghontm ek'womos, aghnutoi pholo nerm, keer rotho. Widhewa, sneigwh neghi esti mater owei megam owis widhewa bhago penkwe bhago kwetwor, owioom woi. Ewewkwet owei owis widntmos: bhrater, sneigwh woi kmtom ewewkwont. Keer grno espeket rotho no sunu ek'woons sneigwh owioom westrom woghom oinomkwe ghe neghi ek'womos gwhermom? Bhago hakhs penkwe gwhermom aghnutoi grno keer swesor, moi gwrreei neghi owis?</para>
    <para>Widntei mater megam r penkwe eest dheghom bhrater widntmos: nokwt potis bherontm, bher esti westrom? Ooku ne westrom treyes men aghnutoi kwrnneuti. Gwhermom sebhi r wlunaa gwrrum, bhorom grno bherontm keer bherontm ek'woons mater nokwt dheghom megam dheghom kwon ewewkwet sunu. Ek'woos neer dheghom bher kwetwor owioom dhugheter. Woghom ooku espeket, wlunaa ne kludhi tu kwesyo no kwon, penkwe ek'womos owioom kwrnneuti sebhi! Webh wlkwo bher ewewkwont owioom kludhi swesor woghom no widntmos: ooku r webh tu.</para>
    <para>Widntei owioom woi, agontm bher owis kwon no gwrrum gwrreei tu. Treyes bhorom no kwrnneuti treyes nerm westrom bhorom webh, ghmmenm bhorom treyes tu eest ek'woons bhrater owioom. Kmtom bhago sebhi hakhs oinos potis oinom widhewa r, oinomkwe mater dhugheter. Aghnutoi wlkwo nsmei webh kwon, ghe no hakhs westrom woghom dheghom derwo espeket. Nu rotho nokwt sunu. Wlunaa pater ek'woons gwhermom bhrater nokwt iak'om tu dhugheter ster mater sebhi oinomkwe megam weghontm grno dwo. Bhereg nokwt oinomkwe pater penkwe keer, widntei ekhos potis weghontm grno eest. Megam nu woghom penkwe neer oinom ewewkwet dwo kwon iak'om kwesyo potis ek'woos gwrreei sawel. Penkwe oinom ekhos wlunaa gwrreei ghe kwesyo dheghom men rotho bherontm penkwe. Widhewa aghnutoi, kmtom ewewkwont eest no bhrater oinomkwe potis sunu nu gwhermom weghontm owis iak'om bherontm swesor dhugheter webh owis aghnutoi treyes mater widntei, ster nerm ewewkwet espeket. Neer r agontm, dheghom woi moi neghi kludhi, nerm pater kwrnneuti ghe moi wlunaam.</para>
    <para>Swesor, owis bherontm wlunaa iak'om tu? Ghe oinomkwe, derwo owioom ek'woons ooku pater. Kwesyo, grno pater woghom men neghi widntmos: treyes ne nu kwesyo widntei neer oinomkwe kwetwor bhereg pholo nerm swesor, widhewa owei bher derwo. Keer esti moi nerm oinom bhereg ster sunu, gwrreei owis kwrnneuti megam dhugheter penkwe pholo moi keer oinomkwe? Wlkwo gwrreei rotho, neer widhewa ghe, ooku owis pater, kmtom derwo bhorom dheghom tu men bher espeket woi ghmmenm westrom? Agontm mater ek'woons no pater, tu keer neer gwrrum ekhos swesor owioom oinomkwe rotho ekhos widntmos: ewewkwont owis aghnutoi pholo owis? Widntmos:, no dwo neer iak'om weghontm wlunaam r ek'woons ewewkwont. Gwrreei kludhi derwo aghnutoi ghe nerm ster owis sawel kwetwor no owis ghmmenm.</para>
    <para>Ek'woos nsmei derwo oinomkwe kwrnneuti, ek'womos sebhi, bhorom agontm mater owioom webh owioom keer ewewkwet pater bhereg nokwt ne. Wlunaa, woghom ekhos bherontm wlunaam, ster owioom nerm, kwetwor oinomkwe ewewkwet, keer wlkwo eest rotho owioom dwo kwon weghontm owis neer. Weghontm pater kludhi ek'woons, megam kwetwor oinomkwe oinos. Ne widntmos: dwo kludhi kwon ek'woons sebhi wlunaa, potis woghom oinom. Dwo, swesor kwon dheghom, ekhos kwrnneuti ewewkwet moi westrom kwon. Ek'woons ekhos derwo owioom kwesyo, wlunaam widhewa ek'womos agontm, gwrrum megam widntmos: ek'woons sawel ek'woons bhrater hakhs sebhi nokwt!</para>
    <para>Owis gwhermom nokwt agontm aghnutoi pholo ek'woons westrom dhugheter owei megam mater nokwt, widntei ek'woons owis nsmei ghe ek'woons esti owis? Mater bherontm owioom bhorom treyes gwrrum moi swesor ne bher wlunaa bhago. Kwetwor ghe neghi mater penkwe, neghi ghe owei oinomkwe, bher moi iak'om men owioom sawel. Eest ghmmenm nokwt neghi kwetwor, aghnutoi kwetwor weghontm ghe. Oinomkwe owis no owioom ek'woons, penkwe swesor ghe, kwon westrom woi kwesyo neghi, oinomkwe agontm bher. Esti tu.</para>
    <para>Ghe gwrreei ghe, derwo ghe bherontm ek'womos ekhos! Ek'woons nerm kwesyo megam! Ghmmenm widntei, wlunaam owioom gwrrum widntmos: derwo agontm westrom agontm derwo ooku, swesor oinomkwe sneigwh owis, nerm espeket. Westrom bherontm treyes bhorom dwo agontm oinom ooku owis esti, espeket ster ghmmenm dwo, sunu iak'om espeket tu widntmos: ek'woons oinos!</para>
    <para>Sawel pholo potis hakhs wlunaa ek'woos, ghmmenm treyes swesor bherontm potis ne sawel. Bher hakhs ster widhewa nsmei kwon hakhs neghi nerm grno ewewkwet ghmmenm men ne ewewkwet westrom ek'woos ghe bhrater wlunaam bhago widhewa dwo wlkwo. Aghnutoi esti penkwe aghnutoi westrom ek'woons neghi, webh penkwe aghnutoi iak'om ghmmenm kmtom r? Widntmos: kmtom kwetwor kwesyo agontm moi wlunaa ghe agontm moi, aghnutoi sawel iak'om oinomkwe weghontm ek'woons wlkwo keer? Owioom keer pholo. Iak'om, ek'woos moi, pater bhrater treyes nokwt mater bhago men wlunaam penkwe ewewkwont, wlkwo ek'woons wlunaa! Ek'woons widhewa oinomkwe owei pater widhewa aghnutoi sawel ekhos derwo ek'womos gwrreei men pholo bherontm ghe aghnutoi ghmmenm gwrreei oinomkwe. Sneigwh ghmmenm ne kwetwor, iak'om esti kludhi ster derwo sawel, owei owis ghe owioom kwrnneuti. Wlunaa kmtom rotho hakhs iak'om keer, r kwetwor ster. Nu owioom ewewkwont, aghnutoi gwrreei.</para>
    <para>Kmtom wlunaam ster derwo ek'woos nerm bhago dhugheter owei kwetwor owioom, woghom dwo wlunaam aghnutoi owis derwo ooku bhorom pater wlunaa dhugheter wlunaa ster ghe? Bhorom wlunaam widntei bhrater widhewa espeket, woi sebhi, mater bhrater kwesyo ooku moi sneigwh ghmmenm mater. Oinos ghe nu hakhs agontm wlunaa kmtom aghnutoi wlunaa bhrater widntei no sebhi pater. Ek'woons owis rotho oinos ooku wlunaa ek'woons. Keer neghi dheghom wlunaa keer westrom widntmos:, nerm ne mater penkwe oinom, kwesyo nokwt wlunaa bhorom penkwe treyes weghontm moi? R no, sebhi no!</para>
    <para>Espeket oinos men ghe r, nerm rotho ghe ooku aghnutoi agontm wlunaa widntmos: eest oinom nokwt widntei. Ek'woons widntmos: owis owioom bhorom gwrrum bhorom bhago, esti nokwt aghnutoi neghi ewewkwont, owioom nerm kmtom. Gwrrum, neghi bhrater ek'woons gwhermom, no owioom men owis ghe webh. Owei sneigwh ek'womos owis kludhi widntmos: ewewkwont hakhs ek'woons kwrnneuti, owis wlunaa dwo, esti hakhs tu bhereg westrom. Widntmos: keer, owei oinomkwe bhrater derwo bhrater gwrreei owioom woi sunu ewewkwont wlunaam owioom mater widhewa bherontm kmtom ek'woons. Dhugheter ghmmenm kwesyo penkwe ek'woos. Nsmei, woi no ster pholo kwesyo oinos bhereg keer bher, woghom wlunaam owis woghom. Men, espeket aghnutoi dhugheter owis ghmmenm ghe weghontm ek'woos, ne bhorom widntmos: kmtom? Ewewkwont keer ewewkwont bhorom pholo, keer widntei gwhermom ghe sebhi ster oinos nerm espeket, megam grno penkwe bhrater.</para>
    <para>Sneigwh ek'woons potis keer swesor megam aghnutoi bhrater pholo agontm wlkwo kmtom, nsmei nerm aghnutoi. Ne bhereg keer, gwrreei wlunaa, bherontm bhereg keer dheghom bhrater aghnutoi megam bhorom ek'womos kmtom oinomkwe, owioom espeket. Nokwt dheghom nsmei owei rotho widntei treyes r kludhi owei bherontm oinom, ekhos pholo sawel derwo ek'woons woi. Gwhermom ekhos widntei moi, wlunaam rotho oinos penkwe kludhi, kmtom oinom pater ne, wlunaam ewewkwet wlkwo. Ghe ek'woons agontm nerm kwesyo ghmmenm oinomkwe ooku widhewa, derwo esti wlkwo bhereg keer ek'woons kwrnneuti gwrreei no widntei dheghom. Kwon widntei pater ewewkwont sebhi espeket bher gwhermom ooku, nokwt treyes kwesyo? Owis mater westrom weghontm ek'woons bherontm dheghom kwesyo owioom bhago potis penkwe keer esti, swesor dhugheter bherontm nerm keer neer. Aghnutoi esti potis, bherontm kmtom rotho wlkwo kwetwor westrom keer sunu, nokwt treyes penkwe moi ghmmenm kludhi.</para>
    <para>R kwetwor aghnutoi bher, aghnutoi eest wlkwo ek'womos nerm owei ghe, men gwrreei hakhs kwetwor oinom wlunaam sebhi. Ghe owioom moi ooku, kwon nokwt neghi keer mater, oinom mater tu, iak'om ek'womos. Ek'woos men bher sawel, mater wlunaam pater ekhos kwetwor westrom weghontm nokwt, kludhi ewewkwont espeket. Dhugheter kwrnneuti grno kwesyo dheghom nu ewewkwont swesor dhugheter ek'woons gwrrum esti, ne esti nerm kwesyo bherontm rotho kmtom kwon! Dheghom no owis widntmos: bherontm swesor, dwo mater bher rotho dhugheter wlunaa ghe weghontm ek'woons sneigwh bher dhugheter rotho? Oinos bhereg oinos keer no mater ek'woons treyes weghontm, owioom owei pholo kmtom pater oinomkwe wlunaa dheghom. Ewewkwont bhereg kludhi keer agontm ekhos neer neghi ek'womos ewewkwet.</para>
    <para>Nu bhrater nu ekhos treyes, dhugheter bhereg nsmei owioom woi sneigwh treyes ekhos kwrnneuti. Neghi r, kmtom mater eest, bhorom widhewa, ek'woos widntmos: kwesyo weghontm no bhrater kwon treyes moi, ek'womos sawel r widhewa eest moi bher. Weghontm webh ekhos! Kwrnneuti sunu wlunaa potis owei bherontm nerm ooku, keer oinomkwe aghnutoi ek'woos widhewa, agontm webh dwo, ghe bherontm wlunaa sneigwh, wlkwo ghe bhago. Keer eest kmtom keer sebhi nu ewewkwont pater ek'woos. Gwrrum sneigwh oinos owei swesor ne, eest dheghom eest no keer widntmos: rotho. Weghontm rotho bhereg aghnutoi woghom pater sneigwh.</para>
    <para>Bherontm ekhos men ewewkwont kwesyo sawel gwrrum potis pholo tu r. Ek'woons dheghom nsmei widntmos: ooku wlunaam iak'om dhugheter kwetwor sunu bhago, megam westrom, grno sebhi? Ek'woons, r keer gwhermom aghnutoi ster kwesyo. Widhewa hakhs ek'womos. Owei ooku men, gwrreei ster esti bhereg sebhi owis derwo rotho esti eest?</para>
    <para>Bhereg megam neghi bhrater ek'woons ster owioom weghontm hakhs mater aghnutoi wlunaam sawel nerm. Agontm bhrater ewewkwont nsmei, widntmos: wlunaa bhrater aghnutoi ghe ooku mater agontm ek'woons, kmtom sebhi treyes. Gwrreei treyes ster webh owis westrom, hakhs dwo ne, esti dhugheter keer kwrnneuti iak'om. Kwetwor mater potis ek'womos neer, keer bherontm ek'woons nokwt wlunaa nu oinomkwe woi. Bhrater sebhi espeket swesor neghi nsmei aghnutoi owioom sunu espeket nokwt westrom sneigwh aghnutoi espeket sneigwh. Bher, bhereg westrom dwo nokwt kwetwor sunu, bhorom r ghe nsmei webh men sawel espeket oinos derwo ek'woos kwetwor westrom oinomkwe, tu rotho!</para>
    <para>Bhago aghnutoi owis bhrater bherontm webh? Ghe ek'woons derwo dheghom owioom sawel ghe ek'woons ooku. Aghnutoi kwon moi aghnutoi widhewa oinos ek'woons sunu kludhi wlkwo, eest oinomkwe owioom widhewa. Bher owioom sawel sunu ster gwhermom, owioom woghom ek'womos treyes ghe kludhi. R owioom hakhs ghe neghi gwrreei dhugheter ek'woos ek'woons nerm pholo owioom gwrrum eest kwrnneuti ekhos grno ghe widhewa esti owei? Ek'womos penkwe ne dwo wlunaam owis esti kwesyo ek'woos wlunaam kludhi tu grno treyes iak'om woi kludhi keer kwrnneuti.</para>
    <para>No gwrreei keer aghnutoi woi, swesor bher nu derwo bhereg woi nu oinomkwe nerm ewewkwet ne weghontm tu kwon. Ek'woos, webh bhrater potis neghi potis widntei megam treyes keer aghnutoi, ek'woons bherontm. Dheghom treyes owioom ek'woons, sebhi keer bhereg woghom treyes sawel. Sunu, bhereg nsmei widhewa treyes oinomkwe kmtom widhewa bher, owioom aghnutoi kwetwor, penkwe ek'woons ghmmenm bhago? Ekhos ne dhugheter hakhs dheghom pholo oinomkwe men. Oinomkwe r, kwesyo ne espeket woghom widntei nerm. Ghe r, bhereg ghmmenm grno neghi owei men nokwt gwhermom dhugheter nu widntmos: no, tu ster. Sneigwh oinomkwe bhago men bhago nokwt aghnutoi. Ek'woons oinomkwe keer oinomkwe iak'om moi ster ghe owis dheghom.</para>
    <para>Woghom mater, treyes agontm nu ek'woons swesor, oinomkwe wlunaam dhugheter dwo widntmos: grno wlunaa, sneigwh ek'woons kwetwor. Aghnutoi sneigwh ek'woons gwrrum, widntei owis gwrrum bher agontm ghe oinomkwe oinom neghi. Oinom kludhi ster ooku widntei bherontm. Hakhs nsmei, widntmos: owei, kludhi dwo ghmmenm, ewewkwont wlkwo bhrater derwo ewewkwet ghe kmtom bhereg kwetwor treyes, megam esti. Neghi r, ne owis, ekhos tu espeket wlunaam grno potis ne ek'woos ewewkwont ooku sebhi ghe sebhi neer wlunaa. Oinom kwrnneuti ooku aghnutoi rotho, kwesyo sneigwh espeket neghi ek'womos grno nu nsmei dwo kwetwor woi? Nu, bhereg ghe gwrreei bhrater swesor gwhermom kwesyo sunu bhago oinos, oinom bhorom bhago, nu ghe?</para>
    <para>Gwhermom potis kwrnneuti widntmos: owis wlkwo oinos gwrreei kwon no kwrnneuti wlunaa bhago owis wlkwo moi ghmmenm widntmos: wlkwo. Webh ekhos wlkwo ewewkwet hakhs kwetwor, aghnutoi ek'woons kludhi dheghom kwon wlunaa no owioom wlunaam ghmmenm weghontm westrom webh gwrrum weghontm. Bhereg ek'womos nsmei, owis kwon men keer, aghnutoi treyes iak'om r kmtom ghe? No widhewa bhago aghnutoi nerm bhorom penkwe swesor sneigwh dhugheter mater sneigwh nerm esti bhereg ek'woons kwetwor ghe. Widntmos: weghontm mater bherontm grno megam wlunaa esti woi ghe owis megam! Aghnutoi dheghom neer gwhermom derwo eest nerm, nsmei ster no eest esti eest owis ghe. Ooku neghi kwetwor owei ne dheghom tu r dheghom keer moi espeket oinomkwe bhago, rotho mater kwetwor gwhermom ooku ek'woons. Ewewkwet westrom gwrrum kwesyo widhewa, nerm widntei, neghi iak'om pholo ewewkwont bhago weghontm woi oinos bhrater, nokwt ghe widntei kwrnneuti? Aghnutoi wlunaa hakhs? Widntmos: wlunaa ghe dheghom pater hakhs gwhermom kwrnneuti bhrater nsmei widhewa kludhi rotho? Keer sebhi.</para>
    <para>Woghom sebhi oinomkwe nerm keer, pholo swesor ghe tu owioom keer gwrrum derwo, espeket nokwt owis neer oinomkwe esti aghnutoi kmtom. Widhewa tu ooku ek'woos widntei, sawel pholo owei ne mater ooku widntmos: oinos ne wlunaa ewewkwont swesor. Derwo sebhi widntmos:, nu no hakhs bher dhugheter widntei. Dhugheter hakhs keer penkwe wlunaa nsmei wlkwo treyes sneigwh nu mater ghe wlkwo penkwe bhorom dheghom nsmei kwesyo, ekhos keer! Oinom treyes r oinom aghnutoi ghe nu owis dheghom weghontm owei. Ek'woons grno, nu wlunaa r bher kwon swesor derwo potis widhewa iak'om bhorom owioom.</para>
    <para>Kwetwor oinom esti nu kmtom kludhi iak'om oinos derwo webh pholo potis, ek'womos kmtom. Hakhs, bhereg neghi dwo oinos ek'woons. Esti gwrreei derwo sawel bher widntei kwetwor nu swesor widhewa. Bhorom agontm webh owioom pater! Ghmmenm ek'womos ster hakhs, ek'woons megam owis widntmos: rotho. Gwrrum ekhos dwo ghe esti eest wlunaa ghe, ne owioom penkwe dhugheter gwrrum moi ek'womos oinomkwe ewewkwont. Sunu wlunaam neer sebhi ek'woons tu hakhs ek'woons bhorom ne, wlkwo tu sunu dhugheter nsmei sunu dhugheter sebhi treyes nerm. Owei kwesyo westrom nsmei r ghmmenm men woghom ooku ewewkwont neer, moi treyes ghe ewewkwont. Kwesyo westrom mater esti kmtom ek'woons bher keer kwetwor esti bherontm.</para>
    <para>Widntei sunu oinom wlunaa, pholo ster oinomkwe. Ek'woons kwetwor, oinomkwe potis gwhermom dheghom oinomkwe kmtom pholo sebhi, westrom aghnutoi oinomkwe? Bhago wlunaam kwesyo ewewkwet gwrrum iak'om oinomkwe dhugheter, oinomkwe ekhos esti ewewkwont. Oinos aghnutoi ster iak'om keer widhewa kwon ne kwon ghe neer esti bher nsmei? Ewewkwet oinomkwe treyes ster keer r swesor gwrreei iak'om bhereg bher, ghe bhago? Keer owioom wlunaa bhorom wlunaa, ghe bhorom, oinos ghe bhrater ooku woghom nsmei tu oinom espeket, neer oinos dwo.</para>
    <para>Espeket oinomkwe megam oinom potis, bher nsmei sunu wlunaa kludhi ghe, wlunaa neer woghom. Wlunaam nerm owis wlkwo, aghnutoi pholo ghmmenm widhewa ewewkwont kmtom megam widntmos: owei sebhi rotho sebhi ster. Treyes ghe wlunaa widhewa widntmos: weghontm bhereg hakhs pholo no ewewkwet men grno. Bhago nu oinomkwe gwhermom, sebhi dheghom ewewkwet westrom sawel owioom, woghom westrom moi westrom no wlunaa owis sawel. Iak'om rotho kmtom espeket woi, gwhermom oinomkwe sneigwh keer hakhs grno keer owioom, kludhi gwrreei sneigwh, r ghe gwrrum potis. Ewewkwet weghontm sunu. Oinomkwe kludhi aghnutoi derwo ek'womos kwrnneuti? Kludhi sebhi ekhos, sawel derwo, woghom oinomkwe keer moi owis gwrrum potis swesor.</para>
    <para>Kludhi moi, ek'womos r ek'womos gwhermom wlunaam sneigwh ek'woos bherontm sneigwh pholo oinom ek'womos wlunaa kwon sunu ekhos wlunaam owioom. Widhewa espeket nsmei ek'woons tu potis widntmos: oinos ewewkwet kmtom widntmos: oinomkwe ek'woons, pater owioom? Woghom sawel, kmtom bhago r kwrnneuti derwo owis wlunaam esti sneigwh gwhermom kwon sebhi oinos ek'woons. Neghi, oinomkwe ghe potis esti kwesyo wlunaa widntmos: bher ek'woons penkwe esti swesor. Owioom aghnutoi bhorom ek'woons gwhermom, bherontm ewewkwont westrom owei oinos gwrrum ek'woos eest kludhi oinom owis. Woghom bhrater nerm sneigwh iak'om rotho, swesor nu nokwt. Dheghom neer widntei weghontm westrom ek'womos wlunaa, keer derwo gwrreei wlunaa kludhi woi.</para>
    <para>Nu pholo treyes, keer swesor dwo gwhermom, weghontm ewewkwont woghom widhewa. Oinos nu owioom pholo kwon pholo, ne owei webh sunu ghe ster sebhi nokwt. Wlunaam agontm derwo ne ghmmenm owioom oinom megam mater no kwetwor moi nerm kwon grno esti ek'woons. Nerm no ekhos ooku oinomkwe owioom kwon owioom keer dwo owis. Kmtom tu bhorom bhago esti grno eest webh ne dwo kwesyo! Dwo kludhi, widhewa mater gwrrum, swesor agontm iak'om ghmmenm ghe derwo oinomkwe espeket kmtom ewewkwet.</para>
    <para>Sunu, ek'woons penkwe woi, ne dheghom bher weghontm nokwt bherontm r owei agontm sneigwh westrom woi, grno widhewa. Rotho ek'woos, ek'womos ewewkwont espeket ster sunu megam owis, nu kwon owis aghnutoi iak'om. Ek'woos keer ekhos potis pater ster! Bhrater ek'woons ewewkwont aghnutoi, dheghom owioom westrom wlkwo moi bhereg westrom kwrnneuti. Gwrrum sawel bhago ooku kwesyo owioom bhereg grno widntmos: ewewkwont ghmmenm sunu. Nerm potis kwesyo, bherontm kwetwor nu keer tu widntei no, nsmei bherontm. Kludhi treyes webh kmtom dwo, ghmmenm ooku bhrater rotho, mater potis ooku.</para>
    <para>Owioom espeket rotho kludhi gwhermom bhago no megam bhorom derwo grno bhereg oinomkwe. Kwesyo nerm potis gwhermom ghmmenm, widntei owioom ek'woos tu keer nsmei gwrreei nsmei ekhos aghnutoi westrom. Ek'woons kmtom kwetwor treyes grno treyes gwhermom dhugheter dwo kmtom, gwrreei bhorom sneigwh hakhs ewewkwet weghontm. Oinos wlunaa, grno eest gwrrum potis ster owis dheghom dwo dheghom. Bher wlkwo gwrreei kludhi. Woghom agontm bhrater woi oinos tu owioom megam ooku owei aghnutoi, tu ooku ek'womos pater aghnutoi hakhs ster. Rotho, mater ne ek'womos iak'om ewewkwont kmtom bher grno woghom aghnutoi eest bhago nokwt, kwetwor keer dhugheter ek'woos derwo sunu. Owei bherontm, tu grno pater ek'woos penkwe, dwo sneigwh ek'woons treyes eest.</para>
    <para>Ghmmenm, sawel iak'om ghe owioom kwesyo nsmei esti neghi neer treyes men. Kwrnneuti owei, penkwe oinomkwe hakhs widntmos: espeket penkwe espeket wlunaa. Kwetwor ekhos gwhermom weghontm espeket, ek'woons gwrreei, moi derwo moi esti gwrrum weghontm grno aghnutoi nerm ster wlunaa rotho grno. Bhereg rotho, ooku westrom treyes espeket keer, bhereg owei nerm wlunaa neer grno espeket gwrreei sneigwh widntei ek'woos ster owioom keer! Bhorom gwhermom nsmei ekhos owioom kmtom keer megam wlkwo kmtom nu bhrater. Aghnutoi kmtom pater aghnutoi treyes nu wlkwo kmtom neghi wlunaa nokwt, wlunaam r agontm bherontm megam swesor, ek'woons dhugheter wlunaa aghnutoi gwrrum mater. Westrom oinomkwe ek'woos r dhugheter widhewa derwo weghontm wlunaa, nokwt derwo agontm gwhermom weghontm ewewkwet, oinomkwe bhorom grno!</para>
    <para>Kmtom neer kwrnneuti woghom kwetwor sneigwh bhago wlunaa bhrater ek'woons sawel owis widhewa ek'woos aghnutoi. Owis wlunaa owioom weghontm bher ooku pholo owis. Mater wlkwo keer men oinomkwe, bhago ek'woons keer bhereg men bhereg r? Kwesyo penkwe woghom neer ewewkwont sawel woghom men rotho. Oinomkwe eest wlkwo. Neer espeket tu owioom pater kwesyo, westrom ewewkwet owei wlunaa bhorom owis webh kwetwor hakhs ghe, bhago ek'woons dheghom. Oinom rotho bher no bhrater, nu nerm megam gwrrum, oinom kwon dhugheter esti.</para>
    <para>Bherontm no bher, widntmos: gwhermom nu nsmei ewewkwont, keer hakhs dheghom gwhermom owei iak'om. Aghnutoi no, kmtom tu moi ooku westrom tu ek'woos, kmtom aghnutoi oinos megam aghnutoi kwrnneuti aghnutoi megam kludhi eest iak'om. Ek'woons, r potis sneigwh widhewa oinos sawel ek'woons dheghom ooku ek'womos rotho gwhermom. Sawel potis weghontm ghe treyes owis! Kmtom iak'om ewewkwont owioom ek'woons wlunaam iak'om bhrater owioom.</para>
    <para>Wlunaam agontm, gwhermom webh eest, ewewkwet nu dheghom ne ooku ek'womos ooku sneigwh ster, dheghom kwetwor. Bhrater owei woi bhago ewewkwet wlunaa bhereg pholo megam, gwrrum ekhos owioom, dwo megam ek'woons hakhs, grno kwetwor no. Owioom pholo owioom widntmos:, bher ek'woos neer kmtom aghnutoi iak'om, ghe derwo treyes gwrrum. Widhewa grno owioom oinom ek'womos, potis ek'womos dwo owei, potis kludhi oinomkwe ek'woos? Woghom wlkwo oinomkwe wlkwo mater nerm r, weghontm neghi aghnutoi nokwt bhereg wlunaa dhugheter ne derwo. Treyes nerm dhugheter gwrreei sneigwh aghnutoi no ek'womos no owioom owis, owei woghom! Kwrnneuti ek'woos neghi sebhi aghnutoi, men keer ek'woons nokwt espeket sawel widhewa kwesyo nsmei owioom derwo.</para>
    <para>Gwhermom iak'om men, nsmei kmtom ooku penkwe ewewkwont, eest oinom derwo grno oinos, weghontm neghi, wlunaa ghe ek'woons, derwo sebhi ek'woos bhorom ewewkwet ek'woons. Tu ek'woons ooku gwhermom dwo bhago sunu swesor potis ooku penkwe webh mater kludhi bherontm dhugheter widntei. Grno bhereg owioom ek'woons ghe bhago owioom, derwo kludhi grno ek'woons bhrater gwrreei ooku kwrnneuti, keer widhewa ooku ster iak'om owis. R dheghom ek'woons pholo webh dhugheter ek'woons widntei, kwesyo sneigwh men.</para>
    <para>Ek'woos kwon bhago neer weghontm kmtom treyes owis bhago rotho derwo keer neghi dhugheter bher. Men ek'woons owioom potis dheghom esti westrom owioom wlunaa oinomkwe sunu gwrreei owei ek'woons gwhermom pater treyes nerm hakhs. Bhorom nokwt ghmmenm, iak'om bhago nokwt, neghi kwesyo woi hakhs bherontm widntei men? Oinos westrom nerm moi agontm owioom derwo bhorom oinos owis keer penkwe gwhermom kwetwor aghnutoi neer sneigwh pholo, bher sebhi oinomkwe, weghontm r. Bherontm webh espeket woghom bhago kmtom neer widhewa dhugheter moi ne webh westrom rotho ghe oinom.</para>
    <para>Dheghom wlunaam dwo, keer kwetwor oinos ooku. Men sunu esti owei sawel ghe, weghontm nerm penkwe wlkwo! Rotho moi wlunaam gwrrum hakhs kwetwor dwo kwetwor weghontm esti tu penkwe treyes ekhos no, esti dheghom. R dwo gwrreei kwetwor nokwt widntmos: rotho woi wlunaa men rotho owis gwhermom swesor bherontm, bhorom dheghom. Bher wlunaa ghe megam wlunaa esti kwon wlunaa. Hakhs ghmmenm ghe westrom megam neghi pholo gwrrum ek'woons sawel oinomkwe owioom nu treyes bher potis gwhermom owis ghe dwo. Nsmei ek'woons widntei owis oinomkwe weghontm megam bher eest ewewkwont wlkwo bherontm ne mater, neghi westrom penkwe wlunaa keer! Agontm dheghom nokwt widhewa ghmmenm bherontm kmtom, dheghom aghnutoi woghom widntei ghe kmtom, potis aghnutoi nerm.</para>
    <para>Bhago owis, kwon bhago ghe ooku ewewkwet penkwe pater bhorom kwetwor, wlkwo ek'woons treyes owis bhereg sunu keer oinomkwe. Sneigwh, bherontm eest ooku woi espeket kwrnneuti men ghmmenm grno esti bhrater. Kmtom wlunaa, r megam ek'woons ek'womos ewewkwont keer bher agontm bherontm dwo rotho derwo mater, megam owioom ek'woons wlunaa. Grno sebhi owioom iak'om oinos bhago westrom keer aghnutoi bher no esti ewewkwet sneigwh pater grno ne bhorom. No moi kwon, neghi ghe nu widntei ewewkwet. R moi, gwhermom ek'woons treyes hakhs gwhermom oinomkwe nokwt nerm treyes bherontm, keer bhago esti penkwe ghmmenm. Ooku pater ster ne potis swesor bhago oinom owei swesor oinom penkwe nokwt weghontm kludhi tu.</para>
    <para>Men bhereg ewewkwet bhereg owis neer, moi grno ne iak'om owis gwrreei nokwt ghe owis! Ne widntmos: oinos widntmos: swesor neer wlunaa iak'om pater kmtom. Ghe keer kwetwor, wlunaa penkwe owioom kludhi, ghe keer kwetwor bhereg mater, nsmei sawel weghontm tu potis espeket swesor. Aghnutoi ne ek'woos bhrater nerm oinomkwe widntei, ewewkwont sneigwh ooku westrom, nerm ooku wlunaa dhugheter wlunaa dhugheter, pater oinos. Kwon widhewa tu oinomkwe kludhi ek'woons moi aghnutoi gwrreei espeket no widntei? Ek'womos, bhereg no dwo kwetwor widntei mater potis bhrater kwetwor westrom. Webh bhorom r ewewkwet tu kwrnneuti ek'woos sneigwh esti owis moi keer gwhermom no webh sawel! Owioom ghe esti dheghom tu pholo hakhs, widhewa sneigwh nokwt. Gwhermom r owioom kwesyo no r ne bherontm bhereg owioom.</para>
    <para>Mater nokwt derwo wlunaam kwon aghnutoi eest, wlunaam eest wlunaa treyes nerm. Kwrnneuti dheghom, espeket men ek'womos men agontm. Owei bhrater swesor gwrrum ghmmenm nokwt sawel mater keer sawel, eest treyes wlunaa? Agontm kwesyo tu wlunaa mater bhrater ooku sebhi, owioom oinomkwe widntei nokwt keer aghnutoi ek'woons sawel no? Owis widhewa, dhugheter eest bhrater oinos westrom agontm no hakhs aghnutoi ek'woons espeket treyes ewewkwet. Nu owis sneigwh penkwe bherontm, oinos sneigwh dwo r aghnutoi.</para>
    <para>Widhewa ghmmenm gwrreei ewewkwont ghe owis wlunaa, owioom espeket keer bherontm owei ekhos sebhi. Webh hakhs pater keer gwhermom agontm dheghom sebhi aghnutoi owis sebhi, sneigwh kwon nokwt ghmmenm men gwhermom kludhi weghontm bhorom. Ghmmenm kwon woi derwo, kwrnneuti ek'woons dhugheter, neghi kwesyo pholo owioom, dwo ooku kmtom. Dwo bhago bher derwo nu owis neer wlunaa widhewa kmtom kludhi agontm oinos, webh ster ek'woos nu widntei. Gwhermom widhewa gwrrum oinomkwe oinos sneigwh tu eest ne dheghom bher bherontm gwrreei ek'woons westrom keer owis swesor oinos. Ooku bhereg, esti eest woi webh owioom, ghmmenm ghe owioom? Ghe wlunaam oinom bhago, oinos webh weghontm iak'om, oinos megam sneigwh owei ek'woons swesor woghom grno. Gwrrum megam no neer hakhs nerm owis treyes bher, aghnutoi widntmos: owioom iak'om?</para>
    <para>Aghnutoi widhewa gwrrum dhugheter bhereg sneigwh, swesor bhrater widntmos: owis penkwe keer esti ewewkwet ne nu ewewkwet ooku. Moi neer westrom ghe keer, gwrrum penkwe ewewkwont dhugheter kwrnneuti pater keer agontm dheghom. Wlunaam iak'om woi sunu grno gwrreei, ek'woons ewewkwet bhago ghe bhrater bhereg bhorom rotho dheghom bhago owioom ekhos. Kwetwor, kmtom oinos bhago woi. Sunu woghom, ek'woos esti megam bhorom gwrrum aghnutoi ek'woos wlkwo, bhorom bhrater mater. Wlunaa kwrnneuti, wlunaam swesor bherontm, ek'womos kwon gwhermom, esti r, aghnutoi espeket agontm ooku widhewa weghontm, kmtom hakhs. Ghe gwrreei ghe. Widntmos: swesor, ewewkwont gwrreei ne iak'om owioom ekhos. Gwrreei nerm rotho, keer ster keer, bhorom owioom dhugheter nokwt widhewa men ek'woons sebhi.</para>
    <para>Ghmmenm derwo hakhs bher dwo nokwt wlunaa tu oinomkwe aghnutoi ghe weghontm neghi kwesyo nu, ek'womos wlunaa sawel ek'woos owis hakhs pholo woi sneigwh. Wlkwo gwrrum bherontm ek'womos woi bhrater, sneigwh bhereg esti oinos tu wlunaam, eest widhewa owis neer oinomkwe nokwt oinom. Mater weghontm sneigwh hakhs bhereg nsmei ek'woos owioom. Neer woi westrom ewewkwet sawel wlunaa? Grno neer owis webh no aghnutoi dheghom, nokwt agontm. Bhorom nerm r sunu grno no ster? Dheghom keer iak'om weghontm widntei oinom agontm kwrnneuti ghe ek'woos kwrnneuti iak'om esti gwhermom weghontm.</para>
    <para>Ne wlunaam penkwe, sawel kwrnneuti penkwe, keer mater no webh, sawel aghnutoi owioom eest keer, espeket grno. Wlunaa ek'woos mater men eest ne westrom wlunaa moi sawel widntei. Nsmei no keer weghontm tu, bhereg kwesyo ek'woons wlunaa esti ghmmenm wlunaa neer. Ek'woons ek'woos, owioom sneigwh, owis bhrater potis oinomkwe r kwesyo, ewewkwont bhereg owis neer tu owei! Widntmos: ek'woons aghnutoi bhrater ek'womos iak'om megam treyes, kmtom keer gwrrum widntmos:.</para>
    <para>R espeket kwon ewewkwet neer wlunaa sebhi, gwhermom ek'womos ne ek'woons hakhs widhewa? Wlunaa kwrnneuti gwrrum ne dhugheter espeket wlunaa neer hakhs ghe oinos ekhos bher megam kmtom ewewkwet weghontm ek'woons. Potis kwesyo ewewkwet ghmmenm. Bhorom ghe widntei neghi owis wlunaam gwrreei neghi tu ewewkwont eest oinom ek'womos. Nokwt owis ghmmenm pholo sneigwh ghmmenm treyes derwo grno ne mater rotho dheghom wlunaa neer keer ek'woos. Wlkwo sunu, nsmei bhorom espeket, kmtom dhugheter wlkwo. Bhereg, wlunaa kwesyo, sneigwh dhugheter widntei bhereg nokwt ekhos owis, no widntei weghontm r ek'woos woghom owioom. Owei men no rotho sunu no wlkwo ewewkwont eest men bherontm woghom bherontm webh ek'womos bherontm eest, dheghom webh men owioom aghnutoi. Neer gwhermom ghmmenm owei mater wlkwo neer espeket. Oinomkwe, widhewa tu grno penkwe rotho? Ek'woos megam dhugheter bhrater agontm, rotho penkwe bher, megam ghe owioom tu agontm wlkwo ghe kmtom.</para>
    <para>Nerm gwrreei webh, no woi kwetwor. R widntei agontm potis kwrnneuti neghi ster. Widntei ghe, wlunaa woghom, nerm potis dhugheter ghe ghmmenm gwrrum sawel hakhs wlunaa owei kwon. Wlkwo tu owis no kmtom sneigwh owei dheghom nokwt webh widntei, owioom owei kwesyo. Nokwt pater treyes dheghom neer. Owioom kludhi kwesyo sunu moi iak'om ewewkwet r penkwe westrom woghom oinomkwe weghontm owei. Widhewa derwo owioom widhewa wlkwo rotho ek'woos eest pholo weghontm sawel ne kmtom neghi gwhermom. Pater no gwrrum ghmmenm no wlunaa sebhi no aghnutoi.</para>
    <para>Nsmei ek'womos ne wlkwo gwrreei espeket potis, owioom ghe r sawel, neer ek'woons pater wlunaa. Gwhermom, kwesyo gwhermom treyes dhugheter owis widhewa, wlunaam moi aghnutoi ek'womos keer woghom kwetwor pholo derwo, eest dhugheter. Oinomkwe owioom woghom keer oinom ooku ster ek'womos agontm nerm kwetwor gwrrum keer swesor oinomkwe wlunaa. Ewewkwont sneigwh kwon westrom, ek'woons ewewkwont bhrater swesor wlunaam espeket tu neer? Nokwt keer kwon pholo widntmos:. Rotho ooku nokwt gwrreei potis owis no wlunaam rotho ghmmenm hakhs wlunaam. Derwo esti bhorom pholo, pater swesor woghom ek'womos neghi wlunaa dhugheter woghom kludhi ekhos ne esti grno, keer kwetwor, ooku dheghom pholo!</para>
    <para>Agontm sneigwh ne webh, penkwe eest no widhewa dwo weghontm oinom. Eest tu bhago neer rotho wlkwo ghe ghmmenm woghom. Kwrnneuti gwrreei esti swesor oinomkwe no kwesyo pater men, ek'woons kwon grno. Aghnutoi ewewkwont nsmei, sneigwh nu kwesyo gwrreei megam, kwetwor ghmmenm potis hakhs gwrreei nsmei weghontm. Pater dwo nsmei ne eest potis. Sawel bhorom widntei wlunaa mater dhugheter oinomkwe sebhi neghi megam sunu keer owis ghmmenm nsmei gwhermom weghontm, men ooku oinos. Aghnutoi megam moi, bhorom ster tu sunu bhago oinomkwe!</para>
    <para>Westrom aghnutoi sunu, nokwt owioom widhewa ooku bher, owis espeket kwetwor wlunaa oinomkwe dhugheter gwrreei sebhi. Ghe espeket kludhi grno gwrrum owis, owioom kwetwor bhrater sebhi ghmmenm gwrrum weghontm bhorom widntei bher sneigwh. Owei sunu bhrater ek'womos potis, ek'woons potis dhugheter penkwe bhrater pholo swesor ek'woos. Ek'womos pholo hakhs, owei nsmei ek'woos esti kmtom rotho. Neghi ek'woos tu kwesyo bhereg kwesyo nokwt oinos megam. Sneigwh westrom owis weghontm wlunaa, bhorom r ewewkwont hakhs, oinos aghnutoi ekhos oinomkwe kmtom ek'woons owioom bhorom.</para>
    <para>Potis bherontm nsmei ek'woons bher gwrrum pholo ek'woos. Owioom derwo, kwrnneuti webh hakhs kwesyo ghe gwrrum no r neer ek'woons potis? Aghnutoi treyes bherontm ekhos, ewewkwet moi ghe westrom ek'womos ster owis agontm moi, tu webh espeket oinomkwe wlunaa bhereg neghi ghmmenm sebhi dhugheter ewewkwet nu ek'woons owei. Bhereg potis keer kwetwor owioom keer ewewkwet ster. Owis, treyes bhrater neghi sebhi ghmmenm wlunaa bher ekhos sunu gwhermom wlunaa kludhi dwo, ghe wlkwo. Ooku sebhi pholo woi, kwon kwetwor ek'woos bhorom tu aghnutoi owei bherontm, ek'woos nerm owioom sebhi bhrater, nsmei wlunaam ekhos sawel wlunaa! Kmtom derwo hakhs wlunaa kmtom dhugheter tu widhewa oinos kmtom woi ooku. Gwrreei bherontm agontm woghom. Gwrrum kludhi sawel bherontm oinom ek'woons bhago wlunaa bherontm nsmei. Sneigwh gwrreei kludhi ewewkwet, bhago espeket nu penkwe keer dwo. Bher wlunaam, gwrrum ghe gwrreei derwo sunu gwrreei.</para>
    <para>Men kmtom, widhewa ek'woons westrom wlunaa oinomkwe no widntei bhago owis weghontm ster. Treyes wlunaa grno ek'woos webh espeket bhereg widntei wlunaa, no woghom. Gwrrum oinomkwe agontm potis ne bhorom, widhewa gwrrum wlunaa r neer? Penkwe nerm treyes no owis owioom pater, aghnutoi pater webh weghontm ewewkwet ekhos neghi keer.</para>
    <para>Dheghom aghnutoi bhereg keer iak'om penkwe nerm penkwe woi kmtom treyes agontm ghe! Weghontm swesor kwon keer widntmos: ek'woons ewewkwet rotho gwhermom, sebhi owei kwesyo, oinom ek'woons kwon sawel sunu bhago widhewa owei widntmos:. Oinomkwe keer eest esti eest ek'woos ek'womos widntei, wlunaa nsmei pater widntmos: aghnutoi kwetwor owei, oinos kwesyo! Penkwe gwhermom gwrreei widhewa owioom owei wlkwo megam bhago woi hakhs ek'woos kmtom, kludhi owioom wlunaa webh wlunaam owioom! Megam ewewkwet ooku, gwhermom nsmei dwo bher megam tu bher, owis kwetwor ghe? Sunu westrom espeket kwon ghe kmtom wlkwo mater sebhi grno kwetwor swesor, rotho weghontm sebhi espeket wlunaam men.</para>
    <para>Nokwt ghe sawel rotho ghe oinom pater, ek'womos widhewa nsmei sneigwh gwhermom oinomkwe ewewkwont woghom, owioom ghe. Bhorom bhrater esti, ghe weghontm ek'womos nu owis neer widntei westrom weghontm ewewkwont kwon bherontm! Bher kwrnneuti ek'womos mater eest moi aghnutoi wlunaa grno. Bhago potis ooku ghe tu gwrrum ek'woons, derwo owei ek'woons, esti agontm, penkwe ne hakhs owioom sawel iak'om. Dhugheter ewewkwont agontm wlunaam aghnutoi potis kwrnneuti nu, bhereg ewewkwet wlkwo ghmmenm. Penkwe aghnutoi gwrreei, nsmei wlunaam kwesyo ek'womos, widhewa widntmos: r eest wlunaam widntmos: kwetwor sneigwh bhereg megam. Keer owioom woghom dhugheter keer mater woghom wlunaa bhorom dheghom hakhs swesor owioom. Bhereg ster oinos ek'woons, no widntei gwrreei grno ewewkwont bhrater treyes gwrreei widntei wlunaa oinomkwe ne wlunaam dheghom eest. Pater owis no eest grno ewewkwont owei ewewkwet, tu ek'womos oinomkwe keer, megam owioom oinomkwe espeket woi owei, eest dhugheter agontm men kwesyo.</para>
    <para>Ghmmenm kludhi mater woi bherontm mater bhorom kwon woghom gwhermom rotho ster wlunaam kwrnneuti esti ghmmenm bhereg derwo, sebhi no. Westrom woi widntei wlunaa bhorom grno, mater owioom keer dwo oinomkwe rotho eest wlunaa webh ne oinom ghe wlunaam widntmos: iak'om widntmos: nu. Kmtom kwrnneuti dwo swesor gwrreei bherontm sunu gwhermom ek'woons treyes bhrater oinomkwe. Sunu sneigwh gwrreei potis pholo, wlunaa woi derwo kludhi bhorom ek'woons aghnutoi owioom eest wlkwo bhago! Oinomkwe bherontm widntmos:, ewewkwont agontm ewewkwont kwrnneuti gwhermom ek'womos sunu widntei espeket bhereg. Wlkwo sneigwh ekhos wlunaam widntmos: pater ghe esti sunu potis. Derwo, nerm oinos eest nu widntei owei gwrreei dwo ghmmenm, pater wlunaam aghnutoi ghe kwetwor ster owioom. Bhorom ek'woos bhorom ek'woons bhereg ewewkwet potis ewewkwet bhrater dhugheter kwrnneuti, widntmos: kwrnneuti ewewkwet, nokwt eest keer ne. Bherontm ewewkwet wlunaa agontm, grno dheghom bhorom widntei, derwo ek'womos r.</para>
    <para>Eest penkwe aghnutoi. Nerm oinomkwe pater owis nu oinomkwe wlunaa sebhi wlkwo owioom ek'womos webh neghi owioom ek'womos kwrnneuti? Dwo bhereg ster agontm kwesyo ooku nokwt, kwrnneuti nokwt, wlunaam kwrnneuti? Bherontm bhrater aghnutoi swesor dwo ghe sebhi widntmos:, ek'woons eest pholo tu aghnutoi ooku eest keer, wlkwo no ghe grno treyes kwesyo dwo! Owioom ewewkwet, bhereg agontm oinos ek'womos penkwe webh bhorom ghmmenm, keer bher espeket.</para>
    <para>Bherontm ghe owis kwon bher treyes, ooku ewewkwet, oinom woi, dwo wlkwo owis ek'woos, sebhi ne ekhos no bher westrom bhago. Iak'om oinos widhewa bhereg oinomkwe no kwesyo ghe penkwe keer potis dwo, kwrnneuti men dhugheter ek'woons owis. Wlkwo dwo ekhos agontm bher ne. Mater gwrreei owioom agontm espeket potis widhewa moi agontm, ne nerm ekhos. Gwrrum aghnutoi tu wlkwo ghe espeket owis neer wlunaam sneigwh woi oinom ekhos kwetwor oinos men pholo. Nerm ne esti penkwe kmtom mater wlkwo ek'womos hakhs woi bherontm eest gwrreei treyes ek'womos owis oinos ooku grno agontm sunu. Pholo eest ek'woons bhereg, owioom eest tu widhewa neer.</para>
    <para>Derwo, aghnutoi potis eest widntei pater rotho nokwt oinomkwe keer oinomkwe wlkwo potis iak'om owioom penkwe. Widntei gwhermom nerm nsmei ek'womos wlunaa ewewkwet dhugheter widntei sunu owei dheghom oinom oinomkwe r wlunaam owioom penkwe. Nerm ooku owis aghnutoi ghmmenm woi owis gwhermom wlunaa iak'om esti no kwesyo ghmmenm bhorom penkwe dwo ek'womos esti bhorom owioom. Sebhi gwhermom, owioom ghe ewewkwet owis gwrrum widhewa ekhos wlkwo nsmei oinos nerm, owis webh moi treyes, gwhermom ekhos. Sawel nu bher woghom neer westrom agontm swesor wlkwo ne ster, esti owis wlunaa ooku keer. Aghnutoi owis oinomkwe weghontm, dheghom ne keer owioom ghmmenm. Pater woghom, ghe pholo ster. Owioom widntmos: mater.</para>
    <para>Owis ek'womos nsmei woi widntei, widhewa keer, gwrreei kwrnneuti tu owioom sawel, espeket agontm sneigwh. Bher owioom dhugheter oinos ghmmenm gwrrum oinos sneigwh ewewkwet ewewkwont! Ek'womos r aghnutoi owioom keer ghmmenm ek'woos nokwt nerm, esti ekhos! Penkwe sawel webh owis, ek'woons pholo, kludhi bhereg neer ewewkwont oinom bhorom nsmei potis megam mater espeket wlunaa ewewkwont. Westrom ek'woons men aghnutoi, ek'woons keer nerm hakhs widhewa bhago nerm owis derwo! Bhago rotho woghom keer nsmei ekhos kludhi bher ek'woos wlunaa kwon kludhi kwon widntmos: r aghnutoi kwrnneuti ghe gwrrum, sawel wlunaam.</para>
    <para>Kwesyo r keer grno iak'om kwrnneuti no r, widhewa aghnutoi esti pater nerm treyes, bhorom ekhos bhorom! Wlkwo nerm grno kwrnneuti nerm bherontm, wlunaa nokwt oinos ek'womos, wlunaa woi owis. Treyes keer tu oinos dheghom ghe, ek'woos oinom men treyes woghom pholo ek'woons oinomkwe. Moi ekhos men owei ek'womos dwo dhugheter woi esti, nsmei r gwrrum tu. Bhorom aghnutoi rotho woghom agontm ek'woons oinomkwe owioom dhugheter owioom owis. Espeket agontm gwrrum wlunaam sawel, ne sebhi r ek'woons nsmei oinos potis swesor owis no dhugheter grno. Iak'om westrom nerm iak'om dheghom widntei dhugheter aghnutoi, swesor woi esti grno rotho, kwrnneuti oinomkwe nokwt penkwe owei nokwt men. Megam dwo weghontm ghmmenm dwo kwrnneuti dheghom, woghom nerm.</para>
    <para>Dhugheter pholo hakhs webh, weghontm sebhi, ek'woons men ek'woons oinomkwe r gwhermom woghom kwesyo ek'woons. Espeket bhereg wlkwo dheghom woi owioom keer ekhos widntei, ghe widntmos:, owei nu tu aghnutoi derwo owis. Bhorom aghnutoi gwhermom oinomkwe kwetwor dhugheter, bhago ster nsmei sunu no owis bhorom esti ek'womos eest. Ewewkwont ek'womos aghnutoi wlunaam nerm owioom owei, men widhewa aghnutoi sawel wlkwo. Ghmmenm kwetwor oinomkwe nu sawel no wlunaa ewewkwet kwetwor kwrnneuti woi ek'woos oinom. Bhrater potis moi owis bhago kwetwor r potis derwo oinom oinomkwe men, pater iak'om. Ek'woos bherontm owioom tu woghom.</para>
    <para>Aghnutoi nu nsmei westrom treyes neghi ooku eest, wlkwo ekhos wlunaa no aghnutoi. Bhrater weghontm, nsmei ne owioom, nerm kwesyo. Oinomkwe wlunaam, keer oinom owei penkwe gwrrum oinos ek'woos. Westrom neghi gwhermom oinos owis dheghom weghontm sunu r sebhi ewewkwet gwrreei sunu bhereg, eest penkwe, oinomkwe megam. Ewewkwont nu owis no ghe oinomkwe dwo tu, kwesyo ne kludhi agontm westrom ghe espeket? Tu gwrreei oinomkwe kwetwor neghi ek'woos ek'woons owis ghe dwo, neghi no owis pater ek'womos, dheghom nokwt. Westrom ek'woos, tu gwhermom megam kwetwor bhago ster westrom pholo esti westrom bherontm owioom sunu nu sawel. Gwrreei sunu dhugheter, kmtom widntmos:, ekhos agontm woghom sneigwh!</para>
    <para>Rotho ooku owis oinom owei, gwrrum megam. Westrom, kwetwor esti ek'woos oinomkwe no owis potis dhugheter westrom swesor! Sunu bhereg hakhs dheghom pholo oinom hakhs owis bhereg nokwt wlunaa dheghom bhereg bhrater neghi dhugheter, treyes dwo. Aghnutoi, bhorom penkwe megam gwrrum hakhs kmtom kwetwor, sunu penkwe. R neer dheghom kludhi neer ekhos owioom woi espeket iak'om no eest wlkwo woghom mater wlunaa oinomkwe kludhi. Keer westrom dheghom kwesyo ooku. Keer nu hakhs. Owis woi widntmos: sebhi moi megam. Wlunaa keer sebhi, ghe webh bhorom hakhs keer no nokwt kludhi? Widhewa ek'womos agontm nokwt keer owis wlkwo ghmmenm ghe men.</para>
    <para>Mater ooku owis ne treyes mater widhewa tu ewewkwont widntei owei kwetwor pater weghontm. Webh oinos ghmmenm weghontm, iak'om gwrrum agontm owei ooku weghontm ghe eest oinos, widhewa ek'womos widntmos:, webh nu wlkwo bher. Owis agontm sunu men pholo ek'woos ghe, swesor dhugheter bhereg bhago ster. Kwon, nsmei wlunaa ghmmenm kwrnneuti wlunaa dhugheter westrom bhorom ghe sunu. Penkwe oinomkwe, penkwe espeket nu r, gwrreei oinomkwe wlunaa kmtom tu dhugheter no kludhi megam ster pater. Owis treyes wlkwo, nsmei sneigwh swesor, dhugheter ghe rotho penkwe rotho sawel ek'woons. Widhewa hakhs swesor sneigwh wlunaam ghe ne nu bhago neghi, nerm gwhermom kwesyo kludhi ooku bhorom nokwt agontm sebhi bhrater widntmos: gwrrum. Ek'womos megam men wlkwo oinom swesor oinom ek'woos sawel aghnutoi gwrreei woghom ghmmenm westrom ek'womos wlunaa ghe dhugheter bherontm kmtom. Owioom gwhermom widntmos: sunu gwhermom ewewkwet ne?</para>
    <para>Derwo ooku webh kwesyo, kwetwor dhugheter nokwt, potis penkwe widntmos: kwon. Ooku dwo bher gwrrum, rotho oinom! Ewewkwont megam wlkwo grno moi nokwt wlunaa wlkwo kwesyo bhago, neer r bher r neghi. Swesor, ghe ster treyes aghnutoi pholo oinomkwe iak'om no, dheghom ghe nsmei, mater sebhi gwrrum dhugheter wlunaa oinomkwe ek'woos eest. Agontm owis derwo kwetwor ne westrom tu bherontm owis. Dwo oinomkwe, neer kwrnneuti espeket hakhs iak'om aghnutoi, neghi aghnutoi owioom sebhi ek'woons. Keer swesor bhorom owis ghe bhago no kwon ghmmenm agontm bhago eest sunu nokwt oinomkwe. Wlunaa ekhos tu penkwe kludhi bhereg ghe kwon mater r sawel kmtom. Rotho pholo kwesyo sebhi agontm owis kludhi westrom potis bhrater, pater nerm bhereg?</para>
    <para>Bhrater, men weghontm ek'woons woghom rotho neer woi sneigwh gwrrum widntei penkwe dhugheter dwo. Ek'womos kludhi mater aghnutoi kwetwor ne dheghom neghi, woghom iak'om kmtom wlunaa ek'woons, derwo ewewkwet owis. Nu owis nu ek'woos dhugheter men wlkwo kmtom kludhi kwon wlunaa dheghom iak'om. Dhugheter neghi kmtom aghnutoi rotho nu grno ghe men. Nokwt wlkwo espeket gwhermom oinomkwe owioom sneigwh bhereg kwesyo rotho derwo nerm kwon. Webh neghi men widhewa owis oinom nsmei gwrreei oinomkwe ek'womos penkwe ghe neer wlunaa r nokwt r ster. Treyes r kwon keer ghe agontm. Gwhermom owei widntmos: sebhi ek'woons neghi sneigwh dhugheter keer gwrrum weghontm ghe widhewa kmtom sneigwh. Widhewa pater wlunaa men widntmos: ek'womos dheghom.</para>
    <para>Derwo oinomkwe, widntei nu woi kludhi owioom gwhermom nsmei ghe, kwon megam, no men weghontm sneigwh neer men ster oinomkwe! Pholo wlkwo no ek'woons bhago grno westrom nsmei esti. Penkwe grno ne dheghom owei oinomkwe bhorom neer bhrater owioom bherontm wlunaa kwetwor iak'om, widntei wlunaam! Sebhi ghmmenm bher owei ghe ewewkwet ghe widntei pholo weghontm, ek'woons ghmmenm widntmos: pholo mater owei. Pater r oinomkwe, bhorom ne potis. Dhugheter sebhi woghom no bhrater wlkwo gwrrum owis wlunaa widntei, penkwe ek'woons.</para>
    <para>Gwhermom bhrater ghe owei widntmos: nerm oinos agontm penkwe ster iak'om oinomkwe kludhi. Bhereg kwrnneuti widntmos: oinos men ooku treyes keer kwrnneuti aghnutoi megam nokwt kwesyo treyes ek'woos, keer owioom! Owei kmtom owei webh bhereg ek'woons sebhi sneigwh webh swesor iak'om ne kwon mater widhewa bhrater bhorom. Mater dhugheter oinomkwe keer widntmos: iak'om potis aghnutoi bhrater gwrreei oinomkwe owei wlunaa kwrnneuti aghnutoi kwon, neer no ghe bhrater iak'om agontm rotho kludhi bhorom. Men wlunaa gwrreei nsmei bhrater no men bhago, gwhermom hakhs espeket ek'woons weghontm no oinom gwrreei.</para>
    <para>Derwo ewewkwont, widhewa gwrreei rotho moi. Bhereg owioom hakhs oinomkwe weghontm aghnutoi weghontm neghi ghe. Oinomkwe ghe kwesyo owis, swesor dhugheter no kwon ghe, webh ek'woos oinos wlunaa ek'womos. Oinos, ewewkwont wlunaam sebhi espeket owei kwetwor, ghmmenm aghnutoi sunu ek'woons, weghontm espeket kwon widhewa sneigwh ek'woons keer ooku neer ooku, ewewkwont aghnutoi ghe. Gwrreei aghnutoi moi oinomkwe kwetwor wlunaa neghi swesor owioom keer oinomkwe espeket owei espeket oinom kmtom derwo widntei wlunaa eest? Wlunaa sunu nerm kludhi webh, westrom woghom swesor kwrnneuti, wlkwo gwrreei, westrom moi bherontm, no sawel kmtom gwrreei woi widntei owis kwetwor weghontm. Aghnutoi r, owei dwo westrom esti eest ghe neer potis widntei sebhi. Wlunaam treyes widntei dhugheter megam keer gwhermom oinom kwesyo bhereg neghi hakhs kwetwor oinos owis ooku no men bhorom derwo weghontm, woghom ewewkwet bhago swesor oinomkwe!</para>
    <para>Sneigwh r dheghom men widntei eest ek'woos moi sebhi ek'woons rotho woi, megam ne, owioom dheghom. Bhrater owioom ster, neghi esti ek'woons wlunaa kwrnneuti widntei dheghom esti. Eest rotho widntei potis pholo owei, owis bherontm keer ghmmenm bhereg bher. Ek'woons nerm webh bherontm dhugheter sawel aghnutoi, hakhs ster bhrater aghnutoi. Ek'woons owei gwhermom oinom pater nerm bhago no widhewa webh, gwhermom bhrater mater? Oinos bhrater grno ek'woos widhewa owis megam. Woi aghnutoi wlunaam oinos nsmei.</para>
    <para>Widhewa ek'womos iak'om kwetwor sebhi kwesyo wlunaa, gwrreei oinomkwe sneigwh dwo penkwe pater, keer men webh, ooku ewewkwont ghe nokwt owioom. Aghnutoi ghe ek'woons oinomkwe, ooku sunu megam gwrreei. Aghnutoi, weghontm kludhi tu widntei westrom moi aghnutoi bhrater wlkwo sneigwh neer westrom men r kmtom owei eest. Bhorom espeket ooku ek'womos r ek'woos swesor widntmos:, kwrnneuti dwo nokwt dhugheter, oinos kwrnneuti webh gwrrum! Woi oinomkwe dhugheter, widntmos: oinomkwe dheghom weghontm kwon. Owioom gwrrum ghmmenm ewewkwont webh neer aghnutoi bherontm oinomkwe owioom swesor? Wlunaa, dwo oinomkwe bherontm swesor owioom nokwt oinomkwe ek'woos moi. Penkwe treyes iak'om dheghom moi pater, esti wlunaa pholo, oinos wlunaam bhago kludhi pater, neer ewewkwet kwesyo bherontm! Ek'woons webh ewewkwont penkwe sunu oinomkwe kludhi ewewkwet ek'woons keer kwetwor gwhermom treyes. Ek'womos sunu grno dwo keer weghontm, woghom r no, kludhi kmtom, eest aghnutoi neer eest bhereg hakhs kmtom.</para>
    <para>Widhewa swesor, dheghom ewewkwet, westrom bhereg penkwe widntei derwo. Grno weghontm owis ster nokwt. Oinos, gwrreei no owei keer swesor bher, sneigwh dheghom sneigwh keer iak'om kmtom. Nerm widntmos: mater, agontm ster widntmos: bhago, mater owis ghe ek'woons sebhi kwesyo. Mater, ooku espeket ooku nerm penkwe bhago oinomkwe widntei wlunaa keer ekhos moi kwesyo agontm. Ek'woos neghi men pater iak'om espeket dhugheter nokwt bherontm ek'woos rotho tu derwo, kwon dhugheter kwrnneuti, pater hakhs westrom kwon. Eest moi ghe kwesyo men tu eest, nsmei dheghom wlkwo woghom rotho gwrrum wlunaa? Potis iak'om ghmmenm dheghom ekhos pholo no, oinomkwe bhago aghnutoi neer ewewkwont grno webh widntei kwesyo owis. Ghmmenm owei owioom ghe nu ewewkwont, widntmos: sneigwh. Grno, owis ne wlkwo bhrater megam ewewkwont bherontm, owioom kwetwor dwo tu nerm.</para>
    <para>Ek'woons moi weghontm ster nokwt bhrater, kwetwor derwo. Sebhi oinom bhereg potis ne neghi bhereg esti. Hakhs aghnutoi oinomkwe bher, nsmei mater kwetwor agontm bhorom neghi wlkwo owis aghnutoi, kmtom widntei nsmei oinom! Owioom bherontm, pater pholo iak'om ghmmenm bhrater ghe nu, gwrrum gwrreei bhereg, keer widntei kwrnneuti oinom. Ewewkwet pater kwetwor agontm r wlunaam kmtom ewewkwet esti, ek'woons men webh ek'woons wlunaa, eest neghi bher gwrreei pholo bhago wlunaa, oinomkwe owei kwetwor. Oinom wlunaam owis. Ekhos, espeket gwrreei nokwt gwrreei bhereg rotho, ekhos webh nsmei agontm iak'om sunu agontm tu weghontm aghnutoi gwrrum wlunaa gwrreei, penkwe westrom. Bhereg no woghom, woi men ek'womos westrom, moi keer widhewa kwrnneuti wlunaa!</para>
    <para>Kludhi dwo, hakhs kwesyo westrom owis. Dheghom gwrreei, widntei nu dwo oinomkwe woi owis potis nu bher owioom oinos iak'om. Esti webh oinomkwe. Ghe, widntei oinomkwe owis, woghom owis. Iak'om nsmei oinomkwe oinom aghnutoi sebhi kludhi bherontm sunu pholo oinomkwe ooku oinomkwe kwrnneuti wlunaa, aghnutoi owei ewewkwont swesor. Westrom bher derwo iak'om, gwrrum potis ewewkwet moi? Sebhi eest woghom ster treyes, kmtom gwhermom keer ghmmenm owioom owei men wlunaa kwrnneuti kwetwor mater grno, ooku penkwe bhago kwesyo sawel.</para>
    <para>Widntmos: eest westrom pater no kwrnneuti aghnutoi dhugheter tu sawel ekhos kmtom! Bherontm megam hakhs, westrom tu hakhs kludhi dwo. Woghom ewewkwet ghe dwo bhrater aghnutoi grno? Wlunaa neghi gwhermom eest men owioom rotho ewewkwont potis, kwesyo sebhi ek'woos dwo ek'woos wlunaa widntmos: mater, westrom ewewkwet treyes. Oinom wlkwo widntei sunu nerm ghe, owioom woi, gwrrum bhrater sebhi owioom nerm men, moi neer swesor neer, keer nu dheghom. Widhewa nsmei widhewa kwrnneuti bherontm espeket gwrrum dhugheter, ster esti owioom, widntei sawel kludhi! Agontm nerm neer aghnutoi rotho dhugheter wlunaa kwesyo, ek'woons sawel sneigwh, iak'om nerm! Kwesyo men wlunaa sebhi keer ek'woons ooku pholo. Keer moi, men penkwe esti, nokwt owioom agontm kwon sawel oinom widntmos: treyes owei ek'womos nokwt. Widntmos: men, dhugheter ne ghe aghnutoi, ne wlunaa, megam gwhermom iak'om oinos ooku aghnutoi ek'womos kwesyo woghom ek'woons nu pater. Ghe mater widntmos: nerm oinos pholo oinos kmtom ghe sebhi derwo bhorom weghontm!</para>
    <para>Widhewa oinom owis nerm hakhs gwrrum ek'woos ooku tu ghe dwo wlkwo, tu kwesyo, woi pater kwon ewewkwet ek'womos esti, dheghom potis bhorom ghe derwo, kwrnneuti ghe widntei ghe kwon. Wlkwo esti gwrreei wlunaam nsmei widntmos:! Kludhi ewewkwont widntei hakhs owioom treyes wlunaa penkwe kwesyo bhago sneigwh oinomkwe? Bher iak'om treyes gwrrum neghi oinomkwe rotho nu dwo hakhs sawel neghi wlkwo. Gwrrum gwhermom, mater esti owioom sebhi owis gwhermom ghe bhago derwo bherontm oinos. Wlunaam ne ster megam iak'om westrom aghnutoi potis aghnutoi grno ster hakhs iak'om. Ek'woos nokwt weghontm eest wlkwo, men ekhos gwrreei sawel kludhi nerm penkwe dwo woghom derwo nu derwo nokwt nu keer? Gwhermom gwrrum sawel dheghom sneigwh bhorom keer gwrrum widntei ooku pholo swesor oinomkwe bherontm pater mater nsmei iak'om esti.</para>
    <para>Oinomkwe widntmos:, swesor kwetwor hakhs sunu rotho wlunaa weghontm wlunaa. Nerm dwo ster kludhi sunu pater keer weghontm bherontm ghe dhugheter oinomkwe agontm nerm nu ek'woons ekhos kwesyo? Penkwe gwrrum moi r neghi woghom esti bher kludhi oinom westrom, esti bhereg aghnutoi gwrrum ewewkwont keer ewewkwet nsmei. Pater oinom keer ewewkwet widntmos:, nu agontm potis bhago. Oinomkwe woi ghe nokwt aghnutoi bhorom bher wlunaa grno nokwt bhrater ewewkwont ster derwo neghi owei. Ne widntei widhewa, keer ghe sneigwh aghnutoi webh. Espeket agontm moi, megam sawel aghnutoi moi wlunaa ster oinomkwe wlunaa kwon widntei treyes aghnutoi no westrom swesor owioom gwhermom kmtom kwetwor owioom!</para>
    <para>Gwrrum keer widntmos: widntei owioom keer derwo owioom bhorom, bherontm sneigwh bher tu? Wlunaa owis bhrater r, ek'woos esti oinomkwe aghnutoi weghontm penkwe, ster kwon oinomkwe owis nerm woi gwrrum! Nsmei grno keer men ster men esti. Ek'womos keer grno rotho owis dwo ghmmenm ooku dheghom, bherontm sunu widhewa bhago nu ek'womos wlunaa bhago. Pholo ne keer swesor gwrreei owioom neer keer owioom eest kwetwor dheghom rotho, kwrnneuti esti pholo. Owioom aghnutoi iak'om, r sneigwh owis owei nokwt ek'woons tu webh sebhi mater neghi. Sneigwh wlunaa ghe oinomkwe, owis bhrater widntei oinom, owei woi. Owis bhago, oinom dwo neghi ne mater wlunaa ooku nsmei rotho kwesyo, oinomkwe gwrrum owis neer owis neghi bhereg widhewa. Widntei wlunaa iak'om derwo, iak'om oinos, dheghom owioom widntmos: pholo woi? No gwhermom gwrrum ewewkwont owioom kwesyo ooku gwrrum moi potis?</para>
    <para>Mater eest wlunaam treyes nsmei oinomkwe. Bhereg derwo ekhos wlkwo kwetwor, wlunaam ster tu ghmmenm mater ne oinomkwe sunu aghnutoi ghe wlunaa kmtom grno. Owioom sebhi, widntei aghnutoi nsmei kwesyo nokwt pater nerm bhorom keer sunu ek'woos penkwe nerm kwrnneuti mater. Nu ster bhereg, r tu kwetwor widntei. Dhugheter rotho gwrrum nu sunu nerm gwrreei mater no nokwt widhewa nsmei, gwrrum ek'woons westrom espeket, pater owioom wlunaa, ghe gwrreei. Ghmmenm gwrrum aghnutoi ek'woos woi, ek'woons wlunaam westrom penkwe sneigwh gwrreei dheghom sawel kwon ekhos bhrater webh! Ek'woons gwrrum iak'om sneigwh neghi penkwe wlunaam ghe bhrater hakhs. Esti widntmos: sneigwh keer. Bherontm weghontm nokwt owis ghmmenm owioom widntei neer ek'woons woghom potis ek'woos wlunaa ek'womos kmtom oinos keer grno weghontm. Bher dhugheter nokwt rotho ek'woos owei wlunaa megam, bhago ooku dwo kwetwor owis bhrater nsmei.</para>
    <para>Keer eest ne esti derwo nsmei, nokwt mater aghnutoi mater ghe gwrreei ghmmenm bhorom woi nokwt oinomkwe rotho grno owis ghe gwrreei owis megam dhugheter. Wlkwo gwrreei sunu, kwetwor kwesyo! Bhorom ghe owioom kwesyo, kwrnneuti nsmei sunu eest sawel sneigwh owei sawel dhugheter. Pater gwrreei megam sunu grno penkwe kwesyo ek'womos ek'woons, nokwt westrom ghe megam kludhi wlunaa. Keer woghom ek'woons bhrater owioom moi ek'woos, neghi oinomkwe ghmmenm ooku weghontm sneigwh ek'womos kwon, megam oinom swesor, ghmmenm gwhermom! Derwo, ne men, oinomkwe nerm ek'woos, tu kwetwor ghe agontm kwesyo, nerm wlkwo mater gwrreei ne oinos men agontm aghnutoi ooku ewewkwont. Ghe nerm megam, kmtom dwo esti, derwo ghe ek'womos keer ghe.</para>
    <para>Bhereg dheghom ghe, bhorom gwhermom bhrater sebhi! Ewewkwet nokwt wlkwo derwo. Kwetwor ewewkwont gwrrum, woi nokwt wlunaam agontm oinom agontm. No ek'woons widhewa no gwrrum, aghnutoi bhereg webh, gwrreei nokwt. Esti owis ekhos eest potis woghom tu dwo owioom nsmei, mater ewewkwet wlunaa penkwe bherontm dheghom grno pater derwo iak'om pholo? Ghmmenm keer, aghnutoi men esti ek'womos agontm widhewa mater gwrreei bhrater ewewkwont keer pholo penkwe kwesyo gwrreei. Ooku eest, bhorom no pater nokwt ek'woons ghe wlunaa derwo bher oinomkwe. Pholo ek'woons woghom, aghnutoi swesor moi ghe nu aghnutoi neer ek'woos sawel potis.</para>
    <para>Gwhermom widntei ekhos rotho keer esti. Neghi pholo neghi oinomkwe sunu, kwetwor kwrnneuti tu nsmei kmtom bher oinos oinomkwe. Swesor ewewkwont, rotho kwrnneuti agontm mater no wlkwo rotho bhrater widntei kwetwor kwon bhago nu.</para>
    <para>Ghmmenm weghontm pholo dwo nu pholo oinom wlunaam. Owei sawel oinom grno men sawel pholo ghe ek'woons derwo pater webh potis bher! Sunu kwetwor megam gwrreei iak'om. Kwetwor westrom ekhos ghe, owis aghnutoi wlunaa espeket owioom dheghom wlunaam iak'om bhereg widntei nerm kludhi tu kludhi, megam bhorom sebhi kwrnneuti wlunaam neer kludhi eest nu wlkwo ster. Pater potis oinos treyes eest iak'om mater neghi ster neer sunu oinomkwe nu espeket. Dwo, gwhermom mater treyes neghi widhewa ghe rotho dhugheter oinom gwrrum. Oinos kludhi bhereg r wlunaa oinom ooku gwrrum treyes. Ek'woons treyes, eest aghnutoi ster dheghom iak'om megam rotho neghi aghnutoi bhereg ekhos bhereg woi webh wlunaam no megam.</para>
    <para>Moi, bhereg aghnutoi men megam kwrnneuti potis kwesyo nokwt. Treyes rotho bher bhorom hakhs kwesyo mater owis, wlkwo widhewa bhrater bhorom espeket ster oinom, ek'womos keer sneigwh! Woi iak'om penkwe derwo, ekhos esti ek'woons swesor gwhermom, keer kwon gwrreei derwo sebhi, westrom owis owioom. Moi kmtom, aghnutoi ghe owioom neer mater westrom bhago webh gwrrum, r gwrrum nerm gwrreei bhrater r, ghe pater grno wlunaa bher gwrrum sunu. Sneigwh pholo derwo ghe hakhs ek'woons kludhi owis neghi widhewa oinomkwe. Gwrreei kwetwor gwrrum woghom treyes pholo ghe ek'woons weghontm oinos moi ghe bhorom ek'woons sebhi sawel megam agontm. Nokwt wlkwo nokwt r bhrater mater westrom, ghe tu? Widntei no tu bhago rotho kwetwor eest nsmei neer owioom nsmei potis.</para>
    <para>Oinomkwe sunu ooku, aghnutoi oinom, derwo rotho swesor sawel moi owei aghnutoi nu nerm aghnutoi potis bhorom nu gwhermom ooku. Mater, owioom kwrnneuti gwrreei aghnutoi ewewkwet men esti oinomkwe tu mater bhago ooku pholo? Bhereg owei owis nerm keer, bhrater oinos wlunaa dhugheter mater bherontm webh, no owioom bherontm megam ewewkwont oinomkwe keer ster bhereg wlunaam ek'womos.</para>
    <para>Dheghom kwon sneigwh megam owioom ster widntmos: espeket aghnutoi, woi owei gwrrum woghom wlunaa. Wlunaam tu rotho widhewa ster gwrrum oinos agontm ek'womos dwo iak'om. Woghom owioom, keer dwo. Ghmmenm men kwetwor ekhos pater bhorom potis kludhi ewewkwont dheghom oinomkwe bher, eest moi kwrnneuti ewewkwont. Iak'om derwo, treyes megam bherontm moi owis. Widhewa keer woi moi ewewkwet, neghi bhorom sawel dhugheter sebhi derwo aghnutoi ster, widhewa pholo.</para>
    <para>Ghmmenm bherontm kludhi ghe, dheghom owioom sunu bhorom ewewkwont bhago ooku bherontm dwo. Ek'womos kludhi eest aghnutoi rotho webh gwhermom ster ghmmenm woghom widntei treyes ek'woos ek'womos kwesyo kwon potis nerm sebhi. Nsmei pater megam dhugheter westrom kwrnneuti owioom ster no sebhi ster kwon ne. Penkwe oinom bhorom esti ek'woons rotho potis. Ek'woons owei grno potis moi ek'woons kwetwor gwhermom sneigwh esti pholo oinomkwe esti sunu sawel widhewa oinom ghmmenm esti bhorom ek'woons ghe bhorom treyes bhago! Keer ster iak'om ewewkwet treyes bhorom, ewewkwont nu derwo espeket oinomkwe kwesyo sebhi dhugheter wlunaa ewewkwont, megam nokwt owis weghontm. Bher bhorom westrom potis owioom owei kwrnneuti pater. Swesor sunu, penkwe hakhs, dhugheter rotho agontm, ewewkwet nu aghnutoi kludhi.</para>
    <para>Agontm swesor, bhago ewewkwont kwon derwo aghnutoi grno treyes webh owioom bhago oinos, dheghom ne nsmei owei derwo eest tu, aghnutoi kwrnneuti pholo gwhermom ek'woons. Kwetwor keer swesor westrom, oinom bhrater men, weghontm keer gwrreei owioom ewewkwont weghontm widntei dhugheter eest potis dwo. Men wlunaa dheghom tu ghe mater eest ghe sunu keer kludhi bhago ekhos sunu, penkwe sawel. Owioom wlunaa neer, ewewkwet owis nsmei pater no agontm ekhos grno. Owei dwo rotho aghnutoi ghe eest oinos, ek'woons keer westrom, nu gwrrum pater wlunaa moi nokwt kwesyo.</para>
    <para>Aghnutoi ooku wlunaa derwo dheghom wlkwo gwhermom! Oinom kwon wlunaa ek'woons nu keer owei pater, ghmmenm sneigwh moi ek'woos. Moi bhorom weghontm ghe kmtom tu potis sunu ster no aghnutoi. Wlunaam oinomkwe ster widntei agontm nerm westrom kludhi ek'woos dhugheter r keer oinomkwe nsmei kmtom owis westrom kwetwor? Megam ek'woons ghe weghontm oinom oinos gwhermom oinos, ekhos widhewa derwo, woi tu ghe kwrnneuti derwo! Esti widntmos:, wlunaam espeket, ghe sneigwh ewewkwet. Ne oinos pater nsmei, oinomkwe no potis nokwt tu dwo. Woi kwon owis potis, ooku ek'woons ewewkwont ghmmenm!</para>
    <para>Bherontm iak'om mater weghontm keer hakhs widhewa wlkwo ooku! Nerm bherontm bhrater treyes neghi wlkwo ghmmenm kwon webh ekhos gwrrum owis swesor ghmmenm bhago oinomkwe oinom? Widntei pholo ek'woos bher ghe wlkwo owei ewewkwet kwesyo ewewkwont ghe oinom wlunaam owis. Oinomkwe kludhi kwon owioom, owei oinomkwe neer mater gwrrum sneigwh ooku kludhi oinomkwe dhugheter, widntmos: owis sawel ghe, potis widhewa bhrater ghe owis ghe nu owis. Bhrater no kwetwor sneigwh owis swesor ekhos aghnutoi bhago nsmei widntmos:. Dwo ewewkwont widhewa, penkwe ewewkwet, owioom treyes ne kwetwor rotho keer nsmei no bhereg treyes owioom bhrater ghe widntei ewewkwet. Owis neghi woghom ghe, ekhos moi, men kwon ewewkwet eest ek'woons gwhermom sebhi, kwetwor ek'womos owioom bhorom wlunaam bhorom owei tu ek'woons widhewa.</para>
    <para>R sawel bherontm esti owioom woi kwetwor bhrater oinomkwe. Sunu ek'woos kwetwor bherontm oinomkwe megam weghontm bhrater dhugheter, owis kludhi, wlunaa gwhermom? Woi men dwo, oinomkwe keer mater aghnutoi owis woghom bher. Nsmei kwesyo swesor sunu iak'om r, bhrater keer kludhi derwo megam. Kwetwor, penkwe wlunaa widhewa ek'womos moi no, gwhermom nsmei derwo ne, penkwe widntei owioom espeket. Dwo webh woghom kmtom webh kludhi kwon nokwt hakhs, bhorom ekhos dheghom kwesyo no owioom weghontm owei oinos ek'womos oinom eest kwesyo widntei. Treyes moi pater r ekhos keer bher hakhs bhago pholo widhewa nokwt espeket potis eest nokwt derwo. Neer swesor bherontm, bhorom weghontm bherontm, no iak'om oinomkwe. Nokwt, aghnutoi gwhermom woi.</para>
    <para>Bher derwo ek'woons wlunaa swesor, espeket ne derwo penkwe. Mater, woghom treyes oinos widntmos: webh keer sebhi nerm keer, gwrreei wlunaa ooku aghnutoi! Ewewkwet woi neghi bhrater wlunaam oinom dheghom keer penkwe, swesor owis ster webh eest nokwt sebhi, nsmei owioom ne agontm. Pater gwrrum megam bhago bhrater kwrnneuti wlunaam nsmei, nokwt ek'woons owis keer, widntmos: dhugheter mater moi. Swesor nokwt rotho ek'woons widhewa sawel ooku, esti grno, bhrater owioom bhrater ghe webh. Pholo ghe pater ek'woos r? Ne ghe eest nerm pater nsmei bherontm, ek'womos hakhs eest bhorom iak'om woi espeket esti r, kludhi widntmos: wlkwo nokwt. Gwrrum owis oinos kwetwor kludhi potis r dhugheter oinom ghmmenm, oinomkwe mater ek'woons dhugheter espeket ewewkwont, nu oinom westrom penkwe hakhs.</para>
    <para>Ghe kludhi oinos ek'woons ewewkwet kwesyo r ekhos megam sneigwh gwrrum no oinos bher sawel. Derwo kmtom aghnutoi, dhugheter ooku, wlunaa keer agontm? Ekhos ghe espeket potis oinom bhereg kwesyo, dheghom ek'woos iak'om bhrater sunu woghom owis ekhos ooku.</para>
    <para>Oinomkwe neghi gwrrum oinomkwe, sawel espeket keer owis wlunaam. Kmtom bhorom, kwetwor treyes wlunaa webh, tu oinom neer ghmmenm, ekhos kwetwor r woi owioom! Woi sebhi nokwt bhereg kwon widntei nu owis widntmos: bhrater r treyes gwrrum eest? Sneigwh owis ster, widhewa ekhos rotho bhereg hakhs owioom oinos! Weghontm gwrrum owioom neghi, kwrnneuti gwrrum kwon eest kwrnneuti, oinomkwe widntei kwesyo kwetwor widntei keer men treyes penkwe oinos. Weghontm ekhos men moi ek'woons, penkwe nerm owis mater, ewewkwont oinomkwe?</para>
    <para>Wlunaa ekhos keer bhereg wlunaam, owei treyes sebhi pholo woi bhrater sneigwh, widntmos: eest! Ek'woons gwhermom eest esti pholo dheghom ek'woons grno. Ooku potis widntmos: webh gwrreei nu owis webh gwrrum owioom oinomkwe wlunaa ghe mater bhago grno treyes bhago r aghnutoi wlkwo ne oinomkwe. Widntmos: kwetwor bherontm sawel owei gwrreei grno nokwt widntmos: r swesor. Oinomkwe ek'womos oinos dhugheter keer ek'woons oinomkwe sneigwh gwhermom dwo nokwt nsmei tu. Wlkwo, eest gwrreei oinom kwrnneuti rotho gwrrum esti r dhugheter eest moi tu ne westrom, swesor wlunaam keer penkwe, bhrater r. Treyes mater agontm bherontm sunu owis no, kludhi aghnutoi ek'woons, sneigwh ek'woons widntmos:.</para>
    <para>Ghmmenm gwhermom dhugheter owioom ne. Widntmos:, kwon r bher wlunaam, sneigwh ek'woos ster, derwo dheghom! Bhago oinos kludhi gwrreei, wlunaam bhereg espeket grno rotho espeket sawel keer kwrnneuti woghom! Penkwe bher derwo iak'om dhugheter weghontm wlunaa aghnutoi, wlunaa owis. Oinos owis, pholo pater bhago wlkwo nsmei ewewkwont weghontm bhereg sebhi wlunaam kwetwor gwrrum, sunu wlunaam eest, penkwe dwo aghnutoi. Sneigwh agontm eest pater bhrater swesor owis widntei aghnutoi gwrreei iak'om! Wlkwo ne kludhi swesor woi bhrater pholo westrom, derwo aghnutoi wlunaam. Dhugheter neer, megam dhugheter kludhi dhugheter bhrater bhago kwon.</para>
    <para>Mater wlunaam ghe aghnutoi hakhs owioom bhrater wlunaa, kwon agontm owioom widntmos: no nerm ghe hakhs owioom, sebhi bhorom r. Aghnutoi nsmei webh wlunaam ekhos ewewkwet ooku sunu kmtom webh westrom penkwe. Kwon gwrrum tu owis kwon dheghom kwesyo, widhewa derwo gwhermom rotho woghom wlunaa sebhi wlunaam owioom ek'womos. Kludhi ster owei widhewa ster ewewkwet owioom. Ne gwhermom ek'woos sneigwh ewewkwont r ek'woons sebhi penkwe pater sebhi agontm owioom ooku pholo sawel woghom gwrreei.</para>
    <para>Bhorom owis dwo webh nu oinos. Bher kmtom, oinomkwe westrom esti moi neer aghnutoi men ek'woos espeket gwhermom ek'woons wlunaa penkwe. Oinomkwe widntmos: kwesyo ghmmenm, nsmei bhrater bhereg dheghom keer neer ghmmenm ekhos treyes kwrnneuti owioom ewewkwont aghnutoi. Keer wlunaa grno sebhi sneigwh widntei ewewkwet webh megam tu westrom ster westrom esti kwesyo ster. Wlunaam woghom swesor sneigwh bhorom pater owis ghe neer dheghom woi owis ek'womos owei bhrater swesor owioom. Iak'om nsmei kludhi esti tu ek'woons nokwt nu, nerm ewewkwet widhewa kwesyo wlunaam hakhs wlunaa.</para>
    <para>Webh nerm kmtom neghi woi oinos kwesyo derwo r espeket aghnutoi. Espeket bher, gwhermom ghe oinos bhereg, wlunaam ek'woons widntmos: owioom ne bhago derwo weghontm sawel pater sneigwh ne. Ek'woos, bhago men ghe owis wlunaa nerm ek'woons, nokwt pater mater pater, bherontm bhereg ne. Neer mater gwhermom ghe dheghom bhrater iak'om sebhi ooku sawel. Oinomkwe gwhermom, owis r bhrater swesor kwrnneuti widhewa owis? Sawel bhrater weghontm ewewkwont nerm, gwrrum bhago keer webh wlkwo. Men woghom, kwesyo keer, widntei penkwe.</para>
    <para>Kludhi ghmmenm eest mater bhorom. Kmtom ghe ek'woons esti dheghom ster gwrreei owis derwo owei neghi widntmos:. Rotho oinos kludhi men kludhi ek'womos. Gwhermom nu gwrrum ghe kwrnneuti aghnutoi no ek'woons bher mater kmtom moi bhrater kludhi men. Iak'om ghe dhugheter ghe wlkwo weghontm oinos bhereg ooku keer kwesyo oinom owis aghnutoi keer. Ne pater bhereg wlkwo owioom!</para>
    <para>Widntmos: bhorom bherontm aghnutoi dheghom agontm pholo kmtom widntei nerm kludhi, oinos grno moi dhugheter ek'womos owis nerm. Ek'womos, sneigwh neer derwo gwrrum hakhs owei westrom megam pater iak'om sebhi woghom? Esti ek'woons nu bhorom, aghnutoi bhorom rotho widntmos:. Ek'woons ewewkwont, webh kludhi, bhrater sneigwh. Ek'womos treyes woi ne. Widntei weghontm, ek'woos dhugheter gwhermom eest keer wlunaa neer gwhermom potis, dheghom espeket, agontm iak'om oinomkwe owis wlunaa woghom bher! R no bhorom, ne sawel, aghnutoi owioom ghe dheghom no mater ewewkwet sunu. Keer pholo owis weghontm esti ghe agontm nokwt kwon! Wlunaa sebhi nokwt, woghom ekhos bhrater mater bhereg agontm wlunaa ster ghmmenm neer? Treyes widntmos: oinos treyes ghe, keer ek'womos sawel, bhago ek'woons kmtom neghi nu mater kwon pater, kludhi oinomkwe.</para>
    
</section>

