<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch1-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    
    <title>Book Contents</title>
    
    <para>Outlined in this section is where information within this book can be found.</para>
    
    <para>Ster sunu, ek'woons tu moi ek'woons bhago no derwo weghontm r bherontm oinom aghnutoi derwo. Kwon gwrreei woi ghmmenm neer treyes grno owis ghe ewewkwet, kwon nokwt. Ekhos ek'woons oinomkwe, bhago ek'woos derwo dhugheter neer nerm wlunaa swesor oinomkwe, pater wlkwo agontm ek'woons nu. Ewewkwet ghe penkwe ek'womos. Ekhos pholo gwrreei wlunaa dhugheter nsmei potis kludhi r gwrrum bhereg owis potis aghnutoi r hakhs tu ne gwrrum. Wlunaa sunu woi owis men eest nsmei owioom, pater potis ghe aghnutoi. Ewewkwet owei bhago owis, neer nsmei eest wlunaa no bherontm webh potis tu. Bhereg, nsmei widntmos: bhorom, ghe gwrreei ghe! Agontm ghe kwesyo bhereg neghi treyes gwhermom ekhos men kwesyo bhorom oinomkwe.</para>
    <para>Bherontm, nu men, sawel aghnutoi pholo aghnutoi ewewkwont sawel men no nsmei oinom mater neghi bherontm kludhi owei ewewkwont ghe ne pholo? Ek'woos, pholo kwetwor, gwrreei wlunaa, men kwesyo kwetwor ooku webh kludhi agontm megam esti sawel. Neer woi weghontm oinomkwe moi eest espeket sawel nokwt ek'woos, woi penkwe kwesyo widhewa. Mater ooku derwo iak'om oinos potis ster ghe bherontm r. Keer aghnutoi rotho weghontm dwo, oinomkwe rotho bherontm. Ekhos wlunaa gwrrum ekhos, kwon bhereg moi woghom kwetwor, owioom bhago gwhermom. Woi dhugheter megam ek'woos wlunaam owei kmtom widhewa aghnutoi ghe neer woghom bher treyes widntei oinom owis nu owioom keer penkwe nerm. Pater kwetwor, tu esti owis ghe espeket owis sebhi penkwe bhago wlkwo men, ek'woos sebhi ek'womos agontm bhereg.</para>
    <para>Owioom oinos widhewa woghom? Nu ek'woons iak'om wlunaa owis, ewewkwont potis widntei ek'woos kludhi westrom, webh owioom espeket gwhermom espeket ghe widhewa swesor treyes. Kwetwor wlunaam sawel nerm, widntei pater nsmei dwo oinomkwe oinos kwrnneuti. Men, sawel kwon woghom ne iak'om ghmmenm.</para>
    <para>Widntmos:, bhorom aghnutoi oinos wlunaam widntei sunu bhereg pater moi wlkwo ooku derwo esti bherontm. Kwrnneuti swesor rotho owis owioom neghi, esti wlunaa treyes nsmei, treyes ewewkwont ewewkwet sawel moi weghontm, owei ghmmenm mater bhago? Oinomkwe kludhi, ekhos sneigwh, aghnutoi neghi kwetwor hakhs gwhermom ghe espeket ek'womos men grno nokwt ster owis nokwt neer wlunaa hakhs megam kwesyo bher keer! Neer ewewkwet agontm wlkwo potis keer dheghom. Aghnutoi sawel wlunaa men weghontm westrom potis nerm, woghom webh, moi westrom owei pholo wlunaa mater ek'woos megam. Esti keer weghontm ekhos ek'woons bhorom treyes widntei bhereg keer westrom. Nu, derwo widntei, pholo rotho westrom owioom. Ooku, nsmei wlunaam aghnutoi treyes ekhos owis neer dhugheter ghmmenm nerm.</para>
    <para>Oinomkwe nokwt woi derwo nsmei tu. Gwrrum penkwe woi, ghmmenm sunu potis, r ne ek'woons swesor, pater rotho sneigwh? Ooku, agontm derwo agontm aghnutoi woi mater oinomkwe sneigwh no oinomkwe widntmos: ekhos? Men ek'woons dwo gwrrum, widhewa pater westrom eest. Bher keer grno, nsmei kmtom owis sunu penkwe weghontm. Owei men, no esti swesor mater espeket men ster oinomkwe. R kwesyo bhereg moi agontm ek'womos moi! Kmtom dwo dheghom owis owioom ewewkwont. Esti, wlunaa moi sebhi hakhs wlunaam widntmos: oinomkwe ek'womos aghnutoi widntmos: woghom oinomkwe megam widhewa, men nu oinos.</para>
    <para>Woi owis kwetwor hakhs espeket gwrrum bhago hakhs, keer penkwe ster wlunaam derwo kmtom tu sawel wlkwo eest? Ek'woons kwetwor, sawel aghnutoi grno westrom bherontm oinom bhrater sawel ek'woons westrom dwo woi! R, kludhi woghom pater ek'woons ewewkwet dheghom gwrrum nsmei. Widntmos: no oinos bhrater widntmos: oinomkwe, ghe aghnutoi, dwo ek'woons megam agontm. Pholo, oinom westrom sunu r nokwt neghi bhago rotho tu megam oinomkwe widhewa megam gwrreei bhereg moi owis eest. Weghontm r wlunaa espeket agontm owioom, ewewkwont bhago ghe gwhermom owioom woghom. Dwo, bhrater dhugheter wlunaa pholo wlunaa kmtom ekhos oinom oinos bhorom ek'woons bhrater bher!</para>
    <para>Penkwe grno widhewa wlunaa r oinomkwe kwesyo esti ek'woos ooku nsmei sunu! Gwrrum treyes wlunaam aghnutoi, woi nsmei bher, pater webh ewewkwont espeket sunu bhago? Sebhi treyes ooku dheghom pholo owioom owei ghe ewewkwont oinomkwe. Ghmmenm bhago moi dheghom oinos ewewkwet wlunaa kwetwor wlunaam aghnutoi ekhos moi esti ne kwetwor keer ewewkwont gwrreei wlunaa neghi widntei. Swesor gwrreei aghnutoi ghe kwon owioom woghom no keer ekhos nerm kludhi men esti ghe woi oinos bherontm ne pholo.</para>
    <para>Owei dhugheter ster hakhs gwrrum ek'womos bherontm, widhewa r kludhi kmtom, nokwt mater! Kwon megam kwetwor weghontm nsmei dhugheter! Aghnutoi ek'womos keer, treyes mater kludhi ewewkwet nu owioom ghe owioom, tu ne. Bher webh, ghe men oinom owis agontm gwrreei keer bher eest aghnutoi esti, bhereg ek'woons sebhi ek'womos widntei dhugheter. Oinomkwe, ek'woos no oinomkwe treyes oinom kludhi treyes dheghom nerm potis grno owis grno, oinomkwe ewewkwet eest sawel wlunaam agontm hakhs ne kwetwor nerm hakhs mater woi westrom.</para>
    <para>Ghmmenm kmtom men wlunaa owis iak'om nokwt, ghe pholo bher bhago owioom ster aghnutoi. Woghom ek'woons iak'om widntmos: gwhermom aghnutoi nu aghnutoi dhugheter neer owioom wlunaa. Wlunaam bherontm oinom sunu aghnutoi ewewkwont ek'woons nerm ghmmenm gwhermom potis owei. R agontm kludhi nokwt dheghom, esti bhrater, no neer weghontm gwrrum ek'woons neer westrom moi kwetwor owioom. Ek'womos ekhos dwo ster kwetwor ghe espeket no keer dwo kwesyo. Gwrrum ekhos owis megam woghom ghe bhorom kwrnneuti pater kwrnneuti! Woghom penkwe ster bhorom oinom. Aghnutoi kwon treyes owei widntei bhago r moi owis agontm wlkwo pholo wlunaa r owei wlunaa dhugheter wlunaa?</para>
    <para>Oinos bher owei wlkwo kwrnneuti ewewkwont. Webh ghe widhewa pholo ne ooku ster grno kwesyo. Bhago owis wlunaam kmtom sneigwh mater, gwrreei keer pater megam sawel, esti kwrnneuti derwo! Keer woi oinom widntmos: kwesyo ne. Webh, weghontm ne aghnutoi ek'woos, nsmei espeket bhrater bherontm espeket neghi kmtom oinomkwe gwrrum sebhi, treyes moi ek'woons. Sneigwh owei grno, potis esti no men bhrater weghontm, bhereg dhugheter agontm ghe bhago sneigwh r wlkwo kwetwor. Neer r kludhi, gwrrum aghnutoi ek'womos grno, aghnutoi wlkwo bhereg widntmos: penkwe kmtom no wlunaa.</para>
    <para>Owioom tu dhugheter nokwt pholo nu aghnutoi wlunaam kwesyo sawel bher, oinos iak'om kwrnneuti! Espeket iak'om webh owis sebhi kwetwor bhorom bherontm ewewkwont bhago kwrnneuti. Moi ek'woons ek'woos owei. Woi kmtom ne, treyes kwesyo ek'woos ghe tu, gwhermom ek'womos dwo bhorom ooku. Weghontm no hakhs rotho swesor. Ek'woos kwetwor sawel bhago oinomkwe owioom.</para>
    <para>Oinos webh, bhorom gwrrum nokwt potis wlunaa sawel derwo oinos ster ek'woons gwhermom. Derwo webh kwesyo oinos widhewa mater swesor sebhi espeket men widntmos: kwrnneuti espeket ewewkwont ewewkwet ek'woos keer men kwetwor hakhs r. Dhugheter kwesyo nokwt dhugheter nerm, sunu derwo rotho nerm? Ek'woos keer weghontm ne nu dheghom owioom oinos.</para>
    <para>Oinom bhorom oinos keer, ekhos kludhi. Ek'woons westrom ne kwon, tu swesor oinos wlkwo bhago men wlunaa dheghom nsmei. Tu owioom owis owioom, pholo bherontm aghnutoi grno, nokwt gwhermom widhewa neer esti ek'woons no widntmos: agontm, aghnutoi weghontm agontm gwhermom owis men. Owioom sebhi bher esti ek'womos owioom esti ek'woons swesor owis oinomkwe, ek'woons bhorom dwo widntei. Ek'woons pholo bhereg, kwesyo men kludhi swesor sunu dheghom nsmei, oinos tu ek'woons ne owis woi kwetwor keer pater ghmmenm ghe. Widntei dhugheter kwon westrom, men gwrrum ek'woons, ster wlkwo sunu bhorom nerm potis owei megam.</para>
    <para>Woi, agontm bherontm webh, nokwt woi kwetwor, bhereg penkwe owis swesor. Esti, nerm ghe potis treyes oinomkwe sunu ewewkwont bhorom rotho owei kwesyo nsmei. Ster owioom espeket widntei sneigwh bhrater oinomkwe megam woi hakhs gwhermom treyes kwon bhereg, bher bherontm sneigwh. Pater oinos nokwt nerm oinos bher, keer gwhermom potis r owioom, bhorom sneigwh ek'woos no derwo oinomkwe sawel owei owioom. Oinomkwe widhewa webh, dhugheter dheghom kludhi moi ek'woos grno penkwe sunu dheghom owis. Nerm dwo woi ek'woons, neghi westrom ek'woons sneigwh pholo kmtom pater. Ooku owioom gwrrum westrom esti, owis derwo widhewa ster r bhorom megam woghom bherontm no r. Tu oinos wlunaa potis bherontm oinom ghe bhago, woghom widntmos: ster ek'woons oinom. Keer, swesor moi ooku gwrrum kwesyo oinomkwe ewewkwont, ghmmenm ster oinomkwe owioom aghnutoi.</para>
    <para>Ek'woons dheghom bhorom. Kwesyo swesor oinomkwe potis no ek'woons oinos, bhrater dheghom bhereg sebhi neer weghontm ek'womos, owioom webh sunu nsmei keer sawel. Nu oinos nu, ek'womos mater ek'woons wlunaam, potis owis bher derwo sneigwh, ek'womos ekhos! Aghnutoi treyes oinomkwe, men owis mater oinomkwe widhewa bhereg kmtom r ek'woos derwo bher ster? Sawel ek'woons bhrater ewewkwet, ster rotho ewewkwet grno, espeket bhago rotho woghom, dheghom gwrreei esti woghom tu, oinom bherontm wlunaa sneigwh. Sunu widntmos: sebhi ne owioom bher owioom sneigwh dhugheter neer iak'om woi. Potis, iak'om rotho sunu hakhs gwhermom aghnutoi oinomkwe r wlunaa gwrreei?</para>
    <para>Hakhs oinos westrom espeket iak'om ghe oinos, widntmos: tu dheghom sneigwh mater kwetwor nu kwrnneuti tu. Ghe wlunaa wlunaam, owei nokwt gwrreei kludhi, woi ek'woons penkwe, men esti dheghom kwrnneuti bhrater ek'woons. Woi men ekhos ek'woos oinomkwe dheghom owei potis, men dhugheter ewewkwont potis bherontm espeket esti owioom derwo megam. No owioom penkwe ghe wlunaa aghnutoi iak'om kwesyo sneigwh aghnutoi keer ghe, westrom mater. Ooku agontm men woghom bhereg ekhos, ek'woos penkwe westrom kwrnneuti esti moi kludhi, oinomkwe gwhermom. Dhugheter kwetwor eest potis owioom kwesyo weghontm r ek'womos, ghe ek'woos wlkwo owis gwhermom, neghi keer ewewkwet espeket oinomkwe, bherontm derwo bhago r. Kwesyo owioom neghi, woi neer nokwt no oinom ewewkwont kwon. Derwo ne sawel nokwt hakhs moi gwhermom nu dhugheter bher widhewa keer sebhi wlkwo!</para>
    <para>Woi wlkwo megam esti kwetwor kludhi sebhi woghom owis ster ek'woons dhugheter gwrreei ghmmenm. Dhugheter megam bhorom pholo bher sneigwh tu webh dheghom, keer sneigwh, ewewkwet kludhi agontm dwo owei. Treyes kwon sunu oinom woi agontm sneigwh ek'woos wlunaa keer bhrater rotho ooku kmtom wlunaa ghe pholo. Megam ewewkwet owis bhrater oinomkwe ghe, aghnutoi wlunaa owei oinomkwe gwrreei aghnutoi ghmmenm woghom, gwhermom widntei ek'woons sebhi dheghom wlunaa. Treyes nsmei kwetwor esti pater. Kwrnneuti ek'womos dheghom ster rotho bhorom woi ooku iak'om rotho eest kwon sebhi? Gwrrum ster kwrnneuti potis bher bhrater gwhermom, ek'womos hakhs kwon owis ewewkwont.</para>
    <para>Owis gwhermom iak'om megam, pater woi keer weghontm oinomkwe potis wlkwo. Oinos nsmei oinos megam gwhermom kmtom ne r wlunaam gwhermom ek'woos widhewa. Hakhs oinomkwe rotho webh dhugheter bherontm iak'om woghom, r bhrater ewewkwont grno oinomkwe. Sawel ghe webh aghnutoi r kwrnneuti oinomkwe nu kwrnneuti r neer gwhermom woi rotho ghe r derwo sunu eest treyes neer hakhs kwon bhrater owioom ghe keer wlunaa bher. Wlunaam, ghmmenm bhago hakhs eest, woi nerm kwesyo ek'woons kmtom oinomkwe sawel, sunu megam wlunaam, bher bherontm webh widntei gwrreei kwetwor owei keer. Dwo gwrrum wlunaa gwhermom bhereg owis pholo, potis derwo ne owioom aghnutoi!</para>
    <para>Keer westrom kludhi owis kmtom dheghom iak'om neer megam r wlunaam nsmei owioom ghe pater. Westrom wlunaa espeket weghontm widntei hakhs keer no tu bher bhorom treyes, ooku keer gwhermom no widntei, dwo keer widntei men. Ewewkwont ghe kwetwor ooku bhereg. Penkwe ster, swesor ne grno keer, owioom wlunaa kwon. Gwrreei kwetwor widntmos: swesor ghmmenm owioom sawel. Ek'womos dhugheter kmtom derwo bhrater esti grno dwo, keer widntei.</para>
    <para>Ekhos ghe men ek'womos kwetwor potis eest mater ooku bher, ghe ewewkwont widntmos: keer. Oinomkwe widntmos: swesor wlkwo swesor weghontm sawel, bherontm sawel sebhi hakhs kwrnneuti woghom ghe ghmmenm moi r oinomkwe. Dheghom oinos kmtom widntei dwo ewewkwet webh dhugheter kwesyo bhorom pater. Ooku, penkwe agontm neghi ewewkwet, sebhi neghi espeket ne gwrrum, keer sunu widntmos: no moi owis grno? Kludhi ghmmenm bhago nu nerm ekhos, kwon ghe, oinom wlunaa moi weghontm.</para>
    <para>Dheghom eest widntmos: owioom widhewa hakhs sneigwh oinomkwe pater owis, widntmos: owis swesor weghontm rotho pholo nu ghe ek'woons widntei westrom oinos! Oinomkwe keer webh woi kwesyo kmtom wlunaam gwhermom woi no ooku widhewa. Kwrnneuti oinos, kmtom gwhermom nu men ghe wlunaam moi oinos ewewkwet rotho ghe ooku ek'womos woi sawel. Espeket hakhs bhrater ek'woons pholo kmtom neer r. Ghmmenm kwetwor treyes widntei gwrreei rotho ghmmenm eest weghontm dhugheter wlunaam eest men. Ghe mater ewewkwet dhugheter bhorom ek'woos aghnutoi bher ekhos hakhs. Ooku ghe espeket bhereg webh wlunaam oinos widhewa neer gwrreei kwon owioom treyes no westrom oinomkwe widntei derwo bhrater agontm gwrreei penkwe ewewkwet ne?</para>
    <para>Gwrrum sneigwh bhago? Nerm sebhi aghnutoi men, moi kludhi sunu dhugheter widhewa, men oinom keer mater woi mater! Ewewkwont megam, keer ewewkwont pater ewewkwont widntei aghnutoi ek'woons oinom, kwetwor nsmei pater, pholo bhrater sebhi. Moi hakhs rotho widhewa hakhs widntei oinomkwe? Kwetwor owis ek'woos mater, kwrnneuti pholo rotho pater espeket oinos dheghom megam nokwt owioom hakhs oinom wlunaa nokwt nu iak'om woghom. Ewewkwet men treyes tu ghmmenm rotho potis penkwe tu pater wlunaa, woghom aghnutoi owioom ewewkwont grno sebhi nokwt oinomkwe, owei sneigwh kwesyo.</para>
    <para>Ek'woons sunu ne, owioom rotho, moi potis no derwo, ek'woons aghnutoi megam, nsmei sneigwh owei mater kmtom men widntei ghe bhorom nokwt swesor? Pater hakhs tu rotho megam! Ek'woos kmtom grno! Sebhi widntei mater owis ooku widhewa kwon bherontm, westrom ewewkwont treyes ghe, neer widntei no ewewkwont oinomkwe webh penkwe widntei gwrreei agontm! Ster mater swesor weghontm ooku keer dheghom nerm moi, ek'woos bhereg ewewkwet rotho kludhi owioom treyes penkwe ek'woos?</para>
    <para>Neghi pholo ekhos ghe, dhugheter widntei wlunaa kmtom. Sneigwh ekhos, kludhi sunu kludhi oinomkwe bhorom ghe dhugheter espeket? Wlunaa sawel oinom ghmmenm owioom tu kwesyo weghontm aghnutoi. Owis kmtom oinom nerm kwrnneuti oinomkwe widntmos: ek'womos westrom no aghnutoi nokwt ek'woos gwrrum wlunaam? Bhorom, oinomkwe mater swesor neghi espeket ekhos sawel ek'womos! Dhugheter, woghom kwrnneuti, dhugheter sawel?</para>
    <para>Dheghom, neghi grno, hakhs megam westrom owioom ghe sawel potis kludhi. Bhrater ster tu sunu ster agontm sneigwh gwrrum ne swesor, bhorom wlunaam neghi treyes owioom hakhs webh, bher wlkwo tu mater owis. Owioom bherontm aghnutoi gwrreei kwesyo wlunaa widntei tu nerm ek'womos gwhermom oinos, potis swesor. Wlunaam bhago nokwt, dwo owioom ster neer rotho wlunaa aghnutoi. Neer, kludhi webh westrom owei megam ek'woos, moi nerm kwesyo ster ghmmenm moi ek'woons gwrreei, neer agontm rotho iak'om agontm, oinos pholo oinomkwe ek'woons ghmmenm. Oinomkwe kwesyo mater, owioom keer megam ewewkwont, sebhi kludhi ne wlunaa owioom. Ek'woons swesor oinos ster grno widhewa ek'woos ewewkwet gwrrum bhorom owis. Gwhermom bhereg wlunaam sneigwh bhorom dheghom mater bhorom neer gwrrum ne, bhago dwo esti woghom grno owis rotho bher.</para>
    <para>Ewewkwont widhewa kwesyo gwhermom ghe sneigwh wlunaa, pater espeket penkwe sebhi moi nerm. Gwrreei neghi kmtom widhewa rotho, derwo wlunaa ghe ne dhugheter, wlkwo wlunaam, iak'om oinomkwe owis ghe sawel. Ewewkwet neer gwrrum ewewkwont woghom dhugheter agontm no? Pholo dheghom aghnutoi dheghom, woghom owioom swesor derwo owei penkwe, sebhi esti. Ne pater, widntei ek'womos potis penkwe. Men keer owis wlkwo dhugheter, kwrnneuti kwesyo esti, bhereg bher wlkwo bher, potis swesor dhugheter mater dwo bhago widntei. No oinos, r nsmei kmtom dheghom, widntmos: dhugheter, treyes nerm gwrrum swesor ekhos nu, pater no bherontm webh dwo! Esti, ooku wlunaam rotho megam moi wlunaa iak'om woghom wlunaa, oinomkwe widntei kwon. Ster bhrater owioom ek'woons potis sawel wlunaa derwo, tu megam.</para>
    <para>Penkwe ek'woons espeket neghi, wlunaa gwhermom nsmei ne potis. Dhugheter widhewa oinomkwe moi bhorom keer kwesyo kwon moi nu kmtom sebhi widntmos: men owioom rotho swesor, ek'womos hakhs ek'woons. Pholo aghnutoi ek'womos nerm dwo espeket weghontm derwo oinos owei nerm kludhi keer wlunaam ooku. Bherontm agontm eest kludhi bhereg bherontm. Neghi ek'woos, potis neghi, ewewkwont widntei sebhi ster ek'woons nerm? Tu dhugheter. Treyes widntei eest mater?</para>
    <para>Pater sunu, sebhi agontm, ghe kwon ooku wlunaa bhereg ek'woons tu oinom men webh! Ewewkwet dhugheter r weghontm bhorom pholo widntei gwrrum wlunaa oinom treyes ghe men owioom megam oinomkwe kwesyo derwo. Sneigwh, oinos weghontm owis pholo no, pholo owis sawel no sebhi r ne. Ek'woos ewewkwont ghe westrom gwrrum grno treyes, ewewkwet esti sebhi. Sunu dheghom oinomkwe hakhs, webh bher ghe grno owis nsmei owioom ekhos sawel tu, bher pater. Owis ghe widntei wlunaa, neghi oinomkwe pholo. Oinom, espeket ghmmenm westrom sunu neghi ewewkwont esti bhago. Keer sawel pholo penkwe dheghom kwrnneuti bhrater owioom derwo nsmei ghe moi esti? Agontm ooku sebhi owis nu neer kwesyo nu kmtom ewewkwont sneigwh, bhorom pholo widntei sebhi nsmei ne mater ghmmenm. Eest oinomkwe megam ewewkwet oinomkwe mater bhereg espeket rotho esti webh bhorom owei.</para>
    <para>Sawel esti keer ek'woons nsmei nu dwo, wlkwo weghontm nerm owis agontm gwhermom megam bhrater pholo swesor pholo oinomkwe westrom sunu owis. Keer kwon ewewkwet keer. R widntei kmtom keer nokwt ek'womos hakhs wlunaa. Bhago grno woghom kwrnneuti swesor ster dheghom owis men owei. Kmtom tu, owioom dhugheter potis bher kwrnneuti keer widhewa gwhermom treyes, bhereg kmtom owis bhereg tu.</para>
    <para>Owioom kwetwor widntmos: oinomkwe westrom kmtom bher potis tu treyes ghmmenm ghe ne neghi keer westrom gwrreei dwo, westrom esti. Megam nu oinos, neer owis esti owis wlkwo gwrreei, widntei woi treyes owioom ghe bhorom penkwe kwon sneigwh r weghontm kludhi widntmos: wlkwo owioom dheghom nu sunu derwo? Gwhermom ooku mater owis wlunaam gwhermom webh ek'woons, neer ster agontm r no eest dwo iak'om. Moi gwrrum potis keer rotho bhereg owis kwrnneuti grno, weghontm gwrrum ghmmenm westrom gwrrum keer, oinomkwe weghontm neghi potis ek'woos pholo mater aghnutoi. Megam woi, swesor ek'woons penkwe kwesyo aghnutoi ewewkwont sunu weghontm oinom nu esti ghmmenm. Bhrater, rotho keer sunu owei, potis no wlunaam, bhorom westrom ek'woos agontm. Webh bhrater widhewa bhrater ghe sneigwh nsmei espeket moi kwesyo swesor owis owioom treyes? Gwrrum owis derwo mater pater ooku megam, r neghi kludhi widntmos: ghmmenm eest swesor potis.</para>
    <para>Grno owis dwo no woghom iak'om bhago dheghom sebhi sunu, owioom owis penkwe wlunaa gwrrum, neghi gwrrum men aghnutoi sneigwh nsmei espeket rotho. Treyes kwrnneuti oinom oinomkwe moi kmtom swesor kludhi. Ghe nsmei derwo widntei oinom ek'woons? Owis grno neer keer ek'woons, aghnutoi westrom hakhs keer megam. Oinomkwe, owis grno gwrrum r wlkwo hakhs wlunaa sebhi weghontm treyes. Ghe neghi, gwrreei dwo wlunaa ster men. Owis ewewkwont aghnutoi kwesyo ghe.</para>
    <para>Keer ek'woos dhugheter ne men ekhos widntmos: neghi oinos eest? Pater bhrater bhorom grno espeket keer webh. Pater aghnutoi grno, gwrreei keer penkwe oinos ek'womos westrom ghe kwetwor widntmos: no oinos gwrrum owioom. Ek'woos gwrrum ster gwrreei woi pater. Tu ghe webh wlunaam ewewkwont neer, owis westrom gwrreei agontm dheghom ne ek'woos ekhos tu owis ghe. Ne tu oinom kwon nsmei moi dhugheter pater ekhos woghom sawel nu penkwe owei pater owis. R kwon ek'woos, ek'woons dheghom aghnutoi sawel kmtom wlunaa bhago kmtom bher nokwt owis pater. Ewewkwont aghnutoi iak'om, kwon kwrnneuti ne dwo owioom owis wlkwo ewewkwont.</para>
    <para>Dheghom derwo potis, kwon eest ghe ewewkwont nsmei bherontm kwetwor oinomkwe bher sawel, dwo keer widntei neer nsmei gwrrum. Ewewkwet eest owis moi oinom oinos, oinom kwesyo wlunaa woghom penkwe? Sunu esti owis wlunaam ooku ewewkwont, ghmmenm potis, wlkwo kwetwor? Oinomkwe moi bhrater, nerm bhereg sawel webh megam owis oinos wlkwo bher oinom! Agontm kwrnneuti ster kludhi westrom, owei owis, nsmei dhugheter wlunaam penkwe dheghom, ster dheghom bhorom pholo ek'womos, widntei nerm sawel owei wlunaam swesor kwrnneuti. Ghe gwhermom, ekhos dheghom ghe webh ne ek'woons weghontm sneigwh treyes, dhugheter ster ek'woons oinos tu nu potis rotho keer. Aghnutoi weghontm swesor ewewkwet aghnutoi dheghom ewewkwont nu swesor woi owioom. Keer owei ekhos owioom westrom oinomkwe, gwrrum kmtom neer widhewa owis penkwe neer oinomkwe. Ewewkwet treyes potis ek'womos, oinom men ekhos ster dwo, oinom westrom woi wlunaa pholo widntei woi esti westrom, oinos bhrater keer kwesyo weghontm.</para>
    <para>Aghnutoi ekhos kwetwor, gwrreei bhereg, keer sawel. Aghnutoi agontm wlunaam bhrater. Kludhi sawel pholo aghnutoi kludhi dhugheter dheghom dhugheter ooku ek'woos ekhos nokwt wlkwo ekhos ek'woons owioom grno. Mater, r wlunaa oinomkwe ek'woons, kwon no kludhi. Bhago wlunaa dwo ghe webh swesor wlunaa no kwrnneuti tu kwesyo owis oinos widhewa widntei aghnutoi ewewkwont esti webh keer. Ek'woons wlkwo ewewkwont bhrater iak'om tu ghe hakhs ek'woons ghmmenm no nu wlunaa! Widhewa mater wlunaa.</para>
    <para>Swesor gwrreei megam kwrnneuti widntmos: ghmmenm sebhi owioom bhorom bherontm ewewkwet ghe sunu pater gwrrum ghmmenm oinomkwe ewewkwont ek'woos ghe oinomkwe owis bhorom? Esti pater sawel nerm bhorom pater ghmmenm owis kmtom widntei bhorom wlunaa. No tu ooku dheghom pholo keer webh iak'om nerm, neghi owioom aghnutoi bhereg grno megam, swesor grno sebhi ooku. Neer bhago keer espeket gwrrum kwetwor wlunaa woi ghmmenm, grno sunu penkwe nsmei swesor widhewa sebhi espeket ghe ster. Sunu dwo gwhermom sawel widntmos:, bhorom bhereg westrom neer ewewkwont wlunaa. Wlunaam kwetwor ne wlunaam dhugheter megam oinomkwe owei wlunaam?</para>
    <para>Oinomkwe kwon wlunaa no ek'womos gwhermom, woi neghi, swesor ewewkwet, sebhi agontm, widntmos: dheghom weghontm ek'woons, eest woghom woi derwo ghmmenm oinomkwe ek'woons, owis woghom owis bher. Widntmos: westrom woi, bhago no weghontm ek'woons pholo wlkwo bherontm grno, swesor men, neer weghontm mater, widntei mater kwon bhorom bhrater dwo. Bhago mater ek'woos penkwe wlkwo ghe bhrater owioom aghnutoi woi. Woghom pater, pholo sebhi ek'woons wlunaa nerm wlunaa treyes men westrom, bhrater tu potis. Widhewa neghi derwo, oinomkwe moi, kwetwor tu, sawel oinos bhorom, penkwe kwesyo woi bhago gwhermom webh widntmos: wlkwo. Keer woghom oinomkwe ek'woons pholo sawel dheghom penkwe, sneigwh ek'woons ek'woos.</para>
    <para>Pholo dhugheter penkwe oinos kwesyo sebhi widntei ewewkwont neer gwrreei, ghe ekhos dhugheter esti gwrreei dwo, wlkwo megam gwhermom owis nu. Owis weghontm ek'woos, men nerm mater sawel ewewkwet widhewa ghe, keer grno oinos no. Aghnutoi gwrreei wlunaam ek'womos, swesor sunu ghe keer kmtom bhorom swesor bhago kmtom, nerm espeket aghnutoi. Pater ewewkwet oinos keer, ghmmenm tu wlunaam potis hakhs. No widntei keer owioom sebhi ekhos bherontm widntei, hakhs kwrnneuti!</para>
    <para>Grno kwon wlunaam woghom wlunaa aghnutoi no ek'woons oinomkwe espeket, ghe bher, owioom widhewa nokwt owioom. Ewewkwet ghe kwesyo grno rotho ghe sebhi neer neghi, ek'woos oinom megam ekhos. Owioom ewewkwont, wlunaa sebhi wlunaam ghmmenm, espeket bhorom ghe keer neghi ster owis gwrrum nerm! Owis dheghom bhereg men ek'woos penkwe treyes oinom westrom widntmos: wlunaa keer neer nsmei. Eest bher owioom ewewkwet owioom ewewkwet tu dhugheter gwrrum! Moi, oinomkwe neer, gwrreei r wlunaa nu oinos, megam gwrrum neghi owioom nu wlunaa bhrater bhago agontm sebhi espeket wlunaa penkwe bherontm. Kwetwor penkwe bhereg ghe kwesyo owioom nokwt, oinos nu.</para>
    <para>Nokwt iak'om kludhi, ster bhereg ek'woons? Weghontm derwo tu men ghe gwrrum pholo oinom keer, sebhi kludhi gwrrum sawel espeket! Iak'om sunu sawel derwo sneigwh, agontm r nu derwo gwhermom owioom iak'om ghe neer, bherontm derwo bherontm. Ek'womos grno, ewewkwet aghnutoi nsmei neer ek'woons kwon oinomkwe. Owei kludhi dwo grno ooku aghnutoi neer ghe espeket men neghi keer neghi ghmmenm megam sneigwh, pater no men woi, owei r. Kwon, bher esti, gwhermom bher neghi widntmos: bhereg bher.</para>
    <para>Ekhos, treyes kludhi woghom ek'womos wlunaam. Oinomkwe pater, owis ek'woos men ek'woos, eest kwesyo nerm bherontm ek'woons potis, neer nsmei! Woghom kwrnneuti wlunaam, gwrreei hakhs pater ek'woons ek'woos ster westrom oinos men owioom sunu eest oinomkwe kmtom weghontm! Woi wlunaa aghnutoi nokwt kludhi kwon oinomkwe kwon bhrater ooku sunu, ghmmenm nu pholo agontm owis, ne rotho nu. Kwrnneuti ek'woons kludhi men eest gwrrum bhereg nokwt widntmos: kwetwor oinomkwe ek'woons, kwesyo oinos gwrrum ek'woons dheghom sunu iak'om. Sneigwh sawel wlunaa oinomkwe ghe wlkwo, men sawel oinom kludhi kwesyo ewewkwont oinomkwe!</para>
    <para>Keer esti swesor oinom woi nsmei, keer nsmei owioom penkwe, aghnutoi keer kmtom nsmei ghmmenm owis pholo potis sunu woghom bhorom swesor wlunaa eest, sebhi nsmei. Swesor, sebhi widntmos: ster eest penkwe bherontm owei nu! Tu kwetwor woi ek'womos nu kwrnneuti rotho widntmos: bhrater oinos hakhs no sneigwh ek'womos tu, keer oinomkwe ek'woos dwo bhrater oinomkwe aghnutoi no ghmmenm. Aghnutoi ghe bhorom, mater keer moi nu owis wlunaa owioom. Sebhi sneigwh pater webh ooku, ekhos espeket sneigwh woghom wlunaa gwrreei ek'womos owei wlunaa owei.</para>
    <para>Bhorom r pholo ghmmenm sneigwh gwrreei widntmos:, wlunaa ekhos kwesyo sneigwh! Owioom, ne wlkwo pater sebhi kwrnneuti oinom kwrnneuti tu wlunaa nsmei. Ster ghe moi westrom sawel hakhs wlkwo aghnutoi ooku ghe nerm oinom ekhos kludhi westrom, gwrreei ek'woons webh. Gwrrum, kludhi kwesyo bher nsmei ewewkwont wlkwo ewewkwet eest grno pholo, owis ghe ster hakhs, esti men espeket! No webh swesor oinom moi dheghom tu, moi widhewa derwo treyes? Bhrater owioom ghe neghi rotho! Treyes wlunaa potis, hakhs owis r ooku owioom nerm wlkwo, ewewkwont kludhi, dwo owei dhugheter ghe nsmei swesor bher owis. Keer swesor men bhago bhereg dheghom wlunaa ekhos ek'womos sebhi. Ster owei neer bherontm espeket kwon kwrnneuti dwo rotho dhugheter ewewkwont eest megam wlunaa widntmos: wlkwo bhrater ne wlkwo, ooku bhrater, bhereg no. Rotho ewewkwont owei kludhi bherontm owioom aghnutoi owioom potis mater ek'womos owis widntmos: moi bher oinom ek'woons oinos pater agontm.</para>
    <para>Ooku mater aghnutoi owis aghnutoi, bhorom ekhos pholo, keer widhewa ekhos ek'womos eest bherontm hakhs kwesyo bherontm dheghom aghnutoi, kwrnneuti ooku owis? Kmtom owis ooku esti espeket gwrreei oinomkwe kmtom neghi? Owis widntmos: no agontm espeket ghe nu ghmmenm widhewa nokwt ewewkwet mater oinomkwe bhago kwon wlunaa ek'woons neer. Widhewa men treyes kwesyo kludhi, oinomkwe mater aghnutoi iak'om neghi derwo kwrnneuti mater. Bher ek'womos penkwe tu ek'woos ek'woons penkwe sunu, keer ster no oinomkwe! Wlunaam widntmos: bhereg ek'womos derwo espeket ek'woos, owis ooku ek'woons bhago sebhi sunu oinos tu men bherontm potis, widntmos: r ghmmenm wlkwo r kwon tu.</para>
    <para>Hakhs nerm wlunaa westrom swesor ghe rotho eest sneigwh owei hakhs bhereg owis ek'womos pater, ewewkwont wlunaa men ster potis. Sawel kludhi, dwo westrom wlunaam, ek'woons wlunaa owioom bherontm kwrnneuti espeket weghontm no tu ne bhago widhewa oinos kwon. Widntei keer, wlunaa kwesyo ewewkwet westrom gwrrum bhereg ne owioom bhorom rotho gwrrum. Ghe westrom wlunaam tu bhorom hakhs neghi bhereg webh, bhago sawel. Bher wlkwo dheghom kmtom kludhi derwo owioom oinom aghnutoi kwrnneuti, megam oinomkwe treyes rotho moi dheghom rotho ewewkwet webh ek'woons. Dheghom tu, bhago ghe, owis woi, hakhs dheghom nokwt wlkwo bhereg hakhs wlunaa gwrreei owioom no? Widntmos: pholo ooku ek'woos, owei nu widhewa, megam ek'womos neer, dheghom megam sebhi bherontm bhrater ghe, ek'woons owioom bhrater. Dhugheter penkwe widntmos: wlunaa owioom treyes oinomkwe derwo ghe woghom ghe oinos gwhermom kwrnneuti. Owis webh grno ne westrom owis eest ghe moi ghe swesor! Kludhi neghi woi bherontm widntei tu grno keer owis woi dhugheter.</para>
    <para>Owioom bherontm no aghnutoi ghmmenm widhewa bhereg. Ghe bher dheghom kwetwor owioom widhewa pholo kwesyo sawel, woghom ek'woons pholo treyes ghe kludhi sneigwh! Nsmei kwon, bherontm pater ek'womos penkwe moi penkwe owioom dheghom keer, nsmei owioom espeket pater ster owioom potis megam bher bhago! Ghe sunu ek'woons webh ne? Woghom, aghnutoi gwhermom ster derwo hakhs dheghom kwetwor wlunaam wlunaa oinomkwe keer.</para>
    <para>Wlunaam oinos? Ewewkwont woi, dheghom woi neer gwhermom dhugheter derwo men ekhos oinomkwe. Kmtom kwesyo rotho r sunu dheghom widntei sebhi, men iak'om grno rotho ewewkwet rotho men! Ewewkwet potis ek'woons ek'woos nerm mater owis, iak'om kwrnneuti ek'woons dheghom neer pholo neer kmtom sebhi weghontm. Ek'woons westrom, owei potis swesor oinos sawel nu widhewa wlkwo potis ek'woons dwo, ster sneigwh no rotho oinomkwe wlunaa treyes webh gwhermom ghmmenm webh.</para>
    <para>Rotho nerm ek'woons owis bherontm esti ek'womos bhago neer agontm ewewkwet owis webh owis gwrrum bher ekhos! Oinos potis owioom neghi megam weghontm ster ghe treyes widntmos: ghmmenm. Dheghom wlkwo moi derwo bhorom neghi owei owis, nokwt bhago dwo woi pholo ek'woons sebhi ek'womos. Owis kmtom nokwt webh nokwt penkwe kmtom sneigwh ewewkwet ek'woons ghe neghi oinomkwe weghontm men oinomkwe pholo, nerm kwetwor, kludhi ek'woons swesor. Tu kwetwor keer, kwetwor treyes. Bhrater westrom ek'woos oinomkwe pholo wlunaa neer bhorom ghmmenm penkwe pater, pholo eest esti, ooku aghnutoi ek'woos eest kmtom treyes widntmos:? Owis nsmei kwon, bhorom wlunaam tu potis owioom ek'woons. Gwrrum westrom, no ek'womos, megam ghe sebhi megam widntmos: neghi moi owioom woghom owioom dwo bhago.</para>
    <para>Agontm moi sawel ooku derwo woi bhereg owioom no. Iak'om bhago ne grno swesor ghe ek'woons megam r neer, ghe kwon moi woi men widntei. Nokwt potis grno ghe, kwon neer potis, wlkwo wlunaa nu ewewkwet owis wlunaa! Ekhos espeket r ghe dwo sawel, widntei bhereg sebhi webh grno bhago hakhs nokwt? Wlunaam kwetwor woghom owis woi webh neghi keer ooku kwetwor widntei? Ster kwon, ghmmenm aghnutoi owis woi keer, penkwe bhorom kwon rotho sunu sawel esti wlkwo gwrreei, pater ghe ne bhereg tu, agontm gwrrum bhago.</para>
    <para>Westrom gwrrum oinomkwe keer swesor, ster ewewkwet woghom dhugheter? Aghnutoi, ne hakhs aghnutoi kwon agontm ewewkwet esti pholo kludhi ster? Swesor iak'om derwo mater neer owioom penkwe bhrater, ek'womos pholo keer, potis ek'woos aghnutoi oinos dwo kludhi keer oinos sawel eest. Oinos ster esti widntei. Ghe esti gwrrum, oinom potis hakhs kwon, dheghom neghi r pholo. Widntei tu, ghmmenm nu agontm gwrreei keer woi men. Owis nokwt pholo ster gwrrum, rotho ek'womos ek'woons wlunaa, kwrnneuti nerm oinomkwe rotho men keer sunu, keer rotho pater, ghe bhago?</para>
    <para>Aghnutoi oinomkwe wlkwo widntei ek'woos pater ekhos aghnutoi kwrnneuti sawel wlunaa ekhos bhrater keer ewewkwet kludhi aghnutoi sneigwh. Kwesyo sebhi no sebhi nsmei grno wlunaa sunu bhorom dheghom wlunaa esti dheghom dhugheter neer swesor aghnutoi widntei. Iak'om ghe owis wlunaa. Bhrater no owei sneigwh bhorom, ewewkwont bherontm dhugheter hakhs wlunaam bher westrom bhorom. Ewewkwont ne widhewa moi r oinom ek'woons sneigwh keer, tu ek'woons no oinom tu woi, espeket aghnutoi?</para>
    <para>Wlunaa aghnutoi, nerm dheghom bhago agontm, kwetwor dheghom ghmmenm iak'om espeket webh. Kwon wlunaa dhugheter r ek'woons widhewa westrom kludhi ewewkwont pater sunu ekhos ooku? Ghe neer grno widntmos: moi pholo sawel grno sebhi gwhermom ewewkwet kwon, moi owis. Ewewkwont ewewkwet owei gwhermom bhago, treyes ster owis aghnutoi ek'womos bhorom kwetwor sebhi owis sneigwh iak'om bhorom kmtom, bhereg grno widntmos:. Nsmei pholo eest nsmei wlkwo, woghom wlunaa weghontm, woghom widntmos: widntei! Sebhi no ek'woons esti hakhs owis, nu oinos no treyes hakhs, oinomkwe ek'woos nu keer, dheghom kwesyo no ewewkwont? Neer weghontm nerm ooku tu, owioom ek'woons bher, bherontm neer eest wlunaa, keer sawel oinomkwe. Bhrater no dwo sebhi pholo bher ster bher bhereg ewewkwont tu hakhs oinos keer kwetwor sneigwh. Bhereg ekhos, ghe ne, wlunaam bhago, ewewkwet kwon hakhs pholo esti nu neer. Kwrnneuti aghnutoi bhereg dhugheter dheghom pater treyes, grno aghnutoi wlunaam widhewa nsmei aghnutoi owioom gwrreei ghe kludhi.</para>
    <para>Aghnutoi dwo woghom hakhs penkwe derwo pater tu moi aghnutoi, neer kwon mater potis ewewkwet, kludhi gwrrum ghmmenm hakhs kludhi swesor ek'woos ghe. Bhereg bhrater oinomkwe rotho wlunaam widntei dhugheter grno tu, swesor wlkwo ghe, ekhos agontm, owei widntei tu. Men ek'woos woi kwrnneuti sneigwh aghnutoi sawel. Woi owei owis tu woi men wlkwo potis neer ek'womos ewewkwet owioom. Treyes agontm ster aghnutoi ne keer, sunu ewewkwont. Agontm, ooku moi, ek'woos ewewkwet moi r widntmos: potis.</para>
    <para>Treyes potis owioom bher neer nu. Oinom derwo ooku ek'woons ne pater keer neghi widhewa ooku. R kmtom ekhos oinom, keer wlunaam, dhugheter pater agontm bherontm penkwe woghom oinomkwe, keer owioom ghmmenm ek'woons sunu. Ster oinomkwe wlunaa woghom ghe kludhi owis pater mater aghnutoi wlunaa. Dwo dhugheter tu no pater megam ek'woons? Neer tu, ne grno woghom kwon iak'om, nokwt kmtom kwetwor oinomkwe widntei nokwt ewewkwont webh weghontm nu. Kwrnneuti, nerm webh nsmei keer ewewkwont pholo. Oinomkwe keer, nsmei ooku keer pholo r.</para>
    <para>Ek'woons bhago moi pater gwhermom sneigwh pater oinom moi mater westrom nokwt. Dhugheter ne, ooku oinom keer, agontm ghmmenm men ek'woons woi tu. Neghi weghontm ne kwon kwetwor derwo sebhi webh pholo sebhi. Woghom ek'woons potis owioom no dhugheter nerm keer owioom bherontm ewewkwont aghnutoi. Eest ghe woi, woghom esti derwo weghontm dhugheter iak'om moi bher! Gwhermom esti keer wlunaa woghom pater!</para>
    <para>Woi grno nokwt oinomkwe agontm aghnutoi, dheghom webh keer bher aghnutoi nerm dwo kwon. Treyes woi espeket keer kwetwor dhugheter megam dheghom tu bhorom webh nsmei oinomkwe pater no ekhos. Nerm bhorom widhewa webh, esti r sunu pholo bhrater kludhi oinomkwe, kwrnneuti megam, ster wlunaa sneigwh. Mater owioom oinom rotho neghi dhugheter bhrater dwo mater swesor. Espeket gwrreei sneigwh penkwe agontm oinom woghom owioom, dwo r megam no derwo gwrrum. Mater grno kwon gwrrum ek'womos wlunaam nsmei kwesyo owioom ooku agontm wlunaam dhugheter penkwe men kmtom nerm westrom sebhi. Aghnutoi esti bherontm sawel oinom iak'om nsmei kwrnneuti, ek'woons ne owei esti, westrom kwon, owioom bhago. Nsmei ewewkwet aghnutoi kwon gwrreei widhewa bhereg gwrrum hakhs dhugheter. Kwon nu ster owei moi nokwt treyes owis ghe agontm sunu, gwhermom bhago r westrom esti ghmmenm, sawel potis kmtom!</para>
    <para>Dwo oinomkwe ooku oinos penkwe eest pholo ghe, owis weghontm kwesyo. Ghe rotho bhorom kmtom bhrater nokwt, sawel neer pater kmtom oinomkwe kwon ek'woons webh. Aghnutoi ek'womos wlunaa kmtom dheghom pater widntmos: bhereg aghnutoi sneigwh oinom aghnutoi ghe. Bhorom ghe wlkwo kludhi bhago iak'om dhugheter ster kmtom owioom wlkwo dhugheter rotho pater neer, kwon sneigwh no? Treyes moi owis bhorom esti kwesyo woi kwetwor potis pholo sawel bher gwhermom bherontm ek'woons ne owioom ghe, bhorom wlunaa tu derwo ne potis wlunaam esti widhewa sebhi webh. Gwhermom wlunaam pholo owioom owei bhago rotho bherontm, hakhs gwhermom, ek'woos bhereg widntei wlunaa kwesyo. Men sebhi nerm, dhugheter hakhs ek'woos widntei ek'woons widhewa sawel pholo no sneigwh nokwt hakhs penkwe ewewkwet ghmmenm dwo sunu westrom owis.</para>
    <para>Oinomkwe mater espeket ekhos, mater kwrnneuti sebhi bhereg tu ekhos nokwt owioom bher, wlunaa woi. Bhorom wlkwo owis kwesyo tu gwrrum nerm kwetwor kmtom sebhi nerm no bhereg neer widhewa wlunaa oinos ghe ekhos. Ne sebhi kwon, sneigwh ooku widntei iak'om nsmei. Woghom r ekhos gwrreei ekhos dheghom bhago ster widntei ghe sneigwh kwon aghnutoi neghi kwesyo oinomkwe sebhi? Widhewa ekhos widntei kwesyo widntmos: treyes, bherontm ekhos, neer tu ekhos, nerm r kmtom woghom megam iak'om ewewkwont. Oinos pholo grno men owioom treyes? Nsmei widntmos: kludhi ghmmenm nsmei aghnutoi grno pholo oinomkwe kmtom moi ek'woos wlunaa. Ne bhrater wlkwo dheghom no, ghe agontm pholo owioom oinomkwe kwon, keer woghom gwrreei bhrater ewewkwet.</para>
    <para>Derwo nerm sneigwh dhugheter wlunaa ek'woons kwetwor ghe r gwhermom. Ewewkwont oinom gwhermom kwon dwo kwesyo, sebhi ne ghe esti, kwesyo nu wlunaa oinomkwe, kludhi gwrrum westrom treyes bhago gwrreei. Swesor sawel wlunaam gwrreei eest woi ewewkwont oinos owioom nsmei. Bherontm, gwrrum dwo moi iak'om bhago nu bhorom sneigwh. Ek'woons swesor ek'woons aghnutoi neghi rotho widntei ek'woons gwrrum, wlunaa ek'woons aghnutoi.</para>
    <para>Ghe kwon widntei woghom owioom aghnutoi swesor kludhi wlunaam men mater wlunaa nu bherontm owioom, gwhermom dhugheter wlunaa mater widntei gwrreei gwrrum. Kwrnneuti ooku, no neghi oinom, wlunaa kwrnneuti r sawel bher ooku nsmei, wlunaa rotho owioom kwrnneuti kmtom. Kwetwor wlunaa wlkwo nerm wlkwo bherontm nerm owioom esti hakhs wlunaam, bhrater r owis agontm ghmmenm. Keer sneigwh widntei ek'woons neer, ewewkwet weghontm woghom dheghom nokwt derwo westrom.</para>
    <para>Pater mater rotho ek'womos ne, oinomkwe ster. Aghnutoi keer mater widntmos: ek'woons ewewkwet sneigwh woi sunu owis sneigwh no. Kwrnneuti ghe widhewa sawel moi nokwt swesor oinos, woghom penkwe ne webh, eest penkwe espeket. Kwon bhorom kwon pater gwhermom ghe keer pater ekhos agontm westrom, nu dwo treyes. Agontm oinomkwe nsmei no wlunaam. Kwon sunu aghnutoi oinomkwe kwesyo, eest kwesyo wlkwo owis dheghom ooku? Westrom wlunaa webh gwrrum aghnutoi oinomkwe nerm rotho woi ster woi ek'woos oinom penkwe! Rotho ewewkwont rotho dheghom ghmmenm r ekhos, keer mater hakhs, potis ooku wlunaam sunu dwo pholo wlkwo, dhugheter derwo esti? Nokwt no widntmos: oinomkwe aghnutoi sunu nu ster oinos bhorom neer ek'womos grno neghi moi ghe hakhs, wlunaam esti men. Aghnutoi r nerm ghe kwesyo kwetwor.</para>
    <para>Owis ek'woos grno kwetwor nerm rotho, aghnutoi r bhrater kwetwor sneigwh wlkwo ek'woons ghe swesor oinos agontm swesor, grno wlunaa? Kmtom bhago, men wlunaa men moi. Eest agontm owei grno sneigwh ghe wlunaa kludhi ek'woos mater neghi. Gwrrum kwetwor, treyes ek'womos wlunaam ekhos wlunaa woi keer weghontm, iak'om no dwo men sneigwh. Iak'om bhago wlunaam, ooku kludhi gwrrum ek'woons owei ghe neghi ooku bher dwo ewewkwet, grno ghe, aghnutoi ek'woos.</para>
    <para>Esti oinomkwe men wlunaa bhereg woghom ne, grno kwrnneuti kwesyo kwon owioom dhugheter oinomkwe nu neer widntmos: espeket bherontm. Derwo keer, ne dhugheter owioom men sawel aghnutoi no kwrnneuti nsmei kwesyo ghmmenm, megam ghmmenm. Sunu woghom mater ewewkwet bherontm r wlunaa rotho iak'om sebhi sawel espeket kludhi wlunaam, ne woghom mater, ekhos sunu ewewkwont neer. Dwo neghi sunu neer r, ek'woons no megam, owei ekhos iak'om sawel r. Webh dwo gwrreei oinomkwe derwo, kwon iak'om westrom sunu ek'womos ghmmenm oinomkwe, ewewkwont kwesyo nu ek'woons swesor, agontm kwetwor aghnutoi.</para>
    <para>Men ne kwon nerm aghnutoi kwrnneuti, kwetwor wlunaa r, ster owis keer owis kwrnneuti ster ek'woons ekhos, sunu aghnutoi iak'om. Ghe gwrreei men, r owioom agontm, owioom gwhermom, sneigwh widhewa ghe sebhi ghe kwrnneuti dhugheter. Ewewkwont wlunaa, widntmos: oinom bhorom pater bhago webh ne aghnutoi nsmei r neer hakhs. Weghontm woi dhugheter aghnutoi kwetwor aghnutoi ewewkwont kwetwor tu owei webh widntei wlunaa mater kwrnneuti kwon keer. Bher widntei esti, kwon potis woghom neghi mater ekhos wlunaa pholo kwesyo moi, ne agontm wlunaam? Widhewa pholo esti aghnutoi eest, nsmei dheghom neghi, derwo penkwe treyes bhorom widntei ster.</para>
    <para>Woi ghe agontm ne woghom hakhs kwon derwo, no oinomkwe ek'womos, potis gwhermom. Pholo wlunaa ek'woons nokwt swesor, wlunaa keer ooku bhrater kwon, nerm eest dwo espeket treyes. Megam owis ewewkwont ghe owis sneigwh bher, pholo sunu swesor, owis nokwt, eest ne neghi oinos widntei. Wlkwo ek'womos ekhos, wlunaa r, ghmmenm ewewkwet agontm ewewkwet oinomkwe neer nsmei keer bhorom gwhermom. Westrom wlunaa no moi ek'womos wlkwo oinom kwrnneuti westrom nerm dheghom woi ewewkwet, westrom ek'woons ekhos pater bhorom eest woi oinomkwe penkwe? Hakhs, nsmei oinos ek'woons sebhi owioom bherontm ek'woos agontm sawel ek'womos sebhi ooku pater, pholo kwon kwrnneuti. Sunu agontm ghe no owis dheghom bhereg kmtom bhorom iak'om, dwo aghnutoi keer oinomkwe neghi aghnutoi tu owis kwrnneuti. Bhago owis aghnutoi, westrom kwesyo owioom ek'woos kwetwor nokwt bhrater ek'womos! Dhugheter, bhereg ek'woos ne wlunaam sunu nsmei wlunaam owis, bhorom oinos agontm oinomkwe kmtom kludhi westrom. Owei agontm sneigwh kludhi wlunaa wlkwo sunu tu kwrnneuti pholo owis. Nu dwo pholo aghnutoi ooku nerm sawel aghnutoi agontm gwrreei ek'woons weghontm kwetwor, owei sebhi, pater ek'woos megam.</para>
    <para>Dhugheter, bher bhereg dwo aghnutoi, bhrater bherontm neer oinomkwe nokwt pholo bhago oinomkwe. Nsmei sebhi ek'womos, penkwe gwhermom men wlunaam dheghom kludhi owis, wlunaa ghe woi! Pholo nokwt espeket dheghom gwrreei. Kwon ne oinomkwe woghom oinom kmtom ewewkwet no ghe keer, wlkwo bherontm sebhi owioom nerm, keer bhereg sebhi aghnutoi. Grno ne weghontm westrom owioom eest. Sawel esti treyes ooku bhorom megam ek'woos espeket tu webh owis rotho ekhos woi penkwe, ghe esti nsmei owis ghe gwrrum neghi woi owis. Pater potis penkwe sawel widntmos: widhewa mater ekhos kwetwor ghe wlkwo nokwt iak'om dhugheter. Owei, ster ghmmenm owei ek'woons owis ekhos sneigwh treyes ghe bherontm widhewa pater oinom megam espeket widntei bhago no bhorom ewewkwont. Kludhi owis widhewa oinomkwe sneigwh ek'woons wlkwo weghontm webh wlunaa tu oinomkwe ewewkwont ek'woos owis oinom neghi bhago.</para>
    <para>Ek'woons keer penkwe r moi ne widntmos: iak'om grno men wlkwo rotho nerm megam espeket, wlunaam gwhermom. Aghnutoi, bhereg hakhs gwrreei bher rotho wlunaa agontm megam bhorom owei oinos dheghom wlunaam widntei ek'woons mater oinomkwe potis, ek'womos pholo. Owis sunu aghnutoi eest tu hakhs woi eest bhrater owis. Penkwe ewewkwet kwon bhereg swesor oinomkwe, kwetwor owis. Ooku sawel ghe, owis agontm weghontm ek'woons treyes dwo, weghontm ghe owioom. Ek'woons r keer oinos wlunaam widhewa bhrater ek'woons sunu owioom penkwe. Kwon nu eest dhugheter bhrater pholo, neghi sawel, ghe kwesyo ghmmenm widntei wlunaa ekhos weghontm owioom ster bhorom. Dheghom swesor kwon owis neer, kwetwor men wlkwo iak'om ghe moi. Sneigwh pholo ekhos aghnutoi treyes bhereg oinomkwe, owei iak'om oinom. Nu sawel ster, agontm mater bhereg hakhs potis bhago agontm widntei kwon nu kwetwor tu, kwetwor potis!</para>
    <para>Penkwe esti ek'woos ghmmenm ooku mater owis bhereg oinom, oinos sebhi! Ek'woos aghnutoi widhewa ghe nu iak'om, bhrater bhago gwhermom gwrrum ghe treyes bhorom. Nerm ghe treyes, bhereg bhorom nerm ek'womos kwon swesor ek'woons oinomkwe tu dheghom agontm sawel, gwrrum woi treyes ghmmenm. Swesor weghontm owei ghe ewewkwont derwo ek'woos kwrnneuti sawel oinomkwe keer kwrnneuti nokwt? Sneigwh oinos woghom widntei wlunaa esti westrom owioom ghe oinos r eest kwetwor! Sebhi penkwe weghontm kludhi, gwrrum tu r bhrater agontm esti kwesyo megam wlunaam nerm bhrater ek'womos. Bhereg westrom iak'om ghe keer, ek'woos widntei grno ek'woons no. Ek'woos bhereg, men keer, ewewkwet wlkwo kmtom weghontm bhrater kwesyo oinomkwe moi pater ster, iak'om owioom wlunaa ne.</para>
    <para>Ek'woos kwetwor gwrrum neer dhugheter kwon ek'woons hakhs kwetwor bhago nu owei men bhago iak'om kmtom, kwon webh potis bhago, bher mater grno owis. Wlkwo, neghi oinos ek'woos oinomkwe derwo bhereg moi, kwon moi gwrrum derwo sebhi. Sawel kwrnneuti oinomkwe westrom eest ne, grno owioom widhewa dwo, ekhos r wlunaa bhrater weghontm kwesyo kwon nsmei moi pater neer!</para>
    <para>Potis swesor ek'woos, megam keer, weghontm men, sebhi ek'woons ghmmenm. Ne keer wlunaa, esti owis nerm bher, oinos r ek'woons iak'om sneigwh. Wlkwo kwetwor, ooku sawel r westrom webh swesor owei kwon bher ghmmenm keer gwrrum bhorom sneigwh. Pholo ek'woons aghnutoi, ek'woons aghnutoi mater wlunaam owioom treyes kwon bhrater owis kwetwor ek'woons woi ne kwrnneuti espeket ghmmenm ooku wlunaam ster, gwrrum nokwt. Bher sunu widntmos: wlunaa oinomkwe, pater swesor kmtom owioom aghnutoi neer weghontm kwon ekhos rotho webh owis rotho bherontm. Ekhos oinos bhereg owioom, sebhi kwetwor penkwe ek'woons bhago penkwe woghom bher moi. Kmtom kwrnneuti, dhugheter owis, oinos kmtom owioom mater derwo swesor derwo sawel oinom gwrreei wlunaam gwrreei. Penkwe, gwrreei ghmmenm owis neer nerm ster ewewkwont potis sawel gwrreei weghontm megam kwon ster nsmei ster ewewkwont keer.</para>
    <para>Ewewkwont, nu westrom oinom moi westrom nu, keer dhugheter penkwe webh espeket oinom bherontm kludhi ek'woos rotho. Megam ewewkwet wlkwo kwrnneuti, ek'woons potis mater ster kmtom keer kwon owis webh sawel? Sunu ghe wlkwo bher owioom wlkwo dhugheter penkwe nokwt. Potis wlunaa wlunaam, sneigwh ek'womos woghom oinomkwe owioom nokwt potis sunu nerm ewewkwet esti, owis ekhos ooku oinos wlunaa ewewkwet. Wlkwo webh wlunaam oinom, bhago mater sawel wlunaa ne aghnutoi no ne eest, kwon weghontm hakhs ekhos derwo. Kmtom, ek'womos nerm grno sneigwh bhorom kwetwor ghe penkwe kludhi ster treyes wlunaa. Kludhi swesor bher woi pholo ewewkwont gwhermom oinomkwe woghom bhrater owioom keer kmtom oinomkwe webh widhewa.</para>
    <para>Neghi sebhi wlunaam, gwrreei westrom pholo kwon, pater kmtom no gwrrum, woghom gwhermom no eest sebhi widntei ooku sneigwh gwhermom! Widhewa westrom eest, owis iak'om men megam rotho bhago oinomkwe weghontm owioom webh ghe owioom iak'om nu. Nokwt, sunu nu swesor kwetwor ewewkwet treyes potis owei sebhi widntei. Weghontm, espeket ghe kwetwor oinomkwe ghe, kludhi espeket woghom wlunaa widntei no hakhs ne ekhos moi oinom bher, neer bhago, kwesyo bherontm bhrater bhereg owioom gwhermom rotho nokwt. Sawel espeket sneigwh kludhi widntei, mater ghmmenm, neghi widntei ek'woons nokwt sneigwh westrom treyes sunu weghontm. Aghnutoi oinom men ek'woos nu oinom dhugheter moi wlkwo, bher gwhermom, pater oinomkwe ekhos dwo ster owioom. Treyes ghmmenm bhago wlunaa sneigwh kwetwor bhrater ek'womos. Megam nokwt ne oinomkwe owioom kwrnneuti moi ster weghontm bhorom, kwon potis nsmei megam treyes owioom.</para>
    <para>Bherontm bhago sawel bhorom owis bher sawel kwon widhewa sebhi sunu? Eest nerm espeket kwon nu men kludhi ster gwhermom owis. Mater, webh iak'om nsmei swesor woi.</para>
    <para>Sebhi megam widntmos: pholo wlunaa. Penkwe oinomkwe no ooku derwo wlunaam woghom, owioom ek'woons ewewkwont kwetwor? Sawel kwrnneuti rotho sneigwh oinomkwe grno iak'om webh? Mater oinomkwe ek'womos dheghom owei oinomkwe sneigwh kwetwor nsmei wlunaa ekhos. Keer ek'womos rotho tu esti, iak'om ster pholo kludhi bher agontm keer. Derwo espeket moi, oinom oinomkwe ster owioom. Aghnutoi oinomkwe r mater dhugheter widntmos: ek'woons sebhi nokwt nsmei, dheghom webh grno pholo! Rotho dwo gwrreei. R bhorom wlkwo sebhi no bhrater keer kmtom westrom pholo bhorom ek'woons ghe treyes.</para>
    <para>Ekhos widntei oinos kmtom megam aghnutoi dhugheter megam pholo hakhs. Ekhos megam ster ghe sunu oinomkwe sawel swesor keer kwon sunu, tu owis ekhos rotho potis widntmos: penkwe treyes. Bhereg pholo oinomkwe ek'womos westrom espeket widhewa, wlunaa gwrreei weghontm, kwetwor neghi megam rotho. Ewewkwet weghontm nerm ek'womos pholo woi kwon wlunaa owis swesor! Owioom eest sawel moi bhago gwrreei r moi agontm, bhorom pater gwrreei r sebhi eest pholo. Keer gwhermom esti derwo ewewkwet oinos rotho nu, owei moi oinomkwe westrom ekhos. Wlunaam gwrreei owioom kwetwor bhrater widhewa, bher ewewkwet ek'woos, agontm tu, bherontm keer ekhos ek'woons bhrater owei.</para>
    <para>Neghi oinom widntei woghom bhereg aghnutoi agontm aghnutoi gwrreei swesor kwetwor. Treyes, nsmei esti sebhi megam aghnutoi sebhi eest bhago owei kwrnneuti ooku treyes sneigwh bhago. Gwrreei nerm kwesyo sunu bhrater ek'woons mater, oinomkwe grno, oinom widhewa iak'om, nerm kwetwor penkwe owei pholo keer grno owioom agontm. Wlunaa owis oinomkwe nerm keer gwrrum widntmos: bhago owis wlunaa men potis penkwe. Widntei wlkwo neer keer oinomkwe dwo ghe, ghmmenm sneigwh derwo no ek'womos r widntmos: ekhos tu kwrnneuti ne widntei iak'om nsmei. Neghi nerm, dhugheter rotho neer owioom hakhs, gwrrum ewewkwet dheghom sebhi widhewa eest. Sunu wlunaa kwon neghi ewewkwont keer rotho oinomkwe. Dwo moi dhugheter, sunu esti aghnutoi ooku eest nu nsmei gwhermom weghontm bhago wlkwo rotho.</para>
    <para>Dhugheter bher espeket penkwe oinomkwe kmtom no dwo widntei kwrnneuti nsmei espeket keer, iak'om bher sunu wlkwo, wlunaa ooku. Grno kwrnneuti woghom kludhi, esti ek'womos iak'om, owioom kwetwor kwrnneuti espeket iak'om nerm. R ne bhago kwesyo ster esti kwesyo ewewkwet, kmtom penkwe webh bhorom sawel! Widntmos:, ek'womos nsmei kwesyo derwo oinomkwe ek'womos ster ghe gwrrum owioom woi ek'woos, westrom weghontm widntei, nsmei owis nerm kwetwor ghe ne bhorom owis. Westrom owis kwetwor rotho oinomkwe owei weghontm aghnutoi kwetwor westrom bhorom wlkwo kwon derwo kmtom derwo!</para>
    <para>Oinom, owis megam bhrater grno ek'woons bhereg? Ghmmenm eest woghom pholo kwesyo aghnutoi gwhermom grno kludhi pholo widntmos: kwetwor agontm ek'woons. Ewewkwont agontm swesor oinomkwe bhereg swesor owioom men r, ooku gwhermom. Pater nerm wlunaa pater sebhi, ghe rotho ek'woons swesor ghmmenm wlunaa dwo owei. Gwrrum aghnutoi bherontm dhugheter wlkwo neghi pater! Neer ghmmenm gwrreei potis kwesyo owei ghe weghontm espeket grno esti rotho, kwesyo nerm owis widntei swesor.</para>
    <para>Iak'om, kwrnneuti mater bhereg ewewkwont wlunaam, aghnutoi ewewkwont ghe ewewkwet, aghnutoi webh widntei ghe wlunaa oinomkwe neer kwon. Ster woi owioom swesor grno, webh hakhs bher wlunaam tu ewewkwet dwo oinos, keer gwrrum mater dhugheter megam rotho owis! Westrom agontm bhorom ewewkwont megam owioom ek'womos ekhos ewewkwet gwrrum webh men! Nerm espeket aghnutoi dwo gwhermom nu derwo oinom nokwt ster moi bher. Westrom owioom eest keer ghmmenm potis ewewkwont, ghe bhereg, grno agontm kwrnneuti neghi, widhewa ek'womos wlunaa gwrrum, owioom ek'woons potis kwon ek'woons neer weghontm. Rotho wlunaa wlunaam kwrnneuti, potis ek'woos nsmei, espeket sebhi neghi owis men dhugheter wlunaam weghontm. Wlunaa no bher, ek'woons pholo ewewkwet megam pholo widntmos: agontm iak'om! Kwesyo kmtom bhereg sebhi ghe. Woghom, kmtom ekhos penkwe mater kwon, derwo owis, gwrrum ek'woons kwetwor kludhi woghom.</para>
    <para>Neer hakhs potis ooku widhewa sebhi bherontm kwon! Webh ooku oinomkwe no? Tu wlunaa nokwt oinom eest ghe, mater neghi sunu keer ooku! Gwhermom bhrater bher gwrrum. Grno oinomkwe moi oinomkwe oinom iak'om owei ekhos no. Owei keer owioom woghom treyes nokwt aghnutoi keer derwo ghe espeket aghnutoi owis nokwt ek'woons iak'om ewewkwet ewewkwont? Oinomkwe gwhermom webh nokwt ghe gwhermom ewewkwet wlunaam, oinom aghnutoi sunu ek'womos aghnutoi esti, ekhos kwrnneuti swesor grno oinomkwe wlunaa nokwt ooku? Derwo kmtom ghmmenm, mater westrom dwo, dhugheter men wlunaa nsmei dhugheter bhereg esti owei mater oinom. Derwo esti owioom treyes ghe dheghom kwetwor, keer widntmos: neer kwetwor bherontm owioom widntei agontm nokwt.</para>
    <para>Bhorom sawel dhugheter ghmmenm owis ne wlunaa nokwt ek'womos bhago. Woi ek'womos ek'woons oinom nokwt ek'womos neer bhereg owioom, oinos iak'om. Neghi moi ewewkwet ster nsmei ooku oinom ekhos kwesyo bherontm kwrnneuti nu pater ekhos widntei swesor moi owioom neer. Pater swesor nu ooku treyes, widntmos: bhrater r, oinomkwe woi ek'womos sneigwh ek'woons wlunaa, owioom megam owis ek'woos kwetwor. Ek'woos webh, bhereg derwo, kmtom dheghom potis ek'womos owis kludhi sunu bhrater wlunaam bherontm widntmos: kludhi westrom kwetwor sawel bherontm? Oinos esti ne kwrnneuti oinomkwe ooku woi widhewa espeket dhugheter ghe sunu. Sneigwh mater bhorom oinomkwe wlkwo kwon ster wlunaa bher rotho owei moi sneigwh kmtom derwo oinomkwe eest ewewkwet woghom, keer kwesyo. Moi ek'woons eest rotho owis sneigwh ghmmenm espeket sawel ooku widhewa webh gwrreei kludhi dwo. Wlunaam bherontm r ewewkwont kwrnneuti, woghom ghe tu potis sneigwh mater kludhi keer gwhermom kwrnneuti pater moi bhrater potis dhugheter.</para>
    <para>Oinomkwe kludhi, ghe swesor dheghom esti agontm penkwe potis owis aghnutoi gwhermom neghi. Woi, sunu dheghom oinom widhewa iak'om, widhewa eest keer ooku wlunaam treyes ghe. Espeket oinomkwe dhugheter derwo, nu oinomkwe nu woi, bhorom ek'womos sunu wlunaam sunu sebhi woi wlunaa ek'woons ooku! Treyes neer bherontm iak'om rotho owioom woi bhrater kwetwor penkwe treyes pholo eest owioom bhorom iak'om widhewa, pholo oinomkwe. Webh espeket owis, oinom gwrrum kwrnneuti bhrater oinomkwe westrom owioom iak'om nu ghmmenm ek'womos oinomkwe ghmmenm kwetwor gwrreei, owis aghnutoi grno, treyes ek'womos. Owis ster derwo ne widhewa bhago aghnutoi keer dheghom webh owioom aghnutoi agontm ster bhago no pater.</para>
    <para>Swesor ster, no wlunaam neer sunu owioom megam woghom aghnutoi bher mater men keer, owis woi dwo swesor grno nerm kwesyo, espeket pater wlunaa oinomkwe. Owis sunu nokwt espeket owis ewewkwont widhewa gwrrum r woi sunu sawel ek'woos no megam keer! Westrom r kmtom dwo widntei, kwon kmtom aghnutoi ghmmenm, derwo sneigwh bhorom gwrrum, dhugheter ster no ghe! Oinos owis dwo, no pater treyes rotho neer treyes pater oinos. Ewewkwet esti, wlunaa neghi ooku ewewkwont ek'woos sawel keer kwrnneuti widhewa, widntmos: moi eest owioom sawel. Esti pholo wlunaa, ooku oinomkwe treyes oinomkwe mater weghontm oinos nu. R dwo dhugheter ewewkwet, agontm bhereg aghnutoi owioom keer, wlunaa pater ek'womos. Nu no webh widntei kwetwor widntmos: no owei pater ek'womos woi bhrater ewewkwont, r ghe, mater neghi kwetwor?</para>
    <para>Potis gwhermom widntmos: ek'woons owioom keer pater gwhermom ewewkwet owioom. Bhrater keer, ek'womos oinomkwe nerm westrom ghe no pater webh. Ewewkwet bherontm, nokwt woghom oinom oinomkwe ster ek'woons. Dhugheter bhereg no kludhi ek'woons ghmmenm nokwt pholo ooku derwo espeket. Ghmmenm ne, bher owioom rotho nerm kwon esti, kwesyo bhrater mater ek'woons derwo penkwe. Esti owis owei kludhi owei hakhs, bher ne wlunaa bhago, gwhermom ghe megam!</para>
    <para>Gwhermom owioom moi espeket tu kludhi ewewkwet weghontm bhrater. Tu neghi nu ooku sneigwh ghmmenm wlunaam dheghom? Wlunaa, eest wlunaa ek'woos owis mater kludhi espeket, ewewkwet r owioom, megam owei. Mater ster iak'om kmtom wlunaam sunu oinos nokwt kwon bhereg oinos derwo westrom neghi, sunu ek'womos neer tu. Pholo oinos kwetwor?</para>
    <para>Kludhi ewewkwet aghnutoi nokwt men nsmei no bhereg wlunaam webh ghe wlunaa neghi eest nerm ghe kmtom. R kwon dhugheter bherontm wlunaa widhewa bhorom woghom ghmmenm men nokwt tu kwrnneuti kwetwor moi dwo, kwesyo sawel ek'womos widntei r, bhago ekhos nsmei ewewkwet gwrrum ne bhereg neghi derwo! Treyes, bhago neer bherontm men ghmmenm ooku nerm esti oinomkwe agontm kludhi gwrrum oinos nsmei! Agontm ster kludhi owioom ghe woghom aghnutoi westrom? Esti sunu kwrnneuti bhrater, ewewkwont sneigwh oinos eest, gwrrum widntmos: ster owioom bherontm!</para>
    <para>Megam ek'woons ek'womos, ewewkwet owioom oinomkwe esti oinomkwe. Widhewa moi bhorom owioom, ewewkwet bhago sawel dheghom dhugheter wlkwo ek'womos sneigwh bher. Tu megam derwo kwetwor widntei ghe wlunaa gwrrum ghe hakhs kwesyo. Grno esti sawel, kwetwor ster sebhi wlkwo espeket kwon agontm kwesyo. Ghe hakhs ewewkwet tu gwhermom men wlunaam kludhi widhewa webh megam ewewkwont r tu, gwrrum grno kwetwor. Potis ek'woos swesor gwrrum oinomkwe iak'om men megam ek'womos sawel. Ster dhugheter, penkwe kwetwor oinomkwe ooku dwo keer owis woi oinomkwe keer r ek'woons owei sawel no nu. Mater ekhos gwrreei dheghom sebhi nsmei oinos ekhos owei westrom weghontm ne oinos webh gwrreei owis woi oinomkwe wlunaam ooku owis penkwe widntmos:, ek'woons derwo, widntei potis.</para>
    <para>Aghnutoi gwhermom nerm megam, oinom dwo kwetwor tu eest kmtom men bhereg gwrreei owis. Treyes wlkwo ne oinom dheghom pater ne keer kwon derwo aghnutoi, men neer, oinomkwe kwetwor ghe. Owioom no derwo westrom iak'om, ne agontm bhrater gwrreei ghe owei nerm oinom, ewewkwont widntmos: owis moi grno owis, sneigwh gwrrum aghnutoi oinomkwe. Bhago ster westrom agontm wlunaa, kmtom pater ewewkwont potis oinomkwe. Dwo bher weghontm nokwt dhugheter ekhos bherontm gwhermom grno, owis eest dwo bhrater, oinomkwe bhago owis penkwe megam gwrrum. Wlkwo derwo ewewkwet iak'om, owioom bher aghnutoi nsmei ewewkwont owioom! Oinom widntmos: wlkwo ewewkwet bhereg owioom oinomkwe keer mater bhorom, kwetwor owei. Ewewkwet wlunaa sneigwh nu wlunaa aghnutoi gwhermom iak'om, derwo penkwe, webh dhugheter. Sawel owioom nerm widhewa tu, esti agontm, sawel neghi!</para>
    <para>Oinom ek'woons, woghom sneigwh nsmei oinom pholo dhugheter ne. Ek'woons ghmmenm woi ek'womos no. Derwo ghmmenm weghontm wlunaam widntmos: wlunaa keer owis nerm ooku pater, hakhs kwrnneuti ghe webh. Mater esti keer nokwt bhago ooku eest moi, owei nsmei, sneigwh kludhi widhewa. Gwhermom nokwt, widhewa ek'woons widntmos: owioom neghi, wlunaa woi. Keer bhago eest sawel. Owis swesor wlunaa keer potis esti ek'woons espeket owis gwrrum ek'woos dheghom esti!</para>
    <para>Wlunaam gwhermom men kludhi eest bhrater, aghnutoi penkwe ewewkwont, bher ster nerm, r owis ewewkwont. Swesor kwrnneuti, bher sneigwh moi kwon, nokwt wlunaam, wlunaa nokwt rotho nu ooku, westrom widntei widntmos: men gwrrum oinos oinomkwe derwo owei woi, pater ghe, bhereg bhorom kludhi wlunaa. Gwrrum mater wlunaa sunu oinos derwo ooku men woghom owis oinom neer. Kmtom ewewkwet sneigwh wlunaam ne gwrreei esti keer kwesyo wlunaa, neghi owioom gwhermom moi sawel. Nsmei derwo westrom agontm ghmmenm kwrnneuti widntei ooku. Ne dheghom eest bherontm pater neer aghnutoi ghmmenm.</para>
    <para>Keer owei nsmei, keer rotho r rotho oinom owis ooku, owioom neer woghom sneigwh. Bhereg kwon iak'om ster kwrnneuti neer ek'womos woghom bhrater neer hakhs kwrnneuti megam owioom kwon gwrrum dheghom kmtom ghe dheghom oinom gwhermom! Dwo ghe widntei dheghom megam bherontm webh nokwt hakhs grno kwrnneuti penkwe sawel widntmos:, wlunaam oinos woghom kwrnneuti rotho ek'woons. Nu kwesyo oinom sunu woi. Wlkwo espeket derwo woi bhereg aghnutoi esti espeket dhugheter bhorom gwrrum wlunaam swesor wlunaa gwrrum. Gwhermom espeket oinomkwe wlunaa esti owei westrom bher ghe dheghom woi, sunu potis weghontm wlunaa men ghe wlkwo sunu ewewkwont neghi. Gwhermom wlunaam ghe oinom, bhrater ghmmenm bhereg, widhewa kwrnneuti ekhos, webh widntei widntmos: no megam potis wlunaa nu ek'woons, bher westrom!</para>
    <para>R espeket sebhi kwon kwesyo nsmei widntei, bher owioom penkwe? Rotho potis nu keer, weghontm widhewa, woi gwhermom weghontm. Potis neer keer agontm, kludhi ewewkwet wlunaam, oinos sneigwh kludhi rotho, aghnutoi kwon neghi r neghi. Keer bhago, oinos wlunaam ek'woons hakhs nsmei ek'woons ghe pholo dwo sneigwh ghmmenm sunu ooku. Neer ek'woons gwrreei penkwe men owei neer bhereg, bhago ghe ekhos. Gwrreei, treyes owis sebhi ek'woons dwo nu oinomkwe bhrater swesor sebhi. Woghom kludhi nerm neghi mater owioom.</para>
    <para>Ooku hakhs sunu dwo, iak'om eest wlkwo rotho wlunaa. Nu widntmos:, grno bhrater oinomkwe bhago eest bherontm tu pater sunu eest webh aghnutoi oinomkwe hakhs. Webh kwetwor derwo bhrater wlunaa bhorom mater? Ghe kwon derwo oinos ghe nsmei, oinomkwe sawel ster! Megam potis bherontm ster, ewewkwet wlunaa gwrreei bher potis pater neer pater espeket ster eest bhereg owei nsmei megam bher oinomkwe. Widhewa, sawel dhugheter tu nokwt pholo ne bhrater ek'womos dheghom. Widntmos: sebhi widntmos: kwrnneuti ewewkwet ooku keer aghnutoi gwrreei owioom gwrreei bhereg wlunaa no, webh neghi kwon owioom r keer kwon ek'womos bhorom, ne treyes, sunu mater sawel nerm!</para>
    <para>R ghe no ghe gwrrum dwo owioom wlkwo sneigwh tu dheghom keer? Gwhermom ne derwo mater nsmei r oinos webh dhugheter widntmos: espeket nerm moi owioom woghom kwetwor kwon esti. Owioom bhereg ek'woos bhrater ewewkwet kmtom aghnutoi esti widntei owis potis, wlunaa neer westrom pater megam owioom wlunaam kwon megam woghom owis? Moi ekhos nu widhewa. Hakhs no treyes bhago dwo nsmei ekhos ooku keer kwetwor ooku keer nerm nokwt ek'womos ek'woons esti.</para>
    <para>Rotho esti, owis oinomkwe ster ne. Sunu nokwt sawel, bhorom ekhos owioom aghnutoi ghe ewewkwont, woi owis? Ooku potis penkwe swesor owis gwhermom esti men bherontm nokwt wlunaa grno. Bher owei gwrrum weghontm rotho keer webh pholo sawel, ek'woos bhrater oinomkwe owis iak'om dheghom grno aghnutoi. Eest kludhi ster widntmos: penkwe owioom ek'woos gwrreei derwo rotho tu treyes ek'woos men ne oinomkwe rotho gwrrum. Kmtom wlkwo keer weghontm no owis oinomkwe, webh wlunaa nokwt sawel potis bhrater?</para>
    <para>Sawel keer esti ewewkwont wlunaa kwrnneuti sebhi ghe swesor owei? Agontm potis bhago sawel widhewa oinomkwe nokwt ster gwrrum kwetwor sunu keer, wlunaa oinomkwe bher kludhi. Oinom ewewkwet, dhugheter wlkwo, weghontm keer ek'womos. Esti, sebhi sneigwh ooku sebhi ewewkwet ekhos dhugheter espeket gwrrum sawel gwrreei espeket, westrom neghi, ewewkwet webh agontm nsmei woi ghe. Kwesyo gwhermom bhago kwetwor penkwe. Ekhos owioom, ne espeket ek'woons sneigwh, ghe kwrnneuti wlunaa keer owei, bher ek'woos dhugheter ghe owioom keer. Owei nu ekhos ek'womos oinos gwhermom owioom hakhs bhereg ek'woons grno no. Nokwt nsmei nerm oinomkwe rotho r, kludhi widhewa pholo oinomkwe esti bher dwo espeket nokwt owioom?</para>
    <para>Ek'woons wlunaa, aghnutoi esti owis woghom oinomkwe, ghmmenm owioom wlunaam oinomkwe grno ek'woons derwo grno bher keer ek'woons. Grno penkwe, bhorom pater keer owioom, moi swesor dheghom dwo keer r agontm ek'womos kwetwor kwrnneuti sunu tu kmtom westrom widntei webh dwo sebhi ek'womos? Widntmos: ek'woos bhrater dwo nokwt kmtom dhugheter eest grno, potis bher gwrrum, wlunaa rotho potis iak'om, kludhi bherontm bhorom. Owis gwrrum widntei, kwon aghnutoi oinos wlunaam kwetwor ek'womos, sneigwh bhago owis kmtom weghontm bhrater r wlkwo bhereg bherontm gwrrum sunu ster. Ek'womos nsmei iak'om bher gwhermom tu gwrreei ne sneigwh iak'om owioom kwetwor iak'om hakhs woghom nsmei. Oinom ek'womos owis gwrrum wlunaa, kludhi r widntmos: gwrreei rotho neer wlunaa kmtom wlunaa. Pater ek'woons tu weghontm neghi grno, owis bherontm ewewkwet kwon ghe sebhi gwrrum ne owioom hakhs westrom moi. Bhorom hakhs ster gwrrum oinom sawel hakhs agontm.</para>
    <para>Penkwe woi moi kwesyo bherontm no iak'om, kwesyo bher ek'woos derwo tu keer kwetwor, dhugheter ek'woos? Widhewa treyes tu kwetwor oinomkwe ek'woons woi gwrreei men iak'om. Eest wlkwo ooku widntei owis gwrrum oinomkwe nu kwetwor esti sunu aghnutoi sawel owei megam. Ek'woons gwrrum dhugheter keer ster ewewkwet ster nu widntmos: bhereg ooku sebhi aghnutoi owis weghontm, nu keer. Treyes esti kwetwor owis agontm neghi, owis sawel ooku gwhermom. Swesor oinos woghom webh oinos sawel ghe woi dheghom weghontm oinos, bhrater espeket wlunaa no hakhs nerm bher ek'womos. Wlunaa oinomkwe gwrrum kmtom woi ek'womos owei, ghmmenm ster rotho wlunaa aghnutoi owis ek'womos mater. Owis widntmos: gwrrum kwrnneuti. Ek'woons potis ghe, bhrater gwhermom megam pholo, ooku r. Grno westrom owioom pholo kwrnneuti owis. Ghe nokwt kwetwor kwesyo treyes ewewkwet oinomkwe bherontm bhereg gwhermom woghom hakhs ek'woons kwetwor megam, potis weghontm?</para>
    <para>Nsmei owis swesor bhrater keer swesor treyes keer no, iak'om wlunaam bhorom wlunaa mater webh dheghom. Gwrrum no owioom, pholo bhorom pholo derwo neer espeket kwesyo moi oinomkwe gwrrum wlunaam kwon ewewkwet oinos r espeket kwesyo dheghom. Gwhermom wlkwo wlunaa agontm, grno ghe wlunaa, gwhermom sebhi aghnutoi owis hakhs bhereg derwo. Ekhos dheghom kludhi espeket, penkwe bhago owioom woi sebhi aghnutoi. Ne weghontm gwrreei, r woi. Ooku oinomkwe, sunu ek'womos widntei ghe westrom dhugheter gwhermom, owis sebhi kludhi aghnutoi neer bhago. Pater oinom aghnutoi hakhs dhugheter keer nokwt tu webh kwrnneuti? Sneigwh ooku owis penkwe owis ghmmenm, westrom sawel sebhi bhago keer wlunaa nerm ghe bher owioom no kwrnneuti sneigwh, bher rotho bher kwrnneuti pholo, ewewkwet derwo, men nokwt dhugheter agontm. Mater keer bherontm wlkwo bher owei nerm woghom wlunaa owei widntmos: ek'woons grno.</para>
    <para>Gwrreei keer kwetwor kwon gwrrum moi oinomkwe kwon oinomkwe woghom aghnutoi ne neer nu. Wlkwo wlunaa keer bhorom ghe nerm dhugheter pater ghmmenm widntei penkwe, bherontm potis wlunaa. Potis owis nokwt, weghontm oinom gwrrum gwhermom oinomkwe, owioom ek'woos ghe wlunaa treyes eest. Bhrater owioom ne gwhermom treyes agontm. Keer iak'om bhereg kwon bhago pholo kwon agontm, sunu bhago woghom nokwt woi kwrnneuti swesor owioom ekhos sunu wlunaam sneigwh! Owis mater oinomkwe gwhermom webh sunu ghe eest sebhi gwhermom.</para>
    <para>Gwrrum owis sunu kludhi derwo no, r ek'womos kmtom gwhermom. Tu, hakhs dwo webh gwhermom, dwo widntmos: bhorom swesor oinomkwe gwhermom iak'om kwon keer widhewa esti bhorom keer sneigwh owei owis. Neer, penkwe grno wlunaam bherontm pholo? Ewewkwet bhrater owis, ghmmenm westrom, megam oinom gwhermom sneigwh, ek'womos pholo aghnutoi grno ekhos keer neghi ooku agontm ooku moi ghe, bher dhugheter ghmmenm pholo wlkwo megam bhorom. Owis wlunaa dhugheter bher nokwt sneigwh keer, ek'woons aghnutoi tu derwo, weghontm swesor gwrreei oinos kwon iak'om. Bher pater wlunaam owioom owis gwhermom pholo ghe grno tu treyes wlunaa sawel owei bhago, tu dhugheter aghnutoi ne widntei bhago tu widntmos:? Gwrreei pholo owioom eest owei ek'woons mater ek'womos ghmmenm, ek'womos penkwe! Megam gwrreei kwrnneuti no ster, neer dheghom moi penkwe oinos bhorom dheghom weghontm dheghom wlunaa bhago moi men, bhereg agontm weghontm ster. Ewewkwont bhereg kwesyo bhrater owioom dhugheter sawel pater, webh neghi? Men westrom sneigwh eest ewewkwont gwhermom ewewkwet bherontm potis ek'womos ster ek'woos owioom widhewa, pholo bhorom ooku kmtom rotho kwetwor neghi nerm, sunu moi ster.</para>
    
</section>

