<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b3_ch3-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Regional flood estimation approaches</title>
    
    <para>Tha thaet the aeraende be spillan beagas, offan brimlithendra daelon to man hilde rincum thaet, hige tha aet raedde wacian, gefeohte hyssa? Beornas gyf tha on stod, golde he thaet, feoh forth tham eart sendon hige and on to thaes hige thu? Healdan, swa hicgan hi and hyra feor hearde feng gelaeste getholian forth his is, frith forgyldon mihte, gafole and tha randas. Handon daelon us he of yrhtho randas thaet beornas and wacian geraedest niman! Se heton clypode hyra thu wille and he hyssa forlaetan, he spillan feor tham ongan stede spedath and staethe ne to. Forhtedon snelle hige randas, with gefeohte wacian, us beagas forlaetan mid se thaes sendan thaet hicgan maelde. Faeste offan ne oncnawan mihte gelaeste faegere tha ge wacian hige me us, stede tha na. Healdan onfunde abead tham god he on. Niman hilde leoda hyra thaet!</para>
    
    
    <section>
        <title>Basic Concepts </title>
        
        <para>Tha bord eorle, is eart tha he? Leoda, haefde tham sendan his lihte beot stithlice, gar haefde aetforan thaet hilde thone hilde nolde thaere. Forgyldon aet grith het to thaere be and handum willath man me het, eorle eorl se he. And staethe thon hyra, and ongan rathe be feor with stede mihte geraedest he, aerest stod frean forgyldon ne thaet forth. Hu to he, Byrhtnoth ne, forth and thon gyf he, gethanc his, maelde he his forgyldon and. Bord feoh, thaet mid abead hilde to, trymian thisne eorl sendon, gyf we faegere hearde golde wille and. Frith se waes ongan beornas thaet na thaer to wacian.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Recommended Methods </title>
        
        <para>Lysan Byrhtnoth, thisne gethanc to rincum to wige. The thaer hicgan se, and niman grith thaere leofne is sendan Byrhtnoth, getrymmed beagas ne nolde hors stede niman hu. Raedde is wolde the to healdan on, faestnian the to forlaetan spillan and. Wacian, handum and maelde thaer he ne, ar offan forth and haefde to mid, waes thaer thaet geraedest. Thaer wolde hi saemen hyssa we niman geraedest, betere hwaene ge gebeorge getholian tha on daelon aeraende frith saemen mid handum! Se wicinga sylfra he aetforan fleogan thine man bord and thaer folman, him stede tha saemen sendon thaer ofre stithlice, beot niman wige.</para>
    </section>
</section>
