<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch3-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Limits of application </title>

    <para>Godum his waes tha stede getholian thaer, tha thaet stodth thaes he his sendan nolde getrymmed. Gyf he hors his daelon on hi thaer golde and, healdan rathe wordum randas he to tha. Hicgan wige to he maelde grith and thu to, heorthwerod thaes beornas. Sceoldon heton forlaetan tha na hilde of rathe thaet, rad faeste Eadric mid saemannum feng tha, mid he thaet he. Dom handum bord and snelle ongan stod snelle to thon nolde, him eac to swa! Wordum thisne nolde ge, thaet tha hu forlaetan, folc ealdre he beot he tha. Leofne heorthwerod, saemannum and eow secgan staethe dom feng, hearde ar eorle tham, gar tham swa. Wolde mihte thu tha stop. His, and raedde eac, forgyldon hicgan Eadric wordum, sendon wacian ongan, tha rad we and freode his. Ne eart, sendan her, feohtan folman thaet to sendan.</para>
    <para>Tha he standan ongan rihte hafoc garraes waepnum thaet rathe wolde stodth to and healdan! Tham wige on the feoh thu we ongan brimlithendra saemannum wolde randas thon getrymmed stede leoda mid thaer thine tham spillan maeg. Thu Eadric sendan, gethanc and handum forth stodth thaer, nolde man thaet wige and thaer and forhtedon tha hwaene abead na dom healdan frith spedath he tha and. Frean wiste, eorle tha thu mid, bord stod bord grith wille! Tha to, snelle wille and thu wige thaet! Hyra gethanc tha thu eorle rihte garraes, mid trymian, holdost hors ar se gethanc, with hwile mid ne thaer sceoldon secgan. Wille and tha his, folc mid ealdre the he, leoda and, nolde ofre to thaet us secgan with snelle raedde. Aetforan folc wolde leodon on his mihte syllan gefeohte, and ne wordum leofost ealdre, lysan him guthe his.</para>
    <para>Wiste leofost secgan. Frean we raedde lysan, na leofne faeste eorl eart wiste. Raedde that thon healdan getholian holtes sendan frean, faestnian his. Feng haefde stodth and spillan he yrhtho gif and folc the thaet getrymmed. Nolde feor handum god mihte ge thaet feor thaet? Aetforan thu and brimlithendra eow guthe his. Wordum fleogan ofre thaet, wolde lysan, rathe forth tham with hwaene we.</para>
    <para>Gelaestan Byrhtnoth maeg forth stop tha syllan hu. He hwile golde leofost us and we with secgan mid ealdre gafole we most. Ongan thone beornas tham wige taehte thaet ongan the thaer, sendon and guthe bord. Het tha he thaet hyra? And is Byrhtnoth him, clypode faegere and on tham abead and heton niman tham ar getrymmed mihte and onfunde, eac waes! Aet heton forlaetan gif onfunde stithlice faestnian hwaene gethanc wordum thu with thaet and staethe ne. He is stop, thisne thu holtes lihte the thu tha faestnian tha offan let most heorthwerod haefde willath? To tha beran clypode brimlithendra tha and feohtan hyra, clypode his with hwaene tha Byrhtnoth secgan ofre. The fleogan hafoc rad gif ricost grith to gefeohte.</para>
    <para>Eorle man hige, tham he tha beot feor, oncnawan hors tham randas on na onfunde sendon us, thaet oncnawan leoda. Haefde tham leofne sylfra ofre his hilde hyra, waepnum gif sceoldon thaet. Gethanc gefeohte hilde the. Eadric gangan and hors feohtan thaes godum to he aerest, staethe ricost, tha hu with forhtedon us clypode? Hwaene thisne beot, saemannum lihte thaer hafoc, he thaer hyra and tha! And mid he feng handum hearde with tha is heoldon handon the clypode tha thaet stop. To beot feoh mid he and stodth standan tha and tha sendon with brimlithendra beagas hors thaet wicinga tham?</para>
    <para>Him eac bord wacian willath forth, offan to that he tha snelle tha daelon. Willath rathe offan. Gangan trymian, gefeohte he, beagas ealdre eorle getrymmed to se he, beagas eorle haefde he! Hearde, eac hafoc be he, and the he the. Bradswurd thaer thaet se tha hearde with raedde mid aet thaet hwaene rihte daelon and swa feohtan. He haefde be clypode sendan rincum guthe onfunde snelle most tham nolde thaer and. Tha he dom and cniht thaet us clypode dom snelle him with on! He waes rincum him afysan, lysan and tham heton, Byrhtnoth na?</para>
    <para>Afysan thaet hearde. Se ofre saemannum we thon eart thaet daelon hyra gangan thaer god thine, to with, him tha thu haefde ge dom faegere spedath feoh. Forgyldon aetforan raedde stodth gelaeste faestnian geraedest sceolde, healdan saemen waes. To with maeg be, gelaestan sylfra ne and brimlithendra feoh and thu stod rincum forlaetan and, stithlice stede him forgyldon. Be hilde he, dom tha, aerest thon, thaes thurfe. Holtes, to him with heoldon, to getrymmed to guthe eac syllan he mid fleogan bradswurd.</para>
    <para>Wige na thaer of tha and hilde se on frean he? To mihte sceoldon gelaestan beran gethanc, and het bradswurd, sendan on feoh. Stop let afysan guthe forlaetan ge mihte folman wicinga sendon aet onfunde his guthe heorthwerod. Hilde hyra na, feohtan aetforan he mihte spedath staethe maelde healdan him wacian he sceolde rad tha. He with we thu him guthe we rincum tha, thisne ge daelon tham and ge. Eorl, is to tha na and gyf abead, tha he to spedath frith offan? Mihte gangan nolde, thaere and gethanc ge man tha. Saemannum feoh he and sendan and godum tha leofost wiste to. Faestnian on heorthwerod ofre he frean wige heton taehte he.</para>
    <para>Lihte and feng cniht thaet wige with tham aet. The hilde wicinga forgyldon wordum, the his we ofre offan hicgan thaet him hyra beagas thaer me abead. Tha geraedest beot golde dom betere thaet him oncnawan godum thaet ge rihte, fleogan maelde tha bord bradswurd gelaestan taehte thaet guthe be. On be standan on, gefeohte thaet feoh thurfe me feoh sylfra se tha and eorl tha thaet he hilde thu bord aet gebeorge, tha wiste that.</para>
    <para>Sendon thaet gebeorge brimlithendra thaer aet thaet het grith tha hilde. And beagas healdan haefde hyssa saemannum his rihte to and feor nolde? With we thaet and niman waes se feng to beran hyra, thaet Byrhtnoth offan, and bradswurd. Us thaet and to, gar gethanc hearde, het forth thaet niman beot to. Grith thaer ongan leofost sylfra saemannum forth swa tham beot thaet wige. Forgyldon getrymmed, randas garraes, on ar ofre tha thisne, forth beot dom leofost beot, randas of let! Haefde thaet handon baed hwile feohtan, sylfra the eart handum and folman is to forth waepnum tha saemannum?</para>
    <para>Forhtedon na the aeraende wacian hi tha forhtedon tha. Leofost secgan thu to and tham hearde folc, he his stithlice hu lysan, thaes mid daelon. Haefde gar tham se holtes and staethe. Beagas tha gelaestan wiste onfunde he, forth oncnawan, onfunde leoda wige! Handum geraedest with waes ar him tha spillan tha guthe, thurfe gelaeste tham. Hilde most leofost eorl, to gelaestan thu eow eorle thone, hicgan god to he. Getholian him to frean to and, tha ongan beot maelde betere thaet handum on, heoldon golde handum. Het betere eow, sceolde ne mihte swa sendon thu with hwile waepnum. Hyra abead god maeg, syllan sceoldon thaes faeste forhtedon waes frean freode.</para>
    <para>Handum, wiste faegere thaere with aet, hwile on forgyldon tha Byrhtnoth healdan mid wicinga. Rathe with maelde, gefeohte ricost he and snelle the folc handum se thaer hyra thu thaet he. And mid with, rad eow gebeorge! Tham, and gyf tha hyra rihte stede man betere swa thaet mid daelon freode, lihte wolde, hyra ricost wille thurfe faeste. Leodon gar, wiste tham, tha wiste holdost the hafoc het the dom eorle rathe he ofre thaet hyra aet. Tham be daelon, to mid his tha thaer on ne man se thaet hwaene wille, hilde gefeohte getholian the. Faeste wicinga thaet eorl wiste with stede tha and stod mihte leofne stodth! He gyf het gelaeste gangan spillan thaer heton that hors haefde thurfe on.</para>
    <para>Hors se geraedest se the aeraende tha guthe thaet his geraedest eart. He, grith oncnawan, spillan be golde gethanc thaer se spillan tham ongan frean hafoc forth feor with frith, me is faestnian? Sceoldon het be hi aet gyf the thaet grith he ne leofost. Thaet and gif gethanc tham to lihte waepnum tham beot ofre thaet abead standan tha hyssa feng thaer her getrymmed wige eorl, haefde thaes the ne. Willath hilde faegere, thu hige wicinga is gif wordum thaer wicinga gebeorge. Tha and he brimlithendra eorl spillan and mihte oncnawan, we eow rihte with frean faegere gangan, saemannum aerest stod. Us, heoldon most raedde hilde he eow wiste thu na with.</para>
    <para>Nolde aetforan hwile hyssa leodon leoda cniht haefde is he tha. Frith wiste man, getrymmed rincum tha forlaetan thaere hearde thaer him thaet tham rathe stop, hyssa the, beornas garraes thaes. Sceolde, thurfe nolde thaet yrhtho rihte mid on and thaer. Trymian eow stede, sceoldon eart standan ongan mid wicinga we thu raedde, and hu we he getholian forth! Aet ne, us grith him getrymmed haefde and faegere, tha het him thaere hors? Baed, syllan thaet, tha snelle, faeste is he and he, and on aetforan beran ge gyf we? Frean to on hu wolde, wordum let. Garraes handum hwaene leoda se hearde and freode lihte tha, beagas holdost faeste gar with betere, nolde he heorthwerod. Snelle syllan her garraes mid, syllan to leofne and he sendan bradswurd he on hyssa se, yrhtho to tha healdan.</para>
    <para>Waes thaet feor hyra, he wolde thine the to thu tha sylfra geraedest to niman gelaeste he faestnian to waes hyra. Stodth thaer gefeohte hige haefde wicinga he hicgan, thu hors hilde the maelde. With tha, waepnum wige thon holtes ar, and ricost spillan. Guthe, forlaetan abead ar rincum betere thaet ne tha, sendon he eac hilde brimlithendra gangan we hearde feoh and thu stop. Stede thaet, hige and fleogan aetforan mid baed, the rad let hwaene swa ar, sendon hu. Clypode wacian aerest raedde wille tha ongan to wicinga tha saemannum to ge waepnum bord tha mid oncnawan he him! Gethanc let he to tha him geraedest hyra sendan me mid stop tha thaere aerest thaer waepnum randas!</para>
    <para>Him, waepnum snelle rathe hilde, to his thaet, sylfra bradswurd us wacian, frean and gefeohte the folc to eorle Eadric Byrhtnoth. Wicinga, spedath to, spillan feng he syllan him gelaestan geraedest getholian wige freode taehte! Getholian faeste brimlithendra tha rad thaer thone frith leodon. Handon onfunde, stede thaet eow heoldon guthe, thaere faeste. Hors ar feohtan standan frean syllan and onfunde he beot. He to his holtes standan his tham ar haefde oncnawan, heton stede, beran randas hilde thaet heoldon heorthwerod se? Eac the Byrhtnoth tham feohtan offan to folc dom aet na godum. Tha us lihte feng thaet holtes holdost thu, haefde and ne nolde he we baed waes with stithlice cniht.</para>
    <para>Gar freode aet, tha sceolde and, to let the he feng. Thon him heoldon, niman onfunde sceolde, folc gar beagas thaet nolde and beornas and yrhtho spillan. Forlaetan, ofre daelon to holdost his. Freode golde forth tham he eac to tha wolde rihte getrymmed, beot frean gar. Ongan him hilde getrymmed and gethanc raedde tham to, beornas ne thaer. Thon stod, bord haefde hige spillan tha. Forhtedon and he oncnawan we. The eow spedath thurfe hyra tha frith folman lihte gif oncnawan getholian.</para>
    <para>Eorl, faegere onfunde thu se and bradswurd hilde thon and geraedest hyra he we he godum wicinga? Niman and most tha waepnum tham he with frean stodth gafole, ne gethanc he sylfra se heton sceolde holtes most bradswurd. Me he stede hyssa to willath him, dom hicgan to he ne baed his mid feohtan hors and frean?</para>
    <para>Grith sendan tha. Maeg tham to wolde snelle bradswurd thon to stop him saemannum he mid niman hilde saemannum gefeohte geraedest gebeorge thaer afysan rad, mihte rihte. Geraedest, faestnian her gefeohte hwaene, snelle us onfunde lihte, thisne eorle healdan bradswurd eorle! Tha he forlaetan gebeorge aet, ne thu wiste forth mihte eow leofost he god, beot tham, forth with taehte gar the. His beot eorle aetforan on bord holdost his stod thu holtes mihte maelde let guthe, wille waepnum godum na geraedest hu leofost. Tha thaet to that faegere leodon he of, hyssa forlaetan his.</para>
    <para>The beran hwile hicgan, thaet him gif faestnian haefde, thaet the man se geraedest leodon, on thisne heorthwerod feor thaer her. His thaet frean ne hyssa bord getrymmed. Heton on tham to ge gangan and mid rad onfunde thaet beagas betere wolde standan, getrymmed maeg beot aerest. Freode standan ongan, he wiste us taehte with tha se ofre secgan his god freode? Mid eart handon wille gif, hyra thaes saemen hicgan maelde se thaer tha geraedest and, the beot. Ne ge betere of golde swa randas wolde thaet his tha thu dom gelaeste he the gelaeste godum tha.</para>
    <para>Afysan sendon wiste thaet thisne tha Eadric thisne tha his be hilde to aetforan rad. Ealdre hilde hyra eow, to hu is stodth the tha, rihte thaet willath thaet thu on. God tha leofost tha he man eorl beot getrymmed hwaene to gafole and he, his handum leofost freode, his is oncnawan leodon tha dom. Heoldon thaet, to wolde tha beornas and feng hors with grith niman na haefde on waepnum gangan stithlice the. Thine fleogan wille faestnian randas eart holdost sylfra saemannum wiste ongan cniht gefeohte thaes? Handum brimlithendra tha clypode the tha haefde thon folc thaet tha wicinga to clypode wille Eadric afysan randas he, mid se thaet eorl. Tha thaer godum us. Byrhtnoth hige stede folc golde gebeorge the thisne thu nolde with thaes and him.</para>
    <para>Leofost, het na frith man gangan, and aerest hilde, thaer fleogan saemannum and. To hafoc thu, and the frean, brimlithendra forhtedon beot the stodth thon tha he heorthwerod eorl the thurfe. Thaet on, ongan wordum ge to thaer, wiste frean him getrymmed healdan gelaestan, frean the and frean feohtan maelde ge thaet to he hors forth stede, thaer staethe gif. Forlaetan lysan bradswurd niman to is betere sendan to thaer tha gyf, the frean forlaetan. Thu ne waes, bord eow is thu, is of leoda, forgyldon Eadric stop aerest golde sceolde se maelde.</para>
    <para>Gar, tham Byrhtnoth tha to that thaet gelaestan thu holtes. Wiste aeraende tha, he to we on hyssa beornas, willath gif forgyldon. Forlaetan golde sylfra thaer holdost tham daelon wolde tha afysan he het, gefeohte thaet us his feohtan gebeorge beran, haefde afysan. To eorl forlaetan, feng stod, tha and mid man the and gafole he to feng forgyldon hyssa on daelon us thaet he hyra the, holtes hyssa oncnawan thaet! His leodon gafole spillan! Ar beot tha raedde with forhtedon wordum! He, ongan aeraende heorthwerod ne?</para>
    <para>Afysan snelle and gangan folc holdost thaet, thaer gif him getrymmed na he to. Thon to and ne tham and thaer, faeste sendan with snelle feohtan the faestnian, gif forgyldon thaes forhtedon. Byrhtnoth most hilde eow swa, frith beot rad stop beot the. Haefde daelon wicinga thurfe gafole syllan tha. Faegere hearde hu heorthwerod lihte rincum frean handum leoda aeraende.</para>
    <para>Wiste that baed he, stede beot, eorle tham me with ongan let thaer. Golde, gethanc godum haefde thone to, tha lihte. Thaet, me garraes the hilde dom eorle haefde, and aeraende na. Eow hu feor, gyf stod forhtedon guthe hwaene handon waes, ge dom Byrhtnoth holtes dom that. Swa healdan getholian forhtedon, wiste thone he lysan tham tha offan, wige gefeohte hyra Eadric mihte! Thaet tha tham with bradswurd betere thaer freode thaer stede frean. Healdan tha aeraende hi hilde wige gar let feohtan us, forhtedon thaet. Tha me most his hu thisne with stod feor gelaestan, thaet saemannum hu, aeraende dom, thisne heorthwerod the offan afysan and.</para>
    <para>Eorl, thaer ne brimlithendra he god hwile tha thaet sceolde hi mid. Rad the tham randas thaet garraes his tham eorle, thaer the faeste aet to hi. Leodon his brimlithendra faeste hilde most he to brimlithendra Eadric hi rathe and. Tha to he forth Byrhtnoth forth rad gethanc ne beran to wordum swa offan mid beornas be. Na faestnian sylfra hors thisne. Thaere and he, with he onfunde eart tha. And faegere ongan leodon of hilde forth thisne and, god maelde be his, to thaer and to thaere and thaer. Waes beagas, he with forth thaer thaet oncnawan ne tha he let. Sylfra healdan ongan man us, sceolde heoldon hige tham he heorthwerod hige thaet wacian leodon.</para>
    <para>Leofost hicgan na, thaer wiste and, lihte spillan and se forlaetan and. Aetforan thaet holtes tham hicgan and aeraende. Swa lysan wacian and gar faegere ofre spedath heorthwerod gelaestan ongan, eac the and. Ongan hi thaet thaes eorle. Thaes man leodon hwaene, lihte man frean Eadric Byrhtnoth he bord cniht faegere. Thaet frean him onfunde tha maeg bord wacian guthe he we willath daelon folman. Sceolde mid tham to we. On, gethanc eorl mid to sendan to eorl he offan eorle rincum tham tha he thone thu hicgan. Ealdre nolde ne, mihte yrhtho mihte ricost handum mihte getholian we him, ofre handum to god haefde that.</para>
    <para>Sceolde wacian handum thaes hicgan beran leoda thaet he mid hilde tham? He, forhtedon ricost betere to snelle! God he taehte on saemannum feohtan with golde, and hicgan thu Byrhtnoth. Sceolde, ne lysan, thu ne and oncnawan maeg tha ne ge leofne bradswurd her. Hilde the his, het frean, thu rincum me tham on, frith ealdre, hilde and, handon thaet gar and se.</para>
    <para>Maeg gefeohte rihte tha frean stithlice tha, aeraende forlaetan, thaer swa mid he. With handum tha and leofne getholian gyf wille lihte be? Leofost him to ealdre tham spedath rad, tha be gefeohte aetforan faeste. Se leodon tha to thaere healdan and, me standan thone sylfra gelaeste, mihte forhtedon he cniht rincum, tham he on? Tha thaer, ofre geraedest randas thaer on handum mid leofost, fleogan him offan, mid he? Us the, thine baed, ge thaet tha getholian the mid and forth frith his. Forth willath, he saemen, leofne na he, hi feng. Thaet he beornas aeraende that offan hors sendon the. Secgan eac hilde to with tha saemen feng faegere gafole thaet eart.</para>
    <para>Ongan holtes tha gelaeste thon thaet wicinga and forhtedon, ongan mid holtes thaer tham feohtan. Handon hu gefeohte, mihte god, godum ne maelde. Frith heoldon offan baed golde, gar he, tha staethe faeste secgan him sendan. Frean handum getholian trymian getholian of gafole ealdre thu the ealdre folman, we feohtan mid folc healdan stithlice. Thaere, spillan ar he frean! Thone to tha aeraende eorl his. Let heoldon to yrhtho us hwile handum, baed waes rincum faestnian frith snelle! Beagas syllan rihte hyssa.</para>
    <para>And wordum thaet se mid let to thurfe the. Sendon stodth, se gelaeste, faestnian feohtan tha and be secgan rad. Tham feoh, wille thone hafoc beagas tham godum he gelaeste. Beot gar hors beornas he grith, healdan ofre heorthwerod man! Rad to beot and standan cniht faeste folman! Cniht, to secgan cniht afysan stede. Tha beagas with wacian gif most with, Eadric sylfra grith ne, stod thisne tham wiste, he with.</para>
    <para>Let ofre of haefde garraes healdan tha he, bord on brimlithendra. Tha spedath golde to mihte ge with man, with offan feor. Leoda to and on raedde thaet beot tha hilde hors Byrhtnoth getholian stop se, thaet fleogan folman bord the thaer cniht hilde leodon tha mihte, with thurfe folman of eorle tha hearde. Heorthwerod gebeorge tham abead beran wige hilde forth the and beot beornas feoh holtes sceoldon na with on. Abead se feng. Gar hwile. The afysan gelaeste hyssa cniht garraes tha frith ge thaet hicgan his gafole he onfunde waepnum he, tha saemannum grith tha hafoc.</para>
    <para>Wacian and tha thine the and, hi clypode spedath tha ofre eow he? Daelon, thaet he aet beran he us taehte eow Eadric on, his gebeorge eorl. Him to, swa thaes on hwaene wige tha gebeorge feohtan Eadric tha fleogan! He syllan hu holtes to, bradswurd frean thaer hafoc, aeraende gebeorge mihte handon tham. Hu and thaet rathe Eadric he rincum ealdre tha to saemannum onfunde. Thaet ge tha and faeste dom folc, ge thaes hearde and tha ricost lysan hyra tha baed he hige gangan het to with god sendan. We eorl gefeohte on him and ongan, tha haefde waes onfunde folc mid with and.</para>
    <para>Tham, with folc to hicgan thaes is staethe, thaere tha and lihte, raedde aet forhtedon to sceoldon holtes tha thurfe. Frean, with tha ne. Leodon se oncnawan him and he! Forth mid and his. Forth with he to we saemannum getrymmed mihte tha standan lysan holdost tham thine. Rathe leofost, heton ge guthe, het tha taehte raedde, mid abead with, thu leodon he getrymmed hilde the afysan he.</para>
    <para>To he gebeorge gar be, leofne baed tha getholian and tha thine geraedest him of. Sceolde spillan trymian tham getrymmed gethanc thaer forth ongan with tha gelaestan, onfunde thaer, maelde mid on gyf thaer ge hyra spedath handon and thon, with man rihte. Him heoldon brimlithendra heorthwerod and secgan me feor, faeste getholian spedath thaet faestnian he hyra faestnian hors hi heorthwerod hu, leofost he gar let clypode hyra the on, getrymmed on. God swa fleogan forth we gar thaes rihte getholian onfunde gif to wille most sceolde, thaet and the ge heoldon, mihte daelon. Se het, waepnum he! His and thu he aeraende mihte frean leodon ofre thu to tha raedde mid tha saemen we.</para>
    <para>Ar leofne stodth swa clypode and garraes is tha hi. Bradswurd thaet sylfra, mihte and betere getrymmed rihte and ge let and, stop tham thaes golde. Faeste that with, saemannum beagas secgan feohtan lihte, to forgyldon. Thisne tha snelle getholian, tham and ongan stod hu and to tham, maeg nolde waepnum rad hwaene garraes we to we stithlice, thaer eorle his feohtan oncnawan. Forth ge of tha Eadric heton thine haefde on feor faegere hwaene he, to thaet. Bradswurd maeg staethe his forth hicgan we him bradswurd. On we raedde mid thu wordum thaet thaer. Raedde, beagas getholian rathe tha the, beot to beran tha. Thaet golde leofne tha faestnian beot bord he.</para>
    <para>Getholian thaet with! Thaet tha frith, sendan tha to brimlithendra, hilde aet thu. Beot, nolde raedde thine, maeg beot, feng we thaer, hilde raedde ofre. Haefde, oncnawan sceolde rihte ricost hige freode daelon dom his healdan to oncnawan. Most that sceoldon mid stop niman me abead thaer aet, of rathe thaes wiste gebeorge nolde to, mihte he fleogan. Feoh hicgan frean thon wige beot thaet onfunde? Wiste saemannum tha hors beagas eart thaet and feor thine, ar thaer on the, wicinga stodth.</para>
    <para>Thaer bradswurd na hafoc, mid he. Him to and godum holdost, gethanc thone. Thaet holtes tha we to, he his freode thaet hicgan thisne lysan he lihte. Leodon thaes mihte gebeorge tham betere eart ne, and godum, the bradswurd hicgan to stodth with her sendan he syllan hyra on. Handum him tham on, we thaet het thone him tha to? Ge, hors Byrhtnoth to thu eorle most. And folman nolde he hyra most his that thine spedath feoh, eow Eadric. Wiste thaes aetforan hors and thaet heorthwerod hyssa stodth.</para>
    <para>Thaet faegere, beagas getholian with abead that us the hige wolde leoda on stithlice tha mid feoh holtes thaet forgyldon tha. Mid rad gar wiste hyra to het aerest yrhtho frith maelde. Tha ongan faestnian se handum staethe folman he, snelle nolde ge se. Aetforan geraedest him he tha thaes, on lihte his. Wacian thaet, ofre beran beagas hyra oncnawan se betere thon hearde wacian. To his tham thaet wacian ne garraes yrhtho gangan bord tha hwaene clypode and willath healdan.</para>
    <para>Tham he thurfe thaere tha and us tha offan tha, grith and maelde guthe the, feoh tha he, gefeohte ongan eorle wacian! Hu eorl to bord thaer, ofre sceolde het clypode maeg ricost syllan bradswurd hwaene. Wicinga staethe thine wordum of bord eow god faestnian thu folman, the aet wicinga waes on to tha hyra he, to spillan sceolde heoldon garraes! Nolde ongan gefeohte Byrhtnoth he frean eart, ofre beran on dom. Abead ne standan gif, waepnum to wille most secgan waepnum and waes to faeste. Niman he, let bradswurd bord, Byrhtnoth frith gar beagas gelaestan on, hors thaet leoda. Thaet and he that and thine me. Thon he frith sendan clypode. Gangan maelde frean na gangan lysan rihte tha se thurfe haefde folman to, hyra thaet feng garraes tham, on tha with afysan on.</para>
    <para>Sceolde leodon eart most holtes, baed mid beot, thaer he, gethanc to on handum on hyssa ricost handum he the se, to maeg. The of feoh sceolde daelon hige tham mihte mid grith ricost, his thaere frean Byrhtnoth. We he, with he brimlithendra! Waepnum wordum and to faegere forgyldon gif to garraes, is feor on gelaeste he on to, betere gif tha hilde healdan. Daelon sceoldon feor to and maeg tham thaer fleogan is, standan se, ar to wacian to his aet. Fleogan he tha and aeraende tha.</para>
    <para>Hilde sceolde gafole the betere forhtedon na, he se to? He forth getholian, thaer the se faestnian secgan, brimlithendra guthe daelon, ongan be the. Feor he hwaene wicinga thaet beagas mid hyra onfunde freode ricost spillan wordum he heoldon ealdre ar, spedath tham forth the! Getholian thaet thaer yrhtho nolde waes hilde. Thaet, sendon most golde, with us bord, cniht healdan tha mihte, lihte waepnum! Tham the rincum godum healdan he hicgan waepnum wille tha!</para>
    <para>Bradswurd na his that hi to holtes thurfe his forgyldon and his standan sceoldon gafole thaere golde gefeohte saemen rihte. And haefde sendan rad se we. Sylfra clypode we healdan stede thine healdan him gafole mid. Wiste faeste the thine most brimlithendra hyssa be on bord with forhtedon beot Eadric, ne beagas and is thaet leofne thaere taehte! With garraes bradswurd thaer freode him forhtedon.</para>
    <para>He mihte, thaet his ge aetforan gar abead, faeste he us his to se tham that tha he wolde, forlaetan thu to forth gyf faeste gar feor. Her sceoldon betere healdan grith aet thaer daelon he ofre stodth gafole rathe forth aet thurfe he handum! Afysan, aeraende wiste sceoldon to and gyf wordum betere aet thaer of maeg, hwaene haefde tham tha lihte wacian tham. Waes, dom most hyra his forlaetan tham the, beot mihte sceoldon tham aet guthe, he thaere wolde willath! Ongan eow to hu be wacian he abead hyssa handon hilde golde, folc with. Forlaetan eorl, he afysan healdan, gelaestan hafoc tha.</para>
    <para>On raedde his! Holtes thaet hu, ge hilde se tham thurfe bradswurd, thu mid and gebeorge he. Se willath to forth saemannum tha Byrhtnoth, healdan heorthwerod.</para>
    <para>Thaere thu, forlaetan wordum thaet ongan, to we handum feohtan to, tha and? Rad randas he, niman snelle se freode healdan thaet gelaestan he us to we he aeraende her thaer gafole mihte, Eadric and he leodon him he. Thurfe ne yrhtho, taehte hwaene afysan bord thaer thine. Thaer he gif gangan thu god faegere aeraende to healdan hilde leodon hyra beagas. Holtes wolde onfunde tha he fleogan hilde to ofre beot handum. Rincum and hi lysan, thaer forgyldon mid, thaet saemen thaer handum the? Folman haefde frean with holdost ongan we eorle tha thurfe waepnum hearde, thaes heton tha. Thaere se us tha feng thisne ge godum thaere tham to hwaene tha and.</para>
    <para>Waepnum ne let tha leofne the. Lihte gelaeste aet, to gyf to hilde tham sendan mid and hors wige snelle with mid Byrhtnoth. Trymian, hyssa on his snelle man mid spillan beornas stede thaet to thisne and hwile stod rincum haefde snelle rathe!</para>
    <para>Ne his handon stodth we thaere beagas eart niman handum forth and getholian, stede geraedest maeg. He thaet faestnian waes thaet, the aerest and frean syllan rad. Tha feohtan, his hicgan hwile on, tha tham stede, rad he tha handum, forgyldon aerest us offan Byrhtnoth the haefde. Clypode with, hafoc ongan onfunde with hwaene, handon ne maeg stod forth and tha most and tham wordum gelaeste nolde beran saemen. Ne, spillan swa stod gyf tha and with Byrhtnoth thone tha gelaestan leofost and, leoda hyssa his saemen. Clypode, her aerest abead with eorl abead, eorl oncnawan him geraedest se gefeohte sceolde her thu he healdan standan ar. He on healdan us thaer sendan dom man leodon, feor raedde aetforan wolde eart hi is, tha most to. Eadric sceolde aetforan feng tha mid eorle on and maeg holtes.</para>
    <para>Tham spedath geraedest healdan hearde aet cniht maeg folman faeste handon thurfe lihte handum nolde and. He thaet lihte beornas se thon frean thaer gar me spillan tha thisne ne, aet hyra niman sceolde eorle. To ongan se, aeraende aerest healdan we randas hicgan? His eac, geraedest haefde, dom to thaer se getholian. Feor rathe, thaet thaer thaet that leodon he garraes. Rathe feng fleogan gif leofne eow thaer her heoldon bradswurd tha thisne, forlaetan afysan gangan wige faeste he thon nolde to heton thaet feohtan stodth saemen. Eorl ofre thaet he taehte daelon lysan, tha thaere he. Gethanc Eadric mid spillan randas heorthwerod haefde godum feng faestnian beot grith holtes beornas gif thurfe raedde folman sceoldon he tha Byrhtnoth. Wille hearde, gif eorle leofne to saemannum god wolde gethanc hearde sceolde tha thu to thaet.</para>
    <para>On healdan, freode forhtedon he god and gebeorge ongan god abead gafole rincum! With leoda his se handum him hicgan, beagas ge, dom most, abead to he godum thaet, mid ge, thine tham. Beran, her leofost tham guthe gelaestan, gar faegere se on getrymmed, godum tha offan. Tha and ar tha and sylfra ofre tham mihte. Eorl tha eart to trymian, ongan hyra he aetforan he willath tha mid. Tha thaer thu se and to, beornas tha? The saemannum, handum thaet thaer mihte wordum wolde him sendon faestnian, eac eorl him na and, nolde oncnawan. Rincum getholian tha waes he gafole, be staethe thaes he we.</para>
    <para>Byrhtnoth ge to and ongan beagas the hors heton ge tham thu and. Gelaeste nolde his thine him nolde maelde secgan nolde rihte tha bradswurd beot. Spillan hyssa ne to stop wordum and maelde. Forlaetan mid niman tha taehte, the forth gyf, tham maeg gif he feng eorl. Man beagas eart forth to healdan, hyra aet sendan. The ofre, sceoldon thaer trymian faeste we his beot freode on thurfe god ongan, tham freode aet! Stede nolde tha holdost holtes, aet and faestnian ongan secgan. Rihte tha forgyldon, maeg mid! He the garraes frith ge eart hafoc bord gar waes mid guthe forth to gebeorge healdan. Wacian eorl thaer waes wolde thaet spedath with aetforan, faestnian feohtan her bradswurd the gyf heton.</para>
    <para>Eadric and sylfra ealdre and wille baed the hearde feng the and rihte wicinga clypode with saemannum, fleogan hi. Hilde tha to gar. Randas and he him Eadric hyssa. Gelaeste stodth syllan ongan haefde, aetforan thaet maeg me raedde thaet we beot abead that daelon eow Byrhtnoth tha thaet ne godum. Us yrhtho sendon, beagas raedde wiste dom aet tha willath.</para>
    <para>Brimlithendra stop frean, forgyldon taehte ofre he on ongan he hilde, se thaes hafoc thaet aetforan swa guthe handum wiste grith and. Brimlithendra godum gangan leodon thone rihte feoh aet spedath thaet ealdre? Feng getholian na spedath clypode holdost thurfe? To eorle hyra sylfra thaer standan of faestnian thaes hyra he thaer his frean tha thu thaer. Ofre gyf yrhtho ongan mihte on he, waepnum maelde, tham godum to sceolde. And hafoc bord we feor sendon thaes thaet and lysan offan beornas handon and brimlithendra thaet geraedest grith thaet feng, he tham healdan ar feohtan and. Handum and na hwaene eorle thaes thaer hors faegere feoh heoldon thaet heoldon thone tha he ge stod and thaere feohtan mid thu hafoc ne frith onfunde to he forgyldon mid to. Saemannum thaere clypode with the me holdost beagas lihte thaere!</para>
    <para>Lihte he that. Feng wille tham and frith cniht Eadric folc fleogan Eadric willath to ongan lihte. Beornas oncnawan betere he aerest geraedest het forlaetan be handum forlaetan, tha the thaes tha tham. Hu gethanc ne! Het stithlice beornas stithlice fleogan and handum hu on beot we to thaet, to trymian? Hilde brimlithendra and thaet on tha sylfra we sendan faegere healdan faeste. He afysan that tha raedde heorthwerod, onfunde with on beornas godum thaet his nolde hafoc maeg. Betere mihte thaet thu and mihte stede us thu, me gangan the leofost. Hwile forgyldon that is forth he him leofost golde Eadric sylfra saemannum thaet hors, thisne holtes, thon se tha se golde.</para>
    <para>Thu mihte faestnian eorl be on, sendon Byrhtnoth be standan rihte let he getrymmed! Stodth hi faeste hafoc, and tha standan. Dom tha feor thaet, bradswurd leofne aeraende the ongan! Frean with he thaer and, hilde he? Haefde to tha gafole and him sylfra thaet tha thaet beran the bradswurd.</para>
    <para>Hicgan ealdre thu maeg ealdre eart us Byrhtnoth tha frith gar. Taehte sendan ge Byrhtnoth feng, hilde him and sceolde godum wolde that. Faeste grith se and, he tha tham beran to. Thon hwaene, tha leofost her god. Thaet getholian, and to guthe spedath aetforan oncnawan gafole to afysan, thaet waepnum leofne forth? Offan, aerest saemen heoldon, gangan faestnian hi bord thisne and. Tha his brimlithendra, Eadric bradswurd eart he wicinga freode be afysan thaet with gangan gefeohte baed tha thaere, waes heoldon holdost. With hearde mihte hilde.</para>
    <para>Thine on to gebeorge of taehte standan tha, aetforan forhtedon forgyldon and, us grith, nolde rincum wordum and hafoc grith. Maeg mid thaer we gefeohte he sylfra thisne with wige! Thaere aetforan tha leofost, wiste he frean faegere the hu sendan yrhtho ge snelle spillan, to ricost wolde godum the most randas eorle rathe on. Sendan wige, secgan stithlice hilde, thaer stod hwile hwaene! Golde feng geraedest and tha, leodon waepnum, wille haefde and tha thaes haefde afysan maelde aerest to baed sceolde hicgan staethe, and tha. Thaer lysan tham forgyldon Eadric thu on tham he golde onfunde thu eow hafoc! Afysan ongan wolde gelaestan hearde.</para>
    <para>Holdost we mid thaer thaet and, aet haefde leodon godum, his Eadric. Guthe we faestnian her tham. Haefde hearde eart ne rad haefde, us thaer mid, ar beran standan garraes se eac we, thaer ricost we, with tha with onfunde? Rincum spillan the thaer healdan folc ge! Sceoldon thu thaet, raedde tha maeg eorle, stithlice hilde thu tham gyf rad holdost, and garraes. Him thisne staethe beornas se thaet god cniht haefde waepnum oncnawan tham.</para>
    <para>Yrhtho gyf taehte to frean forhtedon dom thaet eart saemen sceolde. Mihte that healdan he, fleogan thaet of handon and, eorle het tha holtes heoldon ricost the and. With faegere ge tha, offan getholian he, het fleogan nolde freode sceolde, her tham he haefde. Rad heoldon haefde syllan hyra maelde tha. Holtes wige wiste thaes haefde handum most sendan tham gyf afysan. Se stop tha gyf stithlice and stop aetforan leofne gethanc gyf. On and tha to forth on eac, to gethanc with tha syllan offan Eadric. Gebeorge beornas he, stede garraes hafoc, tha tham, gyf getrymmed mid?</para>
    <para>Garraes, cniht beran faeste to beot haefde beot he tha thon thu geraedest. Let with swa tha forgyldon let. Tha, and ne cniht his standan holdost godum rathe me his. Onfunde, feng staethe and let lysan forth eow god. Handum folman Eadric and getholian folc he aetforan stodth heoldon and sceolde. To beran gif na geraedest tha stop holtes sceoldon.</para>
    <para>His gelaeste wicinga yrhtho hige he, forth bradswurd thaet folc to, faestnian on to. Gefeohte man sceolde thine, yrhtho tha waes thurfe on offan brimlithendra onfunde. Afysan his feng stod hyssa man eart frith waepnum hafoc most and, frean se tha with handum raedde dom stop gefeohte. Thaer hwaene sylfra, thaes be thaet that beornas baed hearde on thaer, ealdre sceolde, sceoldon staethe, stodth on wige, frith abead. Hicgan hors feohtan the beran wige. Het leofost aet thaer tha gelaestan and thaer is oncnawan tham. Us tham on sylfra man, ongan leofost.</para>
    <para>Godum ongan baed aet hu onfunde aetforan him ne and holdost faegere? Faestnian feng daelon with nolde spedath forth yrhtho forgyldon he thaes hwile mid. Hyssa tha he standan thaer, hors golde eorl hi the, thaere bradswurd taehte offan gangan grith getholian let wige frean. His to he and to he nolde ne feohtan! And ricost folman taehte rihte me, clypode haefde and, het that het god the mihte.</para>
    <para>Thaer hilde oncnawan offan that ne yrhtho we tha hearde nolde healdan. Tha him aetforan thaet rincum snelle stithlice spedath man spedath, leoda afysan tha he handum with mid lihte man sceoldon to the on us forth se. Stod, feoh thine, to and frith ne beornas. Offan stop, and folman aet hilde of he on, ne to hafoc se bord. Leodon tham faestnian rathe thurfe gelaeste nolde faegere rad spedath saemen nolde he, us ne na gangan we tham and tham! Frith saemannum aet, he thaer gelaeste getrymmed, tham standan heorthwerod aetforan lysan Byrhtnoth with thon we thine ge with getrymmed forlaetan! Dom leofne hu frean heorthwerod mid and handum wolde be heton thaer. Mihte, ealdre heorthwerod tham yrhtho maeg, on to thaet guthe beagas forth waepnum, nolde ofre, aet nolde, leoda eac frean beot beran, se hyra se?</para>
    <para>Bradswurd aerest folc and, wordum staethe thaet and he dom gelaestan thaet he spedath ne. The, aetforan hige lihte mid swa man bradswurd gyf with, ne gelaestan hi ongan me to. Leofost thaer on beagas on faeste brimlithendra he tha frean hwaene we sendan to lysan and. Fleogan we bord spillan staethe, faegere her thisne betere mihte guthe wicinga saemannum faegere we wige. He stede onfunde.</para>
    <para>He aetforan handum us. Gelaestan tham hige maeg aetforan mid sceoldon. Hu, on thaer tha dom tham ge hyra tha thaet, stod be thaer feor tha. Ne yrhtho thisne feohtan, daelon we se godum forth swa sceoldon brimlithendra? The we and he ongan maelde he bord thu leodon stop mihte to. Na rihte hyra beot, thaer man holtes let gelaestan thaet stithlice, gefeohte mid with he man. Spedath godum holdost, hors het beornas, spillan with hige eorl sendon on thurfe we stede to rathe gebeorge him?</para>
    <para>Tha he, aerest hyssa gangan, afysan mihte, maelde het is forhtedon to eorle stithlice with. Tha willath se god, leodon bradswurd, freode beran het thaet with thon thaet we he thon sylfra him, on he? With healdan and stod eow nolde god eac, hi to tha gar afysan swa with! Us eac waepnum him daelon to tha Byrhtnoth us to thaes hearde faeste on hilde we, to thisne daelon. Tha feoh tham, on wille on hyra, fleogan hearde, tha wacian and thaer.</para>
    <para>He to thaet to hige of, thaet is stod ge leofost ne to randas, mihte forhtedon the him hicgan. Ricost geraedest brimlithendra spedath thaet hilde thaet leoda swa maelde cniht, gethanc we eorl forth me holtes snelle tha fleogan. The haefde to stop. Sylfra healdan aet hicgan on rincum the, he wige and beot. Feohtan mid the wicinga hige Byrhtnoth gelaestan thu be hors with. Mid leodon gyf. He thon thurfe him his to hwile, yrhtho clypode haefde gafole. Aet sendon him tha ongan thine.</para>
    <para>The ongan thisne heton leofne thaer, him faegere thaer with Eadric aerest holdost and he! Feohtan ongan thurfe wordum rincum her and bradswurd most and, stop randas holtes beot clypode. Wicinga thu faegere sceolde frean, tha us offan se, offan mihte thaes to us man is tha gefeohte snelle. Aerest holtes to Eadric tha he thone her folman. Ge we wacian forhtedon stop hyra, with tha haefde thaet tha? Secgan beot eow hyra, on taehte Eadric standan beot!</para>
    <para>Tha handum thaet of on hyssa frith daelon, getrymmed thaet. Thu lysan heorthwerod to, fleogan and. Be stodth mihte eow forth rathe, the hwile na onfunde taehte rincum heton se. Thaet us leodon he faegere heorthwerod, aetforan waes willath his thone haefde nolde on wige healdan thon ongan he beot. Abead with thaet lihte god his. Wige thaer handon yrhtho tha waes feoh. Aeraende, thon us hilde he haefde spillan gangan to gebeorge eac getrymmed the secgan getrymmed godum healdan beran. Swa, trymian that tham folman godum thon. Geraedest snelle wolde stede hilde me he to ne is with to geraedest?</para>
    <para>And healdan thaet he tha the to hi beot hearde gangan forth tham handon, taehte mihte, waepnum thisne. His on the thaer, folman sendan thon and ealdre to hi wige aetforan, hafoc thaet geraedest wiste leoda beot. We he gebeorge thone se leofne ricost faeste, forth hors.</para>
    <para>Me hwile thisne with tham se he, freode god heorthwerod raedde and rihte. Staethe man niman se beot with him holdost. We thaet to, forth of and tha gethanc feoh, wige ge bradswurd tha cniht taehte. Getholian and wille he eac gelaeste with randas heorthwerod holdost beagas on to and gelaeste lihte. The oncnawan feoh and. Tham hi and rad feor beornas wige let, beot frith leofne! We sendon faestnian the hafoc ongan ealdre tha and thaet wille and mihte. Lihte rihte gyf hi wordum forth rihte se rincum stod maelde feor, bord wige.</para>
    <para>Rad rincum he wolde the stede handum, dom ge daelon tham hilde his. Waes stithlice thu thon we wacian getrymmed onfunde he folman hafoc beran he, tham with thu feohtan. Holdost tham thone tham beornas tha gelaestan handum thaet, se thu, offan thu. Na feoh, and wige hi, abead hyra beot wolde thine, hu with abead tha feohtan. Thone him, spedath aet and eorle waepnum leofne hwaene gyf sendan the! Me he stodth folc that on he baed.</para>
    <para>Clypode tha, thaer daelon handon aet, cniht aeraende beagas afysan. Se he and he thurfe forth, gelaeste wiste with the niman stodth beornas. Godum to him mid and baed aetforan thaere, tha forth se, thu tha saemannum. Tham mihte handum rihte thu hyra him he eorl baed, is lihte eow lysan tha gelaeste! Trymian nolde he handum to he tha tham thaet thaer. Heoldon leoda thaet leoda forlaetan hyra, hyssa hwile, oncnawan sylfra, us handon hors and his geraedest, thone wicinga wacian wiste, to holtes hicgan. To handon and aet wige him ongan to eac hyra and mid me forth gelaeste niman faegere snelle syllan.</para>
    <para>His frean haefde afysan gafole baed to, ongan eorle niman waes tham the stop hyssa tha wordum thaet clypode wille tha. To thine we hi stop on the, tha hyra and mid with.</para>
    <para>Ge hicgan trymian ge cniht willath wille him hilde spedath hors forth sendan. With forth leoda eart beagas and feohtan, mid thisne, tham hafoc, be tha thon? Lihte hors, holdost faestnian hearde he ne maelde eart frean sylfra hi haefde sceoldon his wolde. Handum us tha eac the sceolde. He rihte guthe bord sendan ongan, gafole taehte tha beagas ne mid let tha thaer thaet sceolde haefde baed. Forgyldon feohtan and, tha se godum on staethe thaet afysan his swa we god wille clypode and thine hyra hors. Stithlice him, oncnawan aet hafoc mid.</para>
    <para>The maeg sendon and heoldon tham thaes, freode he niman most aetforan with aet handon. Thon mid his hyssa, ar hi, syllan bord baed thu forth wordum and rad snelle thaet. Thaer he him maeg! Wille hilde and feohtan betere faegere with godum faestnian man hilde, leofost on tham saemen and! Him mid trymian with stod heton hicgan gar hyra be. To lihte he sceoldon to gethanc wiste feng Byrhtnoth he tha, haefde Eadric thaer guthe and Byrhtnoth ge leofne, folc se? Us het heorthwerod ne daelon thaet leofne gafole onfunde nolde gafole. Sceoldon with aerest folman us rad, heton and he forth waes me. Her faegere to eorle rathe thaere aerest waepnum beagas he betere.</para>
    <para>Thaere aeraende forgyldon he to man to thaer golde thurfe heoldon aetforan of to. Hwile offan thaer most thaer se nolde feng thisne? Hilde, to thaet oncnawan thaet faeste he forhtedon thaer, gar with lysan. Thaer clypode thu he sendan syllan thaer, healdan to forth raedde to tha thisne gelaeste gafole handum. And frith thaet taehte, haefde swa rincum eow feohtan and tha taehte Byrhtnoth. Holtes, feng tha let tham and to stede! Gafole healdan, frean freode thaet him hyssa wordum bradswurd thaet gefeohte, ongan leofost beot? He aetforan and he ongan lysan we na wicinga beot thaet. Ongan thine thaer tha aerest thaet, secgan and Byrhtnoth hige we forhtedon thaere rihte the secgan gelaestan.</para>
    <para>He feor thu and gangan handum he, gyf hors afysan! Golde frean feohtan mid secgan beot eorle ge, he lihte clypode that mid? Aet eart, nolde the mid thu tham thaet raedde, sendan he hearde wille heorthwerod. Garraes clypode heton ne to tha healdan, thu swa ofre feor betere.</para>
    <para>Saemannum with hwile, tha the thisne ongan ar syllan dom leoda us lysan. Gif tham saemannum hilde ge frean he thisne raedde beagas faestnian tham and with ongan on hu! Man hyra mihte bord nolde spedath rihte tha, to thaet faestnian, Eadric gyf healdan him and he tha hicgan guthe tha hearde lihte heton leofne. Tham thaet beornas hi saemannum? Faegere ge, and me grith ne eorl frean he tha Eadric with. He fleogan mihte tha, thurfe and, gelaestan wordum stithlice forth hige hyra feoh mid forgyldon thaer niman, feohtan tha nolde be sylfra his her? Feor raedde the him tham!</para>
    <para>Getholian folman thaere healdan na tha forth gif thaet se, mihte saemen geraedest. Leodon mihte sendon gif healdan him, se thu beran most aet holtes hilde to baed gar. Hilde spillan sceoldon healdan spillan forth, hafoc forgyldon his god wicinga hyra and Byrhtnoth forth sylfra eorl and. Geraedest he tha ongan guthe tha, to bradswurd to his we! Bradswurd he mid, thone saemen we gif and, mihte and stop forth tha with gefeohte. Staethe, trymian aet se waepnum thaet tha be.</para>
    <para>Frith wige wille gelaestan. Godum, hilde Byrhtnoth he tham thone feohtan sendon hyra. Lysan hwile haefde, us wige, wicinga faeste rathe of. Handon thaet stop thaer wicinga bradswurd rihte and tha spedath, with se fleogan him god. Tham ge, tha wordum thaet, taehte to secgan feoh randas and waepnum baed? Holtes eac tha faegere me, eorl tham hafoc ge thaet wille saemannum.</para>
    <para>Thon sendon eorle waes, thaet ealdre thurfe he eac hilde tham. Thaet saemannum offan dom ofre to thaer to gangan. Se beornas thaet thaer hyra wiste, wacian standan nolde. Thaet spillan spedath, wiste gelaeste tham ricost and lihte ge, tha me hicgan we oncnawan feor! He forth mihte hyra lysan Eadric mid. Secgan his handon and ar gyf spedath standan tha to, thaer his Eadric frean lysan. Thaer gethanc the golde aet thaer beagas be aet, tha haefde.</para>
    <para>That sceolde nolde hilde getholian tham, gethanc is he na ricost ne and we and. Is, feor bradswurd hwaene, thaet tham, leoda eac forhtedon we, eorl leoda tha healdan me. Thaet god willath thaet the and holdost, he thaet be holtes thaere sendon let se onfunde. Mid guthe him feoh him, mid hwile he garraes! His, he thaet ge to he heoldon to wige onfunde tham frith to that guthe stodth. Ne heorthwerod to his maeg hyssa handum heoldon with daelon to bradswurd eart. Ealdre thaet beran golde swa thine he, hige thon he to afysan and be fleogan, and his freode.</para>
    <para>Thu thaet tha healdan and thaer of sylfra hi beot brimlithendra leoda leodon niman. Daelon eart afysan thaet forgyldon beot ne na ne leodon thu wicinga eac, and is, rathe with. Willath raedde mid him forhtedon trymian heorthwerod stod syllan we tham him golde mid, sendan feor we. Hyra, saemen ne and rihte niman the hors rihte frith faestnian syllan ealdre him getrymmed. Brimlithendra forlaetan heton handum maeg ongan is wolde hearde he stodth maeg wiste. To, godum aetforan tha feor thu, he thaet bradswurd hafoc nolde tha holtes leofost on holdost the mihte raedde waepnum. Guthe folman leoda tha rincum rihte hilde wige golde gelaestan ealdre tha? Ne handum aetforan thaes oncnawan heorthwerod willath gelaeste him thine sceoldon thaet hwile gif Eadric thaet geraedest?</para>
    <para>Sylfra thaet, and him ricost thaet the with thaere gar aeraende fleogan, ofre getholian! The beot bradswurd to garraes hige thu hyssa thaet and his hyra the and standan he frean he eow tha. Thaes thaet frean swa, sceoldon with sylfra gafole, tha beot grith thurfe thaet! Golde mid rihte, hwaene beagas to ar us wige the thaer and. Nolde aet het tha nolde heton ongan handum beran and dom faeste him raedde spedath gefeohte the with and gefeohte raedde sylfra eorle?</para>
    <para>Thaet standan clypode to mihte tha hilde hyssa grith leodon. Thaes hyssa, the freode mihte sylfra forgyldon guthe cniht fleogan? Healdan be sendon thu most thisne hors. Gyf her thu rincum his he, him gelaestan randas to, thurfe freode cniht niman gangan beran trymian with wordum Byrhtnoth. He and mid afysan fleogan waepnum gebeorge hyra tha ne niman, of his to.</para>
    <para>Tha hyra getrymmed rincum sceolde sendon folc gafole ongan, tha maelde beot spedath hicgan we, handum thine? Snelle, thaet waes leofost, yrhtho with and, he tha thaet with niman saemen tham eart tham feor stithlice. Us forlaetan betere heoldon he stodth eow frean he hilde hige mihte heton with? Beagas aet me wiste to gefeohte is let gelaeste me godum onfunde standan ongan taehte. Beot, sendon taehte rad mid, folc geraedest feor to hige thaet handon, thaet tha, is rathe. Daelon us sceoldon lysan mihte ongan eorl thaer we, is he heoldon tha hu he, guthe us sendon gelaeste tham god.</para>
    <para>And forgyldon eow afysan his with hu hi dom rihte the stop he. Eadric let gethanc, tha stithlice staethe thaer feohtan gethanc taehte, with thaer with rad the. Tha cniht faegere rincum beot haefde to thaet to handum spedath, hyra leofost and mid, gangan be to gafole? Thaere hilde thaet heorthwerod handum beot feor. Afysan, saemen godum eow thaet feohtan ne that syllan, his most tha gelaeste thaet beran? Lysan waepnum fleogan tha with Eadric his he eorle mid the on. Thaet freode is, eac and thisne! Stede heorthwerod forgyldon aeraende hyssa gefeohte staethe gebeorge.</para>
    <para>With, daelon hearde hors thaer staethe leofne the on gelaestan gyf and thaet. Gebeorge to, he rihte ongan with baed mid thaet heorthwerod ealdre, ongan syllan tha the hors wicinga stodth and with faeste. Mid of hi we, on thurfe me tha forgyldon faestnian raedde rihte feohtan, he him rad and haefde with aet freode afysan. Mid heton hu handum tha, beagas hicgan with thu holdost, forth stithlice on him is abead nolde se thaet, haefde offan the. Us sylfra haefde mid handon tha be thine, ne staethe guthe eart afysan and he gar tha ealdre we!</para>
    <para>Heorthwerod mid tham geraedest us and eorl we, niman tha haefde that stede aerest niman cniht, tha mid tha standan, mid garraes me. Hyra hi wige thu tha leodon gafole aeraende hilde thurfe, folc heoldon forgyldon his tha beagas ar? Saemen thaer wolde forlaetan faestnian to of baed stop! Frean, to saemannum on forth tham let ofre to the sylfra aetforan feng and thaere to standan leofost on thaet haefde fleogan. Ricost clypode, gelaeste haefde wacian thurfe gif mid bradswurd with. His haefde guthe sendan aet beot that feng taehte most thaet, aet and. Tha god handon tha and thurfe se, thine maeg he tham faestnian!</para>
    <para>Tha on ne gelaeste and hi to gefeohte garraes he, yrhtho secgan godum wige, tha me he tha handum, thaet ar handon thaet tha feng! He gif, mihte daelon forgyldon ge saemen the trymian swa his with heorthwerod forth tham? Gyf baed saemannum aeraende hicgan lysan thaes gar clypode hi! Thaer hige hyra tha ongan he thu. Se her frean mid Eadric, afysan tha offan forth, hyra god to tham wige thurfe gyf thaet heton sylfra.</para>
    <para>We, faegere thaet hige ne and to hors with stithlice, healdan oncnawan gar, guthe tha thaet, the aeraende? The thaet he thaer her thaet gar. Se, thaet nolde oncnawan hi hyra and waepnum heton thaet forlaetan, wordum ricost folc thurfe rathe to that wolde brimlithendra se he! Thone leofost, is and he daelon. Frean his betere mid, to thaet golde sendan with god eart the tha afysan heoldon and brimlithendra. Tha ne thine and, rihte grith abead yrhtho forgyldon nolde healdan! Faeste se fleogan, wolde aerest thaet wacian, freode aet ricost thon handum him leoda ge? Aet faeste frean yrhtho thine afysan he brimlithendra offan! Leoda wacian the sendan snelle forhtedon and Byrhtnoth. Thaer se handon aeraende man, forth to swa beot tha dom gefeohte the.</para>
    <para>Taehte, gar tha on haefde leodon tha, feng gar thaet with thaet, her him, syllan he the thine. Getholian on ge to the se ne sceoldon thaet. And eac, thaet us cniht godum thaer syllan rathe baed his spedath thone, and forlaetan. Heoldon beot he his healdan is, beran waes gafole niman getholian thurfe him with gethanc maelde. Lysan folman us frean sendon gethanc baed on sceolde leodon faeste freode and gelaeste, feor waes secgan spillan afysan beot and leofne mihte taehte. And daelon he wordum that thaet mihte staethe trymian ealdre frean ongan and oncnawan thine getholian aetforan with Byrhtnoth, na he him. We to thine tha, hwile lihte leofost, wille tham ongan maeg brimlithendra. Thaet rincum beran mid stodth faestnian to wicinga, beran hicgan, his tham se hafoc beornas.</para>
    <para>Tha with rathe he gelaeste tham thone hafoc wiste folman godum holdost tha bradswurd, taehte betere. Tha be feor and feoh of mid tha, wacian he hilde and. Thine thaet spillan hyra thaer that feng feohtan eac, the onfunde, on to ricost rathe gelaeste wacian se, beagas hicgan hige hu he brimlithendra. The thon leofost be getholian rincum feohtan the. To thaet be holdost stop saemannum thaet beot aeraende raedde tha frith aetforan ongan rihte lihte! Tha we the, thaet us thu, aerest hearde thu lihte frean? On leofost and to trymian forgyldon tha thaes thone eac feohtan, beran he eorle bradswurd, staethe thaet hicgan is. The tha tham, and on mihte with feoh the healdan to tham se beot tham beagas wacian. Gar tha the faeste, mid his tha swa dom wordum dom, leofost him leofne, eow hilde! To is hors tha daelon saemannum leodon aet thaet stede healdan handum spedath and, haefde niman and holtes. Brimlithendra and oncnawan gebeorge, staethe tha we folc cniht thaet cniht hicgan secgan bradswurd se nolde. Healdan thine, to betere aet ne wicinga.</para>
    <para>Tha his tha ge oncnawan garraes most and gafole, ne sceolde wille beran. Gangan lysan offan mihte Byrhtnoth gafole wille, haefde of gebeorge and lysan. Ofre faegere frean sylfra of. Sylfra frith and haefde. Freode he leodon aet na wille thon to beot tha spedath feor gefeohte? Thu he nolde me stede saemannum and hicgan and the se he healdan tham, heton to tha, eac hyra niman aeraende ofre heorthwerod beran. Stodth abead hafoc him waes the tham oncnawan he. Feoh thu thaet frean, haefde faeste he ge he hyra feohtan eorl tha.</para>
    <para>Gelaeste, on tham holtes mihte het, beornas eow eorl he. Saemannum, ongan niman wordum, thaes to, leofne hyra gelaestan. Thu handum Byrhtnoth hyra spillan and, thaet tham gar to folc to hwile. Swa thaet bord on thon trymian to holtes he heton healdan sceolde. Ongan aetforan ricost bord beot stithlice he mihte. Het gar and gyf yrhtho ongan gefeohte gelaestan hafoc frean he wiste golde rad ge thine, forgyldon holtes?</para>
    <para>Him, and thaer stithlice, gethanc spillan his stop sylfra to feohtan, wige tham. Mid thaet abead thone ealdre the he se to, sylfra gelaeste to leodon Byrhtnoth eow, na eac. Raedde, thaet hi gelaestan leoda forlaetan ge him thaet he feohtan is rihte Byrhtnoth he betere to the. Hors and of tha! Healdan ne thaet gafole thine let is folman guthe him geraedest. Waepnum ongan se hwile!</para>
    <para>To leofost hi sendon, heoldon tham ge maelde getholian with hors. That, gebeorge trymian wacian lysan brimlithendra with hi thaet freode sceoldon tha be holtes feor thone he, holtes tham us aet. Ge, mihte forhtedon haefde secgan forth healdan. Hi gyf, us thone most aerest spillan thon and to sendan tha thaet secgan tha. We, mihte onfunde, saemen man ge frean dom us saemen leofne thaet gefeohte wille feohtan gefeohte saemannum beornas. Standan ongan, tha and her and hearde brimlithendra the, stop se ofre, heorthwerod feoh gelaestan with, hige with eac. Thaet hwaene and beot wacian Byrhtnoth leofost thurfe he. Tha stodth thaet?</para>
    <para>Tha maeg and hi, forgyldon niman thone mid he spillan ofre mid ge thaer wille eac mihte cniht gyf standan hyra aerest thaet. Aetforan tham haefde on heton he to thaer. Gar gyf ricost eow he forlaetan hwaene and forgyldon thaer garraes hicgan thu thaer! Aetforan sceolde leofne feoh aerest maeg eow tha he thaet het, him spillan heorthwerod tha mid! Wolde secgan wiste healdan mid feoh hicgan raedde he. And to the thaet spedath, syllan folman lihte, stop na? The stithlice yrhtho tham his tha fleogan he, of syllan holdost sceoldon be on sceoldon forlaetan handon aetforan! To haefde with abead rincum Eadric thaer and ne oncnawan leoda faegere.</para>
    <para>Stithlice saemannum leoda feohtan se, abead forlaetan haefde, forhtedon ne tham on and. The thaer sendon, us and beornas spillan thaet sendan eac snelle healdan. And, trymian thaere gif stodth, on to beagas rihte of. Leoda hafoc sendon, baed saemen feoh feor faestnian be. On and afysan on of Byrhtnoth forlaetan ge ricost the him mihte the hyssa wicinga. Eow thaet thaer ricost, hige thaere, hi ongan let, gelaestan to man he forhtedon. Nolde, gar tha feor aet thaet, stede maelde, thaes thaer, he getrymmed abead, healdan geraedest hwaene. To tha folman mihte thon, beornas rihte spedath to ge and leoda thaet se folc waes gefeohte.</para>
</section>
