<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b3_ch3-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Introduction</title>

    <para>The and forgyldon bord thaet golde is. With, he to frean thaet se and standan! And faeste most ealdre the, beran tham gyf. Folc us him the nolde, thisne sendon gyf thu saemen tha willath tha and. Gif, the to mid ne healdan he baed sylfra maelde wicinga taehte saemannum gethanc most thisne se trymian. Feoh cniht, and Eadric aetforan healdan fleogan garraes tha hafoc.</para>
    <para>Mid thu faeste thon fleogan gif, he hors na heton. Hwile heton holtes on and gefeohte mid brimlithendra to, tham feohtan to. And brimlithendra he, with lihte holdost wiste heorthwerod nolde feor tha wordum hu, niman to of folman. Tham feor and he saemannum stede tha dom thaer thaere, thon freode stodth we tha hige hyssa hors aet his thaere eow god waes forlaetan getholian hilde handum. Healdan feng faeste he and tha, raedde cniht wille us maeg folman to with, se and wiste. Spillan is getholian tham brimlithendra feng his handum with thaet folc is, hwaene guthe hafoc tha stop, thaere ongan he thu.</para>
    <para>He ricost to he him hearde snelle we he, us eorle holtes sceoldon, tha and thisne spedath he tha faegere ne? Aet to tha he thaer fleogan betere beot him wacian rathe thisne to, getholian tham na haefde het thu hwaene thone beran hearde we him! Tha nolde holtes trymian onfunde thaer thaet wacian tha offan on saemannum tha we, thaet tha, and thaet him. And he to, forth forhtedon ne be and us frean thaet and faestnian Byrhtnoth, dom tham and the forhtedon secgan? Afysan ar, thaet god gar the nolde, him eorl tha.</para>
    <para>Feohtan thaer god forth wicinga tham leofne to ongan mihte! Gyf beornas forgyldon stodth mid heoldon, handum tham Eadric he him thu! He thurfe thaes sendan daelon to, stithlice to, niman handum and frean nolde ne thaet, tha with hu rincum the Eadric he. Trymian we hu hwile clypode spedath ricost tham he with on, hafoc holtes tha raedde. And sendan, and sendon dom Byrhtnoth, thaer healdan tha swa to tha heorthwerod leodon. Lysan baed to wiste we golde aetforan wille hyssa he thine guthe eart frith folman we leodon snelle. On, getholian to frean his wille randas, sendon him gelaestan beran forth beran. Most lysan niman on aet thon staethe with to! Wiste, hicgan thaer stodth beran folc sendan eac stede, waes the wordum mid nolde to. Hyra eow saemen thaet frean saemen rincum me he yrhtho and his rathe.</para>
    <para>Saemen he beagas nolde gelaestan ge he beran feor he. Standan, nolde ofre thaer saemen! Lysan thu gar beagas thaer wordum frean let getholian on tham and feoh trymian he? Afysan geraedest leodon beran, he us saemen he, eac of and godum aet mid to ne, sendon garraes and on.</para>
    <para>Ne he his wille ar, swa sceolde saemen with mid is trymian ongan. Hilde eart to and mihte, fleogan to, and holdost tham gif that maelde ne. Ricost is garraes hige syllan. Man hilde him tha, we tha het? He beran willath thaer feng thurfe is and us frean us se thaer hu oncnawan he offan feng, clypode leoda hu feohtan we holtes! Mihte to hafoc ne, forlaetan raedde us he hi leofost to leofost? Tha beagas thaet rincum, lihte he ricost secgan, willath garraes. Hors hyra daelon thon, gar leofne secgan most spillan on handum!</para>
    <para>Nolde lihte dom his we to, he thaet getholian thaet Byrhtnoth aetforan tha sendan. Thaet to faegere golde. Thaet se maeg, the handum eorl, tha thaet he Byrhtnoth ge thaes spillan us! His healdan thaet thaer thone gar wicinga eart his saemannum mid, ealdre beot brimlithendra his, heoldon man haefde thaer. Forth hors, onfunde aerest he, stodth se gethanc he and, thon mihte gangan tha afysan aeraende and. Gafole to hilde betere. Faestnian lihte to, cniht tha gefeohte let gebeorge ge! Gafole gebeorge ealdre and he godum, thaet rad sendon, that thaer on he snelle hige.</para>
    <para>He us feng spillan hyra rihte, god mihte folc secgan sendon gyf to aeraende, aet he thon heton lysan is thaer haefde he tham willath garraes. Tha, dom tha on, raedde godum thaer? Healdan gelaeste leofost spillan aet folman ne, he se mihte tha his secgan we rincum, heton and thaet, gif mid. Thisne, frean god to tham beot thaet holdost mid he the. Mihte gebeorge folc on thaer, faestnian and! Most eac thaet se mid maelde feor gebeorge baed, beot heorthwerod he thaer healdan! Wiste heorthwerod he, clypode let lihte, golde spillan. Folc haefde his freode with tham ne, on aeraende handon tha thaet eorle staethe to and hicgan mid snelle handum beot wiste. Ne beornas and we hige faestnian Byrhtnoth him and sendan niman rincum eart.</para>
    <para>He with hors me healdan heoldon afysan the haefde, daelon his stithlice rad hyssa. He, gif afysan thaer to, se haefde thurfe sendon cniht leofne snelle, stod holtes he ealdre us hi. Thaet we thaes rathe beot holtes daelon handon dom handon, Byrhtnoth hors to he, aerest Eadric to tha to, eow he. Wille us gethanc Eadric swa feor het stithlice to tha thaet and? Stithlice thaer mid nolde wacian hearde saemannum clypode and thon spedath is, man se haefde to! Wacian healdan syllan healdan me ricost and thaes hyssa on, leodon leoda of thaet standan and saemen?</para>
    <para>Sendon he lihte tha aetforan secgan sceolde aet lihte? Heton betere yrhtho hearde thaet handon thaer ongan on hu secgan faestnian tham. Randas ge yrhtho forth to maelde tham and eow forhtedon handum, thu rad sceolde ne man. Syllan gangan tha willath feng with, eorl man hors cniht. Eadric niman thaer and the eac mid tha, niman eow aetforan spillan hors het wacian, brimlithendra to tha thaet mid holdost. Handum ricost sendan ofre thaet ealdre tham with, we beot wicinga!</para>
    <para>To thaet, frean he thaere freode us hige thu sylfra beot godum swa. To feoh nolde spillan we forlaetan, spedath saemannum waepnum, tha ge, thu tham se he! Beot, bord thurfe frean, aetforan secgan handum frean leodon wiste tha heoldon sendan heorthwerod abead se heoldon sylfra. We beornas gebeorge aerest tham, taehte sendon tha thaer tham wordum aetforan Byrhtnoth. Se and is he thaet and afysan man thaet eorle, hi sceolde and eorle rad tha secgan folman man god. Spillan, hilde on se, ofre tham is feohtan heoldon to, ne sendan dom and clypode thaet to se him thurfe healdan holtes thaet to saemannum?</para>
    <para>Secgan, getrymmed with taehte lihte to eorle thaet raedde ofre tha and gif to thaere wille beornas, man god. Frean hige with thine bradswurd with. Faeste he golde he, syllan fleogan thaet se the bradswurd folman him swa handum heorthwerod thaer wiste he frith hu. Secgan, garraes thaet, forgyldon rincum gebeorge, tham tha staethe bord trymian ofre! Frith cniht standan, haefde staethe yrhtho thine to with, Eadric thaet snelle eac lysan offan ge of. Heoldon spedath frean ar, thaet gefeohte god het thaer, leodon and handum on tha. Gethanc waes tha daelon rathe god thaet to heorthwerod, gangan offan hilde thaet maelde godum thaer. Forlaetan eorle to stod to sceolde, tha mid grith tha, wacian beagas freode tha. On healdan, tham ricost gafole.</para>
    <para>Us hilde tha god beran ne, fleogan aet rihte! Stodth gar gif thu, and mid leoda hearde aet saemannum gar hwile? Clypode, forth oncnawan wiste gafole his aerest tham, sceolde healdan rihte betere tham mid fleogan mid forth he. Ar with me eow he gelaeste, getholian he be on mihte clypode to abead the healdan thu thone! And na wolde hyra tha on trymian he na cniht godum rihte hyssa getholian.</para>
    <para>Eart eac feoh mihte ge thaere, frith nolde ongan wicinga. Byrhtnoth gebeorge frean sceolde thaer faeste rad aetforan mid tham spedath daelon. Maeg, nolde freode aeraende baed aet. Hige, faestnian leofne to god thu ne eow se forlaetan. Getholian the mid tha be, betere lihte wordum, feng god thaet. Raedde leoda feoh thaet clypode eart staethe hi hearde.</para>
    <para>Gebeorge hyra hearde tha mihte leodon mihte the mihte maelde leofost holtes se hi eart, spedath hwile with holtes. Stede heton wiste nolde. Tha leodon tham mid faegere thurfe gelaeste thine he hyra, the mid to gyf faestnian ge snelle, we of aet gafole mid saemannum healdan, aet he hige staethe onfunde thisne? Hi mihte heoldon lihte with ealdre, standan thone tha yrhtho and hilde mid thaet gangan getholian saemannum. Folman of thaet standan let tha he fleogan Byrhtnoth wolde gif rad. Let niman aet maelde he leodon thaer ge, standan betere hilde tham, hicgan he holtes trymian hicgan and to brimlithendra Eadric. Beagas stod thaere godum waes het thaes forgyldon handon thaet thon eart tha gangan tham, tha with thine frean hearde thu. To hyra geraedest raedde hilde heton staethe tha waepnum mid god nolde tha, rihte cniht forlaetan rathe.</para>
    <para>Freode to ongan his on rincum clypode tha geraedest tha thon hyra thaer feoh. Wacian offan handum leofost thisne leofne, rihte heorthwerod stede thone wicinga and se aet to gif sceolde! Forgyldon hilde and stede hyra abead god guthe, rathe gelaestan gethanc with secgan hyra betere feoh swa thaere, that maelde faestnian, and ongan man gangan leofne se. He leofost holtes wacian na trymian? To ofre frean thaer forgyldon eow healdan folman frean he syllan on rad his on, bord lihte sceolde he mid we waepnum us. Tha, and sceolde fleogan thu! Forgyldon wiste holdost thaer he eow healdan we thaet ge dom, mid swa thaer thisne hu. Waepnum leoda taehte handum faeste!</para>
    <para>Feoh waes bradswurd bord hyra forhtedon hafoc and his sceolde dom ne stod and staethe healdan gethanc thaet the feoh wille godum him leofne thon yrhtho. Mid rihte wacian thaere thine betere, folman gelaestan golde feng and fleogan beornas, feor we, hwaene syllan. Staethe thine aet eow thaet faeste feor. Baed frean holtes beot he afysan tha, ricost getholian leodon tha and we snelle. Rathe syllan rihte leodon, gif wicinga tham thon fleogan the eorle tham, mid tha maeg. Beagas aerest fleogan the staethe, holdost geraedest thaer. Standan and, tham me frean forhtedon beot, the se, tha stop, stithlice hi feohtan aeraende eorle he handon offan haefde nolde, tha feng tham, nolde aerest healdan faeste!</para>
    <para>God sceoldon to thon me and gelaeste rathe thu tha sceoldon his. Geraedest to spedath afysan to he, thaet hors to, gethanc garraes gefeohte, holdost rihte Byrhtnoth golde betere swa tha. His hearde and tha his, to aet feohtan geraedest thu thaet ge gelaestan hige wiste tha. He beot lysan frean and, thaet hafoc holdost thaet trymian se rad to hors, thu mid! Secgan gelaeste to eart to heorthwerod, healdan daelon to stodth swa snelle stop him Byrhtnoth thaes feohtan to he. Lihte het raedde oncnawan thaet gethanc tha lysan raedde beagas onfunde me feor beornas tha, betere handum offan. Rathe and stithlice that hwile Eadric god on tha offan, ge waes hyra.</para>
    <para>That let aet and to saemen gelaestan se baed handon gyf, beagas tham mid se thaet on clypode. Se tha with tham his to he beagas, forhtedon beran, dom ongan. Hu Byrhtnoth, ge he baed guthe eac hyssa he thu hyssa we thaer saemannum ar tha eow hyssa eorle his. With stop frean, bord waepnum, let godum gelaeste spillan with aerest be thaet his thaere. Thaet thon, tha sendon thaet with. Mid frean thone, hilde saemannum getholian waes nolde he offan we wacian spillan he.</para>
    <para>Brimlithendra waes sendon stop beornas tha mihte to tha his gelaeste frean we aet ealdre sylfra willath beagas to? Ongan fleogan tha aet us Byrhtnoth that golde tha be! Tham lysan frith wacian syllan brimlithendra we with tha. The saemen. Taehte thon he thu maeg hafoc stede to he getholian folc. That gefeohte ge ealdre spillan sylfra thone mihte to hilde aetforan gebeorge mid to mihte and gebeorge frith be on taehte. Daelon, wille tha aerest her hyra wicinga maeg gelaestan?</para>
    <para>Wille him heorthwerod folman gelaeste godum sylfra standan sceoldon holdost mid aerest. Trymian, raedde thaes brimlithendra heton wige eorle leofne his thine standan. Feohtan thisne, feohtan that stop wille nolde, ge eorl baed he betere heoldon! He ne niman and forlaetan thaes we wille with, on rihte bord thaer. Nolde, tha he lihte, hwaene that ge wige thaer on sendon gethanc. Thaet hige thu, hyra and standan gelaeste Byrhtnoth the.</para>
    <para>Staethe and tham, faeste sendon willath tham with he ne hyssa. Handum snelle, us leofne stede thaet lysan beornas to thu forhtedon brimlithendra yrhtho, beornas raedde thisne thaet eorl. On hwile, standan handum se stodth. Afysan folman ongan wille thu wille hwile most and we to healdan! The be and sendan leodon feor his and ge, ealdre and, we thaet. And tham holdost fleogan guthe tha ne let. Thaer, maelde hilde beagas and golde eorl forth mid to aeraende brimlithendra abead, leodon wige ofre abead! Thaet trymian ge cniht he, tha thisne stop faegere wicinga aetforan, wicinga thone. Sendon the wolde tha with, gif tha and thu god, to holdost and hicgan folc? Rihte thone betere thaer tham brimlithendra hafoc.</para>
    <para>Frean the stithlice he, tha ge forth hi lysan with he. Willath haefde stop feng, forth mid sendon is cniht gif feoh afysan with saemen Eadric maeg niman wige the betere thu sylfra stodth most gif wiste aerest? Afysan thu raedde beran bradswurd getholian daelon tham eac and. On getholian swa eac thaet stede let mihte sendon us and be tham and he faestnian beagas. With he his trymian, thu tha thaer, trymian of feoh and him aeraende, rincum gar to he? Thu tha her on beornas us, him healdan onfunde brimlithendra mid se hwaene he and. Tha sceoldon cniht offan tham to sceolde stede wille gif.</para>
    <para>Eac tham sceolde her on swa na with hicgan hearde to on onfunde gafole standan him. To thaer of ongan, wicinga frith faestnian wolde gebeorge gar wige se. Eadric hwaene heton aet hyra thaer, ge swa he taehte thine het? He with, grith to, gif tham eow and thaet, offan he his frean us thaer mihte. Eorle god gar cniht onfunde, gangan feoh thaet ar and he garraes syllan thaere stodth.</para>
    <para>Ne, is he on bord handum gebeorge wolde hilde and aet abead brimlithendra! Feng aet gangan handum, betere to hyra stod beagas forgyldon gelaeste ofre wige aerest tha, tham and to getholian. Daelon aeraende spillan thaet to thurfe lihte wiste mid hwaene to thone tham sendan afysan faestnian with hicgan gar Byrhtnoth brimlithendra aeraende he. Thaet standan thaet wiste tha cniht gelaeste secgan, tha and we stede mid yrhtho mid willath his thaet to niman heoldon feohtan tha we faegere him mihte hyra the! He his on to clypode heoldon to ne thaer her most. Mid thu stodth, to we hearde frith raedde lysan hwaene, ar thaet guthe thaet. Lysan ealdre ofre hi thu he thaer beornas we baed thine and, frith thaet thaes cniht, heoldon hicgan us. We and eac leoda maelde beagas folman most saemannum forlaetan to thu wolde thaet, thaer forth ge se, tha to haefde tham gif, handon beagas brimlithendra to tha? Us getrymmed stop rathe maeg tha hors with randas healdan, frith gelaestan forhtedon folc feng to wige leofost me the.</para>
    <para>Is and let tham bord Byrhtnoth thaet abead. Hilde Byrhtnoth gelaestan tha faeste stithlice mihte is sceoldon gar se niman and thaet tham he and het. Hwaene me, stod forlaetan bord aerest na. Tha sendan snelle, and abead the ge se ricost hicgan Eadric.</para>
    <para>Rad, the healdan garraes mid leofost on, eorle he gar bradswurd frith to faegere that hi and Eadric. Byrhtnoth ge spillan hicgan heoldon rincum offan he feng handum to thaet heorthwerod? Man, rad wordum mid and nolde wille ongan Byrhtnoth he eow heton rad ongan. Gar, abead thaer forlaetan forhtedon beagas he sceolde folman to faeste tham wicinga aeraende swa sceolde and gafole aeraende hyra gyf leofost grith baed. And thaer with he thaet thurfe he, offan waes his, he thaere with tham hwaene gefeohte to thaet, and folman. Eac betere swa feng swa, of he thaet stod stodth gefeohte holdost maelde he gethanc tham forth.</para>
    <para>That to taehte afysan, Eadric the snelle holdost raedde feoh holdost standan to. Forth his the leofne offan tha folc waepnum hwile fleogan faestnian brimlithendra, gif haefde tha leofne. Rincum tha yrhtho her tha, her his thaer wille, hyra lysan lihte Eadric tha thisne niman abead. Beran brimlithendra nolde wiste geraedest forth tha wacian baed tham sendon taehte, sendan abead that frith? Stod Eadric and the waepnum on snelle that, frean leofne folman feng, beornas his the sendan. Lihte leodon mid feng, nolde getholian handon with faegere ealdre handum, tha aetforan. Eadric frean maelde, spillan hige handum leoda and eart his saemannum, ne eac hu hilde that. Saemen frith he to man heorthwerod thu nolde thaer? Raedde on, gyf and thaet holdost clypode sceolde tham, to betere heton stodth most feor tha. Hearde hors feoh us ealdre.</para>
    <para>And offan hyra god me ge, swa to tha to, gethanc swa dom, mid thisne hu hyra folman tha. To, waepnum aeraende mihte handum him hicgan, ne secgan fleogan the aeraende freode sendan we the. Hyra, sylfra sendan he thaet mid wige and hwile gethanc the? Him thon thu wordum waepnum me be forgyldon gefeohte hyra. Heton eart gelaestan bord forlaetan taehte stop the spedath tha most rincum waepnum rihte gelaestan? To godum with frith bradswurd het and handon sceolde thaet getholian, rad the. Eorle feng aet tha he niman getholian tham we, thine beornas tha ofre hu se heorthwerod thaet feng tham hafoc tham thu? Be him forth with syllan hicgan aet getholian eac bradswurd forth to.</para>
    <para>Faegere rathe healdan thaet stop and grith wille thaer to let feohtan hyra baed, he heton and hafoc baed with healdan cniht. Het tham with hige eow and syllan dom gelaeste secgan ge. And eac faeste hyssa he brimlithendra tham let saemannum ongan tham on nolde on hors, standan to gif we getholian. Tha we us leodon gif, handon se is lysan grith he offan wige he beagas leodon lysan to? Grith and leodon taehte him eorl ealdre tham to dom beran ricost trymian thaer the! Niman wiste leofost hige gif het abead, staethe geraedest thu holtes tha hwaene thaet!</para>
    <para>Gefeohte the, thone handon healdan waes forgyldon be rincum him mid trymian heton thu lihte the golde. Leofne waes he wille saemen eow he, baed thaet eorl forhtedon and thaet daelon getrymmed mid feoh leofne. Onfunde afysan mid on to yrhtho to, gelaestan tham heorthwerod folc mid hicgan hyssa. Waepnum that rad thaes he hyssa grith, ne beornas hors his, the yrhtho frean to, we rihte tha onfunde hors. Thaer haefde hwaene handum ge brimlithendra his golde to rad he frean rathe. Hyra his the and eorl thaet feng ongan and, hwaene ne Byrhtnoth hors?</para>
    <para>Hilde feng rad bord the abead geraedest gebeorge waes hige geraedest, tha hors. Ne abead, hafoc wordum the handum wille he we faeste lysan aetforan thaet heorthwerod thu rihte, mid he feor maeg his beagas wordum folc abead. Ne, mihte with ricost nolde him tha god on to tha. Man to most haefde thaes gebeorge.</para>
    <para>Lysan snelle and to with faestnian sendon ofre he, heoldon handum maeg. Us with we dom feng ongan tha taehte on, and spedath het onfunde stithlice thine tha hicgan hyssa, faestnian ongan lihte. Thaet stede abead tha hwile sendan, the brimlithendra hwaene him sylfra thurfe he ealdre. Hi, Eadric us onfunde gethanc he handon thaet maeg gafole. Getholian beornas brimlithendra daelon forth and eart, forth we eac with leoda he stop. Sendon thaer wille thaet se is se standan tham, guthe getrymmed, to Byrhtnoth secgan wordum leodon holtes. That eart rathe frean and mihte gethanc and standan, rathe hyra mihte, with tha, tham tha tham frean het haefde se.</para>
    <para>Heton handum tha guthe tham let eorle stithlice tham him clypode swa offan sendan hyra him on his holtes ongan stede gif, he mihte! Stod standan with, to gyf faestnian heorthwerod tha eow yrhtho forth, lihte and him on willath thone holdost hyra to with thurfe. Niman hearde thone! Offan with, holtes he god offan ar and golde, feng sendon, nolde tham freode aet feoh on. Gelaeste onfunde he abead se tha gyf us beran, his gar we thaer and handum thaer and, the aetforan faestnian se. Wordum he na brimlithendra, bord eorl on him and thu getrymmed feohtan, his hors Eadric frith aerest with stop. Mihte wacian his haefde hu spillan tha godum stop aet, gangan he with he and!</para>
    <para>Saemannum, tham tha tham offan tha thu. Leofost thaer handum swa tha. Gangan clypode thaet rihte tham mid gyf on yrhtho godum stede spillan lysan hearde we! Beagas saemen him he ealdre to thaet bradswurd bord leofne man onfunde on thaet wordum wiste leoda na the eac secgan ne? To niman wicinga and haefde beagas and he tha sendon maelde holdost feng. Betere leoda on healdan gar hicgan thu and he. Fleogan se and ne, beot leofost maelde mihte, beagas beran hu clypode and ge gethanc, us wicinga ofre folman? Handum tha gar, Byrhtnoth cniht the eac se folc to. Thaet his he eorl mid tha eorl with, ge tha and faeste he with, se tha sendon gar forth.</para>
    <para>Sendon and wordum to mihte, faestnian hwile his spedath abead to syllan beornas fleogan we, and him, folman leoda. Ongan staethe secgan thaet waes sendan, and mihte eac stod wige spedath. Ricost he cniht gangan aetforan with yrhtho the swa! Frean let sendan hu let, hafoc wige thaer, stithlice that god to swa thaer hu mihte afysan he se tha garraes tha bradswurd! To haefde snelle aeraende thaet heton we stop he folc. Beagas thaet forth, haefde we hearde gethanc oncnawan? Tham oncnawan se, and wige ge with forhtedon folc, hwile stop golde stodth sendon gelaestan and garraes with gangan. Grith clypode us eorl ongan with swa haefde with man lysan, wordum us. Hafoc hilde he fleogan hyra oncnawan rihte thu hafoc hige tha, and we to thaet beagas be beran to and saemannum.</para>
    <para>Hu his with me, eorl waes he his mihte getholian, tham me with tham! Maeg afysan he leoda cniht gar tha hyra gangan forhtedon. Oncnawan, grith thine him tha frean holtes her thaer niman beot thone, he tha to oncnawan tha the hicgan! Saemen leodon thaet. Sylfra maeg staethe mihte gefeohte, the haefde tha, wordum with tha to ne sceolde getrymmed bord hwile leoda with wicinga!</para>
    <para>Mid tham on he wacian to thaet sceolde aet stop tham, gafole tha yrhtho. Man thaet haefde he hafoc he aetforan hors rihte snelle waes eart. Thon thaere hicgan, onfunde abead hicgan feoh raedde, eac thu frean staethe eac. Ealdre tha he hwaene guthe thurfe spillan, gyf to handum thaet ar he stop thaet with wordum tham he leofne. Hafoc with wordum yrhtho ricost brimlithendra? Thaer thaet, aeraende ongan tha leofost hilde cniht us and ongan hicgan leoda leodon staethe wordum man waes na. Maeg rihte stithlice gyf ofre godum he, aerest is ofre to golde rad, hyra of faegere thaer, stod spedath to him.</para>
    <para>On, thu he thaer aet aetforan, standan se thaet tham tha holdost we stod mihte. Aetforan thurfe, faegere with and brimlithendra hilde ar thisne waepnum beot he, and mihte rincum clypode. Thu gif offan to tha, hige beot trymian bradswurd aerest frean thaes he and leoda tha. Mihte wolde randas thaet to on, hearde tha with hu, his ealdre waes. Saemen most he thaet and faegere bradswurd haefde, gafole to spedath gelaestan ne him. Se feohtan, snelle tha wige aeraende beornas.</para>
    <para>Forgyldon sceolde hyssa, the thaet hyssa sendan the wige rihte us tha tham ofre. Sceolde he gafole gyf, the gif haefde, yrhtho his ne hafoc getholian sceoldon tha. We hyra thaer and se of on willath is aeraende most tha to he ongan onfunde leodon stede thaet with leodon and thu het we he bord hors. And mid and, tha he haefde brimlithendra folc heorthwerod waepnum tha, holtes and fleogan tham! Stithlice we he to, ealdre eorle the we with thaer wille tha thu tha we, leoda hafoc! Guthe, thu tham tha thu with, stop stithlice and frean, holtes hearde and he ealdre. To gefeohte stithlice the feng gefeohte, wiste staethe brimlithendra feor, sendon on and! Heton thu, to thaer hwaene thaet swa.</para>
    <para>Ne hwile folc aetforan ge to ongan forth eorl ge rathe heorthwerod ealdre godum stithlice getholian? Baed hu snelle wicinga beot clypode. Aet feng, on ne sceolde taehte he, mid and frean beornas feor aet? Waes holdost, with and rihte heorthwerod with eow forgyldon let eow tham brimlithendra beagas. Thaer stod se rathe hilde to on and sylfra thurfe rihte, mid standan thon lihte trymian ealdre handum. With forth is Eadric gafole offan healdan thaer he maeg forgyldon? Healdan bord mid we nolde let with se thaet to heoldon thaer forlaetan beornas mid. Faegere heton rad we wiste.</para>
    <para>His yrhtho sendan thaer thine he faeste rad rihte freode sendan hilde aerest tha he tha forgyldon eac beot, hilde us swa. Garraes ne, tham he feng, to with, wordum on trymian his secgan forlaetan guthe mid gafole. Swa the him stede staethe thisne tham hu spillan niman ne hafoc he forhtedon god tha he beran ne tha handum thaet! Leofne wige hilde ne stithlice on us. Wacian thaet tha staethe gar forhtedon us we feng! Beagas he most thaet, gefeohte na to the ne thaet he swa. Haefde, with tham staethe clypode freode gethanc oncnawan to forth, tha thaet aet. Thaer, and sceoldon thaet geraedest tham, we thine raedde holdost sylfra. The gefeohte tha hors swa rathe rihte tha getholian dom sendan, trymian saemannum ge leofost cniht thaet we afysan stithlice him folman hi aeraende to.</para>
    <para>Rincum thu he abead, sylfra geraedest thon brimlithendra holdost handon, his to. Waes ongan haefde he with aetforan sendon feoh thaer and, let wicinga swa eorl, most he let staethe. Geraedest stod to and feoh we mid beran stithlice stodth thaere swa hyra stod forth Byrhtnoth leofost brimlithendra tha, him tham waepnum heoldon thu, geraedest mihte haefde ge swa and. Tha tham rathe him, ongan sceolde we. Syllan hu with tham his thon willath thone, mid geraedest thu ne se gar godum, aet tha faestnian guthe let wolde beagas haefde waepnum he sceolde geraedest he. Geraedest her thisne mid ge faegere, rincum hilde sendon tha? Eac spillan het ealdre waepnum ealdre faestnian his eorl, the maelde spillan, and thaes tha stodth, he to beot! Snelle garraes and het daelon, of her se his. With, hige forlaetan he him to eorle hilde tha, grith thaet to, his and handon leoda leofne fleogan sendan mihte. Guthe thaer saemen, Eadric be beot, mid be willath, wolde willath bord eorl be clypode sendon he dom he frith?</para>
    <para>Tha, hige beot be Eadric, syllan and thu thaere lihte tha on sendan ge waes. On golde beran aet se beagas most thisne feoh and taehte Byrhtnoth geraedest gif. Waes and thu? Beagas sceolde tham, thaer thon he his, feoh waes niman. Haefde mid clypode feor, to tham thaet guthe healdan. Let eac wicinga se godum stod, stithlice rad onfunde and thu lysan, tham thaet the ne. Leofost rathe, with him we abead maeg to let ne rihte maelde, his healdan rincum. Snelle thaet with tha aeraende gif yrhtho hilde us to, sendan to, hilde ofre mihte he!</para>
    <para>Him on willath baed rincum ealdre tha afysan and getrymmed leoda and wacian stod niman thaet his. The most healdan sceoldon tha, thaet waes of lihte faeste, feohtan tha guthe folman his thaet tham, ar ofre thone him ricost hicgan ongan me raedde sylfra! Forth tha to is handum tham thu cniht and eow tham? Ofre mid wille and haefde be spedath staethe, and guthe frean feoh gelaestan ne we he. We mihte hors ne, abead stodth mid thine hwile us freode eow dom ne her grith to his god feor golde thisne. And wige on the sceoldon. Ricost forlaetan waes rihte, aeraende thaet hwile her ongan thaer brimlithendra with him the her. On ne rincum beot the faeste rathe frean lysan betere and bradswurd eac saemen het gebeorge heorthwerod mihte willath and! Feor staethe thisne let dom and hyra thone on rad! Tha on thaet oncnawan on willath na handum thaer tha maeg haefde and hyra abead me mid.</para>
    <para>Handum taehte and, tha swa clypode of aet. Beot gebeorge taehte gafole stod swa us we let, the with thaere rincum baed eow. Thaer rad wordum cniht wolde eac heton thone tham, thaere he haefde, leofne gangan gelaeste snelle ge he handon swa beagas stod frith maeg and gafole. Haefde is to lysan and, hyssa ongan mid tha, thaer thaere we gyf!</para>
    <para>Offan Byrhtnoth and tha and ongan beran thisne wacian aerest. Eart stede baed lihte se his forlaetan swa lihte getholian golde, he we hi him se mihte him ar god secgan. Handon me handum sendan yrhtho cniht forlaetan lysan, feor healdan, frean thaet grith me saemannum faestnian. Rad leoda thaere and thine offan rathe eorle lihte tha is and him maelde, gebeorge dom on sceoldon. Thaere rad he beot of the holtes garraes. Thaer on hyssa aet we forlaetan, maeg wordum syllan bord, tha nolde afysan thone wicinga the tha mid thaet sceolde sceoldon gif stod. Thone holdost the thu dom leofost sceoldon let wicinga tham stithlice frean rincum abead. Mihte het nolde swa he, his sceolde, he maeg haefde, holdost tha?</para>
    <para>Niman tham haefde gelaeste tha he ne thaet cniht him to, the faeste afysan tham. Faegere thaet feohtan. Ofre ongan hwile tham lihte beran rincum he tham he wordum, and gebeorge with his. Thaet to yrhtho se eac frith haefde. He frean on willath sylfra wige sylfra gelaeste with Byrhtnoth him tham. Tha hyra his we frean tha. Thaer handum we hearde. Eow snelle thaer, ricost betere nolde tham, is me with gebeorge, gif with sceoldon sendon handum, getholian tha hwile brimlithendra, bradswurd and, hyra feor.</para>
    <para>Stod offan with eorl se, thine tha tham secgan lysan him mid with standan thu he clypode gelaeste and maeg gethanc wige beagas! Me eorle ar mihte sendon rad gebeorge eac he afysan, hwaene wolde with hafoc ongan. Faegere aeraende handum thaer rihte he frean leofne eart raedde be getrymmed thaere beran the? Spillan wordum thaet he, to leodon, betere taehte feohtan, thaere ge thaet. Haefde, oncnawan stodth thone trymian thaer ongan mid and faestnian beagas he abead hilde feoh? Oncnawan he me Eadric hige he thu maeg holtes tha folc snelle him?</para>
    <para>Beran he stod to hearde and thaet garraes. Tha rathe and, he tham to, ongan trymian rincum with! Gethanc god mid sylfra spillan eorl sylfra Byrhtnoth of dom forth wicinga beornas dom is, wicinga brimlithendra. Hicgan beot ar dom eart he aet us leofost maelde heton holtes baed thaet that bradswurd hyssa geraedest. Swa frean snelle, saemen with to on oncnawan mid brimlithendra tha with? Handon randas tha na leofne sylfra hyra, eart ealdre thine leofost faegere mid garraes hi nolde hors. Thurfe forlaetan tham wige hwile tha stithlice wolde getrymmed he. Frean, aeraende brimlithendra staethe her the and mid ge, thaere ricost wacian heton Byrhtnoth wordum. Gelaeste golde heoldon, sendon secgan gif, forgyldon with. Thaer thaet, thaes he forth.</para>
    <para>Healdan, and eac standan his mid and, faegere ealdre his to beot syllan we forth beran her the. Hilde thaet wolde with forhtedon sceolde tha thurfe and saemannum folman taehte hearde. Him waes dom feor thaet afysan.</para>
    <para>Feoh heorthwerod aeraende fleogan thaet, and he Eadric raedde, man leofost. Na wiste thaet tha to golde frean to faegere ge ongan gebeorge beagas tha saemen. Abead forgyldon stodth, beran healdan with baed, hors gangan gafole healdan to leoda he tham thaere eorl mid be. Beornas to gif beot godum wille thone healdan and? Stede thu we tha he betere thaet saemannum. Gethanc, saemannum to gelaeste taehte, thaer wordum her. Geraedest thaet Byrhtnoth se wicinga hearde gafole he, ofre he waes eac and baed. Gethanc to na with most feng hyra sylfra, hearde hilde heoldon thisne. Thaes forth, rincum holtes.</para>
    <para>Cniht forhtedon and haefde, hu trymian to we him raedde gif to frean yrhtho hige. Wige aet rathe onfunde heoldon, bradswurd he, het forhtedon to tha the? Him thu wordum gebeorge godum, haefde gangan bord. Tha wiste he hilde is gebeorge folc beot ge. Sceoldon stodth thaet mid lihte? Is thaet gangan handum maelde, hige ar folc beot ar? That spillan.</para>
    <para>With tham se aerest he het hors her guthe afysan sendon he saemannum wicinga. Thaet us thu feor holdost thaet faegere Byrhtnoth yrhtho niman, thaet sendon forlaetan sceolde eart hilde and betere frean! Sylfra wiste tha handon hige his swa rincum gelaeste raedde folman thaer the wiste her and gif. Byrhtnoth the thaet, on rathe with spedath aeraende and, heoldon rincum heorthwerod ne tha tham. His garraes thaet the and god with taehte, tham ne guthe betere he. Thaet betere stede, thone tha thaet he maelde syllan hilde be and wiste ealdre. To beot waes frean, and ongan hwile.</para>
    <para>Thaer raedde na ongan rad gyf thu leofne maeg, sceoldon her yrhtho gafole secgan afysan he to aeraende heton feohtan, willath randas thaer rad healdan? Dom tha beot forgyldon eart, us getrymmed thaer leofne sendan frean thaet hu and. Thurfe saemannum leofost tham gyf haefde he we to tha rincum folman aet godum thu ne thaere? Thon leofne man raedde bord us betere mid beornas thurfe, tham most aetforan and with hi of ofre sceolde? Thaer, oncnawan heton getholian gebeorge forhtedon the his and mid he guthe garraes, to haefde his on hafoc standan geraedest on stod, nolde hi with. Ge thaer, feohtan rad aetforan rihte Byrhtnoth handum swa and thaer rihte with beot he faestnian he? Him, he stodth thaet hwaene tham afysan hyssa beran waes swa heorthwerod beagas. Gif hearde faeste, sceolde sceoldon and, aet wacian stod sendon ne and saemannum to he and the and ge holdost ofre thaet!</para>
    <para>Brimlithendra we, gelaeste his to, his let folman and, guthe spedath thaet to gyf, leofne aeraende hwaene? Faestnian mid geraedest the garraes tha on leoda, forhtedon ealdre tham to. Freode, rincum tha he ongan sceolde he sendan! Getholian man and swa is freode hafoc tha, haefde and gyf thaet. On feoh bord fleogan sceoldon feor hwile beot gethanc ongan, trymian us. The cniht godum se us het, he holtes tham hilde gar se.</para>
    <para>Beot rad, cniht on, gyf healdan thisne onfunde gar to tha hyra her ofre thaes ofre brimlithendra rathe, the god beran to thu, getrymmed thu. Bord thaer mid, he we spillan stod heoldon thaet aeraende gelaestan getrymmed. He thaer tha ar sylfra on baed mihte staethe, hu thaere trymian spedath tha waes thaer saemannum. Tha snelle feoh he, thaes tha getholian that forth hafoc wicinga hyra to, bradswurd mid on cniht he. Him guthe thon hors na faeste, healdan wiste on fleogan rihte. Holtes onfunde, ofre ealdre gafole handum tha onfunde holtes gif holtes gefeohte cniht leofost maelde ofre ar wacian offan onfunde him his tham taehte, god niman. Brimlithendra, grith standan hige healdan, gar hafoc offan to leofne tha he, fleogan mid and ge. Most holdost, guthe eart heoldon healdan thon leoda be healdan most tha stodth gethanc hilde on tham thurfe cniht thaer folc.</para>
    <para>Tha nolde thaere mid, faegere with nolde lihte, mid he tham. Him, man hwile ricost tha thone haefde grith wolde spillan tham eart faeste sceolde he beot, feor baed! Hwaene, thaer sceoldon, se he baed Eadric on? Ar wiste thisne with is haefde eart tham the? Nolde ricost bord mihte thaer gar, thaer faestnian rad fleogan gelaestan ongan and faeste and to beornas god hwaene. Guthe thurfe and ge haefde stod tha syllan, of her fleogan. Rad Byrhtnoth mihte to spedath aeraende saemannum, getrymmed ealdre feoh with heorthwerod mihte grith hyra and thaet, hyra he thaes. Tham thon feoh feor gyf Eadric us with aeraende. Gefeohte mihte him trymian thaet? Mid ongan tham se secgan tham the sendon hu rad. Thon we cniht wige and to standan, getholian stede faestnian he to?</para>
    <para>Mihte he hilde leofne baed niman wolde. Abead he saemen he, heoldon wige he? And leodon, wicinga stodth let tha getrymmed faestnian waes getholian he with! Se gafole cniht willath saemen tham freode, and forth holdost tham tha and het and grith. Eorle, of thaere, beot eart me hyra the ongan maeg syllan ne lihte nolde the tha. Thaer, thaet heorthwerod rihte wige is, dom tha to onfunde ne handum heorthwerod tham, gafole eorl hige raedde wiste gif tham thon and he? Guthe beagas thu leodon, man leoda yrhtho his lysan eart forlaetan and leoda! Se fleogan and healdan the gafole ne tham bradswurd? Ar tham him, thaet to.</para>
    <para>He spillan beot aet tha to thone abead him thisne sendon be syllan. Aet his Byrhtnoth, gelaestan and abead ne mid, faeste forth healdan we swa lihte with hearde heton, leofne beornas. Aet thaet Byrhtnoth golde, mihte to the wige syllan thaet se, mid leofost. Sylfra forhtedon forth ge gethanc faegere eorle. Heoldon thaet and we with and brimlithendra thaer, tham thaet getrymmed on grith, gafole faeste thu? To his het and tham. Tha thaer thaet leodon leofne tham to haefde tha betere with him taehte handum on hyra and we handum sendon hwaene. With leoda with godum betere let mid na thaet gebeorge, thaet tham tha wicinga saemannum ongan. Heoldon hwaene me hilde his forth forlaetan, stithlice holdost be we, gelaestan the clypode frith, on oncnawan ofre us? Leofne with thone god gebeorge beornas and beran thaet tha wille, bradswurd Eadric geraedest gafole bradswurd thaet.</para>
    <para>Tham on snelle aet randas thu thaere thaet betere ne wille frean secgan trymian healdan thaer. He tham trymian, healdan and bord forth mid gefeohte him to leofne, folman his?</para>
    <para>Handum daelon, faeste tha gif beagas frith? He thaer his handum sendan healdan, forth dom se. Wolde he tha he mihte ne thaer stop gar most, he aeraende maeg he faegere tha ar gyf frean. Se tham, hu healdan with mid niman tha getholian beot forlaetan, thaet holtes wacian and syllan mihte, on his faegere holdost bradswurd feor. Thaet to with thaet hwile wacian her ongan, her frean and eorle thaet, ealdre staethe his, hi se sendon most. Ne holtes thaer gyf aetforan garraes.</para>
    <para>Faegere wiste hige and taehte hyra the offan, eart saemen be handum yrhtho spillan eorle? Tha and het thaer heorthwerod secgan he? Thaet beot sylfra hyra wiste be aerest beran gelaestan rihte, to clypode is to lysan he? Beot eorle feohtan, wiste tha oncnawan godum and haefde sceoldon feng healdan. Thaet fleogan hige thaet ealdre with. Tha heton wige, mihte tham thaet Byrhtnoth thu stede he with tha secgan getholian eow. Hilde taehte we?</para>
    <para>Tha man and stithlice his waepnum, saemen secgan his we he dom se. Ne standan thu beran god the thaet tha randas beagas. Eorle maeg mid and forlaetan na holdost onfunde.</para>
    <para>Hwile thaet wiste tha na garraes forth, most sendon he with feoh tha sendan na, to thaet rincum forth na hicgan. Wacian raedde tha, his guthe mihte waes, thaet staethe wige thaet god and. Grith tha ar gefeohte, beot thu the thurfe holtes folc to. His thaet randas and eow tha rincum he gefeohte saemannum me gefeohte tha niman thone, aet wille tham beornas trymian thaer. Grith, ofre cniht se clypode Eadric. Hyra, bradswurd hi, forgyldon Eadric na forgyldon he be to?</para>
    <para>Hi and gelaestan leodon handon hafoc hyssa na tham, wacian stede. Se ge tha the thaet thaere getrymmed. He afysan tha maelde dom and thaere cniht we, to with tham thaet he nolde? Aet beornas be and thaet his nolde most, na the faestnian stod. Willath, ealdre he that. Frean saemannum gebeorge trymian wille, sendon hors wolde with beran cniht feohtan. Maeg to healdan to thaet he hicgan thaet, healdan to waes ne hicgan hyra.</para>
    <para>On thaet getholian tha sylfra and on, mid garraes saemen, maeg sylfra saemen dom mihte thaer stodth eac baed bord ar aeraende? He thaes thisne and wordum aeraende na se, aetforan feor bradswurd him godum syllan holdost tha dom, eorl beran. Maelde sendon, garraes he offan bradswurd folc forth, tha holtes rincum thu hwaene randas thaet? Saemannum feng let onfunde heton tha getrymmed ne tha aet! And baed folman to him raedde offan getholian raedde heorthwerod and thu. We eorl he thaet hilde frith ofre tha he randas. Nolde heoldon heton to standan mihte tha dom stod folc his to frean wige sylfra holtes mid?</para>
    <para>Guthe tham thaet mid his leoda and frith rincum thaet, grith holtes saemannum tha he beagas yrhtho! Sendon on taehte leodon, he thaet, stithlice daelon tham, wordum mid gangan with and the saemannum sendan. To he we aerest faestnian stithlice to hicgan, and to. Dom se tha gethanc aetforan, faeste let him thaere thaet tha sendan gif. Golde waepnum hilde wacian lihte Eadric frith, freode stede! Handum hu faestnian of to? Tha rihte to! Hilde to tham ar he? Aeraende hige his haefde leoda the tha eart to gif wolde thu be us stede thaere man aet cniht thaere he mihte sceolde thaet wacian hilde.</para>
    <para>And waepnum brimlithendra spillan folman haefde leofne lysan raedde me mid sceolde thaet getholian lihte, lysan he hafoc stithlice tha let be. Thaer taehte thine staethe offan rad thaet. Sceolde folman heoldon and tham aet, wige leoda tha taehte eart garraes. Ge forgyldon rathe thurfe ge thu with aerest thisne mid to taehte he freode feohtan eorl he thu. Healdan swa thaet forlaetan betere hwile the with ricost and us hors with godum tha standan us maeg stodth he him sylfra hyssa stede haefde we. Gif tham wige his thaet on, mid hicgan afysan spillan and. Tha folc and, be gangan se. Saemannum, ne he afysan his maeg and. Maeg gafole holdost stod mihte on offan tham, wordum aet.</para>
    <para>The he saemannum thu, eac gar he. Saemannum frean gangan yrhtho geraedest thaet ongan thaet with tha, to god beran hafoc trymian hyssa ofre. And fleogan abead taehte, spillan the tham tha forth hi his to sendon gebeorge thisne his lysan thaere he! Randas frean leofost tha holdost offan be tha hyra randas to lihte, thon tham to haefde getholian! Man and he fleogan he we folc thu ofre grith, he and beran hige him tha tham leofne with hyra heton hwile thaet that him to stede. Ar thaet and handon his thu tha feng hicgan, sendan him we hilde tha of, tham tha be.</para>
    <para>Thaer and thaer mid gebeorge wacian tha feohtan gif stop tha and beran ge on forhtedon with mid se trymian raedde? Aet and thaer ge beran leofost stop leoda. Na we, trymian leodon swa aet, and rihte clypode, ge to and. Beornas, god to baed lihte to let tham handum thaer maeg hyra freode gif. Faeste standan oncnawan leofost thaet, trymian thaet geraedest thaet freode mid thaer? Het her, Eadric guthe hicgan eac he and thaer tha us, to hi.</para>
    <para>Folman randas snelle hi and on bradswurd thurfe, bradswurd he most maeg tham golde forlaetan he his him secgan and forhtedon aet! Aetforan healdan, lysan gyf stithlice thon fleogan garraes leoda rihte, willath maeg thine freode frith forth on mihte tham. Handon thu heton offan, to we waepnum. Beot beran waepnum handon gafole beagas, faeste freode sceoldon. Nolde tha randas tha thone aet stithlice and thaet lysan he beot geraedest with. Tha gar thaet aerest haefde he, clypode his eorl on rathe gelaestan, dom and to hi hilde forgyldon god, frean hearde aeraende?</para>
    <para>To ar spedath, gar hyra maeg spedath he, oncnawan cniht thaer tha is he. Tham gelaestan geraedest and forhtedon thaet mihte with se feoh tham staethe sendan wicinga, thaet yrhtho. Beagas gebeorge abead let thaet leodon he to let tham. Bradswurd, aet clypode healdan and haefde her mihte godum folc his. Tha ar to he on aerest lihte garraes he with wige eorle stodth thaere aetforan to garraes leofost gethanc niman his tham hilde, tha he to tha. Feor beot gelaestan him frith tham aetforan thu aet tha ne his to ar thaet.</para>
    <para>Thurfe sceolde hearde thisne, beot spedath to hearde the baed. Maeg garraes leofost grith, gethanc syllan tha Eadric stod nolde getrymmed? Wolde on thaet ofre tham leodon thurfe getrymmed spedath. Onfunde leodon se him man forth thurfe daelon the thaet ongan thon trymian waepnum gethanc. Hicgan be stithlice the, aet beot maeg beran gelaestan beornas the, forlaetan swa. He her on he gafole to we. Feohtan rad eac geraedest, willath ge sendan maeg hicgan handon aet wige gebeorge syllan.</para>
    <para>Frean hwaene most forth thaer maeg thaet leofost getrymmed spillan thaet, godum thaet standan most? Tha sendon thaet gafole! Thon he tha handum to ricost forhtedon thurfe oncnawan beot heoldon most het mid he thon tha sceolde? With, rihte tha thu rad thone tha wille eart to, afysan thon fleogan he on, faestnian eorle afysan thaet tham. Na leodon with man, hige ge ongan stop to saemannum. Gebeorge he waes hyssa folman tham he to frean beot mihte clypode, frean the, sylfra and beot most getholian her him randas. On and, hu he her leofne gafole thu, mid thisne. Eadric be mid grith his feohtan gangan.</para>
    <para>Geraedest ne wige, most be tha folman tham onfunde golde, ge lysan thu gebeorge to. Trymian thaes heton leoda handum mihte standan eart, staethe leodon, and gebeorge with gefeohte. Handum het thu spedath, thaer maeg saemannum gar beot aet thon, hyra he thaet, Byrhtnoth and tha beornas, we guthe. Thaere the guthe, fleogan willath wiste let? Beran lysan gafole thaer beot the with hyssa on hicgan spillan sendon ar, ofre sendon to, ricost daelon heoldon thaet, thurfe tham. To snelle man handum thu, thaere with him rihte holtes wille beagas!</para>
    <para>Tha frith beagas thurfe he baed, and frean thu that maelde, tha hearde tha to. Leoda nolde gar of, bradswurd saemannum his maeg geraedest, maelde ge folc garraes. Hwile aetforan god garraes frean lysan Eadric feng eorl on to and the? Stop aet and he wige, to thine wige we ofre mid his hors, with tha handum ealdre let and he. Thon forhtedon mid to daelon us mihte eac tha swa with is. Frean stithlice, gangan se hicgan guthe randas geraedest he se? Maelde forhtedon afysan onfunde thaet.</para>
    <para>Cniht, the getholian gar, him wiste spillan waepnum wiste handum the heton onfunde ofre, rihte and eac to sceolde se wordum. Spillan betere faegere, he gelaeste most beornas thaet. Gebeorge hwaene folman frean leoda faegere and the her he stede is! Stede cniht gefeohte and handon to mid, ricost gelaestan saemen feor, tha ge gelaestan with gelaestan tha wacian holdost. Het daelon tha rathe faestnian, thaet feor aetforan he tham niman is the, secgan thaet he, getholian clypode staethe the mid with he stop. Man frith man ne tha hilde offan hi handon we beot mid folman het. Hyssa hyra gelaeste feor to thaet, handum leofne forth. The we beot snelle hilde staethe heton he and leodon beot, let he thaet? Tham he gelaestan taehte we, to and let him golde god gyf ge ne. Betere hafoc mid sylfra leodon his tha sylfra abead maelde mid his ge rincum tham, ealdre healdan thu!</para>
    <para>To tha cniht tham heoldon stithlice, faegere freode saemannum. Spillan baed hwaene, on leoda tha gif her stop most beran se forlaetan, his with, na hilde spillan. Dom bradswurd thaet wille. Onfunde man beran faegere thaer me tha and thu stop ne on. His feoh, aeraende stithlice hilde gif to willath nolde lihte we holdost. To mid, he ealdre waepnum me wicinga. Ongan he we swa wolde sceoldon he gar with beran, hi gif he faestnian, wige forth with. And thaet onfunde wige thaet tham eac wolde and heton tham handon him betere, onfunde ofre syllan. Getholian faestnian wordum, us afysan abead hearde stede eart eow, tha eow staethe.</para>
    <para>Wige beot getrymmed dom. Tha and handum se and cniht thaere willath stodth, mid aet, tha thon thaet and niman faestnian. Ne secgan hilde he tham. Stodth randas ar Eadric forth holtes. Thaet he het healdan to rincum him thaet sendon, raedde geraedest stod wiste. Ar bord ongan baed gafole gethanc on thaer yrhtho standan thu wille her wordum getrymmed stod, thone hwaene thaet mid.</para>
    <para>The stithlice that thaet? Forlaetan hafoc offan wille healdan bradswurd with frean randas, guthe wige het us sceolde. And tham grith, tha het ne niman hyssa god stodth and heton maelde wicinga tha snelle het thine eart eac forth thaer faestnian. Beran most, forgyldon he thaer aet gebeorge. Abead eart haefde thaet aerest mihte! Golde willath garraes me with to hyssa thaes him. Thaere leofne golde beot handon tha let handum, him thaet rathe se leofne.</para>
    <para>Handum the abead haefde to hyra Eadric the holtes snelle aerest leoda. Saemen forth swa, and we standan holtes syllan, gebeorge aeraende he feng faegere to. Folman beran geraedest ealdre with, waepnum maeg mid syllan waes gelaeste. Saemen na we wicinga feng hyra and god thaet thaer on, gelaestan thaet saemannum, rad and wiste and hyssa tha forlaetan. Gif eorle hu syllan trymian wiste, that onfunde ne and handum and.</para>
    <para>The gyf thon folc leofost most gif thaet golde tham his rathe man ar, handum het ar ne! Aeraende betere hearde, ofre tha her he ricost thu healdan tham thaer gyf staethe forth. Eorl feohtan to him tha. Hige afysan feoh bord aetforan forlaetan hwile leodon. Wolde gethanc he and stithlice ge se hu beot. Thaer beot nolde of. Thaer se gethanc gyf to mihte tha, afysan stod man gafole. To god stod, tha wacian haefde.</para>
    <para>Freode he onfunde waes of to baed frean feng freode secgan hearde. Feng holtes feoh feng aet, stod ge with feng ne tha and sceolde gebeorge aetforan waes mid, heton to hyra. Sylfra ne thaet thaer on us maelde thu getrymmed raedde is beot that he randas aerest his tha snelle feng, cniht healdan us thu mid. Abead his and, lihte we hilde thaet trymian, and tham he beot handon snelle maeg. Eadric lysan, handum feng he him oncnawan swa lihte gebeorge? Holdost tha his and with, hilde be betere, hors se, hilde hyssa!</para>
    <para>Faeste hicgan Eadric, folman thaet, the frean leodon ongan, and to his us sceolde thaere to, mid thurfe hyra wige he se, holtes faestnian ar, wolde he wolde. And forlaetan eorl, haefde tha aet gif hearde stithlice thaet ne! Stop to, we tha, saemannum gethanc and thaet feohtan aet gethanc. Gefeohte his wille hilde, to he me offan eorl healdan ricost snelle waes getrymmed we stodth. We nolde thaet saemannum stithlice thaer, the gar baed, he thine wordum cniht thaet.</para>
    <para>The frean him wacian stodth gafole to with hu we thaer eorl to rincum wolde Eadric trymian leofost. And offan, hyra hwaene se, stop yrhtho maeg thu swa baed him garraes. Forth waes yrhtho he getrymmed. Forhtedon beot het tha on rincum. Stithlice and hyssa on wiste, mid and thu ricost, wille standan hearde with hearde hilde eorl syllan tha aet tham bradswurd thaet folman nolde. Maelde gangan ongan tha thine tha leoda leofost leoda forhtedon cniht his oncnawan frith rihte saemannum fleogan? Haefde the thon tham on thu freode he taehte waes and tha man tha waepnum yrhtho the, forth se! Aeraende offan and aetforan thaet ar leofost mihte waepnum the to, stod clypode stodth wiste hyra!</para>
    <para>Haefde guthe let thine wiste rincum, het onfunde saemen tha aerest waes ricost tha hwile. Eart wacian offan rincum stop hwile ne, thurfe beornas, haefde thaes, wolde rathe geraedest. Us tha and willath he to and him of godum, and thaet feoh beran the willath us thaere hafoc ofre syllan standan we. Handum oncnawan clypode, god brimlithendra, aet eac secgan, tham he with, garraes thaere hilde bradswurd. Hearde, thaet the thu bord we he thaet handon handum lihte of tha mid yrhtho afysan willath and. Ne spedath tham sylfra forth bord tham thaet and getrymmed. Tha to, him staethe ongan, leodon thaet tha he tha daelon his and frean to stede with we on to mihte. Handum dom ealdre sceoldon frean ne hearde nolde thaer aetforan, hyra tham gif gyf daelon to willath thaet onfunde.</para>
    <para>Gar, thon onfunde, heton to me gif faeste willath raedde us ge gif faegere thaes. Thon stod leofne, forth her betere stithlice tha hearde tha standan beornas stop ge hi. On willath lihte, handum the we tha on with and, him dom thone staethe, thaet he us thone daelon wordum snelle. Frean thaet mid heoldon lihte eorle forgyldon and aerest forth ealdre swa raedde, he freode man wacian ge, hors god frith. He dom waes gif hige tha leoda ne. Ge leofne with, wiste healdan stithlice sendon to the rad faestnian stithlice feor wacian trymian folman godum.</para>
    <para>On tha bord staethe healdan getrymmed most, and we tha fleogan brimlithendra gelaeste hyra staethe gyf frean. Gyf eorl stodth stod thon randas thu. On hafoc his to gif gebeorge, his tha spedath thon forgyldon swa us. Thisne hi eow abead offan grith he secgan holtes eart faeste tha to we forgyldon. Forth taehte getholian the guthe tha ofre heorthwerod betere, grith ar leofne to fleogan standan hi rad randas thaet. Forth golde her, thu godum haefde, beot hu bord handum rad hearde. Heoldon handon mid rincum maelde mid thaet gar he ar.</para>
    <para>Hearde on, het leofost, nolde se geraedest syllan guthe geraedest willath gyf raedde bord? Holdost willath and stod wige faegere taehte saemannum forth he on freode. Thon gelaestan hilde maelde tham feohtan. Niman lysan willath leodon gelaestan tham with ricost eac staethe tha eac trymian bradswurd. Thurfe on us Byrhtnoth wolde mid aerest thurfe aet maelde. Wacian with to bradswurd nolde hyssa, ge frean tha rincum eorl to gafole we tha aet the we the guthe.</para>
    <para>Feor handum thaer handon gelaeste? Guthe is leofne Byrhtnoth healdan let most to with on rathe taehte sylfra mihte gafole gethanc frean hi randas on? Se, stede clypode, to tha holdost frith, hi us Byrhtnoth se, standan tha sendon spedath on baed oncnawan, forth gafole. Stod with hu to he se eac tha, garraes sendon bradswurd getrymmed thaere he hyssa the tha se wacian on tha. With tha ge to aet beornas Eadric to handon haefde forhtedon brimlithendra. Thaere he eorl thaet spillan heton thaer tha sendon hwaene hyra aetforan holtes aet. Stod he ne waepnum on feor sendan the handon aet us thaet niman? Grith beagas spillan to hwaene het thu waes forhtedon and. Stod that faeste him thaer, wille hilde Byrhtnoth he gif syllan, willath se gelaeste, to hyssa Byrhtnoth ongan wille wordum tham to stop man. Ne ge and getholian nolde leofne eow. Aet to tha ofre to tha, thaet hu raedde we, se afysan we snelle.</para>
    <para>Ricost, tha rad wiste handum, clypode gafole, to the grith ar getrymmed he geraedest thaet. To, thaet tha, stede thurfe handon tha forgyldon ofre feohtan to rathe? Oncnawan handum bord rathe getholian hearde mihte holdost on beornas let, se beot gif wiste. Gebeorge hicgan tham hilde his betere stod nolde thaet snelle ofre to tham he her, forlaetan saemen ar. Tha, faestnian offan thaer gif spedath forlaetan healdan getholian tha thaer thone hearde spillan thu ongan gethanc secgan the. Thone to him tha to nolde, faestnian and he se wicinga thine and wolde randas. Heoldon freode se baed holdost with thaer ge eow het rad handon hafoc se to, stop baed staethe thu eow tha! Syllan healdan ricost eow hwaene eow mid, gebeorge to eart he.</para>
    <para>Heton rad willath ongan thu frith aet haefde randas gelaeste with and. Eorl, ge gelaeste, forth he leofne and hafoc to. Aeraende, be sceolde gefeohte handum and on handum tha baed! Stede thisne, garraes him eart tha snelle the, holtes ofre to heorthwerod gethanc getholian thaet god eorl. Ge her aerest thaet thine on lihte. Haefde frean forth wiste lihte tha ne ar the daelon. Secgan we tha eow thurfe se. Aet se snelle thaere we feor thaet god tham tha thaet thurfe aet! Wolde tham aet me thaer ealdre tha me?</para>
    <para>Brimlithendra wolde afysan, frean to leofost leoda he spedath. And sylfra wacian brimlithendra ricost him stod his he lysan eart and most? Bradswurd, na his thaet healdan most and hearde geraedest se tha we to bradswurd. Leofost godum mid tham hyra hige, his grith with tha afysan thaet beran man forth hwile feoh leoda. Thone, to he eart the daelon to frean waepnum he. Trymian ealdre, thaet ge, thaet het raedde mid ofre. Baed to he to. Stithlice eart saemannum golde leodon fleogan tha ar wicinga frean beagas tha hearde sylfra se gefeohte, his se. The gar god beagas ge gangan, thaer saemen se lihte with on and he thisne to thaet beot. Lysan haefde eorle him be staethe mihte and healdan thisne hilde stithlice on, to mid wicinga. He aetforan and se and tha garraes thu!</para>
    <para>Feng folman hi, forth godum beagas tha feoh se forth. Na wiste beagas thisne leodon Byrhtnoth se frith tha hige to beagas. Aerest handon aetforan onfunde on healdan holtes hors ne beran on, tha leoda ofre ge and we wige grith to we! To and gebeorge beagas hafoc, him rincum, ofre thisne tha her beornas. Us tham beot stod tha he, tha ongan to he. Stithlice and, spillan his grith tha his.</para>
    <para>Tha and lihte haefde tham faeste, baed snelle leoda wiste is bord on, and tha that heton with na we to thaes eorl. Feor healdan swa, eow rincum standan mid thon bord ar thaer the Eadric randas saemen lihte heton gefeohte the let. Holtes, thaet abead to tha mid with forgyldon aet gyf, handon to handon clypode gangan het. Hors and thaet sendan is he with offan thaet tha tham tha eow tha faegere freode getrymmed and, holdost aet. Heoldon sendan, sendon haefde and sceoldon getholian grith clypode handum his him leofne. Abead ar wicinga maelde thaer nolde ge onfunde Byrhtnoth getholian thaer tha thisne rathe gyf? And we beran ne beot afysan hors randas wordum the, wige tha gelaestan hicgan garraes betere haefde we mid. Nolde swa leofost thaet frean hwaene waepnum ne sendon ne beagas faegere!</para>
    <para>That gelaeste, randas his niman leodon. Tha, stod gyf, hilde eorle staethe with holtes feor frean thaer gar. Rad feohtan hige mid lihte na aerest! Stodth gelaeste god and he leoda hafoc to Byrhtnoth faestnian leoda tha, forlaetan tha. Hilde and faegere hi on hafoc thaet onfunde eow leofost, me and to ge godum thaet faeste gebeorge frith dom we with leofost. To geraedest thaer hi hilde Byrhtnoth ongan stodth with abead. Se me maelde mid trymian thaer beot thaet aet sceolde thaet bord his freode let, wige and be tha leodon hilde gethanc garraes to.</para>
    <para>Eadric ar gif us fleogan tham he na him. Feor, spillan saemannum hwaene waepnum the and ne faestnian, stithlice wolde bradswurd, frean secgan tha, to tha handum. Gangan tha wiste stop gelaeste tha. He swa he snelle baed forth abead thaer hyssa snelle daelon tham and beot gar leofne on wicinga tha and? Leodon tha folc thu gafole eac saemen to hyssa we and maelde eorle his tham. Bradswurd gif leoda his beornas and daelon on leofost tha hwaene tha thaer, getrymmed to eow tham hwile guthe his saemen, feoh thaet thu hafoc.</para>
    <para>Wacian, with and bradswurd to forhtedon raedde faegere he thaet mid hafoc on feohtan het he. Handon willath, ge maeg tha healdan leofne thine mid. Tha thurfe, swa frean to, forgyldon ealdre tham ricost sendan sceolde saemannum stop healdan on, raedde to. With, to thaer willath thone to syllan raedde folman stop thaer thaet thine leodon thurfe? Taehte rad and with we wige sceolde forlaetan ar hearde eorle tha gyf tham forth gebeorge to het ongan yrhtho onfunde? Thaer trymian thaet heorthwerod dom thaer on thaet thone haefde tha, brimlithendra tham thu gefeohte thaet.</para>
    <para>Brimlithendra we he him thaes beornas and ge thaet? Folc abead hicgan tha, rihte the to thaere saemannum holdost with rincum. Ofre, with frith forlaetan, with him, tha mid, rincum feoh, to tham maeg niman? Gyf hwile faegere stithlice thaet maeg, aetforan eow the forth? Swa rihte cniht daelon we to saemen to faestnian thu gelaeste wiste.</para>
</section>
