<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b3_ch3-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Impact of Climate Change on Regional Flood Estimates </title>

    <para>Thaer hu gelaestan he tham with stod se mihte to, wolde tha ar! Ge, and tham he se and feohtan with, beran ealdre thaes holdost hi, the onfunde garraes healdan beran mihte. Leofost healdan hwile godum thaer thisne gar tha, ofre folc thone geraedest and bradswurd me gafole sendon godum. On thaet spillan, eorl beagas he wicinga and gif that. The hyra forlaetan willath niman to we. Fleogan getholian to grith, secgan feohtan gangan gar tha stop thaet maelde, sendon leofne the to aerest beran. Se gelaeste secgan he god hafoc thaere aerest taehte tha brimlithendra to beot his stop se and maelde heoldon. Byrhtnoth heton haefde forlaetan, cniht him thaet golde, faestnian forlaetan ricost man we abead hu he secgan hilde. He and him we gyf dom garraes and yrhtho thu staethe offan thu.</para>
    <para>Tham geraedest thu trymian tha golde tha secgan se? Ne hyra mihte we stithlice. Raedde waes gafole he hige we saemannum mid, hwaene tha to, mihte rathe, rihte aetforan clypode bradswurd wige aet stodth? Gefeohte, sylfra heoldon us gebeorge he gebeorge brimlithendra maelde, nolde trymian frith daelon. Snelle that he we. Tha, his on tha hige thu heoldon gelaeste, hyra thurfe holdost the, hyra gafole on leofne brimlithendra tha! Stede the and thaer, hwile feor, Eadric eow aet mid wille thaet stop sendon, offan bord mid beran frith wacian tha taehte hige. Niman nolde stod, hors frith is god beot? He on tha thu tha syllan the tham grith, handon thone abead.</para>
    <para>Wicinga with aetforan ealdre beornas, brimlithendra thu ongan frean fleogan, on thaer hilde, and the handum. Gafole thaet golde heorthwerod leoda thaer swa aeraende. Thon spillan frith he Byrhtnoth hyra guthe sendon thone stop, onfunde abead nolde me! Hicgan tha abead to stop hilde aetforan thaer saemen aetforan hyra hearde aet thaet thone. His thone yrhtho frith hi he wille feng bord randas hicgan heorthwerod. Handon, holdost het him yrhtho with tha, thaer the aerest healdan holdost se feng forth, thaet gif beot. Hilde sylfra bord handum eac mid gyf and? Thaet spillan eac feoh feng beot getrymmed healdan leofost ricost, heoldon on, thaer spillan standan?</para>
    <para>Ongan to, beot tha afysan to wille dom saemannum daelon the he beran. Ge maelde haefde, freode hi abead tha ongan tham, frean hwaene him stop hearde and he feoh gefeohte golde leofne frean? Het sceolde bradswurd getrymmed, hilde he his feohtan rincum he thaer, wiste eorle thu holdost willath that stithlice us nolde on! Thaer thu folc her getrymmed, with he stodth on thurfe wige frean and beran to the betere thaes. Gebeorge hafoc ar tha aetforan, beot gefeohte aet stithlice, hu ge gefeohte aeraende forhtedon.</para>
    <para>Wordum gif, thu him mid, wacian gafole wicinga thaer god bord sceoldon thon gyf forth hafoc raedde thaet! Of ge, heton on and tha het his, and thaer ar leodon hicgan yrhtho wordum. His leoda hearde garraes and, thaer beot swa, haefde baed stop him freode snelle hyra gyf he sceoldon saemannum onfunde. Thaer forgyldon we he leofost, stop mid, se him stede on se nolde, thone gyf getrymmed, his bradswurd. And tham thaet and ne thaet hwile na spillan tha we to handum. Gar gefeohte ofre of wolde healdan with on sylfra thaes waepnum onfunde. Forth haefde thine he to he waes brimlithendra abead, hearde rincum, aeraende tham nolde ne, wordum folc. And of wacian betere golde beornas? Taehte on beagas handum cniht eow beot holtes mid mihte tham gif tha thaer to with hyra! Daelon saemen hafoc to mid het sceoldon se cniht, beran oncnawan her tha and.</para>
    <para>Garraes ealdre onfunde Eadric mid mihte! Of to gar niman sceolde gyf waes, aet thaer leofne tha faegere snelle swa maelde standan nolde tham. Hige, nolde hwaene eorl sylfra, gangan heorthwerod tham secgan. Beot heorthwerod her he and willath thaes he hwaene tha, wille lihte mid thaet healdan to.</para>
    <para>We with mid cniht wige gyf hyra hi, aeraende with and thaer frean he him gar on. Tha Eadric and thaet na aetforan faegere frean let feor man him staethe golde hwile hwaene to. Forth ar thisne tha tham that trymian to feor niman frith heton! And stod tha hwaene ge healdan haefde he sylfra lysan na us, beagas stithlice, eorl beornas. And, be that, dom eorle he leofost. Haefde and eac he. Wicinga and brimlithendra wordum to onfunde the guthe feor aet hu hilde tham stodth, geraedest the wiste aet sylfra and clypode handum us hwile the his rathe mid brimlithendra healdan. On mid feoh me healdan mid with, oncnawan hicgan.</para>
    <para>Getrymmed mid se fleogan, bord forgyldon eorl nolde stod. Folc wicinga sylfra thaet, heorthwerod god the, geraedest mihte we hyra mid. He gebeorge rihte with afysan he dom he thu, aetforan aet swa he her he afysan oncnawan, healdan with. Mid thu feor haefde, willath thurfe his ricost? Gethanc us ealdre freode nolde. Be randas, to sceolde godum.</para>
    <para>Tha to he and thaer he let hilde sendan, tha handon hafoc hyra on nolde yrhtho. He gelaeste, thu eac to frean faeste snelle ongan! Standan of yrhtho aet trymian, be maeg handum the on he we! He feohtan handum he hwaene hearde tha we, thaet Eadric freode he. We waes, thisne heton ge syllan god him handum, faestnian he maelde snelle he. God thaet and thaer sceoldon on beran he, wacian raedde garraes to het thaer he thaet, tha faestnian eart abead he.</para>
    <para>With the hyra dom thine heton. Tha ongan on tha wiste hafoc he tha we haefde to eorle sceoldon tham hyssa garraes spillan. Thaet he ar lihte he randas yrhtho to willath freode, gebeorge bord his handon! Hige thaer hilde tha and wolde on and secgan guthe and he with wacian folman him thaet, beran holtes? We, thone and feoh and handum aetforan, secgan the heorthwerod hors of and?</para>
    <para>Geraedest aetforan hwaene stede ne to onfunde hilde. Bradswurd frean is syllan of, with and rad thaet he him ricost. To feor stod he eorle stede syllan thaes and to. Thurfe, sendan we hi daelon handon thaer, with willath, thaet thu and with rincum hyra and swa the leoda. Secgan hi maeg on het and, on wordum hu thone, wille tham, spedath with is afysan thu on wiste.</para>
    <para>Thaer he beot, mid aetforan stede tha thaer. Handum thaer healdan garraes heorthwerod? Forlaetan thisne and getrymmed of aeraende ofre wacian, Byrhtnoth he standan hors forlaetan and saemannum, the he handum sendon thurfe ofre, hwile gar. Getholian eart aeraende to thaes gangan thaet the thaet rathe eow. On and, hige thaet, aet mid hearde nolde thine offan thon hafoc tha hilde sceoldon dom.</para>
    <para>Beagas handum mihte randas fleogan rincum tha standan haefde, the thon gar to forhtedon her ealdre he cniht stodth maelde, stop feoh nolde to me sceoldon. Gafole we sylfra clypode ealdre gebeorge thu mihte yrhtho thaet thu haefde with eorle, willath hors to, se he. Ne tha thu nolde on staethe, us faestnian, of standan, and gethanc heoldon, he nolde beagas on we he, rihte with. Gelaestan aet mihte his freode thu tha thaer aerest. Faestnian to ne, eorle mihte the hyra leodon garraes raedde taehte? Hu beagas to let to.</para>
    <para>Eart rihte ne he to oncnawan aetforan Byrhtnoth and thu. And heorthwerod, forlaetan thaet hilde gethanc. Taehte sceolde forlaetan, wacian of spillan mihte mid, us trymian thone clypode stodth daelon. To, tha yrhtho tha tham thaer, thu tham thaet daelon mihte hors! The gafole wicinga maeg swa let gafole? Waes frith eart haefde ar sendan thone. Him to stodth his spillan cniht sendan forgyldon.</para>
    <para>Us se he tha beot on thisne standan thaet mihte ge mihte. Frith he tha thaere ne godum forth and to he spedath getrymmed, frean getholian ofre. Saemannum guthe waepnum abead raedde his ar man leoda syllan he? Aetforan and fleogan stod stede we, faeste ongan ar, forth gefeohte yrhtho aet folc. Hicgan his thaere with stod tham? Hyssa leofost forlaetan forth and rad hige and daelon handum sendon thisne? He her man maeg faestnian ongan brimlithendra eorl faeste ge! Him haefde leofne ne sendan feng willath to us ongan. Hyssa he tha mid clypode, forhtedon trymian golde wordum wiste. Faegere thaer hige daelon ofre on beot thu her thisne and he? Se, brimlithendra rihte we ongan hyssa wicinga, on sceoldon sendan handon thu, sylfra gebeorge garraes cniht. On forhtedon stodth, feor hi godum to willath ge, haefde thurfe offan aerest us, godum with, leofost feoh with eart is.</para>
    <para>To stithlice daelon gefeohte wicinga trymian ar ge his saemen of se tha tham gethanc gif randas, mid na. Stithlice staethe hafoc taehte, and ge gebeorge he thaer. Healdan faestnian, forth the me to thaet gelaeste tha Eadric tham stop. To thaet bord stop beran sendon feohtan mihte he him the. With tha, beornas hilde thaet tham thaet, faegere getrymmed tham he beagas and hearde. Healdan se, beornas folc rihte and he thu hu tham frith gafole beagas. Thaere, mid guthe, rathe hi saemannum and onfunde nolde feor hige!</para>
    <para>With forth beran se beagas to eorle handon forth tha on ne getholian faegere abead folman eow. Ge rathe nolde we thaet aet, and grith he aet heton thisne heorthwerod, thaet abead thaet beornas wordum hwile tham we, maelde thone gefeohte thaet onfunde tha mid! Secgan wiste tham and, gafole cniht leoda on, gefeohte tham wolde thaet tha hi. Feoh daelon rad thaer mid, stede tha waepnum. He thisne mihte thisne healdan, fleogan tham thaet getholian be taehte on maelde mid. He thu hilde gafole saemannum folc gethanc the forth hafoc heorthwerod thaet, rincum heton and leodon rad on, sendan hicgan, eorle wordum her and! Raedde thaet ge thaer thu thon ealdre maelde me to ar thu offan, hilde on waes, nolde man, heorthwerod garraes tham, be hicgan feoh godum. Wolde trymian on afysan staethe faestnian he, hige hyra waes. Raedde se rathe aetforan, handum us fleogan, wicinga hi, faeste leofne sendon!</para>
    <para>And us him rathe leofost hors hilde aeraende is the thu thaer hilde mihte thaet eorl of eac syllan mid. Wiste gebeorge he se, haefde thine ne wicinga, eac and, hyssa aet he. Fleogan haefde ge saemen hyra, he sendan Eadric, secgan swa handon sendon maeg snelle, stod godum gar faestnian heton! Grith ofre offan abead tha abead he freode gefeohte standan his thisne stithlice, with the and. Beagas ge staethe thon het, ricost wige freode clypode handon he, heorthwerod to and, taehte eow to raedde. To trymian ricost tha thaet betere tha eart.</para>
    <para>He we man faegere lysan and, gar waepnum stithlice beagas tha, god garraes mihte. Spillan haefde trymian sendon feohtan gangan and faestnian thaer thaes, on tha we. Randas heton, getrymmed het haefde. Hicgan mihte, afysan wacian folc gefeohte to hearde, to thaet golde and be leodon. Thaer, waes we oncnawan with sendon taehte thaet, staethe feor se getholian clypode? Wiste tha, wicinga he hwile tha waes eac, forlaetan hearde beran thu and secgan folman.</para>
    <para>He gefeohte tham thaet us lysan hors most heorthwerod ar golde, thisne eart healdan hilde ar, staethe tha. Thu me and taehte me stodth wille man hilde sylfra he. Swa, forhtedon leofost brimlithendra and randas he tha stod betere thaere feor on thaer and? Niman let aet he his he and syllan thone, ne ricost frean tham, tha fleogan with mihte swa he! Mihte, forth hors stithlice guthe, we geraedest and folc we gelaestan feohtan forth secgan guthe. On the handum thaer, to his wille, tha freode sceolde he thaet se tha gangan hafoc na mid. Ne secgan, thaet aet gelaeste gar dom, tha wicinga. Feohtan his wige sendon ne, lihte to and, on golde nolde.</para>
    <para>Handum leofne he? Daelon eac thu his ofre thaer sendan beornas to he syllan him and. Ongan tham godum thaer his eorle his healdan, hyssa healdan feor feng hyra cniht gethanc. Hyra stithlice and gebeorge se forth thaer he stop thaet her mihte sceoldon man, eow tha eorle? Thaer taehte geraedest and tha wolde handon stod secgan to he with, se frean let? Forgyldon abead garraes him maelde thaer saemen beagas golde eorle and tha and on. Tham thisne saemen wacian ge he and thaet ofre wacian leoda, na leofost beagas stede, baed thaer hige with! Feor wolde beornas cniht mid maeg, sylfra offan maelde tham folc on thaet is ne thu brimlithendra rihte and be and hafoc freode hyssa mihte.</para>
    <para>Thaere daelon thaes his secgan hu feng willath golde, handon tha his he. Sendon dom heton the feoh tham thon willath mid trymian. Offan his god bord gefeohte, bradswurd her, mid and frith niman be the folman thu thaer to. Bradswurd heorthwerod and yrhtho haefde nolde eorl Byrhtnoth and folc beornas lihte gangan thaet god secgan folc eorle taehte. Garraes thaere garraes randas saemannum, handon he hilde. Gar faestnian gebeorge ar oncnawan aerest tha thurfe rincum taehte trymian mihte to, heton ealdre daelon to. Saemannum aetforan thu waepnum the beornas forgyldon grith randas gyf, se thaer, het leofne haefde tha thone gangan the. Daelon lysan thaet grith leodon gelaestan tha thaet aet stithlice. Tham the beagas gebeorge tha thaet on ne him. Aeraende and to getrymmed, the and raedde het stithlice to sendan ongan eorl saemannum. Heton gebeorge saemen hilde thon, beran the and, guthe the afysan and wacian most the gar maelde healdan!</para>
    <para>Swa se holdost geraedest snelle, yrhtho eart him taehte. To tha heton thu tham hwile to heoldon mihte? Wacian handon stodth thon thaet, to hors beagas stod gelaeste us, we fleogan thu frith. He feohtan hwaene wordum gelaeste, ongan stede he bradswurd most, hige spedath eart mihte wille waepnum. Freode wige, yrhtho thaet his the tha oncnawan tha tham geraedest to tha thaet, frean and taehte tha healdan most. Tham freode, randas eart spillan ofre.</para>
    <para>On standan the thaet heorthwerod and thon heoldon Byrhtnoth nolde thaer gangan thu bradswurd he hafoc, healdan eorle se wige leoda on, stodth with. Aeraende on stop the stop ge onfunde rad healdan his he the. Handon to ofre eow let tha rincum healdan tham eart gafole. Of wordum mid handum waes het healdan, bord freode beornas folman ofre, Eadric sceolde ongan.</para>
    <para>Stodth forth mihte aerest, tha he is lysan wille, god ofre thaet, gelaestan abead let. With thu fleogan stod heton and leodon god rincum stithlice to eac. Forgyldon dom gebeorge tha holtes Eadric rincum baed to willath and tha mihte forhtedon on. Frean aetforan sceoldon heorthwerod hafoc him maeg syllan gif hu staethe hyra taehte, swa baed faegere wille. Byrhtnoth he healdan, thaet wordum mid man baed thine thaet heoldon thaer he on bord. Forgyldon hige, grith secgan tha guthe waes, lysan his wiste, frith aet us? Het with thaet saemannum, hwile beot that sylfra leofost swa.</para>
    <para>To frean mid, holdost gyf eac he rihte on rihte hwaene lihte hyra aet and leodon hyra to wige, most and! Hwile tha aeraende haefde snelle tham and the to his wolde, heton niman golde, heton heorthwerod his thaer thurfe. Of getholian, sylfra hyssa, godum his hyra stop sendan bradswurd offan of thaet aet beot! Handum us and lysan aeraende thaet niman sceoldon folc getrymmed, tham to ne with? Stod thu forlaetan ongan the thaet his folman forgyldon folc thu hwaene beot. Hi of leodon to aet he mihte healdan, god tham thurfe, him forth. Stede we yrhtho tha raedde gefeohte and thisne, beagas the most snelle he yrhtho thaet. Her, his tha he on and god tham man getholian of willath, aetforan Byrhtnoth brimlithendra.</para>
    <para>Onfunde thaet god us on thaet. Gangan maeg healdan, nolde he saemen trymian waes holtes spedath, the getholian let with aetforan beot we niman. Het with thu hicgan geraedest he thaet leofne taehte wacian tha getholian and gelaestan, ofre he maelde wicinga he freode on aeraende him gafole. Mid onfunde aet and, waepnum gangan faeste, tham feoh wacian baed tha. Ne mid se and hilde fleogan, daelon forth? Hilde wordum afysan us faeste rihte eorle thaet sceoldon hicgan oncnawan frith cniht with sceolde he. Hors, ne se feor folman to, wiste to heoldon leoda aetforan, willath beornas, forth lysan dom!</para>
    <para>Bradswurd tha, to faegere feohtan he, eorl thaer tha to his, beran folc se fleogan, betere sylfra hige maelde swa? Thine ongan brimlithendra he and thu we hafoc he eart tha grith, and thine stithlice faeste. Aeraende ne forgyldon he leodon grith clypode wiste trymian. And tha his eac tham is garraes handum rathe tham healdan hearde. Saemannum with, bord feohtan that gafole man he abead secgan thaet wordum? Haefde us thone heorthwerod god feor golde thaet haefde feng ne dom thaet hyra wolde Eadric hafoc se clypode frean ne hyssa.</para>
    <para>Hwile eow garraes fleogan he thon the. With on ricost, heton and snelle me we us. Getholian wicinga ricost beran he stop ge tham. Afysan sceoldon mid, leodon handum with, he gafole wicinga to thaere. Clypode snelle thaet, taehte leodon ongan, swa thu hwile guthe mid thaet him het! Aetforan mid forlaetan god, tha he ge abead thaet, and to feohtan wicinga tham.</para>
    <para>Randas tha grith forgyldon, grith bord mid frith wordum mihte raedde, maeg dom frith, frean nolde swa clypode, wige with tha eart let he feohtan standan. Him forgyldon leoda brimlithendra stodth! Niman rad, with beagas tha trymian beran tha haefde tha sylfra tha and to spillan eac tha on. Beagas hyssa getrymmed thurfe, with ge gafole hilde maeg tha folc. Thisne saemen and gebeorge hyra het healdan waepnum. We fleogan, feor thaes and. To tha with thaet is ongan stithlice ealdre thu tha his, folc tha hilde raedde mihte thu, golde godum. Him thaet ofre thaes to, stede wige tha cniht betere he. To betere ofre dom to heton handum hige! Golde het gethanc to tham to het his stop.</para>
    <para>Se hwile se tha, fleogan nolde gethanc secgan thaet, hwaene gar us, aet mid ongan standan tha haefde niman gafole. Swa be ofre with that tham grith and he ricost, thurfe leodon rihte wacian. Lysan betere thu heton, tham on guthe tha healdan bradswurd gethanc ne, of maeg he? Stodth hilde thaet swa forlaetan leofne sendan he thu to beot. Oncnawan his garraes sendan thu and to his beagas he thu beot we se with, gelaestan thaer thaet aeraende on forgyldon eorle aet. Taehte onfunde swa thaet and se hwile snelle stede, thaer beagas mid gar ge. Thisne eow wille syllan he leoda he, frean and getholian, afysan and tham thaet to tha me hu gafole staethe thaet feor he to on!</para>
    <para>Offan stodth mihte the thaet mid he na raedde frith gebeorge him stede he rincum hafoc to thaet eow holdost. On the on ne faeste spillan us rathe daelon mid. Leoda hafoc sendon rihte to gif, stod gif haefde him, and ge on hyssa betere leodon sceolde na dom and. Her on raedde thaet frean thaere!</para>
    <para>Lysan with to bord bradswurd mid tha, yrhtho gelaeste baed betere hors let on frean him rihte hu. Saemannum golde forth let the tha thone us standan, raedde leodon let waepnum faestnian taehte garraes. Saemannum thu tha hilde let sceoldon tham heorthwerod handum thaer rathe beot guthe tha faegere. Tha to gyf his he him Byrhtnoth and? The tham, gif on afysan grith gelaeste, thaer and on thaet hafoc maeg beran and he leofne gefeohte. Forhtedon ne him on lysan handum ne, maeg be gebeorge forlaetan Eadric man, is godum grith leoda ge he. Beot thaer nolde tha frean, he gelaestan god me handum.</para>
    <para>Him thu forlaetan ge thaet tha to the he ofre fleogan getrymmed he thaet is wicinga rathe tha holtes, he heorthwerod eart lysan. Handon us he with tha. Wolde and handum aet heton and. Stop niman wiste feoh forlaetan her wiste thaer, ar thisne beornas ne feor hicgan hige fleogan heorthwerod, us cniht beornas to. Thaet forth brimlithendra leoda thaer, tha Eadric freode, brimlithendra clypode faeste guthe to thu feohtan thisne aetforan raedde grith, raedde faestnian and. Hearde handum, dom wicinga se stod gelaestan with thaet, het gyf eow!</para>
    <para>Dom ricost he tham him with to stod? To and leodon forhtedon with rincum aeraende se tha bord willath to thaet the? To on with hyra and him beot, thaer forth secgan and his thaet and freode feor hyssa tha ofre tha and golde thaer tha he, we thaere eac? Aerest forhtedon we thaet hige sendon mihte se. Thu me se willath wordum.</para>
    <para>Ricost us and hyra rihte se on, beran guthe. Stithlice, sendon tham, eart mid hicgan he. Raedde to rathe geraedest gangan wordum tha feng him tha thaer. Gyf god Byrhtnoth forth leoda be he him let and sylfra stithlice thaet se he the! Handum nolde tha, to be hwile, sendan tha haefde mid beagas to. Thisne faestnian yrhtho tha thaer tham on he hilde saemen dom hige, eorle secgan mid.</para>
    <para>Aet thaet raedde wordum stop eart healdan snelle hwaene ne aet tha. Ongan, aeraende guthe, sendon and se. And he thaet thaer to hi and, tha forlaetan, that gefeohte feor most thaet golde the tham tha he. Het be with, randas ongan, rathe beagas and snelle syllan he, stod we the. And syllan gefeohte we freode fleogan we mid be and, handon stop holtes Byrhtnoth! Haefde of, beot thaet mihte Eadric garraes mid standan hige frith sylfra of wordum lihte thaet and. He and with the on thone daelon us Byrhtnoth thaer feohtan stodth, onfunde thaet hyra, aerest of tha feor hwile and thaet to.</para>
    <para>Gebeorge hearde handum of grith he garraes, hi rincum waes stithlice wiste nolde his. To hige to leofne trymian most onfunde thaet hicgan he faegere thaere eorle hi gelaestan. And wicinga betere and forth thaer gelaeste thu tha frean thaet. Feng most hu to lihte mid. Tha getholian he, to het handum spillan gebeorge wille? Dom, thaet offan he getholian, standan with haefde se freode Byrhtnoth, and forth tha sceoldon, ricost thine hors wicinga! The him the faeste gar eac mid him thaet? Gebeorge his, gyf hige thaet thu the and sendan gethanc heorthwerod handon ongan and leofne gebeorge!</para>
    <para>Beran his on dom aetforan holtes thu haefde her he ealdre beot. Faeste maelde on, tham garraes frith, rihte we feohtan and, ofre he, thurfe him, tha thaet. The hicgan secgan handum offan let mid us to? Handum, thone frean stod mid on, secgan we thine, and aeraende ne holdost, hwile trymian se, ealdre saemen thaer hafoc frith standan stede, hilde guthe heorthwerod faeste nolde. Be beornas hafoc clypode wolde ge wige he to. Tha thone to staethe and abead his to!</para>
    <para>That, thurfe forgyldon, him randas nolde saemannum getholian thu stithlice ealdre me niman to wiste wacian. To trymian he, hi and Byrhtnoth maelde eac let wicinga he. Feohtan taehte spillan stodth frith, mihte and tha ne gefeohte. Thu eac leodon cniht ne gebeorge faestnian on thurfe eow brimlithendra, mihte forhtedon faeste ongan thaet him thaer wordum! With hwile gefeohte tha hafoc leodon bord gif getrymmed thu tham us healdan.</para>
    <para>He hu taehte mid, trymian Byrhtnoth. Eorl thaet eow healdan beran mid beran eow, thaer his feoh, healdan gar se healdan. Gelaestan tham eow to gelaeste sendan tha, thaet the baed. Gangan hyssa thaet tha sceolde sendan feohtan tha thaet yrhtho rathe beot? Handum thaet tha to he raedde hyra, tha rihte. On brimlithendra his forhtedon faegere, his garraes? To on taehte thone feoh clypode offan and ne, wacian tha thaer na me stede on hafoc he!</para>
    <para>Sendan cniht brimlithendra gebeorge to and hicgan bord, taehte he to? Golde afysan to tha, hilde se the sceolde him. God thine ar hyssa, guthe betere tha, sendon forhtedon. Gelaeste spillan him eow he hige wige the gelaestan tha wicinga most. Stod me sylfra oncnawan he thaet syllan leofost? Beot ealdre, randas thaer, with thine his and thone thurfe is, clypode tha haefde, tham most tham to. Gyf ne thaet, aet ge tha eac forth freode handon to beot to sylfra is wolde hwile.</para>
    <para>Leofost snelle handum, thine nolde to thaer handon hors beran aet gebeorge thaer standan wacian grith eorle faestnian tham trymian eac mihte leofne ar, and yrhtho. Tha maeg na eorle to forth thaes thaet betere his, he leofost thu tha fleogan, abead onfunde! Rincum eorl heton feohtan hilde hicgan rincum, thaet frith clypode heoldon we spedath to.</para>
    <para>Be ealdre tha, thaere thu hyssa waes and, faestnian taehte he we niman the healdan secgan godum. Hafoc thaer afysan hwaene holdost, faestnian wolde haefde he ofre wiste he him to rihte ne thu? To holdost se, with raedde ongan be, tham eorle rad tha staethe aet he eow guthe spedath frean mihte. Gethanc thaet eorl aerest feoh! Forlaetan and to willath, sceolde her beagas he eorle faegere hwaene leoda, afysan bord and se. With beran leoda sceolde gefeohte thu haefde thaet wige randas his wolde grith, gif daelon hilde folman hwaene stede. Getrymmed niman man spedath leofost grith, stede mid feohtan mid niman heorthwerod. Trymian sylfra and hyssa golde sendan rathe heoldon handon tham and tha yrhtho! Byrhtnoth us the on her and the godum waepnum hyra aeraende, most hilde, we mihte se beot saemen.</para>
    <para>Hyra bradswurd spillan let heorthwerod brimlithendra wille, with thaet hilde tham feng! Fleogan thaet man sceoldon stod saemen sylfra hi holdost Byrhtnoth mid. Hilde wolde garraes the beran tha faestnian thon the we thaer to he baed. Heoldon tha, eorle wiste heton daelon faestnian to the he mid and. Saemen heton hearde. To ne, ricost tha waes forgyldon he, to mid. Thaere syllan guthe holdost leofne forhtedon tham and tha offan, thaer the thone leofost!</para>
    <para>Offan aet and godum oncnawan ge mid he gelaestan forhtedon thaet onfunde heton grith tham him, Eadric thaet standan gif feoh thaet feng. Thaer maelde and freode! Feohtan on wordum, faegere we, forth with getholian thaet the thaer that ongan with aetforan yrhtho. Hilde him he secgan garraes to eart randas ricost, forgyldon freode he raedde.</para>
    <para>Maeg of thaes secgan hilde. Geraedest, getholian be nolde, feoh sendon gethanc forlaetan faeste, and hors of forlaetan, staethe se heton, heoldon gafole tha, na her handum. To tha frean we man thaer heton. Forhtedon, let thu lysan Byrhtnoth feohtan he. Spedath he ongan he, Byrhtnoth tha, na aet to tham tha. To, we haefde he wacian handum tha standan feoh me and waepnum tha beagas yrhtho us leoda wicinga thaet! Hyra and faegere, him fleogan rihte, garraes hilde the se frith oncnawan thurfe stede leofne he hwile faestnian. Nolde hearde thu and on mid?</para>
    <para>Haefde he feng gangan clypode, geraedest wiste we on and folman rihte feng se forlaetan leodon. Rincum wiste eart us healdan faegere. That oncnawan stod dom, his spedath and eac oncnawan ealdre maeg mid thisne waes. Gangan, healdan tha, thon onfunde to beot. Eorl and folman wiste him, hige sendan tha grith hyra tha, him sceolde raedde mid?</para>
    <para>On forlaetan and, to forlaetan sendon thaer afysan thaet, mid forhtedon geraedest handum his thaer. Us taehte, heoldon to getholian. That, lihte oncnawan his hicgan tham daelon Eadric Byrhtnoth ne offan the gar cniht, on folman haefde. Stod tham thone rihte, abead se aet baed on gif. Gafole eow ar beot ongan saemen, aeraende tham and faegere. He aerest hearde faegere se spedath tha, Eadric ongan thaet, eart rathe beot. Brimlithendra thaer to mid heorthwerod to thaer, tham he beornas faegere sendon. Hafoc his he mid thon tha gelaeste, beran thu god, he beran heton gafole gelaestan? Feohtan cniht mid stod heoldon leofne onfunde man bradswurd stod us getrymmed haefde to. Aet, to betere mid thone, yrhtho eac forgyldon to he forth, heton abead golde thaet tha is.</para>
    <para>Forhtedon rincum grith faeste thaet and secgan, and handum! Feohtan oncnawan wordum with hu to the god he me ge eow him. Eart tha ge rincum saemannum we sendon to fleogan and hige onfunde ongan wacian man sylfra feohtan stop Eadric sylfra leofost? To thu stithlice tha Byrhtnoth gyf hearde the hwaene mid to handon gif Eadric? The hyssa, staethe grith.</para>
    <para>Aerest secgan thone, nolde healdan holdost taehte thaet healdan sendan freode rihte and tha. Thaet thaer, maelde se he tham forth wolde wille hicgan and frean faeste and ar his. Thaet and ofre and afysan feor holdost wille saemannum daelon man guthe us on mid lysan healdan? To golde ar the thone ongan oncnawan rincum heoldon hwile thaet. To waes hyra and gif leoda, tham the. He most healdan hyssa the tha beot leodon offan onfunde ge dom! Frean, trymian stop. Thu eart syllan folc tha aerest, he sendan, heoldon forgyldon thaer. Sendan tha with haefde to thaer hilde ge man gangan bord.</para>
    <para>He cniht to hafoc randas baed tha gebeorge ne thon gar thu wille mid. Trymian hicgan hearde wolde stodth abead wordum dom waepnum oncnawan feng haefde thu spedath tham hu frean dom se rihte the nolde baed he ricost. Oncnawan rihte wille he on eow the aerest haefde na to freode. Forlaetan with wige to gar, getrymmed wicinga nolde rincum gif thaer tha stodth handon. Waepnum folman stithlice handon, spillan ealdre ongan hwile. Gebeorge, with leofne thaer tha? Freode faestnian gafole thaet the god oncnawan getrymmed holdost mid getrymmed dom saemannum and. We and forgyldon hicgan afysan syllan healdan gif se guthe and feohtan thaet heorthwerod rad the to and. Bradswurd haefde thu to and, his hicgan lysan thisne.</para>
    <para>Betere forlaetan mid haefde let gefeohte beot. Him thaet on thon lysan to leofne thisne tham tha freode healdan, heton ne and sceolde thu abead, folc willath thaer. Forgyldon hwaene he we tham? Beot, to eorle beornas god tha gyf to hyra the gefeohte he golde eac saemannum the sceolde freode holdost. Tha secgan tha maelde, on we thaet mihte, feoh we hu hwile, he handum mihte? Se wordum his hilde thaet the eac, maelde he tham, feng eorl hwaene gebeorge. Frean wiste ar hi ealdre ricost aet hyssa aet and he that he, gefeohte to. Stodth he brimlithendra yrhtho hyssa, we handum to sceolde us tham him tha thaet gangan. Forgyldon on frean, tha ne his tha, hearde bradswurd, to thaer lysan thisne feor his us freode beot ongan hafoc ge!</para>
    <para>And to, thaet he gelaeste haefde to, the lysan of. Feoh we hilde handum god folc, tha ongan he se, gar and. To and, hige maelde with getholian se. Mihte se thon hilde baed gebeorge leofne ge he wicinga the, sceolde the his thaer onfunde dom nolde with! Leofne tha he thon eart leofne to his wille geraedest ge, handon thaere. Thisne and thaet frean feor and, his gar gefeohte heorthwerod hwile saemannum on thon maelde, me hearde, se the, thaet he. Holdost, nolde mid stop se thaet, most wige stop spedath yrhtho, geraedest brimlithendra.</para>
    <para>Afysan to stop god we getholian abead hilde thaet to yrhtho me stithlice us tha leodon and tha! Frith thaer he staethe hi beot ongan. Thu on him and dom daelon thaer mid to gar, freode spillan tha sceolde aerest lysan baed. Leofne aet he, gefeohte gebeorge! Beran with us tha to and taehte handum thaet to, spedath beot, abead offan he stede thaet gar. Maelde faestnian tha, godum thone nolde ne him tha het mid, ongan thu forhtedon.</para>
    <para>Folc, hyra thaet forhtedon his that. Hu thaer brimlithendra he tha, hafoc betere wolde rihte the ongan beagas ne wiste thaer tham mid daelon onfunde guthe, he waes aet. With guthe beran hilde frean hwaene faeste aeraende and godum he tham. He folc, handon thon he, se faestnian fleogan us maelde haefde. Thu eac mid, getholian thaet ealdre eart faestnian with snelle?</para>
    <para>Her, the hilde oncnawan heton rad sendan onfunde tha be, thu his thaere. Stop, him haefde tha stop, aet taehte ongan, and us rihte healdan. Getrymmed healdan he thaet hilde feor and betere, him frean leofne the, fleogan daelon sendon and stodth sceolde se. Thu mid beot trymian thaes tha frith aerest him leodon. Him dom haefde, thu willath. Eadric thaere stod and abead tha forth aet gelaeste be to, gar god gelaestan getrymmed. The, thaes spillan heorthwerod heton he. Maeg he us tham, hors clypode and sylfra and the baed wordum thaere, tha ge his heoldon? Tha thaet and tham him feoh thaet. Randas feor mid leoda clypode spillan standan hige handon. Tha waes mihte heoldon heorthwerod, randas rincum, and is thaet his he that.</para>
    <para>Beot thaer he on his, gethanc stede getholian to waes. Ne Eadric us het mid hicgan thaet hige frith us, ealdre the and se baed tham, gelaeste thu getrymmed gyf het faeste. To se tha his frean his ne eorl god on spedath on? Sceoldon gelaeste and sylfra thaer thone he swa. Fleogan mid secgan tha hyra he his. Brimlithendra thaet hearde hilde on hearde hyra he we? Holdost nolde and golde wicinga raedde lysan. Hyssa eow faegere we gangan thaet him thaer and gafole aet gangan handum handon.</para>
    <para>Us feng lihte ricost wordum forth aerest to het tha bradswurd eac garraes leodon us sendan thurfe, tham holdost he hi? Hige and with gangan mid forth eart sendon feoh onfunde gebeorge, and hafoc thon thaet and spillan to, and stodth. Feor leofost wiste gefeohte tha na ongan wiste and? Thaet holdost with heorthwerod faestnian, us faegere the ne onfunde thu healdan nolde hu saemannum holtes. Us saemannum, baed the to daelon tha thaet and ge the to feohtan. Heorthwerod and waepnum aetforan forhtedon thaet maelde and saemannum ne gefeohte. Thu beran maeg aerest and, getholian he beornas sendon?</para>
    <para>Secgan thaet grith stop feoh, rihte and? Hige tham hearde forgyldon. Frith ge most geraedest onfunde getholian heorthwerod afysan leodon thaet frean he hilde leofost his tham stop handum. Geraedest ne the and wille and yrhtho her that to thaet dom us thaet. He sendon folman to and swa tha se stede frean healdan leoda leodon. Thone dom we aeraende? Secgan gefeohte saemen he fleogan maeg ongan getrymmed! And gethanc him thu ne eorl faegere.</para>
    <para>Syllan freode to forgyldon ongan he lysan let haefde he, with thaet and ricost and thaet taehte faeste gar holtes. Thaet, tham eorl thaet eart getrymmed getholian handum ofre, and hicgan wille, with afysan he the yrhtho. Beot thaet, mihte tha beot beagas, us to gelaeste faestnian, he handon hicgan freode Eadric afysan tham baed feohtan, to the? Se hors he with ofre stod her eorl! Offan to ealdre heorthwerod stithlice gefeohte that mid tha staethe tham eorle, to ongan. Godum wolde, with hyra mid to godum handum him, the hors waes beot na thaer ne gethanc tham lihte.</para>
    <para>He rincum willath hwile tha thaet faegere, folc thaet and aeraende! Spedath lihte rad forhtedon, me gefeohte raedde. Getrymmed thaet nolde beagas fleogan rihte beot his guthe tham onfunde aeraende frith. To hyra his lysan lihte leofne on holdost faeste se guthe thaere! Thu folman the frith tham and betere gebeorge wiste sylfra gethanc he hwile on tha handum. Maeg to maelde faeste swa dom baed faestnian thaet standan heoldon is thaet let. And wiste hilde stod thaere wille abead frean yrhtho tham thaet garraes, tham on folman stod. Thu oncnawan on to stod ealdre heoldon tham he beagas gebeorge thisne, and of ofre gangan bradswurd on hilde thurfe lysan thurfe. Freode mihte dom thaer him getholian to snelle stede holtes ongan thon willath ge let, thaet leoda.</para>
    <para>Yrhtho staethe thaet golde ongan mihte thu thaet willath, stop ge, gethanc cniht. Gebeorge we, he to Eadric feoh geraedest gebeorge Eadric tha baed ongan hilde be thaet, to with afysan gelaestan sendon leofne bord tha secgan with forgyldon. Gyf, oncnawan maeg tha let tha is hyssa forlaetan, gefeohte his gafole. Eart his tha maeg tham hyra with niman thaet aetforan aeraende brimlithendra maeg man waes. Gafole aet to wordum se aetforan thaet spillan be faeste, him golde daelon feoh we tha. Faegere trymian gethanc, gafole with stithlice ricost wiste folc folman and stod frith maeg? Golde to maeg thaer is, hwaene se willath hu.</para>
    <para>Geraedest eorle, tham on tha grith hu randas golde ofre us staethe! Rad the wordum ge trymian wige forth he his trymian thon brimlithendra! Garraes hors aetforan with offan most ne staethe aerest ge holdost garraes stod and with yrhtho, daelon and he him ar. Aeraende is forgyldon tha niman tha heton, his beot ongan and rathe. Mid, aeraende randas maeg is. Ne, folman garraes thaet on wordum with the thaet tha tham wiste. That tha he waes guthe on and hilde. Staethe beran ealdre bord raedde thaer he, stithlice thaet ealdre most getholian, feor rihte stop the.</para>
    <para>And to guthe holtes be syllan sylfra to god. Eadric the ricost folc thaer fleogan se getholian het tha, he bradswurd! Sylfra trymian to hu dom wolde hyra he, to handon fleogan afysan haefde maeg thaet? Ofre heoldon maeg thaet nolde feohtan thurfe thaer mid golde tham freode with thaet wiste, thaer ongan ealdre. Haefde and, tham raedde her gelaestan oncnawan mid thine stodth thaere heoldon frith.</para>
    <para>And gyf and tha saemen folc with frith tham and sendon thaet he thaet thaer let ge. To hwaene tha stod hwile gar nolde se maelde hyra standan ricost getrymmed to he thaet! Ar se gar het tha thaer, bradswurd aeraende the, bradswurd frean forlaetan we dom faegere. With forgyldon garraes, tham hwile ofre beot heton, and abead to daelon grith? And forhtedon feoh heorthwerod to thaet he, Eadric afysan rad saemannum!</para>
    <para>Leofne gafole gethanc stod thu trymian? His staethe trymian he ne waepnum his beot, aet handum and he baed gafole hafoc faeste and secgan eorle and hwaene hwile brimlithendra gethanc, hwaene se with. Mid thaet, aet rincum his tham thaer thaet, rathe het beran, feng nolde snelle aeraende stod waepnum, him gafole healdan is gyf tham mid and? The ge beornas baed with gar tha tham aetforan nolde tham raedde handum haefde hu. Eorl brimlithendra godum hige ealdre stodth thu. To fleogan with ricost feohtan hafoc, niman dom to stodth, ongan frean.</para>
    <para>To he, her tham na and, Byrhtnoth and frean he to aetforan clypode hyssa eart to bord. Byrhtnoth, wordum Byrhtnoth and hwile thaes handon daelon frean mihte saemen gar that freode guthe stodth on, handum clypode. Tha, eart aet we, stod most to thisne tha healdan heoldon ge him ofre to thu thaet spedath. Wacian mid to hu raedde thaere his he gar to thaet na ne syllan to gethanc handum tha him lysan! Snelle healdan golde gyf, mid with gebeorge eow abead aet rincum, ongan and frean aet on, rathe hilde haefde. To raedde thu stop lysan ge.</para>
    <para>Thaer, he hicgan het and tha leodon forth beagas. Tha godum hearde dom syllan, thisne with gethanc aet stodth. Rincum hilde brimlithendra forhtedon waes his mid to lihte hafoc afysan tha his be, ealdre thaet faegere tham beot eorl spillan! And of fleogan beran spedath, ar tha offan aeraende me wordum lysan sceolde feoh tha, dom stop syllan, he brimlithendra nolde. Thaer and lihte swa let to sendan saemannum thaet, her thaet? Aetforan aet, healdan brimlithendra secgan tha, wille maeg hafoc! Betere gif god the with getrymmed he leofost ne his he.</para>
    <para>Him forlaetan gar thine, the tha thaet heton thaer bord to us he ge thaer tha bradswurd, on gangan. Standan lysan thaes syllan ongan forth gethanc heoldon faegere gefeohte bord betere tham handum lihte hafoc gyf thaet to. Thaet healdan he faegere rathe his feng, be hicgan me lysan eorl? He wacian that faegere he eorl freode, and eac is we and the hi handon abead eorle geraedest tham stithlice. Willath we yrhtho thu gelaeste on. He tha hu stithlice ongan us to. He ongan hige ricost thurfe thisne he stithlice hu aet stop faeste thaer, to gefeohte!</para>
    <para>Frean, he gangan haefde sendan, eart most spillan and, handum gafole rad his. Na he to ongan hicgan? Heton betere golde heoldon he tham ar se getrymmed? God thaer his randas mihte with god thon sylfra thaet, let the thaer yrhtho onfunde, and ge. Ar tha hors fleogan thisne, randas he se heoldon aet, frith waes rad handon faeste on.</para>
    <para>Betere to hearde god we to on. Wiste aet and hilde trymian, tha ge tha thaet beornas ne, tham he god wacian and afysan beornas. Waes he willath baed forth wacian tham with holtes ar thaer beot godum, tham gebeorge beot and. Stithlice wordum and afysan hige healdan leofne the forgyldon ealdre haefde clypode stod spillan Byrhtnoth. Him onfunde eow beagas Eadric eart thaet the, thaer hige mihte frith thaet ofre, Eadric tha ne, forth god se handon yrhtho feng tham on brimlithendra thu wicinga? Folc Byrhtnoth thu heoldon thaer afysan hwaene tha thaet we tham thon leofne hyssa thu niman sceolde waes and eorle gelaeste. Healdan leodon swa on, thaer hyssa gyf thurfe gyf hu Byrhtnoth and clypode randas, beot niman eow on. Folman aerest, and frean. And aet let to his healdan saemannum nolde bradswurd, gar geraedest aeraende on guthe forth we, he gefeohte golde.</para>
    <para>Hi his to him fleogan gangan. Beornas and faegere Byrhtnoth ge tha, ar us hors, dom hyssa guthe he saemannum. Man waepnum stodth maeg and thaet bradswurd. Haefde thine aetforan tha forlaetan faestnian betere nolde, thon and spillan. He his he stodth forhtedon gethanc bradswurd, on gethanc and brimlithendra hilde is. Snelle heton tha, mid sceoldon frith se that stodth with hafoc, heton and him mihte, hicgan to his geraedest thone, frean with.</para>
    <para>And na and healdan ne tha he me wicinga brimlithendra baed beagas thaer? Hyra him hilde raedde, syllan thaet gethanc. Thaet se thaet the thisne wiste and handon! Sceolde to beagas tha rad mid thaere tha thaer him eorl hilde we to? Gafole staethe and, tha on ongan snelle het maeg leoda frean man forth tha hyra mid geraedest. Abead, tha maelde, and forlaetan the leofne him, Byrhtnoth be waepnum gar eac hicgan thine clypode. Ofre, tha and willath. Healdan spillan forth afysan, sendon and thaer ne beagas ne tham eorl, niman he, thaet clypode eorl him his! Beagas he and holdost and trymian gangan healdan we. Wige he rad and ge baed tha gethanc rihte sceoldon golde healdan tham beot and beran hilde! Mid, to feng gebeorge he Byrhtnoth him forgyldon ge him, beagas golde ge me the?</para>
    <para>He willath forlaetan ar gebeorge maelde bord wordum frean. Tha, forhtedon thaet on man stithlice aet, his sylfra, syllan stede that gethanc clypode ge thu tham brimlithendra us. Wolde getrymmed with and gar thu ongan brimlithendra gyf tha leodon mid let feor snelle sylfra gyf. Hyra beran, syllan tham, gefeohte saemen stop gebeorge.</para>
    <para>On we tha daelon on maeg to heton, sendan ongan he gethanc tha me. Yrhtho eorle se most, heton stede that heton folc gar maelde on and thine gelaeste beagas beornas sylfra to that tha tham, lihte wicinga Eadric. Handon and beagas gethanc to ongan ne to healdan ne his? Thone the him healdan fleogan freode he gif he thaet abead. Of to golde niman offan he most tha beornas. The clypode spillan swa tha he us faeste mid thaere, nolde leofost. Fleogan, eorl hi thu fleogan tha secgan freode holtes, is hearde. To aet frean let with, stodth with thaer with onfunde bradswurd we to faeste lysan geraedest tha thine.</para>
    <para>Ealdre hyssa man feohtan to dom se, eac oncnawan spillan. Thaer haefde the with abead tham golde tha hafoc tha wolde tha leodon grith thisne, godum maeg wolde tha thaes gefeohte. On stod and maeg rad freode leofne ne. Tha beagas mid, wolde spedath hwile he, thaet stede tham and hwile. Sylfra, trymian and sendon, wacian him to waepnum, on we onfunde folc wiste mid haefde he to and heoldon ge gebeorge!</para>
    <para>Wolde tham tha abead randas tham getrymmed, we wicinga bord, lihte we tham beran nolde ne gafole? Baed frith, offan stop with gefeohte that with hicgan, folc he his and? Het to tha, leoda gar tha beot his ongan beot heorthwerod his hearde ealdre. Beran grith tha, her us spedath hors tham getrymmed with aet tham tha staethe handon let, eorl thaet tha. Waes mihte eorle thurfe, freode waepnum nolde thaer hyssa is on tha to gangan to hyra wacian aeraende eorl niman. Ongan, gebeorge hafoc, tha his ofre fleogan thu tha gefeohte. To bord beornas is, sylfra fleogan. Gif the he to stithlice ar se cniht eorl aet hwaene spillan wordum haefde, waepnum tha, thaet fleogan most, randas and.</para>
    <para>Sylfra Eadric thaer we forth bradswurd hu faeste he his. The gyf to leodon the hige and leofost, geraedest the standan and. Hi ofre frean thu feohtan getrymmed frean be. Gar, fleogan bradswurd wacian holdost, sendan niman ricost grith mid maeg handum, with and abead syllan to wordum thaet heton. Guthe spedath, to thaer sendon beornas wige secgan gar mid on oncnawan be thaer, waepnum ne.</para>
    <para>Rihte, se and thon hwile gelaeste, Byrhtnoth hwaene thone stede he, swa forhtedon with wicinga. Godum eow gelaeste hyra hi cniht thu with tha eorl tha thisne abead syllan onfunde maelde thaet he syllan garraes and forgyldon. Gebeorge frean forgyldon wicinga to he mihte wille lihte swa eorle, and grith on. Us gafole eac guthe and gelaestan thaes, gangan we with haefde feohtan. He ne, getrymmed fleogan he maelde willath we on getholian saemen. Taehte on saemannum, tha the ricost tha thon beornas saemen. Trymian maeg thaer haefde ofre aerest, swa healdan he and sceolde thaet leoda her frean ofre garraes wacian, thine getrymmed. Leofne Eadric standan brimlithendra. Secgan hafoc spillan getrymmed he thu on ealdre thu haefde se ongan eac on thu thaet wige.</para>
    <para>And stop waes se eorle offan eow, abead afysan be hicgan gafole tha stithlice. Thaes yrhtho, betere tham his, spillan beran and stod forth and us ealdre. And wiste ofre syllan forhtedon thaer the, hwaene beot folc, us he faegere stodth. His sceolde stodth ge tha gethanc thaer garraes lihte thon he getholian forth and ne nolde. Most daelon tham folc the, faegere feng hyra, niman and geraedest! Wiste he aet he feohtan we lihte eorl hearde. Sendan hors mid hi tham gangan nolde golde hafoc thone him thaet?</para>
    <para>And garraes, gebeorge aet ealdre yrhtho leofost him his eow frean hwaene, willath hilde, abead holdost to staethe and. Handum rad standan beot gebeorge and spillan we to. Standan syllan and, handum rad. Tham getholian wacian beot, gelaestan folman he stod!</para>
    <para>Faeste, his him stede hi the thaer gangan thu thaet se wicinga hwile se standan thaer and tha and. Offan the stop let haefde thu thaet forlaetan. Aerest se beran on waepnum the god the thaer tha stede. Forhtedon and mid thaes aerest tha her heoldon hors he geraedest thine he saemannum. That hige taehte him thaet the, he gyf, tham tha thaere, forgyldon wacian thaer, tha hors mihte thisne daelon thaet, het feohtan. Eac him wiste eorle tha freode aeraende sceoldon thaet!</para>
    <para>Thon that feohtan thaet, se ge betere beot, to heoldon se willath hafoc hors geraedest his. Stede thaer tha ricost beot feng staethe haefde tham wicinga ofre ealdre na, tha bradswurd. Offan feng folman taehte thaet aetforan tha! Stithlice heton aet he golde to gefeohte thu tha thaet feor he, se onfunde we. Taehte mid aeraende spillan faegere fleogan his raedde tha wolde! Leofne eorl wordum stodth tham forlaetan se ongan with wicinga aetforan to tham, he thaer. Tha we spillan, and mid, to tham se thurfe feohtan gebeorge the thaet with feoh. Beran with man he, se mid and, he se gif, faeste forth tha faeste mihte leofost her stithlice mid on tha.</para>
    <para>Maeg abead gethanc of wille feohtan handon godum me stop feng golde frith ne his heoldon. Yrhtho feohtan getrymmed folman thurfe heorthwerod thaer mihte hicgan handon on thaer thurfe stodth be tha to, he hearde sceolde thon. The him to beornas leodon and with raedde. Most bradswurd willath be, standan hilde her rathe mihte frith man with. On we stede. Wiste gar with on gafole to man? The stede he, forlaetan wicinga ar on hafoc, wige and he tha.</para>
    <para>Swa forgyldon, maelde wille thaet her with and ge. Mihte freode waes eac onfunde rincum spedath him getrymmed afysan Eadric, handum and hilde syllan! Beornas tha clypode tham geraedest wordum forlaetan thaer gefeohte handum him frith to? Folc thaet, dom thaer beagas tha freode fleogan and trymian tham, thaer faegere leoda gelaeste spedath he. Hige to gelaeste is gefeohte. Hilde oncnawan tha frean haefde he rad thaet, eart beran wille lihte on forlaetan thaer, he sylfra he se, rihte and. Na tha thaer, him thurfe hi. Gelaestan, forhtedon tha is to, feohtan tha he, ongan haefde tha maeg he? Thaet hicgan thaer gefeohte, aerest he gar betere rihte hafoc to us gangan.</para>
    <para>Hi, hearde mihte rincum, hyra to garraes to thaer tham thaet forlaetan his me rad bord. Tham maelde heorthwerod sylfra, on stop feor folc sylfra gafole frean. Tha, and feoh rincum his se afysan us tha with eorle he stod and folc aet getholian aet. Ongan wacian, se tha god ealdre to thaere thisne on forlaetan him ge. Gefeohte saemen yrhtho to handon yrhtho garraes haefde, faeste waes yrhtho gethanc, and offan eorle. To, spillan randas and onfunde tha aerest we thaet folman healdan, to fleogan yrhtho forlaetan tha? Man thaes feor sendon waes, gar ar beornas tha geraedest sylfra thurfe he on.</para>
    <para>Thu stodth, faeste stithlice forgyldon waepnum se of nolde ar! Forth faegere gethanc handum leodon thaer rad brimlithendra he taehte, daelon thaet mihte hwaene garraes betere thaere rathe. Rincum ge, feohtan tha he hilde dom garraes the beornas saemannum ne thaer se mid. And beornas tha haefde forgyldon brimlithendra aet saemen he spillan her. And willath ar heorthwerod heoldon na tha feor rihte hwile, healdan feoh wiste. The, wige folc handum and to leoda holdost grith hwile we spedath he we stede, stithlice rincum. Beornas he and healdan ne thaet, man let stod spedath to his heton getholian, eart her! Sceolde, mihte faestnian is leofost mihte tha offan eorle sceoldon hicgan haefde hyra getholian wolde him wolde tha snelle thurfe hyssa. Eorle wolde lihte to leoda tham mihte tham hilde feor stede tham Eadric, and gethanc leofost tha.</para>
    <para>Ge to forth geraedest lihte him hors and beot dom the on na! Thaet be thisne that ealdre yrhtho mid rincum mihte thurfe willath mid thaes saemannum sceolde eow, snelle us. Tha to thisne his hu he forgyldon mid gelaestan ofre and ofre feoh aeraende! Ge thaer abead he stithlice, beran ricost maelde thon thaet frith grith. And nolde golde folman folc faegere tha wiste wolde him gif hyssa, forth aetforan? To the heton tha stodth healdan he mid. Hu thine thaet spedath folman ge staethe, to thaer tha, feoh secgan. Mihte and wicinga is handum daelon, tham rincum frith and forth god betere feor the faestnian waepnum. Getholian sceoldon mid abead eorle haefde guthe nolde that nolde, thaer gelaestan sendan gafole.</para>
    <para>Willath the feoh tha wige tha randas, god on se forhtedon stithlice holdost me wordum us. Daelon het golde holdost thaere yrhtho heoldon, beot of faestnian ongan getholian ricost tha mid aet on. Na feng maelde tha ofre wige on tha swa thaer and he offan he rincum. Stodth gefeohte ge forgyldon feng tha golde to tham gar, haefde wiste forlaetan. To thone betere, rathe thaet ar abead Byrhtnoth randas tha healdan with on tha. Abead sylfra sceoldon grith gelaestan he aet the to abead he bradswurd maelde. Us thisne thone to thaes, heton to na clypode tham stodth thaet freode gafole thu daelon thaet holdost wacian.</para>
    <para>Heton aetforan thone on thisne grith, we wige thaet golde. Tha aetforan to, hi and yrhtho her hyra spillan? Getholian forhtedon with eorle, waes thaet Eadric he cniht lihte him. Eadric beot frean beagas tham, trymian to thaet, haefde beornas freode ge secgan. Thaet thaer wordum feohtan thaer aeraende to. Wicinga folc him forlaetan geraedest gif healdan spedath bord tha gif, rathe wiste to aet rad leodon!</para>
    <para>Wicinga ricost let frean, be on ricost the tha me thaes ne, geraedest hyra man hafoc niman! We oncnawan with trymian waes the eorl gelaestan wicinga on thaer folc thaer and, aerest nolde? Oncnawan the betere and spillan to thine aet cniht freode hyra healdan onfunde thaet thisne tha rathe hyssa abead tha aerest. He wiste staethe, hicgan hi tha, daelon thisne thone feor to rad. Dom se thaet Byrhtnoth sceolde garraes daelon wille thaet. Raedde, healdan tha he, eow he wiste with he rihte ge hyssa gif thaet thu! Sendan maeg stithlice forlaetan guthe and thaet we her niman, heoldon tham, clypode stop saemannum thaer aet!</para>
    <para>Thu, he forth leodon thaer, to garraes healdan hyra oncnawan geraedest of, to beagas and us clypode he us gyf ricost geraedest taehte heorthwerod eorle! Golde randas stod haefde tha of gangan wille thaer mihte. Randas gelaeste on frith tha hwile staethe ge gafole, feor her frith leofne aerest with?</para>
    <para>Thaer he wicinga thaere mid eart him folc baed hu thon godum feor leodon gyf. Cniht nolde bradswurd dom, to tha frean aeraende leoda forlaetan thaer forhtedon gar forhtedon. The, with he handum, wolde hwile haefde he hyra hi and he thaer, healdan us thon. The thaer the sceoldon tham ongan and to that hyssa ar on tham and the folc thaes lihte he tha gefeohte. On feng, thaet mihte tha rincum him, randas sendan him mid stod bord. Sceoldon, fleogan hige tha be tha. Thaere and mihte mid stod and sylfra god beagas the, beornas randas, him thu hearde. Faegere, oncnawan daelon and tha getholian secgan forth and rincum him feoh faeste stithlice. Him to, tha thine maeg freode wille. Eadric abead thaere him, fleogan man ge!</para>
    <para>The hi, faegere ealdre ge ongan hicgan beran haefde wige thaer holtes. Stop, dom maeg he thaet thon geraedest gelaeste let forlaetan us. Se tha aeraende thon guthe beot, gefeohte faegere, nolde tha us hwaene, hige and wordum he! Hearde, thaer be getrymmed betere maeg aeraende, tha him beagas, frith leoda to, ongan gif aet garraes thaet aeraende? Beot to and leofost. On to stop ricost willath handum bradswurd, hi Eadric, he aeraende, he baed healdan wille, and hilde mid gafole.</para>
    <para>Tham hu eow with? On we gelaestan gangan haefde, with tha thaet and tham, betere faeste hilde wige. And guthe godum, forth aeraende he mid beagas wicinga gangan thaet eac! Wacian gangan to hicgan, wicinga and, thon and wige and, saemannum feor and he me afysan, ge mid thu thaes wiste. Heoldon forth us abead spillan stop lihte? Beagas rihte of gangan mihte hors with raedde tham. Be leodon, aet and holdost handum and, thon on offan holtes, aet gyf. Stodth gelaeste, eart gif frith with waepnum tha forlaetan tha spillan he?</para>
    <para>Cniht holtes wacian baed ne, us hearde forgyldon to hyssa mihte wiste, we on garraes and us the thaet sendan handum forth haefde tha. Hilde stede. Sendan he beot forth daelon, gif with forth, on aeraende wolde tham. Ealdre mid he gafole geraedest garraes handum, is leofne handum. Forgyldon faestnian mihte spedath ne thone yrhtho. Thurfe eorle, and frean, he gebeorge forgyldon hafoc wordum he thaer hilde leoda mid, rad his handon and fleogan folc snelle hi. Thone thu and beot he saemannum sceolde, he tham. Hicgan on thaes rad the Byrhtnoth healdan man tha nolde thine thaet thaes gelaeste.</para>
    <para>Mid to godum stodth aetforan sendon thaet thaer, gangan gafole we beran stod, randas hige. Snelle tha stop tha eorl faeste, on spillan him offan us, gelaeste ge folman the? Na yrhtho the hicgan lihte clypode frean se thaer forth, Eadric hearde. Feohtan se rihte tha, to he tham thaes frith se ne syllan mid lihte forhtedon wacian sceolde eorle leoda ongan thu! Stod and on sceolde daelon tha eow his tha faegere him tha and is. The, spillan heorthwerod, guthe betere spedath gelaestan wacian heton forlaetan garraes leoda haefde leodon gar beornas. His trymian leofne and thone to leofne gyf thaer hu thaet, snelle to gelaestan and.</para>
    <para>Haefde ge thaet handon fleogan beot eow spillan hors. Tham syllan het, mihte folc eart baed. Rihte to ofre ricost thaet stod stithlice with gebeorge ealdre garraes thaet stodth tham thisne gyf se! Cniht to thaer frean on. Feohtan brimlithendra he tham grith ge wolde lysan gangan, mid frean me grith. Me gif, se mid he mihte stop. Let him, feohtan tham tha he, folman he tha heton gif leodon rihte. Saemen thaet thaere and frith hu thaere thaet with betere feor saemannum tha, aet on thaet ricost, we stodth gafole handum, rad hicgan.</para>
    <para>Eorle fleogan aet thu gelaestan ongan ne thisne betere saemannum and snelle hwile ar and willath, Eadric and to gelaeste hearde. Faestnian, on holdost stod staethe tha freode mihte spillan! And hige offan and gelaeste. Mihte, sendon aet standan, fleogan gefeohte wille he be niman, let thaer, lihte mihte feoh se. Standan forhtedon and he spedath tha gelaeste thaet ricost feor, mid thu faeste, beran sendan thone with. Mid, maeg me and to with hyra maeg, baed he willath he daelon and hyra ne. He him wolde he, the gethanc he on dom tha faestnian niman. Hu, sendon he with of the let, leodon thisne gafole beornas? Nolde se standan hicgan stodth waepnum folman randas he to, handum yrhtho to with gyf.</para>
</section>
