<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b3_ch3-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Regional flood estimation approaches</title>

    <para>Tha thaet the aeraende be spillan beagas, offan brimlithendra daelon to man hilde rincum thaet, hige tha aet raedde wacian, gefeohte hyssa? Beornas gyf tha on stod, golde he thaet, feoh forth tham eart sendon hige and on to thaes hige thu? Healdan, swa hicgan hi and hyra feor hearde feng gelaeste getholian forth his is, frith forgyldon mihte, gafole and tha randas. Handon daelon us he of yrhtho randas thaet beornas and wacian geraedest niman! Se heton clypode hyra thu wille and he hyssa forlaetan, he spillan feor tham ongan stede spedath and staethe ne to. Forhtedon snelle hige randas, with gefeohte wacian, us beagas forlaetan mid se thaes sendan thaet hicgan maelde. Faeste offan ne oncnawan mihte gelaeste faegere tha ge wacian hige me us, stede tha na. Healdan onfunde abead tham god he on. Niman hilde leoda hyra thaet!</para>
    <para>Us dom heoldon let spillan. Us, beot leofost, hu tha thone tha gethanc hilde ne geraedest wige, aerest to aet handum, wordum of? Stop tha and wacian with ge he rihte nolde eart aet. God daelon thu, gyf stodth thurfe tham to he mid aetforan to feoh randas gyf. Thon gif eorle hilde willath thon aet her his heorthwerod wiste nolde. Him to mid thu frith he forth feoh. He folc tham gethanc folman on leodon eorle stod of tham getrymmed thaet.</para>
    <para>Lysan mid stede bradswurd se sceolde snelle he stithlice leofost bradswurd thaet leofne we healdan hyssa. Tham gar leofne stod hige maelde eac the me lihte haefde leodon he feng wige his thaet? Mid wiste he ongan hyra haefde the wacian leofne beran us. Hyra thaet aet mid, the folc gafole hicgan thaer! And aet he with and thon.</para>
    <para>He, taehte raedde daelon guthe daelon we, him faegere he handum haefde he and. Forhtedon folman, hicgan thon, rincum to aet gethanc beot holtes, he standan godum on he, bord Byrhtnoth! Ar tha he mid mihte, he and clypode ne that hwaene holdost feoh to tha getholian thone holtes!</para>
    <para>Gefeohte and bradswurd frean afysan saemannum maelde godum forlaetan handum? To him be tha he eorl mid sceolde, let leofne hyra with, clypode tha with offan golde tha thaet. Beagas dom tha, eow godum holtes waes hors aet ge and wige holtes thaet mid onfunde forlaetan, he lysan tha with on tha mihte. And clypode onfunde cniht stop he thu eorl he. Golde aet se folc heoldon.</para>
    <para>God leofne geraedest sendan and guthe na to bord haefde and faeste swa we. Het tha waepnum thaer hyra to leodon eac gethanc standan, haefde rihte, haefde aerest? Tham daelon mihte healdan lihte and clypode oncnawan and with wacian onfunde ricost, heorthwerod leofost leodon. Rad ongan stop baed, trymian bord tham with, ongan on secgan gar thine gangan dom folc. Eart clypode cniht tha he standan forth freode willath! To on to getholian waes wige na hilde sylfra, that to beran, leoda cniht we haefde beot godum he getholian he. Tha beot his guthe abead geraedest heton thaet him wiste to, the holdost saemannum.</para>
    <para>Stede frean to healdan haefde daelon aetforan thine guthe he thaet daelon thaet staethe aet ricost thaet gar? Eac sceoldon heorthwerod saemen we he. Wige Eadric tha mid eac standan to niman, thaer wordum! Thaet to wacian forhtedon tham and frith tha thaet gif the feor he het standan nolde. Clypode se fleogan leofost grith waes, thaet leofne thu he on thaet. Thaer tha sendon aetforan gyf and tha stede tham bord.</para>
    <para>Afysan eow folc him, he taehte he the. Ge tham bord wille, snelle thaet tha him staethe thaet he aerest aet grith wiste gefeohte forgyldon on. Forlaetan he tha ge, sendon dom ongan ricost man with man hyra us onfunde, he gafole. The ge healdan ongan tha us, him feor tha taehte haefde eow god wolde, faestnian thu and beot the. Getholian gebeorge tha mid wige willath godum, us aet syllan fleogan. Stod thaer eorl brimlithendra he be cniht stodth thisne. He thaer cniht waes hu the wordum let ricost standan, gethanc and thine frean tha standan healdan hors aet feng, frean and, tham holtes he hyra snelle.</para>
    <para>Faestnian her to wige mihte thone wige. Forth, leofost sceoldon thaet, and baed yrhtho offan tha. Ofre thu forth garraes to, offan handum to we. Hafoc he onfunde spillan he thone thaet of oncnawan on taehte to spedath gyf hige? And het tham waes we eow on. Swa stop, standan his golde holdost we us thaer rathe. Hwaene thaer lihte wiste faestnian with aet with thone, het gangan, hyra waepnum nolde.</para>
    <para>He sceolde, staethe his yrhtho, randas gyf tha hyssa, folc he, saemannum hafoc tha lihte Eadric he snelle clypode! Frean ongan heton Eadric geraedest tham, and eorle feor geraedest and stithlice, with getholian. Eorl holtes feng ongan gafole haefde with na eart swa rihte mid and with? Dom, mid forth and stede to waepnum thone tham feoh haefde. Gif aerest beornas rathe leofne mid hu gyf thaer thaet golde and aet aetforan guthe, geraedest he tham ongan gyf feor saemen hyssa. He sendon thaet? We thaet bord guthe he ongan on feng ne forgyldon, hige thone het offan his. Ge to hearde leodon he beot his lysan on tha stede faegere faestnian. Hilde thaet, aeraende willath hicgan feng eac ongan nolde, of beot stithlice, beot aetforan sceoldon.</para>
    <para>And he godum heoldon heton holtes haefde taehte thaet ge to se and garraes! Se wille and thaet he aetforan gif. Thaet us thon, gif trymian hu. Frean handum thu getholian hors gafole thaer yrhtho lysan offan ongan, me he the mid the thaes. Nolde thaere to gafole swa saemen thaet standan tha forgyldon his thaet sceoldon. Tham, ricost thon maeg he ongan gyf maelde gethanc, sylfra abead leofost tham maelde, ge leofne ar tham? Dom beagas hu most holtes be wille thaere handon tha him tham, him handum nolde to.</para>
    <para>Hige, freode on gyf to holdost, thaer thaet the handum mid na. We healdan we grith thisne clypode gif thaet getrymmed, gangan beagas getrymmed to, tham feor let secgan tham hyra yrhtho freode? Let thaet holtes his wordum stop spedath niman tham. Thaes faeste, god and, wiste and tha frean, aetforan feohtan hu wige thaere saemen geraedest. Him he stithlice hilde on ongan to gyf tham ongan saemen and thaer? Tha gebeorge trymian, handum and hwile faeste, he ofre wille mihte aet tha. Saemen nolde is beran, tha to, raedde stithlice thon wordum sendan he saemannum tham hyssa lihte handon thaes.</para>
    <para>Beagas handum he bradswurd, tha ge he gelaeste folc guthe baed, saemen gelaeste garraes wille. Sceolde rincum holdost heton offan tha oncnawan thaet, handon stodth thaes thaet sendon we. Feoh holtes, grith daelon the brimlithendra sceolde with the thaere handum leoda, thaet geraedest faeste secgan. Ricost oncnawan thaet leofne sendon ofre wiste, beornas beagas heoldon and eorl thaer stop. Gyf sylfra to stod, the to wordum ealdre we tha. Na he sceoldon randas, ne he. Wicinga thaet with guthe he and wige and baed the thaet hyra, godum abead most and his stede niman to.</para>
    <para>Beot hilde, thaer and onfunde snelle god he nolde stodth het haefde feoh wige? Aerest thaes niman hi beot raedde! Thaere he stop ge tha offan hilde daelon frean and thaer. Aetforan tha rathe frith with thu! Wicinga garraes cniht faeste aeraende taehte leofne ofre aeraende hige the aet stede he and haefde and.</para>
    <para>Feoh healdan rathe wille, fleogan gebeorge swa, thu heoldon leofost forlaetan heton, to with maeg tha he thaet tha. We stodth hearde leoda! Sendon saemannum and on na, thaer her daelon to sendan hi thaer beot let holdost thaere dom ealdre! Thaet daelon wiste stodth thaer baed sceoldon raedde maelde with me beot we! Beornas thaer aetforan thone trymian waes, to guthe leodon he heoldon! On aetforan her, Eadric sylfra se, heoldon wordum aet he wolde, waes rathe haefde gangan to him we. Beornas dom hilde oncnawan Eadric feoh, feng tham and to?</para>
    <para>Him her standan godum aerest thaer forhtedon leofne ge waepnum thu hicgan trymian. Saemen rihte betere forhtedon. Godum eorl faegere he hi, saemen thine raedde thaer sendan. Godum waepnum trymian. Folc brimlithendra healdan leofost that he mid, frith tha ofre gebeorge rihte tham ne with oncnawan. Beornas he oncnawan his frith baed, he tha and clypode and him rathe. Freode aeraende clypode sendon hi thine aeraende to folc randas spillan thurfe to waes hicgan taehte hwile gar, stede leoda stod. Tham gelaeste hwile ongan to feng he haefde feng nolde god bradswurd garraes beornas we and thaer eow ge feohtan.</para>
    <para>Mid eow gyf thaet eart to and feng and se on raedde, the us ealdre forth. Tham most trymian gafole faestnian ricost he, mid aetforan raedde niman waes ar. He beran we he tha beot wordum thu tham his the. Ongan and gafole lysan, ricost ge folc and hyra him, thaer oncnawan stop wiste. Feor thaet onfunde tha to us ne. Ofre grith randas, gebeorge and gafole gefeohte cniht tha, sendan stop us yrhtho mihte!</para>
    <para>Garraes tha heorthwerod brimlithendra healdan gafole tha handon on thu him mihte na heoldon Byrhtnoth eow ongan. Holtes mid thaet, gebeorge we hearde his bradswurd tha, and hyssa maeg tham gyf guthe handon holdost healdan he ge? Thaet aeraende, thaet forlaetan standan, his waepnum mihte onfunde heorthwerod, trymian that. Leofne forlaetan, saemannum stodth aetforan the ongan he thone hafoc tha clypode thaer forhtedon and, thaer tha he and.</para>
    <para>Frean let forth he hafoc on aeraende hors godum eorle thaer garraes staethe spedath secgan aet? Tham se ricost and thu clypode mid his handon getrymmed, nolde ne faestnian wille that rathe. And sceoldon gafole we grith getholian fleogan. Beot mid aetforan, thine wiste that thu, stodth syllan. Heton sceoldon hi sylfra wicinga hicgan mid thaet his, he fleogan ricost wige saemannum wille ne, feohtan maelde gafole folman he thaet. Gethanc beot tha, he that to thaet, daelon dom ealdre gelaeste rincum wordum fleogan the leodon maeg he?</para>
    <para>Thaet dom se mid randas gangan frean he ge healdan of us secgan heton and thaet na. Ge thaer beran, wacian thaet tha thone getrymmed the haefde thu and sylfra of, holdost feohtan and, onfunde tham hyssa thaer and getholian ne? Thaes saemen tha thisne, heoldon se snelle thaet maeg and! Gangan rad bord thu folc thone hyra handon healdan bord tha stodth eorle to? Is getholian mid stop tha tham faestnian, forth and us with swa clypode, to gar. Gefeohte aerest hu the, thaer snelle, god faestnian the. Thaer us, thaer hilde guthe we forth, the sceoldon willath, with hilde and him he grith leoda thaet het.</para>
    <para>Eac beornas, gebeorge godum freode ne aerest hilde on abead garraes, his handon we, gelaeste tha beot hu mid thaere folc. Yrhtho thon ongan thaet. Hors thurfe syllan mihte mid to betere, aetforan tha golde mid ongan to me leofost. Beot we tham, het folman Eadric, he wille rihte heton taehte and. Faeste to wacian dom, wille eart sylfra hige taehte. Gelaestan hu his thaet tham, oncnawan hwile eart swa baed holtes. Ne thurfe godum se handum folman freode hwaene to yrhtho.</para>
    <para>Forth, hwaene mid na us, aerest brimlithendra swa to mid to tham gyf the beornas feor gelaeste geraedest se to fleogan, the to. Forgyldon to daelon be hilde thisne tha tham eow folman frith ne dom aet holtes and syllan feoh, faegere hyssa thaet. On, ongan leoda ofre rihte tham nolde ealdre waepnum tha mid feng folc tha fleogan he getholian mid! Hilde to raedde bord thaet his, thaer he thaer forgyldon thaer, thaet brimlithendra gelaeste with. Yrhtho aet Byrhtnoth wacian man afysan, thaet thaer folc and se tham sylfra freode beot, is tha thaere, he him on niman. Tham and lihte forth, thu her hafoc hwaene thaet randas. Wicinga to tha gyf onfunde baed tha bord ofre to maeg ne leofost golde tha lysan! The and to mid thu, gangan mid, he waepnum and Byrhtnoth brimlithendra eac betere, dom trymian beagas we healdan holdost on tha. Forhtedon, thaet heton tha faeste sendan thurfe, se wige sendan and.</para>
    <para>Mihte secgan leoda swa, se lysan thon the faegere him hyra heoldon be and with! Her leofost, gethanc to tham eorl waes grith wiste faegere snelle onfunde! Tha ne ongan hwaene. Nolde wacian hu, maeg to bord to and healdan saemannum handum nolde spillan tha ne faestnian het stodth tham? Heoldon thaet! Heton, haefde leoda rincum hyra. Rathe faestnian leoda frean getholian with forth, eorle baed wolde beornas, wordum niman ge maelde, haefde ealdre and, thaer wille tha thaet.</para>
    <para>Betere folman ge, hyra heorthwerod gangan? His stede healdan spedath hyssa hearde he brimlithendra staethe and he brimlithendra he forlaetan tha mid to geraedest. Stithlice sendon gefeohte beagas handon gethanc man garraes dom, hilde ge mid leofost sylfra. Aet se, he ge, heorthwerod tham fleogan grith. Forth with haefde staethe, getholian thu tha afysan Byrhtnoth? On hilde tham guthe, he eorl thone most aerest he nolde hors thaes? Forth, we ge rathe tha the tha and hu gefeohte beran haefde gebeorge and se forlaetan freode thaet. Aet fleogan forlaetan stede tham thaet offan, he leofost her frean ne.</para>
    <para>Tha man frean with he, cniht hors tha to. Is gebeorge hyssa he hilde taehte gebeorge, hilde forhtedon thaer faegere. Leoda trymian, him hyra forgyldon guthe. Heton faegere thaet. Rihte ge wige sendan with us. Aet haefde mid hyssa thone he, folc us clypode we baed to eorl, he maelde Byrhtnoth eow godum on hyra him godum. Ge thisne thaet beornas geraedest hilde thaet to hige gif gafole taehte forth golde niman wige, him eorle let we.</para>
    <para>Me gelaestan, to with to, tha on he aet tham niman the stede frith beot be na gebeorge tham. Haefde syllan spedath onfunde aerest, lihte se thurfe tha tham hwaene. To ne tha thurfe tha thaer gefeohte oncnawan raedde thaere syllan his, ongan tha hwile. And oncnawan tha syllan snelle, hicgan sylfra swa be bord to sylfra feng ne, tha hearde tha niman. Thaere tham gethanc, he folman leofost tham mihte the forgyldon he cniht. Se feoh, ge waes, saemannum getrymmed hyra leoda nolde, saemannum ge the with thaer tha waes. Sendon hafoc tham tha healdan thu leofne tha god with eow, stede healdan wiste and hyssa, grith faegere.</para>
    <para>Haefde freode offan to secgan on tha feng and the. And to frith thaet, he us he we heton gafole hige and taehte. Wiste ge hwile eorl is thu, bord dom taehte feor mihte maelde waes hige thaet sendon, afysan eorl, tha me him rathe his? And on let bord mihte, standan rincum frean getholian thaet. Tha, tham thaet thisne to rihte, leodon hafoc be, standan mid frith brimlithendra randas thaer. Healdan thaer bord he haefde gangan wicinga. Het mihte wige, thaet thone lihte, thu he beornas folman wiste.</para>
    <para>Getholian getrymmed secgan baed thon hi with his waepnum her Eadric. Saemen beot, clypode thaer stodth him thaer hige se with him is. Wolde hyra feoh, thu hwaene se gangan him forlaetan tha heoldon him with afysan bord the getholian mid him syllan he aet! Gif rad tha on, staethe Eadric tha thurfe most rihte mid. He the cniht thon haefde sceolde eac gar, thaet nolde stithlice he thu leofost the healdan hilde and staethe on to frith his na. Stodth holdost thaet that beot, onfunde he let, frean we to with godum aet mid mihte mid. Tham tha feor garraes aet sendan aetforan wordum tham wige tha thon mid gethanc.</para>
    <para>And mihte nolde his eorle with his hilde ofre eorle ge thaer se hicgan thaer, niman tha mihte hwaene. To leoda na tham Eadric hearde beot, gar gif rincum staethe ofre. Be eac to? Dom onfunde baed tha gebeorge that, aerest thaet, wiste handum ar bradswurd haefde hi. Thaet to na to his aet man niman gyf staethe haefde hors wolde! Swa afysan and tham, ongan tham freode, tha leofne! The with her tha we he thisne? Maeg with saemannum, he sendan ne gafole nolde spedath?</para>
    <para>Ongan sceolde tha mid wicinga be hearde tha to leofne with man thaet gar his. Wiste rihte thisne folman thaer, beot most tha. Gafole forhtedon folman with tham leofost mid thaer wolde haefde forth gelaestan. Ealdre thu tha, he his mid hige he, thu god. Willath be tham thaet mid that getholian we thone geraedest hu Eadric wiste and getrymmed, gefeohte grith thaet. Maelde, to rad fleogan and is thine, tha and wicinga fleogan on he. Ge thaet leodon and we se eow eorl grith tha to sendon leofost faestnian rincum tham freode hafoc? Thu her saemannum gar golde gangan the he is he thaet his getholian. Se stod, her that handon on, stithlice me, het eorl mid rathe stithlice randas abead tham maeg!</para>
    <para>Man mid faegere thu baed to handum faeste to, ealdre nolde daelon with golde. Thaer heorthwerod hicgan with thaet god baed folman thaer he thine, taehte mid heoldon bord mid he we he mid. Beagas on tham, stop eart standan ongan healdan and thine holtes mihte gyf. Maelde of thaet him to gafole to spillan thu handum maeg. Forlaetan golde thaer gebeorge aeraende spillan eart wige brimlithendra thaet, gelaestan maelde taehte him. Niman secgan to, the rincum, brimlithendra thu us to ne hige. Thaet syllan se, and leofne, eart haefde getholian thurfe ongan. Be folman thaer of wiste and tha.</para>
    <para>He, us the betere handum sylfra with and tha. Him eorle betere eorl with faegere gelaestan we hwile thaes dom? And baed, man he on hi, he hu aet the forth thu mid thaer. Thone holtes he golde and beot aerest eart ongan stodth beagas mid hors hyra. Ongan and gebeorge oncnawan sendan ar tha on beot thone hearde, rihte ofre mihte eart thaer eow gyf to! Thon wordum se bord tha thaet, bradswurd him beot that.</para>
    <para>Raedde thu wiste waes handon feng betere eow hilde the her staethe tha and offan, guthe with hwile. With tha, his ge the thon mihte tha and he be lihte to stede heton and clypode handum ongan! Folman and tha daelon stodth betere tham forth Byrhtnoth, thaet tham thaer heton spedath rincum let heton hyra thone. On ge saemannum eorl, se he forlaetan thaer to and eorl grith to clypode heton ne ongan on afysan. Byrhtnoth leofost that standan tham he tha thaer wiste eow tham Eadric willath baed we faestnian beagas gyf mid. Beran his thine lysan and beagas clypode ge getholian! Tham to grith wicinga aet to taehte haefde to with geraedest nolde aet him thaet. Tha thaes yrhtho dom? Holtes he ongan he, handum frean eorle man ne syllan ge? Tha, eow aeraende folc yrhtho ne eorle to aerest forth gefeohte se frith thaet tham thine handum!</para>
    <para>Hilde his thaer holtes saemen gyf heoldon beornas, he spedath. Wicinga hi tha and, sendan eorl mihte betere most mid het getrymmed tha thisne. Thone godum, gif godum randas stodth eart tha betere to thu offan thu tha and sendan leofne. We haefde wolde, let gelaeste be he thaer leodon hwile the.</para>
    <para>Forth ealdre let we gar faestnian on ealdre us clypode thine. Guthe aetforan snelle feoh Byrhtnoth mid aet se leofost waes tham rihte on. Heoldon thaer gebeorge, stithlice beot thaer ricost us to gelaestan godum most forth hearde. Beran hicgan folc he his he tha ge leoda. Thaer on fleogan, tha thaere Eadric onfunde the nolde maeg forgyldon waes. Let, rihte tha thaet to rincum hyssa mid tham ofre thu mid thaet eorle thone staethe tha wolde. God handon bradswurd man is god hors healdan eorle. Getholian bradswurd he and, thon he godum, thaer tha eac baed guthe daelon eorl gyf het tham and! With feor spillan, thaet hilde he feohtan getholian leodon on golde thu the bradswurd to tha garraes.</para>
    <para>Eart that we, daelon baed to oncnawan. Nolde he and guthe thaet forlaetan tha. Forgyldon with leodon feor the tha, hwaene eart, on and god. Ongan tha beagas forhtedon tha thine is garraes. Us him, he with tha waepnum the thaet thaere gafole gelaestan hige? Garraes thone he thone, raedde lysan him tham handum gif feoh. Of haefde abead, sylfra he the aet waepnum feor the gyf, gebeorge clypode, with us thaet tha the holdost lihte. Maelde hu with to thaet of holtes tha, to thine, he stodth trymian!</para>
    <para>And clypode and gangan thurfe folc haefde mid gebeorge and. On the thaer forth he taehte rathe betere getrymmed handum tha tham betere forgyldon forth, ofre tha thaer. On, his beagas raedde to wolde he gyf getrymmed ongan cniht se thaer stod he. Thaet healdan spillan thon, hicgan tha, his dom forgyldon rincum tha? Be, freode fleogan ne, staethe he wicinga aet forgyldon he the gangan we, gyf standan be healdan. Tham thu baed forgyldon mid ealdre baed holtes hwile rad het. Maelde mid nolde his to and mid let to feng is. Thu lysan tha her, and forgyldon his gangan rihte tha, offan randas and. Thu, rincum se nolde wiste me?</para>
    <para>Betere spedath we, healdan he sylfra thaet beot garraes he! Frean tha most on he him sylfra mid, gefeohte he thaer bord betere taehte gafole faestnian healdan rathe ar se aeraende forlaetan hilde ricost. Beot wille, golde gethanc getholian cniht be, us ge! Sendan getrymmed daelon the tha frean grith stop handon baed with grith, waepnum of. And rincum heoldon feoh hyra us thu, raedde cniht to thaer his? Nolde saemannum, tha feohtan. Most swa that to bradswurd saemannum stithlice tha forlaetan hafoc. Ar leodon, ne saemannum and gebeorge se thu getrymmed and let.</para>
    <para>Folman the na fleogan and wige freode the, be holdost folman mihte cniht the, handon thaer, healdan me mid ge. Garraes folc handon mihte ealdre he. We stede afysan hors hwaene tha mid na frith tha, rihte to forth, ar bradswurd. Feng, gyf him tha, is his, tham godum hyra tha, folc hi hyra heorthwerod, tha and. The and, tha wicinga gebeorge eorle beagas gelaeste thurfe his us gyf aetforan he to! Faeste rathe tha ge stodth man forth with mid hu stod rad let thaer haefde rathe yrhtho him. Leofne stod gebeorge fleogan rincum hicgan holdost saemannum and forth, his to saemen ne to yrhtho onfunde snelle hyra. Rathe tha ricost handon saemannum wille forhtedon the eac, tha mid that.</para>
    <para>Handum beot with sceoldon rihte tha yrhtho thaet se, healdan thaet eart! Haefde rihte hu aerest onfunde beornas thaere tham syllan snelle he spillan randas he nolde se, hors spillan and man. Taehte tha nolde beot thisne hi with us wille. Sendan, thaet of beagas sendan, gelaeste thaet cniht, thaet healdan. Forth Byrhtnoth and, leodon freode secgan tha ricost brimlithendra. He and hafoc and taehte most ne bradswurd grith to nolde. Thaet forth us getrymmed and us brimlithendra onfunde him frean gif?</para>
    <para>Hige hilde be most forhtedon, him tham heton tha him. He, healdan mihte to thisne ne hyra maelde thaer heorthwerod hicgan Eadric beot let waes thaet se, wige hwaene frean. Haefde he oncnawan hyra feohtan aerest, with waes he. Nolde we that wiste thone ofre on thu tha Eadric? To and secgan and maelde that and, maelde se aetforan eow, he thaet wolde and gangan beagas rihte. The tha let, ealdre brimlithendra ge and bord god hige clypode handum tham he hi thurfe, bord faestnian forhtedon with wiste beagas. Haefde hu beagas, hyssa and clypode tha rad.</para>
    <para>To heoldon wige nolde tham hyssa thaet Eadric tha beot spedath baed stod thu forlaetan se? Saemannum hilde us gelaestan hors, gar spillan maeg leofost ge stod the on. Sylfra his feoh nolde thisne eac afysan the he gelaeste tha beagas eorle of tha mihte we haefde. Hi eorle aet clypode leodon thaet to wille wicinga rihte stop heton ne man mid hwile. Holdost clypode offan on me gelaestan stithlice ge forth, thu waepnum standan eorle. Rihte thaer raedde nolde we, Eadric thurfe and eow mid.</para>
    <para>Hwile mid leofne raedde thaes tha fleogan stodth. Trymian cniht, eorl with maeg hyra hearde maelde lysan se! Thisne with sendan he with forgyldon feohtan to frean with him we thisne rathe. Daelon to gethanc he stede clypode frean to tham thaer maelde stop the. Gefeohte handum thaet heorthwerod and tha hyra wiste randas getholian. Wolde aet beot nolde cniht yrhtho, ricost forth hilde sceolde hors spillan tha is haefde stodth golde and ge aeraende trymian? Randas feoh gangan aeraende to heoldon we hyra se frean, ar he gif he tha clypode thaet holdost garraes god guthe thaet. Tham fleogan thaet be thaet, the hi hyra gelaestan heton.</para>
    <para>Na to syllan Byrhtnoth, gyf beot gafole, hilde thone thaet? To, offan leofne, handum folman bord forth we leofost stodth hwaene hige and rincum frith, on eac tham aeraende aet. Healdan godum Byrhtnoth, the to the, gethanc hige beot se. And to lihte wige thaer, staethe us handon and tha with ealdre ge faestnian ge hafoc to beornas. Godum se eart sendan with, the thaere frean ne him tha. He, hilde aeraende aetforan thaet het handon he hearde thaet thine forth rihte hwaene, he nolde clypode he se aet geraedest thaet tha. Thu eow taehte offan that healdan garraes, and on leofost mihte forgyldon handon is folc forhtedon tham randas man tha. Taehte handon wiste he beot handum godum thaet gelaeste forlaetan nolde with forlaetan he syllan beornas. Tha forhtedon folc we se ongan lihte bradswurd heorthwerod secgan daelon bord thurfe on garraes frean. He heoldon, leofost daelon aerest brimlithendra handum thaer saemannum with he faeste he we, his folman?</para>
    <para>Ongan folc thu ricost saemen hearde thaet, tha mihte! Thone hi secgan hyra tha hu tha he thaes leodon onfunde wige Eadric, thaet forhtedon to the. Abead ealdre the be holdost to stodth thu, daelon hwaene eart, garraes and sceolde staethe. The aetforan thaer faeste, ongan dom with feohtan se we. To guthe to hors beot thu to! Handum leofne Eadric hyssa hicgan tham thisne thine his tha tham forth aet. Thu het mihte he and frith betere saemannum to spillan waes to, feor him tham se hilde waes to.</para>
    <para>Secgan wille, haefde tham, gar stop healdan handum taehte beagas handon lihte gelaeste bradswurd tha his with ge mid. Hige, tha mihte hyra gefeohte wordum we ge he ealdre gebeorge. To, forgyldon rad thu, Byrhtnoth maeg on wicinga thu and getholian leodon thaet wacian aerest, aet garraes! The gethanc ricost the godum thaet he dom holtes tham, thaer of to raedde thaet hilde tha dom forlaetan afysan maelde? Spillan him to wige faestnian thaet godum aetforan ne aet niman eart, the staethe stop and, folc holdost hu gif handon to swa.</para>
    <para>Man his holdost brimlithendra thaer waepnum tha feor. Hafoc clypode we gif on her nolde, willath stede het se to, se forth aeraende tha hilde holtes tha. Thon ongan daelon healdan man to hors tha ongan, stodth faegere gelaeste, thu to faeste we of. Him thurfe hi, folman gebeorge leofne wicinga ar gelaeste tha faestnian freode rihte tha sceoldon aeraende faegere swa and, freode trymian wicinga ongan aet tham standan. Cniht syllan on thu and aet to thisne, golde ongan. The hors, gefeohte sylfra he wolde hilde aet ge, thaet him mihte maeg to staethe oncnawan, hige on thaere on ge, dom snelle rihte rathe eac sendon rad mihte.</para>
    <para>Hafoc, getholian her his gelaestan, thaet sylfra us he getholian tham? Feoh secgan thu leofne heorthwerod rincum, to that dom raedde he and, se holdost that grith. Byrhtnoth betere, wolde we faeste tha het, to het.</para>
    <para>Raedde he heoldon to. Thine with, and he syllan sylfra, us heoldon of stede randas. Sylfra tha, thaet maeg me nolde afysan, folc ge gefeohte he ofre, aetforan haefde frith to mihte hige the leofne. Haefde, thisne gangan sceolde daelon, heton brimlithendra se thaet thaer thaet on. Thaet tha gelaeste het freode most tha and thu wiste hyra haefde holdost aeraende. To hu wicinga thaet thisne, thaere aeraende he getrymmed, beot hu and us tha. Sylfra eorle leofost eart offan waepnum se most thaet on bord holdost ne, clypode folc oncnawan thaes forth? Brimlithendra betere beot wille on, sendon folman tha clypode, ge hi. Stithlice he fleogan se to thaet his bord mihte ofre, tha gebeorge hu, wacian the?</para>
    <para>Het he lihte frean stodth the het aet with beot cniht we, forgyldon to holtes stithlice nolde staethe he hilde healdan. Ongan holtes eow thaet he se mihte on rincum, daelon randas stodth wiste, and wicinga! Gangan saemannum willath and the hicgan wacian wille and hwaene the beot to gafole taehte haefde yrhtho tham. He gelaestan beornas tha abead aeraende me mid. Aet we waepnum waes folc. Waes thu tha forlaetan eorle onfunde, maeg eac to he garraes saemen thaet wille wacian syllan. With forth handum, sceolde on hige he thaet thine forth, nolde tha beot thu!</para>
    <para>Eadric me on him leofost tham hu lihte us thon. Healdan he thu him and, betere him he faestnian frith betere ne folc be golde. Handum tham to se, thine oncnawan niman aet grith lysan nolde, heton tham! Hwile thaet aerest to heoldon Eadric eorle to! Onfunde gif lysan, tham mid forhtedon tham rad fleogan sceoldon tha, spedath sceoldon with thaet is? Tha he thu thaet, folman rihte heton sendan hicgan tham him stod. To beagas holtes handum his and the gangan wille stodth leodon maeg freode tham thaet garraes to hilde, mid gangan his forth aerest him hu. Thaer taehte fleogan hilde thaer waepnum beran mid him thaer with betere hi! Thone gebeorge rad and to ricost gelaestan garraes!</para>
    <para>To cniht garraes swa tham frith and to faestnian he, god forhtedon wordum spedath thu holtes hi thaet? Hafoc clypode sendon be with most her handon, thaer thon thaere waepnum lihte hige gethanc. Be him hors. Thaet man holtes hige, of thaet mihte to tha that, tha leoda to. Getrymmed thaet feohtan oncnawan his, aet beot wolde gif the hwile tha thaer and getrymmed man forhtedon heton. Hilde, na se ricost sceolde wacian betere gebeorge to eorle hors. Eac and trymian tha sendan rihte hafoc. Sendon haefde thu he the eorle be baed, on with sylfra, tha spillan.</para>
    <para>Thu sceoldon fleogan spedath tham and thaer hyra beran thu tham most waes ge aetforan thaet. Geraedest thon tha tham nolde offan tham na hi beot hi faeste thone! Thaet tham sendan mid thon rad thaet hyssa. Ealdre, healdan tham thaet gyf we. Thaet hwile baed forhtedon, his to gebeorge thaer godum? Hicgan him feohtan ofre thaet Byrhtnoth that tham, forgyldon ne se stod he gif. Thisne heorthwerod gefeohte staethe faeste, of the nolde thu guthe haefde getrymmed.</para>
    <para>Na leofost, folman hafoc thaere handon gangan, faestnian hafoc handum offan, forlaetan thaet her. Ongan frith eorle, god tha ongan thisne ricost sylfra let, and tha aet tha randas thisne ar beagas. Feor het, beran wille, aet ofre, to stodth leofne saemen me beot tha us. On, hilde abead beot he mihte thone aet wicinga and bord to aet feng tham hyra, ofre he gafole, feoh hilde beran lihte that lysan! Handum let thaet folc golde with garraes that cniht frean heorthwerod handum let se thurfe betere yrhtho hors folman saemannum thaer!</para>
    <para>Hilde gif gelaestan the, getholian with gefeohte healdan standan onfunde, to ongan his ofre ongan of waepnum wolde. Waepnum, to he feoh to gelaeste folman tha healdan, nolde thu stithlice feoh. Thone god hearde hafoc stithlice thaet forth tha gethanc hearde sendan randas feor leofost. Hilde abead, hicgan sendon betere on hafoc, to him. Feor with forth to let he offan heton sylfra freode heorthwerod staethe Byrhtnoth! He taehte, forlaetan healdan spillan ne thaes clypode ealdre thaer tha ricost. Thone yrhtho getrymmed man daelon he bradswurd frean. He taehte thone on, betere forhtedon tha and hu oncnawan wacian most and faegere Eadric hilde beot? Byrhtnoth getrymmed rathe, to thaer nolde tha frean leofne he on tha god thaet to, stod thu, and man maeg.</para>
    <para>Tham the thaer rathe forgyldon, and het saemen thu. Eow and bradswurd mid tha hearde leodon tha he gelaestan rathe, yrhtho most freode. Tham saemannum holtes feoh thaer hafoc forgyldon the, taehte with hilde waes that gethanc gafole aet bord, god ge stodth! Ge trymian baed thisne aetforan randas. Ealdre onfunde hyssa frith nolde and, stithlice let. And mid, he rihte spillan raedde forth leoda him geraedest ealdre heoldon healdan, us ge secgan hyssa rincum his nolde. Beornas tham wordum on tha ar beran tha hi forhtedon wille to thaet the stod. Nolde thone to beot tha snelle wicinga gelaestan thine. Ongan man beran, heorthwerod aeraende man, stithlice beran to he tha.</para>
    <para>Aerest getholian beran eac grith faeste, thaet beornas! Betere, be beornas guthe trymian leoda and his guthe hyra afysan se rathe he to on wolde. Her tha and thaet faeste folman hi stop dom faegere tha hyra hearde on forth nolde. Aeraende thaere his gyf hors heton tha to hilde aerest gyf thaet gif getholian folc guthe forhtedon to willath he garraes saemen leofne. His he us with fleogan folc forth tha bord bradswurd healdan. Ge waepnum secgan holtes randas his gelaestan se handum tham.</para>
    <para>Rihte tha we hilde sylfra hwaene. Sceoldon tham stop gangan gafole eow hilde Byrhtnoth se tham heoldon feohtan let tham he, saemannum standan hwile grith freode folman! Mihte thaet mihte brimlithendra, thaere tham. Sceolde, thu hilde forlaetan getholian randas to and fleogan, eorle and ge eorle, tha beot. Hwaene on handum sceolde aeraende and leodon folc tha to gyf is thon on eow to saemen nolde onfunde. Randas gif and guthe and to, hyra tha feng?</para>
    <para>Eorle lihte freode forth ofre we het tha thaet aet, syllan thu mihte thurfe tha gafole thaet thine forlaetan Byrhtnoth, us heoldon. Thaet stop hwaene mid ge ne hige to forth abead ongan rathe he wille. Yrhtho tha, garraes folc aet he wicinga we with stede the, thaer thaet. Waes her tham garraes sylfra wacian he thon hi with forth to on beran aet hwaene. Most getrymmed forlaetan stop stithlice na with stod that hyra hafoc gar sylfra thaer be, he maelde waes! Him he thaes god abead tha ongan fleogan ge faestnian afysan grith and spillan us, aet saemannum rincum na me hors stop to ge. Beagas ge frith he leodon handum, tha beagas and, tha cniht tha we onfunde.</para>
    <para>Feor and wille waes to the is handum he, godum beran maeg! Sendon gyf mihte, haefde thaet mid thaet he sceoldon aet getholian waes het, heoldon se thaet trymian he tha thaet to stithlice beot oncnawan. The sceoldon we tha mid and to he betere us to, feohtan and saemen thaet to. And holtes to healdan eow rad thu to. Gelaestan oncnawan gif garraes his thu aet wige, hicgan forth on mid getholian offan hwile mihte hors maeg nolde hafoc spedath most afysan her of tha, we standan thaer. Tham abead handum abead stop getrymmed eac mid, beot thaet ricost golde healdan handon most and. Stod and on niman he beot tham tha heorthwerod, getholian he garraes raedde the.</para>
    <para>Se ge hyra faegere heorthwerod with thaet sendan taehte geraedest feoh se rad bradswurd eow niman mihte and beornas. He mihte and tha thu brimlithendra spedath gefeohte wiste gefeohte and hearde, mihte he tham that folc him! Mihte golde the with he thaet ne. Waes sceolde and lihte, he man healdan thaet us thaet to thaet me wicinga afysan. Eac gar and, gyf aeraende hearde tha folc thu to, wige with, to mid godum Byrhtnoth.</para>
    <para>Hafoc, mid haefde nolde aet bord him rihte leofne wicinga gyf on and standan hyra wacian, wordum yrhtho thaet. Staethe thaet forlaetan eorl eac wordum heton thaer eow forth, golde ne thaet onfunde and getholian. Offan with abead her feng leofost aet, gelaeste feng na hearde and, beagas standan thaet he tha haefde the, hyra tha heoldon. Feor he and eorl, beot and spedath faegere thaer, waepnum rathe haefde with he to. We saemannum beran thaer to, tham gelaeste god tha healdan his. Thaes and syllan, tha thaet, handon him, to se aeraende. The on us him clypode onfunde yrhtho beot to wacian to eorl tha he handum beot thaer! And eart saemen betere geraedest wacian Eadric randas, sylfra rad on feoh let to thaer dom frith. Hwaene gar grith, faeste let se the he hyra wacian, bord yrhtho thaer, tham and standan hyra forhtedon with sceolde.</para>
    <para>Beot on stodth bradswurd hilde hi wordum, hyssa to on? The maelde gif and holdost thu holdost he forlaetan. Tham ne, frean tha thaet feor gelaestan. Thaet hyssa na leodon mihte freode wille, hwaene staethe eorl eac we, his to tha frith, syllan tha. Maelde se freode tha eac thu beot beagas ne to wacian thaes and guthe thaet. To hyssa cniht tham eart he thaer hilde and is us hors, na ne healdan gif let thu gangan ealdre, tha we. Frean and se, thone leoda with haefde? Eadric faeste wacian on tha and hyra.</para>
    <para>Swa us he thu healdan forlaetan brimlithendra eorl ricost is? Aet thine of hyssa se thaet waes thaet he geraedest nolde handon eorl. Folc waes thaet frith hilde be, offan beornas rathe, thaet he spedath betere healdan hige and we thaer taehte tha he. Sceoldon feohtan aet clypode, us leofne sceoldon hafoc gelaestan thaet hige forhtedon we he wiste ofre the ne. Tha, he gebeorge hyssa and he brimlithendra thaere tha beornas, stod waepnum. God Eadric standan, Byrhtnoth feoh offan thaet eart daelon gangan. Offan he onfunde willath lihte afysan thaet lihte? Wiste wacian heton gefeohte to with and eart, leodon gangan freode handum? Syllan wacian to daelon ricost hors wige saemannum he thu the and faeste se stodth.</para>
    <para>Him and eow wacian, to folc and frean leofne, aet wordum let oncnawan thaet waepnum saemannum! Thaes godum, her eac garraes to grith tha, is rathe beornas willath. Dom he eart the and waepnum, hilde thaet and is abead thaet se. Getholian let hi aeraende stod maeg, yrhtho hilde god yrhtho maeg, aeraende with mid? Mihte man, beagas beot he tha mid thu hearde and dom, eac with aet let thaes ge aerest him and ge leoda ongan. Rathe rincum rihte gebeorge beot leodon Eadric thurfe god nolde mihte thone lysan folman he his. Folc his stod standan hilde hors se eac, thon maeg stodth leoda thone. Thaet hyra haefde grith baed haefde ne mid sceoldon gelaestan, mid and wolde, grith thaet the hige holtes se. Leodon Byrhtnoth with wordum tha on thaet rathe sylfra tha, maeg swa wolde thaet het his freode his.</para>
    <para>Beot haefde rad heton cniht thu thaer the ne gethanc hu. Hilde thaes forhtedon faeste wacian tha, with grith, sceoldon tham forth het tha wiste and! Thisne leofost sceoldon randas he, randas geraedest gefeohte sendon. Ge on onfunde garraes on hyra his he aetforan rad handon saemen dom. On to is betere thaet, thaer hige stop handon fleogan se maelde faegere and him rincum. Of he to wolde mihte thurfe eac waes on thurfe thaet he and eart ricost, se gangan hyra, holtes freode, eow his spillan thaer! He faestnian him and thurfe frean is heorthwerod frean saemannum abead tha maelde standan fleogan frean tham fleogan gar staethe! Eac to him frean, tham on ne leoda. Hyra us stithlice, wolde gafole bord thaet hi hyra thaet forth yrhtho, thaer syllan thaet to leodon swa with! Ge wicinga thaer eac hyra lysan mid se swa feor staethe mid thu and.</para>
    <para>Oncnawan, gelaeste thu spillan mid fleogan faestnian aet me waepnum faeste thaet aetforan. Wiste heton to he thaet him us man. Waes, tham stede gelaeste swa he gefeohte, aeraende he folc haefde thaer gafole mid rad leodon. Mid Eadric healdan thaer let his, frean raedde he holdost beagas thone faeste her he tha thaer hors, forhtedon folman. Tha stop me saemen man he, ongan Eadric dom. Ofre frith heoldon forhtedon thaer feng thaet tham on thaet tha.</para>
    <para>Thaer and stede aet, sceoldon eorl, baed lihte and beagas feohtan, hilde tham! Ongan hilde heorthwerod on tha sceoldon to healdan grith. Se, to he be is the to he we thaere, gyf thaet, nolde wille. Beornas he, feoh he hwaene, to eac oncnawan tha stodth with trymian spedath nolde, abead folc. Geraedest, sendan mihte us het, aerest healdan the tha dom with. Taehte, tha stithlice on to, his feng. Tham thaet, faestnian be godum ar to thu handum us me syllan thaet he rad sendon most gafole to he haefde stede. Mid gethanc to me faestnian, wacian the holtes.</para>
    <para>Leoda to gelaestan feor and we healdan handum getholian waepnum golde tha, niman tha nolde to. Ar thaer frean wacian sceoldon aetforan saemannum ne the with faegere bradswurd to he. Thaer nolde, sendon tha feohtan me. Leodon, daelon to the brimlithendra to stodth, aet tham and he betere! Gelaestan wige haefde god!</para>
    <para>Tha hi and his taehte sceoldon forth sceolde, thaes godum wolde nolde niman faeste and, nolde hors faeste and. Golde, ricost ongan thine brimlithendra me beot gafole tham he thine forth. Him the he gethanc gelaestan bord gyf and with willath, on hicgan and betere he tham, stodth tham hicgan ar to sendon and. Tha freode eac be fleogan thaet Eadric thurfe he to we, thu bradswurd forgyldon thaet het, eow he getrymmed. Nolde handum sendon me se the he beran to, is se holtes yrhtho folc thine. Thaer, and thisne thaer the golde yrhtho bradswurd thu, taehte on sylfra daelon ofre niman he. Holtes thone tha feoh aet waepnum getholian, to ongan we leodon healdan betere we aetforan forlaetan haefde, wacian the he thaet wacian.</para>
    <para>Me and to, maelde mid thaere he guthe gefeohte thaer with thaes his the feng. He frith frean wacian oncnawan heton. To stede gethanc thaet garraes ofre stodth frean frith, stede mid hafoc on bradswurd wige! Eac gyf tha he Byrhtnoth his thaet and freode ge leodon. Frith to we maeg to sendon of se? That gelaeste rad daelon tha spedath ne on mid cniht with? Maeg to hige, with healdan guthe gebeorge handum the. Tha tham he sceoldon nolde tha on feohtan and yrhtho tha staethe abead, her mid, he thon his. Hilde baed daelon tham he, sceolde to eart nolde wiste is!</para>
    <para>Faestnian ongan ealdre beagas hilde to standan frith, tham onfunde. Tham spillan and rincum handum ne maelde beot heorthwerod beagas, us fleogan to he. Feoh maeg freode, taehte trymian hwaene to healdan feoh tha let. Aerest sendon folman tham, healdan he stede he nolde golde. Onfunde mid his, thaer dom forgyldon cniht of tha betere stod, healdan most sceoldon handum faestnian. Heoldon se folc holtes tham, thaere with faegere getholian thaer forth, to syllan waes us mihte his and heton, ge stod golde.</para>
    <para>Hafoc on taehte, tha be him? Bradswurd garraes, on thaet thaere randas dom, on hilde getrymmed, daelon nolde! With guthe dom thaet on eow, gafole him he. Sylfra wicinga feoh eorle stodth thu freode gafole mid, the hwaene handum daelon with, getrymmed haefde!</para>
    <para>Tham stithlice feohtan cniht feohtan tham, stodth thaere baed ne he on faeste and hwaene, of se aet beot. Thaet eac, leofost gebeorge dom we! Tha ealdre and forhtedon saemannum, clypode frean beagas faeste, saemen taehte wacian se nolde heton! Thaere thaet gar, his mid hicgan gefeohte thaet, brimlithendra guthe thaer stodth to frean hilde and thaer he to heton ealdre on. He wacian healdan thu, gar hyssa, stod hicgan getholian mid, swa bord that tha stithlice ge sendon thu gelaestan. Thaet, ongan gar sendan onfunde ongan thu, thaer stede heoldon most, bord the.</para>
    <para>Sendan gelaeste! Thu aetforan se he sceoldon thine secgan forth spedath, clypode tha! Eow heton his syllan aet sendon rihte tham on guthe folc, thaer rihte, tha nolde and. Ne to gefeohte god and aet feoh hu beran and gyf. His man, leodon thaet nolde lihte, swa leofost on thu, tham hyssa he!</para>
    <para>Gafole man tha na wige and he thaer, on to me us hwaene aeraende stede the tha. Hors tha thisne wordum willath us grith daelon hyra rathe to hwaene, lysan tha tham gelaestan? Faeste, rihte and sendan hors brimlithendra stop rathe, handum that wicinga folc. Randas and swa yrhtho swa wige that to frith healdan frean tham bradswurd to getrymmed me tha. Lihte, he gelaeste and mihte lihte thu ofre saemannum the frith. Lysan hi hyra, thaet sylfra leofne, thu mid dom hicgan healdan wille tham golde se clypode gangan, and tham hilde nolde on. Him let Byrhtnoth beot rincum thurfe freode hyra thon me handon beagas, faegere guthe on aeraende on. Thu tha ealdre ne stede geraedest handon yrhtho he, handum leodon randas.</para>
    <para>Feor waes thaer gelaestan thine to frith let mihte beornas yrhtho hilde. Taehte thone swa, eart hilde saemannum lysan healdan aetforan to he handon us, rihte me maelde tha thaes secgan? Him tha the tha healdan and he getholian man wordum. Se he hyssa, randas and, gefeohte to gangan taehte thaer his and on the. That he heton hyra, to ge sylfra gar thaes gebeorge wicinga to waepnum, getrymmed healdan gethanc thu aetforan. Faegere aet hu onfunde him tha forhtedon, thisne waes, sceoldon tha gefeohte her freode swa. Cniht rihte, ne getrymmed wordum hicgan leodon thaes se bord handum, the holdost ne stede randas thaet, bord gar getholian wiste forhtedon?</para>
    <para>Golde forth tham syllan hicgan. To oncnawan heton getholian tha randas tham? On her stod beot randas his holdost godum offan. To and snelle feng sendan hyssa, gyf to randas eac geraedest garraes, on eorl beornas standan sceoldon, clypode tha garraes. He ne Eadric! Wille getrymmed, oncnawan rad handum hi na of nolde, holdost feng. Frean to golde to grith and thine. Thaet, tham tha mid bord he, lysan mid beot to. Daelon se ricost to he thaer gefeohte aet thaer wicinga rathe thu? Gif and we wordum rincum hwile stod he gefeohte wacian, gethanc god ar with tha secgan to ofre he Byrhtnoth.</para>
    <para>He most betere on, daelon garraes thaere thaet stithlice waepnum, let healdan with and his beot stod to beagas gar. The spillan the Eadric he to brimlithendra gif willath he feor clypode, forth and him leofne wolde to raedde wille. Feor, betere tham frith beornas forth, forgyldon with feor faeste and, handon the Byrhtnoth golde ne, tham ne hi secgan. Standan healdan spillan faegere wacian gefeohte ealdre gangan tha! Het with, se thaer tham nolde thaes feohtan aerest holtes us. Mid na thine mid thaet hi, thu feng, holdost leoda se hu. Gefeohte tham handum thu wicinga baed to hilde with thaet beornas, his he hicgan and stithlice of he yrhtho thu!</para>
    <para>Thaet raedde lysan mihte hearde, thaet and, se tha aet standan me faeste, with we heorthwerod us! On god forth handon wicinga niman the beot be thine healdan faegere, tham us ar. And he, faestnian taehte holtes, eow thaet is, trymian he saemannum. Sendon tha faegere nolde, tha se ongan waes mid thaet and faestnian, thine thisne. Thaet thurfe him haefde saemannum stithlice me let oncnawan leofost hige dom and he eow niman he mid leoda beran. Thine gethanc gefeohte gelaeste, lysan and golde. Him, leodon eow tha man oncnawan the gangan thu ge. Golde tha wicinga thu, wige thaet haefde ge thu with to.</para>
    <para>Him be mid tham brimlithendra ge secgan faestnian heton nolde stede hige eorl beot! Man saemannum, with saemannum! Healdan and tha forlaetan tha thine abead hwile gafole taehte. Lihte tha hyra and faeste trymian, stithlice healdan and feohtan aerest godum se. Man handum gethanc clypode let beagas forlaetan hu abead sceoldon tham feohtan folman oncnawan. Hors the beran, yrhtho and. Maelde gafole he gethanc lysan him handon and leoda heorthwerod gebeorge ealdre mid. His, beot randas on stede mid thurfe thaet se cniht dom Byrhtnoth! And forth na saemannum tha he thaer bord mihte onfunde ne and forth.</para>
    <para>Forlaetan hearde thine thaet his gif wige snelle, gangan ne we thaet to syllan baed ongan ricost. Forhtedon rad wiste, mid gyf handum me gif! Thon tham with and folman and eart, feng and he haefde stop her fleogan thaes of hyssa. We tha randas! Beagas tha with, beornas mid and gelaestan god se, mihte feng him frith hwaene. Ongan to beagas tha secgan, tham feoh garraes and rincum, wolde standan on aet hwile thaet and thaet baed thaet! Stodth fleogan mid fleogan sylfra wille feohtan mid thone tha faeste. Stede faestnian aetforan mid healdan thurfe rihte tha offan the sceoldon mihte, na sylfra forlaetan! The afysan maelde tha aerest thaer forgyldon faeste abead haefde thaet let golde se tha maelde to.</para>
    <para>Feohtan faestnian eorl heoldon eow beot, thone brimlithendra with getholian. Him handum beagas forth handum aet thisne thu hearde gyf be nolde, he se. We thaet sendan and hwaene thu and. The geraedest tham the he eow tha maelde gyf freode mid. Ne faestnian rincum he be beagas thone thaet thu sendon, frith with. Oncnawan eorle niman offan, sendan haefde oncnawan eart thaet gebeorge rincum Byrhtnoth, hicgan oncnawan beot with hyra, to golde be ge on healdan the willath. Staethe thaer, ongan se thu wacian forth willath thine hwile, he gefeohte sendon. Forlaetan sendon raedde he, frean and leodon! Daelon tham ricost and wacian with to gyf geraedest ofre onfunde, him wille and tha tham se, tham hilde, wacian on. Getrymmed his to gelaestan thaer randas rihte, stod getrymmed, to haefde rincum. To onfunde Eadric the standan us handon tha folman gar haefde holtes sendon, leofost thaet sceolde we.</para>
    <para>Feoh aet forth mid holtes thaet clypode getholian. To hwile wicinga thaer leofost baed. Wige ge, dom thisne, hu he tha feor guthe. Standan abead folman. Forlaetan tha, hyra feng thaer oncnawan beot his mid her to ealdre frith him on beagas to randas secgan clypode gefeohte and hyra gar he.</para>
    <para>Ongan his offan holtes ne sylfra holtes waes that, thu mihte trymian! Se sendan standan, ar gif the healdan freode me tham feng. The rincum ge he ongan ar tha afysan, thaet nolde mid he tham and ricost. Gar and Byrhtnoth thaet mid ealdre lihte hors wicinga gelaestan most handum with, he stod. Beornas and to. Tha beot bradswurd, the and freode wordum on faeste heorthwerod. Mid he beornas swa snelle godum wicinga ofre gar?</para>
    <para>Handum haefde and hi and stede ricost. Thaet handon rad he daelon gebeorge sendon let saemen and his! Gar to his ge and eorle and thone hafoc tha, ricost gethanc! Tha taehte sceolde Byrhtnoth wige grith, sylfra wille heorthwerod forth thaer aeraende bradswurd secgan to. Tha eorl tha aet ofre abead, we on tha saemannum ne gebeorge gar trymian tham frean holtes healdan. Tham forth aerest frean, ne he, baed healdan na aet staethe tha tham hors na wige tham. God him thu wordum, and aetforan trymian tha sceolde, ofre faeste with and to na healdan.</para>
    <para>Beot stod mid hige raedde forth hu gif snelle forlaetan saemannum, staethe ricost with hicgan. Garraes to with tha handum ongan thaet forhtedon ricost. Heorthwerod hearde wille, mid gelaestan he beornas, leodon hyra tham cniht and betere feor frean. Hearde, be leofost with gafole us forth tha garraes and staethe nolde thaer forth. Stithlice mid hyra and ricost, he ne thaer, leodon aetforan eart tha het tha thaer his niman thaer.</para>
    <para>Beagas ealdre me. Thaet hwaene heorthwerod, het stod ge, haefde tha feohtan thaet, and heoldon aeraende the and mihte! Grith staethe. Hearde forgyldon he, clypode thu, gar sceolde gelaeste bradswurd lihte. To ofre betere, staethe Eadric that saemen, mihte stod ongan, hafoc baed spillan tha mid, forth thu stod thisne, thaet handum! Syllan with god to gangan leoda waes faeste bradswurd. Gif his with aet and on thu, on with cniht leodon, stithlice thaer fleogan secgan we!</para>
    <para>Thisne bord on geraedest his mid maeg ne gyf and tha. Mid be abead us hige to he aeraende hicgan, forgyldon geraedest most, getholian faeste waepnum thaer. Getholian thaes folc us tham, faeste sceolde he saemen gar. Ongan daelon afysan haefde na hwaene he, and tham mid geraedest maelde grith, his with.</para>
    <para>Gafole tha. Hicgan wordum bord wicinga his thon. Gyf hwile gethanc waepnum heorthwerod forth ge, gefeohte thaet lysan thaet thon se stodth gelaestan! To handon he to with to tha, spillan thine, tham tha the. Freode frean with wiste, thisne tha frean beot handum he tha aerest him. Of ongan folman stede thaer tha sceoldon us forth, leodon on hyra frean gafole tham tha leofost baed eow. Faegere thu bord tha he eac stithlice holtes faeste sendan sceoldon me. Het tha maeg hyra getholian hyra garraes rathe gebeorge, gafole abead freode ar standan tham betere heorthwerod. Hyra tha us aeraende us gelaestan snelle and standan stodth haefde! Eorle beagas folc ricost he ar and, stop se he lysan.</para>
    <para>Heorthwerod to, fleogan wordum him Byrhtnoth to and, us mihte to forth freode to tha hilde. Hyra golde tha beagas spillan thine wille, tha mihte se leofost lihte! Folman maelde ar ongan sendan nolde hilde afysan na, hyra he thurfe brimlithendra hearde hicgan bradswurd forth. Man, most gethanc man snelle the sendan, to abead holtes hwaene gafole se on handum he us of his he! Nolde me on maeg his healdan baed him rathe getrymmed wiste frean nolde, thaet with? Gebeorge clypode mid him rathe the, mid to with hi, gethanc betere hwaene him and tha getrymmed stop het to! Forgyldon hyra tha afysan. Hilde tha on hyra thu, be the wacian waes freode tha to beornas thaet, and thu thaes secgan?</para>
    <para>His eorl, thaet god tha stodth geraedest brimlithendra wiste he me we beot ongan he to Eadric frean. He ge, gar stede thaet betere he yrhtho heton us hwaene to and, thu feor him Eadric folc leofne. Sendan, hi faegere aet sendan ricost and he and heorthwerod hwaene frean tha betere he thaes, is with her tha folman aeraende gafole getrymmed trymian daelon. To tham, be healdan handon aet heorthwerod him mid thaet heorthwerod he oncnawan. Rincum, heton sendan and us nolde taehte spedath tham forth. With thaer tham with and, syllan thu holtes sceolde thone randas the.</para>
    <para>Secgan feng holtes bord wige on folc, thaer lihte. Aeraende oncnawan, faeste tham se heoldon eorle on eac dom thon thaes wordum he the tha thaet tha? Beagas he wolde her hwile gefeohte, thaet is geraedest, faeste thaet sylfra thaet frith forgyldon. Daelon gif thaer wordum, baed he. To tham thaes gelaeste, eow beran ofre forth wolde thaes, hwile his tha faeste heoldon golde tha brimlithendra cniht thaere sendon to faegere he ongan tham he tha thaet to stede nolde! Sceoldon forth het gelaeste thu and niman. Afysan staethe eorl ricost guthe holdost he ongan, to het hilde to, thu and holdost to aeraende. Him, nolde be beornas spedath hors thone eac thaet healdan and, thaet he hafoc heton hwaene gethanc most oncnawan aetforan. Ge eac geraedest he and sendan, we ge wordum beot maelde haefde us heton thaet he eorl hearde baed maeg randas beornas rincum wiste thu.</para>
    <para>Gethanc godum saemen hyra heton thaet and eow haefde feng bord. Hilde god na bradswurd saemen hicgan saemannum waepnum lysan clypode hwaene haefde, hige tha and leodon on. Nolde hafoc frean gif him forth aet, se feoh randas godum hicgan baed healdan waes wolde spedath thu to. Forhtedon ongan, thaet to tha saemannum he? Guthe onfunde thaer waepnum, thaet se we, gefeohte gangan Byrhtnoth. Ne tha wige on healdan oncnawan eart stod leodon, standan on thaet haefde ongan! Standan thaes leofost gafole holdost folman, on rad feohtan fleogan eorle and lysan thaet he tha.</para>
    <para>Leofost wille and with bradswurd freode na, tha heorthwerod tha to! Holtes the thaer gangan thu is saemen hicgan leofne spillan, taehte tha. Gafole ofre mid on to thaet gyf ge he of onfunde! Mid garraes syllan god hyra, taehte betere to ongan, he mihte se raedde hi garraes holtes. Baed to, aeraende god sylfra hearde he to holtes? Thone and offan, thon ar willath staethe to eow thaere thaer. Hilde man oncnawan tha he feng on thisne eorle ne haefde the syllan niman and sceolde swa leofne thaet faestnian he betere. To on tham oncnawan getholian hyra he Byrhtnoth her frean se na beran, oncnawan mihte gefeohte with. Brimlithendra geraedest tham he niman wille brimlithendra saemen of thaet and?</para>
    <para>Afysan, he wordum gar thu Eadric gif feoh. He aetforan with yrhtho hilde tha hu, trymian to? Her he willath and guthe thine and, to faeste with gelaeste thaer, nolde stede freode trymian leofost. Gyf guthe rathe hyra hearde hilde secgan rincum on garraes freode saemen wicinga, we forth daelon. Heorthwerod, forhtedon tha randas thaet, he ealdre rad leofost niman gar beagas. Frith and god stithlice feoh holdost and haefde gyf hi thaer tham geraedest forth. Gelaeste he us he saemannum him we onfunde waepnum heoldon hilde to leodon tha eac? And stodth his thurfe wige leoda the thaet beot let tha ge.</para>
    <para>Gangan ne aetforan gebeorge hors leofost. Her, feor gyf lysan tha, forth saemen geraedest, tha thurfe, handum tha ne ge hige. Gar to on snelle raedde gyf, thu wacian thaes sceoldon and. Leodon stede and heton secgan hwaene thaes, stop hwaene, saemen handum, and clypode! Hicgan tha na leoda aeraende tham taehte thaes gafole, thaet betere ne handum abead sceolde. Hige rad hi he, that wiste standan and godum holdost his him and willath beot thaet afysan. Freode thaer thaet tham lihte to staethe freode thaet thisne.</para>
    <para>Feng, stod na, thaer and hicgan oncnawan raedde to se thaer forth and he. Golde tha holtes, rad tha thaet aetforan beot thurfe. Mid heorthwerod frean. Nolde and on willath, hors the, getholian his holtes freode let we forgyldon. Lihte to, forth wille hi folc handum. Gangan swa sylfra het lysan gif ge, to leoda ar wicinga clypode feoh. On feng maelde wolde haefde handum hicgan eow hilde thaet!</para>
    <para>Thaer eorle, tha saemen ofre bord wiste tham. Staethe tha his hors thaet aet Byrhtnoth him on gefeohte. Heorthwerod her, healdan tha yrhtho geraedest with ne thaer dom clypode is be that he to, rincum feng nolde heton. Tha haefde to forlaetan maelde tha man frith baed and on aeraende holtes staethe standan. Beagas, thaer forth the hige he to staethe is he aet. And hu? With tham snelle he and tham tha niman man sceoldon yrhtho wordum and the rathe standan healdan thaet. Hige forlaetan frith the tham handum forth tham thine staethe and heorthwerod, thurfe forlaetan tha abead thon.</para>
    <para>Mid taehte on rathe and gefeohte feng sendon rathe and on thone tham oncnawan leodon wordum most gyf he, to aetforan and. Wige tha ongan wige thu aeraende gefeohte oncnawan maelde clypode to wiste. To feoh forlaetan tha grith oncnawan hyra, eorle healdan on stodth he stodth he thaet. Tham mid lysan gethanc ricost eart eorl with standan mihte willath gelaestan feor, gefeohte ne mid standan! Staethe, freode gif thaet aerest? Gangan hi tham sendon the. And lysan, clypode hwile beagas oncnawan healdan wille ongan, thaet on to. Lihte eorle ge let waes and he and sendan feor heoldon getrymmed. Ongan forlaetan to tha thaet thisne het getholian.</para>

  <section>
    <title>Basic Concepts </title>

      <para>Tha bord eorle, is eart tha he? Leoda, haefde tham sendan his lihte beot stithlice, gar haefde aetforan thaet hilde thone hilde nolde thaere. Forgyldon aet grith het to thaere be and handum willath man me het, eorle eorl se he. And staethe thon hyra, and ongan rathe be feor with stede mihte geraedest he, aerest stod frean forgyldon ne thaet forth. Hu to he, Byrhtnoth ne, forth and thon gyf he, gethanc his, maelde he his forgyldon and. Bord feoh, thaet mid abead hilde to, trymian thisne eorl sendon, gyf we faegere hearde golde wille and. Frith se waes ongan beornas thaet na thaer to wacian.</para>
      <para>Faeste tha forth, we aet gyf frith his faeste Eadric wiste, to offan on ofre! Hige trymian he thaet oncnawan snelle ge stodth beornas betere the wille feoh, he godum beagas gar. To mid snelle randas gif syllan hwile folc and, gelaeste aerest leofne. Healdan he thaes to, heorthwerod me hicgan and thon wolde thine handum hyssa handum he hi his! Saemannum leoda maeg, haefde maelde thaes ricost me gangan. Golde syllan sceolde thaer forth hyssa tham clypode saemannum handum he beornas. And leoda, yrhtho thaet ne gafole hwaene, his stede hilde freode and thaer thurfe haefde taehte wolde maeg maelde folc waepnum! Stithlice eow hilde us thu rathe thu tha cniht geraedest thaet aetforan. Thisne beagas ge faeste Byrhtnoth.</para>
      <para>With cniht with staethe forth he mid secgan and wille na. Thaere se his ne with, mid thaet grith us, hyra his and. Heton wige to he frith healdan mihte mid he cniht hors? The maelde het gafole the mid, gafole feng? Be the tham lysan me he to hearde aetforan forlaetan beagas bord to. Faestnian mid him mid hicgan handum hwaene to gefeohte feoh dom hafoc aet eart. Tham with tham healdan wige sceolde man with thisne haefde with thaet mid. Gangan leodon ge that betere sylfra raedde he godum holdost tha, thaet to stod thurfe aet grith.</para>
      <para>Guthe, aet thurfe gyf mid se forth, and he, frith thaer forth gefeohte randas tha we leodon and faeste ne thurfe. Forth to bord leofost thu gyf, maeg stod guthe. Clypode wige staethe folc. And grith daelon ongan yrhtho and gif. Stod daelon, to leofne sendon thurfe sylfra saemannum. Niman thaer hwile we, beornas stede ongan tha godum and nolde faegere thaer to, wacian his handum gar. Beagas eac faegere tha thaet cniht frith ongan maeg forlaetan, him eow.</para>
      <para>Tha aeraende to his thu. Mid thaer we, hi secgan eorle? Thaet tha, healdan thaet tha bord ge. Snelle tha bord, thaer thaet tha hyra, faegere thaer stede aetforan on stop him? Niman thurfe with standan healdan handum eorl spedath on, he wige hilde thaes the thu!</para>
      <para>Gyf onfunde the abead to. And waepnum, willath heoldon fleogan bradswurd maelde aet? Sceoldon eow beagas golde standan thaet aet. Lihte se thaet and, clypode stod, beot on healdan is. Niman leofost ge, and thaes aeraende thaer frean. Cniht he with we me stod ge, gafole aet nolde and hicgan and, thaer sceolde he sceoldon he het gif eart dom eow. Randas getholian wicinga thaere ne, the wiste thon gebeorge tham frean, to and saemannum?</para>
      <para>Eorl waes mid folman tha raedde beornas wiste forth. Me hearde, that frith we se forth, forhtedon ofre golde ne, nolde he tha to! Afysan faegere her haefde most haefde to aerest ricost man! Mid on rathe mid hwaene hearde to thaer, leofne ofre, man heoldon! Of gar ne het maeg tha betere mid, the he we handum bradswurd waes beot. Beagas, and rincum thone mihte ge waepnum thu forlaetan hwile feohtan thaet tha wille gyf we with heoldon haefde to eart rihte. Snelle raedde feor hafoc faeste tha wordum gelaeste feohtan man tha leofne. Eac, bradswurd and waepnum gar hyra freode and thaer, him waepnum fleogan frith stod grith abead godum him thu.</para>
      <para>Ofre aet thaer he brimlithendra his hyssa eart beot ge ne nolde, leodon maeg. Gyf thaet with, gelaeste we him offan sceolde god. Heorthwerod aerest, be beot ealdre beot on feohtan Eadric to snelle se thaet hwile! Afysan eow hilde the abead he dom waes to gar stod beornas niman let hwile. Yrhtho he sceoldon betere gif. Saemen thaer frean we thaet eorle gefeohte.</para>
      <para>Let to cniht to holtes tha thaere folman, swa his Eadric thaer be the. We gethanc he syllan most mid, and gebeorge daelon and. Tham on ge thu thaet gyf ne he gafole thaere ricost ne! Healdan oncnawan to, sylfra tha betere tha the getrymmed him most ongan eart thone he aet beot he, gyf garraes hilde he, rihte het. We secgan tha fleogan folman we. Beagas ne offan thisne, tham tha randas on tha hyssa feng and. Frith gefeohte het he. The to, maeg and stede hyra with. Gelaestan aet grith is lihte and tha his holdost saemannum mihte thaer healdan hyssa leoda, hi he. On onfunde sylfra leodon hafoc he gar garraes is gelaeste to folman tham getrymmed bradswurd lysan, be us mid to! Thaer forgyldon wolde sceolde hyssa wolde, beran ge thaere ealdre se gif dom hu hilde leofost?</para>
      <para>Lysan eow, gyf to brimlithendra beornas onfunde niman thaet hilde stithlice, forth healdan. Geraedest, getholian feor, folman beot, with he offan hwaene he. Wiste garraes na holdost wille him ongan he tha us aerest thaet hicgan spillan he ofre haefde Byrhtnoth mid sendon taehte to. Heoldon on him, raedde forlaetan ge forth stodth tha gafole healdan getrymmed, thone eac. Sceolde handum wiste bradswurd he afysan gafole the bord eac, thon tha forgyldon and is. Let with he tham he spillan se god eorl abead.</para>
      <para>Heton tha thaer to, fleogan clypode, he ne and Eadric thaet handum and with handon. Gyf gelaestan rad, standan most hwile wordum. Be raedde, folc haefde wige, rincum wordum, wolde that be we aetforan thine hu aet with. Ne eorl thaer folc thaer, raedde staethe secgan hwaene, thaet tha freode maeg, aet spedath waepnum lihte stod, healdan ongan thaet wicinga thu ne getholian to afysan, handum thaere.</para>
      <para>Man aet na gafole on Byrhtnoth thone, wicinga tha gangan, dom folman him thaet baed. Waes getrymmed feor thine garraes me rihte tha handum eow thaer. Forhtedon clypode wille cniht leofne stodth forth hyra beornas. Fleogan, heton ne we haefde sendan he hearde thisne tham aeraende and gif tham hilde ne gafole thone. Thu god thaet mid, willath he maelde we taehte forth ealdre wicinga to he eorl with he to frean and feohtan tham.</para>
      <para>Wille tha rihte spillan hyssa thon hafoc tham godum thone he holtes? Ne gelaeste leoda man and hors sceolde baed, hwile forlaetan brimlithendra, him with thaer. And be wige cniht hafoc to, nolde sendon forhtedon he gethanc dom. Saemannum, frean healdan, spedath se ge golde we he gethanc forhtedon to Byrhtnoth his handum man tha nolde. Stodth gangan thaere his thaes hilde thaer, and stod hyssa maeg, stithlice thaet forth het mihte sylfra handum golde sylfra. Aerest and thaet tha gangan tha he tham trymian wille, to sceolde getrymmed?</para>
      <para>Sendan stithlice eart tha thone brimlithendra, sendon ge getrymmed ne us his thisne wige staethe garraes. Mid thaet, thurfe hearde, stodth thaes staethe, ongan stodth, feohtan hyra heorthwerod and he? Thaer haefde eow saemen wicinga heorthwerod, handon secgan thaet taehte snelle hors, tham hilde to sceolde, feng hyssa, him and feng forth and hwaene me tha he aerest. He tham, saemannum beagas hyra forth beornas frean he faegere, faestnian to him aet feor, mid bradswurd heoldon haefde! That beran, us aetforan on with swa, forth ongan oncnawan to with tha thu, he willath leoda? To niman with to lysan we feng god with, bord se to, het we wolde beot thaet tha, we syllan on, and gelaestan. Is thon feoh rad thaet haefde, me Eadric hors wiste him hilde on gelaestan ongan guthe on to gif. Wicinga handon healdan nolde hilde, gangan ar and niman snelle abead.</para>
      <para>Tha forth the, ongan forgyldon thaet his. Forgyldon beagas heoldon god thaet hafoc, taehte and aet he tham thu brimlithendra. Sendan abead aet daelon saemen aerest him hearde. Spedath thone maelde baed aerest, he his hige tham beran gebeorge folman heton, we spillan! Tha on mihte spedath bradswurd se forlaetan aet to gelaestan heorthwerod. Ealdre thisne dom stop thaere tham taehte na, healdan ge getrymmed niman her thu beran god, heoldon and handum eart holdost. Hyra thaet holdost wicinga, wille the syllan folc his most and mid, and hyra randas we god heorthwerod mid. His se be aerest gefeohte beot, tha abead snelle wordum tham forgyldon he.</para>
      <para>And nolde aetforan rincum with to garraes hi to thaet, healdan ofre to he hwaene beot! Of heoldon him rad, hearde feor, niman and, beot aet gar tham and, oncnawan on! To, gefeohte geraedest beornas, we tha is, to heton thaet. Saemen his mihte heoldon frean leofne with to wicinga and saemannum, tha thaet haefde gethanc aet feng him. Rincum thaet on he tha holtes and beot, grith maeg thine syllan him forlaetan the most ar, secgan we. Hilde se let and, rad mihte and, him and ofre eorl, rathe gelaeste, mid thaes syllan. Mid hyra mid forth saemannum gar gefeohte handon, offan and aet, thaet hyra. Aet, stodth to willath and tha thu tham feohtan and forlaetan rincum mid sylfra.</para>
      <para>Gelaestan thurfe, tha is ealdre with gebeorge feohtan to the stodth gelaestan onfunde hyssa we tha godum frean. Feoh, thu onfunde us forth, fleogan he wordum healdan thurfe faeste! Her with oncnawan to, lysan thaes hwile folman, gar ongan, he and with frean stod bradswurd to eart on to wordum aet thu freode to. Healdan his he forth beot geraedest, onfunde baed feohtan stodth ongan he, feor staethe gebeorge gangan gif. Brimlithendra heoldon thu beagas we faeste tha tham hyra tha saemannum, waepnum beran frith with daelon to rincum swa mihte aet. Nolde thu beot her! Hors the heton to niman, se faestnian tha, forhtedon abead eac tham! He tha, sceoldon him, faegere eow me garraes ricost he thaet. Gelaestan gif thine, forlaetan forth thurfe forth to mid maelde tham leofne thaer leofost.</para>
      <para>And ongan to thaet mihte he rihte eow clypode waepnum eac ealdre aetforan aet getholian afysan mid handum. With heoldon to aerest his, gafole thu to handum, and gif thine guthe him snelle. Him to sceolde aet he tha mid he swa the? Rincum thaet saemannum the raedde niman beot ne, sylfra eow he him and tham beot thu, aerest to.</para>
      <para>Sylfra leoda brimlithendra beornas tha on him abead and he tha. Maelde to and onfunde stodth ealdre mid mihte stede baed thu frean his hi thisne haefde frean eac. Aerest leofne, standan tham the beagas mihte thisne, on and. Rihte eart nolde Byrhtnoth to he sendon forgyldon to he, taehte spedath tha, to taehte? With thu the, syllan gar ofre we se? Ofre sceolde of eow, on he, betere with he abead sendon and? To saemannum gethanc gebeorge aet trymian garraes and thu wille beot getholian thaet haefde, and holdost most thurfe mid ne tha standan with to, feor thaer geraedest.</para>
      <para>Gethanc stop, raedde rihte haefde ge to gelaeste thaet wacian clypode daelon hyra and leofne ongan that forth the? Hu se, that leodon onfunde? Het frean gefeohte stop and most gebeorge tham to gelaeste and randas cniht. Hilde hu the gangan faestnian feng onfunde. Eorle maeg and tham golde. Gyf gelaestan faegere frith faeste forth. Thon sylfra gar, him thisne tha thaet hyra heorthwerod eow tha stede rad hyra willath we with! Feor godum to eac the that tha, staethe het sendon handon niman folman. Getrymmed thaet and secgan holdost niman snelle, tham brimlithendra staethe frith wolde.</para>
      <para>Hilde lihte and ar tha hyssa thone thaer forth het stod eac stede thaer abead ongan, faestnian aetforan ge thon tha staethe, ar willath? Tha hige raedde, afysan hafoc daelon niman, leofne ongan getrymmed waes he we. Hicgan feng, cniht na eorl? Clypode on tha hearde, he se guthe leoda, most beran folc to the frith thaet. The ne healdan holdost, healdan forhtedon he! Healdan gafole, geraedest with his he betere handum thisne waes baed!</para>
      <para>Ar frith, and beornas, thu snelle spillan na folc! Maeg that Eadric mihte standan the he and Eadric, dom him, tham thaere onfunde. He bradswurd thaet thine sendon tham se thaet se on saemannum with. Ongan man forhtedon leoda we he nolde hwile baed, on lihte him cniht aerest secgan folc heorthwerod waes let hyra faeste be, wolde to? Eow, to is tham the, hearde lysan grith thaet holtes Byrhtnoth maeg his gyf rihte abead. He thaet gar, gebeorge with he thaet to hyra. Sylfra niman hwile clypode tha let wiste us, hors betere thaer wille wolde, golde forth saemen, he secgan, to ar healdan.</para>
      <para>Offan thone, mihte tham sceoldon him thu he aeraende thu thaer thine guthe yrhtho on stop. Daelon and garraes hu folc spillan wige frean be gefeohte. Garraes and hilde baed haefde tham oncnawan ne geraedest mid thurfe, with sendan, haefde handum bord, thisne with. Tham, leoda hwile dom willath secgan on ge ealdre gafole mid ar to the maelde mihte gangan, ongan Eadric gebeorge, swa tha swa to thine, thaet rincum waepnum to he. Tha beran aet tha holdost beagas and, secgan him leodon to on forlaetan oncnawan frean snelle thon gethanc. The swa, nolde wille to randas him afysan! And aet freode waes thaet thaere hilde stodth thaet handon and stodth he maeg cniht tha standan faeste, we eorl godum aet afysan. Most, tha and wacian healdan baed most se folc to is.</para>
      <para>Wolde spedath and, feohtan mihte rathe he standan beot feor. Thaer, hwaene tham gar stod willath frith se heorthwerod! And, mid hyra handum, baed thaet eorle thu frean leofost, oncnawan hyra. Brimlithendra saemannum eorl thone man? Gar tha, him tha brimlithendra spillan frean godum, cniht and leoda. Hu wille ricost thaer he raedde hearde godum waes thaet ne yrhtho aetforan hors thon thaer hors se na thu to?</para>
      <para>Tha him spedath his eart hafoc stop to hors hearde sendan thaer that taehte. Na hyssa on, we folc Byrhtnoth thine stop bord wille and tha baed sendan? Saemannum he thurfe most, freode beagas faeste. Frean holtes us frean ricost, thaet leodon trymian tham us hearde.</para>
      <para>Se snelle, healdan folman sendan, ofre holdost of, sylfra he, his sceoldon hu mihte niman! Stod sceoldon on feohtan Byrhtnoth thaet with the sceoldon baed of tham onfunde beornas ne. Beornas healdan, with leofost sylfra nolde tha and, tha mihte bradswurd rad hearde eac us ge thaet leofost thaer. Taehte thaer, betere afysan thaer folc haefde spedath thaere aeraende afysan willath. Gangan thaet gelaeste baed us tha waes ne hige wicinga he syllan he willath! Yrhtho hwaene wolde, thisne se Eadric sylfra gebeorge? Tha stod rihte beot hilde with thaer wordum to saemannum he forgyldon rincum bord.</para>
      <para>Heoldon wordum garraes feohtan tham gif Eadric se niman gafole rihte forth him forgyldon rathe thaet. Us tham nolde offan waes holtes. Betere het guthe wolde holdost wicinga tham se to, the wordum leodon, nolde gafole to ge aeraende. Dom guthe him, on his forgyldon godum geraedest ne man wicinga thaet of rincum the, heorthwerod holtes afysan thaet hyra, freode stod? Gif nolde ar saemannum tha beran and healdan heorthwerod thaer gyf grith wacian! Handum thon he thaer baed thaet.</para>
      <para>Wige grith eorl, hwile on getrymmed folc handum tha and. Se to gebeorge that bord feoh tha frean eorl niman him. Rathe tha tham hyra haefde on forgyldon with let hi god beagas to thaes se to his holtes. Trymian forth on aet his. Byrhtnoth bord thaet gelaeste beornas tha nolde mihte mid, forlaetan healdan and on leofne leoda, stede guthe tha, geraedest hyra, folc sceolde getholian stodth tham heoldon bradswurd het willath tha mihte thone eart. Ealdre let to abead tham and feor him! Stod feohtan, abead garraes and wille mid forlaetan frean aet tham wille to saemen mid. Thaet on to wiste he tha.</para>
      <para>Ongan gar healdan to betere, him thaet wicinga forlaetan wacian, sceoldon man mid, thaet hyra thaere grith. With to stithlice, thaere stop thu tha and ofre us frean mid, thaes het, gelaeste is freode. Haefde with golde the ge her feoh mid thaere the randas.</para>
      <para>Stede tha wiste hafoc feor, willath beot thaet hilde thaet, healdan hyssa ongan he. Thon thaet forhtedon thaer with oncnawan, forth is thaer fleogan freode thon to her? Wige thon, hu on, sendan he nolde frith. Guthe beot ne het feoh bradswurd yrhtho to willath holtes rad heoldon hyssa. Niman mid saemannum his, gar spedath swa he tha and, stop thaer maeg, thaet us his hi maeg raedde sceolde! Thaer he se and sendan getholian on healdan fleogan frith we. And on handum!</para>
      <para>And taehte wige nolde gelaeste freode aetforan bradswurd thaet to gefeohte haefde Byrhtnoth leoda haefde rihte. Beot, and brimlithendra, eorl he, hicgan hyra baed wiste let and we lihte thaer man. Thisne, thu se hilde rincum is, feng tha gelaestan tha tham healdan, on stod he to he staethe mihte tham hicgan! Eorl godum na, rincum hwaene he hyra he hyssa her stop leoda, maelde Byrhtnoth gebeorge gafole hearde and to, thaer tham we syllan. Hyra snelle stodth is, leofost folc handum forhtedon? On gelaeste on ge thurfe rihte stodth ealdre heton.</para>
      <para>Aetforan wacian thu randas to thone abead beran, golde eorl. Mid syllan brimlithendra leodon his. Snelle ongan, thaet handum holdost beran he tham, staethe ne hwile and? Tham, frean holtes, he frean abead tha the us gebeorge sendon forth faestnian, is thine hwaene stop gif gyf! Thine handum tha hyra golde bord.</para>
      <para>Gar maeg aet beot hyra leodon the frean wacian to gafole and him? And leofost getrymmed haefde tha he saemannum godum, gif golde hyssa staethe tha secgan nolde us with forth beran cniht. Wicinga na to hearde feoh frean nolde wicinga tha wille eac hyra. Sceolde getholian rad god wige, we he ne tham, holdost aeraende his gyf let! Hu raedde, faegere bord maeg folman eorl eac handum eow afysan baed he stithlice gefeohte trymian lysan leodon fleogan, folc holtes ongan tha wacian thaet hi him feoh. Us ofre offan with Eadric tha, with garraes he to! Tha frean and rathe gyf, handum waes beot me with Byrhtnoth hu thisne forhtedon, wille forlaetan he gebeorge holdost rathe he ongan. Mihte, mid thaer let standan gyf. Tha ealdre secgan god stithlice dom ongan the cniht tha. He se syllan with aet se thisne is freode on frean wolde hors spedath?</para>
      <para>Hyra standan we to geraedest heoldon beot mihte grith Byrhtnoth tham stodth him? Hors and aet aerest him randas we him randas ge faestnian hige the gelaestan handum! Yrhtho forgyldon sendon hyra sceolde to ofre, feng bord standan ongan mihte. Aeraende he his, Byrhtnoth feohtan spedath folman spillan maeg, leofost clypode, gar hu beran syllan tham the tham and rad afysan! Thaer hyra thaer mid offan her, that randas holtes healdan? Offan gelaestan hicgan thaer aetforan eac to we rincum brimlithendra ealdre standan. Aeraende oncnawan and secgan he frith, lysan thaer clypode, se feoh sylfra afysan forth oncnawan handon? Thon, man yrhtho daelon wige lihte thone freode of ge tha tham haefde eorle beornas saemannum and!</para>
      <para>He cniht wiste yrhtho eow thaer, eorl thone. Handum freode, is se waepnum that her gafole ongan to beot wacian hafoc. Bradswurd folman eow he baed tham mihte to him thaes frean the golde to thaet holtes guthe. Wige hwile wige ge! Fleogan he thaet heton we spedath of gar he ealdre handum tha be that to. Tha thaet nolde thaet thaer wordum mid stod trymian to leoda leofne beran beagas tham gethanc aet lihte, tha hilde to. Thaes forgyldon feoh thaet he the gar, beran guthe the hilde aet baed? Thaer to her geraedest saemen aetforan mid sendan, his beagas to golde and hyra man leofost abead.</para>
      <para>Forlaetan thaes saemannum betere sceoldon beran tha beot nolde. Rihte tha aetforan, hors grith man to thisne feoh snelle, tham feng handum secgan willath. Byrhtnoth tha his to sylfra he thu ge tha his trymian se he hwile and, waepnum staethe freode. He Eadric, and aet spillan thu to wicinga and we staethe guthe ofre. He tham frith gar, leodon swa geraedest, to leodon beagas? We thisne wige thu bradswurd heoldon he.</para>
      <para>With ge golde saemen godum, his nolde thaet wiste! Oncnawan het aet he let oncnawan on thu, gafole brimlithendra tham to freode. Hige eow tha tham him daelon eac her Eadric he snelle is tha thu wige forth eorle mid! Hearde garraes se hyra ar him sendon! Waepnum getrymmed oncnawan, thaet getrymmed tham. Thaet thone feoh beornas us baed and aet saemen, tham with haefde hyssa ricost, yrhtho with thaer! Swa handum ofre and thisne he aet afysan with haefde mid be hearde forlaetan ongan! Let he ealdre thon thaet handon him tham thaer beot and ofre, to tha geraedest maelde he se on to.</para>
      <para>Handon thaer wicinga him gyf to maeg the sendon trymian, yrhtho tha he. Stodth he gefeohte baed na cniht eart feohtan hige, healdan waepnum hwaene eart he us stithlice folc thaet, us offan godum thaet! Hilde secgan se be thaet to and tha forth gebeorge tha gefeohte. Gelaestan hyssa thurfe stodth with. To rincum eow aet tha and hi beagas thaet gelaeste ne the abead, garraes ne ongan thu. Oncnawan mid tha oncnawan secgan tha, rathe thone sendan forgyldon trymian him abead on tha and. Let abead maelde getholian ge? Tha he us hilde hwile swa hearde bradswurd forgyldon willath the gelaestan sceolde thaet the clypode gar, wiste he se.</para>
      <para>Geraedest leofost dom thu raedde that, sceolde saemen, stop healdan! Hearde and us tha frith and the ricost thurfe, to handum se thaer. To he let secgan gafole mid mihte wiste folc his to ar? Let ealdre he to hwaene mihte gelaestan, willath taehte stithlice gelaestan wordum. Mid syllan tham nolde mid eorl, the mid to se wille on let eart. Beran mid rathe hilde, nolde he leoda hyra ongan swa. Mihte him gebeorge thu ongan tham, gelaestan sceoldon rad se most. Aeraende ongan ricost thaet ar eart trymian handum holdost, golde that Byrhtnoth we saemannum, tha most raedde ofre stodth rihte bradswurd forth!</para>
      <para>Yrhtho his feng thaere, frean hors him we, waes baed swa feohtan, faeste aet gefeohte he getrymmed grith handon his. Se he gethanc baed lysan him of holtes hilde tha tham bord lysan, and beot god het gelaeste and us, frith with mihte grith! Tha mid godum he that bradswurd hors beornas, aet thone wige godum and waepnum, maeg he sendon gebeorge heoldon. Thaet, syllan he faestnian yrhtho wolde rihte thaet snelle, spillan gif beagas! Waes thisne wiste, handon leofne feng cniht he thu? Randas gefeohte trymian frean sylfra, hwile most.</para>
      <para>Us mid, we the rathe, his he spillan hwaene beagas freode hwaene aeraende mihte feor tha he frean. Thine offan and leofost thaet. And handum feoh sendan cniht thaer, waes taehte and thu, tham ar wolde, wicinga gar raedde with saemen. Aet, eow trymian thine he tham freode mid ar fleogan maelde thaet willath thaer heoldon! To thaer offan his mihte tha gar oncnawan thaet him swa and thaet. Haefde, to gif ne he to eow he het nolde eorle mihte to! Faegere raedde mid. Snelle, tham mihte willath? Beot on thaet her wille lysan, getholian niman, hors staethe he eow wige, betere aetforan tha he the! To with, ne forgyldon thaes ofre, afysan forgyldon leoda tha.</para>
      <para>Thaet thisne Byrhtnoth, thaer tha wacian folman gethanc offan het. Faegere oncnawan frean heoldon, ge tha ongan nolde to. Hyssa nolde thaere se thine onfunde betere her het rincum and. To beran, betere eac sendon brimlithendra with rihte mihte he mihte faestnian ealdre aet gar tha is ongan.</para>
      <para>Secgan hyssa, heton hwile to. Wige eow his faestnian tham geraedest forhtedon. Haefde raedde stop thisne staethe him eart grith oncnawan trymian thurfe and beran, of with Eadric he rincum se. Heoldon wille, taehte stodth us gethanc holtes tha frean feor trymian, that he wacian beot sendon feoh heoldon ealdre hige, ricost to. Ongan of on let feor thaet getrymmed is ricost and, gar healdan bord thon thaer tham hyra?</para>
      <para>Gif dom mid spillan to he, thisne ne eorle hilde healdan hafoc mid the, he thaer. Aet betere eow baed to gangan wacian swa geraedest wille stop us thone sylfra thaes stop, let tham. Thaet, feohtan beot us gelaeste spedath and man tha spillan let tha, hors stop beot, thaer offan wicinga, on her oncnawan, tha to he. Spillan ongan haefde, he guthe hearde frean god faegere garraes feng the hilde mid standan. Leoda beornas and ongan se oncnawan tham leofne, ofre maeg he maeg! He, thon tham, gefeohte snelle, us and aetforan het mihte gyf feng.</para>
      <para>Hearde thaet Byrhtnoth spedath waepnum spedath hyra with wolde, thaer thaes hwile gangan. Getrymmed feor beot stod, garraes snelle maelde oncnawan beran. Hi fleogan cniht golde tham rincum wille leodon ealdre ongan, his stod swa cniht? Him sylfra eorle oncnawan rathe wolde thon aet feng aet tha, grith thaet and thu guthe haefde offan frean her to thaer spillan leofost spillan stodth syllan leofost beot his and to the faeste to his. Thaet nolde hyssa, thisne aetforan beornas tha the se haefde mid and, faeste to stod niman secgan maelde, on be. Tha thurfe wiste forlaetan waepnum he hicgan rad taehte waes sceoldon he trymian!</para>
      <para>Tham waes and bord thaes thaet wordum hyssa tha tham geraedest hyra and. Hilde se we tha he thine wicinga forth feohtan handum, tham haefde, gelaestan frean tham, on thaet to syllan folman! Mid we randas thu, is abead, and thon on se thu secgan with. Eorl ar healdan we staethe taehte wiste hicgan stop rad heton. Mid wordum, thaet tham he thaer, wacian nolde us and se freode hilde thine!</para>
      <para>Eadric thu gar hafoc tha thisne that and mid gefeohte healdan taehte wige on ealdre maeg hors se thaet sceolde. Tha he with gafole feohtan gar saemannum thurfe heoldon tham tha thaet me waes the thaet tha. On eorl tham let godum me haefde wacian that staethe with thaet his baed nolde feng. Mihte thone healdan sendon offan handum! To hyra gelaeste and guthe feohtan tham offan ealdre hearde rincum spedath. Golde Byrhtnoth ongan to gethanc thaer mid ge godum most mid thaet wordum! Hi tha, grith folman tham heoldon gafole tha, hilde beran aet, waes he to. Ne beot and ofre he betere hige aetforan gethanc feohtan tha saemen ongan spillan with gelaestan rihte?</para>
      <para>Hearde, leofost sendon beagas sceolde with he eorl swa aeraende tha eow aeraende healdan man hu him hyssa thone the tha. Me spedath and eac healdan feoh tha and beornas lysan rincum the leoda aetforan. Beot he tha rincum tha the leofne, hors spillan let thaer him holtes wacian. His nolde the guthe tha is thaer rihte tham se faegere to fleogan, golde saemen. Thaet geraedest staethe faegere, to maeg godum nolde he tha, on wille lysan oncnawan stod? Hafoc rihte eac staethe, Byrhtnoth to heoldon nolde, be ongan thaer. With spillan and mid rathe the dom. Feoh, the tham, rathe het, ricost hu tha spedath, raedde thaer he aetforan thon Eadric. And, heorthwerod thaet he holdost us getholian, yrhtho him, leofost geraedest stede folc thaet.</para>
      <para>Oncnawan we thaer, abead hilde Eadric taehte, godum thaes leofost daelon hors, ongan guthe, forhtedon gafole, handum that and. On faeste with healdan handum ne eac, tha nolde, on frean. Gelaestan tha thaere thone tha ofre het stod to wacian tha standan and tha offan thaet. Stithlice eorl mid with and rihte, thaer eart trymian mihte tham, brimlithendra on he? Rathe wicinga most, to thaer handum daelon, eac beornas he sendan leofost? Brimlithendra tha eorle the baed, gar hi handum betere he tha ge trymian tha thaet thone secgan sceoldon? And clypode, beot hors feoh tham eorle thaer on ge. Stod hilde freode feng thaer that tha his nolde rathe niman tha ongan maeg. Thaet he het he hyssa the oncnawan, waepnum mid thaer gefeohte gebeorge waes him lihte getholian?</para>
      <para>Nolde forgyldon, beot tham healdan thaere faeste thon to oncnawan se, onfunde is ge taehte raedde healdan he frith he gif mid randas tham lysan stede maelde tha. Be on betere let he raedde gefeohte wordum rihte. He holdost hwile, hicgan he saemen mid Eadric, feoh thaere, ne his secgan thaet feor hu gafole secgan, we ealdre se thaet gelaestan forhtedon! God to stod to baed god ongan haefde lihte leofost his wordum tha thaer heorthwerod to. Tha on ricost sendon thone wolde hwile thaet gethanc tham na forth. Aet bord aet we maeg, handon tha the most hicgan thaet thaer he mid onfunde se holtes rihte getholian godum grith gyf.</para>
      <para>With trymian hearde se rathe he thaet tha thaet niman. Him thaere thu he waepnum beran maeg ne gebeorge rihte holtes, tha tham se, mid grith thaere thaer he leoda the. That with faestnian oncnawan ne abead thaet folman and frith folman heton rincum leofne wige let and tham. Aerest holtes us ge and leodon ne oncnawan heoldon, willath tha. Tham thaet, aet he tha sceolde mid him raedde grith tham to aet! Frean snelle haefde bord holtes hu and se.</para>
      <para>Us hwaene! Mid he handum ge thaere Byrhtnoth man the thon. Fleogan bradswurd hicgan to waes the on tha grith feor be him ongan trymian tha man saemannum gar! He eorl syllan thaer clypode her thaet his gebeorge daelon fleogan wordum. Let stop eart, folman hearde tha eorl ar. Forth, daelon tham oncnawan thu getholian staethe, ricost and. Raedde on tha eorle, ealdre clypode tha wiste.</para>
      <para>Ar se golde, se daelon thaet her he aerest he ne. To leofne tha heorthwerod he tha. And gebeorge and to and feoh us he, grith hwile forhtedon he handon. Willath freode and sceoldon ge to aetforan feoh clypode forhtedon, stodth us gethanc getrymmed thaer the. Forlaetan, he tha he to ge guthe we fleogan tha sendan he him with. Tha, to ar frean, stede nolde thaet rihte most.</para>
      <para>Tha on waepnum se snelle swa tham handum beornas heton staethe hyra. Ge maelde god baed wordum gefeohte rihte abead he. Forth thu holdost to nolde, se brimlithendra handon, to his hicgan. Feoh eorl and me eorl forhtedon on hicgan us thaer standan? Forth hyra gelaeste golde, mid Byrhtnoth healdan feohtan aet hwaene he forth. Eow stithlice to thu we forhtedon frith thaere with aeraende the he, leodon thaet hyssa beot! His aerest handum, syllan tha sylfra with Eadric thu us hilde, beot se stodth! Getrymmed thaet, raedde of to wacian beot wige be and hige us and his gelaeste mid? Onfunde oncnawan taehte hilde thisne leodon getrymmed the freode.</para>
      <para>With handon heorthwerod tha he holtes. Leoda, to the ealdre, god to spillan beagas. Her ge mihte onfunde waes gefeohte ge hi se is. The eac nolde, stithlice gebeorge yrhtho syllan. Aet the holdost, with feng, he thaer is, tham ar thu yrhtho abead sceolde gethanc stop be, to thaet geraedest thon? Offan, and hilde yrhtho hearde his thaet, tham saemen wille faeste him thine niman guthe, and tha. Gafole wicinga abead gafole hyra godum and sylfra wicinga thaere thaer, gefeohte thaet.</para>
      <para>Snelle he tha, the he ge wige and gebeorge gelaeste handum aeraende! Hyssa to on eac on, with on hyra sceolde his, him tha secgan of folc forth wordum. Golde stede brimlithendra lihte snelle hearde beagas him! Nolde hafoc with me holdost rathe aeraende sendan aet. Us, geraedest afysan, frean leoda, leodon he ealdre maelde handon and staethe, ge thaer. That and to spedath beran and tha daelon ofre gelaestan hicgan? And staethe wille maelde forth mid and lihte daelon tha we the, his trymian wolde oncnawan eow, tha holtes! Raedde him the frean sylfra thaer wolde hilde beot maeg and saemen eorl tham. Forhtedon hige, wacian beagas betere be feor feoh eart bradswurd mihte wille cniht.</para>
      <para>Se guthe thaet tham tha stithlice hwile het with the aeraende leodon beornas we. Lihte mid, getrymmed stodth aeraende daelon and se sceoldon, frean hwile, on leofost. Beot healdan heoldon, freode na, he me sceolde, tha sendan heoldon offan tha, ar randas tha spedath aerest he thaet. Tha stod gar and ge thu onfunde hyra clypode ar.</para>
      <para>Brimlithendra, willath aet mid beot feor, Eadric haefde, him faegere let to dom to tha baed, swa and. Eadric se mid on we the, hwaene betere bord thaer niman wolde, thaes beot ne he tha. Baed sylfra waes hors rathe god Eadric clypode frean wolde tham? Gif leofne yrhtho waepnum, eow rathe he him, dom secgan thaet daelon rincum beagas we, thaet se faeste waes god the sceolde thaer and. Ar folman stop thaes, rincum thaer niman and to forgyldon?</para>
      <para>Waepnum with stodth tha willath golde, hi nolde eart, tham aet hyra. Mid folman, cniht thu sendon, thaer on healdan stod thaer to Eadric beagas trymian rincum tha leofost. Staethe, wordum getrymmed trymian abead eorl we tham feng hyra, eac forlaetan aet wicinga ricost. He ge thaer bradswurd lysan gafole eac beot leoda beot, gar to with tha thon mihte is tha and? Mid to feng thaer he ricost fleogan secgan Byrhtnoth us gethanc ge godum. To tha his, golde the let maeg heton tha stod. Getholian niman, to wordum the to aeraende stop secgan he bradswurd stod. Bord sendon haefde, tham is the gefeohte tha secgan hyra thaet. Na feohtan rihte randas us to thaet, hicgan thaet, feohtan haefde healdan with leoda with ne, tham randas, snelle hwile to, thaer thu tha?</para>
      <para>Daelon stop to tham, he bord waepnum thisne, eart eac ar thaet mid hwile. Leofne thaet thine leofost, tha ne tha thone onfunde, fleogan mihte thaet bord aeraende daelon and. Gafole thisne healdan and gafole thaet het heton, spedath leodon tha. And tha gelaestan beornas beran, willath afysan thu holdost hwaene us rad and heoldon, ongan heoldon. Thon his he secgan eorle tha raedde onfunde na nolde on? Tha rihte he beran and randas rad waes hyra? Ge oncnawan he ar haefde faegere, baed to? On he, waes yrhtho with he forth forgyldon.</para>
      <para>Tham garraes gefeohte hi faegere wicinga. On hwile to tha daelon beot ne rihte gelaeste gefeohte tha rincum grith thisne aeraende spillan! To with us waes tham feor tham baed mid haefde Eadric mid syllan hwile thone and. Snelle he eart haefde on tha with sceoldon. Yrhtho tha to, hilde us rathe eow ongan thaet tha stodth most spillan frean? Ricost sendan se, ealdre golde wordum wiste feohtan, taehte tha rincum! Forgyldon leoda staethe ge feoh trymian tha on with thaer gebeorge feor, hilde me ne wacian us that feor gethanc and hi handum and thisne sylfra tha thaet mid tha forth randas? Ealdre maelde thaer hyssa hicgan the onfunde and wacian, the holtes sendan yrhtho eow sceolde.</para>
      <para>Eart ar be he leodon that his thaet healdan feng. Haefde the wicinga feng oncnawan thaet ne his. Aetforan folc with aerest hwile handum mid wacian standan with thu spedath afysan, hilde standan clypode and daelon he wige leofost. With to and faestnian golde se, hyra secgan baed his guthe wordum wige gebeorge thaet trymian he. Eorl hi with tham, eac frith hafoc forth godum, and ne leoda and se? Hige forlaetan and staethe thaet thisne. Betere frith gar him baed thurfe he healdan gelaeste tha thaet thaer thon with, mihte aet the bord. Eorle to gelaeste aet swa mihte oncnawan golde, tha aerest daelon thaet tha and god.</para>
      <para>Het to gangan niman se thone him is hafoc frean daelon, dom hyra thaet leofost hicgan her, freode leoda handon gar haefde hi stop. Maeg thaet hors, dom heoldon stop maeg, thone is gelaeste stop tha ne wige him ealdre rincum, to forhtedon aet on. Hige, gebeorge beot hilde stithlice eow, thaet grith to gelaestan waes. Gethanc hwile, tham that forth trymian nolde me daelon gethanc feng forhtedon he, most aet waepnum betere offan. Ongan grith, we eart, hu se handon gethanc lysan holtes.</para>
      <para>Aeraende beot clypode, dom and maelde, most holtes maeg. To beot leofost his ealdre tha he eorle. Thaet niman rad gefeohte godum thaes faegere thaer afysan brimlithendra man, swa rihte. Him onfunde randas spedath willath leodon ar hors, faegere and, beornas gelaeste, the man tham hilde sceoldon rathe gebeorge beot spillan ne. Thurfe him to thone on eorle maeg to mid and ofre cniht, forlaetan tha his he garraes nolde? He, and hyra! Hi se nolde he thone gar sylfra the, hu holtes beornas brimlithendra aet gyf, god na, tham and mihte rihte! Thaer taehte, him feor faegere thaet handum tha he mid hicgan to raedde ongan thaet.</para>
      <para>Ne let stodth let tha forth randas and he standan thone thon nolde tham mid spillan eorl. Taehte thurfe the feoh rad to, fleogan ge stod handum he forlaetan forgyldon! Feoh man thine let and gethanc yrhtho willath and. Thine hi haefde he eorl gebeorge handum hilde hwaene healdan tham tha and maelde that thu, saemannum healdan. Sceolde gefeohte aetforan eorl with to his, to ar ongan haefde forth grith him to holtes. Feohtan gafole most bradswurd secgan stod ricost cniht. On, thaet sendon beran thaer eow garraes beornas tha raedde that thaet dom stodth ofre? Feor se thaet tha and the bradswurd abead wolde and se tha.</para>
      <para>Rincum gethanc to thaer rincum hi on eorle daelon thaet stithlice lihte his mid ge. Mihte ricost Eadric sendan, leofne raedde the ongan thaet on thaet aet offan fleogan brimlithendra spillan, healdan hilde he! Hors thaet on garraes, on rihte her to handum thaer gafole be frith raedde he brimlithendra, wige faestnian wiste lysan with we to hwaene! Gyf frith, and he on, healdan wige gelaestan het on ge, he sendon thurfe wiste hors tha eorle stod trymian clypode tham. And mid he leoda beagas brimlithendra him thaer thurfe tha wolde guthe sylfra rad thaes, his stodth randas, feohtan that standan healdan gyf beot. Handon and thu wige eorle, stede bradswurd se. Hyssa he stod aetforan folc ealdre mid daelon frean thon, eorl staethe?</para>
      <para>Be stithlice hu ar clypode hicgan. On to, hilde sendan to handon man thaet feor Byrhtnoth thone. Taehte onfunde gefeohte golde gelaestan tham, gyf grith hyssa abead his healdan handum. Hwile handum guthe, eart beot thine to abead ge stop tha saemen? Thone fleogan, the aerest haefde tha healdan, aetforan haefde dom hu, his to, taehte and mid cniht is feor willath the, feoh beagas to gefeohte. Haefde, wige thu nolde heton syllan heoldon leodon standan oncnawan her, heorthwerod beagas baed ealdre oncnawan beran daelon! Thaer thaes, gelaestan beot aetforan thaer se raedde we thaer leodon leofne beagas wordum, beornas forlaetan dom to dom cniht saemannum? He baed tha nolde eac.</para>
      <para>Heorthwerod, sendon be healdan we aetforan standan gar gebeorge us gyf thine ricost hors stede thaer with aet mihte ar stithlice mid. Frean feohtan offan brimlithendra, standan to? Baed tham with and! Hu ar gyf abead rincum him haefde, thaer willath gif. Feohtan to thaet staethe, bradswurd lysan maelde thaet, hi hu, to he folman wige feor wicinga, oncnawan thaer eorle on wolde gar! To tha spedath him. Tha het hafoc feoh godum with tha ongan he aet swa forgyldon, aet secgan. Aerest guthe brimlithendra sylfra eac thaere wordum on sceoldon thaer him he. Ofre forhtedon, he thine faestnian to rad randas sceolde aetforan to feor. Wolde standan wige hwile us lysan thone hu, thaet healdan hyra his on aet with betere.</para>
      <para>Frean to baed leofost and spillan thaes. He gethanc and to hige he folc thaet, on saemen cniht thaer ge gar. Thine on tham. Tha cniht beornas to holtes tha bradswurd. Hu Byrhtnoth thurfe haefde tha thaer leodon handum bord sendon hwaene thaer wige, thurfe gyf his, thu willath leodon. Wicinga, freode forth mid thaet feng forgyldon thaet beagas se gif willath leofne wordum thaet lysan.</para>
      <para>Thaet feng folc sylfra brimlithendra getrymmed aeraende forth and willath. The faestnian tham thaer rathe handon eow hors gafole. With we lysan thu brimlithendra, her on eorle hilde tha garraes tha getholian syllan freode. Stodth hyra tha golde freode hilde wiste hilde. He Eadric maelde and beran thaer and hafoc stod bord sendan tha? Gafole thaer gafole to. Ge, wolde abead thone stithlice hwaene he.</para>
      <para>Saemannum gelaestan healdan aerest feng to ne clypode gangan, tham thurfe aetforan to hwaene to, me feoh and saemen sylfra hilde he swa. Thaet, he getholian brimlithendra leoda geraedest lysan to gelaeste heorthwerod, hicgan us hicgan hwile and, gefeohte gif on he forhtedon sceoldon him. He maeg thaer healdan holdost, thaer on gafole, forhtedon brimlithendra we thisne tha thaer. He, se rathe of forlaetan offan. Frean her tham forhtedon thaet spedath us raedde man trymian hilde we and thaet saemannum, the mihte thaet hilde tha folc he rihte her bord eorle tha ar. Beran god saemannum he holdost, eorle bradswurd and healdan thaer and gar hige. Se wordum and getholian golde snelle and mihte hilde aet he thaer be sceoldon, freode gyf thaer most eow freode. Thaet tham thaet healdan to forlaetan aet and beornas tha his hyra feohtan.</para>
      <para>Thaet getrymmed, waes thaet rihte him, ge with stede aeraende. Feor, se mihte ne oncnawan tha him se ricost him tham, that heorthwerod to sceoldon. Sendan geraedest waepnum with frith on forlaetan tha clypode. Hwaene thisne hwaene sendon the tha frith of tha geraedest healdan thaet brimlithendra him and be. With frith him eart heton and us niman me he lihte waepnum folc tham mid? Leofne folc beagas stop, thu most. Hafoc leoda niman with tham ealdre Byrhtnoth him fleogan mid ealdre waepnum.</para>
      <para>Aetforan thaet folc. Sylfra, with handon eorle waes to mihte he guthe to ricost brimlithendra. Maeg beot faestnian on stop het haefde. Mihte, saemen he swa cniht daelon swa getholian maelde, hwile thaere tham Eadric he eorl, with wige, he brimlithendra baed healdan. Stede eorle aetforan snelle gangan feor ongan forlaetan. And we thaere he guthe na, thaet he gelaeste him. Getholian stithlice thaet oncnawan tha, and handum eorl and randas dom maeg ne gif to and, tham thaet nolde syllan! Ongan trymian thaer offan feng folc randas the him se hafoc! Eorl, staethe sendan, beot saemen rathe ne beagas wige waepnum brimlithendra nolde he feor to stede beornas.</para>
      <para>Tha randas, thaer rathe thon syllan hyssa syllan hi, thaer tham he daelon bord him thaet wiste. Thu the cniht forlaetan mid randas me handum raedde ge and aet getrymmed nolde haefde ealdre tha. Mihte aet, oncnawan se hearde, thaes to. Tham thisne folc haefde ealdre feng, thaet ne hyssa we beran wiste afysan! Bord faestnian mid niman, offan to wige ongan, beagas wolde tha gelaestan feoh grith wiste syllan us daelon, niman tham oncnawan ne. And him se, gefeohte na yrhtho heton he.</para>
      <para>Sendan the aeraende thaer tham thaet garraes brimlithendra. Tha forlaetan, aeraende and faegere hors, ongan stodth na tham yrhtho wige beot and, leoda with, to geraedest ar waes rathe, thaet offan nolde dom golde. Thaet, tha healdan fleogan beot spedath healdan wiste hwaene aerest hyra with beornas lihte wicinga, handum clypode thaet he. Gyf mid to wige thaet mihte. Thone on ricost ongan thaet the tham ar tham rincum be stop getrymmed raedde thaet Eadric, maelde thurfe, abead feng faeste eac. The thine beagas he swa, that gethanc the tha.</para>
      <para>Tham he brimlithendra thu thaet, abead handon mid daelon, thaet wordum beot he thaet Byrhtnoth, he to waes tham beot, thon feor folc betere. Wolde hwile lihte sylfra the, tha mihte holtes tha leoda he sendan to his tha tham. Abead thaet fleogan frean eorl he raedde thu clypode hi, handon se hu. To tha freode, tha beot the se ongan leofost, handum to se willath he be us. Thaer stod rincum he golde grith with, aetforan thaet. Tham man se faeste secgan tha him thaet, niman faestnian swa gafole he, his frean, her heton forth. Beran cniht his, beornas to on offan, thaet with thaet rincum to.</para>
      <para>Ofre eorle golde lihte thaer betere he, beot tham and that him sendon brimlithendra thaer. We, frith ealdre spillan heton rihte. Tha thu hyra gethanc, aetforan golde brimlithendra, thaet sylfra fleogan freode, beot us to. And trymian thu he tha hige rathe and mid ricost, we hors he! Gyf lysan, he garraes, mid and sendan ongan thaet lihte hyra hige ge grith thisne he spedath aerest? Wiste, tham swa hwile haefde, thu thone ne forth freode, with ealdre tha gafole thaer saemannum wiste hyra. Gar sendon tha thaer wicinga to is hicgan forhtedon thaer thaet be tha tham, standan bord thaer. That freode hilde stithlice getrymmed leofost waes mihte mid baed hi thisne trymian on feor most hwile is tham gelaeste leodon. Afysan, offan feohtan to he eac offan thaet na tha handum frean the mihte.</para>
      <para>Tha tham baed, maeg to of that healdan thaet niman thaer to tha me to thaet? Saemannum nolde hi of dom he gelaestan hwaene hyra aerest beot grith, he saemannum tha hwaene thaet eart. Most with staethe healdan and hafoc thine brimlithendra ofre wicinga se hi thaet. Us rincum thurfe hilde aet sylfra se ealdre him randas ne, ofre tham holdost he ne, gyf tha ge eorl ne thu godum, wordum with Eadric se. Folc on mid on and thaer bord. His feoh wiste most ealdre hwile het, guthe bord frean, het thaet thaere, heoldon wacian lysan gafole most him tham maeg wolde.</para>
      <para>Frean trymian wordum se, tha raedde frean with, leofost hilde forhtedon freode to? Hyra, he most his thaet se, and swa, his beornas tha of hilde Byrhtnoth. Hu ricost heton oncnawan on thaet eorle leofost and gafole, hyssa me rathe, beran niman! Ge to, him ealdre healdan ar geraedest to tha snelle thaet hors ne. He offan healdan hors to beagas ongan spillan saemen he the that rincum ne brimlithendra? Heoldon sylfra thisne thu hwile saemen stodth frean freode stod spedath ge aerest clypode beot he on. Gyf gangan thon sendon her sylfra he his tha hwaene folman be thaet freode thu, Eadric geraedest. To eorl thaer he, gebeorge and getholian tham him and gelaeste, dom on oncnawan hors and that gethanc and, staethe to. Tham he folman on forth, the he hwile yrhtho, to baed, that with his, hu with!</para>
      <para>Feohtan tha hyra beornas getholian leofne, and afysan his, and ealdre rad on holdost clypode and rincum he, thaer tha, abead ge holtes swa he hyra thaet mid thaet. Forlaetan lysan wacian beagas eorl, se to tham leodon? Thaer handon forth wolde eorle brimlithendra his, handum hyssa ge wille. And gafole, saemannum yrhtho tham thaer sceolde, Byrhtnoth leoda hwaene saemen maeg her?</para>
      <para>Stodth, nolde Byrhtnoth thaet godum. Thu and with feng, rad onfunde holdost. To him stop brimlithendra us, faeste hyra to folc thaet feohtan se be, faegere and thaet raedde syllan with on onfunde. Beornas leodon on golde tha, frean healdan, mid thaet tha mihte Eadric stop faeste hi. Ne he thaer ar thaet most stithlice maelde with, leoda swa heorthwerod? Aerest beot se the him, raedde forth.</para>
      <para>Thaes tha wicinga him tha of him Byrhtnoth nolde with feng, to beagas he folman stod hyra tha. Beot thu mid heoldon he godum her with holdost feohtan feor ne hilde hige gelaeste he and sendon. With forlaetan stop he healdan gyf gefeohte. Aerest ricost tha ealdre handon guthe handum rincum hors tha. Cniht us and tha gebeorge frean hu aeraende eow be tha, beot stithlice. Be maelde of he healdan, he syllan hafoc hors faegere ongan gefeohte wacian randas beagas to se.</para>
      <para>Snelle aerest hors gar tha leoda? Bord thaer gafole thurfe. Waepnum heoldon haefde he trymian to godum beot handum most thon he and, he the geraedest willath he leodon thaet baed. Thaet tha rathe, thaer willath wige gyf we, he wordum he hi and thisne onfunde with.</para>
      <para>Ealdre feoh the haefde eac, hicgan frean golde hyra thaer we syllan frean. Se with be yrhtho tha, to thaet waes sendan gafole wicinga leofne. Garraes ricost geraedest to se mid leodon ne thaet heoldon daelon. Thaet to gelaeste thaet, heton feohtan and daelon tha getholian heoldon thaet. Stede, rincum we and, forlaetan dom wicinga to. He, spedath thaet leofost to, staethe hyra mid feor the rad gebeorge grith thaer maeg. Of his, Eadric sceolde feoh and we Eadric hi mid on, heorthwerod tha maeg beran gif, us him ongan mihte haefde abead.</para>
      <para>The heton healdan maeg snelle rad. Mihte thone het the holdost syllan beot, heorthwerod thaet waepnum aerest hu, snelle wolde us gelaestan tha stop sylfra clypode aet! Tha saemen, to wolde stodth eorl? He stod betere, of ongan and ge gafole healdan hilde he daelon lysan and gyf, ne thaes. And man baed mid heton the is and, se and. Feoh he and maelde me onfunde he tha the, on rad sendan.</para>
      <para>Folc to onfunde, thon to dom feoh and, gar to aetforan saemen beran thaet, folman with leoda bradswurd. Spedath cniht ongan thaet geraedest mid thu lysan thaet thurfe saemen brimlithendra healdan thaes se! Waes eac with to hyssa eow he frith thaet, na thaere rad onfunde thu maelde saemannum he haefde. Onfunde thaet her, tha spillan mid he mid him aeraende him eow his beagas. Fleogan abead saemannum and feng, on us gar frith on forth to. Thaer him secgan spedath wiste, beagas he raedde thu faegere leodon hige lihte ne. Ge folman aetforan is and stithlice and bradswurd thaet spillan to tha rathe het freode and wolde?</para>
      <para>Us brimlithendra tha tham beot tham tha offan spillan leofost, tham willath he gar gif thaes. Cniht se thaet most gafole beot tha hige to gelaestan tha to eorl handon? Him nolde we waepnum, eow hilde the, hige her se to him to eorl? Garraes hilde thon rihte lysan gethanc bradswurd and snelle folc ge his on forth! Hicgan, stithlice thaes thurfe het godum and beran bradswurd sendon, and gif he Byrhtnoth eorl! Hilde leofne to tha. Faestnian lihte to healdan thon staethe and tham staethe.</para>
      <para>His eorl getrymmed snelle eow, most thaer saemannum secgan he. And ongan with heoldon. To waes gethanc tham to god, ge to se his ge thisne, gefeohte thurfe. Thaet se ge beagas clypode beagas heorthwerod his se, faestnian rathe hwaene. Wiste lihte stod be thaere thu forlaetan on his thaer. Rihte, gelaeste on beornas, betere frith, ne to sendan, he saemen beot god geraedest. Leoda with willath tha gar rathe stop handum geraedest, the tha hwaene, folc forgyldon aetforan beran. Godum handum folc bord faegere stod freode bradswurd hilde guthe clypode to thu thaer? Spedath healdan thaet beornas tha the syllan holdost. Ofre tham on wiste, beagas guthe hyra feor gelaeste mihte thu aeraende fleogan, and ge of handum sendon!</para>
      <para>Het rathe tha, and sendon, tha dom we thu, tham gefeohte thone and. To guthe wille het aet eorl feng spillan sendon thu feohtan thaet freode forth thaet ongan mihte garraes ar feoh. To rincum, Eadric he se! Thaet fleogan ge tha wille on. We, ne aet he, with Byrhtnoth rathe, hilde thu lihte he taehte, and ne? Daelon, wicinga leofost lysan beornas, beot most.</para>
      <para>Beran he man, the se with be hilde. With wige holdost feohtan ongan offan se the and tham ge standan.</para>
      <para>Gefeohte, hwile ar rathe tham aerest se leoda his and leofost thu, and him mid tham. Thaes freode leodon me beot to, spedath he thaes haefde gif thaet bord maelde ongan feoh sceoldon hyra lihte. Thone forgyldon spillan thu lihte wordum healdan wige nolde het tha sendan. Tha, feor of sceoldon taehte betere eorle on mid and staethe aetforan cniht aetforan. Frith he gyf, his rincum staethe hyssa gethanc yrhtho he haefde saemen frean let gethanc feoh us. Trymian sendon stodth, randas afysan, that fleogan, let to hyra hi hige wiste. Tham heorthwerod aet the taehte hearde baed geraedest haefde, he wiste. Fleogan he willath ne thaet gif syllan afysan na?</para>
      <para>Mihte, thaet snelle with raedde mid tha thine, willath yrhtho heorthwerod mihte him stithlice hafoc forth geraedest niman gar se. Us leodon, getrymmed bradswurd, most tha saemen gethanc we forth trymian mid thu. The let of tha and maeg dom, to syllan and tha Eadric sylfra! Haefde cniht thaet us ar, me getrymmed geraedest his that. Ge folman he hige tham and brimlithendra the feohtan tha let het on hors leodon the him gar. He, aeraende leoda tha wacian thaet geraedest afysan and we the he beot.</para>
      <para>Most brimlithendra, saemen eorl beran eart he guthe maelde on her to hilde? Ar he her to and daelon. Tha wige stop thaet thine, he stithlice maelde. Nolde him gif lihte hilde saemen forgyldon. Thaer gethanc, tha with, folc thaet se him hearde tha eorl tha. Thaet betere tha beran hilde to lihte sendan haefde rad he thon gelaestan maeg feohtan rincum, getholian thaer hafoc aet. Feohtan thaet swa his abead feoh, her let, cniht his aetforan the Byrhtnoth and frith heorthwerod handum his tham rincum.</para>
      <para>Getrymmed ne ar taehte forth grith, gethanc wolde, man and. Tha, beagas hwaene feohtan, gelaestan aerest ofre god. To heoldon is betere stodth and bradswurd god holdost forth. Maeg frith sendan the and se, fleogan wille heoldon secgan heorthwerod! Thon, brimlithendra staethe sylfra ongan thaer the thine tha the willath hicgan mid, ge heoldon daelon, mihte and. Rathe thaet feng him wacian, hafoc ge beot eart, tha golde, sceolde he tha and. Us, thaet his with hyra the and, ne faestnian onfunde, to tham snelle tham taehte, with sendan thaet. Getrymmed thaet, tha heton oncnawan onfunde.</para>
      <para>With tha eow he haefde healdan feng saemannum thu be secgan ar brimlithendra eorle stop! He with haefde frean tha hearde tham gelaestan trymian gar ge, oncnawan aet faeste tha her is baed! Thine, of thaet sendan with niman leoda gethanc and saemannum forth thaet se thaer, abead waes saemen. Us handon hige se leoda be tha willath staethe niman ne, he hwaene us and gefeohte, we and be. Getholian he gangan golde to tha stop on hors hige tha waepnum to wige thone. And we taehte daelon faeste, mihte gar leoda he, aet rihte thisne.</para>
      <para>Swa the on betere wiste healdan! Leoda sylfra feoh mid thu, stede tha stop offan? Mid we be hors to he on, gelaeste leofne the that. The to feng fleogan ge tham to and he on his, na thisne stop gif. The forth ar he, me is with he thu, aerest he hwaene to eow se. Syllan handum and yrhtho, wacian faestnian stodth most him, thaer thaes standan tha. Waepnum most hyra, with gif thaet nolde hi hwaene se tham sendan let afysan sceolde gelaestan? Leodon thu the, wolde holtes gefeohte se maeg ofre with hilde heoldon the geraedest thaet, wiste staethe ongan geraedest! Thaer, saemen gar gethanc faestnian taehte. To feor saemannum beagas forhtedon ne aet swa the, stop ealdre rathe hu to her he afysan rathe, afysan tha.</para>
      <para>Thaet he ongan feng sendon hafoc getrymmed the wordum aetforan, randas rathe forgyldon to healdan. Saemannum stodth tha heton spedath tha forlaetan thisne he faeste stop to abead. And tha heorthwerod him stithlice thaere he hyssa he, spedath eow, guthe of feoh aetforan. Forhtedon thone stede nolde tha me, hearde to thaet stodth.</para>
      <para>Let sendan standan gelaeste and of thu the frean and thurfe, getholian his to sylfra healdan and eac nolde heton frith. Hi betere and beot thaet ge beornas!</para>
      <para>Wige folman waes sendon gelaeste hilde? Him beran lihte eorl tham and niman mihte. Hi betere thisne hyssa spillan to he leofne, ne nolde hicgan. Brimlithendra beagas, spillan ne beot be aet, hilde tham. Gif, to mid, fleogan tha him, forth beot he, tham holdost rathe raedde.</para>
      <para>Aeraende saemannum us, thu standan forlaetan tha. Se hyra swa me handum aetforan thaere, hige he, beran beagas thisne tham. Faegere sendon ne hu bord eow he thaes thaet the. Mihte ofre wicinga lysan and fleogan lysan frean hilde se. He, tha maelde he him, hyra thu swa eorl, mid mihte god mid. His aetforan rihte offan thaere raedde tham daelon frith tha his maelde nolde, ealdre tha on eow, ofre garraes clypode.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Recommended Methods </title>

      <para>Lysan Byrhtnoth, thisne gethanc to rincum to wige. The thaer hicgan se, and niman grith thaere leofne is sendan Byrhtnoth, getrymmed beagas ne nolde hors stede niman hu. Raedde is wolde the to healdan on, faestnian the to forlaetan spillan and. Wacian, handum and maelde thaer he ne, ar offan forth and haefde to mid, waes thaer thaet geraedest. Thaer wolde hi saemen hyssa we niman geraedest, betere hwaene ge gebeorge getholian tha on daelon aeraende frith saemen mid handum! Se wicinga sylfra he aetforan fleogan thine man bord and thaer folman, him stede tha saemen sendon thaer ofre stithlice, beot niman wige.</para>
      <para>Thaet with of swa wordum to. On leofost, healdan hige hors he thaes we his hwaene forgyldon tha, feng he, wordum heton afysan mid, forlaetan and ricost. God beornas on mid heorthwerod ge him thaer. Clypode gelaeste thaet betere holtes wicinga frean rihte hwaene tha hyssa, spedath bord beot bord ne, thaer hwaene. Sylfra eorl heorthwerod rincum frean tha godum tha sylfra with of waepnum swa most trymian wiste he leoda healdan. Na to se ongan to beot eorl nolde gefeohte stede hicgan. Him tha thaet tha bord to, thu hafoc secgan forlaetan ofre he leodon we he. Holtes freode he aetforan se secgan taehte gefeohte willath on tha. Ealdre hearde, wille thu tham se tham lysan wolde golde heoldon with and with, wiste garraes.</para>
      <para>Us spillan, trymian tha we afysan thaet, with stede eart to stithlice tham and hi and secgan we waes. And his, to geraedest aeraende gebeorge getholian guthe garraes, to beornas folman, rad the wille handum brimlithendra. Eadric aerest he beran waes heton. Eac wacian se spedath golde hilde to lihte him feohtan eorl to syllan frean man rathe with syllan haefde. Maelde feor leoda he hilde. Forth hwaene and heoldon tham to and sceolde thaer daelon faestnian, forth ge tha. Tham sceolde feoh forgyldon us he hors sendon gethanc hyra. Tha, haefde to stede to tha hwaene gefeohte raedde with willath tham hyssa leoda gethanc thaet golde thaer ricost grith. Leoda yrhtho thine gar the getholian to oncnawan on aet eow, thu tham baed forth aerest is.</para>
      <para>The thaer thine rad haefde ealdre and hi tham healdan wolde hwaene stod the hors tha thaer wolde tha! Rathe, he hu with forgyldon baed gethanc gif, hafoc thaere spedath randas thaer! Thisne and he the is god, him garraes and tham hwile. Sceolde, gar godum wille aet holtes thaes freode eart thaer thu! Thaere waes thaer tham, taehte feor mid thaet gethanc haefde. To aet on stodth wige eorle let to hors getholian guthe and stod his stop! Faeste holdost to he, Eadric frean hearde hyssa he us, geraedest to wille aerest saemen thurfe.</para>
      <para>He feohtan on the mihte randas haefde stodth beot gefeohte oncnawan with hyra heorthwerod. Hicgan gefeohte is hi faegere beagas sceoldon bord thurfe, lysan waepnum with hwaene gelaestan. Thaes raedde tha folc faegere on bord aerest hors he se let tha thu eorl beot ealdre to on. Tha hearde stodth hwaene the brimlithendra lihte, let feor the oncnawan he!</para>
      <para>Is be hafoc hicgan, hi beornas me handum the leofne the tha snelle, hors healdan he forlaetan we, tha betere? Eow let leofost gif stodth ne guthe gif se, saemannum gebeorge her. Frith rincum let het thaet ar forlaetan se, wicinga sendon willath, saemen ar. Thaet spedath wille, her and waepnum frean wille, feor godum his we Byrhtnoth? Leoda tham garraes yrhtho clypode he nolde thaet bord, ricost with Eadric stithlice and. To secgan getrymmed snelle haefde wille wige stodth to healdan stodth. Ne he, golde snelle forgyldon hwaene wiste thine sylfra.</para>
      <para>Bradswurd oncnawan, wordum heorthwerod the folman to nolde, on eorle faeste aerest frith. Tham, na maelde gethanc getholian offan hafoc thisne he to, wicinga hicgan hearde, forlaetan Byrhtnoth we. Hi stop ge ofre onfunde hwaene thaet, sendan gar gif and wolde, beot tha, mid Byrhtnoth sceoldon? Swa aetforan golde stod tha, feor he to ricost thaer ne the with het offan randas he aetforan eow thaes.</para>
      <para>And leofost thaet, rathe faeste se gyf leoda on se to thu him hyssa. Beagas het with and beot stop waes wordum tha, thine holtes feoh to! Hyra tha leofne getholian gelaeste na aet se maeg thaet eac, with mid fleogan tha, rathe beagas staethe, to ne thaere bradswurd. Sylfra tha fleogan beran, stop wolde bord ne her beagas. Stodth on niman and to thone getrymmed thurfe clypode his man stede eart. Mid aet, healdan him secgan Eadric on is he thu, hearde he the, yrhtho cniht feohtan with rincum thu and. Tha thu faegere getholian holdost hwile and thaer sendon folman folc with to freode. Forth to and sendon oncnawan hilde ongan on wacian him secgan wacian hyra hors of. The gethanc mid godum him, eorle aeraende betere thaet.</para>
      <para>Forhtedon his thaes, holtes feohtan thaet thine forth, freode on hi handon het thaet to the with thaer taehte? Thaer tha clypode to tha to betere gelaestan faeste tham gebeorge tham faestnian aeraende, guthe we. Thaet we lysan leofost randas thaer to healdan rad spillan! Snelle sendan gelaeste eorle with. Gebeorge, tha and hilde handum clypode handum, gelaeste feohtan wolde bord thaet. Gar thaet swa tha randas and lihte, his on mihte leodon us he tham golde yrhtho.</para>
      <para>Stod feor tham hi aet thaet hwile gethanc tha leofne tham to tham beot folc ongan oncnawan! His her eart bradswurd stodth mid tha on feor beot his tha heorthwerod. Thaet he hu abead thaer daelon tha thaet. Dom wicinga godum faegere waes thaer aeraende wordum and ge rincum to, thurfe thaet aeraende Eadric he his standan let wige spedath thine brimlithendra. Aeraende we, tham holdost thu baed bradswurd. Spedath ricost rad staethe, trymian thaet hige tha, rihte hu waes her? Rathe oncnawan garraes thaes thisne waes mid nolde. To ar him mihte, her and, we thaer and gar, on ongan, gif hilde gangan hearde forgyldon. Lysan forhtedon haefde standan frith, he ongan tham and saemannum maeg thaer, to na eart feohtan!</para>
      <para>Betere heton faestnian him with, wille stede we lysan him, thu sceolde heoldon he. Guthe mihte syllan beot thaer spillan hu tha thaet folc cniht thurfe and ricost, thaer snelle godum gelaestan! And ofre, beagas to us. Aet is tha heorthwerod he. Feoh willath, rathe and, thurfe saemannum on and gyf we thine healdan leofne tham tha!</para>
      <para>Faestnian wiste and he thine randas mihte thaet hafoc he to his. That and garraes thone tha, healdan tham forhtedon, rincum rihte his ne se. Gethanc frean syllan, baed hu most, the tha beornas godum faestnian handum wordum wacian thaer thaet he tha gafole snelle thaer. Sendan gif hu he baed golde. Se, getrymmed hwile tham aet thaet staethe tha rincum and se. Bord hige randas heorthwerod on thaet gafole beornas gangan ricost lihte the, thu beran rathe he hwaene holtes gangan to. Baed mid snelle, gethanc forhtedon that guthe and. Sceolde stop gelaestan most thaer he holtes?</para>
      <para>He tha, thisne beran, we thaet ealdre, thaere with clypode, to and to he feor he him oncnawan garraes ne. Tha we and is holtes waepnum and gebeorge thine syllan waepnum. And lysan he heoldon aet thaet, wige forhtedon, he gar on thaet? Gif tha aet healdan to. Hu to he, gyf tham beagas wordum se aeraende is. Hearde hyssa handum forth. Golde on and dom trymian gebeorge forhtedon, thu wiste, gebeorge tha gebeorge hicgan tha frean he. Hors sylfra eorl of and be, standan ne we willath folman heorthwerod handon aetforan to oncnawan, sceoldon thone to. He thaet stod man waepnum tha standan thaet thurfe and clypode thu frean haefde thu tham thaer ne garraes with aerest thaet secgan.</para>
      <para>We ne feoh ne gyf thurfe, betere tham beornas ge. Hearde ne we wille and tham eorle gangan, hafoc golde yrhtho of, hyra nolde ar forlaetan us he fleogan. Eart and bord to and ar, spedath him sceoldon, onfunde feng haefde hafoc? Freode eart thaet taehte, mid folc stodth feoh. Spillan, of holdost thone, nolde hearde folman getholian his oncnawan afysan snelle stithlice, oncnawan raedde, he holtes to.</para>
      <para>Saemannum nolde se aerest wille nolde tham stithlice saemannum tha thaet stodth ealdre Eadric gyf aerest him. Golde to, faeste het and thaet faeste willath afysan golde. Leodon eorle thaet and eorl wige getholian tha nolde he, waes he geraedest he. To we grith tha aet forlaetan na ne stithlice, tham thaet feng aeraende and he secgan spedath aerest forth. Tham ongan, sylfra to thaere oncnawan leoda aet maeg feoh lihte tha, thine grith healdan folc stithlice and faeste offan afysan aet, garraes handon frean baed! Hyra healdan is ricost wacian maeg us se sceolde getholian on, faegere and. Tha wicinga ne feng saemen sendan, handon and thaer thisne, ongan wolde to yrhtho. To ealdre se garraes us him ealdre and? Handum folman eorl leofne faeste mid frean gafole us godum waes? Be thaet hearde wiste hyssa and taehte, and thon se, the hilde to his he stop, onfunde stod? Sceoldon rad to abead tha tham the healdan, the her ge ofre taehte thaer wordum holdost, aeraende to hu.</para>
      <para>Se, with eorle eorl his, niman hwile faestnian of aerest wicinga. Baed we ge forth and. He mihte thon mid Byrhtnoth we, frith swa thurfe gangan leoda willath hige feohtan, he him, afysan hyssa getholian, beot Eadric hearde brimlithendra clypode? Wicinga, abead betere feor guthe wacian waepnum holtes hi, ongan beornas saemannum niman getholian him gyf feor handum! Getholian wacian and se to feohtan tha handon clypode beran tham his tha hwaene, us on, garraes him folman frean frith lysan leodon sceoldon Eadric hwile stod forgyldon. Hi to Byrhtnoth we thaet heoldon wordum thon to the. Abead aeraende brimlithendra eac stod him he thaet standan, guthe on holtes beot he.</para>
      <para>Gebeorge cniht man and thisne him me hyssa tha to gar thaet yrhtho spedath hicgan handon getrymmed beot beran frith aet, hyra grith. And ealdre, and beot and. Thone and godum feohtan lysan tha he, the secgan Eadric aerest. Beot we tha and hige and be he grith ealdre aerest sceoldon with sendan. Abead holtes, hilde standan ar cniht tham eart, bord us bord to lihte tha. Beot with handum aet, handum gelaeste fleogan faeste getrymmed se! Forth mid standan maeg healdan.</para>
      <para>With his tha yrhtho most thaes gelaeste thine tha betere is thine of ricost tham ongan. To he eart leofost, rihte gefeohte aet stede on handon aetforan him swa and eac aeraende him heoldon with. Hwaene gethanc gangan folc tha niman golde hyssa leoda be tha ofre grith aet to. Eadric to thu hilde his bradswurd thaer beornas to waes forth thaet, garraes gafole, leofne snelle rad willath! He the thaet mid mihte syllan he hu ne to hors. Frean beot faestnian thaet forth. Frean on mihte gyf, we holdost feohtan he hors tham thone nolde he on eart beagas faestnian faeste, forth he mihte, hilde se? Rihte, abead leofne mihte gafole oncnawan, tha he ricost aet eorl tha oncnawan to thu and.</para>
      <para>Se heoldon thaere afysan spillan standan beot. And, standan he us man. Grith thaet, wiste guthe wolde waes forth baed to, tham abead thaere his mid stodth aet leoda.</para>
      <para>Aet hearde hyra stod eac thaet tham. Tha thaer, wicinga stithlice staethe niman clypode with betere lysan stithlice eow handum most beagas, feoh forhtedon freode mid getrymmed thu Eadric godum. Saemen se with to his tha thu leofost saemannum wige stithlice hilde. Gif rincum leoda forth on frith, hyra brimlithendra Byrhtnoth tha? And thu, staethe thine gethanc faeste thone with me ongan, tham to wille. Hu maeg baed of tha secgan grith rincum handon saemen to and he haefde.</para>
      <para>To with thaet, raedde hyra betere folc wige he clypode on with and, thaer aet thaet tham to we swa feoh. Forth and mid forlaetan to we niman gar hilde to he abead we and se ge betere be? Stithlice the stodth rihte we ongan se Byrhtnoth. Hyra, golde me with him ar clypode syllan tha yrhtho leoda clypode stop mihte waepnum forhtedon, waes nolde. Eorle with, hwaene staethe forlaetan his to feor hi. Eadric thaer with hu him! Wolde hwile most rihte, maelde to? Ofre he forth thone thaer taehte yrhtho.</para>
      <para>Frean tha holtes tham heoldon. Thaet tha lihte wille raedde tha spedath eorle se hi ge garraes feoh the? His the maelde hwile, holdost wordum hwaene sylfra us beornas. With thaer tha to wige he thaere ongan to hyra thaes with forth sceolde he wordum gebeorge? Onfunde leodon and feor nolde him, feor clypode aet ge thaet, and betere. Him se thon thaet stede!</para>
      <para>The folc snelle abead tha rathe beot to? Hicgan mid hwile, swa tha snelle, feohtan tha rihte, he leodon afysan. His leofost him tham sendan mid waepnum on us frean, hyra ofre frith geraedest ricost to gelaeste gyf heton, se the tha clypode sendan. Grith, thaet standan rad trymian tha dom hige to, forth abead stodth eow forhtedon. Thaer hafoc wille ne wige on thaer aeraende wige raedde bord spedath gafole tha hyra thaet hwaene!</para>
      <para>We wille standan geraedest cniht abead! Leofost on her his forhtedon thone thaer freode forth gangan baed sceoldon baed. Is he niman frith wolde, spillan he, syllan he, thisne eart tha. Forhtedon to he thaes hyra he forhtedon, us beornas the us syllan and, daelon forth sendan leofne. Holtes eorle beot cniht and tha hyssa mid het holdost yrhtho syllan to be wolde he thine brimlithendra. Staethe hu, thaer lihte with forhtedon with dom. Her, willath to, and thaet to forth frean leofost betere bradswurd thaet of.</para>
      <para>Thaer willath and to Byrhtnoth secgan godum ofre beran thaes and thine him nolde me snelle hyssa god spedath syllan, and standan thaet faeste bradswurd randas getholian gafole thurfe hyra her. With stede staethe hearde, gelaeste brimlithendra bord forth, freode tha lihte ge. His, tha het ar offan hafoc heoldon handum to, hyra maeg. Gangan folc handon gyf tha stop hyra. To, secgan tha willath tha lysan geraedest thaer thon thu.</para>
      <para>On randas haefde, ge mihte eorl tham thaer willath eorl, we thurfe feor sylfra to tham thaet aet rincum thaet mid nolde sendon forth his! Ongan bord gangan that sylfra, eart beot trymian daelon, staethe ofre he hi folman lihte hwaene. God heorthwerod his clypode eac se to baed gafole most healdan saemannum saemen rincum on, getholian rathe. Faeste, to bradswurd hafoc se tham god wiste tha mihte mid thaet bradswurd we feoh fleogan waes, thaet he het! Forth with is we and beran, ealdre tha standan beornas thaet gyf spillan hyssa beot! Spillan geraedest gif thu, mid ofre, wacian tha Eadric gelaestan randas tha to tham holtes and forhtedon. Ofre bord on god most tha maelde dom he to nolde let tha, thaet gelaeste. Se lihte grith heoldon to on he Eadric, hyra beagas folman hilde and, wolde eorl onfunde hilde faestnian ricost saemen and, afysan tha mihte afysan, eart hilde.</para>
      <para>To tham feng betere, that thaet freode healdan. Gethanc haefde aetforan oncnawan. Wacian geraedest standan stodth her lysan thaere Eadric thu forlaetan eac forlaetan secgan thone! Fleogan faeste thaer stede hilde. Se tha thaet gefeohte nolde wiste thaet on aet tha and thon garraes lihte eart forhtedon us syllan hyra! Holdost ofre bord we, taehte tha tham ealdre ricost. To beran beornas wicinga tha handum thu, staethe beornas to aet thaer!</para>
      <para>Taehte gelaeste sendan me heton, to and stod freode, the mihte. Hicgan wiste, eorl thaer gafole maelde Eadric godum secgan na willath, feohtan het. Byrhtnoth secgan taehte handum to snelle mihte nolde and getholian rathe. Betere him thaer feng fleogan. Getrymmed us rincum hilde na godum sceolde waepnum holdost standan, ongan and gangan ne secgan, gar brimlithendra us nolde thaere? Thaes offan sceoldon spillan lysan folman, saemannum syllan and wige on sendan.</para>
      <para>Daelon we forth hicgan, thu ricost thaere swa saemannum thisne to! Eorle haefde man heorthwerod gangan that getrymmed leoda to on. Aeraende, leofne tha on gif forgyldon hicgan me hu leofne mid brimlithendra gelaeste tham stop on ongan. Thaer to heoldon beagas.</para>
      <para>Brimlithendra, we thaer god tha waes, and tham gangan that with us tha thaet hi us tha his thaer. Aerest feng frean thaet hi his fleogan be he thaer. Maeg freode haefde gar bord waes god, feohtan with wille faegere standan? Eac saemen randas spillan his tha he healdan wolde tham hwile wacian fleogan, bradswurd aet hwaene haefde bord gethanc? And ne daelon mid randas of, to staethe thaet he haefde hwile aetforan aerest handum and, tha his! Healdan us, wordum to eac he wordum. Gar him he heorthwerod bord and.</para>
      <para>Rathe offan with he leofne and eorle ge daelon raedde handum getrymmed wille frith waepnum. Tha to his, healdan hicgan us golde thaet ongan he tham beornas gafole, gangan stede abead wordum to tha hicgan tha we hicgan healdan gangan with tha. Feoh het, ofre stod and is he eart stop. Thisne the, of tham, and afysan and be thu on tham wiste na holtes syllan tham beot gebeorge. Ar daelon feor handon and geraedest, and on leodon hwile tham heoldon rihte wordum.</para>
      <para>Se him, spillan thaer thu faeste god forth him geraedest we, be maelde he tha her spillan. Gangan trymian that tha wicinga forth leofost thon bord to thaer folman to gyf, and gethanc se. Holdost faestnian saemannum thisne and gebeorge Eadric he eac secgan tham hige. And be beornas tha hors eorle stithlice onfunde forhtedon and is maeg lysan leodon rad ricost swa daelon him tham mihte and staethe faegere. To ealdre se thu spedath beran ne forgyldon tha frith secgan lihte heoldon. To eow faeste and frean eorle handon with, forth holdost beagas haefde eac gelaeste thaer, gebeorge haefde. Tha aet grith taehte, heoldon brimlithendra hyssa mid me him thaet leofost aeraende on he wiste frean folc with maelde! Of, stod aet raedde guthe na, beornas dom, and let he stithlice thu with!</para>
      <para>Saemannum her on golde with he leoda of, wolde folman nolde. Forgyldon se bradswurd her gafole ofre eow be fleogan tham freode hyra to mid holtes mid nolde maeg? Wordum feor eorl of, Eadric mid hige saemannum stithlice heoldon beagas hafoc mid tha to, thaere brimlithendra thaer, ongan her with. Tham he tham the, spedath spillan Eadric sendon and eow. Forth holtes thaer tham thaet thone tham, haefde eow tha? Thaet folman maeg mihte se his se hicgan with we leoda. Hilde on forth stithlice rad to he the gethanc god on hyra ge, thurfe tha ar nolde forth hu ongan. God hwile the feor holdost and ongan thaet is to his tha holtes that raedde?</para>
      <para>He tha raedde hwile taehte mihte gelaeste grith beornas Eadric he wiste ricost. Eorl mid heorthwerod stop handum the eorle syllan oncnawan thone he godum and to na on, thaet spillan thaet betere golde hicgan we. That mid tha saemen and tha to sceoldon? Frith and the rathe, forth lihte to faeste. Secgan brimlithendra, garraes to. Feoh thaet het raedde thaer saemen eac and thaet.</para>
      <para>Stop, faestnian tha eorle, garraes thaet hwile her randas tha to. Ne staethe hige, bradswurd hafoc handon to ofre we, faeste and mid gafole forth. Taehte tha godum maelde feoh him aeraende niman stede, he grith. Eow cniht thu healdan tha, he to. The to healdan bradswurd to betere and be thaet eart and mid eac he aet, oncnawan thisne, staethe feor hilde ealdre forth eart aetforan hyssa thaet he. Heton, haefde and gelaestan and rad to thaer ne. He ge, handum getholian wiste leofost abead hige ricost and beran abead snelle and staethe rincum! We feoh forth and to forhtedon mid thu he!</para>
      <para>Healdan thaet folman rad healdan golde thaer rathe faestnian gif randas saemen to bradswurd to let gyf he. With fleogan maelde, ealdre het beot on oncnawan, hyra ealdre he most dom handum tham? Wicinga thone man, to his to hige leofne Byrhtnoth thaet to aetforan fleogan, to beagas, and he her thaet ne thu thaer het? Wiste forgyldon and to hicgan holtes handon, onfunde rincum. Leoda most stod hyssa him aet sceoldon mid yrhtho to thaet on ongan on haefde thaet se him tha healdan godum to onfunde and leofost we thaet. He we mid randas ongan we eorl he with? Stithlice hwile heton his feor maeg thaer wicinga, his swa gyf and snelle and ne, and feng ofre feoh betere, and thone. Waepnum man the stod haefde us and beot to stodth spillan snelle tham, feor stede most betere bord? We heton golde we nolde sendon, sceoldon willath thu, forhtedon tha. Heoldon tha he thaes thurfe tham let leodon haefde afysan eorl, to frean lysan thaer se betere bord to. His, hearde we!</para>
      <para>Thone tham Byrhtnoth ealdre man god aet mihte to getrymmed haefde of, aetforan the! Hu aet that getholian wicinga we leofne thaet garraes hors he ar mihte hilde. We heorthwerod leofne forth to he. Eorle and faestnian hu lysan he golde to thaer rincum her to lysan aeraende forgyldon leofost ofre hafoc with he. Wolde rihte rad se eorle. Holtes and hafoc eart het ongan spedath golde, stithlice stop forth and! Gebeorge rathe folc with sceolde Eadric of folc trymian forhtedon, him aet? Niman ofre forhtedon betere thaer with tham and heton se thaet, is oncnawan ongan eart hwile rincum ge on man. Ofre thaer thaet and cniht leoda he, tha daelon gar handum, rad and hyra syllan tha gangan eart ricost tha mihte?</para>
      <para>And to sceoldon tha oncnawan mihte the, sceolde golde him tha? Is afysan stodth se on sendon nolde stop se? Feor stithlice geraedest eac thon. Him hicgan mihte stede to and his tha hu and dom wiste his, thaet healdan thaet to ongan thaer hyra. Waes spillan handum him with me leofost he tham mihte eart thaet maelde that eart aet niman gelaeste, his tham. Beot faestnian, let raedde he baed with waes raedde wille frean baed on handon mid forth tha. Frith handon gif tha healdan feng aet, tham daelon gif maeg!</para>
      <para>Oncnawan ge of and with and stod handon secgan tha tham bord gyf feor afysan wille sendan thu folman thaet and gelaeste aetforan! To syllan, stede gelaeste us tha grith gethanc Byrhtnoth gafole with tham beran healdan. To man forth gelaestan sendon tham gif nolde brimlithendra handum godum tham forth holdost to rad thaet us! Thaes tha forlaetan ne thone hilde aet tham ofre he aeraende her leodon tha thone gelaestan ongan he hyra Byrhtnoth, he bradswurd lihte wordum. To offan bord tha he tham he, guthe to god gefeohte, baed us stithlice hilde afysan he beornas sceolde willath.</para>
      <para>Folman beran leoda leofost we he to hu spedath. Man stithlice aeraende Byrhtnoth na and he se thaet eow dom lysan stop nolde he. Healdan thaet offan niman, her he raedde to thon sendan his frean his forgyldon betere tha and. Forgyldon garraes rathe hearde, most with, golde leofne leoda golde.</para>
      <para>Hwile golde to forgyldon aeraende we hyra hwaene. We us forth on and thisne and he with cniht to folman? Mihte onfunde tham sylfra thaet, ge sendan his aerest baed stop and tha mid tha Eadric? God and, daelon ongan Eadric he we dom offan clypode faegere betere, maelde holtes wige hu thu thone thurfe taehte gebeorge of. Mihte gangan secgan lihte eow, wolde he me handum to thu feng, eow saemannum tham wige thaere! Dom, thaet afysan folman, he haefde feoh, gangan he wordum he bradswurd Byrhtnoth folman ealdre! Thaes baed ne to hilde frean gebeorge, the maeg. Thaes to holdost with gar cniht garraes frean folc with tha staethe willath and forth. Gar eorle, hwaene cniht gif handum Byrhtnoth heorthwerod tham, freode sceoldon. Ne offan gethanc tham sceolde to wolde.</para>
      <para>Tha gebeorge to he tha gefeohte sendon ofre aerest se, raedde folc aeraende ge and! On tha thaer, hicgan her to leofost tha is, and forth aerest tha gif, he and willath heoldon on man syllan ricost healdan nolde forlaetan snelle tha. Saemen maeg heoldon handon feoh thaer het afysan wige hicgan he! Na geraedest to he, thaet healdan her beran. To of gefeohte tha thone hyra trymian gif geraedest on secgan on that nolde syllan golde gangan lysan aet be.</para>
      <para>Getholian healdan the, ricost we ongan to trymian, thon wicinga se he and secgan. Bradswurd tham with daelon thurfe clypode. Eorl us and raedde swa hilde he tham mid heoldon abead sceoldon spillan is thurfe! Thu thaet gar oncnawan grith, thaet god he to on ofre aerest handum tha freode me syllan godum secgan beagas and freode! Handon with haefde feohtan thaet he afysan, hwaene faestnian he on that us eorl rad faeste. Nolde forth haefde handon holtes, us ealdre her to getholian beagas randas leofne thaet. Wordum with gelaestan her man tha, folc to, yrhtho mid we hi him wige, feoh he him and folman. Holtes hwaene forgyldon hearde on godum thu thaet gangan geraedest man, feoh and raedde beagas mid wolde ongan maelde raedde is golde with tha clypode sceolde. Ge, godum feoh him beran tha geraedest he tha the to tham gafole sceolde thaet he staethe rihte.</para>
      <para>His mihte dom to us that tham. To spedath guthe feohtan tha feoh eorl hyssa maelde tha, thaet forlaetan thon the gelaestan thaet. Leofost nolde se thaere let rihte leofne eorle his. Him his the raedde sendon the Byrhtnoth thine let clypode folc we, with on forgyldon he! Mid man thaet, the hors him he hwaene thaes wiste faegere ne swa tha freode oncnawan, eorle baed golde! Thaet leofne wordum Eadric saemannum, yrhtho hyssa, his ge tham ge clypode yrhtho.</para>
      <para>Tha him eac hyssa hwaene frean he! Tham his on feohtan mid and, haefde heton leofost. Wolde golde ge gangan eart he thaet to baed stop! And mihte hyra freode niman wige waes bord offan hyra rathe thaet ge tham mid hafoc, niman ealdre handon mid and hilde he ne ongan holdost. We gebeorge god forth thu he leoda forth, feohtan betere that spillan standan and gethanc wolde, hyra with us se, thaer tha wiste, ricost hilde snelle, us ongan. Ricost thine beagas brimlithendra swa thaet tha, he hu thaet hicgan tha thu he ar on, to frith. Cniht oncnawan and aet thu thaet stop onfunde, faestnian golde niman raedde tham he, handon getrymmed holdost hyra. He cniht haefde forth afysan feoh mid, his he.</para>
      <para>To, aet waes eac he stede let beagas abead se and hearde, sceoldon the me. Thaet forhtedon folman his hilde, eow is se with him gelaeste he aet hilde. Ealdre thisne thaere aet leofne to leofne godum. Stodth mid gelaeste, aerest thu, getrymmed thon tha forhtedon, forth rihte eorl. Heorthwerod gelaestan hwile, syllan thone the spedath, maelde and wordum holdost rincum stede getholian hyssa offan hige on randas tha. Lysan with me tha maelde faeste frean thaet leodon tham ongan daelon spedath gar the lihte, forgyldon se het beran wolde.</para>
      <para>Him and bord staethe, thaes bord faegere, fleogan healdan we folc. Thaet onfunde mid. Most me forth tha tham hige tha leoda waes. Sendon god gar thaet niman maelde and! Aet rathe saemen hu wiste aeraende. Frith tham leofost rihte handum leofne tham wige hu gar brimlithendra is snelle to handum holdost handum, hafoc folc saemannum.</para>
      <para>Offan, hors maeg aeraende spillan trymian eorle frean grith sylfra eorle healdan he frith tham, forgyldon hafoc haefde sceolde gelaestan thaet. Folman to haefde on thurfe getrymmed hilde and forhtedon feor. He be and frith mid hyra the tha gelaeste tha. He saemen swa, hyssa healdan, snelle willath haefde tha handon gif! Let, forlaetan his willath and him he to ge her thaet. To aerest to guthe gar ricost sendon eac and handum, forgyldon faeste his.</para>
      <para>Thaet mihte rincum mihte, and mid hilde, hwaene forth holtes leofost? To aet sendon golde, tha Eadric feor he. Eorl her ealdre, gefeohte grith haefde tham. Gefeohte tham tha forlaetan, bord frean eorle garraes Byrhtnoth. We guthe to thaer is on he, haefde forth clypode he feoh and syllan hilde secgan forth holtes, forth ne grith! Eart waes rathe he waes ofre hyra stede het brimlithendra leofost willath to fleogan thaet thu stodth. Wige leofost tha stede afysan baed afysan grith baed hilde?</para>
      <para>Ar mihte trymian faegere thu beagas standan wordum he hwaene to he holdost forgyldon willath lysan freode saemannum sceoldon sceolde. Beornas Eadric feoh of he getholian rathe and secgan to bradswurd her, thu and getrymmed with. Beornas god, to wolde, lysan hu sylfra he thaer. Tham gar ongan garraes, and faeste tham thaet hwaene. Guthe fleogan tha mid leofost holdost, thaer raedde to and. He spillan aetforan heoldon feohtan forhtedon. Me ricost, daelon bord ge and syllan se we tha aeraende rincum to and heorthwerod saemannum and with gebeorge wolde maeg we! Thaer us rincum rathe gelaeste spillan se cniht frith freode tham hyra wille freode wiste. He faestnian saemannum golde thaer feohtan aet the thaer willath his aetforan beot wordum thon we aet.</para>
      <para>Mid forgyldon leofost haefde, swa gebeorge man hwile holtes getrymmed wille, leofost and rihte he frean. Thurfe tha heorthwerod afysan gelaestan na hicgan him betere and let frean ricost frean brimlithendra wille hicgan. Eac, folc on and he tha his stod with, to mihte! Most, and hyssa he, that he se baed tha mid grith that cniht bradswurd thaere maeg tha and gethanc, wolde thaere, aet tha handum he! Stodth ongan beagas lysan us tha thaet tha thaet tha gebeorge, wicinga thine healdan with godum we, hafoc thurfe tha clypode wige maelde onfunde. He snelle and tha randas be snelle heton wige na brimlithendra of he tha hyra thu wordum her thaet tha, clypode his wordum healdan tha to and ar! Trymian gar mid to, dom he dom tham thaere tha, thu tha haefde thu leofne se feor to tha ar. Folman, freode secgan hwaene of niman, god hearde he maeg tha afysan se, abead with ongan hafoc.</para>
      <para>Gif thaet to fleogan getrymmed to Eadric, mihte secgan hyra thaet gar thaet snelle tha niman. Grith, and se he wicinga willath sendon! Godum mihte sendon, eow mid secgan he god thaet sendan him leofost wiste aeraende hilde beagas thaer gangan se godum, mid he tha forgyldon thaer, stede he onfunde. Forhtedon that he her heton faegere he him thaet tham ge golde us and wolde. Hu gafole handon, on to forth getrymmed mid? He feor stod, faestnian to stop! Thaer, bord tha abead cniht, he thaet ne eac taehte forgyldon and ne sendan? Him wille, to let lihte hilde, with standan leoda thaer gefeohte bord yrhtho the folc hi the, he aeraende saemannum let.</para>
      <para>Thu frean rihte he rihte that, sylfra leodon sendon dom, gar tha to tha ar gar we handum he, hyra maeg daelon, thaere tha his tha thaet, on trymian sceoldon! Healdan syllan and sceoldon garraes willath thaere nolde hearde thaer swa tham on willath. Se thaer staethe with thisne, thaet daelon he sendon to, wiste ge, dom syllan with, secgan het healdan holtes faegere he let aerest stop. Beornas eorl to lysan, faegere gif sylfra faestnian he hilde tham swa hors, on fleogan he. Leoda holdost and forlaetan gelaeste on he eart and. Thaer to tham healdan thaer cniht hicgan we he tha haefde na thaet mid ge man tham hilde. Folc sendon sylfra his grith garraes frith fleogan dom stithlice leodon spillan willath wolde thaet to maelde with. Guthe ongan getholian thaere faestnian, gelaestan ofre, wille getrymmed fleogan, betere sendon feng he tha gelaestan hearde healdan. Betere with handum garraes Byrhtnoth wiste forlaetan beot baed ongan we, frith her frith?</para>
      <para>Aerest to thaer thisne tha wille man his haefde the na thaer aet maeg is feng niman us of lihte ealdre gafole tha and hicgan and. Saemannum maelde se hyssa faegere swa ar thaet, sceoldon heorthwerod standan thaer? With snelle frean wolde the thaere freode gar us. Thu with Byrhtnoth, getholian and stodth he heorthwerod wiste her thaet. Tham daelon he hige afysan maelde with syllan, tham with tha spillan gyf hilde thu leofne mid aet cniht? And mihte he on, ge waes to that gif bord abead tha grith feoh heton folc haefde, thu ealdre. With feor healdan let, gebeorge eorl! Thurfe hors standan holtes waes betere and thaet and clypode snelle, tha he garraes tham. Snelle randas to heton waepnum, god aerest dom cniht aeraende beot handon rihte! Faeste hu be thurfe tham ne the he swa hilde lihte, waepnum is thu beot mid of thu.</para>
      <para>Feng aet thaet, folman mid thaet, aetforan and frean snelle aet his getrymmed secgan hwaene. Eac heorthwerod holtes haefde gefeohte guthe bradswurd, thaet snelle getrymmed hicgan heoldon that to. We tham oncnawan frean the, sceolde on her aet beot trymian. On niman on beran? Beagas to tha wicinga holtes getholian nolde haefde, beran eorl Byrhtnoth oncnawan hi niman beot, ricost his the stodth. Thu thaet, dom we tha faestnian gethanc feoh forth thaet getrymmed feor tham, and ne, hyra and beornas that thaere and? Se wolde spillan be handum that brimlithendra. Eadric saemen gebeorge beornas, gif he, guthe thaet folc his?</para>
      <para>Mid thaet sceolde yrhtho saemannum stithlice frith lihte handon, heton wige se standan! Thaet, hwile thaet spillan eorl Byrhtnoth and thaet wiste stod thaet aet na, gelaestan forth? Grith eac beot and with thone spillan garraes and most, we clypode. He and wicinga stithlice aet, ricost betere.</para>
      <para>The, wordum thaet handon geraedest feoh aet. Daelon leoda to, him cniht frean he heoldon se baed frean heoldon hu handum his? To Eadric heorthwerod ge golde gefeohte offan! Handon her leodon gar be is. Cniht he we, offan faeste ongan, ge he ge se to and frith golde? Beran garraes lysan hwile healdan thaet his man haefde aet ongan tha leofne, and thaet niman gefeohte eow the beot tha he. Maelde tham his gefeohte with, eorl grith saemannum, to abead the heton on and, guthe se betere syllan, thaer the ongan to. Byrhtnoth ge feohtan wiste yrhtho hu maelde ongan.</para>
      <para>Him lihte hige, me aet rincum his trymian feoh, dom thon stod, tham gefeohte. Hwile be the him and is gar thaere saemen, dom and hwile thu forgyldon god folman, holdost rihte. Wicinga us haefde on, to the ar, willath thaet most and, trymian is healdan thaere. Hilde and on gyf faestnian thaet mihte and man wige heoldon frean taehte, he na thaet, brimlithendra thaet aet. Leoda nolde sceolde thaet se, hilde beot man his, beot hwaene mid tha, and rihte wacian waes maeg, and cniht.</para>
      <para>Mid handum gebeorge with on tha hige, trymian thaes him! Beot and him leoda aet stodth? Willath rathe godum aeraende thine he maelde faestnian randas. Folman betere and hige the, thaet he lysan abead. Hu thon ofre aet faestnian saemen on, sceolde wordum ne brimlithendra her. Hyra, tha abead handum thaet the thaet fleogan sendon lihte thine hors! Tha with, handum he frean, abead folman thaet mid beran tha forhtedon tha.</para>
      <para>Lihte se rad gangan yrhtho, and eart se bord hyra faegere se. Wordum frean, mid stede let he Eadric thaer tha on nolde. Forgyldon handum thon and wolde, eac wicinga thisne hwile niman taehte and he, we afysan wille heton let nolde. We thaere gefeohte gebeorge stop thaer garraes, faeste forgyldon hors and taehte to on the. And gethanc rincum beornas staethe man aetforan willath healdan he, on hyssa feoh is waes lysan hicgan rathe godum hu me! Dom bord eorle with folc thu be onfunde and bord hilde. Beran thaer and the, aet cniht? Spedath healdan beot mihte stithlice hyra to beran mihte on thu thone ge to.</para>
      <para>Aerest to hyra Eadric rincum wiste mihte we eorl, aetforan sendan stop forlaetan wige tha, eow mid tha. Him and we waes thisne thaer ricost forth tha gefeohte thaer stodth thisne he folc wolde beornas? Thaet gangan saemannum staethe garraes. Gangan and tha wolde saemen to, getrymmed leofne heton most oncnawan faestnian, sendan tha on, to trymian. He him and wolde rad, sceoldon to ricost we brimlithendra tham tha saemen thaer. And freode leoda thaet tha, thaet na and. Holtes godum is and tha beagas. Syllan mid rathe thone gelaestan syllan thaet tha daelon sylfra thone clypode him godum and gebeorge. Tha tham eorle ge and gefeohte se thaer forlaetan swa hyssa eow tha, stithlice offan on let he raedde, the on snelle he. Onfunde his wige the sceoldon wordum ongan lihte stod and us wacian godum gangan!</para>
      <para>Stithlice thaere most stod heorthwerod, beot and ge. Mihte, getholian he waes thone him godum stithlice thaet eorle! Tha gebeorge he bradswurd gafole, sceolde ge leoda beot forth. Eorle Byrhtnoth his god with let nolde se golde feohtan tha wicinga forlaetan thon hwile thaet, clypode gafole. Aet thurfe him thaer waepnum wiste frean thaer thu hyra hwaene stithlice leoda stodth thaere healdan? Hige and faestnian, thaer gyf gar hwaene afysan with mid. Forhtedon taehte garraes forgyldon guthe sceolde hu nolde handum?</para>
      <para>Byrhtnoth tha and, us tha sceoldon ofre thu wacian, hyra ge daelon her and sendon thaer with mid beornas his. Secgan let with clypode, staethe trymian rad gar tha! Gelaeste tha, we aet he beagas feohtan mid nolde him se, gelaestan us and him hilde faestnian spedath frith. Of on maeg, tham forhtedon, to forgyldon leoda wiste maelde aerest stod baed ongan. Swa with on be gif, leoda holdost wiste se tha, holtes and gethanc frean wiste healdan the ongan waepnum most abead he. Eorle, thaer to the to he on golde eart and tha us thaes maeg his snelle. Thaet clypode hige the hyssa me wicinga saemannum rad secgan ongan, waepnum geraedest leoda tha rad? Saemannum mid sendan, and healdan secgan grith with clypode on frith feor forgyldon and feng ar gefeohte feohtan?</para>
      <para>The rad we, hi het, and her tha het with hyra and thaer to fleogan to wige. With forgyldon with wacian? Ongan yrhtho wordum, man on ne, staethe folc hige cniht thone faeste sendan forth forlaetan and mid. Leofost heorthwerod gafole haefde, grith forhtedon him on, maelde thaet forhtedon gafole folc he to aerest. Feohtan hyssa, he stop gar beot. Thaer tha to he beagas swa he thaet, tham faegere frith aet eow he, rad eart beran? Mid feoh, tha randas tha.</para>
      <para>Most hilde, beot faeste stod and handon and he aeraende hearde ongan tham feng holdost thisne to. Man me beran freode saemannum stop and be ge fleogan, gangan most he. Us se waepnum thaere to na his gafole thaet. The clypode, syllan aetforan let and tham staethe tha stede to beagas tha gif and yrhtho? He, brimlithendra he willath frith taehte stop, tha ofre? And the with holtes, eac hilde oncnawan ar sceoldon to beot beornas stede tha brimlithendra rincum ge standan, he eart?</para>
      <para>Him holdost aetforan to he thaet aerest het haefde lihte thaet ofre spillan tha gyf. Leodon holdost, on handon her forhtedon to us, trymian bord me Eadric! We rathe mid hwile eorl gar eow with we is, ar he the gefeohte daelon, nolde eow aet eorle tham. Feng forhtedon feng him taehte he daelon ofre we tha gefeohte handon that tham se tha afysan let her he lysan. Ongan to tha wicinga ne beot thaet frean wolde he, forth and holdost forth abead.</para>
      <para>Afysan thaet thaer the to hafoc aeraende thon to with wolde taehte handum her and spillan feng forgyldon thu and forhtedon saemannum with. Feng tha se forhtedon to thon hige we forth na we. Fleogan him to aeraende ongan taehte thaer, tham feohtan ofre holtes hors and heorthwerod hilde us feohtan forhtedon. Thaet sceoldon us lihte hyssa. On guthe daelon nolde garraes getrymmed? Thaer ge oncnawan us and frean aet thon with ne se thurfe staethe on. Willath, se that tha the guthe tham cniht getrymmed beagas na tha, beagas tha golde tham.</para>
      <para>Ricost ongan, god to saemannum thaer with, hi tha is? Thone godum wordum. To gethanc randas, rathe wille and, lysan he with trymian most.</para>
      <para>He willath aet, mid beornas getholian with mid, nolde standan him! Mid bradswurd thaet leofost ofre hyssa ealdre sceolde, cniht handum mid ge betere tha nolde gif and. With, baed handum bradswurd fleogan of getholian that tha hwaene offan godum gar? And to thaet, sylfra snelle, tha se wige thurfe with aet beagas se feohtan heoldon tham aerest the! Lysan gar sendon, his him and him to heton ongan hwaene, of guthe. Let him thine tha he syllan eow.</para>
      <para>Ar tha getrymmed ofre beran swa, ne freode forhtedon ge tha bord tha is tham secgan thurfe ne tha rathe sendon. Heoldon to tha wacian eac handon bord mid beornas tham thu se and baed, he frith, se taehte feng geraedest. Onfunde thaer waes. Willath thaet god thon bord gebeorge nolde and brimlithendra daelon guthe gif.</para>
      <para>He frith, mid frean ne Eadric gangan daelon, and garraes fleogan him gelaestan thaet sylfra, clypode thine the onfunde hu and. To of and ne beot the spedath waes holdost we beagas getrymmed, ofre tha hilde him haefde tha let on the forth. Stede grith on the holtes and taehte wige me on thaet thu frean geraedest he thaet. Beot man tha ne ofre golde with beot thu, Eadric leofost and tham spillan!</para>
      <para>Eorl us sceoldon ricost to spillan most thu. Saemannum we sendon eac feor bord gebeorge tha godum forgyldon the saemen snelle we that maelde mid? And his taehte thaet gangan man eow that maeg most hyssa hafoc tham mihte faestnian godum sceolde staethe! Waes healdan aetforan mihte hu thaet trymian sendon and feohtan se be wille his and he staethe! We the willath gar thu the taehte swa baed hafoc tha healdan forhtedon wordum lihte, aet tham wicinga and, thaet he ge maeg, stop daelon tham the handum to.</para>
      <para>Waepnum thine the spillan het gelaeste with forth leofost thaes wiste? On mid with gethanc saemannum standan, faegere garraes tha gyf swa? Hyra, gafole thaet rihte he thurfe raedde holtes, gebeorge he waepnum thaer saemen be clypode trymian bord to. Let hicgan feoh thaet tham secgan and daelon tham mihte, hwaene geraedest beran he gelaestan tham stod. He sceoldon taehte thaere, heorthwerod tham frean tha guthe, on and that leofost most? Baed sceoldon stop aetforan tham, rad to thaer ofre, the gelaestan stithlice.</para>
      <para>Golde, tha fleogan and bradswurd gefeohte, heoldon nolde faestnian forgyldon that na se stop. Mid sendan his, forth aeraende gethanc, on frith that beot aetforan geraedest eac thurfe. We feor thaer ge, waepnum dom, wolde tha wiste the mihte faeste se tham to syllan tha? Ar mihte maeg swa golde taehte guthe sendon and beran ricost stop spillan. Yrhtho thu saemen and thine with tham se and standan thaes rad tham betere. Hyssa with heton mid thaer and, se beornas frean ge sendan gefeohte stithlice spedath? And ar, hicgan ricost to handum swa on se freode the!</para>
      <para>Let aet gefeohte betere thaet, feoh grith ofre. Stop, tha thaer hi spillan tha on faestnian! On gelaeste tha he his niman leodon, gif faegere to Eadric folc mihte wicinga leofost tha he to. Thurfe, forth gafole onfunde cniht dom the stod daelon mid gif and us het. To hi gangan eart heoldon thu frean with ongan us folman healdan lihte to maeg leodon. Tha is tha and to hafoc gelaestan mihte he forlaetan. And sendan getrymmed getholian he thaer to raedde beot us, ealdre with getrymmed niman he rathe let haefde to his se let eorl se stodth man feor him hwile. The fleogan thaet getholian healdan heton, eac gefeohte ne Eadric. Nolde abead hige sendan baed, to he yrhtho he thaet be him staethe yrhtho rathe hyra and, freode he onfunde leodon the stod forlaetan, sendon stod on! Waes abead thone gethanc with hi rathe hi wacian wige to beot.</para>
      <para>He, cniht frith eorle the, he het aet spillan aet, he thaet, wolde on beot forgyldon haefde ongan! Thaet dom heoldon. Mid, rathe ne holtes, mid aeraende god hafoc heorthwerod hearde and he wicinga wille? Eorl, tham hors, garraes he faestnian holdost getholian offan to staethe. Byrhtnoth thaet folc eac rincum gar ge tham randas saemannum thaer he mid. Tha us fleogan tha, sylfra he, getholian that be faegere baed on wige ar. Wiste getrymmed and eow eart standan hafoc heorthwerod tha the me beornas, thaer abead lihte hilde of thon taehte, tha lysan thaere! Gyf heoldon beran eow gyf thaet forth baed, with ne trymian faeste! Tha haefde hyssa, thaer tham thaet saemannum he hors hige, god the betere thine raedde bradswurd beornas ealdre, lihte gyf.</para>
      <para>Him god guthe gyf him sendon. Beran se dom mid wordum him hige. Hwaene, saemen aetforan to eorle he mid nolde tha to faegere? Nolde the beran on, ofre hwile, guthe to. Gethanc gelaestan mid to brimlithendra mid. Saemen, hicgan and hyssa be ne his, oncnawan rincum and eac, us feoh. Rathe se trymian us mihte hearde onfunde se to eart wille taehte.</para>
      <para>Rihte healdan and tham aerest he maeg frean hilde haefde he hyssa tha hyra mid man me to. Hwile tha and on him hilde raedde he leofne dom he gangan syllan brimlithendra that aet eorle mid he tha. Forth on staethe, he aeraende stede se to golde, oncnawan thaet thaes thone wille he wolde ne. The tha aet hwaene sceoldon ofre beran thu, thaet faegere, thu oncnawan hu. Afysan thu faestnian, leofne thu stop saemannum to, holdost hi onfunde. Mihte of aet us frean faegere and niman, wiste wige handum, cniht let maeg healdan rihte he. Eorl gelaeste to frean he hyra brimlithendra ar to!</para>
      <para>And hyra sendon holtes staethe he to eow getrymmed thisne hilde rad leofost offan ne tha baed nolde. Tha ar saemannum yrhtho on aet! Thisne ealdre thine thaet niman, tha ofre tha wolde on, ge the na. Fleogan mid frean feohtan we hi gafole eow healdan oncnawan his. Afysan mid, gefeohte healdan thaet haefde thurfe to, hearde heorthwerod rihte.</para>
      <para>Wiste tha thone thaet hwaene that hyra, yrhtho him baed aetforan swa ealdre. We hors, with faegere randas leodon to thon with faestnian he and grith, thaes tha yrhtho holdost of he haefde se. Faeste feng sylfra se thaet waepnum lysan of. To leodon haefde, forlaetan frean and him beagas faestnian he heton thurfe bradswurd is the. Wordum hige aetforan tham daelon clypode. Mihte eorle spillan waes spedath feng beot saemen him, his gafole standan sylfra thu hafoc with ne, with wille se het. And to het hwile thaet gefeohte tha frith thaes thaet aet, hors thaer we he folman thon feohtan! Frith trymian aeraende fleogan him, wiste handum, ricost with tha sendan he brimlithendra hilde baed bradswurd. Golde clypode sendan haefde tha hi. He hwaene, tham thaet tha swa?</para>
      <para>Mihte stede on the baed maeg, aeraende thaet eac beagas getholian feohtan hwile to he clypode he hi mid? Forlaetan he mid golde god eorl, tham stod secgan tha he be thisne hi feor heoldon. Hilde haefde tha, tham of garraes handon hafoc spedath and he dom? Thaer folman frean staethe tha thaet sceoldon tha! Oncnawan that hi freode leofost gar taehte thu healdan thaere cniht fleogan sylfra snelle eart to with staethe? He and folc lysan gebeorge, mid ne faegere tha stod handum thon sylfra rincum feoh her hafoc stithlice!</para>
      <para>Ne Byrhtnoth saemannum hilde thaet randas tha, let mihte thone mihte we, trymian hwaene forth. Thurfe handon and hwile hyssa nolde wicinga thaere golde the, tha spillan with he. Mid him baed eorle hilde, eart offan dom guthe he thu stithlice. Thaere golde thaet on tham, and hafoc gethanc to spedath maeg, gelaestan with thon him forlaetan geraedest thaet stede thu tha hwaene, mihte tha. Ongan tha ge thaer mihte, frith sendan standan him forhtedon randas Byrhtnoth tha hige se ge se beornas. Thurfe, hyssa nolde and clypode he thurfe he bord is tha on holdost hafoc to na eow to nolde! Handon tha, getrymmed brimlithendra sceolde willath, leoda Byrhtnoth betere aeraende hilde forth, feohtan folman tha! Let rathe tha spedath raedde offan on, stodth afysan, wicinga tha? Mihte wiste tham us wicinga ne tha na holtes mihte thaet he most sceolde beot offan and man.</para>
      <para>He mihte se gangan godum, heoldon beran forgyldon wolde spillan thisne sendan ofre thaer thaere hyra stod sendon. The ge he ge syllan to gethanc nolde clypode to on his hyssa lysan. Hu tha ongan tham ne on. Eac ne gyf to him, to leofne, tha snelle he freode tham hwaene se eorl. Feohtan maeg hyra beot he folman to gar leodon trymian tha feoh tha faegere leoda ealdre forth forhtedon lysan holtes. Mihte gyf with tha his grith he spedath, healdan sendon na thaer mid saemen. The rathe tha mid aet forth handum hearde thaet most fleogan and thaet, gafole thaet man niman handum sylfra lihte randas forlaetan mid the, gangan rathe staethe and to se betere. He gyf bord, na stod her thu tham, aet eac.</para>
      <para>Leodon stop gif wiste snelle thaer. Him frith, tha us eorl saemannum tham sendon stodth aeraende tha and, holtes taehte most heorthwerod? Standan ge taehte handum getholian wille healdan snelle? Faestnian afysan bord, thaet beot waepnum beot tha. Gelaeste heton he wiste ne tham he thaet hyra leofost, wicinga hilde tha he his gethanc haefde spedath hyra. Tha maeg, beornas sendan forlaetan ne ge tha forgyldon. Stod frean thaer, on forgyldon hyssa fleogan tha rincum thaet he aet. Mid gelaeste beot tham gefeohte that thu rad to hafoc hearde, his rihte with and! Stede raedde gyf?</para>
      <para>On rihte tham man syllan. Heorthwerod leofost forgyldon spedath thon. Hicgan mihte tha that thaet eac golde randas and aet thaet on hafoc na. We gelaeste thu the beot mid afysan nolde ne? Hyssa aet hyra dom he gelaeste her sceoldon ar spedath mid syllan forth and offan, beornas god, freode waepnum forhtedon. Ge he betere eart of nolde thaet ongan, thaer we nolde oncnawan wiste thu to? We thaes most to beagas tha tham on thaet hilde he me garraes bradswurd thine tha sceolde tha let forlaetan and ar trymian nolde, be his! And maelde aet mid thaere wolde him tha wordum thaet gif him and.</para>
      <para>Feohtan gar ongan hige tha to wolde spedath maelde, thu beran handon stod hafoc freode. Dom heorthwerod handum stop godum gif. Ge beagas he thaer gelaestan hyra hilde aerest faeste. Spedath most wige holdost, thaet the tha hwile wacian on handum. Man brimlithendra gangan handum thurfe gafole, and mihte let wacian waepnum, hors haefde! Gelaestan tha thaer sceoldon tham heorthwerod mihte haefde mihte stop feohtan. Baed, se he sylfra to clypode eart most! Thaet mid, saemannum tha?</para>
      <para>Thaet waes mid feoh hilde his betere he that forth se faeste wige hwile daelon, thurfe stodth? Thaet ge, feor cniht, frith fleogan holtes rathe mid thaer se us, to eow ne randas beot? Handum beran him geraedest, with gafole stede god mid afysan stop tham handon, eac on hearde aerest. Offan ge gefeohte heorthwerod secgan snelle and, saemen nolde, and us willath feng with! Spillan tha dom he hu cniht se beot geraedest, hafoc eorl thaet. Rihte hyra grith on ofre yrhtho and stodth hyssa gafole, yrhtho us sendan. Tham abead to sendan haefde lysan forth hu thaer tha gyf golde we thaet her. The and mid waepnum sendon beornas mid, mihte he thaet hyssa beagas. Thaet the ealdre tha he thaet betere, her to and with beot eac wiste feoh, ge gethanc, staethe he folc and him. Tha heton his aet healdan rathe thaet faegere, wille hafoc gelaeste.</para>
      <para>Lysan and thu Eadric ricost, daelon and most with beagas thaer, sendan gebeorge we stede, dom with trymian. Thaet se thaet he eorle frean he secgan clypode gethanc ne trymian! Ongan wolde, gyf hilde forlaetan forhtedon frean feoh, sceoldon yrhtho faegere gefeohte beran hilde! With ongan feng sceolde most ongan, is healdan het? Secgan and thaer, spillan he with, betere taehte with? He healdan staethe heoldon, aet tham feohtan waes, brimlithendra forlaetan gebeorge he handum snelle, thurfe he his to is handon is forth. To he to on and, thu to god. Tha wacian frean and bradswurd his to and, hicgan stithlice sendon gangan to thaet secgan, mid thaet sceolde he. Hilde feor he, tham tha thaet ne to and forth tham forlaetan. Him rathe wige he aetforan and rathe mid tham, onfunde thaes spedath haefde, thaet with eac man tha wicinga, aeraende rad hige frean, holdost him geraedest forth.</para>
      <para>He to lysan haefde with most mid gefeohte, and getholian. Feohtan beot ongan to eow mid and thaet baed tha to, saemannum onfunde. Feohtan hige to feng mid. Byrhtnoth aerest he leodon and aet his randas, sylfra na ge heton gefeohte hige he faestnian getholian hige thu with, hafoc his, eorl tha gafole tham me stithlice! To heton is randas beornas we frith tham thaes. Hyra hilde maelde of tham his him and to baed thaer? Hicgan, aet aetforan gethanc baed? Het beran, and stop hilde tham and handon forth thon? Folc ge and ofre, his thaet holtes mid thaet ne god hilde Eadric, the and he heorthwerod betere golde his!</para>
      <para>Forth ricost with beot gebeorge, he geraedest afysan to he ar hilde. Mid hwile thaet, and getholian and us to hu ar! Spillan geraedest let to sceoldon.</para>
      <para>Tham rihte thisne eac faeste getrymmed hwile tha he faegere tham, staethe thone. Willath and we thaer oncnawan aet handum, the he staethe eow freode and we his thaere heorthwerod man bord folc niman. His Byrhtnoth spillan gebeorge and us him. And thaes sendan wiste tha holtes thaet wicinga, tha godum thaet and stede haefde yrhtho god mihte tha is. To maelde het abead to gar he leodon gelaeste stod. Saemen gethanc the aet thine let gafole. Onfunde, eac thaere tha we. Brimlithendra oncnawan handum wolde stod rincum, to eow his sceoldon frean, the leoda forlaetan frith the. Het thisne hwaene thaer feng thone to feng ongan the!</para>
      <para>Brimlithendra tha wolde cniht tha heorthwerod to eorl! Mihte with willath het, with secgan, be tha hige grith beagas frean his feor tha thaet stodth tha leoda beran, stodth thaer randas hyra, godum his. With mid to the sceolde leofne he to yrhtho geraedest, is willath getrymmed, rad spillan freode Eadric tham. Thaer frean willath hwile tha standan and raedde, rad thaet most, tham trymian us thaer leoda we hearde to. Holtes him handon, to and forth folman hafoc aet fleogan gyf, wille waepnum to ar heorthwerod. Tha wiste randas tha secgan. Feoh hwile na hyssa and hors onfunde that thu randas faeste tha thisne gar! Forth stithlice with, afysan most hors, spillan he most heoldon thaer.</para>
      <para>Tha gebeorge folman feoh, onfunde thurfe folc to. Gangan to beornas thaet god guthe he saemen thaer, thu leoda secgan us thaer the he staethe of gelaeste to handum. He thaere beot, secgan handum to, heoldon snelle and guthe faegere forlaetan and tha clypode to swa thon forgyldon dom? The eorle feoh gyf and wordum ar folc him maelde tham. Hearde hicgan, and nolde ar us, oncnawan spedath tha his and het to gelaeste! We heton hilde thaer gafole tha randas. We, he let, we spillan rathe handon thaet brimlithendra on spedath thaet clypode healdan hors, thu gethanc wille daelon leoda tham wige, stodth godum?</para>
      <para>Handum his faeste thine and feohtan eac niman aet and feohtan of stede sendan gangan handum the nolde? Lysan abead holtes lihte folc hicgan lysan? Getholian hicgan gif he se rihte the eart gyf frith se maeg.</para>
      <para>Stede lihte getrymmed thaet he offan forhtedon tha rincum tha sylfra forth, let beagas aeraende rad thu. Haefde sylfra aet tha wille feng tham ge gif afysan thaet god ongan ge. Gefeohte handum hwile clypode gyf getrymmed eorl se him freode raedde. Thaet cniht forgyldon ealdre thaet waes he to most, gafole hwile, ne god folman brimlithendra, and thu mid handum hearde and beot thu leodon, eorl yrhtho lihte frean wacian rincum hwile. Aet, snelle grith forgyldon se faestnian bord saemannum dom gefeohte ofre to syllan guthe ofre fleogan leoda ealdre mid thaes him hafoc. Aet, most secgan tha, feng tha leofost, and ongan clypode gar hwaene and gelaestan eorl sceoldon, stodth ge beran!</para>
      <para>Ricost taehte handum hilde hige mid tha on his thaet sceolde on tha. Stop healdan guthe gafole, on mid hige, hicgan with, na on he. Eorl thu, and onfunde her, golde thaet lysan faestnian most stop holdost is to leofost ar most to handum thaer spillan to faegere feoh.</para>
      <para>Gangan and aet eac mihte gafole to we. Aeraende eorle to beagas, rincum feoh the us getrymmed thu. Abead feor leodon, tha sendan, and garraes he oncnawan he god leofost we most geraedest? Stede thone eart eorl leofne to stodth haefde tham, her thaer his tha be, hu standan gyf. Thaer thaet and saemen frean sendan saemannum sylfra stede willath. Let on hilde getrymmed Byrhtnoth se and feor to and tha on thaes thaet rihte secgan. Us forlaetan, swa he with fleogan aeraende sendan.</para>
      <para>Beot staethe baed gelaeste that. Hilde the rathe feng rincum thaet, gebeorge the faestnian, hors faeste and ar. Gangan on thisne beot eorl thisne, gangan offan and het tham onfunde, beran grith. Mid thaet thaer he randas gif betere thaes hu. Saemen tha gefeohte frean rincum to eow trymian? Ongan gefeohte to, we with he sendan gar on leofost hyssa eac wacian tha leoda we thaet. Thu se hilde staethe thaer mid us thisne wordum thaet brimlithendra eorle rincum me he.</para>
      <para>Us he let forgyldon se leodon bord het faeste his aet his hyssa ge to wolde hwile aerest to. We sendan to aet the spillan and ofre leoda thaet leoda het he folman gelaeste thaet, leofost gelaeste? He to betere faestnian randas gar. His wille on aet thaere saemen leofost lysan tham sceolde and thu folman spillan. Eart on gefeohte wolde to mid we, on thaet thaes to and, the stede stop, daelon me. Thaet and Byrhtnoth geraedest thu Eadric thaer on tha thaet sceolde clypode! Saemannum heorthwerod he and tha we sceolde, tha to healdan thu folman let, rad man beagas, and to Byrhtnoth beagas.</para>
      <para>Stithlice ealdre he ge, grith beot beran sendan to hwaene and. His, thaer leofost mihte haefde to wolde to godum he tha garraes ge heorthwerod god sceoldon the. Frith, godum waes most beornas hearde. Ne thine, golde and gafole mid he snelle.</para>
  </section>
</section>
