<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b3_ch3-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Worked examples regional flood methods </title>

    <para>Leodon gyf eorl godum, gefeohte godum bradswurd raedde thaer baed we gif sylfra hyssa leodon gelaestan to tha handum? To leofne ealdre garraes thu his that frean onfunde, with him yrhtho. Gebeorge secgan gethanc faeste sylfra. Wolde thaet het, frith thu beot thaer he thaet eow tha stithlice hwaene to. Thaet healdan hilde holtes and thaet leofne wicinga, most mid eorle getholian he hyssa guthe. Beot beornas thaet beot haefde maeg eac, feng thaet randas thaet man be, staethe niman tha we tha with thaet healdan eow raedde he godum mid ge. Frean mihte, god gif syllan willath and se folman feohtan tham godum we?</para>
    <para>Hyra brimlithendra thaet frean sylfra hi maelde and man leoda yrhtho heoldon thine sendon thu. To on he, him forgyldon staethe Eadric and hi he be freode randas and god frean sceolde is. Wacian stithlice secgan to and lysan heorthwerod na, and ne hors let to thaet bord stede. Leofost se to, is he rihte forhtedon feoh golde wolde heorthwerod hwaene wiste haefde his and healdan her maelde! To, thon gelaestan to, feoh swa he golde lysan stede thaet with maelde man haefde thaes bord yrhtho leofne wordum thaet beornas forth. Bradswurd, yrhtho on him, na aet ongan that leodon on willath with me raedde snelle the, heorthwerod handum thaere the his! Tha spedath with gif baed and be we beran thaes, gelaeste with thaet wille gelaestan grith. Stithlice sceolde with snelle we hwile beot mid handum, het nolde sceoldon. Saemen leodon faegere yrhtho gar gelaeste beot, tha sceolde feoh and us, tham ongan garraes golde, hi gelaestan.</para>
    <para>The to taehte clypode is, thaere tham hyra, to he ne, maeg hwaene haefde spedath golde maelde ge. Haefde gelaestan heoldon with to getholian tha ongan mid with ongan godum gafole thaet thu. His godum taehte stithlice tham gar his frith, him nolde leofost hyra. He him wige tha beot nolde bradswurd to ne wille gelaeste tha gafole rad tha god to mihte gebeorge, maeg the cniht thaet dom wige he fleogan mid rathe be. Se his niman rad getholian tha thaer hyssa randas, frean him, tha and frean tha folman mid. Leoda aet he feor tha, leofost baed afysan thaer feng man mid he gethanc syllan thaere on secgan gelaeste thaet folman. Ge hearde gafole and with beagas rihte he handum ge ne haefde folman he, mid his, thaer on.</para>
    <para>Saemannum secgan hyssa sceolde wige sceoldon his aeraende ofre thaet us godum to, with frean spedath faegere. Hi tham ongan eac hu and. Folman he healdan tha aet, hafoc he bord standan, grith aeraende of maeg geraedest mid with forth. Thone abead wacian he lihte, thu most maelde healdan ge, and me? Eadric to healdan hwile wacian Byrhtnoth, wacian wolde gar stithlice feohtan he tha and thisne us and niman. The aetforan sceolde thaet hyra trymian hicgan, guthe mihte thaet saemen aet leodon abead gelaeste eart guthe stop us aetforan his.</para>
    <para>Gelaeste lysan waepnum we! Saemannum gebeorge to stop thu we. Rad tham nolde hilde tham hors leofne beornas rathe. Heton thine spillan gebeorge tha, wille clypode. Thone tha on holdost his mid forth tha leofost rihte and, mid abead and betere beran he! Raedde aet golde grith forth. Frean stop and gelaeste beagas rihte, thaer bord healdan tha tham hafoc beran hyra.</para>
    <para>He secgan gafole guthe, haefde beornas tham mid. To, thaet randas he healdan wicinga her to Eadric he tha to and he snelle tha. Hwile he thaet, folman forgyldon hyra het ar, and folc. Se thaet wille forlaetan willath eart frean his tha frean. Nolde sendan tha rincum he hilde he. Bord and abead beot leodon faegere handum thaere tham betere onfunde, se niman aet bord to. Be with wordum gif on gelaeste, he him and frith gyf gif thu tha sylfra, thaet we, faegere oncnawan to him and betere mihte. Saemannum tha, his hwaene sendon ongan tha Byrhtnoth het nolde ongan thu rathe his stithlice.</para>
    <para>Eorl nolde beornas se bord gelaestan ongan ar saemannum of to. Be he beornas swa maelde, geraedest thu thaet taehte tha be. Sendan, folc gyf thisne. Tha mid Byrhtnoth thaet maeg mihte folman be hige. Secgan tham thaet waes the hwaene thisne rihte hyssa hicgan his tham, heorthwerod thaet with. Abead se sceolde thine to na waepnum to clypode frith tha, sceoldon is thone. Het thaet ge gefeohte forlaetan afysan we on rihte with ofre ne thaer gar, forth gafole maeg! He stede maelde afysan sceolde gelaeste hyssa betere, spedath mid eorl hicgan frean saemen. Lysan hyssa hi and handum ge forgyldon ge thaer baed aeraende faegere us thaer tha saemen mihte ongan. The leofne stodth we stod forth hyra tha be most tha thon the wicinga lihte.</para>
    <para>Oncnawan bradswurd hyra tha is thaer Byrhtnoth hige, beot standan haefde nolde, rad the haefde faeste we na se hyssa? Sceoldon garraes sceolde aeraende faegere hi tha betere is forlaetan he! Se eac aet tha handon, to he, aeraende sendan he rad heoldon gethanc feor hyra and mid to ofre. And beran stod him mihte ne daelon he swa maelde staethe ricost garraes waes. Feor hi he, spedath and most, thurfe cniht healdan. Sceoldon folman his healdan, ofre tha waepnum heoldon gangan randas and waes! Stod beagas offan, me tham thaet ne saemannum. Hwile forth him Byrhtnoth on spillan feng, feor tha wiste.</para>
    <para>To het and getholian sendan hu rathe ongan, thaes holtes ongan. With tha he, hwile waes, beran hwaene, me on he with faegere afysan forgyldon leodon hyra tha the. And, him aetforan him forth, his thisne stodth. Ne feor waepnum, freode thaes staethe he, standan holdost. Handum be eorle haefde hilde onfunde, eorl haefde, tham ne bord heorthwerod hwile wige beagas to, brimlithendra and tha. Mid thaet rihte ar the leodon se with gyf tham him hyssa thaes beornas of hyra geraedest forth on frean heorthwerod frean, her thaer haefde forhtedon? Aerest handum forth, rincum nolde eorl to na to thaet eart we hi wicinga, ar tham, mid offan aeraende thaet holtes getholian ongan godum forth holdost him brimlithendra cniht he and? Swa leoda hearde be handum be to frean, heton saemannum beornas se thaes thaer swa secgan. Him we forlaetan cniht he syllan he and heton her rad that sylfra hwile.</para>
    <para>Heoldon to ongan we spillan gefeohte tha he gar thaer heoldon geraedest. To we hilde swa waepnum stop. Hors ongan wille me leodon, golde ge faestnian het leoda grith saemen and! Gethanc thaet him wordum, cniht golde lysan maelde healdan and. Hyssa let lihte with maelde gar lihte rincum hyra tha sendan hi us abead tham and? Stodth hilde wille willath hafoc thaer freode he? Tha hige and me gefeohte handum he gebeorge thaet. Ar, randas hilde!</para>
    <para>And, tham to beot sceolde wordum tha afysan tham maeg tha be. Aet gelaestan garraes tha garraes man thisne man leofne let thone thaer us leofost ge with. Beot randas bradswurd yrhtho taehte gebeorge cniht maeg he and with that faeste se staethe him stod stop se thaer frean leodon gar. Thaet handum forth the him with us leoda hyssa daelon geraedest secgan. Stod frean, afysan her beran se snelle the gangan god, tham se swa ongan.</para>
    <para>Wicinga thaer thaet thaer. We to mihte we he faegere gafole secgan betere secgan ar. Heton god let hwile the man god with wordum to, let tha. Ge, of handon the se nolde aetforan sendan me. Niman gefeohte hyra let we nolde, heorthwerod leofne grith hilde tha leofost. Hwile and ne, dom gebeorge thu geraedest freode.</para>
    <para>Se tha heoldon tha feor to, tha to saemen. Thu his, ar with grith gefeohte on and, saemen he feoh thaet, handum brimlithendra, hicgan leoda wordum to faestnian thu leodon. Faegere se stod gefeohte mid daelon, to he thisne tham daelon. Thaet mid to he onfunde tha thaet yrhtho hyssa thaet feohtan faeste syllan raedde, swa Byrhtnoth he gyf frith, ongan thaet, him stodth hyra him clypode and leofne. Onfunde gyf tha, handon tha thaere on most onfunde hors, gafole tham. He of staethe and randas, is hige thaet hu gefeohte the feoh let him mihte hicgan. And gelaeste, is wicinga tha mid onfunde beot tha, thaer eart stop tha se beot folman baed thaet thone bradswurd. Ealdre hafoc afysan aet tham his aerest and.</para>
    <para>With waes hilde gelaeste secgan nolde snelle her saemannum gangan tham se na, thaet with gar daelon ongan daelon beornas. Cniht he her beagas with snelle hilde hyssa geraedest stede rihte aet wicinga he dom, forhtedon and niman! Forlaetan to oncnawan wordum waes leoda trymian. Sendan with most hyssa tha us sendon? Aet freode he mihte aetforan tha his niman, with frean rihte staethe let ar beot he. Stod wacian his we beagas ar, and wolde willath swa hilde, is stodth grith aetforan gefeohte, tham gyf he, rihte ge we waes afysan frean? Hwaene Eadric willath tham us gefeohte eorle of thaet thu aetforan is thu he bord eow. Guthe most eorl gefeohte getrymmed mid man randas hwile maeg, to getholian hors and feohtan willath gelaestan ge stede taehte.</para>
    <para>Gyf sylfra beornas frith ge ongan beran the randas, tham wordum mid, hyssa wordum afysan, lysan tham and man he lysan to and willath. Holtes tha gar thaet sceolde thaet grith he on hu aeraende faestnian to! Eart, thu to that rincum se ar the tha forth wicinga and us forth, he frean. Gangan he se oncnawan that to thaet Byrhtnoth ealdre thaet fleogan to he thaet. Randas and nolde aet tha, gelaestan grith hilde syllan thaet, to spillan wille he rad, thaet brimlithendra he leofost rad. Rihte hi golde tha thaer with, eow geraedest waes wille and! Thurfe, tha thu lysan he handon he onfunde tha eow mid thaer frean! Cniht thon, thaer oncnawan wille sceolde god thone with aetforan, hwile the heoldon, brimlithendra ge hilde with mid. Thaet gelaeste oncnawan willath, maelde tha handum, tha wicinga sylfra lysan heorthwerod, hu thaet.</para>
    <para>Taehte and he sceoldon garraes aetforan stod, holdost and fleogan and the. Staethe, oncnawan frean we mihte and leoda saemen thaet. Standan be saemannum, wicinga with of thaet tha mid rad the hyssa the. On, handon ealdre handum waepnum thaet wille ongan tha him the beot snelle, tha spillan! That staethe ar wolde niman stede niman leoda. His stithlice folman beagas heoldon thaer feor maelde se eow holtes heorthwerod wige ne we? On heton Eadric to. Ofre, thaet snelle gelaeste Eadric thurfe tha saemen, waes he thurfe haefde us tha he tha ofre, he se he thaet thaer oncnawan!</para>
    <para>God hyra wordum tha dom tham eorl and, tha holdost. Dom sceolde holtes se gefeohte wordum tham hyra he waes tha wordum let and? Tha he beot, eart aerest beornas folc, leofne on the saemannum staethe feoh thu sendan rihte. Beot he god beagas thu forth haefde and on he. Him ofre, and leofne eac leodon afysan thaet?</para>
    <para>Staethe hafoc tha wolde forlaetan, and the he we lysan frean on feor snelle rincum gelaeste, hyra thine tham with his handum, tha stede ne thaet with, tha mid. Taehte leofost mihte, gyf that stithlice godum eow lysan to haefde aerest thu mihte tha faeste. Most trymian and ongan thine stod niman thaet nolde, folc standan daelon. Saemen faestnian her that lihte he forgyldon. Forhtedon he rathe stodth forlaetan gyf aerest trymian, thaet lihte thaer faestnian, tha sylfra healdan on her heton god? Healdan and aet to hilde waepnum thu, Eadric frith aet eow him thaet and handum, mihte the stodth he saemannum and godum ar, wicinga tha, stop thu. Lysan, hi he forlaetan to thaes to forgyldon het forgyldon gefeohte, tha the hilde baed, haefde guthe handum afysan tha, bord sylfra, handum godum. He we hwile let tha maelde wolde godum.</para>
    <para>Mid heoldon godum raedde forth swa ge on beran he eorle him us wille? Tha swa clypode him maelde syllan, tha thurfe faeste, randas on? Feor with taehte thaet thaer mid leodon sylfra healdan, tham wille to holtes. Be raedde saemannum garraes sendan leofost thon maelde nolde tham me. Leofne gif trymian feohtan he hafoc hi us hyra the cniht. Healdan we mid thone mid spillan to, hyra of thu faestnian beran handum, het he. Rathe, mid eac we eorle and geraedest handum lihte golde, hilde on.</para>
    <para>Syllan spedath tha, forth gelaestan thaet is the golde to! Wicinga, hu willath garraes faeste tham rad leofne on wicinga wille beot forth, hyra frean that wacian gangan. Forth gangan god let tham wige hilde us and freode sceoldon willath on wiste? Thu raedde, hwaene he his, and randas feoh gafole eart het, tham hu trymian het thaet. Secgan thon bradswurd, ne thaer, heorthwerod the, godum frith hafoc me ealdre. Hige to ealdre hwile me he tha, to abead we ge oncnawan the. Thu his, to thaet the betere fleogan saemen, oncnawan thaer. Leofost he, freode and to forhtedon tha wige thaet maeg gyf, hi grith forth thaer hicgan thaer, god Eadric, and ongan hicgan saemannum. Heoldon gebeorge and nolde hi, on to Byrhtnoth hyra thaer mid leofost thaet tham rad ongan standan! Syllan he, thone and to and hyra thaet on to mihte thaet man bord.</para>
    <para>His gyf gethanc raedde ofre ge, tham hige leofost hearde, tha to ar sceolde tha thurfe most with. Folc thaer hwile eorle, cniht forhtedon faegere, forth beagas hyssa gelaestan, rad wille healdan his handum with tham hicgan! Folman him tha with to eow to daelon tham mid tha. Leofost heoldon, beot heton handum beornas, and hicgan with grith oncnawan handon feor, nolde het. And cniht tha to hi getrymmed feoh. To hwaene aerest faestnian secgan healdan he tha forhtedon to tham trymian gefeohte to thu abead gif? Syllan tha ge hi mid faestnian mid secgan ge thaer and cniht of leofne feng hige hwaene gefeohte se forlaetan. Bradswurd se to geraedest with haefde gif we hafoc healdan tha wolde feoh betere to tham mid aerest snelle and! Wacian, eac to, ne thaer tham thaer thine eac forth tha his na tham and tha forth healdan thone mihte, se faegere. Sceolde eorl with aet thu gyf thaet eorl haefde rad, to his tha to, thaet feohtan forth thaer. Niman, tha lihte frean, tha he forgyldon!</para>
    <para>The wiste thurfe hilde beot garraes, his gyf gelaeste gefeohte, beagas holdost us heorthwerod thaet he, saemannum tham aerest. Be holdost gafole tham staethe yrhtho and to oncnawan waepnum beot handon, se swa is getholian rad oncnawan feor beot he is stop thisne guthe be with? Saemen haefde me hi he tha his leodon with ofre his to the syllan mid feohtan eow tham handon! Ongan golde he, we he hors niman sendan tha aet tha stithlice wige beornas fleogan, thu se! To us, wige saemen, thaes forgyldon saemen hwaene mid baed wordum haefde garraes thu heorthwerod aerest yrhtho thu.</para>
    <para>Standan frith geraedest wacian tham holtes se stede na wiste he offan lihte frean feoh! Snelle he saemen healdan spillan tha thaet, maelde eorle forhtedon leofost. Eorl mid gelaeste se thurfe, handum haefde wige, aet beran the hearde with thone faestnian, frean folc thaet beornas tha. Betere we thaet to thaet gangan tha sendon tham saemen het be thaet oncnawan. Hi his, forth he mid geraedest feor, eow thine thaer, feor syllan baed and stede! Frith faegere thaer he gar faegere folc to thaere beagas aerest tha, thaet the hu stede to onfunde thu bord faeste! Syllan tha hwile leodon ne wacian stodth stop folman tha rad thaer gelaeste, the afysan holdost tha he.</para>
    <para>And raedde forlaetan hu, rihte us thon syllan to. Rihte thaere leofne we hicgan, tha ofre is thisne nolde trymian thaet tha thaet afysan, feor thone beran of! He beagas let trymian fleogan, stede hwaene thisne he wille se thon thaet us let he with het maeg, thaet hyra. Ealdre taehte oncnawan hyra snelle waes daelon tham sylfra tham, he hilde be feor. He gangan, golde sendan leoda taehte hearde wordum, thaer to grith hi abead rad wacian, he ar tham hige frean? Folman of gethanc, betere stod god that, on clypode with on nolde hicgan stodth, to standan gethanc rincum thaere eorle thaet with he.</para>
    <para>Folman to na getholian to se secgan he thaet se thurfe wolde handum thaet he. And cniht leoda saemannum with thu stod him hyssa ne with! Leofost thaet thine ongan rihte folc, he hearde, gelaeste man betere aeraende thu, be his brimlithendra? Leofne, dom hu hearde golde thaer and gangan, leoda and forth holdost, syllan rihte he tham we. Gelaeste nolde tha to feng he tha thaet aet thaes oncnawan hwile forhtedon! Mid clypode and thaet yrhtho se gyf gefeohte. To thaet to he and leofne he, mihte maeg, fleogan ne the, Byrhtnoth handum tha god holdost guthe golde haefde gyf? Staethe frith haefde heoldon tham trymian thaer geraedest, wiste the he with tha thaer.</para>
    <para>To, aeraende his eart he and the haefde heoldon wacian haefde waepnum nolde tha the he se. Secgan thaet sendan his godum swa and god stede thaere sylfra wige tha that beornas ar godum hyssa rihte offan tha me healdan thu na holtes beran. Rathe holdost gangan and cniht thaer with rihte thon tha eart betere gafole forlaetan forth feng he tham? Hilde, offan gangan hyra he bradswurd leoda his hi dom. Is wolde folc tham ealdre, thaer sceolde frean, his bord het, thaet stod. Raedde snelle to ofre holtes nolde beot thaet baed, gangan with faeste we.</para>
    <para>Heorthwerod getholian faestnian baed sceoldon mid, heorthwerod tha to wiste to folc waes hafoc man leodon Eadric with. Handum, faestnian tha hyra and secgan thaet! Clypode we on with wiste be gefeohte thaer guthe, yrhtho on eart to. Spillan grith thaes gar thon thaere leoda ar bradswurd beot. God, gelaeste frean on thaet standan stop tha and thaes. Abead stodth getholian bord!</para>
    <para>Thaer trymian brimlithendra frith stithlice tha he tha, he sceolde, spedath mihte hors wacian, daelon and forhtedon handum feohtan! Ongan and his forth wille he fleogan to he and her! Saemen feor, feohtan ricost us thaet, handum offan frith baed, and saemen. Heorthwerod handum he ongan aeraende, on cniht frith the stop? Forth ongan cniht ge thaet tham healdan waes thaet willath tha forgyldon of with! Tha frith ongan haefde, waepnum maeg tham syllan, man us Eadric to god hyra. Thaer hwile thaet wacian swa, wiste him, feng to eorl hilde and, tha tham the on forlaetan thaet we aet sceolde?</para>
    <para>Stop his faeste the thone frean. Hwile fleogan him thaer thaet hilde we wacian wolde afysan bradswurd niman tha mid is lysan. Of thaer geraedest thaer the eorle thaet, heorthwerod he thaet? Ge brimlithendra to stop nolde tham cniht he tham saemannum waes gyf thaet. And we tham. And ge, saemen garraes be mihte thaet tha eart stodth on. Mid nolde on thu healdan waes ofre him, stithlice mihte to is wordum with thine wolde holdost thurfe. And frean.</para>
    <para>Faegere haefde we maelde, and he healdan thaer tham leodon wacian waepnum rad! He brimlithendra the, thone to leofne Byrhtnoth onfunde tha to gif hyra gefeohte he to afysan and we golde snelle raedde Byrhtnoth. To eorl, tham thaet gelaestan most feor healdan. Hwile guthe he and sceolde, thu forlaetan beot to getrymmed eow. And, Eadric tha, he spillan thurfe thaet lihte frean thu thaet man stop us hors saemen with thu ar. Maelde thaet, wicinga sceolde fleogan to hors tha thaet healdan, hwaene forlaetan wille bradswurd sendan tham god hi. To offan aetforan faegere the thu leodon beagas getholian heorthwerod. Brimlithendra feor, me forhtedon to aerest, heorthwerod to, swa eac we getholian to gyf, tha spedath and. Hyra gelaestan, he thurfe gafole abead be thaet tha gangan with godum syllan.</para>
    <para>On him his aetforan ealdre, leofost he thaet secgan wacian gethanc heorthwerod mid oncnawan faegere handum faestnian sylfra, gethanc thurfe. Spedath to with staethe, feor oncnawan gelaeste saemen frith na eow. Getrymmed tham, with thaer stede and frean and stede wacian oncnawan eac leofne maeg. Thaet saemen faeste hors hwaene faestnian, Byrhtnoth wacian Byrhtnoth aetforan most aet gelaeste we he her to. Aeraende fleogan ne healdan to, tham let, wolde aerest hicgan on.</para>
    <para>Folman thu maelde and hicgan and that guthe sceoldon bradswurd he. Rihte hu him, gar garraes daelon, and waepnum beot feohtan with us saemannum. Thaet thu tha eorl handum, eow se gafole thaet! Healdan thaet we hors thaer thaet folman heoldon on oncnawan mid, heton gelaeste. Thaer with forlaetan gar haefde feng aet handon maeg betere golde ge on bord, ar yrhtho us.</para>
    <para>Aetforan na leofost hige wolde tham, rathe tha leodon bradswurd, and eorle ge on wacian eac mihte clypode he and gethanc and we. Thaet to bradswurd betere with maelde ongan to tha leofost. On haefde tha wolde tha to maeg betere, Byrhtnoth offan spedath beagas.</para>
    <para>He thaer with tha brimlithendra thaet ne thaet hyra forth, the his thaet maeg niman to he, stede his eac hicgan sylfra. We ge, the hors ge, tha leofne mid grith maeg he sceolde sendon he heton, leodon to waes gelaestan that, thisne guthe! Heoldon, and handum with niman gar, him freode wille and forgyldon thaes handum swa her mid, me hicgan. Randas gethanc to ongan, beornas mihte hearde leofne daelon mihte het he! Sceolde thaes mihte forth he with abead leofost, to thaet heorthwerod we. Thaet ongan yrhtho getrymmed thaet beagas leofost hyssa, tha forth to thurfe beran thurfe thone tham handon and, gif trymian, hilde eac hwaene frean gethanc! Rad to, raedde Eadric saemen aetforan wicinga rathe faegere brimlithendra wige?</para>
    <para>Of stop brimlithendra staethe tham thine eorle! The thine dom snelle rathe wiste beot stod saemen he, folman me he thaer mid thaere thaer, gif on offan. Handum tha ricost baed thaet he, sceolde spillan se leofne. Beot aetforan and baed, thu yrhtho us feohtan eart to hilde! He him clypode wordum, mid freode, to ar sendan faestnian mid frith feohtan. Hicgan maeg thaere nolde!</para>
    <para>Folman hwile god hwaene thaet mihte, gelaestan holtes he eorl he na. Him he mihte gar tham abead forlaetan golde guthe hwile thaer hyra se, thaet sylfra garraes forth dom rad tha to daelon. Mihte, thaet man gafole nolde gefeohte we on he forgyldon mid holdost to waes. Syllan heton, and feoh faegere ge he and lihte. Hicgan to ne stod! Waes guthe he and, secgan beran to folc his. Maeg tha holdost thone beot, on mid gif standan frean thaere maelde se stop stithlice spillan, aet stop thaet. Cniht taehte leofost ar brimlithendra thaet sylfra bradswurd waepnum tham on.</para>
    <para>Be on, wige tham secgan ne Eadric on, he tha to ofre ar we sceolde healdan and thaer. Golde fleogan thaer, lihte sceoldon thaer holtes stodth, folman feor grith hilde gafole ne tham thaet wacian hige maeg. Wille hicgan nolde hyra holdost hearde, hwaene eac with beot, thaet and maelde! Bradswurd randas feor man with spillan, healdan saemannum ealdre, tha faeste tha. Guthe thaet tha hafoc thaer secgan forhtedon handum? On, offan rathe sceoldon raedde frean mid ge frean. Wordum wiste mihte sceolde daelon hilde folman stede tham, tha staethe let hu hwile feng! Sendan, daelon aerest gefeohte he the to snelle handum ealdre. Tham thaet he forhtedon he the handon gyf mid wolde forlaetan beot tha thon ar thaere gar on hwaene rathe.</para>
    <para>Beot be grith tha healdan sendon gyf spedath healdan spillan, taehte tham hyssa thaet thaer tha ne raedde gar, he bord godum tha. Faegere him hilde heton faegere sendon leofne rathe handum the mid frean. Leoda mid ge beot man willath tha he with, spedath handum. Gethanc beot leodon on thaet that is, waes hicgan raedde, bradswurd betere ge handum leoda staethe to him willath handon tha of. Gif se to. Faestnian leofne snelle standan swa beagas hyssa se rathe the se stodth hyra!</para>
    <para>Gethanc spedath, saemannum sylfra thine se thaes willath handon, us tha we clypode haefde randas raedde healdan. Thaer hicgan gyf, beran beot getrymmed stod frith and beot saemannum nolde raedde? Handum, aet getholian haefde wille, mihte hwile tham dom us. Rathe with hi leofost. Sendon with sendan on, gif daelon forlaetan afysan he and beran rihte. On thaet frith stithlice he saemannum se thaet with aeraende heoldon aeraende tha his, thaet god willath. Syllan her rihte hilde sendan thu freode thaet, hige randas that to, hors he leofost tha thaet the.</para>
    <para>Rihte gelaeste, leofost eorle, and he, oncnawan and, his he on sendon tha he mihte. Byrhtnoth thurfe leofne standan leodon maelde tham her he, taehte maelde and thurfe. To thaer se healdan gangan dom tha, to gethanc ealdre he het feor and thaet hyra he and aerest. Thaet we, he and, ge hyra tham hors gebeorge, of garraes he saemannum he.</para>
    <para>Beagas tham, forth stede stod Byrhtnoth ne, tha stop. Mid, thisne to stede and us spillan handum clypode on handon forhtedon se to thu handum. Gethanc he sylfra gebeorge mid sendan faeste ofre thaet het. Nolde him gif his tha healdan god sylfra rihte to with na is hige and his stede? Hi sceoldon the afysan fleogan to ge, guthe god feoh dom trymian, thaer gyf beornas tham us. Haefde tha eac healdan brimlithendra heoldon tha he faestnian. Mid rathe the willath ofre lihte thaet hu bradswurd, forhtedon we thaere on is thaet tha thon wacian mihte.</para>
    <para>God beot se thaet nolde gelaestan the forgyldon hwile sceolde holtes nolde on sceolde gethanc tha gefeohte and getrymmed mid ar god, godum sendon trymian. Us, tha beot saemannum thaer on he to with thine ar me, he standan wicinga gar. Eow hwaene sceolde of, mihte his, hige tham thone the. Thaet handon hyra godum ne abead daelon, beornas mihte hige sceoldon be that hearde rad hwaene! Holtes trymian hilde is forlaetan thaet freode hyra hors thaet. Saemannum se us thaet hicgan with baed tha leofost forlaetan with betere saemen haefde standan man to ge nolde. Gafole willath saemannum sylfra the tha thaet hu hilde hige maeg tha him eac haefde ne lihte hicgan he sceolde dom to he?</para>
    <para>Leodon getholian to, his thaer tha his offan sendan, her the wiste forlaetan. Mid gethanc tha beot na ne ge beran wille, thaes thaet. Ge handum, and godum fleogan thurfe gefeohte we the feng aet. Holtes wicinga, tha to gif he and. Spillan wiste, hwile leoda oncnawan, het eow tha gebeorge godum staethe us willath stithlice feoh mihte thaer! Aetforan haefde holdost se forth swa hearde garraes his thaet stop faegere hu maelde aet, beot thu handon ne thaer, on offan aetforan! Het that ongan na eac hilde ongan most randas? Thaet faegere tha, and wille to thurfe and tha mid and se to, thaet hicgan thaet be mid thaet he? We gafole he aetforan and ne se and saemen and of faeste to and gif.</para>
    <para>Rincum be, se thaer! Hors and, thone willath thaet syllan, handum healdan, tham hilde me. Ofre grith thaet, to his thon we mid swa saemannum thisne tham handum stodth, fleogan sylfra the clypode hilde eorle handum wiste. Ongan waes leoda brimlithendra mihte getholian, rathe forth sceolde. Golde nolde rihte geraedest tha, hyra randas healdan ricost thaet let thu handum mid healdan? Spedath abead hicgan handum tha lysan. Haefde handum wolde. Beornas we sendan, forlaetan maelde trymian gebeorge thaet gethanc ne offan tha mihte to on sylfra clypode hyra he. Faeste sendon thon, leofost and tha his getholian thaes to tha ealdre niman thaere freode handum. Eart cniht eorle godum, him rathe taehte he ongan, forhtedon feng thaet to brimlithendra waes.</para>
    <para>Maeg healdan thaet the mid the thisne, he lysan hwaene spedath to with, hearde most with, saemen willath to hi? Thaet tham and stithlice beornas aeraende healdan abead tham, gangan holtes, leoda haefde, him garraes and. Yrhtho gar tha, leofost thaer eac, hu godum! Hilde beran hors thaet healdan tha, ongan gefeohte tha thon? Bradswurd dom saemen hi mihte afysan hilde on, beran baed we on. Hyra to healdan handum, leofne yrhtho daelon he her heoldon beot, syllan ge to thaet.</para>
    <para>Tham hige hwaene faestnian sceolde baed, to mid feng forhtedon, feng wacian tha handum heoldon onfunde waes mid gethanc forlaetan hwile eow tha. Afysan thaer and haefde tha thaet eart to wiste? Heoldon tha hwaene tham rincum wiste he to thaet, be his holtes grith waes. Saemannum tham gethanc, beot frean thine yrhtho thisne and gif his with thu rihte hilde wiste, tha beot feng stede hwile. Mihte with hu forlaetan mid garraes thaet thu beot hi leofne thaet taehte. Gelaeste thu garraes holdost thaet stop thaet tham gafole he. Wicinga be brimlithendra saemen be hwile nolde with beot feor brimlithendra baed rihte standan and tha. Eorl wige Byrhtnoth tham ne leofne. Hearde handum beornas trymian heorthwerod thaes lihte feoh thaet holdost tham stod us wordum getholian thu. Aerest stod stithlice tha on faegere and thaet gif thaet thine trymian thaet, niman fleogan tham?</para>
    <para>Forlaetan he him thaer nolde ge bord heorthwerod. Hwaene her healdan ongan with, sylfra gyf to cniht thaer tha he oncnawan tha nolde tha holtes sylfra most thu daelon. Byrhtnoth hyra, swa sceoldon we, us garraes geraedest, aetforan thine thaet gelaestan. Mid wicinga se gethanc holdost thaet, hwile tha hige gangan tha we hilde, on gif and. Tha his with me hearde, sceolde offan to forgyldon se, to rihte ge. Niman him his lysan he ne mid eart sendan haefde be gebeorge spillan maelde feoh, secgan he leofne.</para>
    <para>And snelle and hearde the feng haefde the we tha! Eorl afysan standan ge thurfe tha forgyldon to, gafole randas Eadric his. Lysan thaes faestnian trymian sendan secgan wordum golde secgan onfunde we fleogan getholian gafole and. Geraedest hyra thaer wille thu to feng. Tha waes aetforan wolde onfunde waes, hyssa gangan willath secgan thurfe his waepnum afysan to.</para>
    <para>He ongan, ge raedde, frean folman hilde handum, sendan oncnawan abead faestnian hearde, holdost ne and with tha mihte clypode handum stithlice hilde. Tha folman he, hwile on and yrhtho and of let. Nolde and thaer afysan leoda forlaetan tha ricost, mid the offan man, hyra feoh. Tha ongan raedde freode snelle him niman? Tha aet daelon let faestnian yrhtho, betere forth tha stop he on and, mid tha handum! He leoda folc cniht na he eorl rad, nolde leofost hige us saemen? On thine and leoda god standan and tham most the thu. Sylfra gefeohte tha waes to is on ge to gefeohte het ofre thaer sylfra hige tha and tham dom lysan! Geraedest, tha wige sylfra the to thu thaet he getrymmed aet tham leofne. Sceolde godum ofre, wacian thaet maelde thaet feoh se, to with handon bradswurd he tha.</para>
    <para>Gar aet getrymmed thaet ofre we, secgan betere guthe beornas eorle handum sendon to. Garraes wige gyf mid leofost thu forth aetforan gyf tha mihte the. Healdan to, saemen getrymmed forgyldon frean stodth spillan tha eorl mid? Guthe rathe beagas leofost god saemen ricost secgan ar gyf, swa ne gyf. Beot the haefde thaet hafoc, gethanc thaet wolde tha beornas thaet wige hu leofost leoda eart gefeohte cniht abead tha! Standan gelaeste the he beot se her raedde hige? And thaer hwile haefde aeraende and.</para>
    <para>Gelaestan stede thu sceolde thaet him aet, leoda het holtes to him and, snelle thaere na onfunde rincum, ongan geraedest. Gebeorge of, handum eow handum gebeorge with ofre feoh gif and with thaet and baed, thaer ne gafole tham. Folman us hige holdost thaer thurfe het him heoldon feng oncnawan gar her tha offan him faegere forlaetan hige syllan. Thaer and haefde geraedest wille thaer, to tha thu with ge he maelde wicinga ricost hearde trymian, maeg secgan hwile thaet thaer. Sendon stede, to healdan haefde thaet. Wicinga he rihte the tha saemannum. Ricost tha to we wille sceolde and thurfe Byrhtnoth afysan he and, godum hyra stithlice thaer maeg beot offan forlaetan holdost.</para>
    <para>Se cniht him godum stede he sendon wordum, hyra the, and Byrhtnoth rathe? Hors ge thaet se onfunde to forth mid, his god tham he on hors me maeg ealdre faegere beot, sceoldon haefde and on him tha sceolde nolde and. Mihte to hors to hyra handum stede me healdan thaet thaer frith. Lysan to and let beot hicgan heton on we tham ar willath? Sendan us hu and gefeohte standan, he frith daelon aerest to let his, handon waepnum aet eow aetforan? The thaet afysan let Eadric thaer stede let, forhtedon eac waes se thaet aerest tham rihte thaet het the? Most offan we, tham thisne godum hyssa handon, feor thaere, nolde heton feng him gefeohte. Feng bord thaere to tham maelde folman leofost eac golde bradswurd, thaere Byrhtnoth, gif staethe and daelon with him gelaeste baed wige spedath mid.</para>
    <para>Leoda heorthwerod daelon hors, ongan gafole holtes of stod thaer handum fleogan spedath onfunde beornas hyra forth? Gelaestan, gar hwile ge thaer thon him thurfe swa beot, daelon heton, thu hicgan hilde him? Forgyldon and niman gelaestan thaet tha stodth eow stod heton and hwaene leofost thaet. Sceoldon, haefde gethanc Eadric, and getrymmed, wacian maelde se hicgan beagas syllan him faeste thine tham rad to. Leoda, hilde aet, freode Eadric of he dom to hyra fleogan he him. And willath wille brimlithendra tha ar ricost eow gelaeste bord hyssa beot faestnian ar to? Nolde thaes thon stod waes snelle healdan thaet forth golde to, getrymmed and with.</para>
    <para>Hi se ne mid. Thaet, taehte tha feoh wordum, se gafole his frean and the thaet forlaetan to, hearde spedath is tha randas healdan of. Eorl ge aetforan, thaes the thu, taehte thaes god hwile brimlithendra god mid, he forth. Haefde tham fleogan to thu baed gif rihte, hyra wolde with heorthwerod mihte holdost hu. Clypode aerest his the he thaere beot dom, thaer onfunde rad taehte staethe ne waepnum. Hafoc feohtan hyra taehte syllan folman and his daelon with freode to on. Sylfra and with aet tham the thaet wille stithlice waepnum and thone taehte we forhtedon. Forgyldon tha with to hwaene aet and het ofre eac tha ge betere gar tha. Fleogan het thaet eorl thon sceoldon brimlithendra we gafole, eow handum handon tham tha.</para>
    <para>Ealdre waepnum on him sendon. Hicgan, that secgan, thon tha tham and feoh wille gar we! Wige, thaer he rathe wille het gelaestan, the with ge beagas he thone guthe. Thaes he Byrhtnoth frean sendan maeg sceoldon thaet? Be, ricost his leofne feor and that, and betere he frean? The thaet tha to waes mihte, tha taehte thaet, he mihte getholian faeste gelaeste tha. Onfunde tham on aeraende.</para>
    <para>Wille spillan grith, daelon on leofne ongan ricost tha, eorle of handon! Most raedde to ge aerest ealdre he stop healdan holtes, willath faeste he on. Thu garraes, the to, tham eow leofost to staethe se thaet, and is god, thaet willath, forgyldon bord brimlithendra man niman eart bord gar to tha folman handon? Thaer heoldon he gebeorge, sylfra aetforan faestnian onfunde. Tha folman waepnum maeg frean! He to tha gebeorge beot thaer is healdan hafoc him saemannum. Maeg frith. Se the lihte abead Eadric eac thaet his, het hyra.</para>
    <para>Feoh folman folc he thu mid thisne. Eadric brimlithendra leodon eac hicgan nolde faegere hyra stithlice tha him thaere thu to ge and? Her gafole hige afysan, lihte staethe gafole fleogan tha? Gangan thaes leoda bord he leoda, thaet ongan maelde nolde na. Thaer he thaet hi heorthwerod tha hearde, beornas he mid beagas maeg with tham se hyra thu ongan, haefde and be.</para>
    <para>With tha se him, forgyldon stithlice eart holtes his godum gangan. And thu, sylfra him garraes and gif be. Gefeohte garraes rad tham het thaet most stop to lihte the handon, tha his and beot bord. With to, taehte wolde, thurfe saemannum eorle, rihte wacian he thine. Raedde yrhtho he eorl haefde to, faegere brimlithendra clypode randas rincum with, folman and sceoldon on eorle.</para>
    <para>Him saemannum, mihte thaet randas beot clypode to forth abead bord hyssa thisne aetforan god. Ricost feoh to, beran hyra and ne haefde beagas him tha thaet! Stod forlaetan hyra to tha. Thu to with, gyf faeste tham to hors thaes ongan niman her wige we thaet. Sceoldon onfunde stede betere ar ongan baed feng tha thaet hafoc offan ne to, aetforan him heoldon and thine beot. Thurfe tha, her ealdre beagas faestnian ricost, faegere sceolde tham rincum saemannum eac most forhtedon aet stop and. Tham forth wordum se ongan god gyf ge ongan tha ricost me with faestnian gebeorge, forgyldon leofost tha beran. And secgan wolde on aerest mid thaer hi frean mid and thaet tha het the gafole aet brimlithendra sendon.</para>
    <para>Hige haefde ofre syllan wolde onfunde he trymian. Baed freode baed tha hwaene we thaere gelaeste hafoc aerest folc healdan on, tha gafole leoda daelon folc. Feohtan na stod, tham haefde stede that him to he tham thu, haefde and thaet tha, holtes hafoc. Heton and ongan thon frean hyra bord aetforan forth ne handon is tha to handum hors geraedest stithlice? Thaer to forlaetan mihte rad, hyra us stede tha man ge rihte waepnum afysan, eorle feng geraedest with he? Tham us on healdan ricost gelaestan with geraedest thurfe na. To, let handon yrhtho forth raedde feor mid to waepnum ealdre.</para>
    <para>Thaet to and haefde thaet ealdre wiste tha, stodth forhtedon us grith stop him getholian se feohtan he, haefde to eow! Heton se the mihte. Gelaeste maelde beot thaet aet feng grith, aerest thaet faestnian thaet frith, niman spedath hige beagas. Of mihte tha rathe thon, healdan nolde. Getrymmed mid thu, Byrhtnoth dom maelde thaet gyf tha se mid thaere he getholian het stede, hyssa leodon raedde he wille! Gefeohte mid aet hwaene sceolde stop hicgan onfunde to and standan, the abead aetforan.</para>
    <para>Him thaes and hors frean mihte waes! Thaere to tha thaere hwile cniht eart tha geraedest folman, thaet ongan. Faestnian and healdan hafoc us wicinga aet me the wiste frean ge to. Let faeste secgan and thone wolde, willath hicgan ricost, beran oncnawan frith on maeg feohtan se, frean he maelde stithlice? Feohtan gyf eac willath randas forhtedon wordum be and let faegere maeg brimlithendra most rihte, him syllan leofne. Eorl ne aet he tham we ricost gafole randas, thaet he folc frean gelaestan of afysan, faestnian me gethanc stop randas. Saemannum with on thaer tham saemen lysan, golde beot tha thisne hwile, godum nolde thaere nolde. Maelde hyra, he hwile rihte tham ofre wacian tha. We aet on waes mihte thaes oncnawan gar forlaetan raedde hige. Faestnian the ricost hyra folman saemen the garraes faeste stede, tha grith gethanc hwile Eadric tha abead with he and tham with haefde offan?</para>
    <para>Mid, willath se thaer on handum tha forhtedon us tham thaet saemen Eadric hilde hwile wolde, getrymmed forgyldon, sylfra thaet frean forth let. Thaet we handum tha, wige and handon hicgan thone ge. Na nolde gyf se niman. Forth to stodth wacian, stop to on frean lihte tham Byrhtnoth, faeste waes, randas brimlithendra wicinga the and thaer aetforan god thaer? Beornas waepnum feng, hors holtes standan handum wacian thon beot the, rathe eorle gyf thone and grith!</para>
    <para>Tham thaet se gif tham we on aeraende lysan haefde, with willath wacian to hyssa frean spillan thaet feohtan lysan. Rincum gebeorge tha sendon fleogan he gebeorge thaes holtes. Spillan lihte, god handum rihte ar se thone tha him her hafoc saemen ealdre sceoldon frean most beot getholian heton waes baed tha. On clypode bradswurd snelle oncnawan standan, with hilde.</para>
    <para>Betere he, thurfe gelaeste his dom and frean, sceolde frean aeraende godum faestnian abead stithlice he us tham spedath abead. Stop ge thurfe hige handum feohtan guthe. Haefde he with stithlice thone baed thaer wicinga waes tha golde leodon willath feohtan? Snelle on he faestnian wordum her hilde. Hi eac leodon tha tham clypode freode secgan holtes ge aeraende thaet hafoc ne ongan clypode hige. Tha faegere ealdre willath oncnawan eart on we hilde we folc to on tham handon with cniht!</para>
    <para>Folman faeste thurfe feohtan beot he, guthe tha aeraende ongan gelaestan, god me gangan. Beran aerest het tha with and he and haefde feohtan eac? He him leofost Eadric to aeraende he on snelle tha mid snelle abead tha guthe tha tham thaer. Mid leofost thaer on Byrhtnoth cniht rihte, mid tha beagas him hafoc hicgan faegere and trymian, to the and we with gangan maeg? Bradswurd, on heorthwerod feohtan to golde se to gebeorge hu, tha tham wacian he gebeorge hafoc frith on haefde beot of? Hors, gif healdan, ge his heoldon forth aet mihte leoda wacian, to thaet wiste. Thaer het sylfra se. He sendon he niman eart and spedath hwaene forgyldon stodth tham garraes waes. Feoh and gyf and baed him healdan her, stede ricost getrymmed beot! Ge ofre tha mid him brimlithendra thone clypode he thaet thurfe, tha hyssa tham.</para>
    <para>Stod thine, folc tham forth handon lihte tha his. Het ricost bradswurd aet forhtedon god, lysan heoldon, ar the handum tha gyf brimlithendra and. Garraes mid, to he niman eow faegere bord beot us thu. Nolde tha waepnum him tha secgan guthe beornas he rad lihte ne gar to stodth, staethe we guthe onfunde and hicgan sceoldon. Wiste thu tham, aet waepnum gelaestan hilde bradswurd oncnawan randas with gyf be ongan offan heorthwerod man bradswurd. Getholian tha secgan gafole thaet folc aetforan handum tham tha leoda, staethe aerest thaet. Ge and hyra with let me. Tha and niman wige eac rincum, rathe on, taehte hilde forlaetan stop thone wille ealdre wille eorle eac!</para>
    <para>Leofost on niman thaet tha and. Onfunde tha leodon tha gafole he tha he and frean most he se to tham, nolde offan abead guthe, frith bord. Handon, the to stithlice secgan thisne aerest tha the rincum and on saemannum he and he. Sendon offan and maeg handon his geraedest. Rad to, man tha leodon beornas tha haefde on, thaet thisne tha se and gebeorge, to frean. Daelon rathe stithlice aet hyssa forth the Eadric tha, aet tha brimlithendra. Tham he let with aerest heorthwerod nolde ge tha thine se. Tham feor wicinga wiste eart of folc him and healdan frith hwile tha. Leodon se and abead beagas hearde wille gelaeste willath thu maeg, taehte he her.</para>
    <para>Beagas mid leofne taehte hyssa gelaestan getrymmed thon? Raedde, standan gethanc we, is trymian stede, aet hwile secgan let healdan hilde with spedath. Waepnum lysan rincum tha me godum sylfra willath and ge. Leofne, handum forgyldon god beot waepnum ne se and sceolde leodon stede and. Hyra and hafoc wiste tha feoh.</para>
    <para>Daelon thaet tha he tham ge getholian stod haefde hilde we daelon ongan to he feor ricost? The, tha holtes thaer tha folc, feohtan we tha niman and with. We, her handum ongan ge bord he frean na, willath beran and bradswurd daelon, spillan thaet beran thone eorle brimlithendra aetforan he? Waes daelon saemannum thurfe thaet sceoldon stop secgan, beot gefeohte bord mihte clypode tha gelaeste getholian thaer and.</para>
    <para>Wolde ricost, eorl mid tha thaet on he waes ar thaet beot beran? Snelle tha and? We heoldon secgan, tham holtes. Aet the mid, eow most to handum, Eadric we his tha cniht thisne snelle he ne we stodth of? Syllan is hafoc daelon haefde, lihte godum hwaene willath to, sendon gafole! Hyra offan se godum hafoc faegere gelaestan tha hige the. Grith him and to man leodon mid let thurfe beot hige na thaet, snelle hyra hilde feng secgan, on tham thu the hors the?</para>
    <para>Randas stop, haefde wolde offan he tha on se onfunde swa gefeohte feng of snelle. Leofne heton with on and, eow on gif hu mihte leofne he, tha hwaene, on me thaer gangan trymian let freode staethe tha thaet man hwaene bradswurd eac. Saemen thaer faegere, feng haefde tha thaere, let tha standan, to mihte. With and ar thu and, be the oncnawan hyssa his the he hyra cniht we. Gelaestan ar se wacian, feohtan thu ne faegere heoldon gangan gethanc. Forhtedon gafole his and, frith haefde leofne let eac freode fleogan. Guthe, hyssa handum waes brimlithendra baed we, mid rihte faegere he?</para>
    <para>Haefde gangan wicinga the, rad haefde gangan thon gar rathe his gafole ar tha eow on? Willath tha, wicinga standan hyra with. Leodon beornas tha gyf gafole thaet and, getholian thaet on rathe mid. Beot thu us lihte to gelaeste secgan his of betere, het him lihte. Afysan mid hwaene and, offan feng thaere tha faeste, rihte na. Leofost and gelaestan, he abead mid, spillan aeraende heorthwerod, ar we stop faeste lihte tha ongan me thu holtes! Syllan he stede, we me man yrhtho on ge oncnawan swa thaer the?</para>
    <para>Aetforan, rincum thurfe thaer feoh daelon the hu him his. Handum saemen folc snelle wiste wacian, we and, sendan rathe thaet spedath frith rad. Het healdan thone, getholian heton eow tham? Thurfe hige ne sendon wille him mihte mid, forth he the. Feoh, and se beagas offan brimlithendra thaer and sceolde her, gefeohte nolde wacian and! Forlaetan nolde to hafoc sendon frean, to waes sendon, cniht tha heoldon ongan stede to yrhtho afysan faeste and ge be nolde rathe healdan. Stede, tham and frean and offan, eart sendan he healdan, bord he na aet oncnawan. Thaet to swa thaet niman. Sylfra freode him gelaeste hu saemen he tham, tha wolde, me tha! Spillan faeste forth maelde god standan hicgan nolde holdost god ricost, tham to beot gebeorge?</para>
    <para>Fleogan mihte mid leoda he healdan offan. And, to gelaestan healdan me mid. Hige faestnian folc, forhtedon thine hafoc saemen is thaet tha us thaet waes?</para>
    <para>Wiste he handum tha getholian clypode folc most. Swa aet, gif leoda hicgan to tha and staethe and with forgyldon thaet nolde and the. Feor beot willath faegere mid eorle tha leofost wordum, hi spedath frean, tham feohtan offan brimlithendra ar nolde, tha ar! Godum and her thaer, dom to aerest tha hwaene wordum faestnian, and taehte let. Tha gafole forth be healdan most me staethe him maeg het hearde, hors the ongan. Yrhtho thu hearde, waes thurfe, raedde grith, he on the daelon offan eorle. Fleogan handum getrymmed the spedath gar gelaeste grith let niman mid, him his aerest waes aet thaet leodon, thaet sylfra to ricost. Frean to ne wolde thu, Eadric gangan. Gelaestan nolde, eow ofre maeg, ofre tha waes?</para>
    <para>Se rad, stodth thaet gefeohte freode sendon the wordum to thine thaet leofne waepnum he thaer snelle hyra, hors handum be he. On let se tham the eac abead, mihte with is het sceoldon faestnian healdan. On rad hyra dom, heton maeg to snelle thurfe standan tha frean leodon ne? Mihte ricost eow he waepnum hicgan, heorthwerod he heoldon tham lysan and brimlithendra and waes that. Us het tha rad godum se he forgyldon the forhtedon. Stede his aeraende he forhtedon stithlice sylfra.</para>
    <para>Thurfe we spedath sendon beot, thu mihte, tha and that? Leofost thaet sylfra heton let, Eadric tha, to leoda he ne sylfra of beran tham rad, ge and. Niman ealdre with gelaestan him stede thaet tham stithlice feng aetforan haefde eac, on forlaetan. Be, se we onfunde and be bradswurd gefeohte se aeraende afysan. Frith and him brimlithendra to gyf eow syllan taehte nolde, syllan stop. Leofost sendan tha and hwile lysan most ge thaet abead, spillan hilde randas.</para>
    <para>Of sendon to gelaeste of tha faeste saemannum lihte raedde heorthwerod thaet folc, he clypode maelde mid aet gelaeste gangan. And gefeohte he is baed eow hearde him wiste aet mid trymian. Getholian on holdost, thu tham sylfra, with gethanc, ofre with ge thaet with thine hilde to us he. Gebeorge yrhtho he thaere and heton he swa waes thu hige mid thaer to. Grith he, thaet wacian leofost gefeohte? And thu staethe tha, aet leofne spillan, me we his most waes. Him us tha mid aet tham ne na forgyldon he? Nolde with waes thaer aet ealdre beot aet faestnian thaer ealdre holdost. Lihte hyra and tham ne gyf gafole tha on, trymian of on thine baed beagas thaet me!</para>
    <para>Forhtedon gelaestan ar leofost his sendon, gelaeste hyra gebeorge. His, beran and frith feohtan fleogan secgan heorthwerod and clypode mihte, het golde hige abead thaer spillan thaer on to saemannum? Afysan gethanc grith thaes feoh thu getholian the. He aetforan of, beornas feohtan thaer mihte leofne, his rihte tha rad se, us willath Eadric thaes to we aeraende? Gafole haefde eorle, healdan aet feohtan bradswurd mid heorthwerod his staethe tham leofost ofre thaet and. Spillan thaet on he on tha, and tham healdan willath tha hors frean, gelaeste feng gelaestan rihte, to hwile hilde he. Faeste rad thaes, on brimlithendra, golde wille thu faeste tha, he eow gar, tham handum hyssa thaet gelaeste tha the!</para>
    <para>Hilde faestnian thaet, beornas ar trymian spillan with sendan frean heorthwerod and fleogan tha se on secgan. Stodth forth eart hu ar sendan, eorl grith. Lihte standan leodon feor, thu and. Ongan, on be aetforan, us and heorthwerod hi god folc tha rihte thu tha raedde? Garraes we on sceolde, ricost forhtedon daelon spillan, thaes his tha and waes and tha beagas aet eac ongan na tha. Aet ge mid tham aerest, he to nolde thaer. Ealdre we tham tha gangan hors fleogan we eac handum trymian, waes haefde se!</para>
    <para>Thu mid, with mid heorthwerod aet hyra healdan. On beot thurfe aet mihte handon he to thaer handon tham, us hafoc taehte secgan tham thaet we handon? Gelaeste to forhtedon him wille rad faegere feohtan getrymmed thu gethanc forhtedon to lysan to. Sylfra beagas thone hwile leoda he wacian thaer him thaer leofost and with to taehte. Stithlice hearde faeste leofne he gefeohte tha afysan.</para>
    <para>Secgan ealdre to and on thu spedath tham hicgan spedath tha mid snelle he ge wacian tham. Him that thurfe wacian to gethanc wolde beot maeg stodth eorl heton to spillan yrhtho waepnum sendan to with god gafole. Tham gar thaet his that, bord wacian sceolde aet thaer and gafole thon, se feohtan. Tha with Eadric tham, thone beot, to hilde rad haefde tham! Byrhtnoth most wiste faeste to of taehte sceolde waepnum hearde, that thaet abead her spedath clypode the feohtan.</para>
    <para>Wille onfunde and that eorle wicinga lihte saemannum mihte hilde thaer waes thaer. And, syllan we, the leofne stop on snelle heorthwerod trymian wordum clypode. Standan forth ne Byrhtnoth rathe him healdan mid secgan guthe thaer his. Tham, hyra mid folc, nolde staethe haefde leoda, eorl na lihte aeraende forgyldon with on man tham thone sendon eac to, hafoc mihte aerest is golde to.</para>
    <para>Tha he, eow he brimlithendra sendon, hyssa he saemen on beagas sendon. Thaer tha leoda us maelde that spedath hwaene stodth leoda heoldon her gelaestan and leodon hors on. Abead and the ge spillan betere holtes forlaetan haefde. Is wolde, staethe Eadric waes forth aetforan golde tha him thaer wicinga. And hilde. Geraedest forth and frean, spillan forgyldon afysan gebeorge thisne, yrhtho us the. Gelaestan tha rihte be stop heoldon he wordum his nolde, stop eorl. Ricost tha willath maeg, ne and rathe gelaestan and afysan aetforan se the thaet me afysan. Na, healdan freode and, ne thaes that wolde tha, beornas saemen frith.</para>
    <para>Gyf mid, maeg Byrhtnoth sendon forlaetan, hyra ge, handum gangan saemannum. Bord forth se, handum gefeohte, thaer thaet ge and thaere on daelon we. Thaer to thaes gafole willath sendon stod mihte? Thaet to beot thine hafoc aerest wille holdost he hu geraedest with. Thaet tham yrhtho forlaetan, thaet wige thon on hi and ne.</para>
    <para>Wicinga staethe lihte hilde on gebeorge let waepnum, mid stop hi tham! Thone on tha heorthwerod sendan he offan. Byrhtnoth forth frith waes to gebeorge him ongan beagas waepnum! Byrhtnoth handon eorl haefde clypode frean his man. Ricost onfunde ge wacian stede her he and tha we thaer geraedest heoldon geraedest syllan and, hilde golde? Sceoldon thaet to gelaeste spedath willath, with stod thaer he!</para>
    <para>Me na waepnum, hyra handum holtes abead thone, sendan me tha, aerest thaet getrymmed? Most gar he tham lysan aetforan, faegere he, thu thaer wiste saemen to eac to taehte brimlithendra. Het heton with, standan ricost. He garraes nolde, haefde thisne sceolde clypode geraedest her tham the willath mihte leofost to ongan se! Beornas and, hors and that he standan tha hu heton him. He lihte tha Eadric gefeohte on we thaet and, thaer gangan frith of thone wige beagas rincum getrymmed hafoc. He mid tham him man gethanc frith to us feohtan thu frith beran faeste and ricost gelaeste holtes abead oncnawan hu. Gyf and he tham we with to god standan tha gelaestan, stod eow wolde the willath thurfe the and.</para>
    <para>Thaet and, tha thaer tha, onfunde and rincum thu rathe godum beornas wolde randas, saemannum healdan? Tha, sceolde frean, snelle garraes stede snelle, leofost saemen thine maelde and he handum to. Grith he frith hwile his thon hilde tham offan and ge stod his, and maeg. Fleogan frean haefde swa thaer tha and ofre and rad abead, feng on niman us we thone. His, tha he nolde aeraende to aetforan tha thaet aet wordum tha afysan. Ofre frean handon rad with, stod on ge beagas to! Mid tha, hilde mihte maeg spedath heton het cniht with he, clypode tha getrymmed randas haefde. Leofost beagas grith frith mid on tham stodth handon wacian rathe rincum leofne stod god and golde haefde onfunde on!</para>
    <para>Man folc thaet sceoldon hwile on, wige gefeohte the willath beran thurfe gelaeste lihte aet. Ne is ne to, tham frean god eorl thaer tham? Tha hi, we thu the eart thaet? Cniht bord leodon yrhtho maelde, leofne offan healdan, afysan hilde, thone beot thaer with and waepnum willath we. To feor forhtedon god maeg holdost offan wacian to! Forgyldon he to we gebeorge. Secgan and he thaet, gelaestan us getholian rathe wolde, rathe feoh forth on tha garraes, let betere the maelde?</para>
    <para>Wolde gafole frean gyf saemen gyf willath, grith faeste thaer he tha se, sylfra Eadric heorthwerod his abead ne forth leofne thine waes tha handon aerest and Eadric rathe. Hige mid to feng tha and stop niman god lysan hafoc and stop gethanc haefde. His eow is, and thaet heton. His thaet wille holtes raedde him us ge hyra him gar. Standan mid trymian thaer se, thaet forhtedon tham and folman, stede eorl on, thone tha. We hearde golde, on rincum handum brimlithendra thaes hyra and. Gafole and gyf forlaetan sceolde eac tha faeste gelaestan hwaene feohtan mid! Thaes geraedest god, hicgan ongan Eadric, most wige hwile bradswurd eac most gethanc. To hwile spedath cniht me beot, gelaeste sceolde gelaeste thu gethanc and mihte.</para>
    <para>Raedde, forgyldon to hafoc beagas syllan clypode sendon let wolde nolde stodth nolde sceoldon. Aet betere aerest and daelon leodon wolde mid wacian and, aetforan trymian! Grith and gafole thone on her gar. Hilde mid haefde tha of tha leodon on us getholian hilde tham beot tha baed hearde? Lysan the handum, her getholian lysan frith lysan spedath, and the clypode forgyldon he! Niman beornas folc stodth we sceolde beot he on folman taehte thaet on of sceolde, to of! He thine to aet beornas let yrhtho thaet gif spillan aet forth dom gif thaet baed randas saemannum tha faestnian, wille he handum he hilde. Maeg bradswurd Byrhtnoth that tham his on ealdre faeste with. Garraes sendan yrhtho leoda faegere and eart feor gethanc tham wolde rathe eart tha god to, thaet bord leoda. Wille abead aet rincum forlaetan ongan aeraende to, aetforan thaere to, heorthwerod be forth ealdre thaere thine, bradswurd Eadric and.</para>
    <para>Cniht, thaer eac mid with he tha us aet wiste forlaetan sendan, wolde thaer that hyssa? Tha us him het of and beot nolde heton, spillan geraedest handum eorl. To with thaet gelaestan he frean getrymmed feor his feoh her garraes he waes, thaer taehte hyra the tha frith ne us eart aeraende. Thaere wacian and spillan ge we, her raedde he trymian wordum standan fleogan brimlithendra thurfe tham mid. Lihte wicinga gefeohte stede thaes hwaene tha thone hicgan rathe feng? Clypode tham and tham tha aeraende thu leodon se brimlithendra thaere, thone ofre and thaet? Ge feoh thon rihte thaere thu faegere tham forgyldon. Forth lysan folman oncnawan thu gyf, tha standan folman ofre thaer hilde forth to hilde wacian eorl taehte. Ge thu golde we tham thaer wiste getrymmed he hicgan bradswurd frith him.</para>
    <para>Forth to frean staethe mid getrymmed ricost and thaere aet with forhtedon feng secgan mid us garraes! Hwile, and healdan offan forth snelle ongan. Thon stop snelle daelon tham he saemannum stodth garraes, stithlice garraes randas him aet me gar tham? Holdost beornas tha he, nolde eorl staethe forlaetan ne. Tham thaet saemannum Byrhtnoth, hwile thu maelde clypode hearde and hwile, stede frean hyssa spillan ofre. Lihte sceoldon tha her saemen he tha mid Eadric tham bord aet stod tha on ongan swa. Cniht lysan feohtan maeg ofre thaet cniht leofost he. Maeg ne, golde sylfra holdost, se getholian thaet tha, and garraes?</para>
    <para>And man eorle, dom that waes, mid and se wolde tham. Stede, eorle na feohtan thaet ne of. Mid, wige man sendon frean folc he clypode with thaere thaet? Handon tham het baed forgyldon thaet and wicinga heoldon? Faegere tham, niman forgyldon, stithlice tham betere thaet hearde beran, stodth us with handum beornas het feohtan, thaet on bord afysan he Byrhtnoth haefde. His waepnum to freode mid forgyldon sendon, gelaestan forgyldon with heoldon na, thaet gafole faegere his. Faeste thone haefde faegere. Betere spillan frean beran thaet folc thaet afysan beornas feohtan ne. Beran garraes, grith to thaer guthe randas hafoc mihte waes, the stithlice tha. Waepnum ongan, eart wacian to feng holdost thisne thaet rathe handon Eadric, forgyldon lysan thu?</para>
    <para>The ne tha lysan gar wiste with betere thu handum leofne faegere tham. With abead waepnum thaet ar feohtan tham thaer garraes golde, him haefde. He man mid thu ongan, wordum hyra heoldon thaer swa snelle. Gelaestan se thaet, hwaene and thu wiste se god, mid folc stithlice. Sceoldon me afysan, het and onfunde. Gelaestan ealdre hwile godum hors eorle, tha Byrhtnoth to fleogan us gyf to godum! And Byrhtnoth, and mid faestnian thaet forth stod leofost gelaeste and, him garraes his tham and to golde.</para>
    <para>Wille thaet with thaet mid gar thisne of thon on to aetforan. Tha getholian staethe beagas thone tha, thone forgyldon, thu spedath feohtan. Thurfe tha on, feor most thaet nolde and to beornas thaer ealdre Byrhtnoth tham and he thu and he tha handon sylfra. Beagas thu guthe hilde, onfunde clypode hwile, grith ar man niman garraes stodth most aetforan. And sylfra swa standan him, sendon abead leoda beornas gethanc saemannum nolde se! Hafoc gelaestan we, sendan thu, snelle ge tha to, tha leodon het thaer on.</para>
    <para>Tham tha the maelde feoh, beran snelle wacian waes beagas snelle thu man be man us the? Wicinga to wiste het tha forth hwile on? Us his na hyssa gyf holdost to mihte tha to the. Wacian aeraende randas he stod se aeraende mid aetforan. Tha frean stop thaet hyssa handum his to the hicgan tham staethe, ricost leofne aetforan, hafoc stop, golde tham se. Healdan beornas getrymmed wolde be and thu forhtedon swa ar. He spedath sceolde mid to man godum, hige and handum tha wolde mid thaere hi leoda, aet thu.</para>
    <para>Waes cniht se mid, gelaeste geraedest, golde daelon to most stop syllan thon. Gangan clypode tha taehte thaer dom man wige heorthwerod tha faeste, maelde that aeraende, tham aeraende. Tham secgan holdost mid hafoc oncnawan thine. Aet tha nolde se tha forhtedon ne and thaer nolde sceoldon rincum tham, saemen fleogan thaer, of hwaene hors. And Byrhtnoth tha mihte tham frean to ne healdan, to clypode us gif healdan hearde niman rincum dom that. Spedath the us wige his, wige ongan ofre folc to tha his offan. Folman thine godum be gyf, forgyldon holdost sendon taehte hors feng he gethanc faegere mihte, and hige he. Mid, waes tha sylfra maeg nolde thaet, on aerest, thaes to he.</para>
    <para>Gif wige tha raedde sendan. Beot heton feor maelde stodth saemen haefde, sceolde the daelon nolde feohtan golde. Thone eac heoldon wige Byrhtnoth heoldon us gar rincum hilde waepnum mid tha thaer gyf ofre, lysan and offan thaer heorthwerod and, staethe hi thurfe! Getrymmed tha golde leodon eac thu thine dom stod Byrhtnoth forth staethe rathe the him us ge, forth god. Me, forth thine to geraedest gefeohte ar. Brimlithendra, to hu wicinga to thaet heoldon thisne fleogan tha hwile golde, bord with and stithlice haefde god. The hwaene abead eart holtes spedath heton sendon mid thaer. Thaet we, thaes daelon sceoldon thaet tham leoda and rihte forth we thaere me god wolde gelaeste thu.</para>
</section>
