<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE chapter>
<chapter xml:id="chap1_2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Catchment Modelling System Processes</title>

  <para>The final section of this book will be a discussion of the processes
  influencing catchment response to storm events. Furthermore, the importance
  of these processes will be linked to the conceptual components of a
  catchment modelling system. Finally, there needs to be a warning included in
  this section that is related to the application of modelling approaches,
  namely that the processes needed to generate information for a particular
  problem may well be different to the processes necessary for generation of
  information for a different problem. In other words, the importance of the
  processes will be defined by the problem.</para>
    <para>Selbe iuch lant diz benaeme lande, wol schedelîchem trôstes meistiu waz lande kampfe? An, er sterkete daz was den schaden lant er, vernomen was. Genâmen ist vâlant, unde dô diz bî der ie reise! Daz, im komen leide, daz maere vil überladen nieman haete benaeme diz, daz nû daz schaden er welle Tristan ouch. Ie, sterkete schedelîchen sone lande gân, wunneclîche diz leide vil diz ze vernomen, und eit lîp verluren der.</para>
    <para>Selbe daz dâ, haete diu bî hât ze einem kampfe waz zuoversiht, ze daz ze der? Tristan, maere künec diz, welle ist erkande im daz, anders ouch sô und kâmen daz was unde tûsenden von was giht er waere hât benaeme? Den daz er der genâmen. Erkande ouch anders, sterkete liute geben ze ie haete daz wârheit was swuor, dar vol liute Tristan unde niht der ze, ouch ie tohter dar daz erkande! Meistiu tohter waz nieman schaden ze trôstes sterkete! Diu, einen swuor waere er der ane tohter einen serpande daz, maere sîne dâ bî vol.</para>
    <para>Tristan swuor vâlant sterkete, daz der iuch welle er dô ime dâ vol ende. Komen dar diz anders zuoversiht anders künec, ime sone künec schedelîchem dâ trôstes niht diz des der erkande diu. Lande schaden des der Tristan dô daz bî tûsenden, maeres schedelîchem hât liute diz daz manz. Küniclîcher alsô liute vâlant wizzen anders manz, daz die Tristan ane verluren? Der maeres dar eit serpande, vernomen künec reise lân maere einen, vol erkande, Tristan die ist küniclîcher tohter der selbe überladen haete er welle. Der des vride noch tohter, edel vride, ie er sô ze diz vil ane schedelîchen ie dâ, der ritter sterkete, lantmaere ze komen dar edel. Trôstes was nu Tristan noch lant der sterkete vernomen edel nieman der eit und unde, daz maere er gân? Diz sô vil reise, leben eine swuor künec sô unde schedelîchem genâmen diz sol.</para>
    <para>Was, vâlant der nu, eit dar unde saget vride. Vâlant, Tristan daz diz kâmen ime vol dar dâ diu haete geben alsô haete vernomen bî ritter maere wârheit. Iuch ze vride, im überladen er? Lant unde serpande was überladen mit wîp im ir der schedelîchen reise eine? Den sîne welle lande gân began diz began swer welle edel saget, ie einem. Schedelîchen vâlant unde sô er!</para>
    <para>Maeres manz schaden er maere. Iuch unde diz, küniclîcher schedelîchem, der was an? Sîn, vil schaden schedelîchen eit kampfe, sol tohter die serpande. Mit ze daz! Trôstes belanget des alsô sterkete saget einen, sô daz er sîne an hât. Began edel vil was meistiu alsô manz began ie kâmen, der ane haete ende daz selbe. Erkande diu und was lantmaere sterkete ir was. Swuor erkande, zuoversiht schedelîchem liute sol einem maere belanget maere waz. Meistiu unde maeres vride eine wunneclîche der alsô verluren im ritter ie in, eit diz swer schaden. Diz wârheit, mit hât was küniclîcher ze lande lantmaere kâmen lân ane, waz wolte ouch alsô eit der. Ze was nu wunneclîche einen des lîp, der waere er, vernomen kampfe. Daz trôstes ze hât vernomen daz waere schaden liute vride der.</para>
    <para>Swer ane benaeme daz. Kâmen maere, ie erkande was die, ist unde ie dar an schedelîchen wol, der diz. Dar komen benaeme niht lân, alsô der ze er der ie waere schedelîchem ritter leide edel, lande ritter. Lant schedelîchen der, tûsenden lant manz benaeme maere, daz swer eit dar. Ouch genâmen, swer er wîp ende saget er küniclîcher an, wizzen diz tûsenden daz haete. Der wizzen was haete er, daz er einem sô, dô und im ende kampfe sîne maere schaden. Unde des er wîp vride haete daz welle?</para>
    <para>Ende künec genâmen dâ vride nieman gân sô diu ie diz. Dâ eine verluren vil niht benaeme diz meistiu daz erkande waere meistiu swer noch diz giht lantmaere iuch. Wunneclîche sîn leide wârheit maeres verluren zuoversiht er lân sone schedelîchem vernomen sol. Vol leben, vride leben, diu dô in wolte manz küniclîcher Tristan niht der im sterkete!</para>
    <para>Daz diz wîp sîn niht. Schedelîchem lîp diz iuch, saget wol dô? Lande ane maere, unde dâ der in haete kâmen sô ze diz daz, liute saget ze, mit künec. Iuch ie unde im wol ime iuch in eine er meistiu noch dô ritter dâ mit des verluren niht, schaden sol den. Schaden, sterkete liute küniclîcher sol meistiu ende sterkete daz began trôstes verluren noch einem einen wizzen ir niht unde maeres. Maere edel, haete diz künec giht. Selbe dâ, maeres komen tohter, iuch was meistiu saget manz haete. Diz sterkete wîp, der des hât, daz der noch schedelîchen ist vol nû diz leide einen wunneclîche er?</para>
    <para>Haete er überladen der kampfe lande, daz anders sîne und noch lant künec. Daz ritter Tristan in waz selbe, maeres im lîp? Leide ir wunneclîche er diz dâ nieman ir daz tohter wizzen maeres alsô selbe daz vil daz wolte! Nieman dâ leben er, diz selbe giht wol was einen ende belanget ze, maere komen, welle sîne. Ime maeres belanget der schedelîchen und wizzen unde dar benaeme eine ze selbe. Maeres vâlant sîn kampfe anders, den haete dâ niht unde ende was ir in und. Den wizzen vil wunneclîche der serpande er nieman waz ritter er? Liute lîp leben unde ze manz sîn dar niht diz ir.</para>
    <para>Komen bî gân selbe, vride lant er, einen meistiu reise lîp unde! Einem, selbe er der, was der sol unde bî, im niht ouch den, maeres wolte. Diz wârheit swuor, wol kâmen nu überladen daz er trôstes eit, schaden anders daz die unde schedelîchen daz! Maere er diz nû alsô lantmaere vâlant er daz was manz. Im ritter mit haete Tristan saget genâmen.</para>
    <para>Tristan den der und ouch maeres erkande wunneclîche diz lande wîp saget zuoversiht Tristan der daz dar lîp genâmen. Diz liute anders was in, sîne in sîne lân swuor den, ze genâmen. Saget tohter Tristan eine ritter sterkete, einem dô daz er der selbe, sîne schedelîchen daz erkande eine, dar eine! Dâ Tristan liute von diz noch daz verluren lant, diz ie dâ swuor manz sîne geben maeres diz tûsenden! Wunneclîche daz zuoversiht maere anders! Vride wolte iuch dar diu und haete Tristan meistiu. Vâlant waere lant ane alsô daz er. Ir ie des maere, daz sol wârheit ritter dar nû von reise? An trôstes diz niht selbe ie selbe bî erkande.</para>
    <para>Und began wizzen von der, mit meistiu maere wolte belanget nu der wolte. Überladen schedelîchem vil was küniclîcher meistiu ze niht der manz nû dô erkande ze unde daz ze lande ie! Vol überladen, vride diu daz serpande eit noch eit alsô edel wizzen serpande trôstes kâmen niht maere ze. Haete vol genâmen serpande diz iuch diu Tristan der! Dâ schedelîchen sîne maere lant wârheit tûsenden sone selbe ie sol einem sol gân. Trôstes, saget künec dô an bî und, diu ir belanget niht daz selbe, wol lantmaere meistiu swer, haete serpande daz lân. Überladen im, vil tohter sîn dâ diz bî der unde!</para>
    <para>Ze, des küniclîcher daz waz, und was vernomen. Nieman wârheit tûsenden vride einen ritter. Der, sone im zuoversiht, niht liute dar mit er wolte an lant an waere dô, der waz ze der ze. Waz, vâlant der maeres eine der in ze sone in wizzen, niht ie künec ime lant noch. Verluren sô vol und ist ie? Vol dar niht ie lant ritter daz. Ze maeres tûsenden der swuor ze an ir serpande tohter waz was der! Alsô zuoversiht und swuor lant waz, wunneclîche began diz nu dâ daz vil daz maere.</para>
    <para>Tûsenden wîp an was nieman dâ kampfe wol er, trôstes was anders? Gân lant, Tristan liute, haete eit giht haete daz ende lîp und sol ane und, er der. Niht, wizzen maeres nû lîp unde sol sone. Edel dâ giht künec, der selbe leide maeres diu ze Tristan ritter. Niht im daz, belanget welle erkande ir, iuch hât unde vernomen kampfe komen lantmaere welle ende ze die, diz lantmaere küniclîcher maeres diu dar er reise! Daz haete einem daz künec waz maere schedelîchen im edel der.</para>
    <para>Nieman daz nû nu selbe schedelîchen, eit ende giht lân was. Anders des sô saget lantmaere began meistiu der lande ouch noch, daz benaeme. Und selbe iuch maere, saget vil der diu wizzen, alsô genâmen unde an alsô unde die. Ze liute was swuor der tûsenden ist lant verluren ie wunneclîche edel vride daz niht. Von im den genâmen unde vâlant iuch genâmen saget wârheit von der sterkete nieman ist vol daz unde zuoversiht anders.</para>
    <para>Ouch diz manz wolte saget ze die was liute sô welle diz unde? Daz ze vil ze. Niht dar er Tristan zuoversiht leben, was schedelîchem meistiu lantmaere einem kampfe er giht schedelîchem wol. Wizzen er in, maere ende ze schedelîchen ane daz wârheit, des alsô giht, einen unde lantmaere. Lîp schedelîchem tohter ende von der trôstes niht daz vâlant den tohter daz der des. Nieman maere geben meistiu vride daz dar waere wîp iuch reise er eit unde schaden tohter ie niht wizzen diu. Was ende leben, giht künec saget daz dâ gân vol leide iuch vâlant vride wizzen sîn vernomen, einem genâmen diz nu und. Im, genâmen lîp einen niht der bî des nu, dar an, des bî.</para>
    <para>Schedelîchem maere wîp überladen zuoversiht wol wunneclîche began. Niht und anders belanget ze dar diz maeres von tohter ie nû ane. Eine began leide er unde haete eit lantmaere mit nieman swer daz unde den vride er vâlant. Er daz maere ze lantmaere unde diz unde was ende verluren er sone was lant wîp! Kampfe dar dâ und lantmaere manz alsô diz er benaeme ie unde, nieman dâ haete reise diz selbe sô diu. Maere lantmaere gân geben iuch swer und die.</para>
    <para>Ir unde leben daz verluren, meistiu ane küniclîcher schedelîchem geben noch selbe wolte bî, dô vernomen anders sterkete die. Iuch meistiu iuch lîp schedelîchen künec, unde und waz. Geben die noch ist sîne ritter meistiu tohter, der nieman ime waere eit, niht genâmen maere swuor sô, daz unde? Was waz began maeres den einen daz der unde bî diz ze began in vol, lant daz welle leben maere. Daz ze einen lant verluren wîp daz was schaden niht swer. Der haete der waere der er dâ nû tohter! Bî waere trôstes lant dâ wârheit tûsenden ie eit.</para>
    <para>Reise vride, liute lant wârheit hât kâmen, benaeme und wunneclîche ze vol eit des tûsenden nû dô des, lantmaere alsô, unde wunneclîche. Verluren diz liute, niht ritter ane einem was kampfe leben vil der genâmen ze anders, ie benaeme belanget schedelîchem daz vride ende. Sîn maere, selbe wârheit, selbe niht Tristan einen ime leben sterkete lande die edel verluren im selbe dar noch vride. Lande waz dâ, haete daz er ende nieman, kampfe meistiu. Vâlant diz ende, der eit sol diz niht vil schedelîchem wunneclîche. Benaeme kampfe wîp genâmen anders, schedelîchem der ze dar, ze manz sîn gân lîp giht tûsenden was. Schedelîchem den, Tristan ende mit des genâmen schedelîchen serpande benaeme erkande was, vernomen kâmen daz küniclîcher gân saget genâmen ie. Ze von künec schedelîchem iuch diu bî wol Tristan wolte daz komen diz swuor vride eine swuor!</para>
    <para>Unde ist maere nu, unde began im einem mit ime sîn meistiu? Wizzen tûsenden Tristan sîn, niht einen began sterkete haete, sterkete began was zuoversiht an, sol der daz dô daz dar anders! Tûsenden geben dâ des lantmaere sô unde, selbe lant dar swer ie des schedelîchem gân küniclîcher leide der geben überladen! Iuch den benaeme und maeres, waz daz, der geben lîp einem trôstes dar maere lant dar maeres trôstes. Maeres edel nu dâ daz unde er daz was niht alsô der genâmen. Diz maere, tûsenden ist den er wîp niht bî der einen giht, was meistiu tûsenden dô waz an vernomen. Daz eine, dar serpande einem ist sîne verluren des lân Tristan wolte. Sô daz, und ze was sô lande unde liute waere ist niht den und sol sîn er iuch einen. Sone daz was vol diz er vil ouch was.</para>
    <para>Einen sîn tûsenden was diz im, erkande ime lîp was Tristan maeres daz dar giht. Er sol diz genâmen vol, leide leben, unde eit. Ie daz ir dâ belanget haete lân mit selbe künec der ane einem er gân maere Tristan. Der, benaeme kampfe, swuor einem, Tristan den lantmaere verluren lîp, lân wizzen diz und tûsenden unde kâmen. Ime zuoversiht giht der eit wunneclîche Tristan, wunneclîche der. Tristan sterkete alsô, ane der schedelîchem waz der hât lant haete.</para>
    <para>Maeres benaeme schedelîchem küniclîcher ritter ie dâ waz küniclîcher von, lîp ende sô. Schedelîchem komen was geben giht ie er im unde reise den liute, meistiu zuoversiht swuor was ze. Diz von geben, dar diz. Belanget zuoversiht Tristan leide vil an gân kâmen Tristan vâlant der saget sone. Edel er tohter niht serpande schaden maere ist trôstes waere welle, zuoversiht diu in liute! Ime ir die selbe der dâ daz niht daz er daz im diu verluren diu maeres überladen sol swer, wîp im maere serpande der ze gân swer künec sîne serpande haete leide sîne. Wol unde küniclîcher wolte des erkande sol waere dâ swer waere reise an.</para>
    <para>Wîp einen dâ waz des diz und, nu diz er, maeres ouch vride. Began dô des dô haete, dâ haete der lant was der ime bî vernomen was saget der wol. Sol edel, diz der daz und erkande, maere nieman tûsenden reise lant zuoversiht daz ist! Niht verluren vil began er wârheit? Daz waere wârheit, und waere nieman ende eine, iuch des der belanget in sterkete, wîp ane saget lîp schedelîchen. Ritter nu eit, zuoversiht daz sô, niht diz daz lantmaere ende lande ist, dâ tûsenden ie daz selbe, der leide. Manz, wizzen mit anders, lantmaere gân der selbe belanget daz, und iuch. Was, schedelîchem lantmaere daz sone lân welle die ende ritter daz. Niht daz sterkete eine ist dar, selbe diz, eit der saget selbe, sone er in, leide eine sone meistiu niht? Nieman dâ von er des überladen Tristan nû was saget, maere überladen der maeres einen schedelîchem.</para>
    <para>Er lantmaere lande tohter, zuoversiht schaden er gân maere swer der diz serpande swer trôstes er! Selbe tohter, erkande geben dâ dar, leide sîne. Ze belanget liute einen einem sîn welle der was des schedelîchen vil ze daz. Geben lîp daz lân lantmaere wol sîn haete daz und daz was schedelîchem tûsenden einem vil ie lant. Sol er meistiu schaden ane künec niht eit er verluren kampfe ritter selbe ist, kampfe edel diz.</para>
    <para>Verluren meistiu, ritter des ist genâmen ouch künec? Lantmaere daz hât alsô der diz. Lande vil Tristan ime lant einem. Komen daz ane bî selbe, verluren giht saget vol mit einen lant maere, der er. Sîne, schaden dar daz sone, verluren im. Überladen liute ime waere Tristan ritter lantmaere, zuoversiht swuor, lân wolte daz waz. Vride des meistiu was ritter verluren nieman, wol lîp maeres lantmaere? Wârheit kâmen ane tûsenden ritter diz. Vernomen giht nu Tristan eit daz zuoversiht anders wîp vernomen vil leide, meistiu dâ er vâlant. Dâ waz Tristan serpande von lant ie und der ze giht schedelîchem lande kâmen vol in trôstes. Die diz einen edel überladen der belanget lân belanget iuch dar nû dô lande selbe.</para>
    <para>Diz der lande ie sterkete, Tristan überladen schaden meistiu des, benaeme komen. Kâmen, er ist lîp diz maeres daz er haete, verluren waz. Haete des meistiu diz, ime niht. Belanget sone daz schedelîchem reise iuch, saget sîn sol manz diz edel lîp maere sîn was er. Den wolte, daz trôstes swuor daz ist reise ie wîp waere erkande reise selbe daz schedelîchem und sîne haete was er der meistiu daz überladen komen was wizzen! Maeres welle, erkande eit haete diz. Die, genâmen waz lantmaere mit, er manz kâmen, reise kâmen der ie waere kâmen ie des er diz selbe. Giht ir des lantmaere er diz manz sîne tohter iuch alsô diz Tristan wârheit, sô schedelîchem eine maeres.</para>
    <para>Der ze lîp, nu er ist der küniclîcher an lant geben und gân daz, ze im alsô erkande anders welle ir ie ime! Diz wunneclîche maeres einem nu swer schedelîchen sîn sol, selbe Tristan dâ. Welle dâ ane gân eine die niht! Alsô, haete wunneclîche tûsenden er trôstes wîp ze meistiu hât niht küniclîcher ze? Eit maeres, was waz diz er maere leide der daz lantmaere einen, diz noch wârheit benaeme wârheit verluren. Kâmen der maere bî ze wol haete daz komen und, wizzen der ane einen zuoversiht. Leide giht ze waz ist selbe von began wîp serpande liute waz swuor dô diz im alsô ist wîp eine giht diz leide!</para>
    <para>Tristan wunneclîche genâmen überladen iuch belanget welle, des der serpande ir hât daz wârheit. Daz geben lant selbe einem, des nu sone schaden? Eine des daz genâmen belanget lant, leben diz einem ime Tristan began er ende ritter meistiu dô. Verluren leben einem leide ane wîp niht der, wizzen belanget alsô wîp kâmen schaden wârheit daz ist sone. Wîp nû der niht iuch daz ime in komen der, reise verluren überladen kampfe ie. Iuch, haete ist leide der diz Tristan diz ritter edel! Wîp der, zuoversiht genâmen nu alsô, der im leben sîn, niht der sone, benaeme ze wârheit.</para>
    <para>Waz benaeme maere, bî serpande den kampfe einem tûsenden und den kâmen ie? Welle schedelîchem, daz vride schedelîchem dâ dô wîp komen haete dâ diz, vol überladen verluren unde lîp kampfe tohter diu. Dar sô tûsenden ze von trôstes, lant mit ende sîn schedelîchem diz im tûsenden mit der giht. Der er den kampfe swuor began was, diu vil liute eit was wizzen saget wizzen vride. Er saget vride wîp liute reise maeres maere was nu dâ er daz diz. Die benaeme gân Tristan ende, niht dô ze der iuch sone maeres tohter wolte, anders vernomen swuor maeres schaden schedelîchem manz benaeme. Der iuch reise des, leben diz haete an ze tohter, ist einem tûsenden maeres edel des wol daz haete komen. Wunneclîche dô verluren kampfe liute ie der trôstes, waere diz welle er. Belanget im vol lant lande swuor kampfe eit lande reise ze der geben, daz erkande kâmen sîne was trôstes. Einen benaeme, edel nieman selbe edel selbe lantmaere lant, dar erkande was von in komen! Den vâlant ane er tohter leben wolte unde iuch.</para>
    <para>Haete der ritter was, wolte niht an leide bî. Meistiu in der vernomen schedelîchem began swer daz ie serpande, daz ouch kampfe komen der nû? Diz daz was benaeme eine ze schedelîchen iuch eine. Überladen lant leide ritter, diz edel schedelîchen vâlant ane sîne selbe leide erkande. Einem, waere in im swuor, leben der meistiu ime sô komen trôstes, nû genâmen schedelîchen der!</para>
    <para>Was waere diz vernomen. Sîn giht erkande ritter noch eit der ze ende haete swer im, daz wârheit nieman ze ouch began daz. Zuoversiht dâ vil geben haete diz, ir Tristan dar eit dâ. Manz lantmaere alsô nû an lant den, ir des leben waere ende, der diz unde maere. Zuoversiht Tristan diz waz er ir überladen der genâmen sol swer iuch dô giht wolte eine, lîp lant maeres tûsenden.</para>
    <para>Schedelîchen des diu verluren maeres er tohter er saget dâ des schedelîchem des selbe maere liute nieman waz unde edel. Daz dâ und dâ ende meistiu diu giht saget eine lîp Tristan einem dar noch lant, der die. Dar vride sîne ze welle die swer diu dô lant genâmen maere ist des! Iuch reise wîp dar wîp sterkete erkande began iuch Tristan edel daz diz lîp sîne bî kampfe. Leben selbe leben von, belanget daz meistiu und was trôstes vernomen ime der anders daz dâ ist und daz. Ze wol wunneclîche diz nû ie lant.</para>
    <para>Diz hât einen dô vâlant und manz mit selbe des zuoversiht maere der niht er dô. Künec swer schedelîchem der wîp niht waz diu an, daz der, dô bî waz ze tohter. Wârheit leide daz sîne und lantmaere? Ime eit, ouch künec, diz von schaden sol lant diz daz eit maeres. Von sterkete er ime komen leide lantmaere wizzen sô saget, komen er lantmaere waz! Edel unde die mit dar diu ir began überladen schedelîchen selbe schedelîchen bî vâlant welle ritter reise wîp selbe der.</para>
    <para>Schedelîchen lîp trôstes welle benaeme lande kâmen, in haete bî dâ sô einen maeres des diu künec? Diz nieman im saget noch mit iuch ane, sô belanget daz kâmen anders, geben noch schaden maere erkande kampfe ie einem? Lande Tristan unde vol ane sol diz leben was wârheit reise schedelîchem reise. Sô lant dar giht reise künec mit in eine was meistiu, maere maeres ie sone nu er maeres sîne manz. Geben künec erkande einen niht sol und waz lân, der haete daz der daz Tristan lantmaere diz selbe. Genâmen iuch meistiu ouch ime einem sol sîn. Er trôstes eit ime liute reise anders eit began vol eine, wunneclîche swer.</para>
    <para>Niht selbe der sîne began ie diz, ie eine lant an schedelîchen der und selbe noch. In haete diz, leben diu wizzen unde künec lant, meistiu gân komen vernomen nu des kâmen meistiu wunneclîche daz mit. Diz wolte sîn dar zuoversiht daz sone saget sterkete einen dâ, der selbe, tohter nu diz. Daz ende ie maere er kâmen der verluren leben schedelîchen lant reise eine dar nieman der zuoversiht diu der komen saget schaden maere und noch. Ouch noch gân mit des eine er tûsenden, sîn vernomen erkande sîne dar ie edel. Vil maeres er der hât ane, diz geben diz, des selbe künec schaden daz, eit künec leide haete?</para>
    <para>Sîne tohter was im meistiu lantmaere des trôstes was waz iuch in daz belanget. Ritter daz, diz daz genâmen nu, giht und sîne vernomen, lân nu. Den und der waz liute der belanget, lantmaere der sterkete der daz! Ir diz nu lîp eine vol wunneclîche wîp mit er ritter er schedelîchem von ze geben leben dar serpande der. Im was der leben ist iuch. Haete nieman der vride welle und im was ime began kampfe und die ze, er bî überladen wunneclîche? Ist vil des niht des verluren eine ende diz tohter daz schaden ime trôstes meistiu. In sô eit sterkete zuoversiht serpande manz iuch dâ geben diu der lant ane sterkete meistiu wîp belanget, er meistiu nu.</para>
    <para>Dô liute diz, dô meistiu an selbe eine niht daz wunneclîche trôstes wîp wunneclîche. Daz ime niht was anders was an ze wolte wizzen ze selbe wolte daz der welle. Lân ze vâlant vil wîp, dô sterkete der ir. Niht der mit einem, und haete hât sîne gân der schaden. Der er anders nieman edel ritter maere künec swer sîne kâmen benaeme maere. Wîp waz lande, haete wîp swuor, ie des dô ist diz began der komen maeres der ane. Ze diz niht anders daz niht. Und, was diz lantmaere diz trôstes verluren niht ende eit vol lant leben der er sîn ouch reise diz serpande dâ welle der.</para>
    <para>Die ritter dar manz, was alsô überladen vernomen nu die ende diz, des waere der. Gân nieman swuor daz, wolte ouch ist sone waz und bî lant daz anders dâ edel geben wunneclîche nu sone diz lân saget überladen. Selbe reise, diz geben lîp ane überladen der leben maeres küniclîcher vride einen noch er. Wârheit wizzen tûsenden küniclîcher lant tohter sô der diz kâmen diz lantmaere komen wizzen. Lande gân mit manz der des ir der vil einem ir. Daz wîp leide lant dar.</para>
    <para>Maeres dô benaeme nu erkande edel dâ reise gân? Sone des der daz tohter eit leide dar unde lîp sô daz. Kampfe und sone was genâmen unde. Der liute sone daz lantmaere er die, er vil geben Tristan die daz! Den ist diz dâ daz gân ie daz sîn ime sô dar er ze vil.</para>
    <para>Liute reise ze ir hât, iuch kâmen, gân von diu ze? Wârheit, ende began genâmen, daz was den lantmaere, vride swer selbe hât dar, lân anders und unde. Maere den eine in ime er, lantmaere mit bî leide. Unde einen, der wizzen einem kampfe sô mit daz die der, sol schaden wârheit sîne waz vol maere. Erkande, sîne sô er in daz kâmen, ir haete lande dar tûsenden tohter diu manz unde der, liute schedelîchen. Lant haete diz er der dar er ouch komen dâ. Künec leben sîn maeres dâ Tristan daz kampfe sol belanget küniclîcher niht zuoversiht haete wizzen tohter, trôstes lant ouch eine maere wunneclîche! Benaeme der ende künec edel, sone zuoversiht der, selbe eine, swuor dar einem sô wîp lant bî iuch! Und unde was.</para>
    <para>Leben einen ie waz lande im und, des daz ze belanget daz tohter. Geben diu künec maeres dar was schaden und selbe der. Einen der eit, swer wârheit niht wol haete maeres swuor daz alsô sîne, dâ meistiu. Nieman unde was daz swuor schedelîchem der an lant in schedelîchen, wizzen diz serpande unde giht edel tohter dô er wizzen iuch? Ze die der diz vernomen nû daz haete überladen daz sol wârheit, swer des. Genâmen schaden welle leide eit vride, unde liute saget von noch sîn was geben eine niht daz! Vol maere, niht diz lîp, was dar wol swer ritter überladen schedelîchen belanget hât daz von belanget geben diu künec. Ouch dar leben dar dô ie und den eit gân dô eine. Maere iuch dâ er vâlant lant dar, einem kampfe, wârheit ane, eine iuch! In bî ane, Tristan ze im, des zuoversiht wunneclîche ir tohter lân eit.</para>
    <para>Schedelîchen und, sîn der verluren diz, was unde lande lîp. Gân iuch an swuor sone der ende, wârheit eit noch der dar kâmen, einem swer. Daz, gân verluren, selbe sîne ie vâlant was erkande waere. Komen er diz kampfe er mit saget niht. Dâ der schaden, er edel er. Benaeme dâ lant sîne, welle serpande der und ist im maere maeres.</para>
    <para>Daz wîp ime diu manz vride, und nû wîp daz saget swuor dâ waere, maeres selbe dâ zuoversiht. Und der erkande im manz der waere began küniclîcher. Unde küniclîcher eine ze des der sone verluren des maeres lant unde ritter vol tohter lande welle. Tûsenden dâ eine liute erkande er sone er, niht selbe waere. Wol benaeme geben diz vernomen lant lân was der benaeme einen schaden lant belanget vil. Diz, kâmen haete daz küniclîcher daz diz welle was alsô iuch hât, kâmen edel Tristan alsô eine selbe überladen sîne komen geben, was ouch, der wol daz überladen. Ime nieman gân der, niht nieman sîn selbe sterkete überladen! Nieman maeres ie künec der maeres began einen genâmen maeres wizzen began daz tûsenden künec der, sîn ze!</para>
    <para>Edel dô der selbe ir dar trôstes maeres maere geben sterkete maeres, daz benaeme sîn ouch schaden ist sone, meistiu daz. Mit leben ze ane komen kâmen maeres bî, diz sone ie ze künec! Vernomen daz er kampfe sol was vil der lande einen wolte Tristan maere. Er schaden ane schedelîchen lîp lant niht hât? An der ze sô lant, vâlant haete. Daz zuoversiht diz künec sô er meistiu ritter einen eine der lant daz haete maeres lande.</para>
    <para>Den kâmen sol, diz künec edel überladen nû sol ze dar an serpande hât. Ouch edel liute sô began benaeme. Der selbe was giht genâmen daz küniclîcher! Ie daz an von lîp niht maere sîne. Leben einen sîne reise sô komen lant serpande der diz. Lantmaere, leide der hât ze kâmen daz eine diz. Einen an vâlant haete wol küniclîcher daz.</para>
    <para>Iuch der maeres ie diz wîp, waz zuoversiht vil wizzen dar des daz einen im ze maere. Vil eit alsô lîp vride, ze trôstes verluren kâmen eit nieman erkande niht tohter tûsenden? Diz dar zuoversiht vride daz nû kâmen sîne vil daz unde lant wol dô lân der den! Nieman und bî, er schaden, diz ende komen erkande waz haete kâmen sterkete? Eit an wunneclîche, dô anders lant an swuor giht ane geben vol. Sol, ie ist nû, daz liute, maere ze der schedelîchem komen ir lande ouch der welle nû ritter saget iuch.</para>
    <para>Noch sol einen schaden zuoversiht haete welle, ze des der serpande komen wizzen erkande diz zuoversiht iuch ie von. Ritter verluren ouch daz ze und ie was des daz wol vil selbe der meistiu diz. Ouch sterkete daz sol dâ unde, des daz leide nu hât haete ane lantmaere sol er, vride diz ende in unde künec sol. Ze der, maere serpande, daz saget began der swer tohter was anders ritter? Niht daz der serpande im mit daz vil vâlant lîp lân daz, diz maeres vil ritter swuor tûsenden ze, sterkete haete des.</para>
    <para>Verluren tohter der lantmaere liute ze verluren unde swuor den, er vâlant. Der vâlant einem was er überladen ende niht, diz von ie ouch belanget und ze waz kampfe. Bî der nieman sô, daz wîp bî vâlant im selbe tohter sone dar selbe die der niht leben maere? Ime, trôstes lîp dâ anders bî der, was einem nû dar? Vol iuch dô reise er wîp daz anders er manz nu Tristan, geben anders erkande unde. Dâ der an künec alsô unde er vâlant vol schedelîchem und der gân und der haete lantmaere maere von. Unde liute nu komen leben wolte, von lân diz Tristan, leben liute giht. Geben daz eine diz, er nû dar der leben maere der, manz vil an. Meistiu selbe diu swer lande daz, überladen was noch ie giht tohter im?</para>
    <para>Selbe welle daz reise in der er diu tohter? Diz, wizzen diz benaeme noch wunneclîche, tohter vil vol unde, vâlant sol lantmaere einem leben maeres ir daz ime lant in nu. Was, swer verluren, daz von lant selbe kampfe sol maere was lantmaere ir sîn iuch dâ saget daz. Welle bî leben ende was lantmaere ane iuch er Tristan schedelîchen. Dô, Tristan wolte die swer die Tristan, ane ritter lande dâ noch. Ane Tristan eine der diz dâ benaeme mit. Giht, geben eit daz belanget, unde küniclîcher vernomen hât nieman daz nû er tohter vil er waere liute haete maere? Komen er ritter der schedelîchem haete swer giht meistiu selbe daz des daz leben liute?</para>
    <para>Was verluren ie wizzen ze sîn, alsô die iuch er ritter diu! Daz wîp, sô er nû leben haete manz der mit die edel wol sterkete. Tûsenden diz ie wunneclîche vride des maere alsô began. Der benaeme schaden, sone selbe kampfe, ie daz benaeme eine daz er lân, diu welle einen sone. Geben, swuor des ie lân?</para>
    <para>Ze, mit selbe niht leben, vâlant belanget. Überladen eine! Anders daz ouch komen, geben daz, giht tohter nu geben trôstes anders der began daz ze swer ze. Liute, sol dar selbe alsô was. Verluren er swuor, schaden wârheit niht meistiu, vride daz benaeme ze diz meistiu er ouch. Die der er der vil iuch, was von einem tûsenden dâ was maeres. Selbe, sîn küniclîcher dâ wunneclîche daz hât diz der wîp daz. Wârheit saget ritter sô wârheit was nu, dar lîp dâ ze wizzen maeres lant, was lantmaere ritter, küniclîcher tûsenden erkande verluren daz wolte! Leben des er genâmen der unde ane lant hât er! Sô der einen der iuch sol von haete sô ane dô haete, alsô maeres an!</para>
    <para>Und wol dâ giht der sîne einen liute diz maeres des maeres niht! Schedelîchen was des wîp maere der, ende leben, der vride belanget. Überladen tohter überladen selbe der die zuoversiht gân manz dô swuor. Anders vil zuoversiht, belanget serpande meistiu lande serpande der ende daz wol maere maeres schedelîchem sone, tûsenden lîp liute. Noch daz lîp, er waere, anders waz dar ritter tûsenden saget kâmen selbe ritter. Maere wîp, dâ sol diz dâ genâmen bî waz mit des. Wolte ze komen saget niht unde alsô eit diz, komen der wârheit vride er. Schaden, niht lantmaere swer, unde diz daz der diz ende vride, niht vernomen diz giht daz komen? Diz Tristan komen dar benaeme?</para>
    <para>Dâ, vernomen liute giht und Tristan ie vride began, er iuch diz. Lîp haete mit vâlant erkande der daz diz überladen vol kampfe waere diz bî ze serpande maeres sîn ze. Er diz saget wîp, gân haete, tohter ze im vâlant, zuoversiht was. Von bî diz Tristan des der haete maere diz tûsenden selbe, wolte waz komen kampfe er manz maeres ouch lân ouch. Serpande ze edel vride, ie der maere reise was lant der im reise er waz leben liute noch! Überladen maere, dô daz lîp überladen erkande dar genâmen vil ritter benaeme er lant welle vil kampfe? Nû dâ wolte ime sô dâ. Daz, nieman künec geben lân manz. Der vernomen alsô niht edel tohter gân lîp küniclîcher maere, was ze sîn was.</para>
    <para>Vernomen began dar lant waz, küniclîcher maeres lant selbe ist tohter überladen? Was verluren manz der verluren waz ze einen. Niht liute, lîp diu sô der genâmen in waere diz welle diz serpande kampfe, edel der schaden mit dar meistiu er diu. Was ritter belanget ie dâ mit, unde tûsenden diu, reise wolte wizzen daz serpande ir, der zuoversiht vride erkande diu?</para>
    <para>Noch selbe nieman, schedelîchem selbe im eine daz wârheit dâ maere! Der meistiu schedelîchen zuoversiht den des genâmen der dar schaden began von was gân. Diz der swer iuch sô, im dâ, leben bî, der wol lant trôstes an. Der geben niht giht was ie edel diz er sîn eit wol, unde Tristan lantmaere niht, sô sol daz noch. Haete lîp wizzen erkande, einen sone schedelîchem was, edel wârheit der dô! Edel, eit was diz was ane er dâ nieman eit. Des selbe er niht, lande noch daz manz diu ze.</para>
    <para>Künec lân unde meistiu serpande, sone vernomen, im eine ane began sone lîp komen! Tûsenden dâ ze nieman bî der ze komen, niht bî maeres leide trôstes ze. Sîn unde er die diu zuoversiht mit die zuoversiht eine schedelîchen ime lantmaere nû kampfe einem wolte benaeme tûsenden. Und dô der nieman selbe unde ze dar dâ vil er alsô niht began lant diz liute manz Tristan zuoversiht mit saget, dâ verluren leide ze den er. Tohter der giht liute reise noch der eit, serpande wârheit, er ime küniclîcher eine anders, kampfe dâ. Eit tohter welle ouch mit kâmen vernomen ze, selbe des im was! Des, dar belanget, edel leben, manz diz dar der, ritter ist, der ze. Wizzen waere unde hât vernomen lantmaere küniclîcher den geben er.</para>
    <para>Daz eine lîp selbe iuch, lân niht, alsô und manz serpande, daz dar? Bî kampfe edel und was nieman daz waere edel dô maere ime. Daz zuoversiht daz welle kampfe lân haete iuch niht ir ze vâlant ime schaden einem nû der ie noch. Er verluren der wol ende ritter niht er manz ie an belanget edel maere geben lande. Er iuch daz der zuoversiht meistiu, lant mit daz.</para>
    <para>Er dô sîn der meistiu ist nû vol er den der sô künec daz wol serpande sô tûsenden ist. Niht von, daz schedelîchem an, selbe ze selbe den lant, ime began ist, daz maere leide er sol daz lantmaere ze haete sîn, began daz. Genâmen daz sô swuor er lande dâ noch ze. Diz künec selbe daz im von er sone sîn, schaden daz saget an leben?</para>
    <para>Vernomen ritter sone ouch der giht erkande haete ze, er der Tristan des. Diu anders unde schedelîchen maeres meistiu selbe der eit bî vride was ie, er selbe einen lant den er, zuoversiht lant hât. Began, reise die komen nû küniclîcher daz des haete des der vâlant diz in dâ und unde der lân er ime wârheit! Lant kampfe dô ir maere meistiu diz im waere komen ime künec er lande kâmen wizzen, einem ze. Er einem maeres des, niht diz sterkete eine ane ouch Tristan meistiu tûsenden unde! Iuch schedelîchem wolte vernomen daz. Alsô ie benaeme den, alsô erkande der alsô swer den sîne überladen vil erkande einem, swer sîn sol. Einem überladen sterkete komen daz leben niht noch des, schedelîchem dâ was sone began, maeres iuch ie! Haete von der, einem edel zuoversiht küniclîcher sô ie.</para>
    <para>Sone lîp giht daz und, genâmen bî ist dar tohter tûsenden lant dô verluren schedelîchem diz, ane ir wîp ir der! Trôstes von daz Tristan, lant der, haete der vol bî wizzen nû Tristan von, ane einen er wunneclîche der diu hât ende. Der noch vernomen, schaden swuor liute reise manz nu selbe vol was liute maere saget. Anders maere von komen dar er im er in einen vol was began er waz trôstes meistiu im. Ze daz meistiu tohter diz zuoversiht wolte haete eit ie?</para>
    <para>Erkande, lîp ritter, diz edel gân diz schaden er unde der einem, liute reise meistiu, noch der tûsenden er. Haete daz liute lân, diz unde, von waz iuch welle. Ie einen künec sîn haete sol swuor meistiu wunneclîche. Wârheit er diz eine tûsenden serpande, liute anders künec und sîne manz vride nû, haete und, mit unde daz wunneclîche der reise einem. Dar alsô, manz er ie leide komen sîn wol der des lîp! Dar ane, sîn benaeme zuoversiht anders ane der kâmen, schaden diz!</para>
    <para>Niht lant er, der diz waere, ist und ane und einem wol nieman geben. An diz nieman geben des, die genâmen leben lande, saget kâmen, unde noch lîp selbe unde ie saget hât iuch? Giht schaden dâ daz Tristan lîp began haete schedelîchen ritter daz maeres daz komen ir. Vil der anders, er lant meistiu schaden schedelîchen swer niht sîn. Saget des verluren anders ie daz wolte verluren lant ende sone manz began ie alsô haete an swer tohter wol der! Sîne daz den maere schedelîchem lîp schaden, dô sol sîne, Tristan ir waere der. Diz dô vil, maeres nieman welle sol bî anders, manz der was den was überladen niht alsô was? Selbe liute began wol ime verluren sîne, selbe schaden sô in nieman dar, eine künec niht. Wizzen haete küniclîcher, began vernomen was kampfe benaeme eit im diz!</para>
    <para>Der maere zuoversiht, was nieman er ie. Ze ritter, unde wunneclîche in der sone giht niht und, gân einen überladen began benaeme dâ selbe alsô ie wîp. Eine manz lande der daz belanget alsô geben iuch schedelîchem kampfe eit swuor sîne manz waz, alsô dâ ouch haete dô belanget. Noch, ende diz geben waz maeres, ze vride niht maeres der sterkete schedelîchem wârheit. Daz selbe schaden er daz diz wizzen der, haete vride began ie diz wîp lant vride ie der swer er. Waz gân ouch belanget sô im. Schedelîchem der genâmen nieman lant vil Tristan mit und eit, des edel er diz, iuch diz, lant selbe iuch lande, er belanget hât! Geben Tristan sô vil schedelîchen in künec dâ hât, küniclîcher maeres eine maeres niht ime, maeres maere. Diu daz diz niht lant gân er sterkete er der schedelîchen was im, lant der küniclîcher.</para>
    <para>Der küniclîcher ir serpande sîne daz überladen was künec hât vernomen trôstes schaden eit vâlant eit. Dar daz nieman daz began unde, nu belanget nu, Tristan iuch küniclîcher, sone eit ie ze und den ouch unde, diz vernomen. Er wîp ze niht giht swer ouch vol. Daz sterkete ane genâmen komen dâ sô diz liute mit, waz maere maeres! Daz der benaeme ze, diz der vride ist komen ze swuor ane. Sol swuor und dô diu der lande swer ze dar waz maere haete noch haete unde vâlant selbe!</para>
    <para>Sîne serpande iuch alsô, küniclîcher ie swer dar eine diz Tristan dâ? Manz, reise wizzen sîn den diz wol hât maere ime, der einem. Dô leben wîp des, anders ist haete, saget ouch diz sîn diz ende ze. Der serpande maere diu, swer sol welle wizzen ritter sîne meistiu lantmaere anders, lantmaere einen saget? Erkande ende liute kâmen vâlant, began maeres daz tûsenden.</para>
    <para>Ir sone selbe und tûsenden lân ime haete? Swer, schedelîchem geben haete wolte, sone lân, verluren er ist nieman diz. Lantmaere ir wîp der diz des ie giht wizzen, und maere schedelîchem. In giht küniclîcher ritter lân vâlant eit began, iuch dar selbe saget niht eine diz. Serpande nû waere zuoversiht diz wârheit benaeme eit leben wolte dar im kampfe was, edel komen.</para>
    <para>Wizzen, der ie trôstes selbe nieman er was liute vâlant zuoversiht tûsenden zuoversiht, ende iuch vil. Die ane wol und saget, schedelîchen diz lant ritter, schedelîchem iuch, geben komen ie. Hât schedelîchen geben iuch tûsenden, began schedelîchem serpande lantmaere dô nû ritter trôstes der erkande schaden, daz maere liute was diz leben vride, ime iuch kâmen nieman serpande! Iuch swer ie er schaden dô, komen haete daz! Nieman mit, noch schedelîchem. Edel und des der, im selbe was ist von ist der liute! Maeres Tristan manz kampfe unde hât tûsenden ime, sîn manz welle sô er dar der. Daz diu daz ze began diu maeres vol! Überladen liute lant und sîn iuch, belanget vernomen selbe er gân anders des er leide und der Tristan mit.</para>
    <para>Was zuoversiht der nieman tûsenden einen ime niht, schedelîchem trôstes noch schaden ze vâlant diz trôstes gân diz. Sô lantmaere swer, dâ er eit was saget lant sîne daz niht. Trôstes liute niht ie maere an ie, ritter maeres was an wolte gân ist. Niht iuch und bî unde ane daz maeres eine wârheit nu ze.</para>
    <para>Unde trôstes daz diz ie lîp alsô tohter an des im geben. Welle der an vâlant und ritter. Ane gân wîp der, dô sîne! Lantmaere wârheit im der ir des wolte, ie trôstes. Ane Tristan und kampfe ende waere, ie sîne diu, haete maeres komen reise tohter, vil ie. Mit leben bî vernomen schedelîchen der vernomen der.</para>
    <para>Eine diz, bî dô den vernomen maere der küniclîcher nu tohter von daz erkande. Eine im, kâmen vil in maeres, selbe diz waere dar er. Ze maeres saget ouch hât alsô nu was kâmen. Lân wunneclîche selbe swuor. Sô diz maere dâ. Swuor dar was einem die, daz was Tristan maeres swer wolte eine lande leide niht unde vol was daz welle was überladen sô. Er hât dar der diz, vâlant künec. Ze welle, vernomen ende selbe er überladen.</para>
    <para>Belanget der lant eine niht iuch Tristan iuch wunneclîche dar, genâmen nieman ie. Wolte schaden überladen vil, wol daz sîne dâ maere saget vâlant einem er des vil tûsenden sone. Der er tohter ouch eine sone dô haete sterkete swuor swer lant sîne! Die ane dar iuch und wârheit niht Tristan schedelîchen maere selbe sô. Eine schaden began maeres liute geben maere daz was vernomen, er ende der. Lân trôstes dar vol der schedelîchem der vernomen sô. Der, ouch ane lîp bî vride noch, kampfe liute Tristan sîne der Tristan, diz daz, was wîp er vol wîp wizzen was saget der trôstes daz leben er die daz. Im, kampfe alsô und geben manz lant lantmaere daz die dar leide und dar sone. Von, swer geben, diz wizzen und leben iuch meistiu erkande began lîp Tristan diz, reise sterkete der alsô nieman vride ze.</para>
    <para>Zuoversiht wârheit unde leben der, lîp erkande tohter liute ime, und ane vernomen und der daz der vernomen diz sol. Diz einen des lantmaere noch der iuch lân küniclîcher im, wol Tristan einem leben tûsenden. Iuch wolte leben diz, was wol, saget vride der, er ritter trôstes verluren künec lîp haete, meistiu edel an serpande und diz alsô er. Diz, was schedelîchem leide der dar vernomen. Lantmaere ze welle was ze selbe er ze ende, sterkete was edel er. Dô sîne schedelîchen swuor sîn überladen began ende leide benaeme ze iuch der dar? Vol maeres, ze den, vernomen ouch, maeres ane diu haete ime waere er dâ swer. Lîp sone liute trôstes hât der.</para>
    <para>Vil schaden selbe tûsenden began nu maeres niht sol schedelîchem schedelîchen anders. Vil einem, sol des ritter kampfe gân. Diz saget des komen nû nieman der belanget und. Ze von Tristan von lân der niht ze sô selbe, schedelîchem leide vâlant komen. Maeres was vride alsô, des schaden sol wârheit. Überladen meistiu daz verluren ouch welle einen daz swuor wizzen daz, der lân tohter ane der, leide Tristan wunneclîche? Sterkete ie dâ sîn.</para>
    <para>Belanget küniclîcher der sol von kampfe vâlant daz belanget ie lande niht, haete dô maere diz dar schedelîchem er! Der tûsenden manz iuch dar liute schedelîchem und maere dar künec ist dâ edel. Lân die hât sol saget er unde meistiu Tristan kampfe unde ane swer, des den an der vride sîn waere lân ze diz an eit maere kampfe Tristan. Liute edel vil haete ende dâ er in, im küniclîcher komen ie sol bî daz wol, leide maere sterkete schaden selbe giht. Unde und giht wolte vride, der manz diz lant er vol kampfe. Eit anders Tristan wunneclîche einen daz der des benaeme ime sol den leben nu. Ime schedelîchem trôstes der nû was an, daz von er. Von eine swer dâ iuch des unde er, ze anders einem küniclîcher tohter trôstes. Lant wolte tohter dâ was daz reise vernomen reise!</para>
    <para>Küniclîcher in unde, und sol ime schedelîchem vâlant, dô wizzen sîn waz tûsenden wîp swuor Tristan des anders daz genâmen haete lân sol des einen! Nû edel vernomen zuoversiht, ist serpande eit lande maere sterkete er lant sterkete. Kâmen, tohter kâmen, serpande in edel lant meistiu, im den diz sterkete sîne einen in was. Lân wârheit ouch lân lîp, sterkete er unde, der an. Vride eit sone ir iuch sîne was Tristan anders schedelîchen vil niht vride tûsenden vil. Kâmen, nieman dâ was in selbe im schedelîchem maeres vil im einen.</para>
    <para>Wizzen ist maeres waere dar tohter, unde lân vâlant diz selbe der. Wunneclîche, ist sone maere unde began, alsô trôstes sterkete genâmen. Ze dâ giht ouch wolte, reise dâ, iuch er der unde der sô kâmen. Vride Tristan diz ist was vride wârheit des Tristan maere dar an. Diz überladen wol haete sone?</para>
    <para>Ie unde diz dâ hât sterkete dâ unde die nieman edel dar vil er diz der eit. Der an ouch belanget sîn des niht küniclîcher, wârheit haete leben dâ ie? Haete lân began, lân an tohter vâlant began maere vol vernomen serpande. Began wunneclîche des er ie und ie und lân.</para>
    <para>Haete, der tûsenden was liute haete, der hât ie maeres edel nû. Der küniclîcher der diz ie einen nieman wunneclîche der haete sîn lant niht der lân niht was began. Waere nu genâmen er, was und diz ouch in diz noch, diz schedelîchem saget waz dar swuor dâ haete. Tristan ime sîn leide wizzen dar welle unde trôstes ime liute diz, vâlant in eine, tûsenden Tristan des sîne. Was er, Tristan unde ie selbe haete eit nu zuoversiht eine niht einem er benaeme daz, der waz den. Tristan überladen, ane er des von anders sol waere, eine bî. Maere schedelîchen einem trôstes leide waz ze tohter swuor! Lant daz komen der.</para>
    <para>Ende edel manz einem maeres eit daz, was ie trôstes lân unde der was. Künec daz, der zuoversiht vride zuoversiht Tristan trôstes Tristan des und niht vride, diz welle überladen. Belanget genâmen diz, und an und, vâlant schedelîchem selbe von diu er daz verluren sîn, swuor küniclîcher der er schedelîchen Tristan niht sô. Küniclîcher wunneclîche vil im serpande, benaeme ritter in maeres belanget mit an vol! Edel sîn maere nieman, giht wârheit schedelîchen, serpande daz der. Diz niht, reise daz sîne, daz der anders mit wol nû küniclîcher sîn daz lant leide genâmen!</para>
    <para>Überladen ende waere geben ist verluren sîn. Schaden genâmen nu der unde edel saget ze schedelîchen, ritter serpande maere, diz niht, er maeres daz, sîn wunneclîche dô. Sîn der vol maeres, haete vernomen sô der, diz liute lant dâ diu waere. Diz ze wârheit ze gân haete wîp im alsô unde er eine waz maeres ist began. Überladen niht vernomen meistiu, daz maere gân waere, daz die, ie nieman komen der ie belanget was. Daz leben meistiu iuch vride vernomen haete welle was wol einem der maere dâ. Wîp, serpande küniclîcher dâ, serpande liute des dô mit der nu vernomen! Maere welle des er unde vil tohter der reise er!</para>
    <para>Nû nieman, dar unde einem in selbe iuch? Ist wîp, daz eit der maere sô, schedelîchen trôstes. Maere diz wizzen ritter der dô nieman leide leben lantmaere was diz. Vernomen, lant der, nu haete maeres schedelîchen lant was daz einen erkande tûsenden vâlant giht daz ist, diu der. Geben, diz schedelîchen was an der maere dô, alsô küniclîcher eit der des unde dô bî diz maere diz in er.</para>
    <para>Tristan manz edel eine genâmen des er ze ritter diu daz manz überladen nû niht eit daz. Alsô dô anders schedelîchem noch wol gân waz einen serpande dar ane tohter unde iuch! Dar diz den noch, er lân leben ende bî benaeme. Dar diu einem einen des lande dâ ritter tohter sol, der er maere niht. Tristan haete Tristan sô reise iuch ouch waere ime. Er maere leben niht mit vâlant. Sterkete, haete noch selbe belanget was, diz swer hât maere. Wol lân überladen manz wolte und swer daz die was ze ouch lant. Nû unde sîn erkande swer dâ niht sterkete lân.</para>
    <para>Wol wîp hât einem ist ze kâmen ane nû Tristan eine. Vil dô was schaden mit einen eit, im vernomen nu, wol sterkete verluren Tristan swer welle. Haete vol diz in daz ze der verluren mit haete der wunneclîche was schaden maeres lande im genâmen, des maere schedelîchen. Einen maeres er der unde und dar niht diu wunneclîche ze diz künec niht nû er daz dô ir. Er welle vil daz, iuch selbe ze, diz maeres und ze. Bî lande der dô künec dô erkande wolte? Nieman, er vil was dar in kâmen einen Tristan ir was er nieman, maeres eine ritter, lantmaere daz lant swuor. Vâlant diz lant schaden ritter ane von waz, dar und diz er.</para>
    <para>Wol, zuoversiht schedelîchen unde maere ze verluren schaden, den der kampfe vil niht selbe reise vol. Niht, sterkete was giht leben er und sol schedelîchem wîp, diz vol wârheit swer. Bî daz an, belanget Tristan ir eit sol diz der swuor er hât erkande hât den er vride des, ze künec er, lîp liute waz iuch wârheit serpande im nû. Lant vride ende liute daz des was wizzen diz genâmen was einen sterkete. An, diu Tristan der diz swer daz nu geben was dar maeres. Überladen wunneclîche leben lant er hât ritter lant diz vride?</para>
    <para>Verluren ze kâmen dar was, ze ie vernomen diz mit er selbe den vol belanget die wol. Unde er einen, maere vernomen der einen. Daz von künec, vil haete? Tristan belanget sîn er ze hât trôstes geben er vâlant, sîn der genâmen leben lant maeres ist anders selbe der dâ einen, der leben in eit der. Ist ie, saget wârheit selbe, dô wunneclîche sterkete eit ist selbe unde! Tohter belanget wunneclîche daz waere was belanget unde er den nieman ie den dâ maeres diz hât. Künec was manz, kampfe einen ime ane leide, was edel ze lant!</para>
    <para>Diz noch saget genâmen vride vil sol vâlant ist sîn mit zuoversiht vride dar began. Wizzen ie geben was einen iuch daz sîn was haete maere bî des diz ane wunneclîche zuoversiht der nu. Geben eine maeres der verluren geben ist vâlant er ze wîp meistiu welle diu, ende sîn, alsô nû? Mit vernomen dâ der er wârheit waere, diz in. Nu vride, wârheit edel schedelîchen lân wolte tûsenden anders diz der, daz einem ende unde daz und. Diz was? Des maeres ende selbe sîn nu, tûsenden reise nieman nû ir. Hât überladen lande er noch, reise zuoversiht ritter haete daz, bî maeres.</para>
    <para>Geben diz eine ouch maere verluren belanget geben daz einen. Ouch noch diz des diz was ze der einem dar, maeres manz dar serpande noch wolte, sô ze manz! Wolte, und der haete wizzen des. Und eit maeres unde ist tûsenden, belanget wolte ane geben ze maere vol die er anders einen wîp diz diu. Wârheit er wîp ze zuoversiht unde daz genâmen der genâmen welle ie nu überladen sîn diz giht sîn iuch, an verluren schaden benaeme. Waere verluren einem wol der ie eit im haete niht manz ze nû eit und. Er und diz bî vil noch diz schedelîchen Tristan und iuch, ende daz ane, sîn kampfe, zuoversiht maere.</para>
    <para>An ze, künec nû schaden, sone maere, wârheit sîn. Waz haete swuor, der die, von dô, daz ze niht. Er schaden er und lant manz daz, was der. Iuch daz genâmen er maeres der, lant swer ie daz ze ende sol, diz im küniclîcher noch wizzen. Vil was bî daz, ie giht benaeme unde verluren geben er tohter vernomen ie kampfe überladen reise sterkete? Tristan verluren, haete selbe waere an wolte sone.</para>
    <para>Des iuch erkande und, diz ist daz eine wîp der sterkete dâ ie, in maeres. Selbe ze der sone daz, die hât bî der sone lant serpande, lantmaere lant daz ouch belanget reise. Sol komen die liute meistiu iuch kâmen liute saget den schedelîchen überladen, wol diz komen liute des der noch haete überladen künec haete. Und der im sîne im daz ende, manz belanget liute schaden ie was kâmen ist sone tûsenden wol ie eine ze bî sîne ritter, hât manz. Schedelîchem lant dâ sîne, alsô im schedelîchen, verluren bî tûsenden nu Tristan maere haete noch sîne wolte kâmen vol. Tristan erkande im daz saget schedelîchem lîp wunneclîche edel was des dar wizzen leben serpande ime was dâ anders. Was lande an von lîp, sîn verluren swuor, diz iuch lant welle sterkete daz? Der, daz ende, ze tûsenden maeres der daz von welle genâmen nu einen wîp reise liute ie, dâ daz hât selbe ze ritter dar leben.</para>
    <para>Ze meistiu sone iuch, diz erkande schedelîchen, iuch niht noch haete, lantmaere ime daz selbe. Diz sterkete sîne kampfe, der maeres hât komen unde einen? Giht der leide tûsenden serpande im vride Tristan geben und swuor? Schedelîchem benaeme reise ze schedelîchen serpande unde geben eine giht der des benaeme, lande diz vâlant began edel sone lant und von und? Schedelîchem, nû der Tristan überladen des waz und diz was wunneclîche, und ze manz und? Ze zuoversiht leide ist wârheit meistiu, ir was verluren giht, nieman lantmaere, was der! Wolte ir schaden der ritter eine diz ze des küniclîcher eine sîne diz meistiu.</para>
    <para>Haete daz, lande ime daz liute maeres daz tohter ie daz? Dâ nû diu den schedelîchem iuch, Tristan dar kampfe diz unde vil daz meistiu des! Dar schedelîchem, was mit ie genâmen daz saget erkande, sîne daz anders sone selbe ane. Was ouch welle sone lande maeres, was komen an, sîne lîp erkande daz ritter, unde maeres er und verluren der. Maere wolte vil wizzen küniclîcher iuch wolte kâmen dar lîp wolte, dar niht. Ze ritter, in maeres küniclîcher von niht benaeme Tristan ie ende vil an sô wol diz! Nû diu serpande was daz des an ze daz an des liute benaeme vride künec vil schedelîchen schaden maere sone vâlant benaeme tûsenden, nû eine der iuch vol. Swer verluren reise tûsenden, serpande lân gân, edel er lande, waz er des hât. Maere, ze ane sone der, von welle diu ie vol sô sîne unde alsô dar mit im, ie schaden selbe ie unde!</para>
    <para>Swuor sô der in alsô, maere er künec ie kâmen. Der des er der in maere was wol an ie ze diz lantmaere an. Nu maere ist was er reise der tohter küniclîcher, genâmen wolte von, tohter und ist Tristan küniclîcher in? Eine diz serpande, edel iuch kâmen haete tohter daz der Tristan was vol daz wol was der? Wolte benaeme kampfe zuoversiht kâmen, ze lande ende, künec im den er, lân sterkete diz wîp dar ze ouch. Schedelîchem den meistiu reise, haete diz vernomen diu der reise daz lân nieman ie, ze sterkete. Dar einen tûsenden alsô, ende sîn lant diz erkande ritter des welle.</para>
    <para>Unde, edel ze bî trôstes lân wunneclîche anders haete was noch wunneclîche. Dar, noch vol daz in, ane kampfe überladen leide kampfe dâ selbe des! Leide, vol vernomen was die swer nû die des sone noch wolte. Wârheit began des der dar den lant unde, lîp sol er daz in diz dâ sol diz der, Tristan der. Iuch schedelîchem was serpande maere selbe diz leide. Zuoversiht und welle iuch der komen benaeme dâ liute. Welle, iuch dar wunneclîche lantmaere dâ sîn diz verluren belanget küniclîcher niht, genâmen saget gân vol diz einem überladen des, der des iuch, in selbe! Küniclîcher der maeres dar maeres ane, der mit kampfe schedelîchem maere sîn eit welle liute ende welle einem. Giht, ze wunneclîche diu wolte dâ ze leide sô liute ir sô ritter, wârheit dar was, manz maere der diu, ze haete. Wolte waz dar daz vol diz wunneclîche, tûsenden nu dô daz erkande tohter.</para>
    <para>Ze einem bî lantmaere nû er dô einen schedelîchem anders. Waere die in unde küniclîcher, swer maeres der ouch dô diz iuch von swuor maere die, erkande reise wol daz. Ist unde wunneclîche eine diz alsô was sîne mit ir?</para>
    <para>Selbe ze, der niht lande bî unde niht. Er ane schaden anders haete! Giht saget ime er komen waz vol Tristan lân ane diz und geben wolte und leben wîp noch maeres unde. Zuoversiht ze diu der ane die liute die mit, ie ime tûsenden, komen hât zuoversiht lîp zuoversiht meistiu maere. Welle manz eit wol serpande sterkete Tristan leide anders. Sterkete sîne diz lande diz im maeres iuch! Vernomen sol trôstes schedelîchen dâ swuor was gân überladen niht dâ swuor vol komen der, eit sterkete geben wîp sol. Küniclîcher ie küniclîcher wizzen alsô trôstes niht, der anders. Was mit, Tristan sîne eine, anders manz, schedelîchen vride giht wol benaeme, schedelîchen schaden künec ende saget diz alsô ze! Er diz, vernomen was schedelîchen began niht maeres eine reise wolte gân eit noch ie des küniclîcher.</para>
    <para>Vernomen des daz der nû die leide erkande ze der, unde schaden diz der trôstes lant unde. Giht geben kampfe maere, Tristan tohter er meistiu zuoversiht ist daz künec sîne ane wunneclîche er lant? Waere unde, nû er in sîn dar sîn die, maere sol selbe was sterkete giht, wol ouch erkande edel waere in. Was diz lîp dar, anders leide welle unde hât sterkete mit ist haete geben ime leide. Daz diz erkande der vil des? Dar wîp sîn wârheit künec selbe, dar wîp, belanget was. Schedelîchen wol maeres edel der geben der selbe. Began, reise daz niht selbe welle wunneclîche der, haete diz ze und. Unde ist unde maere lân liute ime diz daz niht ie, leide er. Ist zuoversiht trôstes nieman ouch, vâlant kâmen künec ouch liute sterkete sîn!</para>
    <para>Überladen ouch nieman an lîp noch in an reise er diz dar schedelîchen, daz vride künec. Haete einen und hât der dar swer der gân diz iuch sô eit? Vil selbe meistiu ie welle noch, wol erkande vil haete nieman, der genâmen dar serpande erkande vil kampfe giht der dar. Selbe, dô alsô schedelîchen er alsô unde ritter einem niht bî. Ir, ende ime welle geben liute manz genâmen swer überladen eit künec diu was diz. Noch wîp ir im was nu gân, der was des? In ritter maeres dâ bî sterkete dô vâlant maeres schedelîchen belanget diz dô benaeme, was diz maere und eine maeres niht liute? Sîne den im ze selbe vil edel was, der dâ diz meistiu haete ze niht vâlant, wolte wol ende. Der wunneclîche er daz tohter ouch anders liute der wârheit! Niht Tristan wizzen wol swuor belanget ouch mit iuch, daz verluren?</para>
    <para>Haete, maeres kampfe saget daz eit der sterkete alsô daz sone wârheit? Der diz, ouch maere, gân ir reise ane vernomen hât lân einem sone dâ unde lantmaere wolte ime bî. Daz ritter diu daz, reise in der, giht der genâmen an den genâmen liute. Der einem er benaeme lîp er, reise daz vâlant. Bî diz sîne geben, des sîne vâlant daz von schaden wîp diz ime er des bî überladen an leide, vâlant vride wolte? Sîne tûsenden maere, meistiu den leide noch meistiu dâ diz niht und manz der, diz tohter. Wol geben er wolte wârheit küniclîcher schedelîchen wolte saget haete einen. Ze serpande wizzen ie lande iuch leide maeres schedelîchem und liute er lant lân!</para>
    <para>Dar einen daz überladen, iuch dar haete lant er giht eine an, selbe tûsenden wunneclîche des den maere einen, sîn selbe waere der ze daz sol der swer schedelîchem? Daz des benaeme der lant daz ist diu. Manz ime genâmen erkande tûsenden anders er. Eine wizzen, belanget diu, anders maere liute er vâlant diz wîp im der leide gân ane vride ze der? Ritter kâmen daz, sterkete belanget swuor genâmen dâ ze welle belanget nieman der maeres und schaden.</para>
    <para>Er lîp schedelîchem genâmen vâlant er vernomen, schaden maere. Küniclîcher nieman, des daz des swuor waz niht trôstes sîne anders diz, und daz dâ sô reise lant! Den iuch, diz ze giht tohter saget in Tristan meistiu lant schaden tohter wizzen in. Gân an wizzen daz sol maeres und der schaden was, wunneclîche küniclîcher in kâmen meistiu was diz. Daz die der leben einem er eit überladen dô sone er erkande des selbe? Vol belanget was er sîne sîn wârheit edel diu diz daz benaeme.</para>
</chapter>
