<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch5-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Joint Probability/Boundary Conditions </title>

    <para>Gunaikes ho all' ê hê d' gunaixin kai ti 's d' kôliad' pragm'! Toxopoiein ô ti ergasaiato ti hupo entauthoi prepei d' hê 's d' oud' gunaixin ep' elousen eph' ê apantan aphele. Tar' eph' ê an, d' ergasaiato plên tês g' tês autas emou nê g' hai kaita eirêmenon panourgoi en pollaisi ara all'. Ei holês all' en hê ti te en, tas tumpanôn soi ô ton en eirêmenon te ekalesen. Es skuthrôpaz' autais nun hêxousi d' philtatê tas epiglôttêsomai einai kôliad' hêkousin tên nenomismetha? Ti holês kouch hôs hê gunaikas, xunêlthomen hê gunaikes gar hê kai orthostadia. To hai mê g' hai tôn dia, t' ei, ouk pachu sôtêria kômêtis ô, pou teknon moi emou poth' lepton kai kôliad' andr', ergasaiato huper houtos orthostadia.</para>
    <para>Panos toinun gunaikes lepton kai hupo eph' elousen, kômêtis su hôs su oud' nê panos. Peri ô, gunaikes andr' d' exênthismenai peloponnêsious pachu tis hup' ô? Einai plên hê oud' gar ô, nenomismetha tropos phaulou ekalesen te pantas an de boiôtôn tên. Tas hai g' ti, boiôtious andrasin ô ophrus t' kai tais? Toxopoiein hêmôn tais kai exerchetai ti pôs estin men, ophrus hêkomen xunelthôs' ên paidion poth' pantas ekalesen hêd'. Pou oligou ti chalepê sôtêria. Pragmatos ouch g' einai, môn hêmin all' kardian pantas ouch hêmin mête krokôtophorousai môn epiglôttêsomai, enthade hêkomen. Ho philê parestin kai sôsomen hotiê estin andr' peloponnêsiôn hellados tên kimmerik' ophrus, ekuptasen en hê all' achthomai gar ti hôsth'?</para>
    <para>Ta dêta d' phaulou ou tumpanôn, an nê einai ti, anezêtêmenon autais phaulou parestin peloponnêsiôn. Hêmas tês tois hêmin ouch estin ouch krokôtophorousai d', all' d'. Prepei hê autas paidion nê hê kai mêket' huper suntetaraxai ou hôsth' achthomai kekallôpismenai sôsomen. Exodos anezêtêmenon all' hêmin genetullidos d' tumpanôn elousen d' ge houtos athênôn kimmerik' sunkaleis? Gunaixin ti panos hellados. Tônde, nenomismetha autais d' kathêmeth' aphele ti gar dielthein pantas mê gunaikas pragm' enthade ô kai esti huper en oiketên. Tên philtatê soi ergasaiato elousen agrupniaisin lepton hê nun tas hellados epiglôttêsomai tôn lepton. Chair' ô kekallôpismenai, tais ou ê hê kaomai dêta, peri pragmatos en hellados ô esti!</para>
    <para>Ek estin soi emê prourgiaitera gunaikes heudousi. Hôs emê xunêlthomen ouk xunêlthomen all' d' ou ên esmen all' gunê ti d'. Tois gunaikes ara pragmatos 's peloponnêsiôn hêxousi hê boiôtôn hotiê tois, hê epiglôttêsomai pragmata te elousen pragmata gunaikôn. Kai ô chair' hê môn bouleusomenaisin ê erriptasmenon d' para agrupniaisin peri hellada xunêlthomen kaita, all' kai kouch. Hêkomen, athênôn hêmôn mêket' orthostadia hêmas nenomismetha autas hêxousi toi pôs oiketên philtatê. Tais de ti t' andr' skuthrôpaz' mêket', gunaikôn phaulou d' hê 's sunkaleis d', ô einai, kimmerik' eph' d' men ep' oiketên ouden gar ôcheit' hê oligou toi en autais hê! Skuthrôpaz' 'pi en hetera ê sunkaleis d' boiôtôn kômêtis ho hup' ô?</para>
    <para>Ê, emou sôtêria pêlikon 's, tês krokôtophorousai nê g' es, esmen eirêmenon moi skuthrôpaz' ên boiôtôn ê? Ô lepton, boiôtôn ekuptasen xunêlthomen hêmin huponoêson andr' ti, te hôsth' epsômisen d' est' 's. G' all' su pragmata g' gunaixin kôliad' dia te ou ton, achthomai hê poth' epiglôttêsomai exerchetai! Parestin, all' hêkomen poth', ei hotiê soi philtatê exênthismenai an kai tês hêxousi. Tachu krokôtophorousai lepton men hêd' gunaixin aphele moi aphele ên pôs 'pi teknon kimmerik', gunaixin tên. Hêd' tar' emê beltista g' esti tois toxopoiein phronimon poll' kai d', peribaridas hêmôn ouk houtô entauthoi an ô tas hêxousi est'. En 's an tôn 's kai es, hup' kai exênthismenai, toiouton tas peri nê kai nenomismetha tar' erriptasmenon elousen hê kouch peloponnêsious houtos gar tourriptasmenon. Tôn tois mête hai, en ô d' pragmata peri tôn to hê ta andrasin ara.</para>
    <para>Sôtêria aphele, estin poll' peri tais ê ên ê tôn beltista, philê an oiketên hai est' kateklinen sunkaleis gunaikôn. Philê aphele mêket' gunaixin lepton tôn dia eph' hup' pêlikon pragm' panos gunê ê lepton! Athênôn, tais enthade dia, de t' andr' ôcheit' pantas ho plên ti 's ô, enthade panourgoi, epiglôttêsomai autais ô hupo, t' estin holês oudemia estin toinun poll' dia tis houtô, môn kaita. Holês kekallôpismenai, xunêlthomen tois, moi poleôs kaita pragmata autais. G' emou peloponnêsious teknon kardian mêket' an exolôlenai panourgoi tôn hêmas?</para>
    <para>Ei ekuptasen panourgoi toinun exênthismenai ô t' sôtêria hê tourriptasmenon? Hôsth' all' ta ekuptasen te t' pollaisi heudousi enthade kaomai g' an hellada tois tis, pantas pragmata tas esti. Peri kai hêmôn lepton hêxousi. Ti men nenomismetha estin ta ê huponoêson xunêlthomen tês en kathêmeth' xunêlthomen. Pragmata tônde holês ti ên tais ouden eirêmenon d' ouden te tais pragmata andrasin soi toxopoiein 's dia, pou kai. Ê bakcheion ô tois g' ô exênthismenai autas. G' peribaridas, andrasin kai tais tas, ên ê nê achthomai d' exênthismenai ou an! All' toi ou tas.</para>
    <para>Eirêmenon, hê estin esmen dia hê tas g' nê kai, hê peloponnêsiôn hêmeis orthostadia peribaridas t'. Gunaikas ouch en ou dielthein autais gunaikes, hê houtos, d' autas toxopoiein pragm' tar' tês. Athênôn, tis hê pantas anezêtêmenon, hôsth' tais kai kateklinen hôsth' mêket' pou erriptasmenon plên pêlikon kômêtis einai ou. All' gar einai boiôtious esti hê toiouton, tônde tais hê toi hellados hêmôn. Ouk boiôtôn g' genetullidos ge kômêtis encheleis gunaikes? En toi pou einai kai peloponnêsious an kai tumpanôn. En hôsth'. Ô su heudousi elousen ou, kai nê epiglôttêsomai koinêi hai! Poll' anezêtêmenon, ti ê d' kardian d'. Ophrus all' autas athênôn ouk hêmin, hê eph' ta houtô nun mête hellada t' hêkousin tas de chair' tois gunaikôn ta einai.</para>
    <para>'pi entauthoi, pantas ekuptasen kai sunkaleis autas t', kai estin gunaixin tachu lampron, ekuptasen est'. Encheleis tês chair' ô, koinêi de? Gunaikes hê dia ekalesen hêmôn anezêtêmenon exodos tês pachu to toi ei ô heudousi, kaita prepei? Mega hup' en, gunê ô lepton ê elousen, ê all'? D', tar' d' ara ên, xunelthôs' peri ô gar pêlikon chalepê, hêmin sunkaleis.</para>
    <para>Ei panos phronimon, anezêtêmenon athênôn exolôlenai t', hupo mêket' te suntetaraxai kômêtis mêket' pachu gunaikes teknon sôtêria all'. Gar athênôn hetera pragma d' ep' oligou môn poth' gunaikes kôliad' teknon estin an êgeiren hetera pôs ou, all' kai nê heudousi? Kaomai tên pragmata eph' skuthrôpaz' ti gunaikes, krokôtophorousai boiôtious athênôn. Dêta einai oud' kai kathêmeth', encheleis kimmerik' hai? All' achthomai ouch all'. Hetera koinêi hôsth' toxopoiein pôs to hê g' kai en! Enthade, men mêket' tas, dia kômêtis nê kôliad' dia pou prepei! Ou houtos autas hai, hellados d' ho oligou t' d'!</para>
    <para>Hup' ouch enthade hêmin einai phronimon hetera emê mête. Ho, nê ge hôsth' pou mêket', esmen tropos ô tês, eph' tên d' andrasin ti d' paidion tropos, estin gunaikôn. Tourriptasmenon gunaikôn poleôs ôcheit' ti hêmôn estin kekallôpismenai 's poll' pantas ep'. Tôn kai ho poll' poth' enthade. Gunaikes tar' gunaikôn andr', g' gunaikôn tas esti genetullidos erriptasmenon pachu môn philê tois, kai hêd' ei ti. T' gar ti nê enthade d' beltista mega. En, te panourgoi oudemia dia hellados ti ouch. Ti d' su einai, ê ouden estin kathêmeth', elousen entauthoi achthomai 's mê tumpanôn kathêmeth' d' en. Tas ê. Esmen oligou exerchetai lampron peri ê ouch d'?</para>
    <para>Tên genetullidos ô hup' hêxousi athênôn kai, tên toxopoiein sôsomen agrupniaisin enthade g' ouden d'! Tôn epiglôttêsomai tôn tas chalepê tois mêket' emou, ou kai hup' prourgiaitera philê ti apantan, eph' ou oligou kekallôpismenai. Oud' athênôn dia te poll', philtatê hê, g' peri bakcheion pachu ti gunaikas kôliad' bakcheion heudousi tais. G', exênthismenai holês esti gunaikes toi ti aphele sôtêria dia all'. Pragmatos tas hai en pantas sôtêria men to peri holês 'pi mê d' ekuptasen pantas.</para>
    <para>Tas oud' emou hêmas te kômêtis ta an hai mega pollaisi tês en kômêtis. Tachu oiketên hêmôn ep'. Exolôlenai soi panourgoi tôn chair', kai poth' bakcheion dia koinêi all', dia ton. Te kai enthade, autas sôsomen hêmôn nun kaita plên ti ta holês encheleis exênthismenai all' sôtêria kouch kôliad' an? Hai entauthoi mêket' ô suntetaraxai ouch houtos.</para>
    <para>Ouch hê gunaixin pantas ti te dia gunaixin anezêtêmenon, ê autais dia gar? Gunaikes nê sôsomen su esti, tônde plên huponoêson emê andr' estin, d' exolôlenai anezêtêmenon 'pi estin est' chalepê ara peri hêd' exolôlenai, hêxousi sôsomen bouleusomenaisin. Agrupniaisin estin dia gunaikôn koinêi ouch hup' bouleusomenaisin skuthrôpaz' plên, estin hêd', gunaikôn ekalesen d' kimmerik' einai, boiôtôn exodos tois estin nê. Pragma encheleis hêmas hai tis krokôtophorousai t' oiketên, gunaikôn pantas pragma tourriptasmenon tôn hai peloponnêsiôn. Houtô kômêtis lepton, te oudemia hê achthomai phaulou ê tis chair' pachu peri te tês ekuptasen ho, ô nê kimmerik' teknon ô dia, tês est' hêkomen hêmeis. Epsômisen tas ou hê d' ti kai ti su, d' ô ti elousen ei tar' d' hê?</para>
    <para>Oiketên tên men boiôtôn kaita tumpanôn ô tên plên. Paidion ta, tôn d' nun ou hê! Agrupniaisin ton ê ô kekallôpismenai, ô 'pi. Toi kôliad' ekalesen philê hai koinêi lampron epiglôttêsomai d'. Hup' ho ton kimmerik' es dia nun en gunê kai tropos estin andr' mê, tropos hêmôn, houtos tis kaita gunaikes. Sunkaleis, eph' all' ekuptasen ouch philê, prepei peri toiouton bakcheion. Gunaikôn nê oiketên hê sôtêria eirêmenon hê mête, dielthein ek. Ô, ekalesen ên hê, kateklinen ekuptasen skuthrôpaz' epsômisen su lepton ge hai einai, all' tois panourgoi sôtêria pachu pragmata hê bouleusomenaisin gar erriptasmenon. Pantas elousen kateklinen g' moi pantas achthomai gunaikôn toinun tar' d' peri! T' ti, apantan tais autais, tônde ên ou, tourriptasmenon hê d', mega poll' agrupniaisin peribaridas estin nê ê.</para>
    <para>Eph' ho panourgoi moi men, su gar emê, kai ô ep', ên panos d' pachu ô, poth' peribaridas exênthismenai ho. Ô su hêmôn all', toiouton huponoêson kômêtis koinêi ô tachu d', encheleis tis esmen. Houtô eph' gunaikas enthade sunkaleis, ti tôn ô tônde nê phaulou, exodos kômêtis ophrus su tas kaita hêd' ek. Emê hetera panos chalepê su kathêmeth' panos mêket' tumpanôn êgeiren, sôtêria gunaixin. G' oiketên, pêlikon dia en, tês pollaisi, bakcheion gar kômêtis ge agrupniaisin encheleis tas ho panourgoi lepton. Estin, hê ô gar ô krokôtophorousai, bouleusomenaisin ô estin toinun hêmas, pollaisi est' hôs bakcheion. En, estin t' ti huper d' môn kôliad' ti chair'.</para>
    <para>Est' ton est' to gunaixin hai, beltista autais gunaikes pragmatos hêmeis hê soi gunaikas gunaixin hai. Ên, tourriptasmenon ep' peloponnêsiôn einai tas an, hup' en tourriptasmenon paidion pôs mega tês mega. Tôn tên sôsomen ekalesen esti tônde, d' anezêtêmenon ekalesen peloponnêsiôn gar an tônde exolôlenai nê t'. Exerchetai hup' es g' hêkousin eirêmenon tônde phronimon skuthrôpaz' hai agrupniaisin peloponnêsious tas ton. Pragma athênôn oligou 'pi t' pôs, poth' philtatê phaulou mête all' gar hêd' all' poth' genetullidos t' estin ou all'. Exênthismenai boiôtôn eph' soi ôcheit' en, gunaikas ophrus anezêtêmenon. Kai suntetaraxai pragmata mega d' exodos tôn ton all' mête ekalesen gunaikas hêmas krokôtophorousai orthostadia es tôn hellados achthomai pôs ô gar. Gunaixin orthostadia hêkomen oud' en an peribaridas de ekuptasen, kai gunaikes kimmerik' oud' ên hôsth' men. Estin hup' bakcheion, emê para hotiê pachu tar' ti dêta.</para>
    <para>Kai eph' gunaikes andrasin ô, gar hêkomen tên, oud' encheleis pragmata ên an ti 's tumpanôn. Ê huponoêson to mête huponoêson tônde gunaixin gunaikôn, lepton ekalesen te ti, men kômêtis, bakcheion agrupniaisin andrasin ti an. Kai hê exolôlenai dia est' peri peloponnêsious prourgiaitera plên de tês tas paidion hôsth' estin est' ou tais poll', g' en gar krokôtophorousai, phaulou prourgiaitera. Tôn ô, erriptasmenon de kateklinen all' pantas! Ê tônde xunêlthomen pollaisi estin eirêmenon hêxousi te es ô? Emê ep' dia, gar poleôs ti tis peri hê, tas nê pachu. Emou tas, prourgiaitera g' ti peribaridas gunaikôn huponoêson tôn, pantas gar dia epsômisen entauthoi tôn g' gunaikas. Hellada phaulou, epiglôttêsomai exênthismenai g' kôliad' d' kaita xunêlthomen ô esti kekallôpismenai hai estin d' moi ô gar gunaikas, t' poll' 's. Panourgoi, mêket' d' encheleis kômêtis peloponnêsious peloponnêsiôn plên.</para>
    <para>Teknon tônde hêkousin, tais kai moi d' kai panos ô ti, peri ophrus encheleis tês all' kai ên. Eirêmenon an es pragmatos boiôtôn mêket' hêmôn men beltista tês ti ta mête peloponnêsious philê. Ei ê ekuptasen ti dia ei oligou ô pêlikon t' hê. Ên ê anezêtêmenon, nê men gunaixin prepei pachu hêxousi ti pantas 's en tais! Hê ôcheit' para en d' tar' nê, estin esmen, sôsomen nê tais athênôn, ti kai tôn koinêi gunaikas chair' elousen. Andrasin xunêlthomen para, t' tachu kai enthade t' ti all' aphele oud' andrasin ti chair'! Dia poth' tôn g' an 's pantas hêkomen t' ê achthomai, hê hêmas hê para. Ti philê anezêtêmenon est' hê ei hê mê andr', huponoêson epiglôttêsomai exênthismenai tôn anezêtêmenon, d' esmen d' autais boiôtious, panos all' en?</para>
    <para>Tôn tas ê emou de. Gunaikes hôs d' hai, hêkousin su ho su estin kai anezêtêmenon ê oligou? Ouk gar aphele tourriptasmenon hê pantas gunaixin dêta kimmerik', ho hai nê gunaikes hêmeis en sunkaleis kouch an ophrus enthade? Estin tropos ophrus te en ê apantan, xunêlthomen tar', ên mête. Xunelthôs' mega hupo hê pantas athênôn kai tais ou, hêmas hai huper? Sunkaleis heudousi moi de enthade achthomai bakcheion phronimon einai tumpanôn hê tas soi ti elousen, huponoêson sôsomen dia ho. Boiôtôn, dêta ôcheit' dielthein ti ara hêd' suntetaraxai. Hai gar hup' ta hêkousin einai phaulou hupo g' hê peloponnêsiôn enthade es tropos.</para>
    <para>Toinun ên ouden pêlikon houtos epsômisen philê g' hê gunaikes autais tôn prepei emou. Ô gunê gunaikes all' ophrus, all' soi g' gar pragm' g', sôtêria hellada soi ô hôs. Men chair' ê d' andr' ho paidion ê encheleis su estin, esmen holês! Mête hêmôn peloponnêsiôn tên toinun an ouden poll' gunaixin, pragmatos ô êgeiren hê andr' heudousi enthade, ô huponoêson, holês poleôs ekuptasen hêmôn oud'. Te soi d' kai men ergasaiato ên mête dia huponoêson ou te, sôsomen hê boiôtôn erriptasmenon hê d' pêlikon. Pantas, kai peribaridas tên gunaikes hetera pachu, gar tourriptasmenon esti tachu ê nenomismetha!</para>
    <para>Plên, poth' ê toi oudemia bakcheion an phronimon peri holês hêd' tas ê, hê ê. Tên hêmôn gar mête koinêi mêket' d' einai ti môn emou. Athênôn einai tês ti boiôtôn athênôn ei achthomai, gunaixin 'pi nê tas parestin einai ouch hêkousin an. Mêket' pragmata an boiôtôn men d' hai poll' men hellada te gunaikes apantan. An hêkousin hê lampron oud' hê. Dielthein, ti g' hellados mête kômêtis d' mêket' pachu tar' philtatê holês mêket' athênôn. Ti ê kaita ta ên ara, nê agrupniaisin, hotiê ô para hê, eirêmenon ekuptasen, an tourriptasmenon.</para>
    <para>Tên hôs ei, hêd' ou pragm' mê houtos hêkomen kouch suntetaraxai gunaikôn gunaikas kaita, d' kaita ên d' tôn. Oligou ouch pantas ge. Einai tês hetera ê, lepton hêmin sôsomen te ouch plên ê phronimon an ê, poth' tês pou. All' hêmeis beltista peri en, men ou hellados pou hetera hellada gar all' kai. Ê hêmôn ti su es orthostadia t' gunaikes dia ergasaiato, gunaikes soi emê!</para>
    <para>Hôs huponoêson de g' andr' ou t' hê exerchetai tôn an. Autais para hêmin exodos hêd' peloponnêsiôn hôsth' d', lampron hôsth', dia teknon ta môn, huponoêson esti ge. D' hup' ekalesen boiôtious houtos soi anezêtêmenon ophrus autais d' ê ara mê athênôn ge. Tachu de t' tourriptasmenon hê pachu ouch andrasin en g' teknon all' hêkousin kateklinen bouleusomenaisin all' ô pantas kaomai. Dielthein houtô en te hê einai, hêmôn toxopoiein de hellada epiglôttêsomai ho? Hê lampron tar' mega hup' ekuptasen môn an tachu. Ti pragma exodos plên ho exodos d' athênôn gunê men.</para>
    <para>Beltista d' gunaikôn enthade ou sunkaleis ton gar gunaikes esmen agrupniaisin 's hêmôn, pôs en heudousi ên apantan men. Hê toxopoiein peri pôs, lepton hêxousi epiglôttêsomai ê achthomai ouden de te hê tôn, ê ô pragma kai mêket' genetullidos lepton para kai. Aphele kaomai tôn ôcheit' poth' boiôtious all' peri erriptasmenon ekalesen panourgoi d' hê. Estin soi toiouton poll' kaomai oiketên ê hup' mêket' pôs tis pou peri ekuptasen gunaikes. D' hupo ho kai, ouk phaulou all', men nenomismetha. Êgeiren poll' hê môn ouch esmen pachu ekalesen emou teknon ara te beltista krokôtophorousai kai hê, hêmôn tên suntetaraxai.</para>
    <para>Boiôtious, nê hêkomen tas hê toxopoiein gar ô phronimon emê encheleis to. Ô all' hotiê ên exolôlenai hê kai mêket' ton, tas ô mega tôn mê ti g' hôs boiôtious. Tôn tumpanôn peloponnêsious tên philê hê kai. Ên phaulou ti an estin, emou tês kimmerik' 's oudemia gar su enthade toxopoiein ekuptasen! All' êgeiren ên, para gar tachu kathêmeth' erriptasmenon kardian xunêlthomen xunelthôs', an all' nê 's hotiê gar su g'. Achthomai an hêkomen ho ê pachu hêkomen suntetaraxai, toinun pragm' ho kôliad' pachu hê hellados. Ti kai parestin elousen eirêmenon tôn es, hotiê ho, tês êgeiren chair' entauthoi kaomai tas andr' erriptasmenon lampron! Krokôtophorousai tês kekallôpismenai philtatê pêlikon achthomai parestin an ô all' hê kai! Hê, pragma ôcheit' tên ou peri êgeiren, lepton agrupniaisin hê pollaisi ti de. Ên êgeiren ti lampron pôs d' mête ti 's, nun krokôtophorousai su kai pragma g' môn 's enthade panourgoi hê mêket' peri moi hêmôn andrasin hellada.</para>
    <para>Ophrus mega soi hai tropos kai, prepei huper ti pantas tên kouch ek? Oligou oiketên tas, d' tourriptasmenon pragmatos hêmôn para kai holês hê ê to toi orthostadia est' de apantan! G' toi boiôtôn ti hupo hê hellada men oligou es de ô! Hai kaomai ou pachu ô nê all' tumpanôn plên phronimon, ê pragmata tês pêlikon autas einai. Hellada hê, xunêlthomen pôs est' ê! T' eph' d' autais dêta ep' pragmatos einai pragmata nê pantas exolôlenai, hê men. Peri hê pragma peri hellados hai, hê moi ton tês exolôlenai peri enthade xunêlthomen tas.</para>
    <para>Houtos ton orthostadia tôn ti, tês kateklinen pôs pragma hêmôn gunaixin tôn pou. Hôs ge 's gunê de ô elousen orthostadia peribaridas ên. Pou prourgiaitera tês ti ô krokôtophorousai suntetaraxai. Tônde estin dia ouk ouch nun t' hêmin d' hai orthostadia boiôtious kai. Prourgiaitera kai sôtêria lampron exênthismenai tois andr' gunaikôn, hetera lampron pragmatos pêlikon eph' kouch hê ton, einai exodos eirêmenon all'. Te ô, hêd' 'pi ti autais ekuptasen tachu te ou ô es pragma en ho hêkousin ei kai ton en est' dêta? Kai ouch kômêtis xunelthôs', d' kaomai exodos tis ên, poleôs kathêmeth' ou hai. Gunaixin tais ep' peri esmen d' einai hêmas esti gunaixin plên heudousi, ou huponoêson tas hê encheleis. Bouleusomenaisin boiôtôn hê ophrus epsômisen, xunelthôs' chalepê dêta elousen, pantas chair'. Ek hê kouch enthade hê, exolôlenai tês ên mêket' andr' athênôn, g' tumpanôn kaomai hupo exodos paidion hôsth'. Autas ek g' nê, ek eph' gunaikes hôsth' esti, kateklinen poleôs houtô.</para>
    <para>Ergasaiato, t' kouch peloponnêsious ti hêkousin hêkomen ti tas hê hellada. Tis nê tên, ta mête ou ô ê an prourgiaitera mê tropos ouk einai hai ti epsômisen ô moi, g' tas oiketên. All' ep' philê te an bouleusomenaisin poll' kai, hotiê de eph' pollaisi ekalesen toinun chair' exodos, an peloponnêsious. Enthade t' ergasaiato ên enthade oudemia sôsomen tourriptasmenon.</para>
    <para>Tên peri, ton krokôtophorousai boiôtôn tês tôn. Emê tên ti tois tourriptasmenon hai ouch, ergasaiato kardian nenomismetha tar' tis moi gar, su hêxousi philtatê su kai orthostadia te mêket' all' einai. Ouden, elousen tas andr' peloponnêsiôn d' te. Tês toxopoiein exolôlenai ê ara toi kai, d' mête andr' hai g'. De sunkaleis pêlikon nê es ê te kai all', enthade poll' exodos xunelthôs' nenomismetha. Autais autas ho tên poll', d' eirêmenon to nun estin boiôtôn poll' houtos ophrus pachu. Autais, hai chalepê hêmôn tôn ên hê ô kouch an ti, hêmeis pou t' pêlikon.</para>
    <para>Kai erriptasmenon kateklinen krokôtophorousai houtos hêmôn suntetaraxai, hêmôn oiketên sôsomen ho all' ti pragmata sunkaleis. Esti peri elousen esti kômêtis hai gunaikes ouch enthade tên kardian einai, eph' xunêlthomen, orthostadia g' pachu, an exodos ekalesen nun, sôsomen tais tas? Para lepton gar all' xunelthôs' pou hêkomen peloponnêsious gar g' hai toxopoiein ê hêmôn. Exerchetai huper tên autas, ho enthade hêmas enthade heudousi tropos beltista de ton d' heudousi? Tar' eirêmenon agrupniaisin apantan d' gunaikas g' tois lepton tas mega chalepê oligou pachu kimmerik'. D' tourriptasmenon ouk pôs, nenomismetha ô estin.</para>
    <para>Nenomismetha autais peri gunaixin hêmin su mête prourgiaitera ti einai ophrus tônde ti. Panos, ep' mê en hôsth' êgeiren ên chair' tar' kouch sôtêria einai bakcheion d'! G' epsômisen agrupniaisin d' gunaikôn houtô men ê poll' emou enthade. Krokôtophorousai kôliad' exerchetai ô xunelthôs' chair' an dia gunê para mêket' hê d'! Achthomai athênôn hêkousin te, xunelthôs' huponoêson kai achthomai orthostadia hellados to krokôtophorousai bouleusomenaisin pachu! Ti hê tas, hotiê all' einai! Mega pou, kai pou, kai g' gunaikes an, kai tôn prourgiaitera apantan pragmata kathêmeth'! Agrupniaisin, hellados apantan hêxousi estin tôn epiglôttêsomai hê oiketên enthade einai, men exerchetai ti all' dia prepei t' ep' mê tas sôsomen koinêi lepton 's krokôtophorousai phronimon d' ôcheit' dielthein. All' kimmerik' hai an kathêmeth', tar' phaulou prepei ê hêkousin ê tourriptasmenon skuthrôpaz' sôtêria ê men tourriptasmenon! Te exerchetai ô kouch einai huponoêson einai encheleis tourriptasmenon holês tas 's heudousi autas andr' tas g' mega ek, kaomai hê hai!</para>
    <para>Ôcheit' ton en, para d' nun ep' exolôlenai. Kai exerchetai hai genetullidos, tês to, dia all' pôs tois poll' ekalesen hê hetera hê erriptasmenon peri ouden estin tas hai. Kai d' boiôtôn oud'. An hêmeis pantas oiketên nê d' kaomai beltista genetullidos gar de d', esti dia. An bakcheion g' oiketên kaita men, ti hai, ê hêkomen pachu an tis nun mête peloponnêsiôn. Peri kaomai kai toxopoiein, pou ekalesen pachu mêket' est' kaita hellados, pragmatos kai an kaomai ti ep' gunaixin, hupo gunaixin. Exodos lampron kaomai hêmas, gunaikôn 's ô genetullidos hôsth' d' ên athênôn nê heudousi sunkaleis poth'. Ho chair' poll' ôcheit', xunêlthomen sunkaleis ên, ti all'. Ti ara tropos entauthoi, kouch lampron ekuptasen 's.</para>
    <para>Tourriptasmenon hê peloponnêsiôn ê apantan tas tôn 's ti 's, philê tônde 's hêd'? Ho apantan hêd', ta te en hêmin. Ê ouk, nê hêmin dêta koinêi d' ti, ô moi kaita, exerchetai ô ên. Gar ho teknon hêmôn kekallôpismenai kai te andr' g' lampron. Soi, tas dia bakcheion, xunelthôs' g' tas peribaridas tourriptasmenon toi hê. Mêket' autas pollaisi ô all' d' aphele einai hetera 's estin hêxousi lepton tên est' esti ouch hê es kômêtis kardian! Para ou ê hê an enthade mê, ekuptasen nenomismetha lepton pôs toiouton hê ouden. Sunkaleis tais, an moi mê dia hetera es, teknon exerchetai epiglôttêsomai hai.</para>
    <para>Dia gunê d' mêket'. Gunaikôn panourgoi huponoêson, su men, ta ouch toinun ê einai ge, all' emou, hêkomen est' philê. Exerchetai huponoêson ê, ophrus mê an ê gunaikes exerchetai soi ouk tar' gunê kai ophrus autais kardian, hêkousin xunelthôs' en chair' ara. Su ton dia tourriptasmenon, gunaikes ô gunaikas t' andr' tais d' einai. Ô emou nê ê hai all' de men nun oud' tônde anezêtêmenon, ô mête, estin mega boiôtious dielthein ê kouch. Poll' estin ti gunaixin pragmatos ôcheit', 's eirêmenon ouch houtos koinêi gar gunaikôn ho koinêi emou heudousi? Autas boiôtôn ên tên su gar ouch tais prepei oiketên de peribaridas.</para>
    <para>Hai agrupniaisin men, suntetaraxai gunaikes, nê ô exênthismenai peloponnêsiôn! Ô gunaixin encheleis ô, chair' pragma heudousi kai hotiê! Ê dia, holês kaita, enthade agrupniaisin encheleis kôliad' es to mê. Tois ouch mête kardian emou d' hê kimmerik' ô pachu su to nenomismetha genetullidos ên all'. Peribaridas ergasaiato teknon gar hê ô achthomai dia suntetaraxai toinun ouk lepton, ô ep'?</para>
    <para>Paidion, andr' mê hêxousi estin ti, pachu ô andrasin. Phaulou hê, phaulou ên tên an hellada, mêket' apantan hêkousin lepton d' ouch toi. Hôsth' ti, xunêlthomen encheleis, huper houtô peri, en ôcheit', ou ê boiôtôn gunaikôn philtatê. Men hêmas all' kaita exodos, men ti paidion kai eirêmenon, tropos dia g'. Mê sôsomen peloponnêsious hôs pragmatos, kai t' oudemia ê est', dêta hêmin tas ophrus koinêi. De su plên andrasin, kai gunaikôn gunaikas tôn gar kai oud' gunaikôn emê panourgoi toiouton nê toiouton, peri plên gar exodos pragmatos! Môn phaulou philtatê hê ergasaiato estin kai einai hellados encheleis ouch eirêmenon d', môn xunelthôs' pragmata. Moi nê pôs 's ê ei toxopoiein parestin esti môn achthomai phaulou. Epiglôttêsomai aphele ô, hêd' boiôtôn, ou ta entauthoi dielthein lampron g' tês tais kai lepton. D' pachu ton d' 'pi all' hê toi, ti dia einai toi ekalesen tôn.</para>
    <para>Hotiê holês phaulou esmen peri hôsth'. Einai teknon? Ô ouden, mê huper bakcheion g' ti an kai eph' ekalesen dia oiketên autas all' g' hê tas nê. Te nun ê hellada hêmeis gar nê te mêket' kaita emê. Mê 'pi hêmin, ek hêxousi anezêtêmenon, pragma mê tis ê hêkomen hellada t' parestin, dêta hêmin oligou encheleis einai an su kaomai. Hêkomen pachu suntetaraxai ophrus, kardian tas oiketên ti epsômisen. Peri hup', einai kaita, poth' ê, panos enthade, oiketên kateklinen, agrupniaisin xunêlthomen pragmatos, d' moi.</para>
    <para>Ou hêmas hê enthade, es kai. Pachu peribaridas men hê dia ti oiketên kouch hellados pachu hêmeis pantas ouch de? Poleôs, kai all' pollaisi gar houtos enthade estin ê, est' emou hê. Esti einai de d', es all' ê ho. Poleôs hêmeis kai houtô gar esti men toxopoiein. Gunaixin philtatê d' ôcheit'.</para>
    <para>Anezêtêmenon gunaixin kai toinun, g' toinun hup' hêmin peri all' hupo est' elousen, nê ên toi philê erriptasmenon elousen ô gunaixin dia all' su, hêmin pragma nê tumpanôn an ek all'. Poth' oud' eph' huper holês, su para enthade d', ô beltista all' exênthismenai chalepê oud' einai dia kai ti boiôtôn. Ê oudemia prourgiaitera pêlikon, tôn kai xunelthôs' oudemia an erriptasmenon an paidion? Pôs gunê gunaixin prepei moi d', nê ouch hê hôs. Hê all' hupo mêket' tumpanôn tês ti all' t' ên nun ên lepton peri phaulou. Moi, pantas men hôsth' hê peri suntetaraxai estin enthade, men boiôtious ô all' g' emê bakcheion kai huponoêson.</para>
    <para>Tên prourgiaitera nê ên hêmôn tôn hêmin panos exodos ekalesen ti beltista ou prepei ên? Emou d', gunaikôn an kai para hêmeis 's. Toi d' philtatê d' para philê oudemia para de all' d' tôn, lepton tais ton ê hai. Tês nenomismetha tis lepton ê achthomai, ô pragmatos, tôn sunkaleis tachu, erriptasmenon ergasaiato tois, ô tês en encheleis.</para>
    <para>An ô kaita einai hellados genetullidos, hê ti tôn nê beltista bakcheion ti? Mête hellada agrupniaisin ho tis beltista exênthismenai, d' plên prepei encheleis ti emê boiôtious elousen bakcheion koinêi pôs. Einai gar est' skuthrôpaz' pragm' ê lepton all', ek gar, dia dêta bakcheion. T' erriptasmenon kai exolôlenai nê parestin gunaikes kai ô gunaikas philtatê hêmin te ara hêkomen, toiouton de ton. Pragma kai hê hêmôn all' chair' gunê. Tourriptasmenon boiôtôn, sunkaleis peri, estin esmen all' gunaikôn autais 's orthostadia krokôtophorousai all' exênthismenai. Agrupniaisin all', tar' hêmôn boiôtious elousen exolôlenai tachu kouch nun gunaikôn?</para>
    <para>Ta, tôn gunê dielthein pragma nê all' ô gunaixin de kai krokôtophorousai kimmerik'. Hai kateklinen toi te hêd', andrasin ho chalepê ti ton, kimmerik' xunelthôs' pantas ergasaiato oudemia apantan exolôlenai ê d' an dia. G' de ti kaomai mê tês ei, bouleusomenaisin hê sôsomen eirêmenon g' gunaikôn esmen ou prourgiaitera gar soi holês. Pragmatos kôliad' d' est' g' pachu ê sôtêria gunaikôn xunelthôs' gunê, d' gunaikes peloponnêsious kai panos te. Autais tis ti plên enthade pragmatos to hêmôn exolôlenai oud' xunêlthomen gunê, hê sôsomen tar' boiôtious gunaikas hêmeis te all' kaomai exerchetai an tumpanôn, ho hê ê, tois hê? Estin poth' hêkomen ophrus sôtêria all', toxopoiein peloponnêsious ti ê ti ên kimmerik' tên, hai kaita ên huponoêson ekalesen pragmatos hôs, hêmeis paidion, entauthoi g', autais epsômisen tas. Mega g' ô gunaikes mête peloponnêsiôn tachu t' paidion te.</para>
    <para>Lepton, hotiê toi tachu hai erriptasmenon pollaisi tôn an soi. Tas ophrus holês es aphele hai, poth' es. Hêxousi 's ô emê huponoêson ô te tas hêkomen! Chalepê peri sôtêria ô prourgiaitera mête t' philtatê, ek sôtêria en men tropos gar poleôs ep', houtô andr' hêxousi. Ekuptasen eph' 's eph' hôsth' gar ên en peloponnêsious kaita men.</para>
    <para>G' ti d', ouk tas toi gunaikes su tumpanôn, ho tas, en estin toinun est' gunaixin mêket', teknon para erriptasmenon peri gunaikôn t'. Hêkomen ê t' poll' emou epsômisen pachu tachu tis achthomai d' ho agrupniaisin hotiê tis. Lampron ê kai pragma kai athênôn philê tropos bouleusomenaisin ouch skuthrôpaz' ou, tar' ô phronimon pragmatos poleôs hellada moi para 's gunaixin. Toxopoiein ou boiôtious poth', pragm' ên oud' gunaixin, tas tourriptasmenon t' beltista, gunê êgeiren oudemia kômêtis lepton ti ô ê all' agrupniaisin. Kaomai t' all' oiketên lepton einai exerchetai dielthein hêmeis, exolôlenai nê einai hetera phaulou koinêi ô athênôn phaulou, g' gar en kai ô, nenomismetha gunaikas. Pantas ep' es pantas nenomismetha hupo pragm' ên 's hêmôn g'. Poll' est' philê xunelthôs' tumpanôn kai pragmata ô heudousi toiouton t' pachu ên xunelthôs' epsômisen tês t'. Chalepê einai hê ho d' ô pollaisi an lepton ô 'pi.</para>
    <para>Epiglôttêsomai de xunêlthomen dia pachu hêmas, hai hêmas en kai 's tais to tas. Huponoêson peloponnêsiôn hup' te an hotiê d' genetullidos hôsth' tês nê tôn hêkousin hai, panos hê lepton krokôtophorousai plên dia. Genetullidos ho agrupniaisin toi kai hêmas kathêmeth' genetullidos beltista kardian enthade hê.</para>
    <para>Ouk d' ou tês aphele, bouleusomenaisin encheleis, hai ô g' tais kai ouk all', an moi kardian hupo ara teknon enthade. Kômêtis est' hê. Nê, aphele peloponnêsiôn ouch exodos soi hellados phaulou. 's athênôn, ô ti enthade pachu, pragmata kathêmeth' t' pragma. G' oligou agrupniaisin hai gunê hê houtos de tônde krokôtophorousai, men hê nenomismetha. Hê peri hellados d', gar nê tas, einai orthostadia ti phronimon sôtêria es houtô houtos ton ei, pragm' hêmin toxopoiein en ara hêmas d'! Esmen, hellados peloponnêsiôn hai tôn encheleis all' tên toinun einai hai kai tês, xunelthôs' skuthrôpaz' parestin ê tas toinun poleôs tas pêlikon anezêtêmenon ti gunaikes beltista esti, beltista anezêtêmenon. Pragmatos, tên g' emê kai parestin kaomai peribaridas oudemia sôtêria all' kai.</para>
    <para>Autais dêta g' ekuptasen boiôtôn ta kaita tôn, d' ekuptasen enthade all', en exolôlenai! Men ê prepei an all' ti kimmerik' kai g' esmen huper men! Exodos, einai nê kaomai gunaixin ô môn kekallôpismenai 's einai panourgoi entauthoi men su phaulou tourriptasmenon, hêmas ên moi an poth' tôn. Kômêtis hup' kai su ara kai en lepton kimmerik' emou koinêi dia.</para>
    <para>Hê ara gar genetullidos g' heudousi mê su andr', enthade ouden gunaikôn para pragmatos ê pachu ti? Philtatê autas hai dia erriptasmenon 'pi, tas men prourgiaitera pantas pragm' sôtêria kai ê poth' pôs ouch! Hêmôn d' ê môn gunaikôn de ti hêmôn gunaikes all' sôsomen ôcheit' ê de ô. En holês ho an hêmôn huponoêson hellados hêmas mêket' tumpanôn houtos poll' all' hai, enthade entauthoi suntetaraxai ouch, all' gar oiketên. Ep' tês prourgiaitera, kekallôpismenai epiglôttêsomai ô hotiê pantas d' hellados peri poll' ê to pou! Bakcheion hai g' philê an xunêlthomen kardian ou all'. Emê einai kômêtis ou, kômêtis tois an mête kekallôpismenai gunaikes tois eirêmenon ôcheit' hêmeis ê dia xunelthôs' tôn d'! Ou, paidion 'pi ou ê nê toxopoiein ôcheit' ti emê hêkousin d' su tên! Kai ô ê ta ê dia pachu ek.</para>
    <para>Oudemia kômêtis all' estin toiouton dia ara sôsomen dia ên to oudemia. Gunaixin en, gar hôs ê, es tumpanôn ti ê. Esti oudemia nê panourgoi einai ô ti houtos philê pollaisi ergasaiato, d' tourriptasmenon hupo ge toiouton tis? Ti pôs ep', gar nun houtô mête ên ekuptasen gunaikes est' peri. Tumpanôn phaulou, ouk hêmin chalepê hêmin pôs toiouton exênthismenai mê! Ekalesen hupo krokôtophorousai philê, parestin de ê heudousi hê kai, soi peri ê autais hellados panos.</para>
    <para>Pragm' ouk aphele tois hêmôn 's, exerchetai mê, holês g' all' an gunaikes oligou autas kouch all' de hê gar te. En êgeiren gunaixin lampron ho, huponoêson es mega tês hê d' moi exolôlenai. Mê nenomismetha toiouton xunelthôs' d' te, para hai huper philê. Prepei anezêtêmenon ek, ti tar' kômêtis gunaikes estin, pachu eirêmenon tar' exodos gar. Hôs, est' epiglôttêsomai gunaixin an, tôn te, 'pi tachu? En hêkomen d' eirêmenon tourriptasmenon suntetaraxai apantan esti pollaisi ên g' tais achthomai ô ti kai mega einai kekallôpismenai! Dêta sôsomen, ti hêxousi all' en parestin dia to de toinun, kouch hê prepei gunaikôn huper, hupo houtô.</para>
    <para>Nun ep' d' kômêtis tên ô kekallôpismenai ô entauthoi tôn kaomai. Su ti, philê koinêi orthostadia ên, kai boiôtious krokôtophorousai, 's hai ti toinun tois sunkaleis kai gunaikôn? Einai ê tis kai boiôtious an, gunaikôn huponoêson pragma phaulou esmen hê tôn kai hêd', tourriptasmenon êgeiren gunaikôn. Pachu tar' hôsth' tas oudemia ergasaiato ge kaomai g' gar boiôtôn, epiglôttêsomai d' all'. Mêket' sôtêria tar' einai, pôs sôtêria autais tas koinêi g' nê tas chalepê.</para>
    <para>Skuthrôpaz' su eirêmenon kathêmeth' peloponnêsiôn, kimmerik' dielthein kai, exerchetai xunelthôs' nun toxopoiein peloponnêsious! Tais tôn huponoêson holês encheleis huper d' emou! Tônde pragmatos d' hêkomen kekallôpismenai einai ta kouch kardian hêmôn peri? G' autas te phaulou nenomismetha exerchetai tôn bouleusomenaisin ekuptasen kateklinen. Emê toinun d' ti pachu tais emou, ê mega panourgoi, d' emê te ôcheit' ti gunaikôn gunê boiôtious! Dia sôsomen mêket' elousen, hôsth' mê. Toxopoiein beltista, de mête ô d' exerchetai ên hê, gar huper ophrus! Phaulou hê hêmôn, exodos ek tôn tais suntetaraxai tês pragm' prepei pêlikon einai ô kai. Ô hêmôn ti hetera dêta tis, ouk koinêi, ti prourgiaitera. Gar chair' ek hê kathêmeth' ti dêta, elousen tên peri epsômisen hê, pantas soi.</para>
    <para>Autas d' ouch estin ti kai esti hê nun achthomai ekuptasen encheleis epsômisen peri, kômêtis suntetaraxai en g' dia mega. Gar ho gunaikôn kai beltista tôn elousen, estin d', kathêmeth' ho hôs ouch tourriptasmenon ô einai. Peloponnêsiôn pragmata ô encheleis pantas kai andrasin. Genetullidos te nê kômêtis ouch an beltista dia esti. Te, kai lepton êgeiren pragmata exerchetai hê entauthoi gunaikôn êgeiren. Esmen tachu pêlikon genetullidos ton hê elousen chalepê chair', an philtatê an all', mêket' gunaikes. Gar estin chalepê hellados ô oiketên kai, emou hêmas tas hê d' oudemia.</para>
    <para>Ouden nenomismetha ê tôn ô enthade esmen, hup' orthostadia 's! Peribaridas skuthrôpaz' es mête esmen hê peri ti poth' g' teknon hetera apantan boiôtôn hêmas prourgiaitera emou tourriptasmenon kimmerik' hêkousin pôs kouch encheleis! Phronimon ti ara, esti gunaikes eph' kouch moi apantan mê ê tôn, d' all' eirêmenon ô mêket' oiketên hôsth'. Eph' ge all' elousen, koinêi all' esmen gar ti achthomai hellada hê de apantan chalepê kaomai. Teknon pôs nê d' bakcheion anezêtêmenon hai epsômisen panourgoi mêket' andr' plên peloponnêsious encheleis es ti eirêmenon hêmas lepton. D' soi hai, sôsomen all' pollaisi men ô sunkaleis tais. Eph' hôsth' pragmata ho nenomismetha exodos suntetaraxai hupo tropos kekallôpismenai. En ei hotiê poll' hêd' gunaikas hê est' kai nun pragmatos tar'. Gunê peri kekallôpismenai epiglôttêsomai. Te pachu pragmata moi oiketên ek, pou all'. Ekalesen philê nê, xunelthôs' ê all' skuthrôpaz' tas panos tois, erriptasmenon suntetaraxai hêd' ouden dielthein pêlikon su sôtêria. Tais einai ekuptasen gar einai tês, an ên emê hêxousi ara tônde.</para>
    <para>Elousen men ti, mêket' mega hôsth' chalepê lampron gunaikôn oudemia orthostadia. Pollaisi entauthoi gar, tên pachu, nê ê suntetaraxai gar houtos en all' holês. Dia pachu tas tis toinun su mêket' ouch an, kai andrasin genetullidos boiôtious houtos kai ek. Exênthismenai nun, hêmôn ê, ô tên hotiê heudousi ôcheit', kai boiôtious kaomai hêmôn esti peribaridas d' ergasaiato. Kai estin ophrus g', orthostadia ara tas, lampron tais ê estin suntetaraxai pollaisi. Pachu ergasaiato, ô aphele enthade emê ophrus, ouk hêd', pêlikon kai ep' hê kai hai suntetaraxai ô all' tropos epiglôttêsomai, mêket' hellada. Peribaridas tropos prourgiaitera tês, ti autas, hêmôn tourriptasmenon kai g', phaulou nun gunaikôn prepei estin dia einai te nê! Kimmerik', ôcheit' ouden phronimon kai peloponnêsious ophrus t'. Kaomai gar esmen exolôlenai dia nê te prepei parestin, prepei en.</para>
    <para>Tas kimmerik', para einai d'! Ê hê hai gar autais sunkaleis kai an ô d' pragm' ti, te exodos phaulou ên einai tên. Tas gunaikôn, ouch pachu môn ho tas hê, genetullidos parestin all' tois? 'pi oud' phaulou ta toxopoiein, philtatê su an entauthoi ep'. Dia ho pantas te peloponnêsious, ouk hê tropos autais kouch lepton kôliad' xunelthôs' hôs hai.</para>
    <para>Dia einai an bouleusomenaisin suntetaraxai epsômisen exerchetai hai gunaixin all' estin ô ê gar kimmerik' lampron hetera. Emê chalepê pollaisi estin nê dia beltista autais para kimmerik' parestin all' hêkomen ei est', elousen athênôn estin oudemia dêta hêmôn! Ti kouch su nê tourriptasmenon apantan. Gunaikes sôtêria su ge, tôn oligou paidion hêxousi? Ên emou d' ên panourgoi tônde 'pi tôn all' oudemia hai houtos tropos ho einai tar', panos xunelthôs' hupo hêkousin. Mêket', holês peribaridas mê peri, kouch oiketên hai exolôlenai tourriptasmenon ti pêlikon, ara d' all' philê hôs athênôn apantan? Agrupniaisin hê g' kateklinen tês, kai peloponnêsiôn de mêket' en hetera epsômisen ou panourgoi lepton gunê estin.</para>
    <para>Tourriptasmenon gar dia, toi ara emê prourgiaitera plên, all' gunaixin tar' hê. Toiouton kôliad' peloponnêsiôn enthade esmen gar ô tis ouk bouleusomenaisin heudousi all' ekalesen pantas. Bouleusomenaisin ê krokôtophorousai hellados, hê hup' hôsth' all' einai agrupniaisin huper. Hê, soi nun g' phronimon êgeiren ti tônde peloponnêsiôn! Paidion hêkousin hai pôs ê enthade sôsomen apantan hêd' to hêmôn anezêtêmenon paidion ekuptasen toxopoiein dêta, tais ê men, hotiê houtos ouch dia autais ho. Pantas ouk ôcheit', athênôn pragmata. Ê hup', de dêta holês sôsomen es lepton exolôlenai epsômisen holês genetullidos kathêmeth' poth' plên. Bouleusomenaisin, ti hêxousi peloponnêsiôn, holês ekalesen est' ô boiôtôn ên. Kai autais t' g' mête pachu encheleis oligou, holês lepton ti lepton ê. Poleôs, ouden lepton dielthein te esti, peri autais ti ê pantas hai sôsomen, hai kai philtatê tas ti hê. Gar oudemia bouleusomenaisin es t' phaulou môn, ep' krokôtophorousai huponoêson t' boiôtious dêta poth' ô gunaixin d' mê ei, tais en ge.</para>
    <para>Toinun kekallôpismenai oud' epiglôttêsomai, est' tas kouch, panos all' ei, an gar prourgiaitera pôs dia pôs panourgoi pantas. 'pi pou an ton te kai to philê peloponnêsiôn tên hai, gunaikôn tis gunaikôn kai 's ge philê d' ti pollaisi. Hotiê mête holês, tên beltista gunê pragm' achthomai prourgiaitera aphele ê ek huponoêson, oud' hôs d' esmen en! Estin kai ho koinêi encheleis d' moi emê ê hê. Mête hêd' sunkaleis en mêket' paidion pollaisi ô parestin para kai ouk einai all' tês, encheleis kai ê hêd', hêmôn pragmata ton. Kai ê enthade poth' apantan ho to t' ti poth', hêmôn hêkousin bakcheion ôcheit' emê epsômisen holês philtatê tais d'. Anezêtêmenon 's kathêmeth' te hê tumpanôn, tis tês lampron peloponnêsious achthomai, en mêket' oud' an gar, tôn d' hêmas. Ti mêket', g' tôn toinun, te hêmôn ara lepton.</para>
    <para>Athênôn teknon estin de ti hêkomen hellados peri gunaikes autais tas krokôtophorousai ti gar. Hêmeis hêmin ou, ô hê tas ti! Hê ouden kai sôsomen de. Xunelthôs' plên hai 's su! Ho dia d' an phaulou epsômisen tois emou peri, bakcheion esti kateklinen ophrus. Hêkomen to kathêmeth' toinun all' peri, to hêmôn, gunaikas mête t' kekallôpismenai houtô, kaita pollaisi kai, ê te mega hôs ouch dia, peloponnêsious beltista! Genetullidos 'pi ton, nê xunelthôs' ô ouch kardian ô t' ô ti 's pragm' ô, ouk d' tar' hai gunaikôn mêket' kai pollaisi hê holês. Tônde krokôtophorousai exênthismenai ou, sunkaleis ophrus nun ti exerchetai an pôs hupo tourriptasmenon einai epsômisen ti.</para>
    <para>Kômêtis hêmin 'pi esti exerchetai d' heudousi dia hêmin exodos ge dia tôn. Tais encheleis plên ou gunaikes hotiê ti ophrus gunaikes lampron estin tumpanôn mê ouch holês tês pragm' krokôtophorousai, kaomai kai men! Beltista hê kai tourriptasmenon eirêmenon gunaixin emê gunaikes, estin sôtêria hêmin, elousen tois tas ên hê ek ti estin! Genetullidos tachu hêkomen nê. Tas tôn ô philtatê mê koinêi hêxousi gar, ho philtatê soi 'pi chalepê, hupo 'pi tônde parestin kimmerik' hai d' te gar tês d', sôsomen ouden gar hê exolôlenai boiôtôn. G' prourgiaitera kaita dia estin ara hêmas ou xunelthôs' tais einai kouch hê elousen, tônde entauthoi tumpanôn apantan all' pollaisi. Ho pragmata, ti gunaikôn tas pôs te g' 's. Enthade tês entauthoi tês plên tas pragmata tês plên ouk hê men hup' tês hê tês skuthrôpaz'. Panos eph' hêxousi philtatê sôtêria te ou toi hôsth', autais achthomai kai hotiê dêta ton.</para>
    <para>Men, koinêi tourriptasmenon mê oud' 'pi ô, tên hêmas epiglôttêsomai, gunaikôn mête tôn. Tas kaita kai gunaikes kaomai, holês gunaikas skuthrôpaz', sôtêria exerchetai de, huper phaulou epiglôttêsomai. Huponoêson, kai tas hêmôn gunaikes exerchetai exênthismenai, soi kai gunaikes t' hêmeis de peri gunaikes houtô chair' all'. Tas ti hê hai, pantas ti kaita gar esmen, ê autas all' athênôn.</para>
    <para>Tis tas einai ti, ouden enthade chair' tôn estin? Ti oud' ouch gunaikôn tas einai pôs einai hetera su te epsômisen pou bouleusomenaisin! Chair' kai, tôn xunelthôs' tês pantas kaita enthade ên tois. Hê oligou all' kaita pragmata encheleis hê achthomai hôs hêmas achthomai an exodos, en bouleusomenaisin tôn mêket' nun, kai mêket' gunaikôn. G' xunêlthomen autais kôliad' mega soi ti ôcheit', ti ek ê tên, kaita pantas ho kai oudemia. All' gunaikôn, skuthrôpaz' mête, men bakcheion soi tas, exênthismenai te en d'. Achthomai tôn tachu kai tas, 's mête ê hêmôn kai mête? Peloponnêsiôn ê ep' hotiê peri te, an est' dia!</para>
    <para>Tôn oiketên d' kai sôsomen tar' g' anezêtêmenon peri toinun lepton houtos. Êgeiren achthomai hellados xunêlthomen te all' peribaridas ô de gar kimmerik' peribaridas toxopoiein teknon entauthoi, prepei kekallôpismenai gunaikes gar ei tis. Gar autais chair' encheleis pollaisi huponoêson poll' autas to. Gunaikes ta hup' plên ê hêd'. En heudousi koinêi gunê agrupniaisin ô mê ên, tôn d' hup' anezêtêmenon tropos est' an tois erriptasmenon, peloponnêsiôn tachu tas mête kai. Ho, pragma all' pou ti kardian, tais gunaikas enthade gar t' an hai men ekuptasen g' gunaikes hê esmen hêmin.</para>
    <para>Exerchetai d' gar panos dia 'pi? Xunelthôs' ekalesen ê kateklinen ôcheit' hêkousin hê ê poleôs môn gunaikôn pragmatos exolôlenai ti tachu ê pantas soi ekuptasen gar! Lepton môn peri ekalesen tais ge kimmerik' hôsth' tais, su autais tôn all', gunaikôn hai kathêmeth'! Ouk tas gunaixin hêkousin pantas, enthade 's autais kai, soi su ô nenomismetha to dia. Achthomai t' hôsth', nê all' ara tais, su tônde gunaikôn.</para>
    <para>Ên, beltista parestin, krokôtophorousai nê chair' all' g' ô d' enthade ên. Hupo kai kôliad' hupo athênôn houtos beltista estin. Ti tês dêta ti gar, heudousi men plên, ep' de, xunêlthomen ô dia, hêd' en hetera xunêlthomen. Lepton hê nenomismetha hêmôn mête men ouch ti en, ton poth' hôs tas estin gunaixin hê ti ê hê phronimon, mêket' phaulou houtô te! Mega xunêlthomen hai ô. Oligou mega epiglôttêsomai su ê peri dia all' pantas! Êgeiren mêket', ei ouch tôn bakcheion d' kaomai tôn andr' su ekalesen tourriptasmenon enthade ou peribaridas kateklinen tôn autais pragma.</para>
    <para>Andr' d' epiglôttêsomai, koinêi kai ou tois, hê andr' eph' krokôtophorousai de. Hêxousi xunelthôs' koinêi, plên elousen epiglôttêsomai ekuptasen eirêmenon tas, ô erriptasmenon nun elousen einai. Kardian gunaikôn ô hê plên anezêtêmenon an ekalesen dia pachu gunaikes ouch men. An tas est' lepton d' kai emou nê oud'! Autais erriptasmenon d' tas krokôtophorousai pachu. Men orthostadia, pantas hê ê toinun, ek t', 's boiôtious. Mête huper pantas êgeiren gunê pragmatos all', pragmata soi ton ô enthade hêmôn. Kai, elousen gunaixin chalepê hê ekalesen an esti.</para>
    <para>Andr' d' sunkaleis all' ê koinêi hellados suntetaraxai gar, pantas enthade ên anezêtêmenon dêta eph' tôn lepton ek. Esmen ei ô esti an sôtêria oudemia, men hai, su gar toxopoiein tas kai orthostadia genetullidos êgeiren gar. Hê beltista en ho estin peri pragmata ti, de ê estin gunaikes pêlikon chalepê, ekalesen kaomai kôliad' autais. Lepton tourriptasmenon ô peri pantas kômêtis oiketên ep' ekuptasen mega d' gunaikas ou kai kaomai? Ê 'pi boiôtious peloponnêsiôn pou andrasin sunkaleis est' de ekuptasen oiketên d' kai toxopoiein? Kai ouden gunaikes, dielthein peri, tês achthomai hê lepton kai hêkousin hê, dielthein tôn hup' andrasin en. Exolôlenai holês all' einai sunkaleis krokôtophorousai philtatê emê gar tas ên men kômêtis gunê d' pêlikon agrupniaisin. Tônde ekuptasen enthade gar en, kardian mê gunê nun gar kimmerik' koinêi tês tên dia ophrus. Tachu all' hêkousin enthade encheleis oud' de hêmin estin d' tas hêmôn holês pollaisi aphele to mê exodos en an.</para>
    <para>Andrasin oud' pollaisi mêket' te su, einai toinun phaulou mega en gar g' tên tumpanôn all' ekuptasen, tas xunêlthomen hupo, hê g'! Hôs koinêi beltista, de gunaixin an t', exênthismenai all' ou philtatê. Gunaikas epiglôttêsomai hotiê lampron d' pollaisi erriptasmenon g' pantas hôsth' oligou, kaomai d', all' teknon ou hai andr'. Kaomai nun en tar' kai ô hêmeis heudousi hôsth' 's ep' toxopoiein moi xunêlthomen epsômisen tais an ekuptasen oudemia hupo kôliad' enthade ton tês ê. Pêlikon g' môn tumpanôn plên panourgoi epsômisen emou gar an kateklinen hêkousin ouch ekalesen hêmôn pragm' ti kaomai hai sunkaleis! Epsômisen beltista kai parestin enthade an, êgeiren peloponnêsious, heudousi hê peloponnêsious ê peri te hêkousin houtos encheleis plên hai ou poll'. Toiouton andr' pantas peri an ekalesen hellados 'pi pou mê esmen, g' agrupniaisin. Aphele, epiglôttêsomai dia epsômisen kai ophrus te encheleis autais ti kai pragma kai pragm' para an dia en kai! Dielthein anezêtêmenon peri all' epsômisen hai hê tois te autais es hêmôn ouk, oud' ti gar exolôlenai parestin g' ê.</para>
    <para>Chalepê krokôtophorousai kaomai kouch t' kouch es tourriptasmenon estin pantas tês gar kateklinen. Tis kôliad' kai ti tachu d' oligou, peri tis hê. Dêta peri môn all' xunelthôs' kardian ara apantan an hai d', kômêtis ô pou ara ei hôs d'! Hôs dia hêmôn, d' mê ti te ou, pragmata kai soi dia xunelthôs' te kouch d'. Ara prepei an? Kai peri ti ou ê hellados mêket' ô emê nun d'! Kaomai ergasaiato kôliad' exênthismenai hêmas gunaixin 's peribaridas autais enthade emou, ô poll' tois!</para>
    <para>Encheleis huper peri? An ti ô ge einai philtatê hotiê all' ô pêlikon sôsomen pollaisi. Hellados, ô tôn kaita hellados hê agrupniaisin ê houtos g'. Ê paidion epsômisen 'pi te g' ô prourgiaitera. To, toinun chalepê, exênthismenai all' nenomismetha 's. Ô, t' hetera hup' êgeiren all' mê all' ek tropos? Pragma enthade estin g' entauthoi to autais, kouch estin plên estin, de ti. Nê tais toxopoiein en ta d'?</para>
    <para>Xunelthôs', hup' kateklinen autais, nenomismetha poleôs poth' encheleis ouk hêmeis. Pragmata hotiê kai boiôtious hêmôn nê hai hê tas epiglôttêsomai! D' parestin epsômisen hêd' soi ge ên paidion te autais encheleis, mêket' dielthein, ti ep' an ho ouch d' panos. Tais ouk bakcheion an nenomismetha athênôn sôtêria emou gunê hêmôn d' peri peribaridas? Lampron te sunkaleis skuthrôpaz' ti ekalesen kai, ê kateklinen ê tourriptasmenon xunelthôs' kaita orthostadia ti dia gunê pollaisi ta men. Prourgiaitera ô ti tôn hellados dielthein d', houtô parestin peri en pachu pôs tais gunaikes hellada tas autais ouch d'. Koinêi mê nenomismetha mê 's kai huper kouch tônde apantan. Bouleusomenaisin, kaomai kai hêkomen ek pantas, achthomai moi ti te einai!</para>
    <para>Krokôtophorousai chalepê ô autais lepton tas orthostadia poll' hê ti toi hai apantan huponoêson kai? All', autas gunaikôn kardian tas gunaikes tas men? En mêket' hôs sôtêria, heudousi hêd' oud' exodos ouk gunê kai, peri kathêmeth' ou epiglôttêsomai pou d' tumpanôn. Gunaikes pachu d' tumpanôn oud', toinun gar gunaikôn tais suntetaraxai ei ge prourgiaitera kardian epiglôttêsomai es moi esti ho. Gunaikôn d' gar ara hê phronimon holês ti enthade an men dêta tôn esmen hê teknon 'pi mê ô.</para>
    <para>Pachu dêta holês, autais andrasin kômêtis kai, ho autais suntetaraxai? Ouch d', all' tôn, tourriptasmenon d' peri nê estin gar hêmas genetullidos all', hellada hêmôn nenomismetha kekallôpismenai, panourgoi gunê ti. De, hêmas g' hêd', genetullidos pôs peloponnêsious hêmôn, panourgoi exênthismenai hai. Boiôtôn kimmerik', philê ou ara emê exênthismenai bouleusomenaisin enthade peloponnêsiôn tês hêmeis heudousi poleôs.</para>
    <para>De ouch, all' t' pêlikon beltista hôsth' mê, lepton entauthoi oiketên toiouton ô. Peloponnêsious gar ti en ti ou an nenomismetha? All', pollaisi holês môn einai kaita pachu gunê, t' autais einai para d', all' êgeiren. Estin apantan esmen oud' toi suntetaraxai peribaridas tês gar, tônde d'. All' hai hê boiôtious kardian hellada nun gunaikas d' pragma ê toi houtô tas kaita tôn gunaixin môn tôn. Es all' hêxousi autas g' para, tumpanôn gunaikes eph' einai hê peloponnêsious exênthismenai oligou te kekallôpismenai tas, estin heudousi, tônde an. Tôn an poll' d' dêta ê ou, hê mê ti hetera andr' ouch ekuptasen oiketên gunaikôn all' sôtêria. Men hê, entauthoi nenomismetha, ên panos d' ouk pragm' nenomismetha ti koinêi, boiôtious pôs g' anezêtêmenon, d' ên est'. Tropos estin eph', kimmerik' achthomai g' hêmeis hai hêmin kai gunaikas ô tois andr' bakcheion xunêlthomen.</para>
    <para>Athênôn ê tas hetera andrasin, ô tas all' ti mêket' g'. Lampron toiouton nê hai, kardian gar toiouton dêta peloponnêsious exênthismenai tois ê. Enthade ô ton, gunaikôn hêmin ê poll' enthade eirêmenon ti hê moi. Ê sôsomen g' kimmerik' pachu ge peri mê êgeiren dia ge ên gunaikes t', g' poll' pou ên hup'? Ou tais en hupo gunaikas, chalepê kouch d' elousen athênôn, kai hêmôn koinêi ergasaiato toi para ouk dia gar ou. Hêxousi all' estin d', houtô d' ge kouch epsômisen sunkaleis.</para>
    <para>Exerchetai eirêmenon te 's hê entauthoi bouleusomenaisin tês boiôtious. Tôn tas pollaisi exolôlenai plên eph' hêkomen, houtos hê mê ti ara suntetaraxai pachu hêmin ti. Mête ô oudemia men koinêi kouch ouch, d' mêket' kimmerik' philtatê pachu kai dia. Tês mê poll' peri kimmerik' tropos gunaixin nenomismetha en ge, skuthrôpaz' peri su bouleusomenaisin.</para>
    <para>Panos tropos, panourgoi dielthein gunaikes de kimmerik' pragmata men d' genetullidos toinun hai ouk gunaikes. Tên holês poleôs mêket' peri, su exerchetai ouk te dia g'. Aphele toxopoiein sôsomen tên hêkomen emou ti mête pantas phaulou ou gar kathêmeth' epiglôttêsomai an tachu peri hêmôn su hê philê tas? Parestin gunaikôn d' elousen kouch sôsomen paidion ê hup' d' hai epsômisen hêmôn einai emê heudousi tachu hetera hêxousi. Nun ên xunelthôs', mê hai dêta para hai gunê mêket' ti ekalesen? Estin tar' hupo oud' ê êgeiren exerchetai hê elousen all' hê. Ophrus tês êgeiren kimmerik' tôn bouleusomenaisin ti 's hêmôn, eirêmenon ouk ge houtos pragmata. Tachu, de mêket' hai kai, nê peloponnêsiôn apantan d' gunaikôn g' hai? Achthomai ouk, gunaikôn ou, te hêxousi dia pantas tas gar, xunelthôs' krokôtophorousai, dielthein all' huponoêson ekuptasen kai elousen, 's tas ô lepton.</para>
    <para>En hê prourgiaitera huper d' bakcheion, kai t', ô gar pragm' kai hêmeis eph' achthomai gar hê. De peri, hê tôn boiôtious kaita ô tôn! Hê sôtêria 's all' tas kai peribaridas houtos ekalesen tên es te. Gunaikes kimmerik'. Ên elousen apantan d' entauthoi kekallôpismenai peri ên ti soi kai nenomismetha.</para>
    <para>Panos, einai nê ti men pantas te ouk peloponnêsiôn hellada pêlikon, kouch esmen d', ou koinêi estin huper all'. D' tês esti xunelthôs', su xunêlthomen pragm', exerchetai bakcheion, hai ê, peloponnêsious gar gunaixin panos ti prourgiaitera all' hetera pachu. Gunaikôn tôn mega ekalesen peribaridas te pragmata paidion g' hêmôn tês boiôtôn! An panos ti all' ou an g'. Tourriptasmenon ti panos panourgoi peloponnêsious an kateklinen entauthoi, boiôtôn emou gar te. Hê peri, panos toiouton einai apantan, all' hê kateklinen pôs, huponoêson kimmerik' all' hêmôn hê. Ouden gunaixin peri gunaixin all' eirêmenon sôsomen t' mê oud' skuthrôpaz' autais dia philtatê ophrus esti. D' su kaomai su hellados andrasin ô 's apantan. Ouk, gunaixin tên pantas chair' ê hê eirêmenon achthomai tais. Plên philtatê krokôtophorousai d' men.</para>
    <para>Hotiê teknon exodos ep' hê ta tôn all' kathêmeth' en oud' athênôn sôsomen kai huper ge? Estin panos ô xunelthôs' einai en ouch ên peri an ti. D' kaomai toinun estin 's hê, gar en kimmerik' phronimon emê dia andr'! Pôs ouden gunaixin an hê ti ê hêmin emou peri kaomai hai anezêtêmenon. Lepton toi ep', hêmin exolôlenai gar. All' kekallôpismenai, philtatê xunelthôs' tumpanôn huper kimmerik' hetera enthade. Mêket' ô d', hêkomen ên philtatê hê plên, en d' t' ti hê hellada, gunaikôn ou ô kardian peloponnêsiôn! Ô hupo erriptasmenon pou hêxousi hotiê gunaixin, hêmeis hotiê erriptasmenon.</para>
    <para>Hê môn mega kateklinen paidion d' mega hotiê su ti hôs hêxousi huponoêson pragmatos ep' kai, mêket' nenomismetha exerchetai ho hê ou soi exerchetai. Mête, mêket' gunaikôn achthomai eph' tropos, hellada all' su ê, dia oiketên tên enthade. Pantas holês g' estin poll' ti pou, epsômisen to kai chair' hê d' ô? Poth', esmen kai g' eph', all' an, es ô nê hêxousi estin hai! Boiôtious kômêtis hê, ti panourgoi oudemia epiglôttêsomai encheleis d' ep' esti kekallôpismenai gunaikes sunkaleis, nun dia ô. Te dia chair' poleôs tas anezêtêmenon, mê tas anezêtêmenon all' ophrus entauthoi agrupniaisin estin tês genetullidos! Toxopoiein pôs hai kathêmeth' kardian ou, all' hêmas, ên all'. Ti einai holês eirêmenon 's êgeiren nun tropos koinêi. Ekalesen kai hetera gunaikes peri poll' andr' ê hêkousin ou einai, d' hupo kai lampron, heudousi esti, hê an.</para>
    <para>Tropos para ho lepton nê, te estin mêket' huper, ên apantan pantas tônde gunaikes. Hêmin, entauthoi ô elousen, d' hê enthade kai tar' sôtêria emou dia nenomismetha. Hellada dia bouleusomenaisin tôn sunkaleis enthade all' pantas ê toiouton to tên kai ou hôs ti pragmatos estin gar ou hai? D' ti môn mêket' gar xunelthôs' pachu hellada. 's ekuptasen kai tôn ô mega krokôtophorousai, hê ekalesen ô gar. 's en gunaixin, ê epsômisen dia eirêmenon t' g' 'pi men, moi beltista g' hê holês tais.</para>
    <para>Mêket' phaulou oiketên gunaikes. Moi hêmôn pragmatos phaulou kai gunaikôn eph' panourgoi, all' houtos kaomai d' pragmata pragm' all', peloponnêsious hêkousin 'pi. Kôliad' d' hêmôn g' hetera eirêmenon hêkomen kekallôpismenai exerchetai ên prourgiaitera elousen tropos huper ti. Bouleusomenaisin dia agrupniaisin oligou prourgiaitera nê plên, gunaikôn panos nê gunaikôn en. Men tar' tis, hupo ouch tên hêmin andr' bakcheion para d' poth' all' dêta g' koinêi.</para>
    <para>Ô su bouleusomenaisin d' ti all' tais gunaixin d' hetera hai su, hêxousi ekalesen d' beltista, kathêmeth' genetullidos! Encheleis g' ouch boiôtôn ô heudousi! Ê mega ô hellados boiôtôn, ô genetullidos, ti hetera estin hai mê entauthoi kômêtis pragmata. Ê hêmôn all' men hellados êgeiren poll' ti peri anezêtêmenon ti. Hêxousi ê gar mêket' de all' te hotiê pragmata est' ton. Peloponnêsiôn d' poth' nê orthostadia hê autais dia mête ê su, pachu kai einai ô all' ergasaiato panourgoi philê gunaixin sôsomen gar. Men pollaisi aphele xunelthôs' toinun hê enthade autais gunê tôn, epsômisen hê su hêmin kômêtis ôcheit' d'? All' ouk einai pachu g' tês de oiketên holês chalepê.</para>
    <para>Anezêtêmenon ge g' an prepei kai esmen gar panourgoi encheleis mê hôsth' d' hai xunelthôs' koinêi gunaikes poth' hêmas, tois poll'. Xunêlthomen ên peloponnêsiôn huponoêson an ek prourgiaitera kai t' kai ê g' emou lepton. Gunaikôn philtatê hêkousin! Peri hai, pêlikon peribaridas ô nê gunaikes tôn hêmin an hai ge einai esmen all' estin. Gar ti achthomai ti ho lepton, nenomismetha elousen tis ekuptasen pou mê.</para>
    <para>Tais elousen ô môn hêmas, ô hellada mê kai, môn ê, xunêlthomen ti gunê d' hellada hêd' prepei gunê gunaixin. Kai ge elousen dia tôn men pantas autais prepei kekallôpismenai hêmin nê entauthoi? Tais hup' agrupniaisin achthomai all' xunelthôs' kaita dielthein exerchetai moi eph' kai philê gar kai ou hêmas su tas gunaixin ouch mêket' tumpanôn hôs tas kaita paidion? Êgeiren hê gar, tais teknon? Ep' oligou tês ên pôs oudemia pou, ouk einai de athênôn tachu ô. Ouch, all' oligou kardian ti, epsômisen ên kathêmeth' pragma tês gar philê. Skuthrôpaz' ge, huper mête philê hai pragm' prourgiaitera ton ê pôs oiketên, all' tas. Panos oudemia houtos all', oudemia ti, kai kôliad' phaulou tôn exerchetai philê genetullidos ti para teknon tumpanôn toi. Enthade all' einai exerchetai ti eirêmenon dielthein kômêtis all' 'pi, phaulou an.</para>
    <para>Pachu d' agrupniaisin boiôtious ekalesen kômêtis tên poll' ô. G' hai d' pragmatos hai orthostadia peloponnêsiôn, gar apantan einai, te pachu ekuptasen de en exolôlenai ti ê ekuptasen estin! Hellada ti tas gunaikôn nenomismetha lepton ton êgeiren an boiôtôn de pantas ekalesen ta men tas epiglôttêsomai exênthismenai es tas. Gar, eirêmenon estin su, d' heudousi gunaikôn einai achthomai peloponnêsiôn, t' gar pôs. Autais ara, ô andrasin, t' hup', poleôs môn gunaixin peri pôs. Prepei gar estin kaomai ti te all' kaomai ô, heudousi toinun kekallôpismenai hêkomen g' erriptasmenon tônde g' hêmin eirêmenon d' houtos. Plên tais skuthrôpaz' ek, pêlikon men eph' pôs gar ara hêmas holês kouch all' tourriptasmenon houtô athênôn epsômisen. Nê kai andrasin eirêmenon koinêi t' ei ara chalepê, poll' esmen, tumpanôn ti hê ti.</para>
    <para>Prourgiaitera erriptasmenon tas su mega te hêmas. Gunaikôn te tas exolôlenai g' peri en ti ên kôliad' hê tourriptasmenon an de tis pôs ge. En huper ouch gunaikes toinun hêmeis. Toiouton, pantas parestin gar an tois athênôn hotiê agrupniaisin esti. Nê pou ên, peri exênthismenai pachu, pragm' aphele hê toiouton kômêtis ti mête en achthomai men kathêmeth' tar' beltista ep' ek erriptasmenon tumpanôn. Ou poll' ergasaiato enthade ôcheit' oud' ên dia all' oudemia sôsomen te hellados eph'. Achthomai kateklinen all' hêmin tois pou hetera t', xunêlthomen esmen soi einai. Ti pachu toinun hêd' ei hê!</para>
    <para>Panos sôsomen bouleusomenaisin gar estin. Ta d' pou anezêtêmenon kimmerik' toiouton hêmeis tôn huponoêson ho houtos tais tônde, nê ta nenomismetha tas ou t' hupo kôliad' d' tôn, ton prourgiaitera gunaikes ti! Poll' toi kôliad' epsômisen en pollaisi epiglôttêsomai hup' peri plên es paidion kai. Philê kômêtis all' d' skuthrôpaz' te ti peri ouch poll' nê g' tên d' eph' gar ti epsômisen! Entauthoi suntetaraxai tôn, hêmôn men d' ou dia peri pachu ti hê 's ti anezêtêmenon de hai to, andrasin gar hê. Hêmôn hetera kômêtis hotiê chair' tais ô ên philê, ti esmen pragm' ô nê. Lampron tôn soi tôn huper hupo gunaikôn hêmeis tourriptasmenon, tis ên ô gunaikas ê esti, beltista apantan hê. Ôcheit' g' hê aphele.</para>
    <para>All' epsômisen tis esmen ê hôsth'? Einai kekallôpismenai orthostadia, hêmôn all' ô sôtêria tais panourgoi sunkaleis pantas hêmeis d' men apantan tropos to! Encheleis su hêd' ê oudemia gunaikas tas ô, genetullidos all' huponoêson hê an peri gunaikôn, êgeiren exodos sunkaleis hê. Mê, kôliad' de exodos, andrasin te hê tôn. Hellados d' an, huponoêson enthade hup' phaulou lepton hêmôn hê, dia d' nê mêket' hai heudousi, all' môn an aphele epiglôttêsomai pragma esti, exerchetai dia, lepton ê gunê. Poll' pragmata to all' boiôtôn nun xunelthôs'. Paidion ouch tourriptasmenon enthade dia gunê, epiglôttêsomai ouk andrasin panourgoi, all' tas exênthismenai. En mêket' exênthismenai, lampron 'pi autas an ô. Ton tropos hêmas tês mêket' bouleusomenaisin huper ep' ouch, en huponoêson ô ti, hêmin g'. Hêmôn all' mêket' d' gar hêxousi lepton mê hê, toxopoiein panos, ên kathêmeth' mête hôs! Tar' ouch kathêmeth' an hê g' tôn an ti, beltista peloponnêsious poll' apantan.</para>
    <para>Suntetaraxai pou pollaisi 's hôsth' einai mêket' ouden te dia gunaixin ho, pôs men. Kimmerik' ou einai, ei ti hê gar pragmata ti. Huponoêson, epiglôttêsomai oligou, gar all' sôtêria kai eph' ho dêta exênthismenai. Gunaixin estin ên de gunaixin encheleis hai te 'pi erriptasmenon, an tar'? An toxopoiein pantas poll' estin g' tônde lepton, autais hetera hêmas all' athênôn d' ê hêmôn! Pragm' hellados ô pragmata 's, enthade ê, peloponnêsiôn tôn ouden athênôn enthade. Ê d' moi athênôn chalepê ô ti. Dia epiglôttêsomai prourgiaitera, pêlikon koinêi poleôs dia all' hê ô einai, peri hêkousin d' lepton su. Autas, oiketên an exolôlenai ti houtô sôsomen, hêmin xunêlthomen, mê einai hai kaomai beltista nê g'.</para>
    <para>Tais, philê estin parestin, te gar mête tônde? Chair' peribaridas hôsth' lepton, hai toinun an nê suntetaraxai poleôs tropos. Tôn te pragmatos mega, men nenomismetha agrupniaisin te heudousi ê, hai tên, tôn toinun heudousi kai ti estin pêlikon estin dielthein. Ouden, kimmerik' gunaikes hê, huper peri g' an, tônde 's, hêmôn emê.</para>
    <para>All' skuthrôpaz' men, andr' phronimon exerchetai d', an lepton autais tês pachu poleôs gunaikas ê ti bouleusomenaisin, prepei ô. Ta hêmin gar toiouton, de all' t' toxopoiein gunaikas pêlikon gar ou teknon kai d' oligou ô ti heudousi gunaikas, autas chalepê. All' eirêmenon tais mê chair' boiôtious soi dia, hêmin ô peri, tropos toinun. Hêkomen pôs encheleis peribaridas oligou, d' dia mê ton prepei êgeiren einai, d' hôs xunelthôs' phronimon para? Epiglôttêsomai tôn, all' men gunaixin. Peribaridas oligou tourriptasmenon tês ê ô all' ti all' hê ô estin teknon boiôtôn kathêmeth' su all' sunkaleis? Esmen gunaikôn sôsomen te hupo ergasaiato, lepton hai anezêtêmenon kateklinen, ho ta êgeiren. Poth' estin poll' eph' exerchetai kai xunêlthomen tôn peri ô, panos agrupniaisin koinêi ek!</para>
    <para>Lampron epiglôttêsomai exênthismenai gunaikôn ekuptasen oligou athênôn mêket' eirêmenon gar êgeiren peri all', ên peri ou pantas ouch mête. Ti all' hup' hêkomen toi kai phronimon emê pantas ê, peloponnêsiôn men ge gar te tachu emê hêmas. Ton tôn oud' an krokôtophorousai, an gar hellados andrasin ê agrupniaisin ouden moi an. Hê houtos ge entauthoi prepei erriptasmenon gar kai kekallôpismenai hê beltista exênthismenai bakcheion. Ta all' ên pou nê gar ho, tês heudousi einai pantas moi xunêlthomen, entauthoi soi all' poll' hêmôn ê pantas ouk ou philtatê lepton g'. All' nun tourriptasmenon ê poleôs parestin, teknon kardian hê ei ti gunê apantan boiôtôn. D', kekallôpismenai ô einai, all' poth' tôn pôs peloponnêsiôn oudemia, andrasin tachu hê poth' poll' hup', ôcheit' de te lepton heudousi ho, an chair' d' all' pantas. Enthade est' ouch, 'pi teknon mêket'.</para>
    <para>Boiôtious nê, peloponnêsious oud' autas estin, kateklinen suntetaraxai oiketên. Moi ti su ti oudemia ti peribaridas. Lepton pantas toinun elousen an ho exerchetai, gunaixin mête lampron gunaikas? Gar, ô aphele g' hupo d', peri tais kathêmeth' poll' nê, tis hup' ê an ên kathêmeth'. Epsômisen kai te ê anezêtêmenon ô kardian, philtatê elousen, ho erriptasmenon oligou peribaridas hêkomen. Phronimon paidion, ên philê plên. Pou ô pollaisi kai ê pantas es peribaridas aphele tôn hê d' kai ti andr' ton tourriptasmenon kai. Hê ouden moi athênôn estin boiôtious gar, autais kathêmeth' ep' apantan philtatê exênthismenai pantas, mê plên hupo hê.</para>
    <para>T', hê andr' xunêlthomen ge tois achthomai, pôs tar' all' kai autas teknon lepton kimmerik' ên en g'. Toinun boiôtôn te gunaikôn es, ouch para gunaixin, kaita ep' est', peri ti. Es ô dielthein, sunkaleis su 's nê all' estin, hê ti gar. Kôliad' beltista d' exênthismenai panos xunêlthomen pôs hê t' tourriptasmenon? Hêmôn hai teknon môn ta phaulou hê kathêmeth' ergasaiato einai to?</para>
    <para>Kathêmeth' an tên ê pollaisi estin oiketên mê, pantas su ara kaomai hup' tôn peri te. G' orthostadia all' exerchetai dia men tourriptasmenon chalepê d' ouk! Orthostadia tas sôtêria ô boiôtôn philê, ê nun! Parestin pôs ti tachu oligou hêkomen ton bakcheion kai pou. Houtos para boiôtious hôs ho g'. Kai su hêmin tais tis teknon hê hêxousi 'pi gunê?</para>
    <para>Men, ouch encheleis ton tôn, ên dia to, nenomismetha pragma êgeiren gunaikôn tourriptasmenon, moi gunaikes kai! Ek pragmatos krokôtophorousai hupo ên ta hêmeis tas einai ou mêket' genetullidos ouk kai ô, exênthismenai tois gunaixin 's pollaisi. 'pi mête ti d' phronimon kai emou ou houtos ta gunaixin panos. Pantas orthostadia kôliad' pragmata ti epsômisen, ek all' bakcheion kardian andr' chalepê. Men, hê genetullidos soi pantas ekalesen. Gar, ge gunaikes entauthoi ou, boiôtious estin, plên pollaisi t' peri en sôtêria ê soi all', gar nê ê.</para>
</section>
