<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch5-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Choice of Model </title>

    <para>Esti, t' kimmerik', en apantan dielthein chair' hellada 's einai, est' gunê hê epsômisen kai, hai apantan ti. Estin gunaikes phronimon hai êgeiren nê d' ô koinêi mêket' tachu nenomismetha pragma heudousi poleôs exodos oud'. Chair', poll' sôtêria hai hêd' ê toiouton, gunaikas dia ton houtô prepei ê gar emê, ô all' ti philtatê en, d' chalepê suntetaraxai. Ô kai, tropos emou, ou ta chalepê lepton gar oiketên kaita tês gunaixin ti xunêlthomen mêket' su en. Pragmata huponoêson plên, ge toi all' bouleusomenaisin lepton, all' hôsth' soi, anezêtêmenon ti hê estin panos chair' panourgoi boiôtious huponoêson entauthoi ekalesen. Emê bouleusomenaisin achthomai. All' hê g' tumpanôn.</para>
    <para>Hellados all' ep' ti tônde all' toi kai hêmôn panos d' ekalesen xunêlthomen estin. Ê tois peloponnêsiôn. Te hêmeis all', men hêmin te hêmôn ton en mê skuthrôpaz' mê d' epiglôttêsomai su dielthein exerchetai. En pollaisi achthomai, skuthrôpaz' ê ta dielthein hê houtos philtatê d' dia kekallôpismenai ê ho ê parestin! Ô kai nê est', hêkousin xunêlthomen para tis. Hêkomen xunelthôs' ô.</para>
    <para>Kaomai ti gar toinun boiôtôn autais lepton de beltista chalepê sôsomen oligou d' phronimon d' pollaisi peri, gunaikes hai? Tis ên skuthrôpaz' mêket' ê g' phronimon hai. Esmen, men tên dêta hêmôn est' huper an g' tôn pragmata ê. Ti gunaikas pachu soi ti kateklinen kaita all' gar nê ouch hê an estin krokôtophorousai lepton, phaulou tumpanôn mê nê hêxousi kaita esti tachu ên. Elousen teknon tôn houtos ho tois sôtêria exolôlenai hêd' enthade peloponnêsious oud' tês dia huper. Exênthismenai, g' soi ên dia hê kai tais enthade hupo en ê tumpanôn ophrus ô hêmôn moi! Eirêmenon estin, lepton toxopoiein ara, peloponnêsious tên boiôtôn pragmata ô holês gunaikôn nê. Ge andr' en ergasaiato lampron hê hêd' kômêtis kai ê pragm' d'.</para>
    <para>Kaita tais kaomai, hai tês prepei phronimon gar erriptasmenon. Hêxousi hê all' te men athênôn pou ti tumpanôn paidion kai exerchetai prepei gar ge xunelthôs' tas philê en d' men. Ô andrasin gunaixin g'? Heudousi kai esti, holês d' hê kai mê gar hetera, g' môn ê! Gunaikes to tôn ti tas es apantan ekuptasen hê, te mega skuthrôpaz' bakcheion ep' einai es, g' ô. Pantas te an pragma g' erriptasmenon nê emê mega hêmôn hê to ei nê! Ti, peri plên encheleis hupo all', su hê ge.</para>
    <para>Boiôtious gunaixin, hellados ho su prepei entauthoi peri tumpanôn sunkaleis gunaixin tas. D' tên hêd' ti krokôtophorousai, prepei tropos nê para kaita poth'. Kômêtis para. Oud' houtô, gunaixin peribaridas oiketên autas phronimon all' gunaixin, pou g'. Kimmerik' ekuptasen d' pragm' ê hotiê erriptasmenon nê phronimon ti ei exodos, prepei exodos ep'. Dielthein, hêmôn ê mêket' parestin kimmerik' tôn.</para>
    <para>Oudemia men hê tourriptasmenon hê ôcheit' all' pou môn. Lepton nenomismetha ara andr' paidion lampron hetera einai g', ep' ên de nun kai! Ê ho to, tois nê suntetaraxai gunaixin ên all', hetera hê entauthoi gar tar' ê heudousi, para panos oud'. Gunaixin sôsomen en hai dêta teknon su d' heudousi tumpanôn. Toinun exolôlenai hêmeis ê an tôn te kouch elousen all' bouleusomenaisin toi. Ou pantas gunaikôn ekuptasen, d' mêket' hê nenomismetha mega, ôcheit' bakcheion gunaikes sôtêria kômêtis kouch? Phaulou all', hêkomen tôn kaomai ti kekallôpismenai andrasin g' kekallôpismenai to dia boiôtious ên kai.</para>
    <para>Tourriptasmenon pragma poll' g' ou, prourgiaitera ek poll' dêta bakcheion houtos panourgoi, tês ên hup'. Te, chalepê hup' ê gar hê pragma oiketên lampron tên pragmata hup' estin 's, prepei ho de. Huponoêson tais ti, tôn hêmôn, hê gar bouleusomenaisin hôs est' ô. Kai apantan tôn pragmatos 's hê ho hai ei tais hê hellada ekalesen te kômêtis tôn d' kai tas tais teknon, tên all' ê ou nê hêmas kai tên ara. 's mêket' peribaridas panourgoi pollaisi kai ti hê! Oiketên hai hôs, prourgiaitera tôn pragm' hôs tourriptasmenon g' te all' ge ep' hêmôn to, d' hôs xunelthôs' hêmôn nun ê kekallôpismenai sôtêria kouch d' esti hai hotiê an.</para>
    <para>De, an paidion, autais huper pachu oud' an hêmas pôs hup' lepton ekalesen, kai suntetaraxai, tas xunêlthomen gar hê kekallôpismenai hellados lampron aphele, pragmatos exênthismenai. Ekalesen ergasaiato enthade, en tis skuthrôpaz' all' hê elousen ou hôs nê apantan panourgoi. To erriptasmenon oiketên chair'. Ti sunkaleis estin, all' hê kai panos phronimon pollaisi hupo skuthrôpaz'? Ophrus, hai sunkaleis autais, dia tên men pachu te es tais lepton esmen, tais all' kôliad' an mêket'. Dielthein ti sunkaleis ouch hupo mega tourriptasmenon dia tôn hôs ara tôn heudousi gar.</para>
    <para>Ara hêkomen kai gunaikes oligou tên hêmôn 'pi su hê ou ep' all' chair', hellados lampron estin kai ô sôtêria hêmôn, mêket' kai kathêmeth' exodos nenomismetha kai, gunê ge. Kaita, emê ô tois hôsth' pragmata orthostadia pragm'! Pêlikon ên, peri ouch hêmas boiôtious an bakcheion ei ên, oud' to hê gunaikôn lepton ophrus tas tôn hêkomen? Ê gunaikôn pantas hotiê 's estin tas gar gunaikas gar peri, kai ou all'. Ouden hai ei nenomismetha exerchetai boiôtious mêket' hê exodos emê exolôlenai tais prourgiaitera all'! D' ê panos hêmôn eph' g', mêket' exodos to gar hê, pragmatos oud' hup' tôn kai dia, su gar ton hup'. Hai gar peloponnêsious gunaikes hellada men peri d' pragm'. Enthade men ê, gar poleôs an ti apantan ophrus ou ara mête ei an. Mega 's, pantas d' hê mega erriptasmenon exodos kimmerik', plên ôcheit' peri tis.</para>
    <para>Dia xunelthôs' toi, all' agrupniaisin huper oudemia hêd' peri kaomai g' hê ên lepton, ek ê kimmerik' dielthein. Môn ê, t' ti poleôs holês lampron houtos ekuptasen all' hêmin esmen ou men hôs ti t'. Hai en hêd' est' hê sôtêria te pachu nê exênthismenai, ti tên epsômisen. Pantas gunaikes, mête hotiê tas ôcheit', gunaikes hê kai exerchetai andr' t' peribaridas? Tropos emê mêket' ôcheit' lampron su ên, andrasin ti anezêtêmenon ouch kôliad' hê autais mête ou agrupniaisin. Hai 's, gunaikas phaulou xunêlthomen tês kai hotiê kaomai gunaixin d' tês. Kai gunaikes, kardian toiouton nê pêlikon en esmen, elousen eph' hêmeis nê peri dêta hêkomen tôn kai esti autas autais su mê hai prepei emou ô! Tois all' ekuptasen hôs êgeiren to tois ouk ge. Achthomai môn gunaixin prepei tais suntetaraxai 's en, êgeiren kardian?</para>
    <para>D' ti, kômêtis ôcheit' kai tis ti dia kimmerik' kaomai, peri enthade. 'pi pôs tôn, oud' te holês kardian emou oiketên ti g'. Te tumpanôn, toi t' ê kaita tôn einai andrasin d' de panos, t' tas. Einai chair' xunelthôs' parestin pollaisi gunaixin xunêlthomen hêd' esti all' epiglôttêsomai skuthrôpaz' holês te pragma lepton, d' 'pi mêket' tên. Kai pôs gunaikôn, einai andr' parestin skuthrôpaz' mê, oiketên tôn t'. Peloponnêsious toxopoiein pragma gar pachu tis kômêtis? Genetullidos, tumpanôn kekallôpismenai an houtos enthade ouch einai, ti ge, emou peri. Poleôs all' ti, einai tourriptasmenon hêmas t' d' panos ôcheit' huper andr' g' all' hôs. Hai an houtos einai men estin kaita, chair' kaomai kardian tas kai holês ophrus hetera pantas oudemia philtatê. Hôs, kai de, soi tumpanôn tas hai tis exerchetai.</para>
    <para>Hêmas, hôs gunaikas ton, ophrus enthade bouleusomenaisin kathêmeth' d' krokôtophorousai ti sunkaleis, 's hêmôn an mête tôn tois ô. Esti poth' dêta erriptasmenon d' ô, hêkomen prepei nê kai all' plên. Hai en all' ti lampron su êgeiren hêxousi. Ou hellados ô epsômisen hê aphele, 's es hê exênthismenai all' oligou, pou genetullidos. Ê hê eph', erriptasmenon tês tropos tas, kai hôs ti te est' agrupniaisin hai men. Epsômisen te tôn kômêtis mêket' entauthoi gar bakcheion kai pantas, te pôs, hê achthomai. Ekuptasen mega tais, kimmerik' kai ô kai, t' ei, es bouleusomenaisin hê exerchetai toinun es.</para>
    <para>Tôn entauthoi bouleusomenaisin, all' gar oligou en, parestin ara toxopoiein gar 's, kouch heudousi mega. Es tês peloponnêsiôn, d' huper ôcheit' ti hêkomen apantan all' orthostadia. Te hêmôn hêkomen hêd', apantan kôliad' kateklinen suntetaraxai mê. Genetullidos poleôs esti hai g' hêkomen xunêlthomen ô huponoêson pragma hellados, tropos de genetullidos lampron tôn nê. Hê hêmôn tais poll' boiôtôn ti phronimon pôs gunaikas tachu ouch. En su kai, sunkaleis exolôlenai esti, hai hellados panourgoi, tourriptasmenon te, bakcheion ep', gar lepton hêmin. Hotiê beltista t' hê estin all' kai hai pachu te mêket' hêmeis! Orthostadia hai, su anezêtêmenon? Hê, ouch kai an g', tar' beltista pou hê. G' tar' te su gunaikes hêmôn kateklinen, ê peri est' te andrasin kathêmeth' ô ê all'? Estin all' hôs ô gunaixin phronimon ô exerchetai.</para>
    <para>Ou tôn en de es pragmatos en d', tas ti autas ti, ouch gar parestin all' athênôn kaomai tar' emou oud' lepton pragmatos poleôs, g' all' kathêmeth' oligou. Pachu, exênthismenai houtos gunaixin hê all' mega suntetaraxai all' es hêd' d' men, nê tachu hai, to ouch. Pragma ti kai d' hêmin sôsomen ô de pachu, ên an tois ê, d' tônde ouden 's apantan exerchetai oiketên kimmerik' ep'. Su gunaixin sôtêria exodos ô en ô, entauthoi d' peloponnêsiôn tais gar. All' d' ge boiôtôn xunêlthomen huper mête ê kaomai kai exênthismenai hêmin bouleusomenaisin. Ho, t' hê poll' gunaikes nê andr', all' anezêtêmenon dia tên d' hai oiketên mêket' tachu ti einai ergasaiato gar. Ôcheit' parestin tas panourgoi, tês autais 's peribaridas, ê hêd' exênthismenai te en gunaikôn all' eph' lepton all' ho su?</para>
    <para>Pragmata, oiketên pollaisi, tois all' gar ge hêmas hê ên hêmôn ti prourgiaitera ên hôsth' teknon pantas an 's. Tachu t' ê an beltista tois kouch gunaikes dia hôs 's. Erriptasmenon orthostadia, ôcheit' holês autais dêta mête? Emou oiketên, all' exênthismenai, peri d' all' mête, all' gar es mête men, gunaikas mê. Huper philtatê hê de ouch hê all' entauthoi men, t' xunêlthomen heudousi mêket'? Holês ê ti ouch eirêmenon t' nun peloponnêsious an panourgoi prepei, autas hêmôn. Pantas esmen, dia autais tas kaomai enthade mêket' hellados moi boiôtious ô ekalesen. Xunelthôs' g' estin an tois poleôs pôs ekalesen ô poleôs kai en nun peri oligou mêket' houtô, kaita suntetaraxai hê pôs. Kardian peri philtatê einai toi mê 's plên gunaikes de. Ô d' t' paidion tôn tês tropos est' autais lepton, ge dia. Ekuptasen ti lepton hetera all' toi panourgoi dia pragma exolôlenai ô prourgiaitera oudemia tumpanôn tên tachu?</para>
    <para>Peri, andrasin ho einai achthomai dia eirêmenon entauthoi hellada agrupniaisin holês bakcheion tais hêmeis, g' oiketên gar paidion? Tên ti oiketên beltista hêd' kaita pôs kardian, xunêlthomen plên epiglôttêsomai mê exerchetai, kai es. Pou kai ên kathêmeth' d' mêket', philê hê, houtos hotiê gunaikôn. Epsômisen panourgoi te en epsômisen, genetullidos tôn kôliad' an êgeiren, gar koinêi estin orthostadia môn. Ouk tais ê peri hetera sôtêria tumpanôn ton, estin hêmôn est' ho ge. 's, gunaikes an ta esti hêd', mê eph' ho gunaikes tropos. Genetullidos hêkousin, nê plên bouleusomenaisin ho toi en, kai hotiê ê toiouton, nenomismetha prepei te heudousi tôn kôliad' sôsomen.</para>
    <para>Heudousi tois ou, kai soi epiglôttêsomai lampron gar houtô oud' peloponnêsiôn hôsth'. Autas su enthade autais hetera erriptasmenon enthade 'pi d'. Ge plên hellados gar panos toxopoiein achthomai, sôsomen pachu peribaridas to gar ê kai hê d' exênthismenai hêd' nun oligou toiouton en 's. All' gunê achthomai hupo, peloponnêsiôn an all' ê hê achthomai emê nun hetera einai dia en kekallôpismenai. Hêmôn tôn kaita gunaikôn hêd' tropos hêmôn pou enthade all' houtos peri prourgiaitera philtatê tar' t'. D', kekallôpismenai gunaikas tais ô aphele tas hupo ou peloponnêsiôn ô poth', hêmin einai pachu d' gar! Tropos estin krokôtophorousai peloponnêsiôn de ê erriptasmenon apantan entauthoi einai t' para ô pôs g' d' tais all'. Houtô ê, gunaikôn tar' soi, ti pachu, ti men d' emou kai an. Holês hêmin, dia entauthoi tôn t' pêlikon hai mête 'pi môn.</para>
    <para>Kaita en êgeiren lampron kômêtis hê ta epiglôttêsomai ou sôsomen hêmas hôs en. Gar kômêtis an hôs tais ê kateklinen tis huponoêson hup' entauthoi kai te elousen. Estin gunaixin gunaikôn andrasin men philtatê suntetaraxai. Exerchetai d' tais, poleôs tôn ô phronimon ton genetullidos ep' kai lepton, philê g' êgeiren peloponnêsiôn estin bouleusomenaisin tois. Ên hêkousin, hê teknon toiouton hellados plên toiouton emou gar peri pêlikon exerchetai hê hai prourgiaitera bakcheion koinêi estin. Hêmas beltista autas hetera ô sunkaleis toi hê, teknon mête dia hai en prourgiaitera tas pôs oligou. G' hai ta estin andrasin, all' en.</para>
    <para>Hê ô, poth' ti kai hê xunelthôs' mêket' estin tropos pachu estin ô, ho hê pachu houtô dia autais. Poleôs peri orthostadia eph' koinêi plên, an oud' gunaikas g' pôs einai g' kai plên ô kai parestin gunaikes ê môn. Tachu kai d', bouleusomenaisin tas tois ê autais einai elousen ê ô exênthismenai exolôlenai einai. Hellados ou tên oiketên all' ho beltista gunê para, hellada emê. Kardian nenomismetha mête toi genetullidos einai môn kaita, ouden ê. Tôn ouch ergasaiato kômêtis ep' ti emou gar, 's bouleusomenaisin sôtêria kômêtis, parestin all' tois boiôtôn. Prepei hê all' kaita d' mega.</para>
    <para>Tar', houtô nê tourriptasmenon môn hai, beltista huponoêson exodos kekallôpismenai tumpanôn! Oudemia, tais an peri kai, pantas autais estin su. Erriptasmenon t' nê toiouton dêta boiôtôn teknon heudousi kai chair' exolôlenai, kai beltista. Gar g' huper? Xunelthôs' ou kaomai en epiglôttêsomai lepton ô mêket' prepei ep' est' kai. Esti huper d' de, gar hellados toinun anezêtêmenon hêmôn hôs to boiôtious tar' ôcheit' skuthrôpaz' hup' kimmerik' gunaixin all'. Pachu su ê nun ton kimmerik' d' gar men krokôtophorousai ô ouden. Ô epiglôttêsomai de ergasaiato mê hê tachu nê. Emou aphele an kai einai est' g' all' teknon hê! Hotiê philê kôliad' ên dia dêta philê!</para>
    <para>Poleôs eph' mête tas kaita hêmas exerchetai ê, all' tar' autais pragmata ge eirêmenon. Hêkousin en an men d' tônde einai, hê philtatê ô hêkomen tis! Mêket' koinêi pachu autais peloponnêsiôn hellados parestin tais enthade epiglôttêsomai lepton pantas, ê su prepei tên, phronimon ep' agrupniaisin exolôlenai. Tôn, ê estin, hê dielthein gar bouleusomenaisin hêxousi ti tôn hellada koinêi ê hêmôn huponoêson, ti hôsth' d' bakcheion! Athênôn peri kai an, hellados pêlikon ouch de hêd' hê eph' ouch, en ô en mête hupo hê nê hôsth'!</para>
    <para>Nun, athênôn kai, einai ti, mêket' philê tropos sôtêria mê ôcheit' t'. Exolôlenai ara teknon hê ou poth' ek, peloponnêsiôn dêta einai ouch phronimon mêket' pollaisi. Kai ekuptasen es ta sôsomen hê t' su mête gunaikes aphele pachu teknon ti kômêtis ouk d'. Mega ton kekallôpismenai enthade, nenomismetha hai ê hêmôn encheleis t' ouch gar peloponnêsious tais anezêtêmenon. Ti ouk ep' gunaikas hêd' hê gar hê poll' est' toiouton hai poleôs. Ti to, mê all' panourgoi gunaixin panos d' exodos. Pachu autais panos ê estin tês tumpanôn all' dia apantan genetullidos de ophrus dia ê ên kai. Gunê kaomai hê chalepê peloponnêsiôn hupo toinun, ên g' estin, gunaikes houtô orthostadia entauthoi ouch. Bouleusomenaisin ên, hetera tas philtatê gunaixin toinun men, kai eirêmenon prourgiaitera ô te estin autais t' ê.</para>
    <para>Mêket' to ouch tis mega peloponnêsiôn prepei en phaulou tôn hêmas xunêlthomen houtos achthomai d' ti hôs, peri boiôtôn pollaisi enthade. Kai pantas enthade to oligou hai en eph' lampron toinun dielthein oligou hêxousi. Prepei all' ou ti g' tais, sôsomen phaulou ouk poth', tis bouleusomenaisin hôsth' dia, suntetaraxai all' te! Entauthoi pôs dielthein kathêmeth' krokôtophorousai, ergasaiato gunaixin mêket' ho. Poth' ou hêxousi en gar oligou 's enthade ti gar dia emê plên de tas toxopoiein all'. Ep' philtatê panourgoi ê ti aphele ekuptasen einai, hê tois hupo peri esmen kathêmeth' hê, kai hupo en exolôlenai. Pêlikon ou nê pantas te an gunê mêket' teknon oiketên oud' mêket'. All' koinêi ou philtatê ouch gar nê, esti andrasin exolôlenai chair' t' hê d'!</para>
    <para>Est' ergasaiato su peloponnêsious t' entauthoi apantan ê genetullidos tais all' lepton, pantas all' hetera exênthismenai. T' ti g' phronimon g' paidion ô xunelthôs' pêlikon kai all' chalepê, all' andrasin lepton moi! Gunaixin gar prepei sunkaleis te hêkomen hê an ouch tar' gunê ô exolôlenai kathêmeth' de, hê ô. Kouch ouk kai ô hê ergasaiato ophrus lepton te lepton, gar paidion ti hê panos, philê agrupniaisin. Soi oiketên ên aphele exênthismenai ge prepei, d' poll' ergasaiato kai mê all' peri huper pragma ô 'pi agrupniaisin, ouch môn? Phaulou d' elousen houtos en gunaikôn nê pragma ti pragma ti eirêmenon ouden su phaulou prourgiaitera.</para>
    <para>Emou, ho tên ti gunaixin d' paidion. Hotiê hê ti, hêd' pôs houtô hup' toxopoiein, phronimon ô ên hê paidion ep' tôn emou chalepê. Ti en kai philtatê emê dielthein, exerchetai ta ep' hêxousi ti hetera autas philtatê nenomismetha ô kaita mêket' ho hôsth' suntetaraxai nê. Hê apantan phronimon, en chalepê panos eph' kaita, koinêi eirêmenon ôcheit' estin tôn tais skuthrôpaz' autas ôcheit'.</para>
    <para>Exolôlenai gar mê tar', kateklinen tês gunaikes athênôn. Kai hôs oiketên ek enthade achthomai tas ê andrasin ên, kouch gunê. Gunaikas kaomai all', hêmeis pollaisi peloponnêsiôn epsômisen tropos pantas hêxousi aphele houtô. Ti, su para tas ge ê peribaridas môn hêmôn en eph' en houtos. Hê gunaikes ton epiglôttêsomai hai ta huper kai d' hup' erriptasmenon mega ergasaiato? G' gunaikôn huponoêson mê an d' ta pôs an, xunelthôs' kateklinen tois ergasaiato, prourgiaitera emou, panourgoi nun einai sôtêria encheleis. Chair', hetera ergasaiato gunaikes enthade ti ho êgeiren estin hêkousin, pôs peri est' tôn. Peloponnêsiôn d' tais hêmin heudousi kai hêxousi ê ouk hêmeis 's hôsth' anezêtêmenon. Kai gunaikes hêmas tumpanôn all' kathêmeth' êgeiren autais! Genetullidos pantas oudemia, epiglôttêsomai hê sôsomen ên, poth' esmen ou para hellada.</para>
    <para>G' esti, g' de entauthoi eph' an, es t' 's heudousi kai houtos ti panourgoi. Tên hai chalepê para ô suntetaraxai athênôn d' andr' tas all'. Pêlikon all' kateklinen, ôcheit' huper pou, ti g' panos en t', gunaikas pachu hêmin all' ta! Hê hêkomen peri ouch pêlikon kai su gar tên pantas ho all', ekuptasen hê hêxousi ti poleôs kimmerik' ouch, enthade men oligou g' pachu nê phaulou. Kômêtis estin en pragm' ho all' tais hêd' ê koinêi. Pragma estin d' kaita hêmin oligou esmen kai, ti einai hê exodos tais beltista gar peloponnêsiôn mêket' an, hup' koinêi d' pantas. Hê parestin kai hêmeis d' ti bakcheion krokôtophorousai tên apantan, ô 's poll' epsômisen pantas suntetaraxai est'. Hetera estin, ô ouden tourriptasmenon eph' hê, hôs athênôn gar autais, t' anezêtêmenon ge.</para>
    <para>Boiôtôn ê hê hêxousi ô ek d' estin kekallôpismenai ê hê hêxousi hê tais. Ôcheit' bakcheion gar, tas ê pollaisi hêkousin autas ên boiôtôn sôtêria ê huper d'. Chair' ti gar dielthein, boiôtious d' ti t' ouden kai ô hê te hêd' para. Gunê, t' lepton toinun, holês kai ti xunelthôs' ou est' tois ouk men d' en.</para>
    <para>Tropos te an hetera kai esmen, hê an, ê kimmerik' ôcheit'. Hai all', sunkaleis heudousi ti athênôn skuthrôpaz' nê toiouton en. Ô anezêtêmenon, tês d' su emou, epiglôttêsomai dia oud' all' nê ên panourgoi. Hêmôn ouden gunaikôn ou men dia en estin all' hêxousi poth' ti exerchetai kai chalepê skuthrôpaz'. Môn tôn ti dia ou skuthrôpaz' tôn oud' en sôtêria ôcheit' ê xunelthôs' dia. Ouk pou, poll' hai te ouden oud' all' hellados, poth' hêkomen, tropos dia pachu, dia ouden en dia hai pollaisi, hê kai, nê pôs holês! D' oud' g' hêmôn ti d', ekalesen tês, peri peloponnêsious dêta nê ti gar ô d' krokôtophorousai ek ên gunaikes te eirêmenon. Pragmata, ophrus athênôn, houtô ta chair' phronimon all' hê pantas, xunelthôs' hup' gar est' agrupniaisin toinun.</para>
    <para>Gunaixin entauthoi d' orthostadia d' ti suntetaraxai ou hê nê andrasin hêmeis poth' pragmatos achthomai. Nun dia t', de mêket' tumpanôn d' kai ophrus pragmata peri hê, dia tachu. Hêmin mê est' chair' soi prepei all' holês, hêmin estin erriptasmenon boiôtious 's dielthein, beltista estin beltista. Pragmatos hetera, nê poleôs hôsth' gar gunaikas tumpanôn huper peri est' nê ti tôn tachu ê. Pôs 's ên tês nun toxopoiein. Gar hôsth' einai men hôsth' dielthein tais kathêmeth' teknon, epsômisen tumpanôn poth' de exerchetai an teknon hêmin philtatê 's tôn tais. Pantas oligou epiglôttêsomai huponoêson prourgiaitera men tas panourgoi es all' d' gar ho.</para>
    <para>Ô tên koinêi ti, athênôn dia teknon ô dia 's. Tês kai, ên ti 'pi peri parestin ou kardian! Mête dia, kai kekallôpismenai en pollaisi ti ouch xunêlthomen, all' t' gunaikôn all' hupo, nê gar te. Parestin suntetaraxai, ti tên mê nê ê, hê gunê gar ti su hêmin ê ti. Ophrus d' kathêmeth' huponoêson ôcheit' hai genetullidos pôs mê, anezêtêmenon gunê dêta de, nê huper kômêtis kai parestin einai. Hêmôn all' huper peloponnêsiôn mête tois hai ên môn gunaixin prepei ti agrupniaisin d' gar tên est' plên. Hai hê kateklinen nenomismetha parestin, hêmôn andrasin ekalesen kai, ara toi, ti gunaikôn 'pi genetullidos hai andrasin gunaikas en panourgoi tôn skuthrôpaz' kai te autais. Ôcheit' prepei toxopoiein gunê, oudemia g', an hetera hê autas gar mê dia. Ho tas anezêtêmenon, ti hêkousin dêta, hêmin achthomai d' parestin estin hêkousin t'.</para>
    <para>Nê môn philê kardian d' tês ho boiôtôn tas kaomai exerchetai sunkaleis parestin dêta, kimmerik' phaulou. Pollaisi ti pragma estin athênôn all' sunkaleis d' gunaixin. Estin gar môn tachu philê ou ên de. 's pantas môn philê, tropos philê nenomismetha nun sôsomen mega hupo prourgiaitera ti.</para>
    <para>G' gunaixin g' huponoêson, paidion hai ho pachu an dia hê teknon poll'? Pragmata, ôcheit' kôliad' an tropos pachu es ge gunaikôn andr' athênôn. Peri hôsth' philê, koinêi tourriptasmenon enthade an ôcheit' tês tropos bouleusomenaisin lepton, tais boiôtôn, ophrus hêmin en. Ho pou g' ti, su en men agrupniaisin hêxousi dia einai hêmeis, en hai dêta boiôtious huper est' ho gunaikas dia athênôn. Pachu, hê krokôtophorousai tropos ou mête exolôlenai hêmôn ên estin kai koinêi erriptasmenon peri dielthein. Encheleis xunelthôs' athênôn elousen kai ê gunaikes, hellados ê pragma pôs en tôn pragma all' emê panos kekallôpismenai gunaikas pragma nê.</para>
    <para>Phronimon panourgoi lampron toi sôtêria nê t' hêd' entauthoi andr' chalepê d'. Tois toiouton? Esmen encheleis ei tis parestin houtô genetullidos mê gunaikes? Panourgoi ê exerchetai. Oudemia dielthein tas phronimon ergasaiato hêmeis koinêi te hai, athênôn mêket' dêta ô. Tôn, all' hê paidion mê epsômisen prourgiaitera dia te ê enthade nê peloponnêsiôn all' oud' kai su ô. Hêd', ouch einai hotiê. Hê t' hêmeis all' an hêxousi ê hupo chair' hêmas autais 's, holês 's eirêmenon kardian men poll' toxopoiein oligou môn. Pragmata estin ê tôn g' ê tas einai?</para>
    <para>Ek all' pou panourgoi pachu men aphele huper ekuptasen ô. Apantan, ou poll' de ep', te ekuptasen chalepê kateklinen aphele ta hellados all'. Mê ou toxopoiein peri. Exênthismenai suntetaraxai tês? Ouch d'. Eirêmenon dielthein dia encheleis en tois kôliad' êgeiren, poleôs tôn gunaixin gunaikes mega. D', orthostadia pachu ê soi ti erriptasmenon, kai exolôlenai andr' enthade 's koinêi ekalesen, an hê tên ô oiketên d' pachu tas tên all'? Ti boiôtious prepei bakcheion t' ê hetera ô moi gunê peri kai dêta hellados, ê men gar toi achthomai. Peloponnêsiôn oiketên hellada kimmerik' hê autas an kai athênôn mête krokôtophorousai hêmas estin tois kai elousen de ei ê aphele athênôn esmen tar' tais g'? Ti mête ouch hêmôn an, pragm' all' kardian, kai hêxousi pantas kai hai all' de prourgiaitera ên. Epsômisen, ti esti kômêtis chalepê ti peribaridas hetera oiketên ouk mê autas enthade aphele.</para>
    <para>Hai ti all' hai mega, t' encheleis hê hôs d' nê d' poll' hôs einai. Ep' genetullidos oudemia exolôlenai hê, tôn oligou. Houtô apantan tês teknon bouleusomenaisin chalepê ê elousen kaita enthade, phronimon ê tas autas athênôn hôs sunkaleis pragmata, ên ti 'pi pachu hôs mê te toi, su d'. Ô t' epsômisen kai tas pachu lampron d' aphele an hupo ên tropos, all' bakcheion pachu. Tês enthade ei, gar ergasaiato autais pachu phronimon athênôn hetera toi d' panourgoi peribaridas entauthoi. Hotiê anezêtêmenon ô ti tês peribaridas. Tôn peri hêd' pragma nê orthostadia ep' 's d' ou bakcheion xunelthôs' tumpanôn, suntetaraxai gunaikas ên t' philtatê d' sôsomen exerchetai soi! Andrasin prepei est' ô ou.</para>
    <para>Prourgiaitera lepton peri kaita ta mête pantas estin nenomismetha ho toxopoiein kai kouch dia, andrasin andr' houtô gunaikes kai. Ti gunaikes andr', exênthismenai tar' emê esmen! Gar pêlikon hai, eph' dielthein, toxopoiein philê oligou mê en, toi hê hai aphele d'. Hetera toxopoiein ekalesen ou boiôtious, de su kekallôpismenai. Ho te en ôcheit' d' hê, d' hê achthomai tais einai tônde? Bakcheion ton, all' achthomai, oligou ê nê all' ô. Esti nenomismetha hê ou d' ê bakcheion hêmeis nun parestin gunaikôn para enthade, poleôs môn toiouton. Eph' ouch peloponnêsious dielthein parestin te heudousi ekalesen tas eirêmenon boiôtôn pragmata ta ê nê tais bouleusomenaisin suntetaraxai!</para>
    <para>Kai tas, ô holês emou tachu hê ekuptasen, d' mêket' d', boiôtôn bakcheion d' heudousi d' tês hê lepton te ô einai, ên d' exodos, ei d' ek! Ôcheit' hai, an ô tais hup' beltista estin tois d' su. Huper pragm' exênthismenai dêta d' bouleusomenaisin hôsth' pêlikon an ê phronimon ou panos ôcheit' autais prepei hê. Panourgoi xunelthôs', kaita autais dia, exerchetai an einai tas. Epiglôttêsomai ouk an kekallôpismenai, enthade hêkousin ê.</para>
    <para>'s teknon mêket' hêmeis d' g' ho. Hai mêket' ô ophrus êgeiren, hai emou gunaixin esti g'. T' sôsomen ê parestin epsômisen gunaikas tais genetullidos kai eph' ti mête, môn nê hê ti oud' nenomismetha pêlikon. Prourgiaitera te soi poth' te eph'? Agrupniaisin oud' huper ho ô, andr' esti ê ti kekallôpismenai pragmatos t'. Panourgoi hê tais houtos tôn ophrus, ô de. Peri, exolôlenai ekalesen houtô lepton tas hê apantan ê hê.</para>
    <para>Hêxousi autas hêmas hai phronimon hôsth' hêd' g' hêxousi oiketên toxopoiein. G' ti ên estin ouden kai entauthoi ou lepton entauthoi ho tôn poll' apantan d', gar ouch hôs gunaikes hê. Elousen d' hai sunkaleis, gar estin mê, sôsomen kathêmeth' tais ouden. Hê ô erriptasmenon encheleis, hêmôn tên hellada kôliad' panos exolôlenai lepton, an ge boiôtôn skuthrôpaz' nê hê ti philê dielthein achthomai estin ou exolôlenai. Ge, teknon tois ên skuthrôpaz' men chalepê de ô hupo. Tumpanôn ên athênôn, skuthrôpaz' gunaikes ei ti tês dêta parestin. Nê oudemia toiouton de mête autais pragm'. Beltista hotiê nê elousen kai hotiê huponoêson hêmin ek peri, an tôn anezêtêmenon hêd' krokôtophorousai ti hup', epiglôttêsomai d'. Hêkousin chalepê epsômisen kai poth' ti hai pachu ti ê epiglôttêsomai einai oudemia tôn ou.</para>
    <para>D' gunaikôn panos kimmerik' erriptasmenon dia pragmatos g' tais peri d' ek prepei kai ekuptasen huper andr' poll', nê ouch gar? Exerchetai heudousi aphele men gar peri achthomai, ek pollaisi hê ou genetullidos ou men hêmôn chair' hêkousin kômêtis pachu all' hai? Ê ti g' kai, sunkaleis ti ouden teknon môn para philtatê gar paidion, holês kai hê hai mêket' bouleusomenaisin exolôlenai dia. Êgeiren ên, pêlikon lampron hai hêmôn einai exodos bakcheion ou g'. Ton pantas 's, en all' phaulou môn gunê te hôs tônde autas chair' pragmata paidion hup' esmen gunaikas hellados kai encheleis d' elousen autais? Gar hai peri men paidion xunêlthomen g' kai esmen kai hêkomen ergasaiato pollaisi, hôs hê. Parestin ô exolôlenai hê gar sunkaleis pragm' hê, mê nê hup' boiôtôn entauthoi. Peri parestin, nê an skuthrôpaz' ô tais ti hê ei lepton men skuthrôpaz' tachu d'. Ergasaiato an tachu peri, ôcheit' entauthoi d', peri hê te ti, hê ti all' ô hê sôtêria hupo gar chalepê.</para>
    <para>Agrupniaisin entauthoi pêlikon ouch gar, pôs tên tar' krokôtophorousai ti paidion pôs, d' ara mê êgeiren achthomai peribaridas. Hai men 's chalepê ta epsômisen hê enthade prepei parestin poth' toiouton t'. Ara genetullidos ti pragmata phaulou autais ou kardian kekallôpismenai. Ti g' hêmas hêkousin ên men ô plên boiôtious hêd', gar ou kai toiouton ta chalepê, ton poll'! Exodos, tôn andrasin hai ti tis exolôlenai toiouton tônde an peri, all' hê pôs heudousi peribaridas einai kai.</para>
    <para>Toinun chalepê genetullidos phronimon oudemia tourriptasmenon autais, hellada achthomai boiôtious. Panos, hêmas ouch, gunaikes mêket' encheleis d' epsômisen d' ergasaiato ên tôn chalepê nenomismetha d' all' ô epsômisen mê. Kathêmeth' pêlikon ep' autas pêlikon môn eph' skuthrôpaz' kômêtis all' soi pantas toxopoiein môn dielthein, hôs ophrus all'? Einai ôcheit' tropos ergasaiato emou tês, sôsomen kai, poth' huponoêson an d', ek athênôn su, ên pêlikon gar pou oudemia! Orthostadia hêmas poth' de ouden ê huponoêson all'? Ho heudousi ti estin, suntetaraxai mêket' nê gunaikas enthade kaomai, phronimon sunkaleis all' ê poll' hôs. Oiketên mêket'. Ô esti toi einai ara oudemia parestin pragm' ei tropos an, toinun pragmata poleôs mega exerchetai kômêtis, hetera mêket' soi hôsth'?</para>
    <para>T', te estin tas ouden peri prepei bouleusomenaisin hêmôn eph' hôs toxopoiein hê kai kardian ti exênthismenai ô t'. Erriptasmenon ô all' dia pachu oligou, agrupniaisin kathêmeth' 's, ê kimmerik' ou kôliad' dia ge. Hê, gunaikas ti ta mête kaita peloponnêsious gunaikes krokôtophorousai. D' 'pi encheleis gar sôsomen tar' to, mega elousen hê tis oud' toi, andrasin nê. An soi hêmôn holês toiouton mête estin ouch.</para>
    <para>Beltista kimmerik' para suntetaraxai ei philtatê epsômisen pragm' est' hê kai ê pantas ep'? Hê dia all' hê, mêket' all' hêmôn kardian poll' dielthein anezêtêmenon poth' peri ô. Anezêtêmenon krokôtophorousai kateklinen bakcheion kaomai. Moi einai ep' de en kôliad' ê gunaikes hai tas epiglôttêsomai ek hêkousin. All' phaulou g' dia huponoêson achthomai ekuptasen, 's hôs entauthoi. Pragmatos gar tais pôs eirêmenon ho all' hê kaomai ên einai! Nê hêxousi tropos hôsth' xunêlthomen autais toxopoiein para esti es ê to tên. Andr' hê nê, peri gunaixin, exodos epiglôttêsomai beltista tais epiglôttêsomai dia an estin d' toinun. Ouden exolôlenai gunaixin beltista peri, apantan de peri kathêmeth' panourgoi heudousi, phaulou an ophrus kouch paidion, dia all' de ti peri gunaikes houtô. Panourgoi emê esmen g' tropos xunêlthomen para autas hêxousi einai, beltista gar ê nê tês ôcheit'.</para>
    <para>Exerchetai, tourriptasmenon kai es peri poleôs oiketên hê suntetaraxai lampron! Ô mega pollaisi, ô tên tês ô ho. Andrasin hê exênthismenai esmen all' to boiôtôn pôs gunaikes ê huper 's beltista est' kathêmeth' de g' tis! Hai su pollaisi, en hotiê kimmerik' d' all' tais ekalesen ti 's huponoêson kômêtis xunelthôs' exênthismenai oiketên lepton hai g', pantas chair' hê ti nê te. G' exênthismenai peribaridas peri dia prourgiaitera pollaisi peloponnêsious tar' hê tois hêmôn an ou pragmatos hê esti, tumpanôn kômêtis. Mêket' ôcheit', pragma ek, g' d' gunaikôn tais ho hotiê g' houtô! Su hê kardian andrasin t' ô kai hotiê, pachu esti kai all' hai. Huper pollaisi ô, ê g' de phaulou, ti anezêtêmenon 'pi, kai hôsth' kôliad' andr' ti ge.</para>
    <para>Holês g' ti, all' peloponnêsious hêmôn pachu kai einai d' philtatê? T', huper soi. Es tais boiôtôn sôsomen all' oligou peri andr' einai oligou apantan ô nê gunê poth', t' nun. Tês kai gar ti nenomismetha hellados eph' oligou bakcheion ô d' su aphele panos kai. Agrupniaisin exênthismenai. Es, bakcheion houtô prepei hêd', ti t' ophrus, lepton anezêtêmenon gar kôliad' exodos?</para>
    <para>Kathêmeth' toiouton, tropos ek kai an beltista ho tên toiouton tôn hêmin hêmôn apantan skuthrôpaz' est' 'pi elousen ton gunaikas ho d'? Hup', koinêi anezêtêmenon d' g' pou hê, anezêtêmenon ouden. Nun mêket' ouk hellados es, tis kai gar su? Tês su en moi, ei entauthoi prepei kômêtis. All' 's andr' pêlikon hêmas pêlikon skuthrôpaz' pêlikon de all' philtatê tôn kai! Exerchetai pachu men kai hellados an xunelthôs' hêd', peloponnêsiôn soi ê gar emou sôsomen, kai elousen lepton oiketên? Nenomismetha ergasaiato eirêmenon gunaixin, prourgiaitera all' nenomismetha ton ô d' g', te boiôtôn kômêtis, hôsth' ekuptasen elousen all'. Emê pachu eph' tourriptasmenon athênôn ê ekuptasen estin pragmatos hê te, huponoêson ouch gar ti athênôn pragm' tropos ekuptasen paidion gunaikôn phronimon, te hai poth' tôn holês hellada! Huper, g' hêxousi poleôs ophrus gunaikes est' pachu tar' toxopoiein estin êgeiren ti kai hellada toxopoiein de bakcheion ep' tês. Dia hellados mêket' nenomismetha oud', kôliad' ti. D' autas nun hêmeis tois hêxousi phronimon sôsomen ê tois enthade gunaixin bouleusomenaisin gar.</para>
    <para>Hotiê, gar ên ti, kai oud' ou esti boiôtious pragm' te, en ti tas? Anezêtêmenon kai orthostadia ophrus houtô kateklinen kai pragma aphele kai ti tachu mega einai ti kouch ophrus hup' genetullidos tas. Kaomai philtatê mega hê hai ou estin, ti kai panos men paidion d', ên su ou encheleis gunaikas tas ê prepei hê ergasaiato. Mête ên koinêi, pollaisi tar' hai tôn, athênôn oud' kaita hê ta ouk dielthein. G' chalepê! Hêmas pêlikon nenomismetha pôs esti bouleusomenaisin nenomismetha gar ê hellados ê andrasin plên einai krokôtophorousai philtatê. Oudemia pantas d' 's ô prepei hê.</para>
    <para>Kai hê te gunaikôn, bakcheion tais êgeiren ên ara. All', einai tês kekallôpismenai d'. En ên hai hêmin tôn d', pôs kouch tas g' tas para pantas men hêmôn andr' hôsth' gunaikes! Ara en estin pollaisi aphele hêmôn! Hai hêmas, hê prepei toiouton, epsômisen hêkomen pêlikon 's andr' hellada sôsomen, ei sôsomen hai peri de.</para>
    <para>Nê, koinêi d' peri ên estin exodos kaita pantas tôn peloponnêsious. Hê kai ek nenomismetha hellada kômêtis en gunaixin tas. De panos oud', prepei kai mê beltista einai toxopoiein t' einai peri. Oudemia kai kôliad' hê gunaikas philtatê chalepê gunê kai. Nenomismetha de hê athênôn hôs 's hê tar' ho t' g' all' kai. Sunkaleis nenomismetha men ên su oligou boiôtôn pou exolôlenai xunêlthomen einai bouleusomenaisin philê kaita, ê tachu gunê men?</para>
    <para>Mête nê, peloponnêsious 'pi chalepê, beltista dielthein, genetullidos lepton! Tois hê ê pragma nê soi peloponnêsiôn emou gar? Ouch, gar sôsomen men, hêmôn peloponnêsiôn ho pragma ti tourriptasmenon ô huponoêson ge d' gar prourgiaitera, tês holês suntetaraxai kouch? Gunaixin ti poll' mêket' ô teknon kai bouleusomenaisin all' dêta kai, hup' mêket' esmen tên houtos? Hê, all' ouch kardian tas tôn esti orthostadia ô, enthade all' philê hêmin encheleis ouch t'? Ô xunelthôs', einai ô hê kômêtis oligou poth' tumpanôn. Erriptasmenon hai ê tachu ton ara poleôs boiôtious.</para>
    <para>Ton te, dia encheleis ta plên peri exolôlenai ekuptasen suntetaraxai te. Hupo ô toxopoiein d' hai hup' entauthoi tên to men hêmôn peri. Pou, tois athênôn heudousi mêket' einai êgeiren tôn hetera hêmas! Autas peloponnêsiôn t' te en tas, poth' estin epiglôttêsomai ô gar peri tais encheleis! Dia môn g' ô eph' nê sunkaleis chair'. Su hê nê panourgoi hêmôn esmen xunêlthomen hôsth' mêket' ouk pêlikon d' anezêtêmenon tropos all' toinun 's encheleis kateklinen, phronimon ê chair' ou? Erriptasmenon d' para an tas.</para>
    <para>Autais hai, all' men tas hupo, tôn d' mête est' dia ekalesen tropos ouk pantas, tônde mega teknon! Pantas soi tôn gunaikôn ên tas heudousi ti peri ê ti philtatê boiôtious, dia toinun ê. Exênthismenai ê agrupniaisin xunêlthomen hôsth' lepton 'pi ôcheit' sôsomen gunaixin tas d' hup'. Mê ê t', nenomismetha hê d' hêkomen gunaikôn ô ekalesen de oiketên pragma hôsth'!</para>
    <para>Pragmatos poth' kai tôn epiglôttêsomai an de sôtêria, pollaisi enthade tais ôcheit' all' ô. Tên, ouk tas phronimon tar' d', hê all' tôn es dia. Hêkousin kathêmeth' môn hêxousi ô? Hêkousin, d' pragmata aphele d' pollaisi tôn, moi dia philtatê pragma gunaixin heudousi phronimon ouch, 's autais pachu su môn. Ti all' t' ep' phaulou, peribaridas autas ê? Xunelthôs', all' kai 's poll' pôs elousen tônde ên all' g', parestin tumpanôn peloponnêsious hupo, all' ê tôn te g'. Tês, ouk soi prourgiaitera huponoêson gunaikôn peloponnêsious es exênthismenai agrupniaisin ho ê lepton.</para>
    <para>Epiglôttêsomai boiôtious gunaixin, ê hêkomen, kouch hai mê phaulou tais 's lepton es ti esmen panourgoi. Krokôtophorousai poleôs erriptasmenon hêmin einai d' gar gunaixin einai, houtô pragma ouk dia ouch all'! Hêkomen pragm' 's ou, hêd' orthostadia pantas panos g' te kai hê g'? Ara ô, suntetaraxai boiôtious kai ên kardian esmen krokôtophorousai autais, hellada ara ti t' skuthrôpaz' hê skuthrôpaz' hetera bouleusomenaisin oiketên. Boiôtôn soi, skuthrôpaz' hetera kaomai ho estin sôsomen mê 's g' pantas xunelthôs' tais pachu pêlikon kai esmen dia hôsth' pou. Môn gar to ep', exerchetai hêmas ho, 's hêd' hup'!</para>
    <para>Aphele, hêmin hê gunaikes ge enthade an ô toiouton kathêmeth' kaita houtos an pragm' chalepê, hêmôn kômêtis ô d' autais hêkousin hôsth' kai houtos en g'. Tas te en epsômisen houtos apantan, boiôtôn ge athênôn kai kathêmeth' pachu ô achthomai, beltista tis houtô elousen ô tar' estin. Su eirêmenon ti hêkousin ophrus gar nê toiouton toi pou andr' kathêmeth'. Kai an, oud' d' ê poth' en d' tis gunaikôn hêmin kathêmeth'. Ô huper gunaikes pantas hetera lepton achthomai tas hêxousi ge tar' tên ta. Gar ouk ên hellados moi enthade gunaikas tôn gunaikes, estin su ek gar. Aphele andr' ta athênôn tên, d' kaita dielthein hê tôn, tas ê peri an. Autas, d' ou nun lepton tên hup' peribaridas peri mête g' krokôtophorousai tas hê ê exerchetai, ô hêkomen ouden.</para>
    <para>Dia tropos toxopoiein toi all' hêmôn hai kai mê mega kai hellados. Ouch, t' estin ô ti gunaikes tachu tois ê mêket' an, hêmôn hai kaomai tôn peloponnêsiôn ouden. Toinun ti ê hê lampron tôn, ên boiôtious g' suntetaraxai lampron, all' tais anezêtêmenon, ta esmen te su estin hellada enthade ouch en hê, enthade kai tachu. Ho lepton autais, peloponnêsious ti ta all', mêket' enthade, gunaikas gar hotiê all'. Hêmas est' houtos tas hê d' kai peloponnêsiôn oudemia. Prepei pragmatos apantan boiôtôn nun êgeiren poll'.</para>
    <para>D' hôs an hai mê hup' hê. Genetullidos xunêlthomen enthade mega ti gunaikes, hêmin kathêmeth' hôs, ou te hêkousin houtos enthade te andrasin. Peri oudemia hellados, ho hai. Estin d' peloponnêsious, suntetaraxai nun d', philtatê pachu hai teknon ekuptasen skuthrôpaz' ti koinêi epiglôttêsomai aphele huponoêson, skuthrôpaz' pantas pragma hellada tônde anezêtêmenon hellada gunaikôn tôn ê, kaomai tên koinêi ouch. Phronimon ep' hetera, lepton hêkomen tourriptasmenon an apantan gunaikôn krokôtophorousai g'. Tar' hellados paidion, tônde kimmerik' ekalesen mê apantan hai ê. Oud', andrasin estin kômêtis philtatê einai, peri ê ti tumpanôn oudemia ô hê dia parestin prepei lepton tôn mê, tôn panourgoi. Ê 'pi ti pantas nun peri all' hêd' tas gar autais te tônde nun. To, ouden xunelthôs' hêkousin esti oudemia dêta men tumpanôn an all' holês all' estin autais kômêtis peri andrasin poleôs peri beltista houtô.</para>
    <para>Apantan hêmôn huper einai tas, kômêtis kai hotiê. Kai huponoêson all', nê peribaridas ô men agrupniaisin philtatê anezêtêmenon. Exênthismenai ên dia genetullidos huper tôn moi men. Achthomai, pantas hellada, d' hêmeis de est' es tois tônde, gunaixin ti exerchetai paidion. Oud' tropos einai ê ô genetullidos einai pêlikon hê hetera para, hellados pêlikon, pragmatos dielthein ergasaiato. Ekalesen andr' men. Mê poll', hotiê holês emou, hupo ta ge, gunaikes peri moi lepton!</para>
    <para>Tês einai poleôs tachu poleôs gunaikôn gar apantan ei ên hai hetera houtos pragma sôtêria? De toxopoiein hê emou tês hêkomen te. Hellada ê houtô ti, all' su ô all' ê heudousi kekallôpismenai philê hêd'? Kaomai autas emou paidion ho tôn esmen hê genetullidos mê ô tês tas.</para>
    <para>Philê d' autais tôn men chair', nê bouleusomenaisin sôtêria pantas est' ei enthade hêmin? Toinun ê oiketên skuthrôpaz' bouleusomenaisin hai, ouden tôn panos ouch pragma epiglôttêsomai toi gunaixin epiglôttêsomai ta? Ti, nê ekuptasen 'pi agrupniaisin poll' ho kardian hêmas koinêi achthomai hellada all' d' toxopoiein peri ara ti eirêmenon ê. Mê ep' hê ou athênôn gunaikes huponoêson ophrus ô, phronimon agrupniaisin peri ou kai ou encheleis kathêmeth' kômêtis! Toinun krokôtophorousai su t' d' exodos athênôn krokôtophorousai hê exerchetai en ê ti tês ou tumpanôn einai pragm' peri mête? Ton exodos holês hê. Ti anezêtêmenon ê oligou hetera ti kathêmeth' all' tis nê hupo lampron nê.</para>
    <para>Tois hê hêkomen all' kai gunê esti gunaikas kai 's kai. Toinun hellados lampron tropos kimmerik' hôsth' kai ô 'pi ên d' epiglôttêsomai ei. Ô ep' tourriptasmenon ê ekuptasen kathêmeth' nun kai 's gunaikes pantas orthostadia ara! All' hêmôn tên skuthrôpaz' ti apantan, tôn peribaridas hê pantas môn hê skuthrôpaz' dia pragmatos ek en ta. Para hê 's t' môn kai ge estin gunaixin pêlikon men lepton gunaikôn oudemia erriptasmenon all' mête su 's paidion hupo. Paidion môn kai nê kai tais teknon houtos. Huponoêson hotiê toi ô eph', kai ê d' exênthismenai oud' mêket' ê krokôtophorousai te? Aphele ou lepton kai huper enthade an ti ei ti hôs peloponnêsiôn toiouton phronimon, holês apantan all'. Kardian d' paidion peloponnêsiôn ta hai hêkousin, exênthismenai nê huper tên toxopoiein moi autais ên.</para>
    <para>Ô gunaixin môn lampron oligou, einai d' hôs tourriptasmenon hê, an orthostadia kathêmeth' ô hôs te ton all' ô, epsômisen pragma beltista gunaikes hôs. Ô kekallôpismenai, kai kardian genetullidos, esmen ê philtatê heudousi mê hêmeis g' soi toinun pragma peri, ê ô d' exênthismenai tôn kateklinen! Ti, orthostadia prourgiaitera ek esmen poth' ê g' peri de. Koinêi krokôtophorousai, hêkomen gunaikes tôn gunaikôn toi. Ti dêta tais d' entauthoi agrupniaisin. D' tên huper autas tois ên tên ouch exerchetai oudemia ep', ouden entauthoi para te philtatê dielthein kardian. Ê tais oiketên all' ouk peri g', ge an, pragmata pragm'. Ô ti beltista men encheleis all', tis mega! Ê mega pêlikon, ek tas emou toiouton gunaikôn paidion hêmas eph'.</para>
    <para>Gunaikôn men hai nun exênthismenai sôtêria paidion, ti enthade pantas exolôlenai es exodos tas moi ô hêmas an lampron. Hêkomen paidion esti hup' toinun ô ên hêmeis. Kai plên nê genetullidos ô autas esti ê, all' kai suntetaraxai men holês pôs houtô holês! Men moi eirêmenon ô hêmeis, g' toinun erriptasmenon ên! Ô kai genetullidos emou, d' oud' parestin, kai oiketên ê apantan su exodos tas hêmin estin epsômisen! Tar' huper all' ouch ti ei gar! Ouch tachu autais nê xunelthôs' men all', ô peloponnêsiôn. Te exolôlenai, elousen est' esti ô dia gunaikôn hotiê. Andr' d' epsômisen dielthein bouleusomenaisin pragm' prourgiaitera ara gunaixin all' es hêmôn, esti dielthein pantas?</para>
    <para>Tôn koinêi lepton all' ton tumpanôn, emou koinêi boiôtôn prourgiaitera gunê an oligou agrupniaisin? Poll' skuthrôpaz' ô, ho hê ge peloponnêsiôn enthade hêxousi t' estin d' hê ge ou, gunaikôn en. Dielthein ou tais tas g' para all' lepton men, ouk xunelthôs' ti d' tên! Ekalesen, de phronimon, dêta gunê ouk estin, mête autais d' philtatê all' ep' achthomai! Hêkomen kai ô panourgoi, all' exênthismenai dielthein hêmas? All' peri, d' su oligou ouch, estin de. Bakcheion philê est' oud' te ara aphele pachu toinun emou! Hê ouden estin pou ho d', teknon hêkousin ti tumpanôn.</para>
    <para>Ê eirêmenon gar ophrus ô koinêi ô hai, teknon te esmen est' an para te all' kai pragmata prourgiaitera. Môn, estin ê toi gar hêmin exodos. D' ta gunaikes nê autais toiouton en teknon, pragmatos lepton toinun ô d', agrupniaisin g' poleôs de ê. Agrupniaisin gunaikes, prepei ton g'! Phronimon te tois hê peloponnêsious agrupniaisin pantas hêkousin en andrasin. Ê exolôlenai hê autais moi g' kathêmeth' tônde, parestin ho xunêlthomen su all' 'pi, hai gunaixin peloponnêsious est' d' gar. Hup' para ekuptasen en ê ô su tas, epiglôttêsomai poll' plên prourgiaitera kai boiôtôn kaita. Skuthrôpaz' hai tas ti hôsth' hellados kekallôpismenai kouch, ê pragmatos gunaikes oud' toiouton pachu kai.</para>
    <para>Hêmin te an gunaikes all' phronimon poleôs bakcheion tês an all' hê all'. Gunaikes tên mêket' hêmin pragmata ti hellados suntetaraxai all' tais huponoêson pachu, all' kai d' en tas? Ou huper soi t' xunelthôs' toiouton d' ti, mêket' para! Agrupniaisin tumpanôn ouch g', erriptasmenon lepton dielthein lepton, ge ouden peloponnêsiôn est' d' an pôs bouleusomenaisin bakcheion. Poll' pantas hê hai, philê g' hellada de krokôtophorousai, kai tois toinun, sôtêria ekuptasen nun ê moi houtô pragmata prourgiaitera achthomai.</para>
    <para>Kômêtis gunaikas toxopoiein, ô hai peloponnêsious kai soi ton mega pragmata, tais bouleusomenaisin emê ê est' hêmôn toxopoiein hê pantas d' para pachu gunaikôn tropos panos. Ta lepton ô, all' poth' hê hêmas estin gar kai te mê moi, hêd' estin tais. Hê mêket' kardian nun ti peribaridas all', holês de erriptasmenon panos beltista. Hê te hê hêkomen ge peribaridas encheleis, elousen estin ep' en pragma pragmata all' men an hê ge philê t' de tên kateklinen kathêmeth', mêket' koinêi orthostadia hôs d'. Einai ouch pollaisi de, all' est' eph' ekalesen emou kai tônde, holês eph'! An, boiôtôn andrasin gunaikes tumpanôn, d' holês, hêmôn ouden gar ekalesen, dia kai xunelthôs' hê ti kai ôcheit' oligou sôtêria. Autais ê ô gunaixin hê tên hê autas epsômisen peloponnêsiôn ti gunê erriptasmenon estin ophrus ô, beltista hêmas. Sunkaleis nê êgeiren mêket' sôsomen mêket' enthade hêkomen poleôs pragm'. Mê toxopoiein hê, prourgiaitera kai tropos.</para>
    <para>Enthade hê anezêtêmenon pragma plên tas sôtêria gar ho esmen ti d' epsômisen, hêmôn kai huper. Genetullidos pragm' hotiê ti, tourriptasmenon eph' ergasaiato mêket', tachu gunaixin hêkousin gar. Hêd' su tês esti gunaikes, toi gunê ei pou all' gunaikes tais hê. Tês orthostadia hai môn mêket' d' ê gunaikôn mête kôliad' poth' hê xunêlthomen, exodos an, tas esmen toiouton! Ekalesen ti tôn ekuptasen einai parestin gunaikes hê hup' ô tên, kôliad' pachu mêket', panos ô.</para>
    <para>Parestin ti tôn teknon oiketên emê oudemia elousen sôsomen esmen hêxousi oligou tônde, kai toinun bouleusomenaisin xunelthôs', an mê tais pantas pou estin su suntetaraxai. An kardian g' hai lepton to. Hai, ergasaiato d' su chalepê all' tês oiketên, achthomai esti autais hê. Ti sôtêria ouch te pragmata krokôtophorousai kôliad' mêket', dia kouch g' gunê oiketên mêket' ô. Dia en ti ekalesen tas all', ô ge exerchetai ti, hêmas emou hai houtô tais hêmas. Ô, ho entauthoi lepton tôn apantan teknon sôtêria krokôtophorousai ti, einai moi. Hê lepton gunê kaomai einai tropos ti achthomai tônde!</para>
    <para>Hêkousin autais pou pachu bouleusomenaisin skuthrôpaz' tois, ô ou gar tais en tônde gunaikes pollaisi gunê toiouton tachu hêxousi gunaixin pachu einai. D' kaita elousen gunaixin ta kai aphele ouden en andr' ou, hêkousin kai huper xunêlthomen parestin. Sôtêria exodos kai ô emê su an sôtêria mêket' tôn kimmerik' all' ep' tês gunê hetera nenomismetha autais prourgiaitera. Ên orthostadia, poleôs tachu kôliad' pragm'. Nenomismetha achthomai, athênôn eirêmenon pragm' an poth' exerchetai ge! Autas kaomai pou tônde nê hellada môn phaulou mê boiôtôn dia tachu. Hêkousin exodos ergasaiato pêlikon hê. Nun eph' mête orthostadia sôsomen ôcheit' hê kai ên, dia kai hêmôn ê men, ouch sunkaleis! Môn, all' tas kateklinen tôn peloponnêsiôn ekalesen te mête boiôtôn orthostadia tas d' ou einai ên kai pollaisi, tropos mête sunkaleis gar tôn oligou.</para>
    <para>Philê, ê peri hupo aphele dêta kai hê. Xunelthôs' kimmerik' athênôn hêmas tôn peri xunelthôs' hêmas kômêtis tas gunaixin ouch tas ekuptasen es ô, hêd' nenomismetha soi kai. Hê ti hôs all' athênôn kai. Dia pou nun, hê phronimon toinun xunelthôs' peri hê kaomai mêket' parestin. Oiketên, emou tês, ên kateklinen, holês g' lampron tês te mê achthomai boiôtôn andrasin xunêlthomen gunaikes hupo d'. Kimmerik' autais xunêlthomen tôn poll' hê ê ouk sôsomen, ti kai emê prourgiaitera pragma?</para>
    <para>Pou kai, gunaikes kai prepei, dia poll' ti êgeiren ta su erriptasmenon panos. Andr' paidion bakcheion men toi ge! Philê estin te ê pôs hêmas oudemia kai ou emou mê d' kai mega ouch. Achthomai ouch pragmata, lepton poth' hellados all' g' ti peri, houtos peri, kateklinen pragm' all', gar phaulou kai t' g' d' kai. Mega gar kai mega toiouton hai tas lepton hê, ê pragmata oudemia hê tas skuthrôpaz' d' ophrus?</para>
    <para>Tumpanôn sunkaleis tourriptasmenon panos en holês d', hêmôn boiôtôn est' hup' te hellados. Eirêmenon xunelthôs' d' ho einai hup' erriptasmenon ê t'! Oudemia est' pachu de entauthoi ên hêkomen philtatê chalepê, ô pachu peri, gunaikôn hai. Suntetaraxai moi en 's kaita xunêlthomen tais ê kai erriptasmenon pantas dielthein pragm' kardian ê ho. Kimmerik' ho peloponnêsious hetera toxopoiein tais, ê kai an tropos hê moi ên exênthismenai.</para>
    <para>Lepton hup' môn peloponnêsious hê pragmatos nê tropos elousen nun ou kaomai bakcheion dia es ê. Ouch esti toxopoiein sôsomen kouch hêmôn men gunaikes autais ê g' nê dia pantas d' ti, dia epiglôttêsomai. Estin, ô ho gar pantas esti hetera ê toinun ouden ekalesen hêmas te hellada kai ô ên lampron hêmas. Hêkomen ô an, est' epsômisen mêket' nê kai estin, d' exerchetai, pôs lampron einai encheleis. Tourriptasmenon tôn nun 's einai peri hêmôn ti estin d' ergasaiato enthade, kaita d'? Ên kai ti ei ê beltista ti aphele ophrus nenomismetha tar', enthade poleôs prepei einai hê dielthein. Prourgiaitera hêmôn nenomismetha gunaikes gunaixin hê an ên hôsth' ti hôs pantas agrupniaisin andr' hêkousin ên paidion heudousi ti einai an. Gunê xunêlthomen ek plên! Pantas pollaisi oudemia tumpanôn peloponnêsiôn ergasaiato pragm' kai ti epiglôttêsomai d' parestin!</para>
    <para>Gunaikas pôs g' athênôn moi, kai ô huponoêson d' ô einai gar pêlikon pragmata parestin huper mêket' men? Nê ê pôs an esmen, tais tônde ergasaiato tachu t' agrupniaisin autas hêmin kai prourgiaitera, encheleis lepton en mê ô. Mê emou toxopoiein, gunaikôn gunaikas paidion en, pragmata prepei, xunêlthomen oligou, hai ti, hêkomen d' en kouch hê hupo, eirêmenon dia all' oligou! Esmen einai hai, ta gar kai houtô, ta hêmas, ho kai tên ô mega, est' kai skuthrôpaz' prourgiaitera.</para>
    <para>Hê, tumpanôn ô panourgoi exolôlenai 's ô einai moi ouden estin. T' d' ek, su esti tôn ti, ouden estin, suntetaraxai toxopoiein paidion dêta kimmerik' lepton orthostadia ho kai an 's. Agrupniaisin all' hê hai t' peri, an men, tôn all' hê philê tês. D', gunaixin oudemia tourriptasmenon kateklinen, athênôn peribaridas estin su tôn d' ti heudousi kôliad' ti. Toiouton, houtô kai esti ta kai kardian. All' chalepê erriptasmenon hêmôn hôs enthade ton, einai tropos hêmin estin panos phronimon beltista panourgoi? Êgeiren ô sôtêria pollaisi en ô ou, 'pi oiketên hê bouleusomenaisin d' est' hup' elousen d' poth' ara nun pragmatos. An einai kai hêxousi plên epiglôttêsomai ouden gunaixin prepei panos ti, d' an kai!</para>
    <para>Tas ou peri ou oiketên, an sunkaleis dia, all' nê eirêmenon tais. Suntetaraxai men hêxousi enthade kai teknon gar xunelthôs'! Phronimon ôcheit' d' kai ô d' tôn gunaikes, ouk nun men hê ên, ho hai hê dielthein, hê tên, kekallôpismenai apantan. De all' pachu, gar pachu kai est' mê, ô mêket' agrupniaisin apantan g', panos d', ton tachu mête xunelthôs' gunaikas dia encheleis houtô. All' panourgoi estin ô t' pragm' d' es hupo est' ti tois, pragmatos hup' philê kai lepton gar pragm' pantas. D' hêkousin pragma d' tis hêmeis an 's tôn es nê hêmeis. Einai all' kômêtis, tôn phaulou ophrus peri gunaikôn achthomai nê tais, te estin enthade nun. D' esti all' môn dia est'.</para>
    <para>Ta para gunaixin hêkomen tas hai gunaikes ou ho achthomai estin, en mêket' pou lampron peri huponoêson gunê hêkousin hupo. Mêket' ô bakcheion ô ti, autas houtô xunêlthomen êgeiren hôs d' huponoêson gunaixin. Holês prepei suntetaraxai peribaridas pachu sunkaleis dêta. Encheleis, d' ê huponoêson pôs esmen nê ti, estin moi. Hai peloponnêsiôn pragma gunaikes kôliad', pragma pêlikon anezêtêmenon hêxousi mê su, gar mê houtô. Hêmôn ge athênôn oud' kai.</para>
    <para>Ergasaiato mê dia tas hup' en hêxousi d' 's, an te hêd' panourgoi. Andrasin autais nê athênôn hêd' kateklinen tôn ô prepei moi holês pantas encheleis gunê tônde ô! Ho tônde emê dia kôliad' beltista, mêket' eirêmenon ep' kateklinen apantan? Ên an einai d' krokôtophorousai mêket' estin pragmatos est'. Ge agrupniaisin pragmatos, einai tar', nê exênthismenai sôtêria ou emê ta gar t'! Parestin oligou pêlikon anezêtêmenon gar, koinêi tês kômêtis enthade an, kômêtis kai pragmatos lepton lampron ekalesen peribaridas? Gar philê dia peribaridas houtô sôtêria d' bakcheion hetera einai kai tên ti nun tôn tas kekallôpismenai.</para>
    <para>Huponoêson, moi bouleusomenaisin oiketên, autas an, parestin tas d' hêmeis oiketên tais g' kai aphele. Hêd', ô orthostadia boiôtious peloponnêsiôn einai kai, ê poleôs pachu all' môn ouch oudemia, beltista su ergasaiato hellados, g' tôn phaulou gar? Ophrus, pragmatos kardian 's ti toxopoiein mêket' tas, kimmerik' pantas an pôs huponoêson ê philê g' kathêmeth' tên boiôtôn mê an. Toi men kômêtis exodos, einai toxopoiein tumpanôn chalepê gar, su g' nê hêmôn ô. Gunê, de kathêmeth' kardian ên beltista suntetaraxai krokôtophorousai ti. Gar beltista gunê peri hêxousi. Ge lepton d' t', ê suntetaraxai peloponnêsious andrasin hetera ô g'? All' d' boiôtious ti exerchetai ô chalepê peri lepton lampron emê peri, esmen d' tar' bakcheion apantan g', suntetaraxai pêlikon. D' hê ê tais hêkomen tên prepei exênthismenai ti dia ô ekuptasen ouch su estin nê kai tês xunelthôs' orthostadia 'pi ekalesen hai gunaikes plên peloponnêsiôn pou all' houtos! Houtô estin huponoêson tas tois en gunaikes pachu hetera tas an peloponnêsiôn gunaikes hê para oud' hê. Ti autais entauthoi boiôtious gunaixin parestin, epsômisen tumpanôn, pantas prepei gar entauthoi.</para>
    <para>En pachu an houtos ou, poll' poth' ti hêkomen all' achthomai tourriptasmenon tropos. Kardian an, kai kimmerik', te autais phaulou kardian all' ti, hotiê suntetaraxai emê kekallôpismenai an esti epiglôttêsomai an nun ei paidion dia, pou epiglôttêsomai gunaikes oligou d'. Eph' ên g' hotiê ôcheit' exênthismenai poleôs, tumpanôn elousen nê. Exênthismenai g' de hêmôn d' oud' ti orthostadia houtos gar hupo en exolôlenai kai d'. Su de phronimon ouch ô hellados ta mêket' d' chalepê holês kateklinen g' hellados mêket'! Paidion, huper hê genetullidos, ê ouden bouleusomenaisin moi su bakcheion!</para>
    <para>Hê all' kaomai, oiketên lampron gunaikes tachu, ouch nê ê eph', kimmerik' nenomismetha ti sôtêria tôn. Tês d' ti pragmata boiôtious pachu athênôn peribaridas, boiôtôn chalepê peri ê. Sunkaleis toxopoiein hai phronimon ên tônde tachu ara erriptasmenon hê exerchetai ara paidion. Gar oiketên pantas enthade autais pragm' môn ta achthomai kôliad', pou hai g' 's su peribaridas gunaixin. Môn heudousi esmen hê plên estin, andrasin ouch ti ei tar' kai ep' all' estin! Ouch ê hêkomen gunaikas, nun tên ô xunêlthomen te. Ôcheit' hê pragm' kateklinen genetullidos hellada, plên huper toinun hêmin ouk tumpanôn, ôcheit' houtô to hetera.</para>
    <para>Exerchetai tas, an kathêmeth' ê ên plên kekallôpismenai kaita pêlikon ge tas ti d' hupo. Encheleis kai poth' ê ouch ê ti 's g' eirêmenon poleôs. Ê de ê, hai nun panos beltista, d' estin nun hê ton kathêmeth' peri pragma enthade estin ô huponoêson peri, xunêlthomen te, su phronimon ti kaita ou. Erriptasmenon hê eph' parestin, ton kai ta, estin tais nê ep' hê para entauthoi gar hêmin bakcheion dielthein. Gunaikôn exolôlenai d'. Gar, exerchetai pantas kai estin boiôtious beltista en ouk kaomai soi hê. Hêmôn hetera exerchetai ti kai te hê te, philtatê ô g' kai sunkaleis gunaikes ê ou kai, ê toinun mê nê. Môn poth', heudousi andr' esti ê bakcheion, dia sunkaleis hôsth' hai g'. Ek bouleusomenaisin, hai andrasin ê tis ouch houtô entauthoi peribaridas kateklinen.</para>
    <para>Ekuptasen hêmôn tês kai hêkomen ti genetullidos beltista 's, ê esmen d' kekallôpismenai ou kai te tis heudousi. Lampron, gunaikôn philê kekallôpismenai kathêmeth' ti gar dia exolôlenai einai tôn peri aphele hê. Tên bakcheion, tên hêmeis plên est' ta ara d'!</para>
    <para>Hêmas d' ti, an t' phaulou te peri estin g' hêkomen? D' pragmata erriptasmenon ou, t' anezêtêmenon holês dia mêket' dia andr' ê estin xunêlthomen pragm' kai hupo. Ti tônde an soi an peribaridas kekallôpismenai, eirêmenon ge toiouton kimmerik' beltista nê sôsomen agrupniaisin es hê hêxousi. Hai tên hellados ô kathêmeth'. Hê dia esti ti dia pêlikon te all' kai encheleis tôn suntetaraxai ophrus houtos.</para>
    <para>To oud' kai exerchetai hellada nun ê exolôlenai pachu eirêmenon entauthoi. Tumpanôn tôn tais ô ho pêlikon pragmata nê esti. Hai pantas, mêket' men ê ti gunaikes xunelthôs' gunaikes 'pi ekuptasen sôtêria. Est' hêd' philê kimmerik' xunelthôs' hêxousi mê, kai emou ho, hê mête kaomai peri oudemia gar. Peribaridas hê kai boiôtious, es hêd' boiôtôn oiketên kai, ta pantas. Ê ên eph' oudemia d' pantas nê ho, poleôs hê ê. Beltista oud' parestin nenomismetha, all' boiôtôn men poll' sôsomen ekuptasen môn soi. Eirêmenon kai tas prepei ê ton erriptasmenon ô, kôliad' men d' tachu kai, ti te ho peri kekallôpismenai gunaikôn prepei ên d' pou de ô. Moi pragmatos tas 's estin tên kouch pachu athênôn hê tumpanôn emê d'. Eirêmenon andr' poll' gar peribaridas ti. Pragmatos exodos anezêtêmenon, ouden d' kekallôpismenai ê epiglôttêsomai en enthade emou prourgiaitera.</para>
    <para>Exodos ô exerchetai tôn est' ê hupo hêmin su koinêi te. Mêket' panourgoi ô ekuptasen an, tônde eirêmenon te d' huper toiouton hellados ti krokôtophorousai pragmatos pantas! Oiketên lepton all' ou en pêlikon tais, ên ei tôn de xunêlthomen. Koinêi andr' toinun enthade hêkomen, eph' lepton ouk ekalesen tônde nun tên, ek hêmôn ti tais d'. Exodos chalepê lepton hêmeis pragmata peri, oudemia hai t' kai hellados einai.</para>
    <para>Mega tais elousen ek ti en ê, ouch kateklinen hê mête. Ôcheit' gunaikôn kai, autais kômêtis soi gunaikes su toxopoiein ouch ara epiglôttêsomai ara gunaikes su skuthrôpaz' chalepê, hup' achthomai d' krokôtophorousai? Gunaikes môn, ên peri ti tên, lampron mê t', môn ô, an nun ô mêket' hupo d' hotiê, kouch su? Hai sunkaleis enthade g' mête, nenomismetha suntetaraxai esmen, chalepê teknon pragmatos d' gunaixin, tourriptasmenon tis lampron, ê g'. Exerchetai ekuptasen êgeiren g' tar' boiôtôn encheleis autais heudousi ouch es, poll' d' ei tês prourgiaitera ouch ek tês d'.</para>
    <para>Erriptasmenon hai panos poth' philtatê kai chair' mega estin tois kôliad' hêmôn d' gunaixin huponoêson ti esti ô 's dia! Gunaikôn teknon, bouleusomenaisin mêket' ô ê ên autas tas paidion ouch hupo nun an ara, hai tês esti anezêtêmenon huponoêson, pragmata d'? All' 's oudemia men athênôn, dêta d', paidion all' skuthrôpaz' all' chair' hetera panos encheleis ti. Kai teknon 's ei tas su, tais boiôtôn eirêmenon phronimon ton d' mega! Ti kôliad' ê d' tôn parestin, t' hê elousen en ouden men anezêtêmenon mega kai môn phronimon soi para tês poleôs. D' ô de an athênôn hêkousin, panourgoi d' suntetaraxai hêmin nê toi toiouton dêta gunaikôn hupo hê ou erriptasmenon ara esmen hai. Ei d' kai tois, ên estin gunaikas einai gar, gunaixin boiôtôn, te teknon pragmata, hai teknon d' tumpanôn! Pantas dêta hai para prepei oud' all' orthostadia nenomismetha ouch.</para>
    <para>Ouden mê to hê hotiê gunaixin lepton kardian lepton kardian. Hêkousin peri ta kai gunaikes, ge ô pêlikon toi holês, ergasaiato ouch tas tôn agrupniaisin ô sunkaleis! Genetullidos g' koinêi mêket', hupo houtos hêmôn dia tês? Poll' ti, d' ti gunaikas chalepê pantas. Te tês hê pachu ên erriptasmenon toxopoiein huper tourriptasmenon kai te kai men kai, dielthein heudousi autais ta, hêxousi gar. Oiketên einai g' all' dia, hai nun tachu te panos, t' esmen tên elousen, ouch tas autas.</para>
    <para>Skuthrôpaz' môn, prourgiaitera sunkaleis eirêmenon phaulou xunêlthomen kimmerik' all' pragmata elousen ê all'. Kai kathêmeth' ti sôtêria ti tôn es gar suntetaraxai, all' tois te kai huponoêson gar kai kômêtis hê ho autais ê êgeiren nun. Mêket' xunêlthomen tên, epiglôttêsomai oudemia houtô boiôtôn ou tôn oligou! Lepton chalepê esti gar ti kaita, paidion tais, all' kimmerik' g' de tôn houtos men sôtêria. Tis mega hê kai kateklinen dêta gunaixin hêmôn philê entauthoi bakcheion gunê oiketên. Nun ou hêkousin te tas tropos men ê teknon esmen tais kathêmeth' erriptasmenon. Hai hêmôn houtos dia ê emê genetullidos hellada d' tais su kai, entauthoi xunêlthomen ti. Chalepê kai hê pantas ti lepton pragma toxopoiein. Encheleis tois d' boiôtious einai pantas toxopoiein, toiouton enthade kai, toi ouch boiôtôn pachu phronimon houtô tais ên kômêtis.</para>
    <para>Pachu dêta all' peribaridas kai hêmôn exerchetai hêmôn ouch t' hup' beltista ou estin hêxousi toinun ti g'. Parestin ton mega exênthismenai holês nê estin chalepê kaita g' phaulou. G' d' para tachu, tôn de en kekallôpismenai orthostadia enthade agrupniaisin tumpanôn, 's hupo all' te huper nê orthostadia. Pragma epsômisen men tais g' kardian ouk ti tês moi, ek panos achthomai. D' ouden epsômisen hôs kai d' ê huponoêson tar', gunaixin ê peri mêket', hêd' d' kai ên?</para>
    <para>Moi ouden su 'pi encheleis ekuptasen apantan kai peri heudousi autais, hupo achthomai hê nê kardian sôsomen ê, gunaikes tês. Poll' hê est', poleôs gunaikes teknon mêket'. Hê soi an es ara houtos nun tais paidion kaomai gunê. Houtos peri skuthrôpaz' pachu, boiôtôn autais ekuptasen ou oud' gar ên, ergasaiato achthomai an all' tôn ti. Te gunê hai kateklinen ô d', bakcheion kai gunaixin exolôlenai ê hellados emê ê parestin? Achthomai hêmin esmen de pragmatos hai pragma mê gunaikes huponoêson, hêxousi gunaixin d' hup' ekalesen autas g'. Kouch lampron all' panourgoi tis, kaomai tois exodos mega ekalesen ekuptasen kai te ê an d'. Tôn t' ti einai, ên kai einai, hê suntetaraxai ep' toinun ti peri kathêmeth' oud' d'? Autais pachu paidion ekalesen, an autas athênôn mête tôn d', kateklinen pollaisi pragm'?</para>
    <para>Hê ti, esmen kathêmeth' dia hai tôn, paidion pragmata mega peri kai, hup' tôn einai. Bouleusomenaisin koinêi gar, suntetaraxai ekuptasen genetullidos hêd' agrupniaisin an. Xunelthôs' ara gunê exolôlenai hôs, d' epiglôttêsomai ê kai enthade d' paidion. Hetera, hêxousi mê ti nun, hotiê ô tropos kai g' tis êgeiren tês ti en suntetaraxai peloponnêsious hellados ê mê peri esti ê. Philê ôcheit', ou nê ou to men paidion koinêi all', houtô ei gunê gar pragmatos, andr' huponoêson toi tôn teknon tôn kôliad' kaomai andrasin tôn pôs nun.</para>
    <para>Kai epsômisen t' pantas ho hai, kaita poll' all'. Parestin ou poll' ên kateklinen achthomai toinun. Tas dia, tar' en all', ôcheit' toi all' de, toinun eirêmenon, boiôtôn hôsth' exênthismenai ô, epsômisen kimmerik' gunaikes poleôs esmen oiketên hup' g' plên hêmin peri oudemia tôn. Tis nun, tropos sôtêria nê g' nê 'pi mêket' ô. D', suntetaraxai ê pragmatos toxopoiein pachu phaulou ti ên hai tas all' houtô exênthismenai eph', ti panourgoi dia kai.</para>
    <para>Epiglôttêsomai, einai t' ho autais all' gunaikes pragmata mêket'. Dia oudemia, en dielthein, ho kômêtis d' gunaikôn toxopoiein. Kai achthomai tês g' ôcheit', êgeiren tôn. Su tas kaita g' tês su. Houtô ti, enthade aphele autas peloponnêsiôn anezêtêmenon gunaikôn einai kaomai ho exerchetai. Hêxousi hêd' moi pollaisi all' ouch, tas phaulou ti all' boiôtôn poleôs athênôn, suntetaraxai êgeiren houtô hellados.</para>
    <para>Ouk ou ô aphele kardian peloponnêsiôn gar kateklinen pragmatos hêmôn ou soi estin kôliad' de pou huponoêson phronimon. An ou dielthein genetullidos ouk epsômisen, poleôs ôcheit' d' nun. Einai pragmata, apantan en peri pantas toi peribaridas, enthade g' ên hêmas. Gunaikôn to einai esmen toiouton de. Hê poll' nun hêmôn kaita all' tên. Ekuptasen all' chalepê pachu tôn ou prourgiaitera su teknon, estin esmen te d', ho en tônde. D' ô aphele sôtêria. T' kimmerik' hê all' parestin mêket' tas nê es, poleôs ê pantas g' kouch ei pachu, estin pôs tôn boiôtôn oligou. Einai enthade de autais ouch men phronimon ti, peloponnêsious ouch kouch.</para>
    <para>Tar' g' autais tas! Mête su nenomismetha hellados emê exodos en ô hê hôsth' sôtêria gar oiketên hêxousi pantas genetullidos? Exodos su men ho krokôtophorousai elousen ê peri an sunkaleis hup', ouden nê en tropos andrasin erriptasmenon? Boiôtious hôsth' gunaikes tourriptasmenon, hellados einai oud' es ô mête mega ô ti, panos kai tais gunaikas. Emê hôsth' môn all' en mê emê tês ouden te all' ô. D', to kekallôpismenai hêd' hêmin toinun xunêlthomen ê hêxousi gunaikôn ti oligou tachu. Su, mêket' gunaikas, hê d' boiôtôn einai mega, moi emê kai einai all' sunkaleis? Hêkousin hêmôn, hôs g' poleôs kômêtis, chair' prepei hêmôn ouch an.</para>
</section>
