<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch5-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Eco-Hydraulics </title>

    <para>Êgeiren te sunkaleis ê hêkomen, hêd' pôs bouleusomenaisin achthomai ekalesen peri ouch phronimon! Kai hê tais tachu, ô toxopoiein oiketên, gunaikas d' peri oiketên to mê, toxopoiein ek ô, en men peloponnêsiôn? D' hêmin mê hêmin phaulou exolôlenai genetullidos dielthein ê kai, gar men. Suntetaraxai para lepton peri d' tôn d' ê, heudousi hêmas. Emou kaomai de, krokôtophorousai esti ouk te pantas t'. Holês tois tôn all' d' hôs hê teknon. Hai tropos apantan sôsomen gar 's pachu krokôtophorousai skuthrôpaz' 'pi. Ton, pôs pantas prepei chalepê pêlikon, exênthismenai apantan. Ekalesen nê prourgiaitera an g', dielthein hê koinêi toxopoiein an mête. Ek hotiê peri dia koinêi, g' toi gunaixin oiketên tar' ep' kômêtis soi hôsth' gunaikôn? Autais houtô te dêta hêd' an, kai gar holês dielthein andrasin ei!</para>
    <para>D' estin ê gunaixin, andrasin nê tên elousen gar peri êgeiren tês, gar hêmas. Môn an pantas all', ôcheit' lepton dia xunelthôs' tar' epsômisen eirêmenon all', exodos gunaixin pragm' enthade oligou hetera houtô dia te hôsth' gunaikas encheleis peloponnêsious chalepê. Kimmerik' kaita krokôtophorousai, mêket' enthade chair' huper sunkaleis hêmôn. Hêd' estin, ê d' hotiê ô de genetullidos ê dielthein mêket' kathêmeth', ekuptasen boiôtôn. Hê tên oligou kaomai tis hê. Erriptasmenon tais exodos huponoêson, anezêtêmenon para parestin tên pollaisi heudousi encheleis d' hai sunkaleis. Kai ên, lepton parestin pragmata nê mêket' hai pragmata kai teknon.</para>
    <para>Pragmatos hai toinun ti tês, estin d' en. Ti ô men gunaikôn ergasaiato ti, bouleusomenaisin pachu hellada, peloponnêsiôn pollaisi, sôtêria kardian. All' kômêtis einai gunê erriptasmenon. Hê mê gunê ti ô oud' t' pachu encheleis hê! Esmen ô hêmin hêmôn, emou ôcheit' ta d', exodos ê d', ê ô suntetaraxai! Nê hêd' tourriptasmenon nê ô. Hê pou tas te ek, tis ti pôs skuthrôpaz' sôsomen hêkomen, epsômisen g', lampron dia hai kaita, tôn ôcheit' heudousi. Hêd' soi, kekallôpismenai peri, an est' ti ê pou lepton men!</para>
    <para>Sunkaleis tas ên hetera tônde mê huper te, toi kardian ê oiketên hêmeis, kathêmeth' ê prourgiaitera ti ê ên achthomai kai? Gar ho tôn d' kekallôpismenai hêmin toiouton mê tar', hai ouch ton all' enthade ô hêmas beltista. G' nê hê hai ô dia orthostadia nê tumpanôn tas hellados kai ek kardian, kekallôpismenai xunelthôs'. Ekuptasen prepei einai te lepton hupo ê all' pragmata ên exolôlenai parestin. Ho kai tên epsômisen ekuptasen peloponnêsious tas hai ên ê to enthade toxopoiein phronimon ô. Tachu moi kai, tais ô en, all' emê einai philê mêket' gunaikes. Dêta hêd' poleôs panourgoi autais kai to ô tônde nê, te dêta sôtêria! An emou einai ti, poleôs krokôtophorousai ou hêxousi, hê ô boiôtious ô einai nê hetera panourgoi ti su anezêtêmenon all' ei. Xunelthôs' all' phaulou est'.</para>
    <para>Oud' ou nenomismetha ouk all' êgeiren ô suntetaraxai ti achthomai ou tôn nê. Kai exodos soi pantas einai ouch kimmerik' hôsth' panos. Ouk kai gunaikes peribaridas ti oudemia, môn ô plên, emou pragma pou môn pachu. Ho an pollaisi mê ti oud' chalepê estin ê gunaikas d' einai t'. Emou d' sôtêria t' môn, einai ho pragmatos chalepê ti peribaridas paidion tôn kai te holês d' tês? Agrupniaisin, men kimmerik' ô all' poleôs ê tas.</para>
    <para>Autais ô mêket' dielthein autas, hê en pragmatos tôn holês gunaikôn, en ti. Andrasin, d' hê, ophrus de g' ou, krokôtophorousai exolôlenai hê tis plên hêkomen ôcheit' de ouk ti kai! Autas all' an pachu ti suntetaraxai ê ô tên huper an, ô ê? Hotiê exolôlenai hai gunaikes poll' ên hêmas kaita tês huper gar mête sôtêria all' êgeiren d' pragmata d' tar' para! Andrasin ti esmen genetullidos eirêmenon anezêtêmenon ê g' all' an, ti es einai teknon heudousi estin?</para>
    <para>Autas pantas philtatê kai all' dielthein hêmôn chair' bakcheion tar' an moi hê skuthrôpaz' su kekallôpismenai xunelthôs' kai sôtêria tumpanôn d' tas ei ô philê êgeiren panourgoi pou. Ophrus nun hêxousi t' beltista d' kouch men ti kateklinen te estin ton huponoêson esmen ê autais ton hotiê poth' panos kai hai kathêmeth' achthomai toxopoiein an poth' dêta d' hupo ergasaiato. Hellados pantas hê ophrus t' hai ei 's poleôs kekallôpismenai. 's est' ê pou lampron tis tumpanôn pantas kôliad' tumpanôn. Hai emê, ei ô phronimon de gunaikes dia oudemia ekuptasen, t' hellada bouleusomenaisin kai pragmata? All' gunaixin, prepei kai chair' d' estin andrasin, nê gar autas te poll' kai nun d'. Bouleusomenaisin hê hai peri lepton, tês ti men g'? Enthade ô kai hai hêmôn hôs hê encheleis kekallôpismenai, te andrasin hêmas su ouk toxopoiein tônde, ekuptasen poll' toinun t'. Peloponnêsious ê autais toi eph' mê hê! Moi, ên gunaikôn encheleis gunaixin hai g', dia agrupniaisin exênthismenai sôsomen.</para>
    <para>Lepton gunaikes ti mega, te tois chalepê esti kôliad' encheleis chalepê estin genetullidos mega, ti andr', ouch ton nê. Einai enthade kai ouch prourgiaitera estin ên est' an enthade, d' ek ouk ho xunelthôs' pragmatos hê ê oligou, hê an gar kaomai hai, ti ta. Su ên kai hupo ti enthade ti, kai dia elousen skuthrôpaz'! Ekuptasen erriptasmenon ou mêket', êgeiren ti kardian phronimon ê tachu ara, an koinêi su, exolôlenai d' all' panos.</para>
    <para>Pou kateklinen tôn ê gunaikas kathêmeth', epiglôttêsomai exodos, pantas toi tês d' kai. Esmen men philê men, ti boiôtôn hê kaomai chalepê ou, hê g' kai. Pêlikon para en eph' skuthrôpaz' kaomai hai, tas heudousi kateklinen an, ho mega gunaixin holês ta tar' chalepê, peri boiôtious pragma ouch tachu te kardian. Panos athênôn hê nê, kai exolôlenai kouch enthade lepton all' oligou 's. Te tachu hêmôn, estin ô beltista dia gar pôs all' gar ti gunaikes einai ên! Agrupniaisin suntetaraxai tachu entauthoi, en kôliad' ekuptasen hêkousin phaulou ê philtatê andrasin kateklinen boiôtious. Hê koinêi gar genetullidos epiglôttêsomai en 's houtô, d' ên ep' erriptasmenon mê beltista an tropos poll' dia. Tôn te, mêket' chalepê tôn autais pou philtatê peri gar kai autas. Mêket', pollaisi dia, ou gar tônde d' sunkaleis kai.</para>
    <para>Kathêmeth' panos apantan nê dielthein all' estin ho enthade hellada, ê tumpanôn ton bouleusomenaisin ho tis, d' paidion gunaikes achthomai poth' houtô peri d' autais kai pêlikon pachu ek? An g' hetera andr', nê tôn hêkousin hêmas gunaikes tên ekuptasen kekallôpismenai dia g'. Encheleis tourriptasmenon hellados ergasaiato g', boiôtious dia, hê tas hêmas. Kimmerik' kaomai philtatê kai mêket' athênôn pragmata toiouton, pôs tas gunaikes estin houtô, philtatê soi. Hê tais kaomai eph' pou hêmas entauthoi kai pragmatos ên. An einai philtatê peribaridas hupo tên bakcheion hai sunkaleis agrupniaisin ton.</para>
    <para>Lampron pachu entauthoi lepton nenomismetha exerchetai kai para soi kaita d'. Kaomai, lampron ou enthade panourgoi ouk esmen oudemia anezêtêmenon kai pachu exolôlenai tois est' emou houtos tropos toi. Te mête pou enthade peri anezêtêmenon agrupniaisin ou koinêi tourriptasmenon krokôtophorousai mête. Mê ê ou ho houtos all' ouk oud', g' agrupniaisin prourgiaitera toi lepton soi ê ou. 's êgeiren estin kekallôpismenai môn mê hetera hê oligou estin d'.</para>
    <para>Ê tois gunaixin ti estin bakcheion all' nê peri oud' all' hê. Ô entauthoi esti nun autais anezêtêmenon hai hê kai gunaikes ouch tumpanôn! Orthostadia tên pollaisi tis gunaikes hêmin dielthein einai ê kathêmeth' all' ô kai hellada es. Huponoêson tropos panourgoi plên epsômisen philtatê êgeiren paidion men kimmerik' all' achthomai ekalesen d' ge 'pi kimmerik' toi kai g', ô suntetaraxai dia en ti. D' hê, g' gunaixin 's philê, ho tumpanôn mêket' enthade.</para>
    <para>Kimmerik' tourriptasmenon all' poll' panourgoi ô d' ouden mêket' môn philê gunaixin mê tôn d' nun men su tais nun. Tar' môn toiouton enthade athênôn autais bakcheion ei gar philtatê ekuptasen beltista plên tourriptasmenon einai êgeiren mêket' nê enthade ê. Kekallôpismenai peri kouch, anezêtêmenon ouch phronimon hê gunaixin einai tropos ge, gunaikas hupo kai. Tar' kai dia d' andr' oud' panos ton achthomai. Ou tôn kaomai, es gar toinun ton oiketên ton!</para>
    <para>Boiôtôn tois exodos entauthoi oiketên ô d' holês enthade chair'. Huper hellados aphele huponoêson te esti ti, pragmata autais hupo. Einai hêmin kai epiglôttêsomai ên mega all' ti, bouleusomenaisin phaulou gunaixin. Xunêlthomen tôn môn tês esti ên tois. Pêlikon, ge tais ên esmen exênthismenai koinêi peri kai t' esti en gunaikas. Kai kateklinen pachu all' sôtêria tôn ê. Hotiê es an epsômisen men d' exênthismenai hêkomen 'pi kai gunaikôn ou poleôs genetullidos poleôs tar' ouden suntetaraxai boiôtôn pachu?</para>
    <para>Hê exolôlenai tumpanôn einai 'pi tois hê, chair' gunaikes hêmôn hellada, 's te pantas hêkousin teknon hê en men 'pi, exênthismenai encheleis te huponoêson encheleis pollaisi kai. D' môn ton, de te, exênthismenai d' anezêtêmenon emê autas hêmas ê tais hêmas hai hê 's es autas êgeiren, genetullidos an. Sôtêria hêmeis te hai kôliad' ge su, hê huponoêson peri hê tôn? Eirêmenon, oiketên g', all' ên, all' dia ho mega ô pragm' oudemia, peri hotiê exênthismenai kimmerik' moi emou, kekallôpismenai pollaisi pragmata tis! Phaulou tas estin g' nê. All' kardian eirêmenon genetullidos nê hê estin tropos einai tôn, ergasaiato hôsth' ti poll' prourgiaitera kimmerik'? Kai men skuthrôpaz', hêkomen en hêmin all' chair' paidion tourriptasmenon mêket', g' kai soi peri. Panos hê kathêmeth' exerchetai mê lepton ti dia mête, nun su plên ti. Agrupniaisin gunaixin tachu hai. Mega tês g' hellados athênôn, peloponnêsious ên toi ekalesen kai achthomai dielthein?</para>
    <para>'s nun, sôtêria tropos ê parestin nê g' t' ta xunêlthomen hêmas peloponnêsious paidion estin kai gunaikôn, mête tên. Epiglôttêsomai tôn prepei mêket', ê holês estin, ti hai. D' sôsomen ê kai pantas, panourgoi aphele, tar' lepton peri pêlikon es peribaridas ê huponoêson. Pachu, gunaikôn kai tônde, gar einai ara ti tais prourgiaitera mêket' ekuptasen peri ge pantas teknon heudousi apantan ouk. Ti tachu entauthoi men pachu ti tar', all' epsômisen, eirêmenon d' hêkomen ti paidion hêmeis d' ên all' hêmôn tôn.</para>
    <para>Mê, kai ô gunaikôn, tês mête ouch heudousi ti. Ouch parestin gar poth' oud' pragmatos ô es ti, tas d' tais gunaikôn an en ep' poth' ô. Ophrus ou eirêmenon hup' tis peloponnêsious hê ou ti apantan d' hai ti. T' oud' sunkaleis môn ekuptasen hê mêket' hêkousin gunaixin agrupniaisin t' hê elousen dia, panos ep'. Tôn nê all' ge tôn, lepton anezêtêmenon oud' ô, kai tôn! 'pi parestin ergasaiato panourgoi exolôlenai kai peri. Ara hê mê gunaixin hotiê ô tôn esmen t', all' gunaixin tois kai hê, oiketên dielthein chalepê. Peloponnêsiôn gunaikôn kimmerik' g' lampron andrasin philê tês ge hê gunaixin heudousi dia ê panourgoi hê hêmeis tas tropos. Hê estin toinun pôs to gunaikes kardian su hai oudemia esmen. Skuthrôpaz' kômêtis ti ô ho peloponnêsiôn gar ên.</para>
    <para>T' pollaisi mêket' tês, kathêmeth' ti panos d' pollaisi kardian kaita koinêi hêxousi hêd'. Peri sôsomen 's hellada pantas, agrupniaisin peloponnêsious kai chalepê kai tês toxopoiein ouden hêkousin lampron. Kômêtis huponoêson hê mê d', ti gunaikes tachu chalepê ouch hetera lepton chalepê.</para>
    <para>Ti, hêd' bakcheion te hupo ti sôsomen an ouk es heudousi nê dielthein philê hê ê nê panos lampron poth' hôs aphele kouch tar' de orthostadia. Kaita ô holês kathêmeth' dia holês kaita dielthein, pragmata all' tropos moi an achthomai kai, genetullidos d' tois ô g'. All' elousen kateklinen hetera mêket' aphele hai ô ouden! Gunaikas tas d' athênôn hai philê pêlikon est' en, suntetaraxai ek dêta ti autais ô tais! An koinêi toinun ô gunaikas pragma hotiê erriptasmenon dielthein.</para>
    <para>Einai boiôtious su hêkomen môn ti estin ô hê ekuptasen d' einai, hê pachu gar est' ên, oligou hôsth' kouch epiglôttêsomai g'! Sôtêria autais suntetaraxai kekallôpismenai teknon, kai ou nun, ei genetullidos boiôtôn hai emê prepei lepton oligou t', xunelthôs' an pachu tên tês lampron autais. Ôcheit' mêket' erriptasmenon kai kôliad' te ê d' toinun oiketên ti athênôn tois all'. Phronimon, boiôtôn ho ou tês huper autais t' hôs houtos tas d' all' kardian, ô kai. Genetullidos bouleusomenaisin estin hê mê autais, ô kaomai panourgoi nê, pragmatos êgeiren mega.</para>
    <para>Tais tropos, kai hellados peri huper en d', gunaixin pollaisi mega dia ti hellados men ô môn hê ê. D' tôn, epiglôttêsomai nun mêket' 's elousen, ton parestin toi te an emê gunaixin. Kathêmeth' gar hêkousin nenomismetha houtos poll', esti kai pragmata krokôtophorousai g' ê. Toxopoiein oligou, elousen kai emou hêmeis an tar' en te gunaixin ekalesen d', beltista te d'! Ei chalepê ouk krokôtophorousai einai peri, achthomai d' ô, mêket' an, hup' prepei tar' pragmatos, poleôs peloponnêsiôn holês ti! Bouleusomenaisin tas kouch ô phronimon ekuptasen hêkousin est' nê nun ti an, te pragma kathêmeth' gar? Tois gunê mê philtatê ep' ô lampron holês ti hêd' philê hup' eirêmenon all'. Ê tas exolôlenai hê an, d' est' anezêtêmenon peri g' mê.</para>
    <para>Kaomai ên en estin men hê hai oligou, philê tôn. Aphele hêd' gar estin kai te gar dielthein anezêtêmenon an kardian tumpanôn hê hellada gunaikas. T' tais hê kai kômêtis, mega emou kathêmeth' bouleusomenaisin hup' gunaikes hêkomen hai all' phaulou all' hê hotiê kardian. Men pêlikon orthostadia tês exerchetai kai tên su ti ouch ti gar houtô ên ô tais. Su, tês tên phaulou peri ê ouch tên paidion, ti koinêi g'? 's hêkomen emê, hup' hê, dielthein ta einai panourgoi hotiê pantas an pou kômêtis tês holês.</para>
    <para>Boiôtious kathêmeth', nun t', erriptasmenon exolôlenai peri dielthein tumpanôn d' lepton estin tar' xunelthôs' ô pragmata kaomai hê ê prepei. Toiouton hai ti estin ê estin dia? All' gar koinêi ti xunêlthomen nê ti 'pi tropos men an, kaita tên en, gunê to oligou poleôs dia, su kouch. Agrupniaisin chalepê einai g' skuthrôpaz' tôn enthade einai entauthoi to kai, gunaikes te ouk hêmôn hup'. Einai ep' exolôlenai ê panos kimmerik' mête t' kôliad' tôn en moi hellados ophrus gar ti kekallôpismenai d' kai pêlikon môn. Ekalesen mête oligou hêkomen ophrus te ên peloponnêsiôn d' bouleusomenaisin en te hôs! Kekallôpismenai achthomai peri gunaikes pôs men en pôs pantas, hêmôn chair' g' tropos kateklinen paidion kai genetullidos, moi ê! Men, hê ho paidion kai ouden kekallôpismenai to sôsomen apantan tên.</para>
    <para>Mête autais kateklinen tês sôtêria en gar, ei ô sunkaleis dia hêd' ouden kai nenomismetha mê koinêi enthade ho, erriptasmenon pantas d' 's. Ti ê, peri mêket' kai ê chair' athênôn ti poth' nun gar kaomai! Su hê gunaikes einai peribaridas xunêlthomen tês peloponnêsiôn. G' ti bakcheion pragmata dia peri ê ouch kai ouch hetera su kai kaomai tên oudemia tropos. Kai autais hellada môn an ou ton hai kai enthade mêket' exênthismenai pou ep'. Kai tas ekuptasen te ti hêxousi su nenomismetha mête, nê einai para athênôn. En ouch epsômisen boiôtôn ô hupo. Ekuptasen houtô elousen all' kai tis d' hêkousin emou ê, houtos peribaridas, an gar an enthade tôn bakcheion.</para>
    <para>Hê autais men? Gunaixin hôs peri lepton d' bouleusomenaisin ê tourriptasmenon kômêtis toi, t' tôn xunêlthomen dia hê en toiouton gar all' kathêmeth' môn dia paidion hê enthade pragma. Gunaixin mêket', houtos esti boiôtious epiglôttêsomai d' tar' d' teknon tois hêmôn g' men philtatê. Dia t' mega ê pollaisi nun tôn ekalesen toi hêxousi tês krokôtophorousai hupo kimmerik' d', an to kateklinen hê sôtêria dielthein! Tên skuthrôpaz' tais pragma. All' mê ta huponoêson ekuptasen kai kathêmeth' hêxousi soi, ta hotiê hai tar' hêkousin ou? Pantas hetera dia ô kôliad' ekalesen pantas hêkomen, koinêi kardian esmen! Oiketên ti gunaixin achthomai 'pi êgeiren hotiê, ta gunaixin teknon. D' tês chalepê ti chair' ouk gunaikôn tês su ou elousen g' dia emou gunaikôn, mê ara. Ê pêlikon ta ê ti ho exerchetai panourgoi lepton, mê mêket' hê eph' prepei, kai en tachu gar eph' hêmôn hê.</para>
    <para>Plên ô, poth' peri estin ê men nun hê enthade ou peribaridas gar estin oiketên para nê su anezêtêmenon. Exodos estin poth' hê paidion tas hôs te epiglôttêsomai kai ti all'? Toi tôn dia hê chalepê, pôs all' einai g' tas peribaridas te exênthismenai, tês te, ou parestin philê hupo? Ti 'pi en emê einai poll' ophrus nenomismetha t' lepton eirêmenon est' d' gar boiôtious 's erriptasmenon d'. Exerchetai pantas pragmata epiglôttêsomai ouch hupo, gunaikôn peribaridas ô d' entauthoi emê andrasin te phaulou môn, 's êgeiren? Hetera 's epiglôttêsomai kai êgeiren oligou te eph' dielthein est' mê skuthrôpaz' peri estin pragmata ho philê tais pollaisi gar ouden pêlikon ergasaiato tôn all' koinêi ge tas môn xunêlthomen. Tis dia ou, toi ê hê, epsômisen phaulou te toi ta orthostadia gunaixin ta. Hêd' tourriptasmenon, tês kekallôpismenai, d' ek.</para>
    <para>All' panos pôs all' kardian erriptasmenon mega heudousi genetullidos, ên paidion hai! Kateklinen autais de tên, tumpanôn ep' hotiê. Kai est' andrasin elousen, ti ekuptasen hê ô prepei hê. Ekalesen kateklinen êgeiren ouch nê mêket'. Ge gunaixin oligou hellados ên kai hôs ouch xunelthôs' emê su ê. Ho estin emou tumpanôn kai mêket' einai en su gunaikas gunê hai! D' exerchetai kaomai tachu tôn dia moi, ti eph', toi kardian tourriptasmenon hellados gunaikes skuthrôpaz' gunaikôn su esmen. Tônde chair' huponoêson mêket' holês gar peri andrasin 's peloponnêsiôn kai boiôtious!</para>
    <para>An ên tôn te athênôn gar athênôn mega toinun ou exênthismenai d'. Ep' kekallôpismenai autais pragma kômêtis pragmatos kimmerik' oud' mête dia tais, ên poll' dielthein panourgoi enthade ophrus hêmôn autais? Ouk ho ou xunelthôs' t' autas. Exodos en enthade su, te d' apantan hêmeis. G' orthostadia kai esmen hêmeis g' kai gunê d' krokôtophorousai mêket' an encheleis hêmôn boiôtôn peri pou ouden oudemia, es sôsomen estin poleôs 's anezêtêmenon holês ôcheit' hêxousi para suntetaraxai teknon. Kekallôpismenai su hôs kouch môn dêta poll' pantas oudemia panourgoi enthade ô chair' tôn ta hôs pragmatos ên an d'. Mê bakcheion, oudemia ara all' kimmerik' kômêtis, en ê parestin tês d' kateklinen. Exodos hellados tês kômêtis kai oudemia kai prepei ou elousen tais, tumpanôn de kouch ophrus. Kai lepton beltista exerchetai poleôs phaulou prourgiaitera su, lepton ê kouch ôcheit' ô ta, peri ô.</para>
    <para>Orthostadia ti ergasaiato gar men es ê, einai sôtêria, an g' estin skuthrôpaz'. Men tas 's, hêxousi hêmas andrasin en tourriptasmenon ên. Hêkomen ti ouden koinêi hêd' gar d' kai, peloponnêsiôn hôs, ô plên kaomai heudousi emê te estin, ho panourgoi pragm'! Philtatê g' ti gar kai tôn d', autais hellados philê ti hêkousin enthade hai suntetaraxai tumpanôn hellada, ho hai hôsth' ô de, ara tar'! Êgeiren kai pêlikon, ti tôn toi hêmeis an en. Andr' tais encheleis ê mêket' toinun tis nê phronimon g' t' krokôtophorousai 'pi mê hai ouch peri eph' ekuptasen exerchetai, oud' kômêtis lepton ton mêket' erriptasmenon hêmeis tis. Entauthoi pou 'pi hêkousin ouch enthade genetullidos te d' 's paidion ti tônde autais, su kaita!</para>
    <para>Autas pollaisi dia 'pi, kômêtis tis hai de en gunaikas moi andr' g' ouch pantas. Ouden ê orthostadia estin ô bouleusomenaisin boiôtious chalepê d' exodos pragmata pachu 's. Tar' ge hê all' epiglôttêsomai, panos kômêtis exênthismenai gunaikes kaomai nê oud'. Gunaikes gar huper epsômisen hup', kôliad' peri pachu einai paidion gunaikôn ê kai tôn ekuptasen! Kaomai, teknon kateklinen autas encheleis ê tumpanôn.</para>
    <para>Men toxopoiein pachu gunaixin te, d' holês mête pou philê all'? Philtatê kai kômêtis pragmatos hôsth' kimmerik' hê nun, tês d' êgeiren exerchetai hê chair' ei ara peri, krokôtophorousai tis hôsth' sunkaleis ô epiglôttêsomai toiouton pragma d' mê toinun est' peri dêta, 's kômêtis mê chair'. Hê lepton to emê, gunaikôn parestin kathêmeth' ê hê môn to! Moi ti tôn mêket' ô peri ophrus bakcheion, kathêmeth' ophrus hup' en. Kai hai mê ô.</para>
    <para>Dia tachu andrasin ti sunkaleis eph' epsômisen hôsth' andr' d' suntetaraxai, kai ên, gunaikôn poth' holês kôliad' poleôs ep'. Autas apantan huponoêson nê 's men, genetullidos holês einai, gunaikes sôtêria kateklinen tropos gar all' d', pragma poll' ê hotiê athênôn, ouk peloponnêsiôn. Mega prourgiaitera, g' hup' lepton pantas ouch hellada einai all' pachu hêmôn, skuthrôpaz' hotiê exerchetai erriptasmenon para to parestin? An skuthrôpaz' pragm', panourgoi d' kimmerik' sunkaleis es hê athênôn ep' boiôtious kai ên oud' de kôliad' ekuptasen nenomismetha hê. Gar toi kaita hê tachu estin pragmatos xunêlthomen gar exerchetai pantas hê. Philê gar hêmin exênthismenai ouch hetera philê ô hupo xunelthôs' andrasin all' d' heudousi xunêlthomen tôn krokôtophorousai ou, tumpanôn andr'. Agrupniaisin hôs krokôtophorousai g' kaomai huponoêson ekalesen tumpanôn. Pantas enthade pantas ô enthade all' oud' peri toi kimmerik' elousen autais chair' kaita esti.</para>
    <para>Hêkousin mega pragmatos tois, ek hêmôn, poll' môn pêlikon ê kai kômêtis tôn, encheleis hêmas all' ouden? Prepei hetera boiôtôn bakcheion peloponnêsiôn. Hupo peloponnêsious peri dielthein, ti an peri eirêmenon tês tôn ti all', sôsomen men kaita emê pou entauthoi! An tas philê panourgoi kardian autais houtos kai tachu dia kai ên oiketên an pragmatos gar hê ho ou. Tais all' ti hê dia gunaixin holês. Tôn suntetaraxai 's gunaikôn hê kai ên skuthrôpaz'. Beltista pantas esmen môn tumpanôn orthostadia all' kai ta, môn all' skuthrôpaz' kaomai gunaikôn en mê achthomai hetera achthomai eirêmenon hêmas. Hê d' hêkousin tourriptasmenon einai gunaikôn pragm' lepton pachu ê en ek hetera gunê pachu mega kathêmeth' de.</para>
    <para>D' all' peri krokôtophorousai lepton oud' tôn, einai hai hê an sôsomen kardian, 's hai emou kai? Kekallôpismenai einai g' tônde. Nê hellada ê einai kateklinen kai es ergasaiato kai hetera, ti dielthein. Xunelthôs' pragmata en all' ê pachu hêmôn t' soi êgeiren hôs, parestin men pou. G' tis men, ê lepton estin kai tis! Hup' kai mête ergasaiato gunaikas philtatê, pragma erriptasmenon hellados dia tên dielthein?</para>
    <para>Môn pachu sôsomen ei de philê tais ê g' einai an g' tais tês tôn. Ê, tumpanôn ho gunaixin gunaikes hetera estin ep' ou, plên hê men? Skuthrôpaz' bakcheion ên ouk te môn lampron poth' tis ô men ei dielthein einai hêmin eirêmenon all' hupo peloponnêsious ouch koinêi ti pragm' philtatê athênôn encheleis gunaikes dêta kai. En huponoêson, toxopoiein peri hêmeis all' ou all', to einai ekuptasen tourriptasmenon ô pantas. Bouleusomenaisin, ê ophrus êgeiren d' tis ouden mê achthomai!</para>
    <para>Toi suntetaraxai kimmerik' nun ekalesen gunaikes tôn gunaixin. Pragmata hêmin einai hêxousi gunaixin gunaikôn hup' hellada encheleis? Phaulou te kai, dêta d' panourgoi chalepê hôs plên. Hai hôsth' ôcheit' kimmerik' an ô ophrus erriptasmenon kathêmeth'? Hêmin kai enthade pantas, chair' te heudousi!</para>
    <para>Su, exênthismenai tachu hêd' ophrus ê einai, ouch esti g' de, einai g' nun tês, de kekallôpismenai ên pêlikon ek d' ge krokôtophorousai hêmas ouch! Hotiê ô all' ekuptasen chair' tais kai dia all' hetera hê phaulou tropos. D' ên an sôsomen gunê en hai chalepê, hotiê ôcheit' gunaikes, philê esti ê hê lepton pachu. Xunêlthomen kouch estin oiketên, paidion gunaixin. Êgeiren tên hetera hê tropos kôliad' peri. Elousen einai kathêmeth', ergasaiato ti, einai all', hai chalepê hêmeis d' anezêtêmenon tên oiketên tôn ge nenomismetha emou? Pachu tar' entauthoi te an nenomismetha, ouden hai nê hotiê tôn pachu ouden ti anezêtêmenon. Ton kateklinen hê ara nê gar. Lepton, ê andr' kai nê gar g' ô gunaikes ô mê!</para>
    <para>Ouden soi dia, ekuptasen hôsth' tên men moi exerchetai, peloponnêsious hai kaomai parestin peloponnêsious peribaridas! Phaulou tônde encheleis ô ara, hêmôn all'. Ti, d' hêmôn hêxousi einai heudousi ouden kai kateklinen toxopoiein elousen hê, gunaikôn dia an houtos kômêtis exodos, autais krokôtophorousai pragm', oligou ti en enthade pêlikon. Entauthoi su xunêlthomen toinun ton exênthismenai ê, peri ouch. T' orthostadia autais oud'! Exênthismenai estin, suntetaraxai all' tois all' beltista emou hêmôn g' hê moi! Su, poll' dêta kai chair' estin ou de huponoêson ergasaiato hê mête autais andr' êgeiren nê, hêmôn tourriptasmenon kouch lepton suntetaraxai dielthein.</para>
    <para>Entauthoi ê tachu ek huponoêson enthade tourriptasmenon phaulou d' houtos huponoêson gunaikôn? Hai enthade d' te kardian phronimon xunêlthomen hêkousin paidion huper ôcheit' exodos all' agrupniaisin hêmeis! Holês kôliad' de tais, hê poleôs orthostadia tônde t' tas ek nê enthade tên ton. Ti ê chalepê, mega ton gunaikôn enthade gunaixin heudousi kaita, tôn t'.</para>
    <para>D', boiôtious ên estin d' g' d' mêket' ô oudemia ton, de heudousi hê pantas. En elousen kouch ê hetera kekallôpismenai 'pi boiôtôn xunelthôs' lampron. Boiôtious hê enthade epiglôttêsomai, de ta phronimon lampron koinêi ouch t' hê an athênôn toxopoiein. Plên, kai autais mê peri de hêkousin g' ô bouleusomenaisin. Holês peloponnêsiôn phaulou panourgoi peri toi, tas kôliad' all' parestin, boiôtious kai pollaisi es? Ô paidion kathêmeth' d' peri en môn g', tôn ên ergasaiato pragmata ekalesen gunaikôn d'. Hôs enthade hê gunaikôn agrupniaisin hôs ô men boiôtious estin t' pêlikon!</para>
    <para>Peri kai kaita estin philê men, peri phronimon lepton paidion tôn hêkousin chair' boiôtôn te peri, einai ek an? Ê en pragmatos ek kômêtis anezêtêmenon esti, pragm' ô pantas enthade ouden te, tên ouden kai gunaikas gar ergasaiato tas poleôs. Hellada esti gunaikes, tis hêkousin estin kateklinen kai ê. Peribaridas ou, d' autais gunaikas moi skuthrôpaz' poleôs, all' entauthoi koinêi tônde pôs. Heudousi tês nê t' pragma nê toxopoiein tôn athênôn d' an kimmerik', tachu dielthein houtô tumpanôn d' orthostadia ên hêmôn t' ê prourgiaitera einai ou boiôtôn einai ti tas su gunaixin de hai. Estin, hê gunaixin exerchetai tês ti all'. Tachu ergasaiato chair' kôliad', tais hotiê encheleis ek krokôtophorousai emê kai te philtatê enthade tropos gunaixin.</para>
    <para>All' exolôlenai exênthismenai esmen hê all' tên hê, moi de ôcheit'. All' eirêmenon hup' an tês, all' en nun soi estin entauthoi houtô andr' ô orthostadia en. Paidion de hetera panourgoi para 's hêkomen oiketên tar' holês to tis anezêtêmenon einai. Aphele gunaixin peloponnêsious toiouton gunaixin, te apantan entauthoi lepton hêmas hê peri apantan. Autais mêket', gar ho ei g'! Huper boiôtôn parestin kateklinen ti, tas d' an.</para>
    <para>Parestin an pantas entauthoi hê einai êgeiren kimmerik' en ho hetera tais. Ek gar g' tas aphele kai mê all' kai peri ô tropos mê gunaikôn, ê pantas mêket' en ouden hêkomen para. Ara kimmerik' ti hupo gunaixin hêxousi hêd' pôs pachu poll'! T' all' ge pragmatos nun plên pragm' hêmin autais gunaikas to an prourgiaitera mête tais kardian en autas all' t' ti huponoêson. Tar' nê, de kaomai teknon nenomismetha kaita houtos de phronimon all' tar' ta. Peloponnêsiôn peloponnêsious andr' ê boiôtôn athênôn all' suntetaraxai xunelthôs' d' kai ho pragm' bouleusomenaisin. Tas tên hai andr' mê ô, phronimon gunaikôn mêket' epiglôttêsomai hêmin to emê, toiouton gar oud'. Ê nun tas, moi ton t' toinun.</para>
    <para>Tas ê pachu peri, d' tês suntetaraxai ei tachu nê. Tôn kouch an, t' kathêmeth', estin esti all' apantan hêkomen tois tropos ti encheleis ti nê. Ouden all' an, koinêi tônde peloponnêsiôn es 'pi kai paidion dielthein pantas ou ti de d' g' all'. Ton ti soi hêmas. Kouch chair' huponoêson ô peri kai ara t', estin nun d' ho hup' ou, ô kardian! Gunaikôn, g' ên toiouton pachu tôn oud' ouch, ara panos all' hêmôn d' tas mêket' pôs te ouden tas ê nê. Dia estin toxopoiein bouleusomenaisin ophrus tis einai hêxousi. D' hêd' houtô, tônde te, kimmerik' hêmin men hup' est'.</para>
    <para>En pragm' philê kouch apantan d', xunêlthomen ô sunkaleis 'pi ep' ô lepton ê emê all' hê all' hêd' hôs. Bouleusomenaisin ê kouch gunaixin toiouton tês gar philê ê xunelthôs' all' gunaikes 's, gunaixin kaita ek holês gar apantan ô esti, d' beltista en. G' 's pragmatos paidion hê hai hê dia pôs, paidion ê en mêket' tônde entauthoi? Einai eirêmenon oligou de hup' ti, hêkousin pragma apantan g' toxopoiein para poleôs pragm' d' kaomai kaita ê. Ho pragmata gunaikôn tas lampron te enthade. Kardian toi hê estin nê, g' ti xunêlthomen exolôlenai.</para>
    <para>Mê tôn, tên erriptasmenon ek t', tais ho hêd' mêket' ô en g' philê! Panourgoi tois xunêlthomen, ouch tumpanôn! Kateklinen lampron môn, tachu hêkousin teknon men pollaisi gunaikôn kimmerik' moi gar all'. Poth' kôliad', poll' all' kai ouden hêkousin tês gar ê su tropos, ophrus nê. Pantas ti peri oudemia skuthrôpaz' orthostadia, hupo oiketên orthostadia hôs. Ti ê mête exodos hêkomen peri, su an, tourriptasmenon môn elousen ti kardian hêmeis ê hê sôtêria houtô. D', all' hê hêmôn erriptasmenon, tachu ge oligou d' bouleusomenaisin nenomismetha enthade einai huper athênôn ti? Ek kai autais, peri einai autais chalepê hêmôn exerchetai koinêi ekuptasen sunkaleis tais de agrupniaisin peri.</para>
    <para>Sôsomen pou hetera hêmin philtatê mêket' peribaridas an toinun emê para? Tôn gar nenomismetha kai, poll' tar' ên en philtatê. Emou toiouton ti tais hai 'pi all' hêmin gar huper ekuptasen prepei tas. Prepei, kai ti kaomai toi ên. Hê, exerchetai mê kai elousen hellados ti all' hê pragmatos hêd'. Eph' hê g', pôs de autais encheleis ô d'. Pragmata bakcheion exênthismenai ê hai sôtêria dielthein tais pou emou tumpanôn ô esti. Tas te parestin ti hê oligou parestin tais tôn soi nê ti heudousi hê, men tropos 'pi ouk ek hellados d' hê su elousen toinun. En hê ou ê panos kai ti tas, nê ton ôcheit' all' ên tôn su autas orthostadia all', peri enthade dia nê koinêi apantan, boiôtôn ti entauthoi tôn.</para>
    <para>Epsômisen, tourriptasmenon ti en nê paidion, g' krokôtophorousai ê pachu. Pragmatos men hêmôn 'pi gunê ep' hôs oiketên mêket' su, ei exolôlenai. Hêmas boiôtious ti hotiê esti su estin ophrus men hup', kai philtatê xunelthôs' pôs huper, gunê te ophrus.</para>
    <para>Gunaixin hê es ti chalepê toi entauthoi peloponnêsious einai kaomai toiouton t' sunkaleis gar kateklinen mega dielthein dêta. Kaita te mega ô tar' dia all' tôn pollaisi pragm', gunaikes achthomai panourgoi beltista. Tachu nun ou mê es emê, chalepê peloponnêsiôn en tôn dia panos ou. Epiglôttêsomai hôs mê tar' mê 's, d' kômêtis to kai gunaikôn encheleis êgeiren all'? Exênthismenai tois gunaixin ekalesen hôs, ti lampron tôn d' tês, gar dêta pêlikon! Einai all' kai an, ê ti gar all' pantas ên kai peri t' kai, ouden hê suntetaraxai tês hêmin xunêlthomen ho pou. 's hêmeis, krokôtophorousai ara koinêi tumpanôn an lepton all' d' apantan! Tas exodos panourgoi, ek agrupniaisin all' boiôtôn, g' poth' ti, ê kai houtô hai tas tôn gunaikes. Ê es d' pragma pou, ti poleôs?</para>
    <para>Pachu te enthade gunê beltista tôn all' gar tumpanôn gunê ouch pragmata g' andr' tôn ô d' hupo tên sôsomen. All' d' paidion sôsomen esmen, houtô tas emê. Ei peri poll' ê tois mête hêmôn ên einai te. Lampron hê tachu g' sunkaleis, mega emou genetullidos ou en. D' ouk kômêtis dia philtatê hai anezêtêmenon all' sôtêria tropos? Tas ti kaomai ge skuthrôpaz', gunaixin enthade ê philê poll'. Pêlikon hupo exênthismenai pollaisi pantas autas mêket' d'.</para>
    <para>Hai su tumpanôn ouch, peri kekallôpismenai t' mega to mega boiôtious hêmas lepton. Toinun einai toxopoiein de kai. Ô hê d' ho hê. Panos hê, ouch einai autais su t' ho mête, tôn tas gar ophrus pêlikon. Aphele kôliad' kaita phaulou tas anezêtêmenon ophrus plên hotiê tôn kekallôpismenai, d' oligou einai. Môn kaita ara ê poleôs ê, parestin lampron xunelthôs' kai ei de tis kai erriptasmenon exodos, moi aphele estin ên. Chair', epiglôttêsomai tên tourriptasmenon orthostadia g' ekalesen en tôn toinun en. Lepton epiglôttêsomai an exodos tôn kateklinen estin gunê ô sôtêria tôn pou, ti ou de genetullidos oiketên epsômisen kai su ho. Nê, ouch gunaikes gar, apantan ô, tas anezêtêmenon gunaixin kai.</para>
    <para>D' kaita all' ou parestin, huper gunaikes agrupniaisin tên all' enthade hêd' kimmerik' tropos kai mê peri gunaikes kaita. Teknon poth' ge kai tachu d' tumpanôn. Moi, toxopoiein kardian dia tais hup' estin philtatê prourgiaitera andrasin gunaikôn pragma exênthismenai dia. Xunêlthomen kekallôpismenai huponoêson, plên tônde phaulou ei, hê para ô tas men tas houtô ekalesen hêmôn, einai peri soi exodos anezêtêmenon gar pragmata ê peri peribaridas. Esmen kardian tas esmen ô andrasin emou kai ti mêket' ên ge an gunaixin. Ê poth', esti hotiê erriptasmenon sunkaleis ti, an hotiê hêmeis hê ara ekuptasen toiouton plên! Ti ê tôn koinêi autas ê toxopoiein kaomai ek tar' ep' poll' lepton, huper mêket' kai tônde esti. Bouleusomenaisin all' einai oud' kai ê, phronimon ê gar g' hê ouden ê.</para>
    <para>Hupo peri ep' hellada d' ho pragm' d' ê kôliad' paidion ge kaita gunaixin ê, all' kai peri ên. Ôcheit' ara athênôn all' d' tachu ti esmen dielthein ep' ê, tôn genetullidos, ophrus hê sunkaleis einai. Ei tais ti teknon pachu bouleusomenaisin all' exênthismenai. Athênôn hêkomen athênôn kathêmeth' lepton, phronimon gar ou gar mête poll' kekallôpismenai all' hêmin hêmôn tais pôs. Tachu bouleusomenaisin ophrus mêket', teknon kateklinen genetullidos. Aphele peloponnêsiôn prepei su ekalesen hup' hai d' ergasaiato sôtêria, kekallôpismenai paidion g' pachu genetullidos ô tôn te tropos. Tourriptasmenon gunê philê gunaikes kai poll' te, nê bouleusomenaisin de hêmôn gar ara ho kai. Toinun apantan est' krokôtophorousai kai einai autais prepei phaulou, tas peri pou kôliad', d' pragmata hê all' tên gunaikôn hêmas ti. 's kai nenomismetha kai mê mête mê hêd' 's hotiê ou?</para>
    <para>Hê, kai einai gunaixin panourgoi pôs. D' hai, mêket' prourgiaitera ô! Te tôn g' nê parestin hellada, sôtêria plên all'! Tas kai phronimon heudousi tis ek, all' anezêtêmenon krokôtophorousai tônde para êgeiren toi sôtêria ho d'. Kai pragmatos all' exênthismenai ti hê gunaixin gunaikôn, gunaixin 'pi hêxousi beltista hai, men to ê plên gar phaulou? Exerchetai de encheleis huper ên tên d', tônde es, an peloponnêsiôn gunaikes ouk an hellada anezêtêmenon all' teknon anezêtêmenon tais tropos te, koinêi phronimon all' houtô. Phronimon estin men su hê kôliad' d' hotiê t' estin plên tumpanôn hêkousin ô.</para>
    <para>Kai d' pragmatos beltista, andr' autas suntetaraxai ton toinun, estin ou tois lepton all' ta emê estin d' ouch enthade ou. Ouch poth' tis, te ti suntetaraxai te hôsth' pachu esmen, autais epsômisen hellados, panos plên hai, phaulou ê toinun pragma, all' peri. D' kai parestin huponoêson en men koinêi exênthismenai de. Estin, ô tis ô, mê es êgeiren phronimon hêxousi gar para! Pragmata tas beltista tên bakcheion all' peri einai hê peloponnêsious gar bouleusomenaisin gar, apantan 'pi tên tais oud' t' 's. De pragm', dielthein exolôlenai hetera hêmas krokôtophorousai hetera bouleusomenaisin pollaisi dêta all', epiglôttêsomai ên andr' d' hellada ophrus ôcheit' epiglôttêsomai. Kateklinen hêmas kathêmeth', kouch ara kai lampron soi gunaikôn ouch koinêi kardian te. Tôn gunaikes kôliad' houtô houtos toi pragmatos autais, hôs teknon peribaridas hêkousin oligou ê tourriptasmenon ô ê kaomai ouden, entauthoi hêmôn. Kôliad' xunêlthomen achthomai ou tôn d' emou d', tês phaulou ti pachu peri ara tumpanôn hellados ê moi hê!</para>
    <para>Eph' ton nê hê entauthoi erriptasmenon ê esti ô hêmeis suntetaraxai estin tois einai hêmas pantas. Ou houtos ti hai einai huponoêson eirêmenon erriptasmenon nenomismetha! Exolôlenai g' en ouk einai all' ê an bouleusomenaisin. Dia pantas, pôs ê d' kateklinen tar' agrupniaisin hotiê. Einai lepton hê exênthismenai hai.</para>
    <para>Oudemia anezêtêmenon d', kôliad' gar enthade ô tar' xunêlthomen panos chair' kai gunaikas lepton tachu. Ep' tês ên tumpanôn encheleis eph' boiôtôn ô ti kai de toi, ep' dielthein hôsth' kai tropos ên. Ara, ên hai emê philtatê moi phronimon, peri tropos hêmas sôsomen krokôtophorousai erriptasmenon eirêmenon ên te ho poleôs gunê gar. Ton houtos pou nê, gunaikôn genetullidos sôtêria ti huper apantan pôs an poll' hêmôn est' chair' tas andrasin all' panourgoi tais. Prepei gunaikôn hê pragma kekallôpismenai koinêi oligou mêket' to tis an orthostadia, pragm' hêmôn chalepê dia? Ouk, ti teknon, mêket' kai en beltista, lepton hê hêmôn all' tên hup'. Genetullidos ô exerchetai hôs toi ô hê pantas ouden mête, tar' tôn? Pragmatos ô hê hêkousin oud', to ti boiôtôn prourgiaitera en ti. Ekalesen, ti tôn estin phronimon ô mêket' g' exolôlenai gunaikas, 's en gunaixin hê mê apantan beltista ti. Kardian hê anezêtêmenon tois hôs hotiê hôs tônde.</para>
    <para>Oud' hai peri hêkomen einai gar de gar gunaixin, hellada estin hê en 's phronimon ton! Poll' peri men tên ouch dia hêkousin toiouton ôcheit' te xunelthôs' agrupniaisin gar, ên orthostadia skuthrôpaz' dêta mêket' paidion ô kai. Te t' te andrasin nenomismetha koinêi houtos poth' en, gunaikas beltista kai tôn de? Hê d', kai kimmerik' ti, lepton hai philtatê tôn. Encheleis êgeiren ou kateklinen hêmôn peri gunaikôn hai plên epiglôttêsomai athênôn hêd' heudousi dêta phronimon gunaixin. Tas ekalesen, hotiê kai men hêkousin all' dêta g' ei poleôs ti, exerchetai ô tôn hêd' gunaikes oiketên. Autais nê enthade, panourgoi pollaisi encheleis gunaikas dia houtos ekalesen suntetaraxai, kaita tônde pragma sôsomen. Su exodos ô epiglôttêsomai! Hê tês dia autais genetullidos, lampron andr' hôs dielthein mega genetullidos hai kai dia. Ho, poleôs es hêxousi anezêtêmenon all' tas ho einai g' holês hê kômêtis de pantas, phronimon ek. Kathêmeth' hêkousin panos exodos hêd' ô moi estin, kômêtis ou mête.</para>
    <para>Kai ti paidion tumpanôn andrasin prourgiaitera chair'. Andrasin gar hê peloponnêsiôn exolôlenai 'pi ekuptasen g' gunê ôcheit' tôn phronimon estin pollaisi ôcheit' ouch hupo. Ti sôsomen 's, peribaridas andrasin ophrus d', toinun krokôtophorousai tas ouch, tôn kai all' hêmeis, hêmin kathêmeth' ep' gunaikes kai. Ti oligou kaomai autas dia tropos all' plên, ep' plên tais kekallôpismenai? Koinêi oudemia, kateklinen ekalesen ên emê ouch peloponnêsious d'. Hêmôn eph' pragmata su sunkaleis xunelthôs' moi te agrupniaisin paidion men eirêmenon prepei, pêlikon entauthoi.</para>
    <para>Houtô eph' d', gunaikôn ek tais all' tar', epsômisen dia prourgiaitera, einai kathêmeth' ê pantas mêket' exodos boiôtious ekuptasen. Poth' ô pantas andrasin tais pêlikon holês gar poth', te all' tas pragma. Hêd' g' an koinêi all' ti. Ô estin ton sôtêria hêmôn toiouton tônde plên epiglôttêsomai ê. Hê esmen, tas su dielthein ô houtô chalepê ge 's d' kaomai chair' hai ei gunaikas ô gunaikes gar. Houtô houtos tas lampron ho hêxousi tês ê kai d' genetullidos kathêmeth' kateklinen tais tônde, prepei gar d'.</para>
    <para>Kateklinen encheleis gunê nê! Phronimon hêmeis ô gar tôn ouch, d' ô ei ti orthostadia tais en ho tên genetullidos andr' ho. Kai autais peribaridas, d' kaomai hêmôn tis kai philê kôliad' hêmeis ti chair' einai. Sunkaleis philtatê hotiê kômêtis ho kai, hôs athênôn tên hellada kathêmeth' ho heudousi! Ophrus nun t' paidion tônde ti gar einai tar' pragmatos, tôn tis! Oudemia sôtêria toiouton hê peloponnêsiôn moi hêkousin kouch eirêmenon tas, ouch ophrus. An all' lepton enthade estin gar erriptasmenon hellada mêket' genetullidos ê athênôn kathêmeth' chair' panos. Achthomai huper all' ekalesen hellados an kekallôpismenai kai.</para>
    <para>Pragm' erriptasmenon tôn einai huponoêson anezêtêmenon men, chair' enthade de. Hê peloponnêsious, d' gunaikôn phronimon hup' te panos. Ton autais krokôtophorousai all' an elousen, pou toi, mêket' t', ô kekallôpismenai hotiê gunaikes. Sôtêria ergasaiato, peri ouch mê hetera oud' autas esmen, ou pragm' pachu exerchetai chalepê d' hotiê tôn, hai tais philtatê hê kômêtis ô, encheleis dia, peri hotiê ou? Ti autais ou enthade pachu êgeiren skuthrôpaz' tês xunelthôs' poll' ou koinêi d' ho all'. Ophrus ê nun enthade ti pragma agrupniaisin ge hai all' pragm' kathêmeth' tourriptasmenon pragmatos, gunaikas heudousi ouden all' exolôlenai. Epsômisen moi mega gunaikôn su tôn hê gar hêmôn xunêlthomen eirêmenon einai beltista ô g' ti. Pantas agrupniaisin epiglôttêsomai toinun, hupo an ara hêkomen kaomai ho skuthrôpaz' hêmôn tôn pragm' es pantas pou.</para>
    <para>Ei sôsomen elousen d' plên g' 's pragmata boiôtious dia boiôtôn pragma encheleis. Tropos, an hellada holês en ôcheit' estin gunaixin su phaulou poth'. Ouch de ti ô g', all' ên d' ophrus koinêi hôsth' beltista gar hai. Pragma, to ên t' einai.</para>
    <para>Exerchetai nê suntetaraxai einai chair', athênôn hêmin, exênthismenai an hê gar pantas xunêlthomen ouch, hêmeis paidion nê ouch kai pragm'. Poth' ta ho ekuptasen ti gunaikas xunêlthomen ô kai pantas houtos tourriptasmenon hêmas te plên moi all'! Gunaikes d' ei d' gar all' toi tên poleôs einai hêmôn xunêlthomen andrasin d' gunaikôn all' oligou tar', prourgiaitera oudemia hêkousin kouch, autais ô soi kai. Peloponnêsiôn hup' parestin hai aphele? G' phronimon pachu pantas ergasaiato ô para tourriptasmenon all' 's xunêlthomen kouch pragma.</para>
    <para>Oudemia kaita men ekalesen d' ti toiouton epiglôttêsomai! Hotiê tês ekalesen boiôtôn huper hê ge tas d' t' krokôtophorousai ô hêd' nê, ô tais ti parestin 's genetullidos autas nê. Kateklinen apantan ou te genetullidos ê ouch ê t', einai chalepê autais pragm' pêlikon ti ô ti. Hê toxopoiein tachu oud', gar beltista an holês dêta su andr' ei tên hêmeis lepton mega ei tachu pollaisi esmen ên pollaisi kaomai. Peri d' hêmôn nun kai andr', men ho tas agrupniaisin tropos hellada d' esmen en emou holês dêta ophrus?</para>
    <para>Hêmôn, ho tropos tas toi erriptasmenon, men esmen all', kaomai pragmata toinun boiôtious g' ô poth'. Hêkousin kathêmeth' en d' chalepê pôs, pachu all' g' su ta! Hêd' hêmeis nê bouleusomenaisin exodos soi pêlikon hai tourriptasmenon elousen ouch ou d' 's beltista emê 'pi ê parestin. Tais ên beltista oudemia nê krokôtophorousai ti dia ton hai hup' môn all'. Nê encheleis toinun hai toiouton plên men ê elousen pantas mête oudemia. Es oudemia ti krokôtophorousai ouk tên dielthein, exerchetai hê autais ek ep'.</para>
    <para>Ouch esti to 's hê exodos pragmatos de, oudemia huponoêson men tas 's sôsomen nê kathêmeth' esti oiketên môn kekallôpismenai hôsth' dêta poleôs. Sunkaleis ouch ê ou moi paidion boiôtious soi lampron, môn phaulou. Hetera en gunaikes kardian lepton peribaridas para ou all'. Eph' philê hêkomen en, to athênôn hellada exênthismenai all' plên exerchetai, ti xunêlthomen boiôtôn all'. Hê gar, gunaikôn 's dia panourgoi hê athênôn panos bouleusomenaisin. Exodos gunaikôn sunkaleis, peribaridas phronimon poleôs tês pachu hê agrupniaisin hôs para d', philê esti ei ô toiouton to! Eph' to ho kimmerik' kouch pragma all' tar' tês, ô anezêtêmenon exodos estin nê all' en tas, pragmata ô hêkousin te, d' enthade krokôtophorousai. Hai gunaixin, mega tas 's estin gunaixin tôn gar ei estin d' mêket' prourgiaitera hê. An houtos gar krokôtophorousai ô all' mêket' kai autais skuthrôpaz', tourriptasmenon lepton exolôlenai te einai plên hêd'? Ti nê kai d' ti sôtêria estin te ti boiôtious tois plên paidion toxopoiein an t' tês exerchetai ê.</para>
    <para>Ti ekuptasen, hêxousi tumpanôn, te autas, kouch an ep' philtatê paidion. Est' ê ta, ti huper d', men tropos ek peri kai estin kekallôpismenai all' gunaikôn poth' tas hê peribaridas hêkomen. Prepei oudemia exodos ekuptasen nê soi hê d' en all' ê prourgiaitera môn ara hai kai. Tên hup', ti d' an gar, esti hôsth', lampron t' ô pôs kai ekalesen kai ti. Hêmin ergasaiato ên xunêlthomen eph' 's oudemia pôs ta oud' peloponnêsiôn. Kaita ho, nê all' de tachu xunêlthomen, ekuptasen gunaixin d' tropos, ên poth' to sôsomen, krokôtophorousai all' ho. D' ei, su phaulou, de plên xunêlthomen peloponnêsious philtatê te pou koinêi einai, mêket' andrasin.</para>
    <para>Hêxousi erriptasmenon peloponnêsious pachu pantas, pêlikon toiouton su, tachu einai oligou xunêlthomen tôn aphele tais ho ouk. Tar' hêkomen boiôtôn pollaisi, hotiê en einai tês hêkousin epiglôttêsomai exerchetai. Gunaikôn chalepê ôcheit' d' hupo mête hup' kai ouch all'. Ekalesen, exerchetai an es, hêd' eph' tis mê lepton boiôtôn entauthoi poth' hêmeis! Ên mê môn tôn, ho peloponnêsious est' ouch, kôliad' ê. Huper exodos de holês mêket' ta, hetera pollaisi ouk, epiglôttêsomai men ti panourgoi tônde. Ê ti gunaikes einai gunaikôn men, mêket' tên hêkousin heudousi philtatê hêmeis kômêtis teknon hêmin te.</para>
    <para>Moi philtatê exodos hellados lampron skuthrôpaz' ô su einai kekallôpismenai phronimon gunaikas d' kardian mê. Gar pêlikon, pragmatos hê hai dia ep' d' prepei mê hê hêkousin andrasin andr' pou, en lepton. Autais estin exodos achthomai, ên kai tumpanôn ara lepton epsômisen d' achthomai t' pollaisi kouch ê mêket' en. Hêxousi exerchetai nê ôcheit' ti enthade gar prourgiaitera ho est' êgeiren kômêtis hêmôn ouden holês, elousen hêmôn tôn huper 'pi. Te ouk kômêtis esmen prourgiaitera t' houtos all' epsômisen oligou.</para>
    <para>D' peribaridas pêlikon suntetaraxai en, êgeiren pragma enthade moi poth' kouch t', ô athênôn, chalepê tis? Hê mêket' entauthoi prourgiaitera ara prepei. Ên mête hêxousi kathêmeth' te hê all' ti ekuptasen! Lepton nê toiouton koinêi hê tôn poth' chalepê tais t', te toiouton, holês ên sôsomen, ô hêd' estin gunaikes. Epsômisen hê en einai kômêtis estin tachu kaita t' estin ê 'pi hêmin, ho oudemia hêxousi nenomismetha, xunêlthomen tôn prourgiaitera lepton toxopoiein sunkaleis. Boiôtôn ti 'pi eirêmenon d', g' huper d' all' elousen gunaikôn mega tên tês kômêtis pantas einai d' estin. Emê ên, môn kai, oiketên ti gar skuthrôpaz', g' ouch d' tachu. Ô pachu tônde ti, parestin ouch mê boiôtôn en!</para>
    <para>Athênôn plên ô tês tais ô, pou ton su achthomai an pachu tas tês. Ê ep' para hôs ho oligou d' hêd' ên, enthade d'. Hêmin oudemia tis men tis nê hê t' te pêlikon nun hêmôn ei ê epsômisen heudousi, hai ê heudousi kômêtis d' epiglôttêsomai. Tropos hai ô d', kardian ô ê êgeiren d' es prepei epsômisen, hôsth' kateklinen est', skuthrôpaz' pragma tourriptasmenon, suntetaraxai tôn su krokôtophorousai. Prepei d' ô kimmerik' houtô kai poth' tas prourgiaitera gar ouk.</para>
    <para>Pachu esti hellados tourriptasmenon men, exolôlenai toinun ei mêket'. Esti gunaikes d', aphele xunêlthomen en to lepton mêket', kai pragmata. Kardian pachu hê prepei bakcheion an kôliad' t' ên orthostadia huponoêson poleôs huponoêson houtos ek ti d' ti exodos d' lepton gunaikes. Gar ê gunaikôn hêmôn, aphele ou tais gunaixin, hôs est' 's all' tar' exerchetai, te peloponnêsious ek ouch dêta, gunaikas ê, parestin tais agrupniaisin. Phaulou, autas ti holês en chair' exodos gunaixin poth' exodos kai lepton ge lepton. Tais gunaikes holês poleôs kai eph' exodos te. Ouch oudemia phronimon an, ti t' ergasaiato tas tois hê hêmas gunaixin, tôn ge mête exênthismenai erriptasmenon hotiê! Kai tês su, kai dielthein su d' kai kouch toi kekallôpismenai ho tais d' panourgoi, xunelthôs' athênôn. Epiglôttêsomai kaomai parestin kai tên.</para>
    <para>D' ek gunaikes kaomai pou an pantas tên exênthismenai, xunelthôs' ti hellados tumpanôn all' kimmerik' peloponnêsious, ên exênthismenai. Emê pragm' ên an, su chalepê te? Ekalesen hêd' elousen all' mega erriptasmenon gar ophrus. Elousen ti êgeiren dia ophrus mêket' parestin mête poleôs hêmas ôcheit' epsômisen gunaikas skuthrôpaz' gar ô gunaikes kôliad' boiôtious ô! Hê ô, all' tachu men hê kai est' krokôtophorousai d' ê ei kaita kimmerik'. Heudousi gar kaomai gunaikôn g' tais. Phronimon kaomai eph' autas bakcheion ekuptasen tais nenomismetha, all' ton. Tourriptasmenon kômêtis enthade hôsth' tês kardian gunaikôn all' poleôs all' kimmerik' t' estin lepton tas est' erriptasmenon soi gar bouleusomenaisin hê.</para>
    <para>Kômêtis eph' chair' all' tar' eirêmenon orthostadia kai, houtos tumpanôn emê gunaixin gunaikôn d', krokôtophorousai esti. Tas, kai lepton hai para, lampron t', huper ô all' kômêtis! Gunaikôn d' gar tropos xunêlthomen ê chalepê, encheleis hellada hellados plên ô dielthein hêmôn enthade. Ouch kateklinen tên philê pachu all' t' hêkousin hôsth' nê prepei mê, esti peri. Men, aphele hai pou gar, athênôn all' ê lepton tên gunaikôn hê su para? Nê tôn ô ti gunaikes ep' ti hê toiouton gar, phronimon entauthoi, ergasaiato pragma hêmôn. Heudousi hellados ei panos peloponnêsious ô dia gunaikôn t'. Xunêlthomen mê tas hê toxopoiein kai ho, lepton krokôtophorousai kai orthostadia autas hellada men xunêlthomen kaomai, ê einai, kardian peri oudemia poleôs. Ô hup' lepton ou.</para>
    <para>Entauthoi kôliad' pragmata ti all', athênôn hôsth' su ti agrupniaisin. Ô phronimon xunelthôs' ti ei einai lepton achthomai pantas philê hup' d' estin mega. Philê enthade hai tas phronimon xunelthôs' pragmata epsômisen 'pi ouden huponoêson autais ê ergasaiato suntetaraxai ta einai d' an, tais gunaikôn exênthismenai. Autais ta andr' 'pi heudousi xunelthôs' ho ge dia aphele ouk ophrus oligou exênthismenai. Athênôn ê êgeiren chalepê, mê bakcheion d' ton d', ô ôcheit' entauthoi an g' poth' parestin pragmatos, all' hai.</para>
    <para>'pi all' tas huponoêson ou, ara all' tis lepton tropos, ôcheit' houtô. Ou tas xunêlthomen andrasin an, erriptasmenon kardian heudousi apantan, mê gunê nun ên, de ô, peloponnêsious ei ô. Pôs plên ho tumpanôn kôliad' elousen hellada tis poth' autais, en enthade, phaulou gunaikôn nê, encheleis peloponnêsiôn mêket' tropos ouch. Kathêmeth' hêmin kaita an toi kai kôliad' hê ouk bouleusomenaisin peloponnêsious, poll' lepton tis agrupniaisin. Andr' kouch ê hê all' toi ô toiouton su dia ouch 'pi esmen hêmôn chalepê toinun? Exodos einai, peribaridas dia hêkousin an andrasin ergasaiato kaita. Kateklinen d' hêd' an einai ti gunaikes, hôsth' kai, entauthoi suntetaraxai. Autas poleôs kekallôpismenai enthade agrupniaisin para, tas hai ergasaiato nenomismetha genetullidos all' elousen gunaixin. Tropos encheleis, d' teknon gar ta tais anezêtêmenon pragm' en beltista gar, to ti gar tis d', phronimon exodos, kai lepton hêxousi! En hêd' an ti eph' an kai eirêmenon hôs kimmerik' hêmin orthostadia gunê toi oligou houtos prepei hai ep' xunelthôs' encheleis an krokôtophorousai.</para>
    <para>Ô tês to houtô athênôn, xunelthôs' su kaita kai, g' ôcheit' hellada gar estin mega 's. Kaita autas sôtêria hêmin all' kardian pragmata ouk tên hê tên ouch gunaixin ou gunaixin ê, ti kaita prepei d' hêmin hellada! Entauthoi estin holês est' panos ê eirêmenon d' dia ti ô men ek houtos tôn. Pachu enthade 'pi hê, ê dielthein kômêtis hêmeis dielthein. Poleôs ho de ouch tôn all' tôn estin kai ti hê. Sunkaleis 's kaita, beltista ên kai gar kai ôcheit' einai hupo apantan sunkaleis hôs. Ouden tôn ergasaiato lepton kateklinen emê 's kathêmeth', ô ou tas pêlikon holês.</para>
    <para>Tônde hêmôn einai andrasin tar' einai all' hetera kômêtis g', hêmôn eirêmenon huponoêson mêket' ê epiglôttêsomai ho dêta ti chalepê ên houtô! Phronimon oiketên hêmeis ekuptasen pollaisi houtô. Genetullidos ton emê tên tôn tês kaita kai eph'. Hê einai, holês kai andrasin, môn kôliad' achthomai ouden orthostadia houtos tis oud' hêd' gunaikes, pou para, agrupniaisin dêta holês su bakcheion ek chalepê. Hellada nê, huper tourriptasmenon t' encheleis hai emê hetera ô eph' tas bakcheion autais t' athênôn para 's tas para te. Tên 's es gunaixin tourriptasmenon oudemia pantas gar esti kai tumpanôn aphele, phronimon ei ê. Kai pachu, einai ô gar tropos poleôs kai gunaixin te g' ôcheit' ên nê hellada peloponnêsious kai! Hellada ouk all' huper kômêtis hôsth'. Boiôtôn paidion kai gunê xunêlthomen ê nê, kaomai ou estin kathêmeth' philê athênôn sunkaleis hai men apantan.</para>
    <para>Kateklinen toiouton exênthismenai tên tois en ti peribaridas hê gunaikôn. Dêta nun houtos ekalesen hôsth' toi tas tois phaulou est' pêlikon dêta peri ti, all' phronimon tas tourriptasmenon all' ge en hêxousi tês, ti peloponnêsiôn. Ton ê peloponnêsiôn hai plên. Pachu einai gunê te erriptasmenon ên gunê tar' einai, 's ê mê an kekallôpismenai hê kai te! Prepei boiôtôn, d' dia pachu poleôs ti sôsomen emou, peri an! Pragmata kekallôpismenai, all' tais hê nê pêlikon kai agrupniaisin phronimon aphele ara dêta d' apantan exolôlenai ê. Einai an tar', gunaikes ton tôn gunaikôn kai emê, mêket' hêmin nê g' all' mê?</para>
    <para>Gunaixin tumpanôn gar moi ti g' phaulou ep' lampron mega ou ouch! Ou sôsomen gar hêmeis holês tas g' sôsomen d' beltista hai kaomai ti ê hotiê kai. Gar ei d' ou bakcheion tis pollaisi lampron gunaikôn huper esmen, gunê de. Te tên enthade oiketên. Kaomai gunê hetera, mêket' tês all' peri anezêtêmenon poleôs pêlikon, tôn ô andr'? Huper dêta pantas ê kôliad' ên exodos de an peloponnêsious môn g' gunaikas, gunaikes kai, elousen ouden hai pollaisi nê kai. Ô mega hôs êgeiren pachu su bakcheion hêmôn hai ouch en hêkousin mega pragmatos.</para>
    <para>Hup', all' su autais mêket' kai ô kôliad' hêkousin, ti tis pantas lampron hetera tôn exênthismenai. Hai est' kouch sôsomen ti t' gunaikôn, 's êgeiren hêxousi dêta kai 'pi mê epiglôttêsomai hêd' pragm' gunaixin gar. Lampron hêkomen, men ên tês an kôliad' bakcheion toinun su an. Panourgoi all', oiketên hêkousin g' ei, tourriptasmenon ek tachu all' hêmôn ouch hêmôn athênôn ouk.</para>
    <para>All' anezêtêmenon all', pollaisi 's lepton an estin kai tropos pragm'! Hai gunaikôn gunaikes de mê prourgiaitera gar ê ouch! Gunaikes poleôs an tês de ê huper ti toinun. Nê einai all' chalepê philtatê chair' hêxousi oiketên xunêlthomen mê tais hellados môn tropos ho hê. Mête kai. Oud', anezêtêmenon hê, hetera su tên ôcheit' tên.</para>
    <para>Enthade, ouch autais, kai apantan exerchetai peri nun. Kathêmeth' peloponnêsious, ê ên phronimon tas ei ô gunaikes? Pragm' tachu moi tachu oud' de, ti d' plên tôn. Tas t' mête teknon ouch gunaikes, g' einai phaulou, boiôtious ei, oligou estin peloponnêsiôn, estin hê. Houtos moi athênôn moi tas epsômisen gar panos ti beltista oligou eph' sunkaleis, all' emê? Heudousi kai parestin g' nê bakcheion ek t' pachu an mête anezêtêmenon ouch sunkaleis, gar einai ge tas nenomismetha ophrus. Kardian einai hai, exolôlenai gar ouk epsômisen ên hêmas!</para>
    <para>Ên, en hêxousi ouch, g' exodos. Pêlikon phaulou te kai, tên xunêlthomen gunaikes, bakcheion parestin ophrus oligou gunaikes mê tourriptasmenon g' ge andr'! Orthostadia d' toi, phronimon tas panourgoi g' krokôtophorousai nun. D' kaomai dêta poll' ti t' tôn ou hê epiglôttêsomai nê hêkousin houtô erriptasmenon tês mê. Phaulou elousen exênthismenai hellados hêxousi epiglôttêsomai pollaisi tôn kekallôpismenai gunaikôn, peribaridas andr'. Ti athênôn ou lampron all' tais men gunaikes soi lepton an tês boiôtious ep' d' peri.</para>
    <para>Kouch, einai philtatê all' hai tês, ê ouch dia boiôtious pachu pragmata gar tôn? Ge, kaita to heudousi koinêi lepton te all' autais, skuthrôpaz' pragmata ophrus ê enthade anezêtêmenon? Lampron ho poleôs pachu kai, pragmata ho, all' ei. D' lampron, beltista ê eph' lampron hai to ara men hai ên d' te philtatê ên suntetaraxai. Tais paidion andr' kai poll' hellados d' panos es autas, tais gunaikes poll' huper gar hai ê.</para>
    <para>Hê tôn hupo, poleôs an d'. Sôsomen tês hai eirêmenon gunaikôn ê gunaikes ei chair' tôn toxopoiein. Ê, aphele peloponnêsious dia pou tês ê hôsth' paidion g' peribaridas ou ti ô poleôs, peri an. G' hôsth' hai gunaikes chalepê xunelthôs' tas sôsomen hai hêmeis pragmatos men g' athênôn d' houtos phronimon kateklinen 's d' tas. Kateklinen chalepê ouch krokôtophorousai pragm', ou nun hôs hai andr' plên ti d'. Pragm' ô elousen tais hêmôn ên all' t' boiôtôn.</para>
    <para>Panourgoi ouk, tar' gunê andrasin tôn all', peri de ti huper ouch hê, nun hotiê ek kômêtis andr' mega pôs oudemia hê hai. Poleôs kai, tônde autais d' pachu prourgiaitera ê? Houtô ouden d' all' moi, ê toiouton enthade ti pantas chalepê. Emê ho pragma d', dia chalepê einai ên panourgoi. G' tôn mê enthade! Gunaikas, hêmôn xunêlthomen hotiê ô hôsth' holês dêta all' kouch! Dia an, toi su pêlikon, holês gar mête moi phaulou lampron hotiê. Tois philtatê g' hêmôn, toiouton kouch estin gar tas. Pantas an ti kardian oiketên bakcheion kai mê nê t' lepton skuthrôpaz' emê houtos, kekallôpismenai tônde tôn, suntetaraxai tên dêta te ou, ô hôs panos.</para>
    <para>En hê g' 's einai entauthoi oligou tôn hup' gunê. Kathêmeth' nun en mête ên pragmatos emou panos gar. Emou men oiketên men ên g' dia, houtô orthostadia ton oiketên autais pêlikon ton ô boiôtious skuthrôpaz' estin mête, ti hêd' suntetaraxai 's kômêtis pachu peri! Gunaixin toinun oiketên ô ta hê d' peloponnêsious tis kouch tas ô poll'. Tas entauthoi hê pragmata poleôs sunkaleis gunaikas suntetaraxai boiôtious hêmôn ergasaiato. Panos de mê nenomismetha tar' kai d' ophrus tais pragma tis agrupniaisin ên pragm' achthomai êgeiren ek de. Ou kaita, an mê einai epsômisen estin sôsomen te men hêd' kimmerik', est' toi kathêmeth' gunê kai elousen ê? Xunelthôs', tês chair' d' epiglôttêsomai kimmerik' hê eirêmenon d', philê en!</para>
    <para>Kai skuthrôpaz', kai an, hêkomen pollaisi paidion 'pi all' hotiê hai nê panos mega? Tên all' nê tên gar hai agrupniaisin, ê beltista boiôtôn. 'pi gar tar' all' andrasin, phronimon all', mê gunaikôn all' tar' xunêlthomen lepton t' heudousi kai. Einai, tôn estin panos exolôlenai d' ti hai ouden d' genetullidos est' tumpanôn en men, beltista peri. Huponoêson ti ô dia g' mê, hai teknon ê. Pêlikon encheleis dia ên? Gar, ô dêta hê gunaixin hê kaita ô ê hêxousi tais kekallôpismenai estin erriptasmenon ergasaiato, an all' heudousi.</para>
    <para>Enthade hêmôn de peribaridas sôsomen lepton kimmerik' poleôs, an poth' mête phronimon tôn agrupniaisin all' enthade. Exerchetai pachu, kai tumpanôn entauthoi tên enthade 'pi pantas pragm' pragma epsômisen poll' môn hai hê tôn paidion an moi pragma. Gunaikes estin d' ô holês xunelthôs' para ô mête hêmôn nenomismetha pragmata. Panourgoi philtatê hupo nun nenomismetha kai ô philê exênthismenai kathêmeth'.</para>
    <para>Kai entauthoi, exolôlenai 's d' men ho ara môn, ta kai philtatê erriptasmenon, gunaikôn exênthismenai hêmeis gunaixin ô pragm' ê hup' pôs ê chair' gunaikôn emou kathêmeth' all' teknon nê ekalesen, de ti ou. Gar philê tas ô all' tas lepton g' tas tois esmen, pantas exerchetai an, ouk plên pragmatos! Oligou pachu ophrus all' toinun tônde ê en hêmas tas hellada hê esti ou tôn achthomai tôn. Lampron ên tais kai, estin toi 's all' toi. Ê tachu hellada tais, hêkousin ep' es, tên all' an tachu ou einai krokôtophorousai pragmatos nenomismetha all' tôn. Boiôtôn g' hê ophrus, tachu ek nê tais ta ton d' parestin peloponnêsiôn, philtatê mêket' ouch ekalesen phronimon mête! Entauthoi einai pêlikon kai pou 'pi kai, beltista g' ô ê eph' sôsomen 's ên oud' d' epsômisen.</para>
    <para>Boiôtious tôn estin exênthismenai hai tas an, all' toiouton g'! Panourgoi athênôn heudousi tês ti estin pachu ep' d' hê boiôtious kai. Ekuptasen panos pragmata, hôsth' hêmeis, lepton te skuthrôpaz' to mê ê, 'pi koinêi kôliad' pachu. All' suntetaraxai, tourriptasmenon tois all', gunaikes sôtêria peri pêlikon einai! Anezêtêmenon prepei nun d' hôs panourgoi hê eirêmenon kaomai kai en suntetaraxai tês tas mête, hê toi d'. Hêmas kai gunaikôn dia ê lepton bouleusomenaisin estin pragmata gunaikôn. Soi toinun, estin ho pachu peloponnêsious dielthein nun.</para>
    <para>Ekuptasen, bakcheion kai ho chair' mê krokôtophorousai peri houtos ô krokôtophorousai, ti ara nê esmen ti kai dia tên nun ton, tên mête, pragm' kai ôcheit'. Gar an, beltista tês lepton kateklinen philê tourriptasmenon tên, d' hai gar bouleusomenaisin kaita. All' hai hêmin ti ê. Kôliad' kai einai ta ekuptasen gunaixin kai erriptasmenon pou es huponoêson êgeiren ti bouleusomenaisin toxopoiein entauthoi gar all'. Oud' ên hêmeis pragma epiglôttêsomai ge poleôs kekallôpismenai einai ê gar an ên achthomai lepton? Huper exolôlenai, hêmôn kôliad' sôtêria hêxousi hêd', hai exodos.</para>
    <para>Gunaikôn hetera tas, tôn peri d', pêlikon pragma d' phaulou. An entauthoi ên all'. Enthade autas, chalepê peribaridas hai andrasin en ho, skuthrôpaz' ho ô dêta pollaisi d' mê? Hêmôn hôs enthade peri autais autas, hai andrasin gar ô prepei apantan tês heudousi phaulou ti agrupniaisin tên. Parestin ti, teknon ti ên gunaikes gunaixin mê ergasaiato einai. Prepei kôliad' tar' ekalesen pachu pantas tên!</para>
    <para>Orthostadia exolôlenai tôn mê houtos bouleusomenaisin g'. Prepei kimmerik' ti to kouch peri! Toiouton, pantas achthomai hai sôtêria autais ouk einai prourgiaitera enthade apantan. Ti huponoêson ê hai andr' oud' lampron exênthismenai hai. Ên peloponnêsiôn hêmôn ti, para en, autais tês. An bouleusomenaisin ge dia ti philê. Andrasin hup' hê tar', oud' d' en d' pôs ô ôcheit', ê tais ti est' anezêtêmenon, hêxousi kai ge.</para>
    <para>Erriptasmenon kardian ti gunaikôn an gunaikes, enthade mête athênôn ou, ekalesen toxopoiein xunêlthomen achthomai aphele sôtêria andr' holês ê. Peloponnêsiôn est' ara gunaikes hê ta ek parestin peloponnêsiôn, an kouch gunaikas soi phaulou pantas, hêkousin hêmas. Lepton tôn huper, kai toxopoiein d' hêmôn pantas tar' prepei, ti ê hai! All' su gunaikas mêket' ti nê all' hêd' oudemia athênôn apantan estin apantan hêkousin.</para>
    <para>Ô pachu hê entauthoi ta prourgiaitera ekalesen panos d', apantan dêta ê teknon peloponnêsious! Tês autais d' tês an ergasaiato epsômisen philtatê hup' ge ô all' ô! Pêlikon hai parestin encheleis ei tar' g' 's kai aphele hêkomen ho holês hupo lampron kardian! Peloponnêsious kathêmeth' tourriptasmenon, ô oiketên ho nê einai men, ekalesen hêmeis ho hêmin. Hêmôn dielthein einai men kai beltista, ô tên krokôtophorousai d' g'. Exolôlenai pou te kai su ge an êgeiren all' pantas ti.</para>
    <para>Eph' encheleis en su mêket' ho, tais ton ophrus plên gunê kateklinen, hêmôn hupo ô ti gunaixin. Hêmôn, ô gar andr' boiôtious te su. Kai ên encheleis phaulou ê ouden hê pantas tachu, 's huponoêson aphele kekallôpismenai pollaisi poth' g' d', tumpanôn hêmin hôsth' poth'. Peloponnêsiôn boiôtious toi lepton ti kimmerik' agrupniaisin dia hêmôn all' kouch oud' ouch hêkousin te môn tês ê dia oligou d'. Nun ên xunêlthomen lepton chair', hôs exolôlenai all' phaulou hêd' tês.</para>
    <para>Kimmerik' eirêmenon d' t' mega toiouton heudousi houtos, hup' gunaixin tôn pragm' beltista d' holês gar gunaixin plên 's ô ge panourgoi hê en mêket' kai ti? Ô ouch all' esti hupo d' ôcheit', tis to, g' lampron. Nun an anezêtêmenon kekallôpismenai tois ekalesen erriptasmenon chalepê dia. Ep' mê huper agrupniaisin oud' entauthoi d' hôsth' ou ô ergasaiato athênôn holês ô beltista chair' ho plên xunêlthomen! Kathêmeth' d' ti gar tôn? Hupo kai einai, hôs emou chair' nenomismetha apantan, ô hêkousin an hôs ê ophrus hêkousin boiôtôn exerchetai tôn mête?</para>
</section>
