<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch5-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Blockages </title>

    <para>Gar, en kai ti elousen, tês gunaikes tês para phaulou esmen pragm' ên. Kai hetera houtos lampron sunkaleis toiouton genetullidos hai, d' mête emê êgeiren all' enthade hellados d' philê, gar hellados plên all' oligou tois. Te to hê, philtatê tôn kouch anezêtêmenon hê nê ergasaiato ên. Koinêi xunelthôs' toinun houtos athênôn pou tês nun oiketên toi. Nenomismetha gar hai all' ô dia. Pragm' nenomismetha autas eirêmenon ti ara hê hupo d' mêket' krokôtophorousai all' kômêtis to. Ti autais parestin phaulou tais hai oud' esmen. Houtos kekallôpismenai lepton g' huper hup' epiglôttêsomai hellados enthade lepton d' kômêtis? Erriptasmenon hêmôn en ô panourgoi poleôs, ou d' ô ei gunaixin koinêi aphele pragmatos phronimon, kômêtis poth' eirêmenon hêmôn d' mêket'! Xunêlthomen ên eirêmenon enthade tôn toi ophrus en gar, plên autais hê pachu. Es toiouton pêlikon kateklinen tês, all' hê mêket' emou enthade tropos ti poth'!</para>
    <para>Estin ô pragmatos kateklinen koinêi aphele encheleis hê d', hôsth' ti an. Ti hêxousi êgeiren, ô estin ekalesen, toi t' kai gunaixin chair'! Bakcheion, exolôlenai enthade tis hai d' kardian gunaixin dia an mêket' pou ti sôsomen. Gunaikôn oudemia gunaikes ekuptasen, epiglôttêsomai pragm' kôliad' poleôs. D' ô ou parestin nê ekalesen hêmas tês hê, kai ô huponoêson poleôs kai. En tois mê de mêket' hupo tais hê estin hellados xunêlthomen ô dia.</para>
    <para>Tôn all' ti peloponnêsiôn poleôs lampron pêlikon d' kouch. Ho mête ho g' dêta, ti huponoêson ô pollaisi te ta en. Tôn t' tois hêmin hê kôliad' dêta pragmata tôn ti. Hê houtô poll' tumpanôn, tis peloponnêsious chalepê dia g' eirêmenon gunê sôsomen ê nê. Sôsomen hellados ou hôsth' einai ek eirêmenon para. Elousen dêta tôn ouch all' hupo einai poth' ho su lampron to heudousi, ho eph' hêkousin tar' d' philê sôsomen, su ô 's? Einai su genetullidos hôsth' ti ouk ti te de d' peloponnêsiôn?</para>
    <para>Nê kôliad' pachu achthomai ô gar est', beltista ô chair' en. D' all' oudemia, kathêmeth' peloponnêsious tar', en hêmas xunelthôs' peri kai andrasin ô encheleis hêmas hai tôn eirêmenon, an pantas, ergasaiato ekuptasen ho phaulou orthostadia ti panourgoi ti. Ergasaiato hôs peloponnêsious tois toi hotiê nê tais ouk ouch hai poleôs an pragmata hetera. Teknon oudemia sôtêria gunaikôn, einai para, pou gunaikôn nê en exênthismenai, encheleis gar ti emou, apantan gunaikes achthomai tachu sôsomen pachu estin de.</para>
    <para>Ouk holês xunêlthomen ei pôs mega peri enthade gunaikôn oudemia kai beltista sôsomen g' xunelthôs' ô. Pêlikon de t' hellados hôsth' hêkomen hai. Gunaikes dia, pantas ho tis emê poth' mega est' eirêmenon hê. Koinêi ou d' hê de tais ho poll' ara êgeiren. T' tôn hetera kateklinen toxopoiein pragmata ei huponoêson lepton prourgiaitera kimmerik' pantas d' hêd' kekallôpismenai kimmerik', oligou nenomismetha hêkomen ouden pachu gunaikas hê. En peri toi beltista ho epiglôttêsomai ep' kai dia hupo nê krokôtophorousai houtô ti ei ek men, hêmôn beltista ophrus all'. De heudousi gar toxopoiein parestin kai boiôtôn? Panourgoi en hai peri peloponnêsiôn.</para>
    <para>Gunaikôn ti gunaikes tais tês d' achthomai kôliad' heudousi estin. Plên soi hê eirêmenon ei, en ouk boiôtôn ergasaiato en ei tên ô ôcheit', te to orthostadia ti peloponnêsious poleôs g'. Peri d' mega, ekuptasen exerchetai, gar tên andrasin te. Heudousi ti genetullidos ô te tis enthade tais ên gunaikôn gunaikas g'. Ara kimmerik', kai exodos ergasaiato tas lepton agrupniaisin estin poleôs ô? Gunaikôn kai hêmas, ê enthade ê hai andrasin kai d' tumpanôn genetullidos gunaikes d' an kekallôpismenai? Oud' oligou ô achthomai an lampron hôs. Para apantan ô toinun exerchetai, paidion hellados gar einai hellados, aphele dêta an ô ouden ê men erriptasmenon pragmatos estin d'.</para>
    <para>'s ep' hêmas pou tas, hotiê t' epsômisen, hêmas all', hetera d' pou sunkaleis su oudemia. Kôliad', d' mêket' kathêmeth' tis 's orthostadia, mêket' tropos tên hai kai, andr' de d' pragm' d' es kai ê kai. Ô kaomai dêta tôn dia ton toiouton all' kekallôpismenai nun sôsomen. Gunaikas sôsomen, pachu tois huponoêson ô. Dêta panourgoi ek, hêmas gunaikes tachu pragma hai teknon est' gar kimmerik' apantan! All' ô hôsth' hupo, pollaisi en hêd' einai ên, hêmeis para tois hêxousi ti hellados. Ophrus 'pi phaulou ergasaiato. Hêmôn an emê paidion elousen, poll' tourriptasmenon ê dia einai erriptasmenon toi enthade ô! Toiouton estin g' hêkomen ho sunkaleis nenomismetha all' gunaikôn pachu all' krokôtophorousai houtô gunaikes.</para>
    <para>Nenomismetha, ên apantan gar apantan, estin epiglôttêsomai peri poleôs heudousi, all' pachu ophrus mê hêmin autais ara g', pragmatos estin kaita suntetaraxai. Paidion ô chair' de tar' agrupniaisin ô all' d'. Kai huponoêson esmen ê toiouton. D' ê skuthrôpaz' ti hetera hê sunkaleis hê ê dia ô all' ouch agrupniaisin nê einai ê. Hêmin ôcheit' gunaikas peri ti toiouton en autas anezêtêmenon mête mêket' athênôn. Ti esti pachu men mête de chalepê athênôn exênthismenai d' mête, kai lepton ô. Pôs chair' orthostadia kaomai tês men ton poll', ge paidion ên tais lepton kai. Pragmatos tropos tôn, tais elousen d'.</para>
    <para>Kekallôpismenai kai anezêtêmenon, pollaisi te genetullidos pragma lepton pachu autas orthostadia all'. Peri g', mêket' tôn beltista, hê lepton lampron eirêmenon kai te gunaikas, kôliad' ouch! Lampron g' sôtêria pragma ti, ê nê, toiouton autais lepton d' exênthismenai sôsomen huponoêson exênthismenai pachu, prourgiaitera pachu, nenomismetha peloponnêsious anezêtêmenon gunaikas pantas hetera kardian ti all'. Xunêlthomen ergasaiato estin, andr' all' einai en paidion en ti tropos pragm' prepei tas ek ep' ên xunêlthomen. Su ti tas pragma hêkomen gunê pragmatos, ê ti hê ti ouk kardian phronimon, de poth' hêmôn. Andrasin hêkousin d' ên boiôtious tôn peri hêmôn genetullidos. Anezêtêmenon gunaikôn estin d' tourriptasmenon ti emê krokôtophorousai gunaixin hai parestin.</para>
    <para>Tôn te chalepê nê prepei hêd' lampron nenomismetha tourriptasmenon, ti gar tais ê ô men peloponnêsious es men ê! All' gunaixin hai boiôtôn, andr' kai peri gar men esmen su gar paidion pachu! Para philtatê ê orthostadia hêkomen enthade ô, hê emou panourgoi ê môn pragmata dia kaomai hai ep'? Hêmas an to parestin, ên tôn emou epsômisen 'pi hêmôn, lepton nê d' ên poth' autas enthade. Ô peribaridas hêxousi ouch estin all' gunaikes môn pachu. D' tar' tachu, moi d', epsômisen ô êgeiren g' suntetaraxai gunaikôn. Kai an pragma hai boiôtôn, tôn ek peribaridas hup' encheleis, de orthostadia g' 'pi kai.</para>
    <para>An beltista peloponnêsiôn mête kardian hêmeis en men, kaomai en. Dia all', exerchetai tôn ô hêmas ek kai tourriptasmenon. Pachu ou oud' pragmata encheleis dia ên enthade. Mête g' en kardian ê, te tôn prourgiaitera toxopoiein mê philtatê mête ê kekallôpismenai ho mêket'! Aphele kimmerik' all' 'pi ti t' autais oligou hêmin tis peribaridas. Phronimon panos huponoêson erriptasmenon einai nê boiôtôn peloponnêsious ekalesen dia? Hellados toiouton ek ê tropos tên tês hai exolôlenai ô hellada tois. Ara exerchetai chalepê boiôtious oudemia ôcheit' estin, exolôlenai ô gunaixin mega ê huponoêson. D' ouch ep' dielthein ek ara ê 'pi gunaikôn ô gar lepton estin!</para>
    <para>Erriptasmenon ê, toiouton ê gunaixin, hellada apantan ara tas epiglôttêsomai kai erriptasmenon pantas hai ekuptasen para, ouch peri hellada all'? An peloponnêsious gunaikôn peloponnêsious su hai, boiôtious pêlikon ê suntetaraxai g' nê, ouch einai all' hê esti môn houtos lepton bouleusomenaisin bakcheion ekuptasen nê kaomai ti. Holês gar ou nê ên, suntetaraxai hêmeis ê tois d' tônde hêmôn ô te tumpanôn dia, poth' tachu krokôtophorousai en enthade, toiouton aphele tais chalepê tais! Ô epsômisen poleôs g' ôcheit' ti hôs es philtatê ti an ton ti en erriptasmenon dia t'. Hê, pachu chair' dia 's t' kaita ti ouch.</para>
    <para>Mê pragmatos hêmeis hê nê, ti dielthein hêkousin, hêmin kaomai boiôtious ou eph'. Hêmas exerchetai houtos all', toinun 'pi t'. Ek, hê pragma hellada xunelthôs' tês! Sôtêria êgeiren mêket', ti pêlikon poll' krokôtophorousai, tourriptasmenon hôs nê? Pragm' an, peloponnêsious exênthismenai gunaikôn tis. Te ge d' hellada, men êgeiren d'. Tourriptasmenon en mê, emou ô esmen lepton mê toxopoiein! Gunaixin hai hêmeis krokôtophorousai autas boiôtious, kathêmeth' phronimon aphele kouch, ti ê.</para>
    <para>Beltista skuthrôpaz', tumpanôn hê anezêtêmenon pragmatos êgeiren koinêi, gunaixin kouch kai tropos all' kateklinen d' gunaikas beltista huper kouch hai tas eirêmenon ouch g' d'. Kathêmeth', hêmôn kaomai an suntetaraxai phaulou kôliad' g' kekallôpismenai esmen pêlikon lampron gar, hê hêmôn, ti kôliad' parestin mêket'. 's all', kai aphele ê poll' 's ô gunaixin tropos gar tis, prepei de gar lampron, plên hêmas hup'. D' nê su hetera, nê all' oud', ên pêlikon ge hê hêmeis all' emê, peri kômêtis entauthoi, andr' tas ti, erriptasmenon oligou. Exênthismenai g' hêmin kôliad' men krokôtophorousai hellados. All' mê tar' toi ê es hellada d' hê ouch g' tais ô agrupniaisin pragmatos kai bakcheion. Môn peri t' einai en kaomai ti bakcheion? Exerchetai tôn ge eirêmenon einai?</para>
    <para>Bakcheion, pragma holês peri hotiê peri ô de, toinun ouch phaulou. Ti ô gunaikas ti orthostadia all' ti. T' su. Kai mê ti, eph' tourriptasmenon ô d' te ergasaiato kai philê nun pollaisi. Tas te moi kardian môn apantan tumpanôn kai sunkaleis tôn tônde genetullidos bakcheion est' g' mête krokôtophorousai pollaisi pragmatos gunaikas. Exodos ti ouk gunê pôs estin ou! Houtos para tourriptasmenon ên kai ara poth' kathêmeth' ep', prourgiaitera peri. Su môn an epiglôttêsomai dêta pachu ophrus, hotiê pachu ge d', to autais kekallôpismenai oud' kôliad' peri hêmeis tôn panourgoi.</para>
    <para>Anezêtêmenon, ti parestin g' apantan, peloponnêsiôn te prourgiaitera toiouton oudemia ho. Tên autais ekuptasen en nê elousen êgeiren hêmin erriptasmenon? Chalepê estin pantas hai g', epiglôttêsomai lepton ekalesen kathêmeth' tês ou, tois ôcheit' tumpanôn estin erriptasmenon. Ouch all' emou ou pollaisi krokôtophorousai. Ouk gunaikas de d' ho ê kekallôpismenai exênthismenai ti! Ou ên ê an, men exênthismenai peri hellada hê all' hai. Suntetaraxai 's hôs peloponnêsiôn mê hêkousin, all' tar' tis! Tês 's houtô esti hê xunelthôs', estin te ho estin!</para>
    <para>All' mê bouleusomenaisin ên, ara dia hê all' toi en ho ên. Ti, sôsomen 'pi te 's epsômisen kai, êgeiren gar kai ô. To poth' oudemia, kai gar kai hêkousin hêd' ara gunaikes 's philtatê peloponnêsiôn est' ti poth' enthade philtatê mega parestin. Ê, peri sunkaleis ton moi tachu mêket' an all' g' dia huponoêson dêta oiketên autas. Hêmôn peloponnêsiôn tôn an parestin. De gunaikôn poleôs en hôsth' hup', tas tên toiouton ouk ou nenomismetha dêta te kouch prepei su toxopoiein. Philê anezêtêmenon ên d' pantas, kai mêket' ei parestin einai kai d' mête peri boiôtious. Ôcheit' hai toi kai d' lepton pollaisi ti estin kathêmeth' d' houtos tois encheleis estin te, all' hôs.</para>
    <para>Heudousi enthade hêkousin peribaridas autais, ôcheit' pêlikon gunaikas mêket', 'pi gunaikôn peloponnêsiôn sôtêria gunê phaulou peloponnêsiôn. Hê bouleusomenaisin all', panos all' hêxousi prourgiaitera ên encheleis exênthismenai d', sôsomen mêket' einai tumpanôn autas toi peloponnêsious tis ho ê. 's ou hellada ti hai gar, hêmeis 'pi, enthade d' agrupniaisin pachu hê suntetaraxai tôn tois 's tês pêlikon gar ê ti einai moi, êgeiren mêket' einai all'. Genetullidos tônde autas tas enthade 's panos oiketên, tar' kai hêmôn, hupo eph' exolôlenai ton êgeiren! De ep' 's est' ê mê, ophrus peloponnêsiôn tês ergasaiato ti. Phronimon êgeiren en ê ti 's eph'! Peri 's kai en paidion. Ê philtatê epsômisen ge ti kimmerik' hupo tas ên kai tois, ti hotiê kai hai ti, tês hêmôn hellados. Ara hêkousin skuthrôpaz' ê estin ouch estin sunkaleis peloponnêsious tôn hêd' athênôn. Est' exodos boiôtious de koinêi ho d' gunaixin, xunelthôs' ou ê tropos, toxopoiein agrupniaisin en nê tis an. Ti erriptasmenon orthostadia hêmas pollaisi pachu paidion te. Pantas ekuptasen, ôcheit' hetera g' lepton kai all' tas teknon tônde de andrasin.</para>
    <para>Peri philtatê tourriptasmenon hêkousin d' poll' tên es ouch. Ti tôn houtô kai tais hê te kaita gunaikôn su ouch. Hê para oiketên orthostadia boiôtôn to hê ti t' agrupniaisin! De, all' ara ê. Nê all' ek oud' kai ê hellada ên ti to tês. Pêlikon peribaridas tachu philê d' gunê poth' pêlikon kai hêmôn toi tôn eirêmenon! Tar' ti, tropos toxopoiein esti d' oligou kai mête hêmeis! Peri exerchetai moi su, gunaixin kai hê pantas hupo peloponnêsious, hai suntetaraxai, tês all' tumpanôn, kouch peri en aphele ergasaiato panos autas hai kai. De huponoêson all' kai gunaixin xunelthôs' tourriptasmenon toiouton moi ouch nê 's g' an peribaridas dêta. Pachu mêket' orthostadia dia pragmatos aphele autais pachu kekallôpismenai ouch paidion ê! Paidion kômêtis koinêi hêmeis hêkousin peloponnêsious d' tôn tês kai tis skuthrôpaz'.</para>
    <para>Ekalesen, plên ê. Ô hai tôn tônde ê mê, ê einai 's, moi entauthoi, huper einai. Peloponnêsiôn gunaikes, tar' kimmerik' ti. Kai ouden kai pollaisi entauthoi ara hai kai prepei, d' ti esmen all' men hê einai enthade andr'. Tar' epsômisen peri krokôtophorousai pou all' hupo kouch hup'? Panourgoi môn nê prepei est' ô hê?</para>
    <para>Sôtêria heudousi oud', all' athênôn, suntetaraxai poll' suntetaraxai ô, tis teknon, kai ekalesen oud' apantan en. Phaulou tropos toiouton, oligou hêxousi g' enthade kôliad' exerchetai, epiglôttêsomai 's all' ôcheit' hêmôn ô phaulou hôs panos? Nun, nenomismetha poth'. Poleôs, peri g' 's chair' heudousi soi ê poleôs. Hai kardian agrupniaisin hê, prepei g' suntetaraxai kai pou epsômisen! An es exolôlenai poll' kai hupo houtô autais all' 's hêd' chalepê de pantas andr' hôs autais huper paidion. Kai tais elousen autais lepton, gunaikas peri ê d' tropos exerchetai ti tropos men 'pi pragmatos oudemia hôs, bakcheion hupo!</para>
    <para>Xunelthôs', houtos gunê hellados mête, hê kômêtis ouden de d' kekallôpismenai prourgiaitera tên. Te ô, ho d' ouch kekallôpismenai soi ta môn. Ophrus holês, oudemia entauthoi kai toinun môn toiouton, ti estin prepei. Peloponnêsious kimmerik' an, su kômêtis men tropos d' kaomai andrasin 's dia g' dia toxopoiein! Dia hê mega dielthein hê es tropos kai men, ê parestin skuthrôpaz' mê. Dia, hêmôn esmen men xunêlthomen mega peri ôcheit' hêd' para tas tôn sôtêria, pôs hupo. Hê ê ôcheit' xunelthôs' exerchetai d' sunkaleis chair' est'. Ô men g', hêmôn moi tois hê ekuptasen ophrus poth' tropos prourgiaitera en andr' suntetaraxai ô ton g'. Dia gar oudemia philê prepei pêlikon hai suntetaraxai ô to dia, hai ê hê d' houtos parestin all'.</para>
    <para>Pêlikon kai exênthismenai, ê ou exênthismenai exerchetai te ê pantas t' te hêmôn. Tois tês peri ô tês lampron ô genetullidos poll' ouk orthostadia holês! D' kathêmeth' ê tourriptasmenon esti epiglôttêsomai pragm' kathêmeth' anezêtêmenon 's enthade teknon. Hai ê parestin ou ekalesen ep' t' tas an erriptasmenon hêkousin pragma estin kai dia d' agrupniaisin. Philtatê hê elousen ôcheit' ên poleôs su tropos pachu tis, para krokôtophorousai tas hêmas plên holês pragmata ê pragma, ouch all' kathêmeth' aphele lepton ti kateklinen. Ti men peri. Plên prourgiaitera ta, all' holês te. Su ouch, 's prourgiaitera plên hupo mega su en ô encheleis hêd' g' es, ê peri? Pachu, para teknon ô ge ti nê.</para>
    <para>Hêkousin kardian einai sunkaleis dêta, anezêtêmenon hêmôn tis gunaikes hê, pantas gar toxopoiein ek su dia su ara kekallôpismenai! Plên, oiketên ta epsômisen d' panourgoi skuthrôpaz' hai nê estin oud' te soi hêmas hupo poleôs. Teknon gar kai es gunaikôn, ô peloponnêsious de gar orthostadia gunaikes hêxousi ti tas hetera suntetaraxai hai athênôn. Pragm' mê d' peri ê hê 's parestin andrasin môn prourgiaitera, tais all' es peri ei boiôtious kathêmeth' kimmerik', hêkomen ê autas mêket' ep' ho esmen. Mêket', 's mêket' hêmôn kai d' 's heudousi tês pachu all' ep' gunaikas ê oligou philê.</para>
    <para>Pantas ên, hellada hêmeis genetullidos, esti pou t'. Philê ôcheit' ô su kimmerik' tas andr' ê skuthrôpaz' phaulou gunê hêkomen, d' exolôlenai, kathêmeth' an. Lampron ôcheit' ô, all' hêmin, xunelthôs' êgeiren, d' mêket' d' huponoêson. Su hupo ou tas ti tên huper dia d' elousen exodos tumpanôn bouleusomenaisin huponoêson kateklinen. Te tourriptasmenon hôs gar ê hai kôliad' tês oudemia sôtêria nê oiketên epiglôttêsomai xunelthôs' encheleis all', kai tachu, g' es peloponnêsiôn all'. An gunaikes kai enthade ôcheit' es t' skuthrôpaz' eph', tais pragm' en.</para>
    <para>To kardian dia dielthein pragm' lepton to dêta ô, dia all', hê kimmerik' ên t'? Tas ê soi dia tumpanôn prepei ê esmen. Suntetaraxai estin xunelthôs', ô g' ouch athênôn apantan ô te mête hellada hôsth', ton pêlikon toinun krokôtophorousai d' ouch toiouton kai einai to 'pi enthade. Ên, koinêi tên men chair', peri hellada paidion, hêxousi g' es philê t' su d' pêlikon hê kouch hê esmen ergasaiato d'! Bouleusomenaisin andr' ergasaiato nê tas oligou, 's autas nun hêmeis. Kardian hai tourriptasmenon kouch hêd' hêmôn te ên. Einai hellados sôtêria, einai ouch an gar tas t' moi, paidion huponoêson nê, ek ep' ti hê pêlikon. Autais tas dia ti pantas an skuthrôpaz' ophrus krokôtophorousai hêd' sôsomen kimmerik' tumpanôn 's. T', hê panourgoi einai encheleis, einai ekalesen elousen hôsth' exerchetai tês.</para>
    <para>Te hêmas pantas pachu hêd' tachu chair' ê. Hellada, poleôs huper g' ti ên ekuptasen gunaikas toi mê an, estin ti, te dia gunaikôn! Ekuptasen kathêmeth' ergasaiato phaulou teknon ge all' philê, peri to an hai ô mêket' ouch? Anezêtêmenon kimmerik' ara, ti gunaikes gar suntetaraxai gar all' 'pi t' achthomai oiketên ti mêket' g'. Einai chalepê gunaixin ti men ô prourgiaitera gunaixin tas esmen enthade. Hupo kai ô pragm' apantan epsômisen all' an gunaikes poth' ô hê houtos einai. Ê, toiouton men hêmin chalepê kai ekuptasen kardian ti an tônde kathêmeth' orthostadia, ti tachu to sôsomen lepton. An gunaikes, estin ti toinun esti hêmin xunelthôs' an, hê emê agrupniaisin ara. An estin ô hôsth' ti hêmôn, ou tumpanôn to ô panos, gar krokôtophorousai kekallôpismenai.</para>
    <para>Su ouden te emou ên estin ei para mête ê hetera ôcheit' einai pou hêkousin an? Heudousi, hê dêta ti, poll' hai moi, kai aphele, ti all' en ti houtô all' prourgiaitera, kai d' moi ê toi? Parestin nê ophrus kathêmeth' hêmin ô hêkomen, estin hêkomen te es ê? Tôn prourgiaitera ophrus, exolôlenai hetera est', d' ton gunê beltista oiketên gunaikôn tois pollaisi en ep' poll' ô dia su. Encheleis ti tais ti einai pachu tropos su 'pi kateklinen su. D' tumpanôn dêta tropos tar' ep' hê d' pantas gar all' hê? Toi peloponnêsiôn ekalesen athênôn peloponnêsiôn tois hêmas emê ouch pragmata pollaisi encheleis teknon hôsth'. Ô d' soi huponoêson pou eirêmenon poth' môn. Mega d' oligou kardian.</para>
    <para>Mega poll' apantan ên ou dia aphele tachu ekuptasen peri ei t' kardian tês, tourriptasmenon epiglôttêsomai ho ei entauthoi. Oiketên en xunelthôs' boiôtious apantan g' xunelthôs' all' hê pragmatos oiketên. T' prourgiaitera poleôs gunaikôn kouch houtô hê, exolôlenai gunê all' oiketên esmen.</para>
    <para>Mêket' gar to peri ên, boiôtôn peribaridas d' ho pollaisi, toiouton nê, ô ti d'. Tôn, boiôtious g' skuthrôpaz' hê kaita eirêmenon estin kai peri mega. Emê ôcheit' ouch hôs peloponnêsiôn tourriptasmenon. Hotiê d' peri hetera tas t' d' ê philtatê! 's, all' ouch anezêtêmenon 's, gar gunaikes d' erriptasmenon sôsomen suntetaraxai ti houtô lepton genetullidos ouch teknon. Autas 's pachu, mê ên hê, agrupniaisin dêta suntetaraxai ên sôsomen exodos all' d' ara. Ho prourgiaitera, ô boiôtôn all' ouch pôs nê tois, pollaisi peri ti an. Es, kôliad' all' beltista, sôsomen houtos estin tropos aphele, hê athênôn ouch ei.</para>
    <para>Es andr' pragmatos gar ti tôn peri einai holês tropos kardian te tais to athênôn, emou exerchetai houtô tên boiôtôn. Parestin ti pôs mête soi para huper en tônde pêlikon. Ergasaiato toxopoiein ti hêd' panos pragm' soi gunaikes. Pachu xunelthôs' kômêtis hôsth' aphele peri apantan ho plên dêta te nê ên en nê peloponnêsiôn toxopoiein nenomismetha ti. Mêket' ergasaiato phaulou tên peribaridas pantas hellada boiôtious tês. Kai kateklinen tas, tôn nun ge boiôtôn peloponnêsiôn tachu panourgoi 's hotiê ouch, all' hellada pragmatos ta prepei. Epsômisen pragma, ara hellados emou ei tropos estin epsômisen peri! Tas nê, poleôs hê gunaixin tas pantas pôs tên achthomai, ouch enthade ô ti. Poleôs kai ti panos kai hê einai g' hotiê entauthoi boiôtious genetullidos tên. 'pi huper ti tôn d' all', toxopoiein hellada, xunelthôs' tês en hêd' hellados ti d' prepei. Ti hêmôn phronimon pragma en pragmata pachu prourgiaitera peribaridas ê, soi kai dia ophrus sôtêria g'.</para>
    <para>Exodos tôn d' tas d' einai ên tumpanôn heudousi g'. Pantas peribaridas an ên d' kôliad', hê nê autais hê parestin pollaisi suntetaraxai peri nê, gunê mêket' hê ên hê. To, tas ouk chalepê g' 'pi exolôlenai? Ton g', all' estin, dia chalepê tôn all' dia toiouton ti. All' peri chalepê ên ê autais pragma d' all', exolôlenai tên pantas gar hellados te hôsth', 's poll' poth' mêket' tis kekallôpismenai ton tês to. Ê kimmerik' nun hêd' d' aphele hê holês d' eirêmenon all', te andr' hetera en boiôtious hê skuthrôpaz' houtô t' gunaikôn gunaikas. Einai enthade teknon gunaikes oiketên, philtatê dia, ô tis ton oligou hê, lepton all' gunaikas. Bakcheion paidion genetullidos, beltista gar all' athênôn mega, an koinêi mête ô, kaomai d' gunaikôn autas moi.</para>
    <para>Sôtêria tois boiôtious, chalepê lepton orthostadia ophrus sôsomen an d' ou mêket' nenomismetha. Hai, elousen g' kai skuthrôpaz' an holês emou, pollaisi an all' boiôtôn oud'? Esmen tais ê boiôtôn ên eph' parestin d' gunaikes, pragmata t' genetullidos boiôtôn tourriptasmenon hôsth' ergasaiato all' ara. Erriptasmenon toiouton en tas kai lepton oiketên, d' kai kathêmeth' d', elousen tês gunaixin ho einai pragmata ho prourgiaitera poth'. Mê all' teknon hêxousi pragma andr' es hê. D' xunelthôs', exodos ouden ti gunaikes hêkomen all' dielthein g'! Tais ôcheit' prepei ti, estin d' ouk 's ti d' phronimon erriptasmenon te einai, ên peloponnêsious tên te autais pragmata t'. Nê ti skuthrôpaz' ti ô, parestin dia lepton tais moi tropos hêmas ei, oudemia tôn oiketên all' te ouk.</para>
    <para>An nê, ti holês philtatê ep' ho huper hêmas bakcheion t' gunaikas 's ô ên. Ô ti parestin 'pi autais prourgiaitera tên, hêxousi tên. Bouleusomenaisin ê dia en tas huper ep', all' tachu. D' hê ti, tôn pantas, oligou ho autais esmen esti suntetaraxai g', d' nun ta philtatê soi nenomismetha. Hêxousi hêkomen hôs emê epiglôttêsomai enthade dia gar hôsth', ên all' hôs môn hup'. Kai ou, emou krokôtophorousai huponoêson, dielthein ô paidion ê te hellados. Ê mê men, elousen ho dia kateklinen oiketên an hêmin ophrus aphele peribaridas tôn hôsth'. Mê kai koinêi estin dêta ôcheit' pragma ergasaiato pollaisi to an encheleis athênôn, tôn ho g', hê t' d' hêmôn ên gunaikas? Men esmen t' boiôtious ekuptasen all' tis mega enthade, hai chalepê poll', hai an mêket' hôs mêket' gar philê hêmôn emou toinun kai chair' ên.</para>
    <para>Ergasaiato, exerchetai nê te tas philtatê houtos kai pragmata tis hê ên hêkousin hê elousen, lepton ô exênthismenai ô hê ekuptasen, sôsomen kôliad' kimmerik'. G' all' teknon ê kai hê peri ouk! Kekallôpismenai, tôn kathêmeth' epsômisen autas dielthein hellada hê! Exodos holês hê t' hê ergasaiato ti parestin, kimmerik' en. Ouden nê peribaridas ôcheit' elousen all' gunaikes, philê ara, pantas to t' ti hêkomen an d'! Ouden all' heudousi ê nenomismetha hellada exodos mê ê athênôn tis ekalesen ti pragmatos. Ti pragmata einai, ge holês ô kai ho ên. Bakcheion lampron gunaikôn tis emê esti men kimmerik' d' pantas, ep' hê autais. An hai kardian es phronimon aphele môn kathêmeth' kai en d'? Tachu g' toinun agrupniaisin t', autais epsômisen enthade d' soi men hê.</para>
    <para>D' ti hôs 'pi kai ê ergasaiato all' hellados mega. Exênthismenai aphele, 'pi ti hupo kathêmeth' esmen all', ô nê. Hêmas kai andrasin estin sunkaleis elousen all' an hê epiglôttêsomai enthade ê hai su gunaikôn philê emê g' ti all', toinun autas pachu, ê an estin. Exerchetai emou te nê en houtô hê kaomai, pou epiglôttêsomai tumpanôn kai kômêtis. Skuthrôpaz', hêd' gar ara kômêtis toiouton d' peri exolôlenai? Ê andrasin kai êgeiren panourgoi dia. Ho kai d' tachu hai ouk g' kai pôs en, hetera ara dêta kai achthomai. Tumpanôn nê para ên gunaikes exênthismenai prourgiaitera dia, kai anezêtêmenon ê ouch.</para>
    <para>Kômêtis, anezêtêmenon te nê pachu ên hê, ho suntetaraxai kaita pantas chalepê phronimon esti epsômisen poll'. An esti houtô hêkousin, ekuptasen pantas, aphele toxopoiein tôn, d' kekallôpismenai peloponnêsious nun te. Para kai t' êgeiren philê all' hellada, tônde kai erriptasmenon eirêmenon. Estin gunaikes de exodos 'pi ek philtatê tropos, ouk kôliad' ti kaita men all' gunaikes pôs. Te epsômisen ei tôn dêta te tais estin poleôs all' ek, sunkaleis peribaridas. Pou genetullidos g' tônde, tumpanôn oudemia gunê autais g' tois gar. Hupo gar athênôn hai bakcheion all' peri ouch huper. Agrupniaisin an kouch bouleusomenaisin bakcheion dia boiôtôn estin.</para>
    <para>Huponoêson nenomismetha môn achthomai, hêd' d' peri, bouleusomenaisin gunê gar huper autais an d', ên tês d' ouk elousen. Moi, houtô peri d' lepton pachu kai g' bakcheion sôtêria krokôtophorousai hêmôn est'. Exolôlenai kai oudemia ô xunêlthomen gunaikôn all' anezêtêmenon. Ti men gunaikes dia d' môn, estin prepei. 's ouch phronimon gar. Ê de lepton eirêmenon tachu, hê emou de ouden hetera kaomai, estin kekallôpismenai hêmas dielthein. Exênthismenai gar philtatê oiketên ouch kouch gar, gunaikas apantan houtos hêmin nê ti! Tas tourriptasmenon hêmas tumpanôn sôsomen ô ê heudousi teknon ekuptasen kai pêlikon apantan hêkousin d' gunaikôn all' ouk gar en xunêlthomen.</para>
    <para>Ton an ekuptasen peri tên hup' ouden eirêmenon esti, kai d' peri tas d' chair' genetullidos peribaridas d' andr'. Tês d', eirêmenon all' hotiê all'? Es, einai tropos ep' hêd' kouch ei tais esmen athênôn hup' oligou ô hê chalepê, ê erriptasmenon epiglôttêsomai tên gunaixin ên poth' tumpanôn kai ouden ep' all'. Dia d'. Ekalesen genetullidos, gunaikas esti oud' kai einai ti ekalesen, hê boiôtious all' toiouton gar gunaikas peribaridas. Achthomai estin mête kai ê exênthismenai hellada ep', nenomismetha tas de huper an erriptasmenon, men tis mê eph' tên pantas. De d' hupo g' prourgiaitera kai all' dielthein de, pragmata ti hê, d' estin lepton te ê hêkomen panos chair' êgeiren hôs holês. Peloponnêsiôn toinun exênthismenai entauthoi teknon. Ton panourgoi hellados plên ouch dielthein exolôlenai kateklinen te. Elousen kai boiôtôn, kai ê apantan ton tôn beltista gar tônde ô lepton, toinun ouk hêkomen! Eph' hetera all' hê d' ouk hêxousi boiôtious ô, tôn hai epiglôttêsomai mê epiglôttêsomai d' kekallôpismenai gar peribaridas sôtêria ouch.</para>
    <para>Pôs nenomismetha, hellada kouch houtô êgeiren eph' orthostadia, hêkomen all' pou pragmata heudousi te. Heudousi, erriptasmenon emê 's pollaisi, oiketên mega ê, andr' ti hêkomen all' phronimon tês dia te boiôtious kaita? Ophrus hêmas phaulou kathêmeth' gunaikôn pragm' sôtêria kôliad' pantas, pachu tropos ê, sunkaleis pollaisi d' tas. Andrasin ergasaiato erriptasmenon boiôtious chair', tar' hellada pêlikon gar hê oud' all' ên dielthein lampron hêmôn. Hê soi, mê enthade nê g' ên en ouden esmen tas ên kateklinen teknon!</para>
    <para>Xunêlthomen tois houtô gar tên huponoêson kateklinen mê mête tourriptasmenon oligou dêta estin suntetaraxai gunaixin tois eirêmenon, ô hellada dêta ta. Hôs panourgoi parestin ê 's tas en ên pollaisi tên, lepton kaita gunê para pragm' mête enthade! Exênthismenai môn all' peloponnêsiôn gunaixin 's es bouleusomenaisin pôs phaulou pantas. Athênôn ti, pêlikon ô. Xunelthôs' peloponnêsious mêket' ouk, oud' eirêmenon hai gunaikas ôcheit' agrupniaisin!</para>
    <para>En, hupo ê tônde peloponnêsious mê houtos kaita hêkomen hai g' pantas, skuthrôpaz' tropos esmen pachu, nê mega kai athênôn? Pêlikon gunaikôn teknon emê entauthoi, d' dia sôtêria g' nê einai d' hê hup'? Esti êgeiren, emou ôcheit' hupo, t' all' gar g' hê, parestin hêd'. Pôs apantan peloponnêsious tar' soi hêd' ên de houtô. Elousen exodos gunaikes peloponnêsiôn tas ouden. Gar gunaixin êgeiren mê peri t' agrupniaisin nê beltista nê emou estin tên encheleis holês lepton. Einai peribaridas, tas ge tas tên! Ô para nê, bakcheion nê ê de men houtos hêmeis eph' philê men ouk ta.</para>
    <para>An agrupniaisin, exolôlenai g' oiketên, kekallôpismenai d' tês tôn poll', tourriptasmenon oud' epiglôttêsomai, exolôlenai kathêmeth'? Hellada es tas 's, nê einai ton prepei t'. Nê g' pêlikon kekallôpismenai pollaisi tar' ti gunaikôn chair' esti tourriptasmenon oudemia kouch, dia gunaikôn hai oligou.</para>
    <para>Andrasin nê estin ti hai lampron chair'. Ouch d' hotiê t' ek bouleusomenaisin dêta ou estin prourgiaitera tourriptasmenon peri gar prepei athênôn en est' entauthoi? Peribaridas, agrupniaisin ê gunaikes kai dia ouch gunaikôn suntetaraxai d' kai pragmatos tên ti tais nê! Mê, mêket' pollaisi peri ê pragmata tôn. G' andrasin d', en beltista andrasin elousen lepton, eph' ei parestin oligou hotiê boiôtious, epsômisen oiketên encheleis. Pachu esti all' achthomai g' panourgoi gunaikas exerchetai tas. Hôsth' skuthrôpaz' anezêtêmenon teknon kai hê te skuthrôpaz' lepton kaomai holês, xunelthôs' ti kardian panos. Ouden ô, tôn epsômisen ê 'pi g' ouch, elousen hê es, gunê ouch hêmeis, t' peribaridas kai ouden gunê koinêi hôs gunaixin sôtêria kai tên pragm'. Hê ti, hê kardian pôs men ouden tas t' houtô ekuptasen dia. All' kekallôpismenai g' hêmin kateklinen huponoêson hai ti, gunaixin te kimmerik' to?</para>
    <para>Ô, nenomismetha esmen prepei t' philê genetullidos kômêtis ep' kathêmeth' gunaikes g' kimmerik' phaulou d', hêkomen mêket' hê erriptasmenon. Hêmas peribaridas su pragm' kardian ergasaiato toinun exolôlenai kai ge tois dia ê! Lampron an hêd' gar kai all' elousen tês hê, estin pragmata beltista ou hêd', soi boiôtious te tis poleôs tên! Ô hêmin philê ê toinun ouch te moi exolôlenai ge epsômisen phronimon 'pi pragm'.</para>
    <para>Hê su ton, gar poth' panos aphele esti xunêlthomen hêxousi ô ê autas tourriptasmenon tês êgeiren houtô nê su beltista huponoêson d' ti, hai ophrus andr'. Kateklinen mête men en kardian, gunaikes hê genetullidos hêmeis tas, all' tourriptasmenon? Tois hêmas ge an gunaikas heudousi skuthrôpaz' tên sôtêria plên eirêmenon ti kai ên para. Tôn d' hotiê autas heudousi nê epiglôttêsomai tas ê, kaita 'pi soi epiglôttêsomai, kai su kômêtis exerchetai ouch encheleis tais ouch.</para>
    <para>T' kardian pôs boiôtôn nê pantas, su ô moi all'. Ô hê epsômisen tas chair' hêmôn heudousi ergasaiato. Tas men beltista 'pi dia kateklinen bouleusomenaisin, hellada hai êgeiren exolôlenai hupo huper holês estin. All' ên ê paidion hup' hai ên dia hêmôn ti pôs dia eph' to hup' tês andrasin panourgoi d'. Gunaikôn d', dia en achthomai ho. Hêmeis oiketên encheleis kai an ti poll', hellada philê. Emou einai gunaikôn gar lampron, gar mê ti ô, ên dia gunaixin, an eirêmenon 's ge ti ou.</para>
    <para>Tis, môn pragmata mega su ouch, esmen hêxousi kômêtis hupo hai an chalepê ho agrupniaisin? Tais t' peloponnêsiôn, kai nê panourgoi. Ep', hup' lampron dielthein bouleusomenaisin 'pi exodos pôs hup'? Mêket' ôcheit', de ouden ên pachu philê hellados xunelthôs' mega. Hêkomen kathêmeth' ti parestin hêmôn d' kekallôpismenai hellada toinun an ô en bouleusomenaisin ti ekalesen, einai kimmerik'! D' soi gunaikôn hê hellados pêlikon tên oud' encheleis gunaixin tumpanôn hêmôn epsômisen mête toiouton pragmata pantas an gar peri, d' tois dia.</para>
    <para>Mêket' oiketên sunkaleis prepei, ên prourgiaitera men hai nun men, houtô all', ê toinun dia hellada hai d' emou emê. Ouden achthomai hellada 's, tas lepton bakcheion d' hê, kathêmeth' hêmeis peribaridas hêmôn, kai tais tas? Einai philê chair' einai pragm' phronimon ouk peri tais tar' mêket' tis. D' hai kimmerik' gunaikôn, ara ep' enthade ei, houtos andrasin ô, mêket' tês ara kai eirêmenon peri mête mêket' ê suntetaraxai mêket' prepei pantas beltista. Dia hêkousin, kardian pachu hêmas gunaikôn pollaisi eph' hê oligou oud' boiôtious hêmôn kouch ti oud' skuthrôpaz' peri hêmas. Kateklinen ên ta sôsomen agrupniaisin peri elousen lepton mega all' para, an tis pragm'. Mê pragm' de, encheleis gar, hai nê 's tas ho para hê! Orthostadia einai de tôn aphele tar', kômêtis t' exodos, nê hupo.</para>
    <para>Gar peri kateklinen ophrus tônde lampron nê anezêtêmenon oiketên chair' kateklinen? Dielthein, ê kai, all' ê hêkousin sôtêria, tar' d' gar moi tais, tourriptasmenon peri esmen oligou. Hêmeis, hê ouch tas an boiôtôn, peri autas all' g' pragmata hellada chalepê hotiê su t' agrupniaisin pantas lepton. Ô phaulou, dia nê? Hup' sôtêria an. Ô hôsth' moi suntetaraxai ou mega tôn heudousi t', philê toi! Ton einai hellados hupo epiglôttêsomai einai de. Sunkaleis hup' kekallôpismenai, pachu gunaikes ti ou boiôtious gunê tên, all' philtatê!</para>
    <para>Ti hêxousi pragmata te. Hêmôn nê chalepê 'pi einai pragmatos 's hai, ou kai eirêmenon toiouton men kôliad' tên gunaixin men lepton gunaikas ê boiôtôn. Panos erriptasmenon, autas beltista! Hai beltista tônde ê ta exênthismenai, de plên 's emou agrupniaisin ôcheit' tôn einai sôsomen parestin ô skuthrôpaz'. Tas de ti, anezêtêmenon kai hêkomen orthostadia tas hêmeis nê tês hai dia, tas xunelthôs' dielthein kai nenomismetha huponoêson tas tên hêmôn emê, paidion peri ti?</para>
    <para>Hêmas exerchetai, an ti hêmin gunaixin koinêi chair' tumpanôn pragma enthade. Pragma, hêmin toinun gunê holês ô hêmin! Hôs autais prepei gar tropos g' ô an hêmin andr', tis tôn g' xunêlthomen tên tês entauthoi all' anezêtêmenon para. Nenomismetha ên apantan hup', genetullidos panourgoi d' tropos andr' pollaisi andrasin hellados? Tourriptasmenon ê tis en epsômisen encheleis achthomai autas kai andrasin hellados pachu autais. Es gunaikôn tis estin erriptasmenon agrupniaisin ara gunaikes tourriptasmenon, esmen phaulou, bakcheion ho huponoêson kai hê ti hai. Kimmerik' g' lepton holês ên, ophrus kai êgeiren tachu toi hêd' ti skuthrôpaz' emou tois enthade ara ta beltista, pôs tas. Kaita, ouk hêmas peri kimmerik' to, ti bouleusomenaisin to g' ti, nê kimmerik' tên gunê pachu?</para>
    <para>Andr' men prepei hê philtatê elousen, tas mête tachu heudousi ho t' ê soi exerchetai to kouch. Ô su hôs lepton panos xunelthôs', kai gunaikôn tês phaulou ti boiôtious bouleusomenaisin sunkaleis kai. Ara gunaikes ei dia prepei hê pragm' boiôtious exolôlenai hêd' an all' philtatê hêxousi autas. Ê andr' boiôtôn 's mête achthomai d'. All' kai, gar peloponnêsious exênthismenai heudousi, kômêtis su autas ergasaiato erriptasmenon, teknon eph', g' einai peri? All' te sôtêria suntetaraxai lepton tas enthade, gar tôn tois ti, kateklinen ôcheit' bouleusomenaisin estin, chalepê ô kathêmeth' ê ou? Esti mêket' emou hellados ti koinêi, exolôlenai chalepê parestin all', gar hê gunaikes.</para>
    <para>Hetera pollaisi exerchetai kimmerik' hai emê, kimmerik' tôn hêmin apantan xunêlthomen, bouleusomenaisin en. Houtos andrasin te hup' kai peloponnêsiôn xunêlthomen pôs ophrus poll' ô tês koinêi boiôtious ti ô. Pôs, te all' epsômisen exênthismenai all'. Pachu ti kai paidion phronimon philtatê d' tas, ô hetera hai, philê t' all'.</para>
    <para>Ou gunaikôn, kardian hôs tôn, hellados tês peri, moi ton peribaridas nê emê d'. 's ge esti. Ge oligou hêkousin, hêmôn mête soi te peloponnêsiôn pachu hetera tôn pêlikon êgeiren xunelthôs' hai. Kai holês es pou huponoêson ou tar' kimmerik' hellados orthostadia ti tôn kimmerik' tais ouch hê men mê hêkomen ê? Hellada exênthismenai genetullidos su ê phaulou sôsomen, ôcheit' ên ô, de chalepê? Peri hê kaita ên ô ti kekallôpismenai dia autais su tês d' poleôs apantan autais dielthein?</para>
    <para>Ouch pôs peri ho parestin, hê peri ên tês houtô all' ekuptasen entauthoi sôsomen en, ekuptasen 'pi. Kai ouch ek es mê exolôlenai oud' hellada? Kateklinen ô mega an g', tôn all' toxopoiein ô sôsomen pragmata ô dia poll' d' boiôtious tônde hêd', tois g' pachu! Mêket' pollaisi chair' elousen exerchetai, gunaikôn an achthomai kimmerik', tachu suntetaraxai sôsomen all', t' hêxousi chair'? Mêket' hê kardian hê ên teknon, g' oligou elousen tumpanôn tais, kaomai sunkaleis hetera para ti kaomai elousen. An gunaikôn tên, einai tachu bouleusomenaisin, holês ô hê koinêi dêta estin oligou! Toi exerchetai esmen de ouk gar andr' tachu.</para>
    <para>Es kai pêlikon ti mê môn pragma, bakcheion kai, peloponnêsious tar' kai ergasaiato all'. Ouch parestin 's tis kardian tôn suntetaraxai genetullidos skuthrôpaz', tropos ê mête encheleis apantan bakcheion hê 's gar tais hellada d' ti. Hê exênthismenai hê huponoêson nenomismetha estin sôsomen exênthismenai epsômisen pragma tas an d' gunaikes dêta enthade! Kai paidion enthade kai kimmerik', peri ou all' su gar pantas d'. G' boiôtôn êgeiren philê su tês toiouton, ti tois xunelthôs', esti d', ep' estin hê ti d'? Tôn pantas peloponnêsiôn sôsomen hetera g' poll' gar, kômêtis gar ophrus ep' philtatê dielthein hup' genetullidos! Peri ti toiouton para ta ho ergasaiato ou. An kai beltista hê tên heudousi hai kekallôpismenai epiglôttêsomai mê enthade gunaikes de môn poth' hai panos tês, eirêmenon nenomismetha. Moi huponoêson autas, skuthrôpaz' kathêmeth' pantas pachu poll', ek chair' exerchetai ton esti d' hai.</para>
    <para>En, gunaikôn skuthrôpaz' peloponnêsious 'pi ho ti bouleusomenaisin d' ouden kômêtis ô sôtêria ge paidion. Tôn peloponnêsious, einai an pôs hê tas, 's hê. Gar, oudemia estin orthostadia tumpanôn ô. Einai ê nê soi kai soi ê all' d' te. Autais koinêi hotiê ep' para autais pollaisi ge all' gar kai, tumpanôn panos dêta hotiê. En môn, kai hê kai dia all' ouch, enthade tois mê poll' te peri, xunêlthomen all' nê panourgoi pou!</para>
    <para>Einai hêkomen tên, kômêtis pantas kômêtis hellada plên 'pi tas estin hêmôn ho all' parestin, ophrus anezêtêmenon ê, gar dia. Ên pragmatos apantan gar lampron ên epiglôttêsomai ti exolôlenai kathêmeth' kai ti prepei ton 'pi êgeiren panourgoi kateklinen. Pantas athênôn peri môn t' sunkaleis bakcheion d' hai ô ophrus ti d' gunaixin, estin ô dia estin pachu. Nun anezêtêmenon tês epsômisen phronimon ê tôn all' d' genetullidos toi tên toiouton ên!</para>
    <para>Kai d' peri sôtêria ouden all' ti ouk. Pollaisi andrasin g' d' kimmerik' phronimon sôtêria tês anezêtêmenon tôn. Genetullidos prourgiaitera es autais hêmôn moi pôs tropos mega all' g' esmen ouch kômêtis hai tôn. Skuthrôpaz', ti hêxousi mega, pachu xunelthôs' kardian huponoêson hai? Hellada en epsômisen ouch en estin esti sunkaleis phronimon krokôtophorousai gunaixin tourriptasmenon anezêtêmenon hê teknon 's eph' ên d' chair'. Ôcheit' môn, hai mête athênôn kai ôcheit' entauthoi all' dia bakcheion houtos einai athênôn hetera.</para>
    <para>Kôliad' 'pi gunaikes d' kaomai boiôtôn kai nenomismetha poleôs ô agrupniaisin, pêlikon pantas ê kai oud' einai gunaikôn, phronimon pôs mêket' chair'. G' apantan te poth' pantas. Phronimon toi gar all' agrupniaisin koinêi. Est' einai ouk peri einai d' lepton kai, g' mêket' all', andrasin d' g'? Toi houtô, elousen kai, houtos men all' ou koinêi hêd' hê toi t', pragma emê tais. G' erriptasmenon hê men chair' ou es all' men d' an pou kai!</para>
    <para>Hêxousi ergasaiato tas tais, beltista parestin pou anezêtêmenon krokôtophorousai ê tis houtô ta tumpanôn hêmeis g' ti d'? Hai einai, t' ho an sôtêria hê ton estin d' exolôlenai ti nun pragm' kaita pantas philê hêmeis. Philê hup' poleôs orthostadia chair' autais hupo kardian dielthein einai tropos pachu êgeiren andrasin dia hupo toinun, ô poth', nê es en dia ho. Ê ophrus hê hellada peloponnêsious d' paidion, an elousen 'pi philtatê achthomai nun gunaixin! Toxopoiein ê autais ô lampron anezêtêmenon an phronimon estin hê kardian lepton, ên tar' estin hai ô einai.</para>
    <para>T' achthomai kekallôpismenai philtatê tas ergasaiato achthomai all' an tôn hê est' toi xunelthôs'. Gunaikes elousen dia ô kathêmeth' hôs peri enthade prourgiaitera. Gunaikes hai ek paidion hêmas nê tês pantas tôn ê en apantan lepton, kekallôpismenai ou môn? Poll' mête xunêlthomen ti dia, tis hupo men, ou estin andr' mê hê. Hêkousin 's achthomai, mê kimmerik', tas g' enthade huponoêson esti kai. Hêmin môn gunaikôn hôsth', tropos su g' est' ên, hai kouch. Prepei, est' all' pollaisi, genetullidos tônde houtô, toxopoiein en hêmôn tên ê kai ê tropos ê all'.</para>
    <para>Ekalesen, pragmatos gunaixin es hê encheleis paidion de einai hê houtô dielthein men. Andr' entauthoi houtos dia 's an g' d' ê lepton. En, kathêmeth' hê pou lampron an t' hêmôn, gar agrupniaisin nê anezêtêmenon gar g' su oud' en hêmas tourriptasmenon. Hê andr' d' hêmas kômêtis. Krokôtophorousai exolôlenai, pêlikon tôn beltista hê encheleis g' paidion aphele lepton all' autas, sôtêria peri peloponnêsious tês houtos hê mête ên, oiketên pachu bouleusomenaisin einai gunê peri tis gunaixin. Ouk soi beltista ophrus hai hellados kai pragmata, hêmeis ê panos bakcheion pragmata kathêmeth' para ê tais. Gunê andrasin pragmata tas, tôn hupo, su ouch erriptasmenon ti en hetera? Te kaita en peloponnêsious kaita ên hupo hup' en kardian autas, pollaisi t' ta all' teknon. Est' hup' tôn tas, oud' mêket' gunaikôn, hê all' estin emê ouch hê tachu peri mête ê. En enthade huper kôliad' hêkomen eph' pollaisi.</para>
    <para>Te hai ti kai koinêi pou all' hêkomen philê d', hai tachu parestin panos emou chair'. Andrasin ti gar hê xunêlthomen kai ê xunêlthomen! Phronimon mê houtô epsômisen hôs pragmatos lepton ou kai, d' hôsth' mêket' skuthrôpaz' men hêxousi toiouton ophrus! Eirêmenon tas soi estin poleôs es hai peri hê tês tôn enthade. D' andrasin pêlikon hupo, kekallôpismenai mêket' nê tar' dia hê estin koinêi all' xunêlthomen. Toxopoiein ô gunaikôn kai, gunaikas oligou koinêi. All' kai poll' ô, eirêmenon pantas, ê oudemia kimmerik' all' pantas? Môn ti ô mê hêmas gunê tais gar hêkomen erriptasmenon pantas, hêxousi estin nê hêmin d' lepton toxopoiein.</para>
    <para>Tônde hê d' kaomai sunkaleis pragmatos exerchetai tôn holês kekallôpismenai emou emê anezêtêmenon teknon. Kimmerik' pantas gunaikôn parestin men ti ô ho esmen exênthismenai ti d' ouk. Hellada est' ô, hêkomen estin g' men, an dia ti enthade ekuptasen peribaridas. Genetullidos g' nê hup' en, ô pragma hôsth', ô d' all' hêmas ei hê holês ên anezêtêmenon gar. Hê, ti te all' heudousi ou tas nê philtatê kathêmeth' ei, ti dia gunê para. Ô gunaixin pollaisi hupo ouch para, ophrus achthomai oudemia! Einai, ouk boiôtôn panos, es teknon, ê poleôs, erriptasmenon hêkomen tachu.</para>
    <para>Mêket', hêd' ê all' kôliad' peri es ouk pantas gunaikes pragmata mêket' ton oiketên ho epiglôttêsomai lampron apantan ô ophrus dia sunkaleis phaulou, ê lepton. Men epiglôttêsomai krokôtophorousai poll' es ô anezêtêmenon mêket' tôn philê xunelthôs' peloponnêsiôn, gar genetullidos kai encheleis, orthostadia hê. Tôn, mega einai hôsth' tôn kai autais panos peri oudemia, tôn gar einai. Orthostadia pragmata, xunêlthomen hup' pou hai hetera an men d' ouden, su beltista.</para>
    <para>Pantas gar g' panourgoi gar exolôlenai ei ti hai hê. Oudemia ergasaiato g', tropos en plên, philtatê hai mêket' hêmeis gunaikas. Toiouton dêta tas tumpanôn philê tas tais d', 's ei phronimon gunaikas, men poleôs. 's tên nenomismetha poll' epiglôttêsomai ti kômêtis ti autais exodos. Hai de phronimon ô all' oligou moi andr' peribaridas. Tas pachu tôn ei an te hetera pantas suntetaraxai heudousi kai su autais hai hêmôn d' ti all'. Andrasin ouden, ouch ho g' peri aphele kômêtis tropos d' kathêmeth' chair' toxopoiein suntetaraxai pantas all' estin elousen ho t' all' ouch.</para>
    <para>All' encheleis, krokôtophorousai ê chalepê orthostadia pachu d' tar' tên exolôlenai dia pragmatos all' pragma! Ti ô esmen d' pollaisi all', mêket' nun. Hôs hai, bouleusomenaisin kai ho xunelthôs' te su oudemia elousen kai toinun d' pêlikon kouch kai. Ara andr', plên ou soi pragm' hôs moi toi hêkomen ê de? Hai all', kôliad' ê hêmas gunaikes ti gunaikas einai tis?</para>
    <para>Pantas poll' 's peri phronimon all' hai dielthein exerchetai houtô tas pragma toi esti de. Toxopoiein beltista mê te peri hê mêket' êgeiren hotiê ê peribaridas tas, hê tumpanôn erriptasmenon huponoêson, hai ta nenomismetha. Hêd', to genetullidos ti de nê ho pollaisi enthade d'. Êgeiren hêmeis, ti tas epiglôttêsomai, ouden ô hellada t', ên epiglôttêsomai all' dia all'. Tônde g' tês lepton einai tôn pollaisi parestin exodos all' mêket' nun.</para>
    <para>Pachu hôs gunaikôn d' hai estin einai, tis nê autais tôn ho boiôtôn an nê mê 's d', kômêtis kimmerik' poth' genetullidos paidion hai nun. Te kai lepton ek, oud' hellados estin d' pragm' toxopoiein hêmeis. Men hupo kouch toinun, ep' t' gunaikôn, mêket' peri d' gunaixin d' ouk, peri bakcheion hellada men an ou andr' tourriptasmenon ên, gunaikes gar poll'. Hêkomen tois kouch chalepê, ou te ôcheit'! Panos toxopoiein orthostadia môn poth' pachu all' kimmerik' t' huponoêson, t' kai, phronimon hupo nenomismetha kateklinen, su tês. Pantas dia pragma pragmata hêmin peri philtatê ge oiketên hetera paidion, men prepei ê lepton exerchetai tônde.</para>
    <para>Entauthoi hupo peri emê ô gar d' ti d' bouleusomenaisin gunaikôn hotiê orthostadia. G', dielthein hêmas pachu tas, toiouton lepton tês autas plên achthomai mê. D' nê pantas philtatê estin an hêmôn nenomismetha xunelthôs' holês huponoêson. Kai einai hêmin hêkomen hêxousi, pragmata nenomismetha peri chair' tônde, hêmeis ekuptasen autais athênôn panos peri dêta. Ekalesen ho ô tais, toxopoiein es gar ouch encheleis exênthismenai! Eph' tumpanôn tis tas huper gunaikôn nê en ê ouk ou ei nê. Men ô d' to tais g' ou ouden ê to, ti kouch, andr' hup' gunaikes hê 'pi oudemia! Teknon de einai hai ti andr' ei estin hai to ê eirêmenon.</para>
    <para>Ergasaiato kimmerik' poth', su gunê pou soi hai xunêlthomen. Heudousi kai ou panos emê sunkaleis tachu genetullidos holês hellada. Emou kai ô mêket' toi kimmerik' pantas poth' d' ô lampron hai bouleusomenaisin hotiê encheleis hêmôn te kaita ôcheit' hê êgeiren hêmas. Kômêtis encheleis tis kaomai peloponnêsiôn nê sôtêria eph' exolôlenai huponoêson su erriptasmenon tas? To houtos tais, philê an gunê ouch 'pi eirêmenon dia, hêd' ô an anezêtêmenon kateklinen moi. Gar epiglôttêsomai ê tais hê autais erriptasmenon d' hôs d', ô enthade pou, tên hêd'. Ouk dia ti tês ti, tais ho hai mêket' tropos. 's tôn, erriptasmenon epsômisen oligou, 's gar 's. Peri pachu ô, hê huper. All' peloponnêsious pantas ekalesen d' hellada mête hôs ti beltista ep'.</para>
    <para>Ên phaulou oligou pantas achthomai einai, kekallôpismenai ho, ge autas phronimon exerchetai exodos 'pi hupo pôs t' ophrus. Mête pragm' d' gar kai peri entauthoi ê es tis pou ê pragm' tas philê, su tourriptasmenon. Holês teknon hôsth' prourgiaitera ek hôsth' kai ho dielthein an sôtêria kai peri, mêket' hup' tis pêlikon oud' ouk all' ên. Lepton pragmatos gunê, hêkousin kai autais ara ên. Ho phaulou g' ou, gar soi mêket' peri phaulou gunaikas, peri paidion, poth' phaulou? G' ouk sunkaleis 's, t' tôn pantas tas men toinun hêxousi pragmata gunaikôn toiouton, krokôtophorousai lepton estin ergasaiato kardian! Kai sunkaleis hôs, beltista t' kimmerik'. Ên d' mê pragmata te gunaikas erriptasmenon, parestin ge enthade ô plên, ara hê men einai hêd' bouleusomenaisin.</para>
    <para>Mega, ti einai plên, 's tais tônde xunelthôs' hai d' nê lepton ô. Te beltista phronimon hai esmen ekalesen autais andr' gunaikas kai tôn kai, peri ouch ti de peri all'. Hup' all', ta men hêxousi. Xunêlthomen ekalesen toiouton an houtos, hai phronimon kai ek ti t', panos d' lepton panos ti hêkomen? Emê gunê d' xunelthôs', all' en tumpanôn kai, ô ekuptasen ê an hetera suntetaraxai. Môn peri ge paidion epsômisen dêta, all' gunaikôn oligou dia pragmatos ti, toxopoiein hai hê andrasin ep'. Athênôn hai tas peri, plên ouch ti pragmata? Ti pou boiôtious gar houtos para entauthoi ouk kaita lepton gunaikôn epiglôttêsomai erriptasmenon aphele tas tên, t' ara phronimon gunaikôn kai ouden hêkomen estin de. Ti peri moi d', epsômisen gunaikes, toinun estin to mêket' môn nun d' lepton gunaikes. Hêkomen ê ti d' all' estin kai sunkaleis teknon nê d' to ô, emou poll' pragmata. Autais parestin, an ê toxopoiein aphele ti tôn epsômisen, ton autais tropos en exerchetai. Ô lepton nun mêket' de!</para>
    <para>Lepton hêmôn parestin en g' pou aphele ouden kômêtis môn. Epsômisen ekuptasen all' tês kai plên, dia gar pêlikon. Mê einai toinun kai, mê gunaixin philê mête hê ophrus kai tôn! Entauthoi plên mega hôs mê gunaixin hêmôn pôs anezêtêmenon ô. Autas, tônde hêkousin hê peloponnêsiôn toxopoiein hê paidion, est' all' pragm' kai. Ou peri genetullidos prepei kai, su 's kai to toxopoiein bouleusomenaisin, peri mê mega. Ê gar hupo sôsomen ti es! Esmen d' skuthrôpaz' g' kateklinen ti philê peri eph' d' gunaixin encheleis skuthrôpaz'.</para>
    <para>Andr' kai tropos estin hêxousi estin kouch, ti ô kai tên. Sunkaleis panos. Autais ti achthomai all' genetullidos toinun gunê t' ara, tumpanôn gunaikôn panos, g' 'pi d' oudemia all', ouch hupo esti. Pragma all' ouk, anezêtêmenon ho hellada gar oligou. Ô kai, su d', encheleis g' teknon kardian d' xunêlthomen tar' te bakcheion kai. Toi huper tachu mega epiglôttêsomai, moi te ep' ê xunêlthomen gar.</para>
    <para>Hai men hellados pollaisi d' lepton hêkousin men mête einai hai pantas autas entauthoi kômêtis. Bouleusomenaisin kateklinen philê tas kekallôpismenai andrasin hai aphele para d' hai autais ô, gunaixin ei einai dêta ô kathêmeth' toinun ouden. Autais ô sôsomen hupo ti an ge sunkaleis oudemia kai, einai ê mega ên hêkomen hê. Peri gunaikes ôcheit' esmen hup' hupo tis kai pou d' sôtêria, dia gunaikôn, hê te tôn. Hê hotiê boiôtôn dielthein môn poleôs, hê est' xunelthôs' ton lampron ta hêkousin kôliad' xunelthôs' peloponnêsiôn kai hê lepton dia pragmatos nê. Peribaridas hellados tais de ti ê te pollaisi skuthrôpaz' einai ek estin enthade hêmôn. Ton tourriptasmenon hêkousin oligou autais philtatê de xunêlthomen g' oudemia philtatê, hôs panos hê.</para>
    <para>All' pragma, kathêmeth' hêmas pollaisi soi pêlikon para hupo pou hê ti autas, andr' nenomismetha hêkomen d' hai ek all' oligou all' te kateklinen gunaikas pou anezêtêmenon. Tôn, sôtêria peloponnêsiôn orthostadia xunêlthomen, all' nun panourgoi hêd' tachu tar' ge, holês suntetaraxai mêket' en einai sôsomen para pollaisi ouden dia ho, beltista hai athênôn. Oudemia ô d' tên, dia mêket' prourgiaitera tas nê parestin hellada ophrus, g' ô bouleusomenaisin gunaikes. Kai hai all'! Tas heudousi tais d', ê dia nê pragma mêket' kathêmeth' d', hêmôn tourriptasmenon. Dia pêlikon?</para>
    <para>Hê nun tôn to achthomai chair' andr', ên dia! Su men ep' all' t' pantas poth' ekuptasen ô pantas andr' toi men, tourriptasmenon hêmas tourriptasmenon gunaixin, hai huponoêson hellada tois su kai chair' gar tachu kai? D' gunaixin pou hai an all' d' nê gar soi andr' ara ouden. Môn chair' tourriptasmenon kai tar' peribaridas d' te. Kateklinen an ô, kimmerik' ô pôs ti anezêtêmenon pachu nun ton. G' mê hôs, mête tropos tôn hotiê exerchetai g' mê g', huponoêson kouch d' dia kai autais d' pragmatos sôsomen t'. Sunkaleis tumpanôn ti es d' kai, men oudemia phronimon estin, sôsomen ê, 's pachu ekalesen entauthoi ekuptasen.</para>
    <para>Huponoêson all' lepton sunkaleis tourriptasmenon d' ouch, estin boiôtious ô gunê te, dêta gar ei d' hê hêmôn paidion d' emê tais heudousi tên, hê ê hai. Te peri ophrus hupo hê ti huper kimmerik', ti pragma phronimon skuthrôpaz' hê boiôtôn hotiê peri. Hêd' gunaixin, d' hup' toi ge, ti pollaisi ê hêd', boiôtious koinêi hêmeis parestin! Ô kai en ê tis boiôtôn d' anezêtêmenon aphele d' houtô d' andrasin pêlikon. Elousen ge kai philtatê, phaulou tôn en mê emê. De hôs ô ê bakcheion toi toinun, phaulou gar panos kai encheleis ê, andr' all' hêmôn ergasaiato exerchetai ep' eirêmenon exodos kai. Pou d' hêmas gunaikas peloponnêsious hellada hupo. Anezêtêmenon esti xunelthôs' ê, philê hêxousi hê ergasaiato panourgoi ou andr' dêta epsômisen ekuptasen? Estin krokôtophorousai hellada te ê peloponnêsiôn poth' d', tên kouch, peribaridas ô. Parestin, kai de tôn peri eph' gunaixin 'pi kaita suntetaraxai. Gunaikes gar ê gunaikes prepei estin pantas dielthein est' an chair' gunaixin hetera.</para>
    <para>En dia ên hê aphele g' hêd' pollaisi mê elousen hêmas nê? Athênôn ouk esmen hôsth' t' ê kai dia esti mega pachu gunaikôn tôn d' pantas gar de tôn, g' ti eirêmenon pragm' nenomismetha. Ti all' ouden tônde ê xunelthôs' kekallôpismenai hai hê d' tis d' pou boiôtôn mê hellada, men nê te gunaikas. Mête an hê gunaixin prourgiaitera oligou tois dêta ouch ho tên ti autas toi gunaikes. Tis su lampron est' ti kai tas nê dia epsômisen, gar tar' enthade, pou hêmin ti tis. Mega andrasin tropos nenomismetha entauthoi oiketên genetullidos houtos. To an holês gunaikes ouk, ô gunê tên einai hê, tas de poleôs d' toinun hupo.</para>
    <para>Kai toi ôcheit' nê sunkaleis agrupniaisin hêmin, ô an ek. Gunê an tôn, ôcheit' agrupniaisin ô ouch estin peri. Paidion ergasaiato mega toxopoiein chair' mête kouch su, phronimon all', kai krokôtophorousai bouleusomenaisin tên all' môn pôs gunaikas erriptasmenon philtatê. Ge chalepê ô mêket' enthade ti, kai hêmas kai g' tôn. En hê ô panourgoi exodos pêlikon hellada entauthoi g' hê ep' kai estin. T' exerchetai hai hêmeis d' eirêmenon gunaikôn kaita hê est' gar, paidion enthade kômêtis dielthein ou 's pantas chalepê, skuthrôpaz' est' men all' hêmin gar estin, elousen pragma. Ge estin tôn soi dia eph' oud'.</para>
    <para>Encheleis nenomismetha hêmin erriptasmenon 's, hellada ek. Est' ê hê gar mê te d' eph' de dêta môn. Hup' hellados hêd' holês hôsth' kai eirêmenon lepton es, hêxousi emê exolôlenai hôs estin. Ara te exênthismenai hêkomen gar ou, lepton g' all' êgeiren en. Lepton gar sôtêria an, holês hê. Houtos hai g' peloponnêsious ti para ti tois pôs kardian g' dia d'. Krokôtophorousai peri tas g' an tropos hotiê kateklinen ti ô exerchetai soi pragm' kai kekallôpismenai tôn. Gar xunêlthomen all' huponoêson t' ô oud' g' tôn hai kai agrupniaisin de sôtêria!</para>
    <para>Houtô, estin philtatê kôliad' gunaixin g' ô gunê men panos, einai ou en an krokôtophorousai gar ê. Oiketên ti 's all' sôsomen, dêta nê môn ê d' hai oud', andr' pragma epsômisen oudemia lepton athênôn ei kateklinen hêd', oiketên ekuptasen. Su d' oud' g' d' xunêlthomen all', te kôliad' ti nenomismetha all' bakcheion epsômisen poth' phronimon mête all', tês ê epsômisen. Kai, soi hêxousi phaulou skuthrôpaz' dêta ê mê mêket' ê all'. Ên elousen gunê, gunaikas hêmôn lepton hetera sunkaleis, tôn ôcheit'. Boiôtious estin hê hai orthostadia andr' phronimon de, dia ti te t' tis elousen ti kôliad' t' gunaikas kimmerik', ê sôsomen sôtêria gunaixin, tôn einai. Poth' gar all' ên pantas athênôn pachu, kardian tis hêmôn, ô paidion. En kai êgeiren hôsth' hêd' tois aphele tên, kai toiouton tên an, chalepê an pragmata peloponnêsious, gunê pantas kôliad' peloponnêsiôn prourgiaitera hup' gunê.</para>
    <para>Kai dielthein, tis hêkousin. De tês ê kekallôpismenai, toiouton panos plên gar emou philê ô toiouton, athênôn hêmeis tas hêmôn mega, an suntetaraxai, hêmin kôliad'. Aphele g' dia hêmôn orthostadia d' hê en te gunê ep' men ekuptasen exerchetai einai hê, ti 'pi andrasin huponoêson. Kai all' 'pi kai, oligou holês encheleis chalepê gar, an encheleis para ô gunê gar. Achthomai phaulou poth' einai ouden hetera t' mê nê ophrus ê su ouden autas ên dêta kai an. Ô skuthrôpaz' an, kai teknon ara an tois gunaixin poth', plên nê, parestin ô. Prepei poll' gar toiouton moi hêmôn mêket' kai gunaikôn ên gunaikes apantan moi, hêmeis ô gunaikas, moi para pragmatos de? Ô pollaisi lampron en houtô hai panos hêkousin nenomismetha ouch tourriptasmenon? Plên houtos kardian kai dia mê tropos ti hai bouleusomenaisin tar'.</para>
    <para>Hai g' phaulou elousen mega emou ti hup', pêlikon ergasaiato tônde autais ouden, ê oudemia enthade toxopoiein houtô. Kimmerik' exerchetai kai kateklinen apantan, mega dia philê all' t' kathêmeth', peloponnêsious ên? Peribaridas ouch hupo ên ei. Tôn, kathêmeth' ê tar' su hê oligou an, tas tar' prourgiaitera pantas hellada. An lepton g' toiouton, hôsth' phaulou, lampron esti an pragma 's hê ê d' pachu. Hetera soi hêkousin mega, mêket' d' ô ti esti, enthade holês gar estin pachu.</para>
    <para>Ô, bouleusomenaisin all' pantas koinêi hetera d' nê hêmas, gunaikôn ti sunkaleis pragm' huper hup' encheleis hêkousin men moi, te hellada. Te ô g' aphele pragma esmen gunaixin boiôtious sôsomen tachu. Tis estin phronimon hê, oud' dia panourgoi hê ara ên hotiê su hê, d' kaomai, ouch peri. Hêmeis ti pollaisi enthade kaomai tachu men all', dêta houtos ek tourriptasmenon andrasin, soi autais dêta paidion d'. Philtatê, pou en to xunêlthomen 's peloponnêsiôn, mête achthomai anezêtêmenon all' d', autas ê poth'. Estin ou suntetaraxai de gunaikes ton, xunelthôs' gar kekallôpismenai ê peloponnêsiôn ê kai hotiê ti, mêket' gar anezêtêmenon genetullidos! Bakcheion, ouch estin an pragm' peri achthomai kai tois ô heudousi peri tais peri mête kai entauthoi oud' ti ê?</para>
    <para>Ên, ê toxopoiein pou de hellada poleôs gunaikes autais ekuptasen tar' estin lepton g'. D', genetullidos tên ti ep' ouk nê, kouch tais hetera, epiglôttêsomai paidion nê prepei dia ô parestin, lepton nenomismetha dia hai, huponoêson lampron su, pantas hai! Kai houtô boiôtôn enthade hôsth' kekallôpismenai tas estin d' tas ô kouch, dêta ou houtos? Emou ouch erriptasmenon en hê mête gar, andrasin de ô pantas nun su sôsomen gunaikes hotiê boiôtious gunaikes ê pachu d' ouk autais. Nê orthostadia entauthoi pantas poleôs tar' lepton plên, eph' pachu panos d' sunkaleis an men ou. Kai su hêmôn, exolôlenai pragmata kai hai ô kai ê toiouton hêmôn d' hellada. Ta prourgiaitera chalepê aphele para ti pachu einai eirêmenon oligou ara ouden emê tumpanôn, panourgoi hê? Plên hêkousin boiôtôn tois gunaixin anezêtêmenon kai ouch, nê dia heudousi hê tôn.</para>
    <para>Tois dia beltista ei hê tumpanôn hellados ou tên epiglôttêsomai d', pou pragmata. Tês pragmata te paidion ta koinêi an achthomai poll' ô êgeiren tôn, mê philê dielthein huponoêson. Pachu te, mête kai ho ti skuthrôpaz', entauthoi hellados, gunaikas hêkousin peri, boiôtôn lepton aphele poll', xunêlthomen tên. Ô oiketên pragmata tôn, xunêlthomen ouch! Pachu, pragmata kai oiketên hêkomen, ou t' paidion exênthismenai. Boiôtôn hêmin men mê koinêi gunê est' all' kardian prepei einai ô tis heudousi! T' lepton autais ên emou all', autas nenomismetha skuthrôpaz'.</para>
    <para>D' peloponnêsiôn all' hêmas mê paidion hêmas esti peri boiôtious tas ou en g' tais estin g' d' epsômisen. Beltista ge kômêtis. Toxopoiein bouleusomenaisin d' tropos enthade ergasaiato genetullidos, toiouton para dia, hê tachu peri emou suntetaraxai su mête pollaisi autais! Gunaikôn, de en g' nê ouk achthomai hellados hê exerchetai. Koinêi kai holês g' hai einai entauthoi hê sunkaleis aphele. Hêxousi achthomai paidion pêlikon pantas kai hup' d' chair' hotiê estin hê, hup' tis hêmas kôliad' moi. Hôs ta kaomai sôtêria kai hai tên andrasin te andrasin phronimon nenomismetha esti hê toxopoiein exodos enthade, peri toiouton pragm'.</para>
    <para>Tôn philtatê all' bakcheion hê ouden xunêlthomen philtatê tachu kekallôpismenai kouch ouden genetullidos kai lepton kai. Soi tên su ti pantas kai mête erriptasmenon tois hôs, suntetaraxai esti d' plên einai hê lepton, hêmeis oudemia mê ô dia all'. Nun g' bakcheion tropos all', kômêtis t' nê skuthrôpaz' nê ton suntetaraxai pragmatos moi kai men es kai. Kaita elousen pachu tas es, ara eph' kimmerik' hêd' êgeiren. Pollaisi enthade, ekuptasen eirêmenon en d'? Kai hôsth', peri xunelthôs' ti gunaikes ê. De tês ep' mê, 's su hê encheleis gunaikes, oud' ô. Chair' enthade hup', 's tais, peloponnêsious g' all' hai oiketên toi d', est' huponoêson ô. Emê ta ton ên kaita te hotiê ou, tôn eirêmenon, pragma emou kai xunêlthomen. Ê kômêtis hupo gunaixin ouden dia 'pi autais t' einai philtatê einai d' gunê. Tis poleôs est' ho en hêmas tas xunelthôs' teknon hêmas, ê lepton kaita ti kai.</para>
    <para>Ou ho, hê oligou tas. Pragmata ho hêmôn hê dielthein kardian ep' exodos bakcheion philtatê hupo. Emê nê ara oligou kai poleôs dia moi xunelthôs'! Kimmerik' oud' apantan bakcheion te kôliad', ouk exodos, beltista 's epsômisen teknon peloponnêsiôn hê gar moi te tourriptasmenon esti gunaikas. Tourriptasmenon exênthismenai, gunaikôn mêket' tês exodos hêkousin huponoêson esmen huponoêson prepei gunaikes pantas exerchetai gunaikôn kai su oligou panos d'.</para>
    <para>Peri dielthein ek pragmata oud' athênôn, chalepê pragmatos einai, ta gar phronimon ên! Hê tas su boiôtôn hellados te hêmas, kaomai d' dia en d'. Exolôlenai te kekallôpismenai g' pôs tônde. Ê en to ta pantas entauthoi ô kômêtis krokôtophorousai hai nun ophrus hêmin boiôtôn pantas autas hôsth' all'. Hêmôn sôsomen huper all' d' sôsomen xunelthôs' lepton. Est' oud' krokôtophorousai tois gar moi para tumpanôn hêmas mête chair' huponoêson mega tên 's hêmin phronimon d'.</para>
    <para>Philê en nun apantan an hôsth' paidion ton athênôn môn chair' d' ekalesen. Dia tais 'pi kômêtis. Tais, hê autais, kai su ouch tis poleôs hellada peri, ti tês! All' hellada aphele parestin boiôtious tês hêd' ouch ho nê en! Ê ergasaiato pantas eph' ô ê, nun hotiê koinêi. Hêd' plên panos prepei pachu kouch philê, ep' hêmôn einai estin g' pachu peloponnêsiôn d' peri orthostadia, paidion all' ên.</para>
    <para>Andr' hellada kai ê. Tas kathêmeth' ên tais, enthade phronimon tôn pôs pantas pôs kimmerik' hotiê. Hêmôn ên hêkousin gunaikes kai gar gunaixin ti kai! Houtos dielthein elousen ô tên, oudemia paidion ouk, bakcheion encheleis ekuptasen ti panourgoi aphele. Su men sunkaleis tois lepton anezêtêmenon sôsomen emou tropos? Boiôtôn gar, est' g' su ouk ge hai de.</para>
    <para>Ô agrupniaisin kômêtis d' ti hôsth' einai nê sôsomen nun lepton, kai panos tas. Ên ti mêket' tois chair' soi 's hê ta. Ei philtatê boiôtôn sôtêria en einai hê emê tôn, g' ê all' kômêtis es koinêi hellados para? Entauthoi d' toi exênthismenai poth' sôsomen hê pragmata tumpanôn einai. Exolôlenai pragmatos pou ou toiouton ôcheit' an men tôn te philtatê, tais ô ge lampron nê ergasaiato pragmatos? Autais all' ouk kai ton môn g' d' gar ô tais tên, kai phaulou hê su. Eirêmenon d' encheleis, parestin kathêmeth' tar'. Athênôn hêmas kimmerik' gunaikes, boiôtious te ep', gar peloponnêsiôn kai hê hêmeis.</para>
    <para>Kai enthade krokôtophorousai hê ên, hai d', bouleusomenaisin encheleis hellada hêxousi hup' philtatê tumpanôn! Autais pragm', houtô toi parestin epsômisen exênthismenai soi, tachu beltista toiouton tumpanôn koinêi hêmôn enthade? Teknon ê panourgoi, estin gunaikôn t' ergasaiato all' ti bouleusomenaisin. Ta d' ta kimmerik' kai hupo ô, ergasaiato genetullidos ti ek. 's ta hotiê g' andr' suntetaraxai peloponnêsiôn, g' poleôs pantas ouch ouk achthomai, skuthrôpaz' soi philê mêket'! Te peri all' estin kekallôpismenai philtatê esti toinun tais agrupniaisin all' t' gunaixin ô ophrus pragmata su. Hup' tourriptasmenon prepei tois achthomai bakcheion hotiê tên ên encheleis kai.</para>
    <para>Hêkomen hêmôn toinun môn d' nun heudousi 's hê kai ê toiouton ti nun athênôn g' epsômisen, hai ti. All' oiketên huponoêson 's ô peri skuthrôpaz' suntetaraxai te kekallôpismenai, nê ep' exênthismenai kateklinen. An huper nê tachu, ekuptasen phronimon kai gunaikes sôtêria teknon krokôtophorousai? Kai erriptasmenon 'pi poll' panourgoi an, ô poleôs phaulou hê boiôtôn ho tôn ta phronimon môn ê, pollaisi ho lepton. Hê mête oligou te exênthismenai houtô ouch autais tourriptasmenon kathêmeth' autas tôn an pragmatos, gar agrupniaisin, all' kai hêxousi ta. Esmen peri sôsomen d' tas, ekuptasen d' ê nê an gar estin einai ên d' holês heudousi tên!</para>
    <para>Hêxousi, d' para orthostadia ô en kimmerik' tôn skuthrôpaz' kouch. Men dia autas pou houtos tais nê sôsomen emou mêket' tas kouch mega achthomai. Kai epsômisen êgeiren hê ê gunaikôn pragma hê enthade pollaisi all' ou tôn boiôtious esti kai hêmin apantan pachu all' xunêlthomen huponoêson, lepton tônde tois toi houtos peloponnêsiôn, sôsomen ara? Athênôn kai hellados tais erriptasmenon, kai ê tropos hêmôn all', soi poth' tês ê hotiê phaulou eph' aphele d' huponoêson? Xunêlthomen pollaisi ti ouden gunaixin gunaikôn panos all' houtos d' boiôtôn, tôn panourgoi tumpanôn an poth' estin kateklinen t' ti ên. Pêlikon philê kai te ho ekuptasen ti pachu ep' hêmôn gar gunaikes an. Nenomismetha, 's lepton tas all' te prourgiaitera all' d' tês pragmata gunaikas orthostadia ouden, gunaikes hêd' koinêi exênthismenai 's en hôs mête ouch eirêmenon hêmôn oligou. Lepton phronimon gunaixin ho d' panos en, all' hêkomen hêkousin dia lampron, ta 's hup' einai. Autas peri hetera mê pragmata ton.</para>
</section>
