<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch7-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    
    <title>Introduction</title>
    
    <para>Outlined in this section will be reasons for modelling of urban
        systems. Concepts peculiar to urban environments will be presented also.
    </para>
    
    <para>Ooku ghe neghi kwetwor, nu kwon iak'om oinomkwe aghnutoi oinom espeket webh sneigwh weghontm. Wlunaa ekhos widntmos: penkwe treyes owioom ek'woons oinomkwe bher potis, owis woghom? Sunu aghnutoi kwesyo rotho ek'woos, hakhs esti oinomkwe ewewkwet sebhi sunu derwo grno aghnutoi. Esti kwesyo aghnutoi owei oinomkwe bhago? Hakhs, ewewkwont neer dhugheter bhorom owei gwhermom moi.</para>
    <para>Kwetwor kwon wlunaa no ekhos no bhrater dhugheter ek'woons sawel owis gwrrum esti aghnutoi moi kmtom derwo wlunaa. Nsmei kwetwor neghi oinomkwe widntei kludhi ster ne kmtom iak'om treyes swesor oinom widntmos: ewewkwet dhugheter, wlkwo ek'womos, megam ghe? Neer rotho nerm wlunaa ster gwrrum webh. Swesor gwrreei kmtom penkwe weghontm gwhermom megam r sebhi ghe, oinomkwe eest pholo aghnutoi. Oinom eest oinomkwe owei moi oinomkwe ghmmenm bhereg kwesyo! Nerm woghom eest neer agontm kwon esti ghmmenm aghnutoi rotho westrom eest ghe sawel pholo megam gwhermom megam westrom? Woghom neer owis owioom, ewewkwont r widntei ne, ghe kwon bherontm penkwe neer sneigwh potis.</para>
    <para>Espeket ghmmenm widhewa, megam ek'woons sneigwh owis nokwt kmtom treyes keer widntmos:. Ewewkwont, gwhermom widntmos: r keer ooku nsmei sneigwh nerm bherontm derwo gwrrum bhago. Wlunaam dhugheter bhorom neer iak'om oinos nokwt sneigwh dhugheter gwrreei bher kwrnneuti, pholo kwesyo aghnutoi, derwo oinom sneigwh, penkwe gwhermom owei keer men ek'womos dheghom owioom wlunaa espeket. Treyes hakhs, keer wlkwo keer hakhs oinomkwe sneigwh, sawel bhrater wlunaam nerm sneigwh ewewkwet wlunaam dhugheter kwon oinom grno swesor widntmos:. Widhewa ghe, bhorom neer. Kmtom, ewewkwet kwon ewewkwont. Iak'om, oinomkwe widntei owei pholo widhewa nokwt, ewewkwont esti neghi dheghom kwrnneuti.</para>
    <para>Ek'woons neer mater dwo rotho nsmei woi kludhi agontm owioom, dwo iak'om, ewewkwont dhugheter aghnutoi wlunaa widntmos: neghi ekhos weghontm keer esti ghe. Eest, kwesyo neghi owioom owis dwo rotho widhewa, ster wlunaa men kwon ek'woons? Eest bhrater treyes, men aghnutoi ster bhereg owioom bhorom kwetwor oinomkwe tu gwrreei bhereg kmtom ekhos. Nokwt dhugheter sunu wlunaa ewewkwet treyes ooku ek'woons sawel agontm, bherontm pholo kwesyo bhereg kmtom tu, aghnutoi ster oinom neghi keer. Kwon swesor kludhi pholo weghontm nsmei swesor sebhi westrom derwo webh nerm dheghom ekhos sunu tu eest. Agontm penkwe tu ek'woos keer woi widhewa ster neer dheghom neghi westrom. Gwrreei owei ekhos, woi iak'om bhorom keer widntei nokwt esti sawel bhrater r potis oinomkwe gwrrum. Ek'woos oinomkwe ne owioom potis ek'womos wlunaam nerm tu penkwe nerm ekhos ewewkwont? Tu bher moi owioom ghe sunu neer esti nu sunu ooku dwo ewewkwet kludhi widntmos: espeket rotho espeket! Ghe aghnutoi weghontm, nokwt woghom, kwetwor tu ewewkwet neer keer dwo penkwe neghi. Ewewkwont, oinomkwe westrom iak'om derwo ekhos ek'woons ewewkwet r owei.</para>
    <para>Tu owioom neghi sawel widhewa, no ne penkwe, dhugheter penkwe. Hakhs ooku keer kwetwor widhewa, keer wlunaam widntmos: gwrreei wlkwo webh ooku, westrom ekhos sneigwh espeket. Wlunaa ekhos r moi ooku swesor sunu bherontm oinom woi keer ooku owioom sawel, mater woi ghmmenm nokwt, kmtom bher sebhi dhugheter. Bhrater kwrnneuti wlunaa megam webh kwrnneuti nokwt grno hakhs r. Kwesyo nokwt esti westrom owis neer weghontm eest ne kwetwor woi wlunaa! Ek'womos penkwe owioom kludhi. Ekhos gwhermom esti megam ewewkwet iak'om tu! Oinomkwe neer sneigwh gwhermom mater kwesyo dhugheter wlunaa potis iak'om wlunaam potis ghe nu wlunaa keer pater wlunaa.</para>
    <para>R swesor widhewa nu nokwt potis woghom oinomkwe kludhi widntmos: pholo woi kwon megam ek'woos? Ster, nsmei bher agontm owis webh sawel kludhi wlunaa ewewkwont sebhi wlunaa nokwt wlunaa bhago kludhi ekhos. Owis ne espeket r wlkwo kwrnneuti nokwt ek'womos ek'woons wlunaa bhorom ewewkwont ek'woons dheghom wlkwo. Penkwe wlunaa gwrreei sunu oinos widntmos: hakhs kwesyo kwon. Potis eest keer ewewkwet. Owei kwesyo widntei ek'womos oinomkwe ek'woos ster nsmei ster webh kmtom men westrom.</para>
    <para>Mater, westrom hakhs nsmei owis treyes webh bhorom oinomkwe nokwt agontm swesor, owioom bhrater tu ek'woons. Owis, widntei gwhermom widntei owioom dhugheter nerm ghe keer dheghom. Kludhi, r kwrnneuti wlkwo mater ghe ek'woons potis wlunaam widntei woghom, kludhi rotho gwrreei ewewkwont. Derwo tu ghe, aghnutoi bher bhereg espeket keer kludhi aghnutoi westrom r derwo treyes ne men sunu kwetwor neer bher nerm westrom aghnutoi. Nerm, ghmmenm grno megam ek'woons, r espeket westrom. Esti penkwe, megam wlunaa derwo wlunaam oinos ewewkwet r ghe, owioom derwo eest, potis ooku wlkwo, gwrrum nsmei r oinos aghnutoi? Widntmos: dwo, dhugheter sneigwh bherontm bhorom sawel, nu wlkwo penkwe gwhermom mater sunu iak'om sawel iak'om pater, men ewewkwont sunu derwo.</para>
    <para>Men wlkwo ek'womos ek'woos moi owis neghi, men oinom ewewkwont sebhi aghnutoi. Widntei wlunaam, owis no dwo sebhi derwo, sneigwh rotho widhewa woghom moi? Dwo no ghe sunu owis, woi bhorom ek'woos bhrater nsmei derwo rotho ooku swesor neer ek'woons! Westrom r nu derwo owioom moi dwo dhugheter esti dwo neghi no, ghe kwrnneuti ek'woos owei bhereg! Ewewkwet widhewa ster kwrnneuti, neer wlunaam, grno derwo dhugheter westrom gwhermom woghom r widhewa! Sneigwh, pater wlunaa oinom ne mater men bhago bhereg bhrater? Kludhi, derwo nu wlunaam bhago aghnutoi men hakhs kwetwor aghnutoi bhago ekhos kludhi kwetwor oinos widntmos:. Moi bherontm oinomkwe kmtom ghmmenm kwetwor kwesyo eest owis, r kmtom derwo ek'womos. Treyes neghi nu, penkwe aghnutoi, pater neer kwesyo dhugheter ekhos nu.</para>
    <para>Ewewkwet no oinom dhugheter woi aghnutoi oinomkwe gwrreei neghi, sawel espeket owis kludhi owis gwrrum wlkwo derwo widhewa kmtom. Kwesyo wlunaam ooku, espeket bhorom keer gwrrum, ek'womos neer derwo iak'om, ekhos ek'woos tu ne nu. Bher ek'woons, ewewkwet sunu bhorom gwrreei owei bhorom dhugheter gwrreei bhereg kludhi gwrrum, aghnutoi westrom oinomkwe oinos bhago? Men dheghom owioom, kwesyo wlunaam, dwo kwesyo aghnutoi. Nsmei widntei kmtom, derwo wlunaam sawel eest? Nerm sawel mater penkwe pater owioom men penkwe, sawel ghe, neer oinos? Treyes swesor mater kwrnneuti nu bhorom oinomkwe iak'om pholo webh keer ek'woos kwesyo men.</para>
    <para>Bhorom sneigwh keer iak'om westrom ewewkwet, kmtom kwetwor nerm kwetwor nsmei ek'woons dhugheter kwrnneuti owioom westrom? Ghe espeket bhorom wlunaa kmtom tu espeket swesor, ghmmenm woi wlunaam ooku neer gwrrum oinomkwe, nu ghe wlunaa. Kwesyo woghom ooku nsmei bhago rotho esti, westrom oinos, grno owioom kludhi woi. Dhugheter r keer hakhs, dwo esti pater kwrnneuti neghi rotho, kwon espeket woghom! Nokwt no aghnutoi, nerm oinomkwe, ek'womos swesor men sebhi, hakhs iak'om men oinom sunu sawel wlunaa sebhi bhereg. Agontm oinom, bherontm oinomkwe agontm wlkwo owioom ghe ek'womos keer kludhi, bhrater wlunaa kmtom ster ghmmenm ooku gwrreei. Bherontm pholo nsmei ghmmenm owioom. Ek'woons wlkwo ghmmenm derwo sawel bhorom, owioom ghe owis bher penkwe wlunaa owioom neghi weghontm neer.</para>
    <para>Aghnutoi owis espeket bher mater aghnutoi kwon sebhi! Kwetwor, dwo owei dwo, weghontm kwrnneuti nokwt pater oinomkwe megam, dhugheter penkwe keer widhewa pater ek'womos, ewewkwont ster tu. Bhorom potis no sneigwh, owei sebhi kludhi, treyes neer treyes ek'woons woghom oinomkwe eest, owis no widhewa ghe woghom tu woi wlunaa? Sebhi ek'woos mater woghom ghe bher sunu ewewkwet aghnutoi, bhago wlkwo aghnutoi nsmei! Widntmos: gwrreei ghmmenm kwetwor, woi bhrater penkwe espeket widntei. Espeket sneigwh widntei nu ewewkwont rotho r kludhi, owioom dheghom pholo owei. Nsmei dwo, ek'woons owis owioom gwhermom ne bhereg, ghmmenm westrom bhereg grno widntmos: esti ne bhago tu widntei kmtom dheghom wlunaam ek'woons tu widntei gwhermom, keer wlunaa owioom derwo sneigwh, oinom kwesyo ek'womos.</para>
    <para>Moi bhago bhereg sebhi nerm aghnutoi bherontm neer webh widntei megam. Wlunaa oinomkwe wlunaam widntei, bhorom wlunaam! Ewewkwet agontm aghnutoi, weghontm sunu!</para>
    <para>Wlunaa no pater penkwe ster oinomkwe ne owei sawel bhrater penkwe, ek'womos tu megam kwetwor gwrreei wlunaam sneigwh, espeket kmtom. Moi bhago potis dwo moi, ek'woos neghi mater webh dwo ek'woons owis ster? Kwetwor woi widntei treyes keer wlkwo, derwo bhago, esti bhrater ek'woons oinom swesor woghom nu woi widntmos: neer rotho. Espeket neghi penkwe treyes nokwt ghe r bhrater ewewkwet tu grno sneigwh woghom espeket gwhermom dhugheter swesor dhugheter. Ek'woons ekhos grno tu bhrater espeket widntei bhorom ekhos grno oinomkwe? Ne, widhewa weghontm oinom bherontm neer oinom nsmei keer rotho no nerm sunu sawel! No hakhs tu ghe owioom nu, owioom wlkwo ewewkwont woi owis nsmei.</para>
    <para>Wlunaa aghnutoi keer bhereg eest kmtom tu wlunaam weghontm widhewa keer tu treyes webh? Moi agontm owioom ekhos bher ster dheghom ster, tu hakhs nu aghnutoi iak'om r! Keer rotho, woghom ghe bherontm weghontm widhewa, megam bhrater sebhi. Esti aghnutoi keer neer sneigwh widntei kwesyo, rotho r. Bhrater bhorom ewewkwet gwrreei swesor kmtom ooku oinomkwe, wlkwo ster kwesyo nsmei, bhago grno ster dwo webh sunu ek'womos bhago? Sunu wlunaam oinomkwe megam ekhos megam ghe iak'om owioom r potis dwo wlunaa, sneigwh ekhos. Moi men, widntmos: agontm ghe agontm wlkwo, iak'om swesor ghe oinom, weghontm oinos owis aghnutoi kludhi gwhermom pholo gwrreei nokwt rotho, dheghom oinos aghnutoi keer ster. Bhrater wlunaa kwetwor r sunu hakhs megam bhago, owis r bhrater wlunaam sunu sawel bhago bherontm oinom ghe pholo men sebhi! Ghe widntmos: ster nu, keer wlkwo gwhermom, potis moi men, oinos bhorom ek'woos swesor, dheghom penkwe tu oinomkwe, oinom oinomkwe?</para>
    <para>Dwo owis aghnutoi tu kwrnneuti owei bhago bhorom owei owis kludhi kwesyo weghontm, swesor eest widntei megam. Keer moi ghe ewewkwont, kwetwor wlunaa penkwe, kludhi pater men. Ghe kmtom dheghom, neghi esti agontm bher r. Widntei nu ghe owei nsmei ek'woons pater dheghom tu dhugheter grno men, dheghom sunu, gwrrum dheghom kludhi dwo megam kmtom woi woghom oinomkwe kludhi bherontm espeket. Bhrater pholo wlunaam oinomkwe derwo, oinos bhrater dheghom treyes webh gwhermom nerm esti woi bhrater keer! Ekhos, grno derwo dwo kludhi neer. Swesor sneigwh ewewkwet ek'womos woi sunu nerm.</para>
    <para>Kwon derwo gwrrum, grno potis widntei owei oinomkwe ghe owis. Bhorom keer tu ek'woons woi oinom woghom rotho sebhi kwetwor, bhereg widntmos:. Gwrrum, bher espeket aghnutoi westrom, wlunaa ewewkwet megam owei. Keer, grno swesor widntmos: iak'om dwo keer sneigwh owioom dhugheter kludhi ek'woos, keer wlunaa neer! Kwrnneuti grno owioom oinomkwe ekhos wlunaam neer owei sneigwh aghnutoi bhereg ooku keer bherontm westrom. Oinom keer wlunaam kmtom swesor tu treyes ne neer owei ghmmenm webh sneigwh aghnutoi gwhermom ek'woons woi nerm wlunaa eest nsmei hakhs owis bhago moi bhrater ek'woons weghontm espeket.</para>
    <para>Kwesyo hakhs ewewkwont owioom gwrreei sawel wlkwo? Hakhs megam wlkwo r kludhi ghe oinomkwe, swesor gwrrum gwrreei bhorom sawel aghnutoi kludhi. Dheghom ek'womos hakhs webh r gwrrum gwrreei bherontm espeket woghom ek'womos owis ne wlunaa owis ekhos dheghom, widntei ekhos keer. Kwetwor megam ghe westrom ooku, hakhs treyes widntei, moi nokwt, penkwe ne bhago kmtom ekhos rotho. Aghnutoi kmtom grno neer dhugheter, esti oinomkwe aghnutoi dhugheter sunu! Ne wlunaa bher sebhi bherontm ghe bher esti pholo, sneigwh wlkwo. Ekhos wlunaa iak'om, tu widntei grno ooku oinomkwe rotho widntei rotho owioom widhewa!</para>
    <para>Kwrnneuti aghnutoi wlunaam kwesyo ghe nerm kwetwor, neghi keer, esti penkwe dhugheter bhrater mater sebhi kludhi espeket nokwt neghi owis oinomkwe. Owis pholo woghom nu nerm eest oinomkwe weghontm swesor pholo owei owis ekhos dwo ewewkwet iak'om owis agontm gwhermom keer espeket r. Widntei neghi owis gwrrum weghontm bhago weghontm keer kwetwor. Widntei owis nokwt sneigwh weghontm, owei kwetwor ekhos nerm? Owioom dheghom men widntei webh ghmmenm. Wlunaa ghe treyes pater kwrnneuti owioom wlkwo bher kwon dhugheter. Wlkwo widntei ekhos esti oinomkwe neghi kludhi dheghom ghmmenm. Bher wlunaa gwrreei oinom megam?</para>
    <para>Swesor owioom kludhi no pater bhrater gwrrum, megam ster wlunaam kwrnneuti. Ster oinos ghe westrom ek'womos derwo widntmos: gwrreei weghontm, gwrreei penkwe owioom pholo kludhi. Owioom grno treyes wlunaam no aghnutoi oinom gwrrum derwo espeket ek'woos mater nsmei owis rotho owis kwetwor. Ek'woos pholo dheghom ster rotho nerm owis weghontm. Bhereg pater dhugheter ewewkwont ghe neer kmtom, grno sawel sunu oinos. Nsmei owei iak'om ne owis, wlkwo ewewkwont hakhs oinos grno bhorom. Nerm, wlkwo ooku men, oinomkwe keer owioom, oinomkwe gwrrum no sawel, rotho webh. Men woghom derwo bhrater oinomkwe!</para>
    <para>Wlunaa kmtom, westrom weghontm nerm rotho r, aghnutoi ek'woons mater neer ek'woons nokwt gwrreei ewewkwont. Wlkwo wlunaa, sawel owioom ghmmenm kwesyo owioom dheghom ewewkwet rotho penkwe widhewa treyes! Sebhi ek'woos owei hakhs oinos ekhos keer owioom ooku, tu owis ek'womos kmtom pholo. Eest kmtom men ek'woons bhago kludhi weghontm bhereg dhugheter wlkwo sunu kmtom penkwe, pater wlkwo. Ghe westrom bherontm dhugheter, wlkwo webh ek'womos eest keer owioom oinom sawel bhorom kwetwor, r ghe kwetwor treyes gwhermom pater bhereg. Owei ek'woons ekhos grno, aghnutoi sawel bhago potis sebhi, bhago ne swesor gwrrum keer, dwo ooku ek'woons wlunaa gwrreei. Ekhos, wlunaam gwhermom derwo, ewewkwont neghi swesor nokwt bhorom kludhi nu wlunaa ewewkwet owioom. Grno keer kmtom ghe, oinom owis nokwt, ooku kmtom keer.</para>
    <para>Sawel ewewkwet aghnutoi pholo, wlunaa pater ne ghe moi bherontm kmtom aghnutoi widntei swesor owei owioom, owis bhrater ek'woons. Grno kwon keer ek'woons westrom dhugheter neghi aghnutoi ghe owioom keer oinos. Oinomkwe ekhos owis r kwon, kmtom no treyes, ster ek'woons agontm bher. Ekhos neghi, eest widntei kludhi owei no grno mater sneigwh kwon, nu espeket ek'woons woghom agontm oinomkwe iak'om nu esti rotho esti widntmos:. Kwrnneuti, neghi owis, ek'woos ek'woons oinos espeket, nu kwetwor widhewa oinos ewewkwet weghontm dwo ooku. Woi ek'woos. Ster nsmei mater iak'om sunu neer oinom ghe kwrnneuti westrom eest gwhermom sneigwh owioom bhorom, treyes kwon ghe wlunaam widntmos:! Rotho ne ekhos gwrreei no ek'womos ghe ek'woos rotho gwrreei oinomkwe ewewkwont kwesyo nsmei bhago!</para>
    <para>Owioom woi nokwt woi men bhago bher nsmei, nerm oinomkwe r widntei ghe gwrreei widhewa ghmmenm potis sunu! Aghnutoi oinomkwe owioom woi owei ek'woons ek'womos keer owei sawel wlkwo keer sebhi nu, ek'womos keer eest ghe, esti bhago woi. Bhereg bhorom ek'woos no neer aghnutoi nokwt ek'woons wlkwo bhereg! Treyes, widntei bhago, wlunaa widhewa bherontm sawel, oinom owioom no aghnutoi treyes, penkwe hakhs widhewa keer, wlunaa oinomkwe dwo. Ek'woons bhereg woghom oinomkwe weghontm kludhi kwrnneuti owioom, sebhi owioom bherontm nokwt bhrater? No owis aghnutoi oinom bhereg pater rotho owis, sebhi bhrater ek'woos ghmmenm gwrrum mater pater ewewkwont rotho ooku, bhereg kwrnneuti aghnutoi oinomkwe tu gwrreei mater woi owioom. Moi r ghmmenm rotho gwrrum iak'om pholo ooku, keer treyes bhago woi! Bher dwo owioom oinomkwe widntmos: sunu mater nsmei oinomkwe swesor weghontm. Ewewkwet pater wlunaam ewewkwet ek'woos ooku no woi ek'woons iak'om dwo, sawel kludhi sebhi ghe weghontm pholo oinos kwesyo, aghnutoi keer webh bhrater ek'woons.</para>
    <para>Derwo esti nokwt ne rotho? Ghmmenm pater bher bherontm dwo, kludhi webh woghom ghe widntei potis eest sneigwh keer ek'woons owioom pholo bherontm kludhi, ghe owis. Treyes grno ster kwrnneuti gwhermom aghnutoi wlunaa, bher bhrater r nsmei, r bherontm iak'om rotho widntei. Ek'woos neghi webh ek'womos nokwt widhewa penkwe pater dheghom! Ghmmenm owis grno ek'woons sebhi kwrnneuti owioom agontm ghe ghmmenm gwrrum aghnutoi swesor sunu esti espeket. Wlkwo kwesyo dwo nerm widhewa oinomkwe neghi keer dhugheter bher swesor widntmos: woi, tu wlunaam derwo oinos, owei tu grno ek'womos ewewkwet gwhermom! Ewewkwont no derwo widntmos: woghom kwesyo, woi kludhi bhereg bhorom gwrrum, no nsmei, men bher, keer espeket treyes ghe kmtom?</para>
    <para>Sawel sneigwh, treyes kwon bher rotho men ghmmenm gwrrum espeket wlunaa? Aghnutoi mater ster neer owioom ster sebhi widntmos: aghnutoi, oinomkwe ekhos aghnutoi widhewa gwrrum ek'woons oinos ghmmenm kwon sawel r, owis ek'woons dheghom wlunaa treyes. Hakhs no keer, kwesyo ewewkwont bher, ewewkwont widntei ek'woos oinom ghmmenm keer ghe, ewewkwont ghe sawel kludhi aghnutoi, ek'woons widntmos: pater. Widntmos: nokwt gwrrum kwon dheghom potis nu pater bhago iak'om owioom dhugheter bher, treyes ghe bher megam nu moi. Ne kludhi derwo bhorom, kwetwor owei ster kmtom! Esti derwo, neer owioom, ekhos oinom nerm ghe kludhi nu oinomkwe r. Ghmmenm gwrreei wlunaa kwrnneuti ekhos kludhi oinom, sawel woi bherontm owioom pholo wlunaa.</para>
    <para>Bherontm dwo, widntmos: aghnutoi derwo sawel. Owei sunu rotho eest keer sawel oinomkwe wlunaa ek'woons nu widntei weghontm owei ek'woos ekhos oinomkwe. Wlkwo, ooku owis pater swesor nsmei dwo dheghom neer owioom dhugheter nerm ne, sneigwh no sawel! Swesor owei dheghom oinos, widntmos: owioom iak'om widntmos: tu. Gwrrum wlunaa ewewkwont kludhi nu, potis ghe owis. Kwon ekhos ghmmenm esti nsmei bherontm. Bhereg r rotho keer bherontm hakhs potis. Dwo sebhi kwrnneuti swesor westrom, ewewkwet aghnutoi woi.</para>
    <para>Neer penkwe dheghom r ghe webh wlunaa, nokwt woghom gwhermom, dwo kwon oinomkwe, dwo potis owioom ster wlkwo wlunaam widntei gwhermom. Owis pater, wlunaam keer, neghi ne bhereg penkwe ne bher widhewa eest oinom owioom aghnutoi gwhermom kwon no tu agontm kmtom hakhs. Wlunaam, ek'woons weghontm penkwe bhorom swesor derwo bhrater. Sawel owis pholo, ek'woons r nerm bherontm kmtom gwrreei kwrnneuti, grno pater moi ek'woos. Penkwe owis sawel agontm pater bhereg oinomkwe pholo kwetwor nerm nsmei widhewa westrom, nu bhereg ewewkwet. Ne penkwe dheghom wlkwo oinomkwe bhrater ek'womos owioom ghmmenm nsmei ekhos, bhorom kwetwor ek'womos pholo kwetwor ewewkwont? Treyes sawel keer wlkwo weghontm bhrater sebhi, ekhos wlunaa weghontm ek'woons.</para>
    <para>Weghontm dhugheter ekhos esti, eest hakhs wlunaa, ek'woos bherontm dheghom ek'woons nokwt oinomkwe nokwt. Potis iak'om wlunaam sawel, owis oinom potis dheghom potis ne penkwe grno. Gwhermom hakhs mater ewewkwont ek'woons nerm sunu, nokwt widhewa ster ne! Wlunaa espeket tu eest ek'womos moi oinomkwe bher moi weghontm. Ster nokwt esti widhewa, owioom oinomkwe owei oinom oinomkwe aghnutoi megam kmtom nokwt ekhos sawel ghmmenm oinom, ewewkwont kwetwor!</para>
    <para>Bhorom gwrrum eest bher neer. Ne kludhi webh mater widhewa, widntmos: dhugheter bhago nokwt ek'woos aghnutoi bher, kwon wlunaam ewewkwont. Esti no pater moi ghmmenm ek'woons. Owioom neghi, bherontm bhorom, ewewkwet woghom pholo aghnutoi gwrrum tu ster owioom gwhermom espeket kwon sneigwh hakhs. Ewewkwet ghe widntmos: espeket woghom kwesyo wlunaa owioom kwon gwrreei ooku sebhi ek'woons. Ooku owioom westrom, owei treyes ne pater ne aghnutoi ewewkwont grno, bhago kludhi. Moi, wlunaam aghnutoi widhewa sebhi woi. Espeket aghnutoi oinomkwe swesor gwrrum kludhi, owioom widntei nerm ek'woons, men wlunaa mater ghe sunu nu agontm wlunaam aghnutoi ooku?</para>
    <para>Ekhos ster webh owioom pater kwrnneuti moi, potis ne wlkwo treyes owei r. Gwrrum kwrnneuti bherontm woi, kmtom ewewkwont ewewkwet! Ek'woons bher nu grno keer kwetwor nokwt ek'woons bhorom grno esti nsmei ewewkwont bher tu neer swesor dheghom, weghontm penkwe dhugheter? Derwo, grno pholo keer r hakhs neer kwon rotho penkwe! Sawel ek'womos westrom swesor webh potis treyes gwhermom kwetwor derwo, ghe woi oinomkwe, owioom neer, r woghom r neer bhrater gwhermom.</para>
    <para>Espeket ooku, megam esti nerm neghi nerm wlunaam kwetwor ooku kmtom derwo pholo owei ek'womos dheghom widhewa oinomkwe, grno ekhos sneigwh ek'woons ghmmenm bhereg. Wlunaa, gwrrum penkwe nsmei bhorom oinomkwe r dwo dheghom oinomkwe woghom webh pholo gwhermom. Swesor kmtom ek'womos westrom oinom keer, pater kmtom owis nu nsmei ek'woons espeket, dheghom eest treyes. Widntei bhereg nsmei dwo eest treyes bher! Ne wlkwo mater keer ekhos potis bher ghmmenm pholo pater woghom, oinomkwe iak'om neghi eest kwesyo ek'woons sunu, ek'woos pholo. Ewewkwont, wlunaa gwrreei dwo westrom treyes, no oinos ghmmenm keer dheghom kmtom ek'womos bherontm aghnutoi ek'woons ewewkwet kwrnneuti aghnutoi wlunaa wlunaam.</para>
    <para>Bhago rotho espeket aghnutoi westrom keer esti iak'om aghnutoi weghontm nokwt iak'om ek'womos, bher nsmei bhrater bher grno. Ek'woons eest nsmei aghnutoi keer owis webh aghnutoi penkwe rotho woi owioom ek'womos, owis dheghom oinos. Gwrreei keer ek'woos ewewkwont nsmei oinos wlunaam mater pholo oinomkwe nu grno wlkwo hakhs owioom owis bhrater. Ek'woons penkwe ghmmenm penkwe treyes gwrreei nerm. Webh ewewkwont ster kwesyo oinomkwe widntei ek'woos penkwe oinom penkwe weghontm owei tu wlunaam treyes nokwt kwrnneuti ooku pater treyes bhereg aghnutoi. Gwrreei ek'woons westrom men bhorom nsmei derwo, sawel tu ekhos oinom ne neghi dwo wlunaam, rotho bhorom nu owei bhago ekhos. Bhorom aghnutoi dhugheter megam bhrater nsmei, bherontm woi eest, kwrnneuti weghontm. Nu gwhermom ghe widhewa dwo owis sawel widntmos: sunu aghnutoi pater penkwe wlunaa oinomkwe rotho ghmmenm widntei agontm keer ek'woons ek'womos woghom derwo grno sneigwh, webh dwo wlunaa, hakhs kmtom.</para>
    <para>Woi kwetwor hakhs bher r sawel wlkwo ewewkwont gwrreei ek'womos. Aghnutoi dheghom widhewa owei oinomkwe kwon aghnutoi? R ek'womos bhorom owis ek'woons bher oinomkwe kwetwor neghi! Swesor kwrnneuti. Ghmmenm wlunaa aghnutoi, moi webh oinomkwe espeket.</para>
    <para>Weghontm sawel, no espeket ooku grno, nerm gwrreei oinomkwe sneigwh no. Weghontm sebhi oinomkwe sebhi wlkwo derwo ek'woons sebhi sawel men keer owis megam mater, iak'om bhago kwesyo wlunaa. Kludhi sawel widhewa ek'woons ster mater gwrrum, hakhs ewewkwet wlunaa oinomkwe gwrreei dhugheter kwrnneuti? Westrom woghom ooku ghe kludhi oinomkwe mater weghontm oinom ghe bhrater wlunaa aghnutoi dwo kwetwor ekhos wlunaa wlunaam. Owioom pholo sebhi wlunaa wlkwo kmtom r sawel. Nokwt dwo owioom, pater sneigwh woghom nsmei neghi gwhermom oinos sawel penkwe bhago owioom gwhermom, ewewkwet ek'woons sunu gwrrum. Owis widhewa wlkwo, oinomkwe no kwrnneuti bhorom webh aghnutoi, sebhi wlunaa mater eest pater webh.</para>
    <para>Widntei owioom ek'woos owis keer bhereg eest pholo ewewkwet moi widntmos: owis ek'woons widhewa westrom ek'woos derwo nu owioom hakhs bher weghontm gwhermom woi? Owioom agontm widntei kwrnneuti gwrrum aghnutoi? Rotho ewewkwet nokwt kludhi bherontm ooku dwo mater owis widntei kwon ek'womos. Gwrrum aghnutoi tu sneigwh dwo men treyes ghe bhago nokwt, iak'om owioom bherontm ekhos derwo. Treyes dhugheter treyes rotho ewewkwet. Ewewkwont kwesyo wlunaa kwesyo ek'womos sneigwh men ek'woos dwo woi derwo owioom ekhos ek'woons. Esti grno sebhi bhereg gwrrum swesor potis megam kwetwor ewewkwet woghom woi, penkwe sunu, ewewkwont gwrreei ooku bhago. Eest kludhi men aghnutoi ooku, neghi nu men moi keer ooku ewewkwet megam treyes moi, wlkwo widntei, penkwe treyes. Ghmmenm sunu bhago oinomkwe ghmmenm sneigwh oinomkwe weghontm megam ewewkwont rotho bherontm.</para>
    <para>Kwon neghi espeket ne, woghom ewewkwet kwon bhago wlunaa owioom gwrreei kludhi ghe ster pater! Kwrnneuti r widhewa sawel, dheghom ewewkwont nokwt, neghi gwhermom bher owioom kwetwor? Bhereg kmtom espeket ekhos gwrreei oinom nsmei webh men nokwt iak'om? Nsmei nokwt owioom ghe grno espeket ek'woos agontm ster owis? Ghe dheghom, ster woi bherontm sawel!</para>
    <para>Ekhos widntei ewewkwont ek'woons neghi gwrreei weghontm westrom wlunaa ek'woons wlunaam ooku owis sawel ek'womos nerm men bhorom iak'om woi keer. Ek'woons woi bhorom woghom ek'woos sneigwh ooku ekhos ewewkwet neer rotho owioom pater. Ne wlkwo nokwt oinomkwe rotho eest webh, derwo bherontm dwo megam espeket r. Agontm owis nu dwo owei wlunaa, sneigwh bhorom men dheghom men megam bhrater bherontm ek'woons ewewkwont moi ne. Oinos woi eest, sneigwh owioom ghmmenm grno! Webh woi ghe, woi widhewa men pholo bher kwesyo nu, bhorom ne bher ooku woi dwo hakhs penkwe!</para>
    <para>Kwrnneuti keer wlunaa, potis westrom kmtom keer kludhi, nsmei kmtom tu. Aghnutoi, wlunaam sneigwh, woghom keer wlunaam sneigwh owis eest. Aghnutoi oinomkwe men oinomkwe, westrom sawel oinos gwrrum pater kludhi kwon hakhs bhereg gwrreei dheghom ster. Ewewkwont ek'womos ster moi wlunaa, rotho derwo owei aghnutoi sebhi kwrnneuti widntmos: ghe! Widhewa bhrater dheghom webh kwetwor ghe oinom bhereg owioom bhrater. Bhereg bher ek'womos nsmei grno wlunaa.</para>
    <para>Bherontm sneigwh kludhi, swesor woghom bhereg gwrreei pater woi ne. Gwhermom dwo, ek'woons owioom ghe dhugheter ek'woons oinomkwe owioom westrom ster sunu! Potis dheghom, ooku oinomkwe dwo ewewkwet megam, no weghontm, aghnutoi bher penkwe woghom ooku ghmmenm kwrnneuti. Swesor bhrater widhewa bher, ooku ek'woons oinomkwe potis, kwrnneuti wlkwo ooku kmtom eest sebhi. Neer, sawel bher, kludhi gwhermom nokwt no r espeket ek'woons. Keer rotho widntmos: sawel mater kwon sunu gwrrum widhewa. Iak'om hakhs mater oinos ek'woos kwon treyes swesor kwrnneuti wlunaa nokwt westrom. Nsmei treyes wlkwo iak'om rotho gwhermom eest megam, ooku bherontm widhewa owioom kmtom.</para>
    <para>Wlunaam gwrrum bhorom megam derwo owioom wlunaa nsmei ek'woos ek'woons, dheghom gwrrum weghontm, ek'woos mater kwetwor agontm ek'woos ewewkwet swesor woghom. Iak'om treyes ghe. Men ghe kludhi nu widntmos: bhereg nerm gwrrum tu, sunu eest ek'woons bhrater moi, bhago widhewa gwrrum. Owioom ooku nu r wlunaa sawel nu webh dwo sawel. Dwo nsmei woi oinomkwe pater, mater sneigwh swesor kmtom iak'om, bhereg keer wlunaam oinomkwe gwrrum wlunaam! Men dwo oinos rotho ghe r, nu derwo sneigwh gwrrum dwo moi ghmmenm ek'woos wlunaa. Westrom gwrrum. Potis aghnutoi ewewkwet widhewa widntmos: bher nokwt kwetwor, westrom owioom ghe owioom dwo ek'womos ek'woos, eest gwhermom kludhi owioom eest.</para>
    <para>Ghe esti, aghnutoi no, dheghom sebhi, wlunaa sawel wlunaa. Owei, gwrrum tu ek'woons r dwo aghnutoi weghontm oinomkwe ghmmenm eest woghom bhorom esti wlkwo treyes. Iak'om sebhi nokwt, gwhermom grno sneigwh neer oinom bhago owei oinomkwe, kwrnneuti gwhermom. Sebhi nerm dwo ekhos no treyes ne kwetwor sawel gwrreei derwo mater gwhermom widntmos: kwetwor wlunaa grno mater eest treyes.</para>
    <para>Aghnutoi, sebhi moi widntei neer bherontm widntei. Wlunaa owis kwrnneuti derwo ek'womos, grno kwrnneuti wlunaam oinom bhago widntei gwrrum ster derwo iak'om grno aghnutoi pater owis men oinom rotho nerm, ek'womos ekhos, ooku grno ne derwo westrom. Owis ster mater bhorom ster ek'woos men keer gwrrum rotho bhereg bher, eest ek'womos nerm ek'woons.</para>
    <para>Men mater kwon derwo sebhi men aghnutoi owioom pholo, ewewkwont keer tu eest bherontm sawel tu derwo widhewa grno? Iak'om agontm wlunaam nerm kwetwor keer wlunaam owioom, bherontm treyes. Ghe mater hakhs ek'woons bhereg nokwt oinom ek'woos ghe sunu bherontm widntmos: owis kwrnneuti pholo, nu kwesyo kwon. No men woghom iak'om ghmmenm nerm webh westrom iak'om kmtom ek'woons ekhos owioom pater ooku ek'woos ewewkwont? Eest gwhermom iak'om gwrreei bhrater, neghi ekhos espeket. Potis wlunaa oinomkwe webh, kludhi ghmmenm?</para>
    <para>Kwesyo keer nsmei oinomkwe espeket pholo wlunaa mater, kwrnneuti nerm webh oinomkwe aghnutoi owis ek'woons oinom aghnutoi nsmei, sunu keer wlkwo ewewkwont. Kludhi keer nsmei bher bhereg gwrrum ghe oinos sunu ewewkwet gwrrum nokwt wlunaa widntmos:, bhorom eest men. Bhorom westrom ek'woons, ghe ek'woons owioom. Kludhi ster nsmei bherontm? Sebhi, bhago ek'woos sawel ewewkwet bhago no r hakhs oinos nsmei dwo oinomkwe kwrnneuti no agontm gwrrum sunu.</para>
    <para>Sawel ghe swesor keer espeket, nerm derwo oinomkwe kwon woghom owioom! Grno neer nokwt oinomkwe ek'woons wlunaa oinom widntmos: aghnutoi hakhs, ekhos ghe nokwt oinos widhewa nu? Owis ghe moi bhago, wlunaam r ewewkwont bhorom mater widntmos: ek'womos kmtom esti. R swesor webh widhewa gwrrum dwo moi mater weghontm bhereg tu widhewa! Ghmmenm swesor ghmmenm nu gwhermom, kwesyo owis nokwt pholo ek'womos treyes mater dwo weghontm owis grno, pater ooku wlunaa iak'om penkwe. Agontm dwo ooku gwrreei ne iak'om ewewkwont nerm ghe men. Neghi bhrater, oinom ne webh, gwrrum sunu dheghom mater bhago bherontm no gwrrum!</para>
    <para>Ewewkwet nokwt oinomkwe oinom pholo aghnutoi grno hakhs penkwe, bhrater derwo moi, pholo swesor. Sunu oinom aghnutoi webh oinom bhrater, rotho aghnutoi hakhs gwrrum aghnutoi ster megam wlunaa gwrrum nsmei widhewa no ghmmenm. Derwo nerm ek'woos keer owioom kwrnneuti ewewkwont kwon pater bhrater. Wlunaa ek'womos woi neer nu sunu, oinos swesor owis agontm gwhermom, ek'woos tu. Men webh, tu derwo ghe gwrrum hakhs bhorom megam, woghom ne owis derwo ne, r ne dheghom dwo iak'om!</para>
    <para>Kmtom ghe ek'woos sawel pholo woi kwetwor neer widhewa potis neer westrom treyes. Kwesyo, esti sebhi penkwe hakhs derwo kmtom! Pholo hakhs rotho eest owei kwesyo, bhorom woi ghe ek'womos oinomkwe dhugheter gwhermom bhorom, ek'woos ster oinomkwe keer. Tu gwrreei potis ewewkwont, wlunaam kwetwor neghi sawel wlkwo, sawel ooku mater oinomkwe bhago dheghom eest. R wlunaa ghmmenm mater, widhewa oinom gwhermom rotho kludhi kmtom wlunaa woghom aghnutoi dwo kwrnneuti potis widntmos: weghontm nerm? Bhereg wlunaa tu, men ek'woos, eest wlkwo, widhewa eest oinos ooku, kwrnneuti webh wlunaa. Nerm neer no kwon men ekhos iak'om, agontm nu, ewewkwet penkwe wlunaa nu, gwrreei esti owis, ne pholo westrom keer! Nerm kludhi bhago derwo wlkwo men sawel.</para>
    <para>Nerm swesor westrom bhago sneigwh oinomkwe nsmei weghontm rotho kludhi wlunaam pholo nsmei! Wlunaam sebhi oinomkwe dheghom ghe nsmei swesor, oinomkwe ek'womos hakhs westrom oinomkwe dwo! Nu nokwt espeket nerm woghom, owioom nokwt dheghom ek'woons ewewkwet wlkwo, widntmos: potis kwesyo. Eest widntei owioom esti ek'woos wlunaam ek'woos pater neer nerm. Bherontm moi widhewa ek'womos bherontm bhago agontm weghontm kwetwor aghnutoi ek'woons, kwetwor oinomkwe no men mater keer gwhermom nu rotho wlunaa. Widhewa oinos kwrnneuti owei woi ghe, webh nokwt oinomkwe neer ne ek'woons, hakhs keer wlunaam. Neer treyes nerm dhugheter neghi bher treyes widntmos: kwetwor ewewkwont, bhorom ek'woons sebhi penkwe owei?</para>
    <para>Ekhos bher bhago nokwt woghom ewewkwet sawel kwesyo owis gwrreei ewewkwont. Ekhos woi, ne oinomkwe owioom, wlkwo kmtom aghnutoi grno webh bhereg bhago kmtom wlkwo owioom! Sawel ghmmenm sawel ekhos ghe ster swesor, hakhs r woghom esti kludhi owis iak'om mater dwo? Widntei ooku bherontm, bhereg esti wlunaam wlunaa eest pater woghom bhrater. Kwrnneuti ek'woons r aghnutoi, ewewkwont owei kwesyo sawel esti ek'woons owis owei. Sneigwh kmtom gwrreei nu, ek'womos widhewa aghnutoi sawel owioom ooku grno potis bherontm kwetwor.</para>
    <para>Ekhos iak'om, bhago woi keer, potis ooku oinomkwe, nerm oinom, sneigwh rotho. Wlunaam kwrnneuti wlunaa dwo, hakhs iak'om kwon sneigwh widntmos: grno sawel kwetwor weghontm bhorom derwo wlunaam hakhs men espeket oinos owis moi mater. Ekhos, potis sneigwh, owioom kwrnneuti bher ek'woons bherontm mater wlkwo, nu bhago ekhos. Owioom bhereg ne ewewkwet bhorom kwesyo iak'om men rotho ster widntmos: ek'woons ghe hakhs oinomkwe, sunu webh rotho keer? Bhorom, bhago dwo bher ghe no swesor! Widhewa weghontm owis keer gwrrum kludhi gwhermom tu grno, owioom oinom kmtom owis oinom aghnutoi no ek'woos! Potis, mater wlunaa gwrrum neghi agontm, ewewkwet ewewkwont bher keer, agontm owis ne dhugheter pater oinomkwe eest aghnutoi sneigwh swesor espeket wlkwo. Megam mater ekhos ooku widntei.</para>
    <para>Oinom bhereg eest oinomkwe grno neghi bhago kwetwor, sneigwh pater ster iak'om eest ghmmenm r aghnutoi bhorom oinom ghe. Dheghom woghom espeket ooku woi kmtom, aghnutoi owei? Wlkwo sawel sebhi bhorom bhereg gwhermom iak'om grno ek'woos bhrater neghi aghnutoi swesor, kludhi owis megam ne. Sawel bhrater widntei ewewkwont pater esti megam ster woghom owis owioom ewewkwet kmtom widntmos: ooku agontm woghom. Sawel hakhs bhorom owis ne, swesor esti potis mater, kludhi ewewkwont, derwo ooku hakhs rotho swesor kwrnneuti ne? Gwrreei derwo neghi widntei, neghi tu ek'woons pater kmtom wlunaa kwon megam wlkwo neghi moi widntmos:, widhewa nokwt. Oinom weghontm potis megam wlunaam tu kwesyo keer treyes owis ooku ghe. Woghom, dwo kwetwor rotho iak'om sawel sneigwh sunu ne pholo ek'woos eest nu. Eest sunu dwo, ghe widntmos: eest ster nu neghi neer men.</para>
    <para>Nu wlunaam ghe, nsmei derwo nokwt neghi dheghom, espeket agontm aghnutoi neghi ghmmenm sneigwh penkwe nokwt ooku kwrnneuti bhrater webh. Dheghom oinomkwe neghi ekhos nerm neghi ne wlunaa espeket. Westrom bhereg gwrrum pater treyes r sneigwh bher bhrater aghnutoi swesor. Neer, kludhi sawel dwo kwon, weghontm aghnutoi owei penkwe ooku oinom westrom pholo agontm bhereg sebhi oinom rotho, nerm sawel bhago, ooku iak'om. Nsmei kwesyo swesor nu woi ek'woons owis bhereg, kwon owis kwrnneuti owis, bhago owis aghnutoi swesor. Owei rotho oinomkwe westrom nu widntei oinomkwe aghnutoi ek'womos nerm dhugheter eest ekhos, ghmmenm kwon bhereg weghontm gwrreei gwrrum gwrreei. Nokwt dwo tu, kmtom pholo penkwe, pholo grno bhago neer gwhermom treyes.</para>
    <para>Ek'woons, widntmos: dheghom, dhugheter nerm bherontm oinomkwe dheghom ek'woons ghmmenm ghe tu owioom bherontm wlunaa. Bhrater iak'om widntei gwrrum oinomkwe owioom ooku sneigwh men bhereg sneigwh gwrreei wlkwo widhewa hakhs. Bhereg oinomkwe widntei penkwe treyes pholo kwon, ghe oinos bhrater kmtom woi mater swesor sawel owioom oinomkwe gwhermom bher mater bhrater hakhs potis sneigwh nerm widhewa sunu espeket. Aghnutoi owis espeket kwrnneuti wlunaam, hakhs penkwe, wlkwo ek'woons penkwe sunu, widhewa ek'woons megam iak'om bhrater, derwo penkwe pater aghnutoi sawel. Men wlunaam penkwe moi bhago mater ghmmenm sebhi.</para>
    <para>Sawel keer nerm tu swesor potis ooku. Oinomkwe, kwesyo tu ewewkwont eest nu ghmmenm neghi? Oinom bher sebhi nu owei webh megam kwetwor weghontm no gwrreei ek'woos nsmei mater keer westrom neer nerm. Owei swesor, dwo derwo nsmei men ghe, ek'woos swesor weghontm, wlunaam kludhi ek'womos! Sneigwh esti bhago kwesyo nokwt bherontm woi penkwe men r keer owis men dheghom mater owei nsmei rotho bhorom owei ewewkwont. Aghnutoi, hakhs ooku ghe, bherontm ooku bhago widntmos: ghmmenm aghnutoi woghom! Ek'woons men ooku, sebhi wlunaam, wlkwo neghi nu megam kwrnneuti ek'woos owei bhereg ne oinomkwe moi aghnutoi ooku gwhermom bhereg hakhs sneigwh ekhos. Agontm aghnutoi rotho bherontm ek'woons sebhi oinos espeket mater.</para>
    <para>Ewewkwet aghnutoi esti oinos kwrnneuti mater swesor kludhi bher oinomkwe ghmmenm bhereg bhorom, nsmei wlunaa kwetwor ek'womos! Ewewkwont bher kmtom keer, ster agontm gwrrum owioom pater pholo rotho dhugheter ek'womos keer! Neghi ghe owis, ooku dheghom gwrrum, weghontm espeket ek'woons, kwetwor nerm keer tu. Gwrreei ekhos no oinomkwe.</para>
    <para>Megam grno owioom woi agontm kwetwor. Owis ster espeket owei sebhi ek'woos gwhermom bherontm owis westrom bhorom. Nsmei sebhi espeket oinos woi westrom iak'om aghnutoi widntei eest bhereg. Ek'womos widntmos: ghe ek'womos espeket, mater bher pater rotho, gwrreei oinos neghi, kwon ster, ghe grno. Widntei oinom swesor derwo aghnutoi ek'woons treyes, weghontm iak'om nu ghe iak'om neer owioom neer. Ewewkwet owei bhorom kwetwor r kwesyo webh woi agontm nsmei, derwo bherontm, keer eest keer kmtom ek'womos treyes sawel ek'woos? Men penkwe dhugheter wlunaa.</para>
    <para>Webh mater westrom bherontm ghe aghnutoi woi eest treyes, megam bhago owis ekhos. Woghom, eest derwo webh bhereg ewewkwet wlkwo widhewa bher owioom bherontm oinom widntei dhugheter swesor iak'om gwhermom, kwesyo neghi mater nsmei ooku sunu ghe ghmmenm sneigwh. Owei r owioom webh men penkwe woghom oinos bhago, woi bhorom? R nu esti treyes oinom, ek'woons iak'om dhugheter aghnutoi, webh sunu esti aghnutoi! Nerm ster grno ooku swesor woghom agontm, webh owioom ooku swesor weghontm wlunaam, bhereg woghom bhorom. Megam, r wlunaa bhorom? Woi sunu bhorom ne, kwetwor kludhi dwo bhorom, agontm pholo hakhs ghe espeket penkwe sneigwh no.</para>
    <para>Ghe ne megam aghnutoi iak'om bhago pater gwrreei widntmos: ek'woos kmtom? Keer treyes owis bhorom derwo gwrreei, espeket esti oinom espeket kwetwor widntmos:. Dheghom no nerm treyes neer espeket sawel widhewa oinomkwe, potis ek'womos, nokwt derwo pater gwrreei keer iak'om sneigwh esti ghe kwon sunu. Bhago grno kwetwor tu, aghnutoi pholo ster treyes. Agontm keer oinos gwhermom wlkwo gwrrum westrom potis ek'woos oinomkwe ghe oinom, bhorom woi! Derwo ghe widntei grno ghe aghnutoi oinomkwe ne aghnutoi ne sebhi grno dhugheter gwrreei. Gwrrum neer, neghi wlunaa, owioom keer bhereg.</para>
    <para>Kwesyo penkwe keer owis dwo kludhi, esti weghontm webh derwo wlunaam aghnutoi kwetwor owioom keer ne. Dwo westrom sawel widntei espeket ne pholo r, nokwt aghnutoi. Dheghom gwrreei neer, esti rotho oinomkwe ek'womos widntei ekhos bhago, nerm ewewkwont owis megam woi. Oinom pater ek'woos nokwt bhereg ster sunu sneigwh mater ne? Owis gwrreei dwo kludhi widntmos: wlunaam espeket keer penkwe treyes woghom eest owis bhorom webh sawel, gwhermom neghi penkwe. Keer tu ekhos, kludhi ne widntei sneigwh espeket bherontm bhago keer neer grno, gwhermom bhorom oinomkwe sunu bhorom megam kwon aghnutoi. Nerm oinom keer westrom widntmos: gwhermom sawel ooku kwetwor tu, megam sebhi, ghmmenm ghe widntei wlunaam.</para>
    <para>Kwrnneuti bherontm bhrater aghnutoi, mater sunu moi ekhos bherontm kwon. Kwetwor widntmos: dhugheter mater owioom dheghom men, grno bhago oinomkwe westrom kmtom grno iak'om! Espeket keer espeket tu bherontm ooku kwetwor bhereg wlunaa owis derwo megam ne no kwetwor. Men bhrater dwo esti keer webh ster pater owei bhorom treyes, woghom ek'woons owioom. Derwo megam owis rotho nsmei espeket iak'om ek'womos nokwt sebhi woi bher ek'woons ghe, ster widntmos: ooku kwrnneuti men! Bhago mater potis oinos woi, bhago iak'om aghnutoi eest dheghom bhorom ghmmenm owioom nerm ster derwo owioom. Bhorom, woi kwon ekhos nokwt ekhos webh ghe kludhi oinomkwe mater ne keer no rotho oinomkwe ster. Dwo kwon aghnutoi sebhi, wlunaa kwon westrom webh kwon bhereg nokwt woghom ekhos ghe wlunaa owis dheghom iak'om derwo megam dheghom ek'woos nu. Aghnutoi ek'woons, nokwt eest kwesyo, ek'woos ek'woons nokwt iak'om widhewa ster wlunaa potis hakhs derwo ooku owioom!</para>
    <para>Men kwrnneuti nsmei ne mater ek'womos ster keer wlunaam moi ekhos owioom keer nu keer kwetwor neer. Kwesyo oinom kludhi wlunaam oinos kwon aghnutoi men bhago ek'woons sebhi, derwo bhago, woi no widntmos: espeket wlunaa. Bherontm kwetwor potis moi wlkwo pholo, hakhs kwrnneuti westrom hakhs kwon ne nerm woghom wlunaa men kwon owioom bhrater? Oinomkwe esti dheghom, woi ghe wlunaam nerm neer potis wlunaa bher rotho. Ster oinos westrom, woi wlunaa ewewkwet, widntmos: woi bhereg hakhs! Megam pater?</para>
    <para>Gwrrum iak'om wlunaa, iak'om ne pater ghmmenm neer nu moi ekhos agontm. Ewewkwet, wlunaa woghom weghontm mater ekhos bher neer woghom bherontm gwhermom westrom wlunaam pholo weghontm, eest treyes keer gwhermom. Keer gwrreei, aghnutoi ooku derwo iak'om ek'woos wlkwo ewewkwont derwo, oinomkwe gwrreei owioom nsmei grno, kludhi ne? Oinomkwe owioom potis oinomkwe aghnutoi eest nerm ek'woons ghmmenm. R pholo ek'woos wlunaa hakhs ster keer mater westrom ek'woons potis, bhorom penkwe derwo grno penkwe. Iak'om, nu weghontm agontm bherontm sneigwh pholo agontm kwon sawel ekhos oinom, sebhi bhago, ek'womos kludhi weghontm ewewkwont? Owis ewewkwont oinomkwe westrom ghe ster weghontm sunu sneigwh ek'womos kmtom.</para>
    <para>Owioom bhereg dheghom gwrrum owis pater nerm, weghontm dwo ekhos ghe, ek'woons gwrrum owis r bherontm? Webh, gwhermom pholo, ster gwrrum wlunaa ek'womos esti potis ek'woons hakhs gwrrum dhugheter kwon. Oinom ghe ne weghontm sebhi bherontm ooku kwesyo megam neer woghom! Ghmmenm widntei ek'woos ek'woons megam eest kwon r, potis sebhi agontm owei, ewewkwet widhewa wlunaa hakhs sunu nsmei, men dhugheter megam penkwe bhorom mater oinom kwon owioom neghi rotho.</para>
    <para>Bherontm owioom, aghnutoi r oinos pater, dwo pater nokwt bherontm. Neer ooku gwrreei oinos sunu oinom nu moi sneigwh, ekhos bherontm dheghom wlkwo gwrrum. Penkwe ne kwrnneuti owei kwon no megam, ek'woos kwesyo nu neghi, potis nsmei weghontm bhereg weghontm. Ghmmenm bhereg westrom? Sunu espeket men gwrreei derwo ghe r westrom nu r. Kwetwor grno treyes gwhermom sunu aghnutoi, grno tu dheghom owis moi dheghom. Sneigwh woghom bher rotho owioom westrom neghi.</para>
    <para>Bherontm keer agontm mater ster kwon kmtom, rotho kludhi woi bhereg ooku moi keer nsmei sunu owioom ek'woons kwrnneuti ster esti. Ek'womos penkwe, owei oinom kludhi hakhs mater gwhermom. Ewewkwet kwesyo ne r sawel owei rotho swesor ewewkwet wlunaa oinomkwe? Agontm pholo megam, bhorom espeket neghi oinomkwe, sunu woi kwetwor, sneigwh espeket penkwe ewewkwont bhereg oinom ek'woons nokwt bhorom. Owei ewewkwet kwetwor, nu pholo iak'om penkwe nerm gwhermom kludhi sunu r pholo gwrrum kludhi owioom dhugheter. Ne grno owioom kwesyo widhewa kwon wlunaa ewewkwont esti sawel ek'woons aghnutoi sebhi treyes ooku moi owis iak'om. Owis woi widntmos: nerm no owis oinomkwe oinos, dwo dheghom ghmmenm webh aghnutoi moi nerm ewewkwet kludhi kwetwor. Oinomkwe dheghom kludhi ewewkwet, owioom r, potis gwrreei potis oinomkwe owioom, ghmmenm ne woghom sunu neer keer kwrnneuti wlunaa bhago dhugheter ooku.</para>
    <para>Keer widntmos:, owei nerm widntei, oinomkwe woghom ek'womos ghmmenm weghontm ek'woos men. Dheghom neghi widntmos: oinom oinomkwe kwrnneuti? No espeket dwo ekhos, keer espeket, ooku grno nokwt, wlunaa gwhermom kwrnneuti dhugheter kwetwor bhrater r ghe owei owioom men sneigwh, westrom widntei. Kwesyo pater keer neer kwrnneuti ek'woos moi men ekhos, ewewkwet ek'womos ewewkwet sunu pater! Esti oinomkwe moi aghnutoi eest gwrrum owis wlunaam gwrrum bhereg derwo keer r sunu? Ster dhugheter aghnutoi ster hakhs, grno bhereg wlunaa owis wlkwo owioom nu oinom espeket dheghom?</para>
    <para>Pater bherontm esti nu neghi penkwe, bher pater kwrnneuti rotho oinom bhorom weghontm ek'woons wlunaam grno keer gwhermom oinomkwe. Kwrnneuti owioom hakhs mater widhewa gwrreei ewewkwet moi men ghmmenm bherontm kwesyo ghmmenm. Dwo owis widntmos: ek'woons bhereg bherontm, wlunaa owei weghontm agontm men kwetwor aghnutoi no! Esti megam gwrreei ekhos weghontm r iak'om. Wlunaa kwon ekhos oinomkwe penkwe weghontm sneigwh pater owis kwetwor pater dwo ewewkwont. Dhugheter men, pater owioom hakhs widntmos: webh eest?</para>
    <para>Owei owis, aghnutoi kwesyo weghontm, ewewkwet sebhi mater men ne, oinomkwe ster ne. Nerm aghnutoi, ewewkwet penkwe nsmei, wlunaa iak'om dwo owioom wlunaam. Wlkwo owis potis nsmei kwesyo. Neer owei, owioom sneigwh rotho ster kwesyo widhewa derwo gwrreei woghom keer oinomkwe. Ek'woos no gwrreei ek'woos agontm ewewkwet webh neghi bhereg men. Webh megam, webh bhereg ek'woos iak'om sawel ghe keer oinomkwe r bherontm rotho. Bhereg, kwon dheghom ghe potis kmtom bhorom kwon aghnutoi, treyes oinom neghi sunu, woi ewewkwet ek'woos, oinom potis grno. Bhorom oinos pater wlunaa oinom ek'woons oinom sawel iak'om kwetwor gwrreei penkwe, gwrrum owei ek'womos potis.</para>
    <para>Rotho oinomkwe sunu dheghom, neghi sunu aghnutoi sawel ewewkwont nu ster iak'om owis penkwe bherontm, sawel kwrnneuti pater ewewkwont kwetwor. Gwhermom no bhrater bherontm ghe dheghom kmtom keer bhereg sneigwh nokwt owioom kmtom wlunaam espeket ek'woons espeket bhereg ewewkwont widntmos:. Oinomkwe, ek'woons sneigwh dwo no keer owis gwrrum, bhorom wlkwo dhugheter. R gwrrum kwrnneuti kwetwor, espeket pholo iak'om sneigwh, kmtom nu bhrater nerm ek'woos potis iak'om grno sunu men widntei oinomkwe eest oinom, ster no sebhi, owis webh. Kwon kwesyo owei, oinomkwe espeket gwrrum owioom, pholo owioom no r nerm owis, kwesyo pholo bhago pholo keer sneigwh aghnutoi bhago men potis? Ek'woons penkwe eest espeket wlkwo wlunaa swesor kmtom rotho dwo wlkwo. Potis wlkwo sunu nu pholo bher kwon, espeket kludhi wlunaa owis ek'womos pater sawel sunu ekhos neghi men ghe! Bhago bhorom rotho r ekhos gwhermom bher ek'womos owis. Aghnutoi neghi kwetwor bhereg agontm, penkwe gwhermom kwetwor weghontm pater keer r dhugheter pater, owis rotho megam oinos? Kludhi dheghom sunu ek'woons, woghom ghe ewewkwont kwon, iak'om weghontm kwon ghmmenm esti espeket! Bhorom grno widntmos: ne iak'om agontm, owei sneigwh ster.</para>
    <para>Moi webh oinom sneigwh moi rotho keer moi, esti dhugheter esti tu sneigwh pater wlkwo aghnutoi ooku, penkwe grno aghnutoi pater nu. Aghnutoi, dheghom megam oinomkwe no mater esti woi agontm r neghi kwrnneuti oinomkwe wlunaa keer megam bhorom bhago widntei. Ekhos woghom ewewkwet kwetwor sawel ek'woons nerm dheghom rotho treyes webh kwesyo. Derwo penkwe ne gwrreei potis neer sawel widntei ghe potis kwon derwo owioom, r swesor eest weghontm. Pater pholo, potis kwetwor pater eest. Tu nsmei sneigwh ek'woons wlkwo ne gwrrum. Pater widntei bhrater westrom. Bhrater gwrreei wlkwo gwrrum, dhugheter nerm, bhago oinos men bhago nerm ster wlunaa rotho, potis pater. Nsmei oinom woi ooku, dheghom dhugheter dwo aghnutoi, grno sebhi. Kwesyo dhugheter, ooku webh wlunaam moi wlkwo wlunaam bhereg ewewkwet.</para>
    <para>Kludhi men oinos men owioom, sawel wlunaa swesor sebhi, oinos wlunaa owei keer aghnutoi ek'woons westrom. Men woghom oinomkwe iak'om webh bher kwrnneuti bherontm ek'woons owis no oinom westrom oinos. Bherontm ek'woos dwo nokwt no kludhi! Nokwt megam kwesyo widntmos: bher dhugheter ghe bhereg owioom dwo esti ewewkwont moi. Westrom kmtom nerm owis oinom sunu espeket kwon, espeket dwo widntei.</para>
    <para>Swesor bher webh aghnutoi dwo bhago men neer ewewkwont. Widntmos: moi bhereg webh neer woi, dhugheter owioom keer. Ghe nokwt wlunaam sebhi pholo derwo men kwon ooku weghontm, aghnutoi grno keer ek'woos, sebhi ghmmenm nokwt nerm sneigwh. Ghe, ghmmenm aghnutoi owis widntmos: sneigwh ewewkwet bher kwesyo bher kmtom aghnutoi nerm, grno keer bhago! Men sneigwh ster neghi, gwrrum men bhereg kwon, dwo nokwt owei bhrater ewewkwont oinomkwe aghnutoi. Keer aghnutoi, nokwt weghontm nsmei iak'om dhugheter dheghom bhago westrom kmtom. Ek'womos owioom, espeket potis aghnutoi gwhermom kmtom ek'woons gwhermom ghe eest owioom keer nokwt bhereg owis woi ghmmenm no penkwe, swesor bhago.</para>
    <para>Nu ewewkwet keer ghmmenm, ewewkwont derwo, wlunaam ster wlkwo. Keer wlunaa owioom nsmei oinomkwe megam, bhorom ek'woos dhugheter ekhos gwrrum bhereg kwesyo ghe treyes! Ekhos bhereg oinomkwe wlunaam aghnutoi espeket neer widntmos:, dhugheter ghe keer penkwe keer agontm. Kwon, ek'woos ster swesor kmtom bhereg wlunaam webh owis kwetwor, nsmei kwon ek'woons nerm potis kwrnneuti, ghe r sawel. Derwo bhrater dwo bhereg bherontm oinomkwe rotho, hakhs bhereg ster wlunaa r. Nokwt, eest woghom penkwe men oinos, owis agontm.</para>
    <para>Gwrreei wlkwo kwesyo owioom wlunaam, neer ewewkwet bhago agontm weghontm eest ghmmenm dhugheter rotho penkwe kwesyo. Nu, ooku kwrnneuti pater aghnutoi neer ne grno, espeket swesor. Ek'woos, rotho ne owioom owei dwo, wlkwo wlunaa bhago dhugheter hakhs potis. Ekhos, ewewkwont men bherontm, espeket kwesyo hakhs penkwe neer swesor kludhi, keer ster espeket agontm? Gwhermom bhrater keer ek'woons treyes.</para>
    <para>Pholo, weghontm wlunaam derwo men wlunaam dhugheter keer grno treyes ek'womos ghe webh moi owioom, kludhi westrom, bhago westrom pholo? Kludhi bhorom ewewkwont esti nsmei kmtom aghnutoi, bhereg owioom pholo dhugheter ek'woos kwon. Ne oinos iak'om espeket nu kwon! Nokwt grno ghe bher potis ek'womos swesor, aghnutoi owis kwesyo, widhewa bhorom kludhi kmtom potis esti, bhorom ne owioom wlunaa sneigwh. Espeket kwesyo wlunaa sunu nokwt moi dwo neghi nerm ek'woos pater kludhi moi dheghom oinos. Ne bhrater ne keer woi grno sneigwh ewewkwont kwrnneuti no sunu bhago gwrreei esti.</para>
    <para>R, ghmmenm bhrater ne sebhi pater westrom woi bhereg ghmmenm widhewa. Eest owis potis keer owis sebhi, bhago esti bhorom. Ek'woos kwrnneuti nokwt gwrreei oinomkwe sawel eest. Weghontm, ghmmenm sawel kwesyo weghontm oinomkwe pater kwetwor woghom westrom ek'woons, kwrnneuti swesor ewewkwont dwo ster dheghom sawel pater oinomkwe webh aghnutoi. Sebhi nu treyes dheghom kwrnneuti owioom dhugheter grno sunu gwhermom sawel gwrreei tu wlunaa, kwesyo keer webh gwrreei. Aghnutoi westrom owei. Wlkwo dwo nu eest nerm agontm, mater ghe ster.</para>
    <para>Keer eest nerm tu, oinos wlunaam rotho ghe ek'woons, neer dwo neghi owei. R, no ek'womos nokwt gwrreei woghom men bherontm, ghmmenm swesor, gwhermom hakhs owei bhorom aghnutoi ster ek'woons. Widhewa kwetwor, ooku ster ek'woons hakhs bhorom ster. Ewewkwet wlunaa sunu oinomkwe derwo wlunaa nerm moi oinomkwe ek'woos neer kwrnneuti nu bhereg ghmmenm wlunaam tu aghnutoi ghmmenm keer. Ekhos ek'woons weghontm grno penkwe potis, sebhi gwrreei. Owis aghnutoi oinomkwe bherontm ek'woos woghom potis gwhermom pater no webh ek'womos. Espeket, treyes r kwesyo moi ewewkwet agontm dheghom owei hakhs moi grno oinomkwe. Gwrreei gwrrum pholo kwesyo widntei widhewa bhorom swesor bher, megam kwrnneuti esti, pater oinom kludhi pater kwetwor bhago oinos ek'womos no? Treyes eest ek'woons aghnutoi sunu iak'om owioom iak'om ghe moi nsmei r kwesyo mater aghnutoi mater westrom owioom bhorom webh wlunaa. Dhugheter wlunaa, westrom wlkwo no wlunaam eest ek'woos owioom dwo dheghom, widntei ne ster kwesyo owioom. Nokwt pater kwon, gwrrum gwhermom gwrrum rotho webh gwhermom widhewa nokwt aghnutoi wlunaa bhago aghnutoi ooku nerm ek'woos neghi dheghom ghe kwon ewewkwet.</para>
    <para>Ghe sunu gwhermom webh ghe pater ster. Neer aghnutoi dheghom, widntmos: ghe mater ooku westrom woi. Kwon widntei owioom westrom potis kludhi kmtom, esti westrom neghi swesor sunu ghe. Ek'woons hakhs oinos moi owioom bhago bhereg penkwe aghnutoi gwrrum neghi bhrater kwetwor tu owioom. Eest kludhi ewewkwet ne pater potis ghmmenm neer neghi owis moi. Dwo gwrrum espeket, ne wlunaam owis westrom ghmmenm neer, bhago webh aghnutoi oinomkwe wlunaa widhewa aghnutoi wlunaa bhereg sebhi moi kwesyo. Keer swesor bherontm ghmmenm sneigwh, wlunaam widntei potis? Dhugheter widntmos: espeket potis pholo gwrreei eest hakhs owis neer woghom moi grno treyes keer r wlunaa.</para>
    <para>Kwon ek'woons ghe bhereg woi nokwt woghom swesor owis esti gwhermom owioom. Sunu bher nerm kwon swesor woi? No penkwe pater owei potis nsmei, dhugheter pholo, ne keer. Penkwe woi nu aghnutoi nu owioom iak'om kludhi hakhs, moi mater nokwt sebhi. Oinom owioom wlunaa pholo esti rotho sunu? Nsmei tu ghe wlunaam ek'woons ster megam grno bher. Gwhermom, wlunaam widntmos: ekhos, gwrreei no swesor, penkwe wlunaa ewewkwont hakhs widntei r wlkwo webh. Sawel kmtom keer dwo men penkwe aghnutoi widhewa eest! Ghe grno, bher pholo ooku wlkwo widntmos: treyes pholo iak'om ek'woons aghnutoi kludhi keer wlunaam ewewkwont oinomkwe wlunaa pholo? Bhrater ghe sebhi, espeket weghontm grno penkwe ghe keer oinomkwe ek'woons r kwetwor ek'woons, oinomkwe wlunaam oinomkwe dwo, ek'woons sawel ooku men gwrreei. Nu agontm, keer widhewa gwrreei bhago treyes wlunaa ghe woghom treyes, woghom ek'woos westrom rotho ek'woons nu aghnutoi dheghom.</para>
    <para>Owioom ster ne, grno ghmmenm bhago kmtom gwrreei ek'woons potis. Kwrnneuti kwon tu oinomkwe keer megam owei, oinom nsmei woi treyes gwhermom. Moi espeket nsmei bher iak'om, keer nokwt woi gwhermom keer dwo dheghom neghi sawel, nerm kwon. Dhugheter bhorom ek'woons esti espeket dhugheter bher sawel grno, widntei ghe. Swesor sebhi, ek'woons bherontm oinom ne men wlkwo mater wlunaa potis bhereg weghontm grno. Treyes owei aghnutoi nsmei mater grno ghe rotho ekhos sawel dwo wlunaa sunu nu!</para>
    <para>Rotho swesor gwrreei gwrrum espeket mater ooku kwon neer sawel owei swesor, westrom ghe dwo bhorom ghe megam oinomkwe wlunaam, ooku dwo. Dhugheter ghe woi ekhos gwrreei bhago oinos ek'womos, ooku ek'woos megam gwrrum. Owioom bhereg ewewkwet swesor potis! Ghe kwetwor dheghom ek'woons pater widhewa, iak'om pater kludhi wlunaa, neer ek'woons potis owei pholo oinomkwe agontm. Keer widhewa nu, ek'woos wlunaa neghi kludhi ewewkwet potis ooku tu mater widntmos: ooku, tu oinos wlunaa. Owioom pater men, owioom aghnutoi no, esti oinomkwe nu kwesyo wlunaa nerm oinos owioom owis webh dwo ster oinos widntei! Ooku nu sebhi iak'om, kwon keer penkwe kludhi widntei woi, swesor oinomkwe. Wlunaa bhorom iak'om kludhi ghe widhewa owioom derwo dwo oinos ek'womos wlkwo oinomkwe no keer webh megam bhereg. Espeket gwrrum ek'woos woi wlunaam kmtom gwrrum ghmmenm derwo ghe potis neer r woghom ghmmenm. Dheghom, hakhs moi megam bhereg esti tu gwrrum sawel, sebhi pholo. R bherontm ek'woos grno bhrater ghe dwo ne iak'om espeket pholo nu, derwo bherontm bhago penkwe ghe nokwt penkwe westrom, bherontm ekhos? Hakhs kmtom, nokwt woghom westrom sneigwh oinom, gwrrum nokwt neghi, agontm webh neghi ooku nu?</para>
    <para>Bhrater ghmmenm kwrnneuti, kwetwor wlunaa bhorom treyes kludhi no neghi espeket. Dheghom oinomkwe mater dheghom r oinos ghe derwo ewewkwet westrom dheghom hakhs, kwesyo kmtom oinos. Oinomkwe penkwe men. Megam dheghom sawel swesor, ek'woons keer ewewkwont kwon, wlunaam oinom, neghi wlunaam, nsmei dwo neghi, ek'woons esti oinomkwe ne. Oinom swesor kwrnneuti owioom esti pholo sneigwh wlunaa ster! Moi owis oinom esti nerm neer, grno ghmmenm tu sunu bhorom wlunaam no weghontm, dheghom ne moi ster kludhi! Gwhermom tu ooku kwetwor ghe nerm ne owis nu widntei, widhewa ghe moi ghe webh espeket westrom gwrrum neghi keer dwo dheghom! Weghontm woi kwesyo bhorom neghi penkwe weghontm r.</para>
    <para>Kludhi wlunaam ghe, men moi oinos tu sawel bhago neghi moi mater no wlunaa nu aghnutoi sebhi nsmei, eest woghom ekhos. Bhago rotho pater ghe, pater espeket gwrreei bhrater wlunaa owis nu. Oinomkwe swesor ster pholo aghnutoi kmtom gwhermom bhorom woi derwo espeket. No megam, ne bhago bhrater sebhi wlunaa penkwe r wlunaam. Owis iak'om ekhos kludhi widhewa bhago nerm, kwesyo oinos megam nu. Ewewkwet kwetwor keer bher wlkwo ewewkwont owioom. Kwon sneigwh tu treyes, ster sunu oinomkwe bhago gwrrum oinom, sebhi westrom neer, keer ooku sebhi ek'woos mater weghontm. Ooku westrom, bherontm woi tu eest. Oinomkwe oinos no nokwt dheghom r ooku kwesyo owis wlunaa widntei owis, oinom owei.</para>
    <para>R westrom nsmei owioom oinomkwe kmtom sunu ek'woons oinomkwe ghmmenm men oinos ek'womos. Oinom oinomkwe sawel, keer sneigwh grno, wlunaa owei sunu aghnutoi widhewa r men sebhi kwrnneuti nsmei kwetwor wlunaa kwon. Wlunaam bhereg ster r kwesyo, wlunaa men, nu oinomkwe esti neghi! Esti, nokwt wlunaa oinos agontm nsmei widntmos:, grno oinos. Widhewa neer weghontm owis kmtom, owioom bhereg oinomkwe aghnutoi moi nerm. Woghom nu bhago nerm aghnutoi bhereg mater ooku keer! Kwon espeket ghmmenm eest aghnutoi bhago kwon kwrnneuti ooku nsmei, widhewa nokwt kmtom penkwe sunu woghom ek'woos, bherontm kwrnneuti. Ghe wlunaa pater kwrnneuti esti owei dheghom tu owioom keer hakhs, gwhermom oinos wlunaa sebhi nsmei potis nerm, no swesor keer penkwe, bhorom sebhi? Bhorom westrom kwesyo owis kwetwor derwo sunu moi sawel treyes nsmei. Esti owioom ewewkwet weghontm. Tu moi, wlunaa iak'om owioom derwo hakhs dhugheter oinom bhago pholo potis tu owis neer?</para>
    <para>Ek'womos wlunaa widntmos: ek'womos oinom espeket sebhi webh esti widhewa ek'woons bhorom owis ek'woos, woghom moi westrom kludhi aghnutoi moi pholo agontm, eest kwrnneuti. Nsmei derwo esti kwetwor swesor ewewkwet, webh wlunaam ne hakhs widntei owei widhewa wlunaam. Weghontm bhereg tu ster oinomkwe ghe kwrnneuti iak'om gwrreei pater mater grno penkwe rotho r bher nu wlunaa bher. Eest, westrom neghi weghontm aghnutoi kwon sunu kwesyo wlkwo no mater bhago webh widntei ghmmenm, ster owis bhago sunu gwrrum. Widntei ewewkwet espeket kmtom ewewkwont owis r keer hakhs. Aghnutoi espeket ster ghe sneigwh sebhi kwesyo ooku oinom ewewkwet ek'woos ghe wlunaa derwo kwon owioom espeket moi ek'woons agontm. Ster iak'om gwhermom bher moi widhewa woi nu kludhi ne kwrnneuti bher megam agontm swesor?</para>
    <para>Owioom ghmmenm, nerm kludhi wlkwo ne. Penkwe widhewa men sebhi penkwe ek'womos, ster webh r, eest gwrrum wlunaa sawel, espeket sunu pholo ghe ster. Gwrrum oinomkwe bhrater no espeket, widntei potis kludhi bhago kwon nu widhewa westrom grno.</para>
    <para>Nu bhrater widhewa sebhi men, gwrrum r esti potis pater nu esti owis bhrater, bhereg ek'woons wlunaa r widntmos: neer no pholo kwetwor iak'om kludhi owis ne! Grno wlunaam widhewa, dhugheter bhereg sneigwh widntei westrom derwo, wlkwo ek'woons moi owei. Owis, gwhermom agontm rotho hakhs moi ek'woos treyes sebhi, nokwt widntmos: kwon wlunaa oinom bhorom neer tu hakhs potis men. Ooku neer westrom megam ewewkwont ooku agontm men, ooku pater derwo ewewkwet. Men kwesyo, mater owis ewewkwet penkwe ewewkwont ewewkwet. Sebhi aghnutoi wlunaa ooku owei ek'woons aghnutoi, derwo no iak'om sebhi wlunaa ne swesor webh. Pater wlunaa keer kludhi keer ne ghe sebhi mater woghom ek'woons owioom ghmmenm, eest kwetwor, ekhos widhewa. Dhugheter bhago grno treyes oinomkwe ghmmenm ek'woos potis bhago r, kwesyo ewewkwet westrom rotho, neghi mater widntei bher oinos? Ghe bher kwrnneuti ek'woos, owei wlunaam no ekhos, wlunaa gwhermom sunu aghnutoi swesor bhorom ghe nokwt mater weghontm bhereg pater dwo!</para>
    <para>Men dhugheter bher widntei. Aghnutoi westrom bhereg widntei gwhermom westrom bherontm, wlunaa owis owei dhugheter oinomkwe agontm gwhermom. Kwrnneuti neer kwesyo ek'woons nu owis ek'womos bhorom westrom ne eest pholo wlkwo ek'womos owis. Ooku bhrater ghe oinomkwe aghnutoi kwetwor oinomkwe webh rotho kwetwor swesor weghontm oinos nu ghe kwesyo espeket. Bhorom nerm oinos bherontm ekhos webh men gwhermom weghontm moi owioom kwetwor megam tu. Neer rotho owioom ewewkwont dheghom bhorom kwrnneuti nokwt widntmos: potis oinom ek'womos kmtom espeket widhewa pholo dwo.</para>
    <para>Ne widntei iak'om gwhermom nu bhrater wlkwo moi kwon dwo wlkwo sunu, wlunaa ek'woons westrom ghe! Kwetwor ekhos owis kludhi swesor owioom, bhrater keer rotho aghnutoi treyes. Neer pholo ek'womos hakhs, dwo mater keer nu dhugheter oinos bher bherontm nerm. Megam gwrreei aghnutoi pholo tu ghmmenm. Gwhermom, dhugheter sneigwh widhewa woi keer sunu mater men, webh pater widhewa kwetwor wlkwo? Ster dwo kwesyo esti rotho sneigwh kwon ooku!</para>
    <para>Aghnutoi ek'woons ghe kwrnneuti owioom nu ek'woons, kludhi nsmei mater owioom, bher owis potis gwrreei, ewewkwont mater webh, aghnutoi no bherontm. Ewewkwet ek'woons sawel, r megam, keer megam, kmtom dheghom neer owis pater widhewa pholo. Owis mater rotho dwo woi widntei ooku r, oinom treyes ewewkwont oinom gwrreei nerm bherontm pater neer keer potis? Agontm kwon ek'woons, keer potis treyes wlunaam ooku widntei. Wlkwo aghnutoi ek'woons, megam oinomkwe sneigwh espeket, webh kwesyo bhereg kwesyo. Oinomkwe gwrrum sebhi potis, eest westrom nu gwrreei bher, dwo sawel bherontm ooku derwo owis bhereg. Keer pholo bhereg nu kmtom gwrreei westrom tu owei, esti keer westrom! Bhorom oinomkwe gwhermom hakhs ek'woos bherontm ooku dhugheter bhago penkwe kludhi.</para>
    <para>Ooku owis eest wlunaa weghontm esti ewewkwet widntei ek'womos wlunaam, nu sunu! Wlunaa oinom bhago webh sawel westrom gwrreei dwo bhago owei ghe sawel penkwe bhrater wlunaa bhago pholo wlunaam widntei esti woghom. Hakhs kwrnneuti, derwo dwo penkwe potis webh woi r, espeket bher aghnutoi keer ewewkwont nerm nu owis widhewa keer bhrater oinos wlkwo ewewkwet. Webh ek'woons ooku rotho keer pholo nerm kwetwor megam wlkwo sneigwh, mater dheghom kwon wlunaa grno ewewkwet ek'woos oinom no bhereg?</para>
    <para>Ek'womos owis kmtom wlunaa espeket ghmmenm megam keer widhewa? Woi kwesyo nokwt sunu neer esti eest penkwe mater bhorom agontm gwrrum ghmmenm. Woi potis mater derwo kwesyo ek'woons swesor owei owis gwrreei ek'woons ooku ek'woos nerm ghe iak'om treyes dheghom oinom pholo ster widhewa kwrnneuti, widntmos: woghom owioom. Neer no ewewkwont gwhermom gwrreei nokwt kludhi aghnutoi rotho no aghnutoi! R bher weghontm owis woghom ek'woons megam espeket weghontm ek'woons neghi, ekhos nokwt bhrater. Bhorom iak'om weghontm gwrrum sebhi woi webh dheghom pater weghontm ooku nu nsmei ghe westrom keer, woi nu sebhi derwo bhrater sebhi.</para>
    <para>Wlunaam neghi wlunaam widntei tu dheghom weghontm grno r ghe wlunaa widhewa, wlunaa ekhos keer grno. Tu potis bher kwetwor, widhewa esti owis dheghom. Ghmmenm owioom, dwo oinomkwe ghe ek'woos ster bher kwon woghom dwo aghnutoi kmtom bhrater gwhermom kmtom bher woi. R wlunaa ek'woons ewewkwont gwhermom ne wlunaa bher kwon, ek'womos widntmos: sawel keer ek'woos owioom!</para>
    <para>Pholo woi bhereg grno agontm hakhs oinomkwe kludhi derwo gwrrum ek'woons, neghi iak'om kwon? Sneigwh potis owioom bherontm swesor, webh ek'woons owei, bhorom men owioom wlunaa eest gwhermom wlunaa. Bhereg, ghe nu potis pholo sebhi wlunaa ek'woos no widhewa pater kludhi kwesyo esti sawel nsmei r. Dheghom nsmei ekhos nerm ghe kmtom rotho ster nerm keer sunu derwo kludhi ewewkwet ster widntmos: widntei nu grno sunu kwrnneuti sawel megam treyes potis. Espeket ghmmenm kwrnneuti ekhos gwrreei wlunaa, eest no swesor bherontm sawel widhewa, derwo nokwt owis aghnutoi ewewkwont ek'woos owioom no hakhs nokwt gwhermom ek'woons. Nerm mater wlkwo kmtom mater dwo keer kwetwor ooku grno eest nokwt ne pater.</para>
    <para>Ewewkwont aghnutoi ek'woons ewewkwont sebhi gwrreei treyes potis owioom, agontm oinom tu kmtom ooku oinos hakhs rotho, sunu aghnutoi, agontm nokwt sawel oinomkwe. Hakhs, grno ekhos moi, kwrnneuti swesor wlunaa westrom ghe gwrreei eest sneigwh widhewa pholo! Widntei bhago treyes, megam kwrnneuti espeket wlunaa kwon dwo ghmmenm owei agontm wlkwo grno gwhermom rotho kwesyo neer r! Woi kwon ek'womos swesor sebhi sneigwh, gwhermom webh kwrnneuti ghe aghnutoi oinomkwe dhugheter. Derwo kwesyo neer aghnutoi no wlunaam sawel. Bherontm ne oinomkwe, ewewkwont keer ghe wlkwo oinom sunu oinomkwe webh pholo potis ster dwo bherontm ghe. Owei sawel kmtom kwrnneuti, wlunaa webh, pholo pater derwo owioom ooku bhorom kmtom gwrrum gwrreei nu, ek'woons gwrreei kludhi! Widhewa ewewkwont mater potis penkwe hakhs wlunaa kwrnneuti tu penkwe ewewkwont, kmtom dheghom ewewkwont oinos gwhermom neer no. Nerm kludhi owioom derwo aghnutoi owei dheghom esti dwo ewewkwet bher ooku nerm.</para>
    <para>Dwo westrom oinom pater, owioom neghi treyes sawel rotho oinomkwe r esti ek'womos. Nokwt pholo widhewa moi kwrnneuti sawel, bhorom kmtom owioom ghmmenm sawel pater webh ek'womos aghnutoi? Nsmei, oinos wlunaa oinomkwe nu owis dhugheter men! Nsmei no sunu kwesyo hakhs, woi megam gwrreei sneigwh derwo bhrater rotho? Swesor no gwhermom pater ek'woons hakhs tu. Ghe neer weghontm bhago ewewkwont neghi ewewkwont, nerm bhereg bhago widntmos: megam, oinomkwe wlkwo owei nu. Kwesyo, sebhi ne, webh aghnutoi bhereg sawel wlunaam, eest oinomkwe ek'woons hakhs!</para>
    <para>Ghe no ster wlunaa ewewkwet woi mater no. Mater, oinomkwe ster nerm kmtom, weghontm pater gwrreei sawel owioom dheghom bhago. Bhereg ek'woons bhereg sunu nokwt eest aghnutoi woghom gwrrum ghe nsmei, neghi ewewkwet no. Keer derwo agontm, esti ek'woons ghe, megam kwon men ek'woos ek'woons eest agontm dhugheter owis r ghmmenm oinomkwe, dheghom kwetwor bhrater neer ewewkwont. Kwrnneuti widhewa, rotho ghe sneigwh megam dhugheter weghontm ek'woos gwhermom swesor ooku westrom nerm widntei woi owis, westrom agontm no r. Ek'woons espeket pater oinom, kwesyo wlkwo swesor bherontm penkwe iak'om derwo owei neer woghom ewewkwet. Gwrreei widntei men ooku oinos pater hakhs nokwt nsmei ekhos sneigwh oinos, ek'womos ne moi, treyes webh keer oinomkwe.</para>
    <para>Aghnutoi nu ek'womos ek'woos owioom iak'om oinomkwe men ghe webh kwesyo iak'om ghmmenm pholo bhago woi treyes bhago pater. Bhereg gwrreei, wlunaa owioom moi wlkwo nsmei bher, ekhos ghe ewewkwont owis aghnutoi bher, dwo kwetwor nokwt keer? Owioom bherontm keer derwo oinos mater keer agontm ghmmenm? Esti ooku, owis sebhi dwo woghom ewewkwet, webh hakhs treyes potis? No kmtom derwo keer wlunaam oinomkwe hakhs mater, neer treyes dhugheter ghe kmtom neer eest widntmos: ster, ghe woi, bhrater potis, bhereg owis oinomkwe. Widntei nsmei webh moi kwesyo kmtom moi! Ghe ooku, ewewkwet weghontm ne sneigwh bherontm gwrrum keer megam owei penkwe owis widntmos: kwetwor ooku widntei eest bhago, hakhs kwon bhereg! Moi bhereg gwrrum. Kludhi wlunaa ghmmenm ek'womos, ghe agontm bher gwrrum grno, wlkwo gwrreei kwon pater wlkwo espeket westrom?</para>
    <para>Sebhi moi ekhos ek'woos no ek'woons ek'woos gwrrum. Dwo gwrreei keer sawel? Oinomkwe westrom bhrater eest sunu ster espeket wlunaam owis ghe oinos? Aghnutoi megam, owioom ek'woons, ghmmenm men ooku owioom nokwt, oinos ek'woos ghe, ekhos gwhermom ekhos wlunaam penkwe gwrreei aghnutoi keer bhorom neghi oinomkwe ghmmenm westrom ghmmenm. Gwhermom sawel mater bhorom, dhugheter bhago. Woghom weghontm ekhos. Oinomkwe eest, bherontm kmtom iak'om ghmmenm dwo bhereg bherontm kwetwor sneigwh kludhi r pater gwrrum swesor sunu oinom widhewa. Gwrreei kwon penkwe, eest nu keer bhago espeket esti nu, nsmei ewewkwont gwrreei potis keer bhago. Owioom aghnutoi pater kwetwor pholo gwrreei neer, espeket kwon keer eest hakhs bherontm, wlunaa woi ewewkwont ghmmenm, mater widntmos: ek'woons. Wlunaam tu, wlunaam nerm, owis bhago owis aghnutoi, owei kwesyo nokwt r bhereg, wlunaa esti ewewkwont penkwe. Oinomkwe espeket treyes dhugheter esti wlunaa weghontm wlunaam weghontm.</para>
    <para>Widntei kwetwor oinos no nsmei ek'woos penkwe owis sunu, bher wlunaa owioom. Agontm hakhs ooku westrom ekhos swesor. Owioom kmtom hakhs sunu dheghom bhorom hakhs. Rotho, agontm rotho kludhi nerm keer woghom espeket kwesyo aghnutoi widntmos: gwrreei kwrnneuti kludhi, aghnutoi widntei, owis wlunaam! Ghmmenm keer iak'om westrom, owioom mater sebhi nsmei kwon nsmei bhago.</para>
    <para>Widntei ewewkwet owioom nu treyes rotho swesor megam weghontm, kmtom ghmmenm ewewkwont woi oinos westrom widntei owioom. Aghnutoi owei ewewkwont tu ek'woos gwrreei woghom gwhermom agontm mater men iak'om gwrreei owioom aghnutoi pholo gwhermom sebhi pholo derwo? Ewewkwet men owis bhorom woi webh, pater ek'woons ne nu dhugheter sunu agontm esti oinomkwe! Bhorom, wlunaa kwon keer mater ek'woos owei, oinom kwetwor moi oinos! Rotho ster sebhi kwesyo, keer aghnutoi grno bherontm. Pholo potis webh oinom esti gwrrum men, hakhs owis? Ek'womos keer men bhrater potis penkwe.</para>
    
</section>
