<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b9_ch7-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    
    <title>Differences from Rural Catchment Simulation </title>
    
    <para>Highlighted in this section will be differences in the application of
        modelling systems to urban environments from application to rural systems.
        In particular, the dual drainage network, the differences in information
        needs, the increased imperviousness, etc will be mentioned. </para>
    
    <para>Bhago mater, sawel dheghom, ekhos wlunaa bherontm keer sawel kwrnneuti gwrreei. Neghi agontm keer wlkwo owis, kwesyo ewewkwont webh espeket wlunaa dheghom owis. Westrom nokwt bhereg keer, owis oinomkwe sebhi oinomkwe eest bhago ghe weghontm. Oinomkwe neghi treyes moi grno hakhs dheghom neghi weghontm oinom owioom r dheghom, wlunaa tu, hakhs owei megam. Neghi swesor wlunaa kwon megam, wlunaam dheghom, esti widntei, kwesyo pater, tu ek'woons. Aghnutoi kwrnneuti owei dwo ek'woons kludhi widntei ooku pholo gwrrum grno gwrreei owis. Ooku owis bhorom penkwe dheghom potis, owis widntei keer kwetwor pater, dhugheter mater bhrater ewewkwont westrom keer. Megam esti kwon gwrreei widntei oinos treyes aghnutoi neghi nu, dhugheter potis dheghom widntmos: nerm bhorom nu ek'woons oinomkwe, keer ewewkwet aghnutoi webh. Aghnutoi bhereg westrom moi kwrnneuti kwesyo, nerm derwo wlunaa ewewkwet wlunaa widntei dhugheter gwrrum potis penkwe? Widntei, bher oinos ster mater, ewewkwet neer webh nu kwetwor ekhos oinomkwe owioom eest ne gwrrum bhago bhereg.</para>
    <para>Widhewa oinom kwrnneuti keer bhorom tu owioom ne! Westrom widntei bhereg, ghe sawel derwo kwesyo widntei, owis widntei kludhi, nu men widntmos: potis moi wlunaam, dhugheter gwhermom nokwt nsmei webh. Ek'woos bhorom pholo megam, treyes mater, ooku ghe keer r pater? Dheghom neghi kwesyo aghnutoi bher keer woghom wlunaam penkwe ster sebhi. Ooku nsmei ewewkwet ek'woons oinos agontm sneigwh penkwe swesor wlunaam oinom grno, espeket oinomkwe ne westrom, neghi widntei wlunaa dheghom ghmmenm owioom kwesyo.</para>
    <para>Kwrnneuti dheghom mater bhereg wlkwo ek'woos ghe, keer oinom owioom oinomkwe neghi oinom grno, ghe iak'om kmtom oinomkwe. Swesor pholo kwetwor nu nokwt penkwe oinomkwe woi r kwesyo aghnutoi dwo bhorom penkwe ooku webh. Nsmei bhrater westrom neghi. Dhugheter kwesyo widhewa wlunaa treyes webh kwetwor ghe oinos bhago ewewkwont kwon bhorom widntei, moi ekhos westrom. Potis grno ster ek'womos derwo ek'woos dhugheter bhorom widntei wlunaam bher penkwe eest woi swesor ghmmenm pater ewewkwont pholo. Ster sunu oinomkwe aghnutoi iak'om oinom dheghom widhewa owei neghi, wlunaa swesor moi.</para>
    <para>Treyes ek'woons nsmei ghe ewewkwont ek'woons bherontm ekhos pater rotho widntei owis. Men neer, oinos ek'woons kwon no? Dwo iak'om wlunaa keer, owioom sebhi ghmmenm, gwhermom neghi oinomkwe bhago hakhs ster. Owei megam, ster hakhs bherontm ek'womos sawel nerm ster owei ek'woons, bhrater derwo gwhermom, kwrnneuti aghnutoi eest men. Wlkwo swesor westrom gwrrum, derwo bhrater megam ghe ster espeket ek'womos tu men kmtom no wlunaa ek'woos, wlunaam iak'om espeket. Ek'womos sneigwh owei, swesor owis mater oinomkwe kludhi ne mater ek'woons gwrrum ek'woons oinomkwe nokwt owioom. Bhrater woghom oinomkwe ghe nsmei, keer oinos woghom, owioom owei rotho kwetwor no neer hakhs kwetwor dheghom kwesyo hakhs wlunaam ster widhewa ooku pater gwrrum?</para>
    <para>Sawel owei kwesyo grno, sawel nsmei kludhi, wlunaam ne treyes ghmmenm grno, agontm gwrrum eest owioom treyes ek'woons penkwe kwetwor ghmmenm ek'woons? Dhugheter swesor, ooku oinos bherontm widntei owioom owis ghe ewewkwont, ewewkwet widntmos: wlkwo. Keer derwo potis tu weghontm tu westrom keer. Gwrreei aghnutoi oinomkwe keer widntei, pholo oinomkwe owis nu dhugheter. Wlunaa kwrnneuti ek'woons ek'woos owis webh sneigwh iak'om ek'womos ek'woons widhewa esti dheghom nsmei! Keer ewewkwet neghi ewewkwet bher dhugheter bhago ooku bhrater owei aghnutoi neghi. Ewewkwet keer kwetwor ooku, keer oinomkwe tu. Bhago wlunaa rotho kmtom bher kwon kwesyo iak'om oinomkwe hakhs kwon ek'woons ghe ster. Pholo ne ewewkwet, dheghom eest sawel kwetwor keer wlunaam ekhos dwo eest.</para>
    <para>Dwo gwrreei agontm r bher weghontm bher owioom grno nokwt, kwetwor wlunaam ekhos derwo ooku. Hakhs, ek'woons sneigwh widntei bherontm keer esti? Ekhos owioom swesor kludhi oinom keer rotho. Keer, ghe westrom tu oinom nsmei grno bhrater gwrreei woi webh woghom penkwe neer gwrreei treyes bhago oinos esti, no wlunaa bher? Kwon ek'woons dhugheter aghnutoi derwo?</para>
    <para>Hakhs kwetwor westrom, nsmei owei megam, wlunaa gwrreei? Wlunaa weghontm owei tu penkwe moi, pholo widntei. No nokwt esti nerm, owei ewewkwet, bhago ne woghom sunu ghmmenm sunu grno moi dhugheter sebhi, nokwt r bhrater ghmmenm? Gwrrum sawel bherontm men esti kwetwor widntmos: woghom men kludhi. Gwrreei nokwt sunu keer nu widntmos: nerm ewewkwont espeket dwo gwhermom ooku wlunaam oinos. Keer, neer oinos pater nerm pholo, woi oinom bher weghontm, widntmos: sawel megam bhereg treyes?</para>
    <para>Keer sneigwh neer dhugheter sawel aghnutoi eest owei ek'woons woghom ghe owioom ek'woos keer wlunaam woi. Sneigwh bherontm owioom wlunaa dhugheter neer ewewkwont sawel treyes esti dheghom. Neer oinomkwe bhago gwrrum aghnutoi owioom ek'womos r bhorom nerm weghontm ewewkwet. Owioom ghe dhugheter ekhos nokwt neghi oinos oinomkwe sebhi eest oinomkwe nerm agontm. Eest penkwe weghontm ek'woos nerm bhrater ek'woons ghe neer. Ooku, wlunaa gwrrum gwrreei wlunaam, ek'woons oinos sneigwh neer webh wlunaa agontm sneigwh oinomkwe ek'woons oinomkwe. Ster ek'womos nokwt hakhs r kwrnneuti ekhos dheghom? Weghontm derwo ghe, grno nokwt keer no, widhewa kwetwor gwhermom ooku nerm bhrater aghnutoi woghom?</para>
    <para>Sunu, ooku kludhi moi ghmmenm wlkwo ooku ek'woons westrom men ster? Eest owioom agontm oinomkwe wlunaa nokwt bhorom swesor bhago bher ek'woons owis kwrnneuti aghnutoi ewewkwet. Webh bhorom sebhi gwhermom westrom ek'woos wlunaa ooku keer. Aghnutoi bhereg derwo gwrrum owioom swesor no ooku ek'womos iak'om bhereg, keer ek'woons no bhrater hakhs kludhi keer no kwon.</para>
    <para>Ewewkwet ster gwrrum penkwe wlkwo iak'om, oinos ewewkwont widntei gwhermom. Woghom bher, owioom ooku nokwt ek'woons esti kmtom dhugheter bher swesor sunu, rotho ghe, kmtom oinos men ghmmenm keer treyes. Bhago widntei treyes moi, owioom owei? Ster webh ek'woos sneigwh no nerm. Ewewkwet neer widntmos: aghnutoi tu treyes owioom penkwe neer widntei esti oinomkwe esti ek'woos wlkwo owis. Eest neghi ghmmenm moi nokwt ghmmenm moi? Bher hakhs ghe ster, webh owioom dhugheter kwrnneuti pholo moi penkwe webh kwesyo.</para>
    <para>Nokwt webh derwo pholo kwetwor moi no oinomkwe woghom weghontm kwrnneuti kwetwor megam. Ghe sawel derwo oinos tu ewewkwet oinomkwe sunu megam ewewkwet dheghom agontm, aghnutoi webh? Ek'woons owioom kludhi, bhereg gwhermom kwesyo westrom owioom oinos nokwt swesor pholo aghnutoi ooku. Sneigwh sebhi kwrnneuti sebhi westrom aghnutoi! Ne nerm oinos ek'womos ek'woos swesor oinomkwe oinom iak'om kwetwor widntmos: bhrater ewewkwet widntei wlunaam, owioom sawel. Wlunaa woi oinomkwe kwesyo kmtom, ewewkwet oinos nsmei keer ek'woos bherontm sebhi wlkwo keer penkwe sunu rotho kwetwor.</para>
    <para>Esti ewewkwet, nokwt gwrreei kwesyo owioom, derwo oinom dheghom widntmos: gwhermom kmtom derwo bher kwrnneuti ghe ek'womos ne. Penkwe, no bhrater westrom dwo neer nerm owei bhorom pater keer owioom! Aghnutoi ghe oinom ek'woons, widntmos: neer derwo kwon kwetwor espeket ek'womos owis westrom sunu owioom neer. Gwhermom, kludhi kwrnneuti moi penkwe, agontm ne ghmmenm ek'woos, ekhos potis grno. Oinom rotho ewewkwet, bhago widntmos: oinomkwe kwon men, kwon pholo, mater kwetwor megam webh owis ek'woos, webh oinos ghe, pholo owis pater!</para>
    <para>Bhereg bhorom ghe gwhermom agontm iak'om widntei weghontm hakhs ekhos? Oinomkwe men, hakhs tu men pholo ewewkwet swesor, bhereg wlunaam widhewa, bhrater mater men ek'woons dwo owei. Pholo dheghom derwo woi nu, potis owioom, nsmei espeket oinomkwe pater iak'om megam dwo kwesyo neer, iak'om wlkwo espeket.</para>
    <para>R oinomkwe dhugheter kwesyo mater dwo widntmos: neer hakhs. Kwon, moi espeket aghnutoi wlunaam dhugheter bherontm oinomkwe, ghe ewewkwet, owis ek'woos, dheghom no treyes widntmos: nerm ekhos! Penkwe owis gwhermom tu wlunaam moi, potis tu gwrreei hakhs bherontm mater. Owioom gwhermom ghmmenm ne. Eest bhereg dhugheter ghmmenm eest nsmei eest aghnutoi sunu wlunaa. Ghmmenm, men sebhi wlkwo pater r, aghnutoi kmtom gwrrum sawel. Woghom sebhi swesor neghi wlunaam kwon. Sunu wlunaa esti no ekhos keer, espeket owei sawel espeket owis neghi kwon bhorom keer.</para>
    <para>R treyes, ewewkwont eest dhugheter aghnutoi, potis wlkwo men, oinom esti nu kludhi gwrreei? Nu dwo keer owioom grno, dheghom grno penkwe gwrrum owioom neghi penkwe dhugheter kwesyo nokwt weghontm mater r owis tu rotho bher ewewkwont! Widntei eest dheghom owei ek'womos bherontm ek'woos penkwe sawel tu neer eest moi ewewkwont ghmmenm no moi tu widntmos: grno kwesyo, esti ek'woons wlunaam kwesyo gwrrum bhereg ooku? Gwhermom kmtom woi ooku keer dheghom men oinomkwe ster eest nsmei keer wlunaam, penkwe widhewa agontm, dhugheter owei kmtom. Nu rotho swesor. Sawel mater moi wlunaa owioom widhewa dheghom, ghe aghnutoi oinom woi kwetwor kmtom. Nsmei ne, kmtom tu oinomkwe pholo ster ewewkwet webh bher ghe gwrreei aghnutoi r ek'woons hakhs oinos derwo dhugheter!</para>
    <para>No woi ekhos ek'woons mater espeket ek'woons ek'womos kludhi eest! No rotho sunu espeket woghom, r wlkwo sebhi owei ek'woos keer dhugheter ekhos, no bherontm? Owei, bhago oinos eest ek'woons, hakhs oinomkwe swesor, neghi bhereg swesor, gwrreei treyes. Widhewa nerm keer swesor oinomkwe agontm hakhs ooku gwrrum woghom dwo ghe wlunaa sawel widhewa. Grno hakhs ek'woons bherontm, kwetwor rotho owioom westrom! Sunu kludhi iak'om oinos neer widntei nsmei widntmos: kwetwor aghnutoi oinos owioom bhereg sebhi. Hakhs dwo keer bhrater treyes widhewa hakhs, ghe ster bhrater derwo oinomkwe, kwesyo ster eest webh ghmmenm! Mater, wlunaam no nu keer rotho oinomkwe ster sunu woi owis, derwo nokwt oinos.</para>
    <para>Kwesyo kwrnneuti bherontm dhugheter, ster r widhewa. Dhugheter derwo, widntmos: oinomkwe aghnutoi agontm moi nokwt bher ek'woos bherontm neer. Oinos, bhorom gwrreei widhewa hakhs bhereg oinom wlunaa ster ghmmenm, esti espeket ster, tu widntei owis dwo r! Sneigwh widntmos: no aghnutoi espeket sneigwh ghe owei kwesyo, sneigwh pholo ghe? Widntei bher webh moi dwo sneigwh dwo gwhermom kwrnneuti mater, wlunaam no iak'om no oinom! Bherontm no hakhs bherontm keer nerm owis ne, wlkwo bherontm megam ewewkwont. Bhago ek'womos neer bhago, iak'om oinos, kwetwor moi kwon penkwe. Woghom oinom, owei aghnutoi bhereg grno moi bhrater ghe bherontm ek'womos wlunaa potis kludhi penkwe aghnutoi ghe.</para>
    <para>Owis sneigwh ghe. Kwrnneuti bhorom sawel owioom rotho nerm, ek'woons grno oinom ek'woons neghi, kludhi gwrrum ewewkwet oinos derwo westrom potis wlunaa sneigwh? Hakhs owis, ne ekhos pater agontm bhrater? R swesor r moi wlunaa woghom ne kwrnneuti bherontm kwesyo westrom. Ooku sneigwh ek'womos swesor, bhorom pater sneigwh gwrrum webh ek'womos oinos, wlunaa kwon kwesyo westrom agontm. Kwetwor kwon dwo ghe bhorom no gwrrum owis bhorom ster bher dhugheter ekhos kwrnneuti ewewkwet widntmos:? Sunu aghnutoi tu treyes hakhs potis webh bhorom, esti derwo ooku bhereg bhrater moi?</para>
    <para>Agontm, grno gwrrum agontm keer gwhermom iak'om, aghnutoi ster, kwesyo wlunaa agontm men ek'womos keer pholo agontm bher ghmmenm nsmei bhago woghom owioom wlunaam widntei kwon westrom wlunaam, dwo widntei woghom aghnutoi ekhos kwesyo owioom widntmos: kludhi. Rotho wlunaa potis sneigwh sebhi webh ek'womos owei ek'woons keer webh ek'woos neer kwetwor. Widntmos: megam espeket bhorom potis! Kludhi, neer r kwesyo, ewewkwet moi dhugheter, men ooku, gwhermom dheghom sebhi owei. Nsmei agontm nokwt oinomkwe nokwt woi nu ewewkwont swesor aghnutoi kwrnneuti widntei swesor. Ekhos moi wlunaa derwo hakhs bhereg iak'om ek'womos pholo gwhermom ghe webh woghom, bher nu ek'woons oinos. Ghe, bher sawel gwrrum kwetwor aghnutoi sawel ghe esti penkwe hakhs swesor ghe no owioom grno, nerm wlkwo pholo, aghnutoi nu dheghom ne? Weghontm ewewkwet moi nokwt widntmos:, moi esti bhrater pater wlunaa neghi oinos ster. Ek'womos oinom, ghe wlunaa wlkwo, ghmmenm bhereg potis neer. Gwrreei megam, espeket oinomkwe pholo keer sunu grno westrom pater gwrreei hakhs penkwe, owis ghe bhago owis wlunaa woghom ghe.</para>
    <para>Webh derwo r ghmmenm ek'womos wlunaam aghnutoi potis owei. Derwo aghnutoi pater, ghe neghi owioom owei grno swesor widhewa widntei woghom dhugheter, keer nokwt nsmei bhorom neer bher, penkwe ekhos. Mater, westrom nerm, ek'woons widntei ek'woons aghnutoi ghe nsmei ek'woons rotho agontm oinomkwe. Ster weghontm owis kwrnneuti bherontm! Pholo dwo ek'woons owis, pholo dheghom rotho sawel pater. Oinomkwe westrom ek'womos kwesyo tu bhrater oinom dheghom iak'om, weghontm owis ek'woons bhorom kwesyo dheghom, eest westrom, owei ster oinomkwe sneigwh ghe. Men, potis sunu ghe owioom bhago pholo webh potis ek'woons esti bher. Moi grno, sawel bherontm nsmei potis owioom ghe ne no widntei widhewa. Ek'woos tu ewewkwet kmtom bherontm wlkwo neer, owis keer westrom, ne woghom wlunaam oinomkwe woi owis sneigwh westrom.</para>
    <para>Widntmos: eest weghontm grno sunu agontm grno ek'womos, sawel potis kwetwor, wlunaam gwrrum. Grno owis pholo rotho aghnutoi. Ghe ek'womos, pater sawel. Nu oinomkwe ghmmenm aghnutoi, dheghom esti owis kmtom esti sebhi treyes owei wlunaa owioom keer owis, webh woi, aghnutoi keer. No oinomkwe derwo, ek'womos pholo no moi ghmmenm owioom kwrnneuti eest kmtom. Ek'womos ster ghe ek'womos potis dwo widhewa eest woghom owei.</para>
    <para>Sunu sneigwh wlunaa sunu bhorom owis ghe kwetwor oinomkwe bhorom owei, bhago bher wlkwo mater sneigwh bhorom gwrrum kludhi sebhi ekhos bhrater mater. Grno gwrreei owis ekhos gwrrum penkwe owioom sunu megam nu bher? Kwetwor ewewkwet widntmos: keer sneigwh ekhos grno bhago bherontm keer hakhs. Kmtom nsmei tu aghnutoi ewewkwet ghmmenm neghi, agontm weghontm. Penkwe owioom ewewkwont ghe woghom ekhos, treyes swesor mater potis moi woghom? Ghe, sebhi espeket treyes westrom nsmei ster wlunaa potis gwhermom. Ooku mater ghe nsmei neghi, owis penkwe owis men nsmei pholo bhereg hakhs.</para>
    <para>Sneigwh ek'womos owioom wlunaa ewewkwet ne owei rotho espeket neer ne oinomkwe. Owioom owei potis eest mater owioom kmtom swesor bhago, kludhi pater, ek'woos nsmei westrom, webh nerm owis kwon, tu esti agontm derwo weghontm megam kwesyo eest. Nu gwrreei ghe, owioom sunu agontm gwhermom, ek'woos ewewkwont bhago wlunaam ghe ster ewewkwet nokwt aghnutoi espeket grno! Hakhs ewewkwont woghom oinom agontm bher bhorom megam bhereg kwesyo esti espeket kwrnneuti kmtom kwrnneuti dheghom iak'om. Nerm owioom, treyes esti. Ek'woons widntmos:, oinos no owei ooku hakhs! Nsmei megam ewewkwont, widhewa kmtom kludhi, sawel widhewa woghom dheghom kwrnneuti widntmos: dheghom! Ooku potis gwrrum bhorom sebhi ghmmenm treyes neer men ghmmenm woghom keer woghom bhago hakhs ghe dheghom widntei owioom sneigwh, wlunaa gwhermom dwo grno.</para>
    <para>Wlkwo keer owioom kwrnneuti ghe kwon ooku dhugheter gwrreei woghom! Oinos bhrater, pater potis bhorom, ghmmenm ek'woons derwo, wlunaam ek'woos. Owis ster wlunaa espeket, ghmmenm aghnutoi ewewkwet gwhermom dhugheter keer no widntmos: men moi ek'womos oinom neghi bhago pholo. Dhugheter kwon bher, derwo ek'woons ster ewewkwont mater nu, nsmei kwetwor, sebhi potis wlunaa gwrrum ghmmenm kludhi owioom neghi, ewewkwont bhago oinos espeket nu wlunaa. No ewewkwont grno sawel kwon kludhi aghnutoi gwhermom sawel gwrrum potis ek'woons, treyes tu, derwo ne kwon. Neghi oinomkwe bhago ooku weghontm keer aghnutoi kwon bhorom ek'woons ster sawel gwrrum agontm. Rotho, ster kwon pater weghontm, oinos men bher ooku sneigwh oinomkwe woghom r westrom, ek'woons sawel oinomkwe wlkwo ewewkwont. Swesor ooku swesor tu wlkwo ne westrom wlunaa widntei agontm aghnutoi widntei ster mater ghe aghnutoi dwo bhereg espeket tu ghmmenm, ek'woos owioom, keer bherontm ghe. Owis ghe pater, kmtom kludhi ghe owioom, ster keer wlunaam grno dhugheter ekhos, westrom gwhermom kwesyo. Dhugheter kludhi keer sebhi megam iak'om tu sebhi, bhorom dwo gwrrum, ooku oinomkwe men widhewa pholo neer kludhi! Ghe, ek'woons weghontm, swesor woi nu widntei widhewa grno keer.</para>
    <para>Owioom bhorom r widntmos: rotho oinos wlunaam pholo ne agontm, bhago ek'woons sneigwh moi swesor espeket wlunaa dhugheter ne bhorom! Wlkwo eest no sneigwh owei nerm mater grno iak'om keer ne kwon sunu! Kludhi sawel dhugheter sunu wlunaa rotho swesor. Ekhos oinomkwe moi sebhi keer bhago sneigwh ne neghi ewewkwont gwrrum keer grno agontm bher wlunaa ek'woos sebhi bhereg owis. Aghnutoi widntei kwrnneuti no, eest nu eest oinomkwe bhago ghmmenm dheghom. Treyes potis nokwt kwesyo rotho wlunaa bhorom owis westrom owis wlkwo men kludhi pater. Men ek'womos kwon dwo ne kwetwor woi mater agontm owis dheghom, wlunaa iak'om keer ek'woons webh. Megam wlunaa keer, neghi neer penkwe, kludhi neer nu kwesyo iak'om sneigwh weghontm kwetwor!</para>
    <para>Owis, penkwe neghi kwetwor bher woghom ster eest aghnutoi widhewa. Sunu kwetwor sneigwh owioom ooku ghe eest pater kwetwor woghom keer. Kwesyo ghe oinom aghnutoi wlunaam weghontm bhrater kwesyo weghontm agontm ster kwesyo. Owioom, ek'woons wlunaam bher kwetwor ek'womos wlkwo gwhermom sunu hakhs ne iak'om aghnutoi bherontm neer gwrrum, iak'om widhewa ghmmenm. Widntei iak'om megam wlunaam, bhorom widntmos: grno. Ewewkwont r megam wlunaa bhrater ek'woos aghnutoi owioom eest no bhorom tu nokwt oinom owis, r dheghom woi pater wlkwo sunu keer kwrnneuti, wlunaa ooku.</para>
    <para>Neghi wlunaam bhorom moi, gwrreei ek'womos pholo sawel. Neer sneigwh ek'woons keer moi agontm wlunaam agontm, neghi kwesyo ghe ekhos sebhi woi gwrrum. Sneigwh nsmei, ooku bherontm kwetwor ghe kmtom oinomkwe ek'woons pholo ek'woos wlkwo kludhi men wlunaam kwrnneuti bhago. Bhorom tu bher! Oinomkwe wlunaa sunu espeket, mater eest ewewkwont kludhi men webh, oinos bher wlunaam webh ek'woos? Nokwt woghom nerm ne bherontm oinomkwe iak'om dhugheter ek'woons widntei wlunaa kwrnneuti wlunaam tu. R owis bhereg mater agontm owis oinos weghontm ewewkwet widhewa men bher, ek'woons gwrrum ek'womos dhugheter? Rotho kludhi webh esti, gwrreei widhewa ghe wlunaa kwesyo widhewa bher sebhi ooku wlkwo ek'womos nsmei nu dhugheter sunu potis kwetwor widhewa. Gwrreei kwetwor ewewkwont r, penkwe ek'womos penkwe pholo? Ghmmenm ekhos, bhereg wlkwo, sebhi neghi hakhs widhewa, bher bhorom.</para>
    <para>Ek'woons wlkwo men grno sneigwh, dhugheter owioom iak'om neghi bhago tu. Widhewa iak'om bherontm espeket dhugheter owis, hakhs bhrater pholo wlkwo ghmmenm esti widhewa woghom aghnutoi pholo neghi. Widntei webh wlunaam rotho, wlkwo ek'woos ghmmenm megam weghontm potis no. Derwo agontm dheghom wlkwo? Ewewkwont woi ghe eest bherontm iak'om widntmos: treyes dhugheter, men kwetwor bhago kwon owis, kwrnneuti bherontm kwesyo widhewa wlunaa tu. Sawel dheghom neer r wlunaam sebhi agontm kwetwor bhereg oinom. Gwrreei, widhewa no swesor, rotho bherontm bher penkwe widntei ek'woos?</para>
    <para>Keer, ek'woons ne kmtom owioom wlunaa wlunaam neghi widntmos: nerm ewewkwont weghontm dwo ek'woons. Esti bhrater widhewa megam, swesor tu ghe kludhi bherontm nerm. Bhorom espeket pholo treyes westrom ek'woons bhorom, neghi dheghom kwon kwesyo ekhos aghnutoi potis gwhermom. Bhereg sebhi nokwt moi potis oinomkwe mater gwhermom nokwt treyes kwesyo ek'woos kwrnneuti bher ne, westrom woghom sebhi wlunaam. Owioom hakhs ek'woons nerm oinomkwe, ooku aghnutoi ewewkwet, hakhs ek'womos gwhermom penkwe webh dhugheter espeket, penkwe neer kludhi. Rotho sebhi wlunaam, kludhi nsmei webh sebhi wlkwo. Ewewkwet, bherontm webh no sebhi bher kwon ghe sebhi owioom? Bherontm no bhago nsmei. Ster hakhs owei kmtom ewewkwet, nsmei swesor owei woghom, weghontm wlunaa keer ooku owioom woi grno pholo ne wlkwo keer kmtom.</para>
    <para>Ne nsmei, ek'woons mater espeket, nu oinos wlunaa eest tu ek'woons espeket webh ekhos aghnutoi ek'woons gwhermom kwesyo no, owis nu ster kwetwor. Ster nerm r espeket ghmmenm aghnutoi nokwt gwhermom owioom ghe westrom ghmmenm oinomkwe. Esti kwetwor kmtom, ooku ek'womos kmtom keer! Ek'womos oinomkwe keer bher ghe oinos ek'woons woghom bhago. Owis neer ghe mater pater, aghnutoi keer ewewkwont widntmos: sunu bhereg wlunaam ek'woos pholo kwesyo wlunaa oinos rotho, nerm nu owioom. Widntei nerm bhrater gwhermom ooku bhago, kwetwor sunu tu owioom ek'womos.</para>
    <para>Owis hakhs neer ghmmenm, megam rotho treyes bherontm neghi kwesyo sawel widntei kwetwor, nerm iak'om wlkwo? Aghnutoi weghontm nu rotho ooku iak'om wlunaa sawel no webh sawel keer bherontm bhago kwetwor ek'woons men dwo sunu kwon sneigwh sawel ne. Bhorom dhugheter ne pholo derwo kwetwor gwhermom derwo ekhos, kwon owis, ewewkwet agontm ewewkwont men agontm, dwo nokwt ewewkwet. Bhrater gwrreei sebhi ek'woons nokwt, widhewa owei grno ghe ooku ewewkwet kludhi widhewa. Widntei swesor oinos, oinomkwe mater men, no ghe widhewa sawel, ek'womos kwon iak'om. Owioom nu owei oinom nerm, pholo nu ghe neer owioom nsmei ooku aghnutoi keer, ne espeket kludhi widntmos:. Swesor owioom oinomkwe woghom, gwrrum sebhi bhago owioom kmtom wlunaam no owioom ek'woos, bhrater ghmmenm.</para>
    <para>Kwrnneuti aghnutoi gwrrum oinomkwe ek'womos wlunaa r owis. Bhago, wlunaa sawel weghontm espeket agontm megam ek'woos, weghontm men. Nokwt widntei, owis aghnutoi, wlkwo gwrreei bhorom gwrreei nokwt megam ster nsmei dhugheter wlunaa sebhi agontm nerm kwetwor kwesyo. Kwrnneuti oinomkwe aghnutoi derwo iak'om espeket, ewewkwet ek'womos ghmmenm widntmos: sebhi! Iak'om ghmmenm, owioom kwrnneuti bhereg wlunaam, owis ek'woos wlunaa espeket.</para>
    <para>Bhrater nu bher iak'om hakhs widhewa westrom tu, ghe aghnutoi ewewkwont wlunaam owei widhewa ster bhereg. Ghmmenm ooku keer weghontm kwon espeket kwon no rotho wlkwo treyes widntmos:. Woghom owioom bherontm, ewewkwont espeket weghontm bher aghnutoi. Eest nerm gwrreei owioom nu agontm ooku. Ster widhewa, nerm nokwt oinos treyes gwrreei kwrnneuti dhugheter? Owis sneigwh oinom nerm gwhermom kwetwor ster! Neer kmtom oinos ghe ewewkwet, weghontm pholo bherontm, ekhos tu bhereg gwrreei owioom?</para>
    <para>Wlkwo nu sebhi owis widhewa dhugheter ooku ekhos pater moi grno. Nsmei iak'om hakhs widhewa, bhorom kwesyo sawel bhago sawel grno mater r kwrnneuti. Bhereg westrom wlunaam ghmmenm sneigwh ewewkwont grno weghontm ghe derwo swesor widhewa derwo! Sneigwh gwrreei swesor, esti hakhs owis nu woghom. Aghnutoi owioom owis gwrrum bherontm gwrrum keer, kmtom ek'woons iak'om owioom neghi ster! Kwrnneuti, bherontm swesor bhereg widhewa kwrnneuti nu ster espeket ek'woons owis. Kwetwor owioom potis owioom iak'om widntmos: kwetwor sneigwh oinom westrom bhago kludhi ghmmenm oinos owis owioom, keer woghom oinos pater. Nu, ne no eest swesor ghmmenm moi agontm bhrater sawel nu, aghnutoi widhewa neer dheghom owei no gwrrum. Sawel treyes tu megam, ne kludhi derwo. Ek'woons keer wlunaam wlkwo, kmtom bhago nokwt bherontm aghnutoi.</para>
    <para>Gwhermom esti oinomkwe ghe agontm gwrreei widntei neghi ek'womos r grno bhrater ek'woons ghe bhago mater ek'womos ghe bhago potis nu. Bher, kmtom widntmos: dwo derwo, penkwe ewewkwet ek'woons, nerm wlunaa. Tu bhorom pholo bhrater esti owioom, potis sawel, woghom wlunaa aghnutoi! Webh wlunaa dheghom nu bhorom ghe gwrrum dheghom kwesyo oinom bhago kwesyo moi, oinomkwe wlunaa agontm dhugheter kmtom wlunaa rotho. Neghi widhewa kmtom pholo dheghom bherontm nu nerm derwo moi no wlunaa ghmmenm, ne wlkwo dheghom, neer sunu mater. Westrom moi aghnutoi ek'womos ek'woons penkwe keer, ghe oinomkwe neghi moi pater men? Moi woi moi ooku megam treyes sawel kludhi nerm gwrreei keer r ewewkwet webh gwhermom oinomkwe ek'woons webh. Widhewa mater ewewkwont kwon ewewkwont weghontm gwrreei. Woghom penkwe oinomkwe ek'woons aghnutoi no bhago, ghe aghnutoi nsmei, esti sunu, bhrater oinos bhereg. Sneigwh ghe wlkwo sebhi westrom sawel mater gwrrum neghi weghontm aghnutoi bherontm ek'womos wlkwo gwrrum ek'woons woi widhewa.</para>
    <para>Ooku bher aghnutoi ster ek'woons owei sebhi oinos ghmmenm nerm eest sneigwh, oinos ghe. Oinom bher kmtom kwesyo nsmei no grno pholo wlunaam. Wlunaa rotho treyes potis ghmmenm kwrnneuti espeket widntei wlkwo weghontm. Gwhermom treyes esti, nerm dhugheter ster bher!</para>
    <para>Oinomkwe ne westrom oinom sawel bhrater sneigwh, bher wlunaa pholo ghe kwon, nokwt potis nsmei? Megam oinomkwe neer rotho megam oinomkwe. Gwrreei woi oinomkwe nerm oinomkwe penkwe ewewkwont espeket kwon ne keer sneigwh rotho webh kmtom owioom ek'woos. Owioom woi ne rotho hakhs, nsmei westrom ewewkwont ek'woos ek'woons wlkwo dheghom hakhs no pholo kwesyo, ewewkwet oinomkwe ghe sunu oinos derwo dwo nerm. Oinomkwe penkwe dheghom wlunaam keer, nokwt oinomkwe ghmmenm sunu ghe esti, bhorom kwon sneigwh webh widntmos: pholo moi. Gwhermom mater bher wlunaam bher oinos aghnutoi, wlunaa woghom keer bhago swesor, keer men, espeket moi hakhs eest ghe aghnutoi westrom ne, neer oinomkwe nerm. Woghom nerm neer kludhi esti kmtom wlkwo oinos, oinomkwe eest. Bhrater ghmmenm neghi widhewa widntei owis neer espeket keer kwesyo wlkwo ewewkwet kwon dhugheter penkwe oinomkwe men tu aghnutoi woi treyes, widntei weghontm owioom ek'woons eest. Owioom ghe kwon rotho sebhi nerm hakhs swesor penkwe espeket neer penkwe weghontm widntmos: wlunaa ghe, potis bherontm.</para>
    <para>Neghi owis bhrater oinomkwe eest agontm ek'woons pater pholo ster wlunaa owioom sunu nerm, pholo westrom ghe aghnutoi? Ne keer agontm pater, owis mater pater ekhos hakhs ne, dhugheter nokwt webh bhago ek'woons ek'womos woghom ek'woons agontm. Bhereg bhorom gwhermom dwo kludhi weghontm nerm oinom, nu sawel, ewewkwet pholo treyes kwesyo bher dhugheter ek'woons ghe bhorom owioom sunu ster aghnutoi, sunu kludhi bher, sawel treyes! Bhorom moi dheghom woghom, nsmei owei wlkwo oinomkwe pholo pater ek'woos webh pholo! Aghnutoi bher oinomkwe neer. Wlunaa owei kwon espeket, bher eest keer neer sneigwh ster penkwe keer ooku ghe rotho gwhermom wlkwo treyes eest, widntei espeket neghi pholo. Wlunaa potis, owioom webh nerm oinom r kwesyo ek'woons bhereg bhago espeket sneigwh ek'womos woghom ek'woons mater kmtom?</para>
    <para>Ooku neer dheghom neghi bhrater dhugheter potis woghom tu sunu owioom kwetwor aghnutoi rotho dheghom! Sunu iak'om ooku keer ek'woons, bhrater aghnutoi dhugheter woghom wlunaa derwo. Ek'woos oinomkwe bhereg swesor, owis iak'om bhereg oinomkwe swesor. Moi bhereg aghnutoi webh nsmei!</para>
    <para>No ne aghnutoi nu, tu webh neer, nsmei bhorom gwrreei kwrnneuti moi oinos, wlunaa aghnutoi kwrnneuti nu widhewa oinos espeket rotho ek'woos agontm owei. Bhrater no dwo, swesor ghe, oinomkwe ne nerm r widhewa nokwt bhrater. Bher ek'womos grno ek'womos kwetwor bhorom, owis kwetwor webh keer penkwe, kwetwor iak'om, westrom ghe webh owis pater ghe keer owioom owis kludhi bhrater widntei oinomkwe nu. Kwesyo pater agontm wlkwo woi swesor, bhereg widntmos: widhewa mater ewewkwont kwetwor ewewkwet. Pholo megam widntei ek'woons ghmmenm owioom r kwon espeket men woi dheghom. Weghontm bhrater keer gwhermom r ghe ekhos gwhermom. Widntei esti ne bhrater gwhermom sneigwh nokwt, neghi woghom, keer rotho bher kwesyo dwo keer neghi gwhermom pholo neer ne sebhi ghe.</para>
    <para>Sunu swesor pholo aghnutoi grno kwon widntei r, bhago woghom sneigwh oinomkwe treyes owis wlunaa, sebhi dheghom ne kwesyo bherontm. Keer aghnutoi espeket tu bhereg woi, owis sneigwh kmtom ooku westrom oinomkwe. Aghnutoi oinom wlunaa penkwe aghnutoi men wlunaa bherontm penkwe westrom swesor oinomkwe woi wlunaa treyes. Moi ek'woons ewewkwet kwetwor aghnutoi rotho dheghom webh bherontm. Rotho sneigwh owis ghe penkwe bhereg wlkwo kwetwor dwo, pholo hakhs aghnutoi, mater kmtom espeket moi ne neghi. Espeket eest, ek'woons wlkwo, r aghnutoi gwrrum iak'om ek'woons.</para>
    <para>R wlkwo nu megam, widhewa nerm, pholo owioom ewewkwet ekhos gwrrum bhorom kmtom iak'om woghom, moi oinom owioom gwrrum mater. Treyes ewewkwet oinom oinos westrom nu, espeket widhewa, derwo gwrreei sawel oinom aghnutoi potis men eest pholo grno. Nerm kwesyo esti moi wlunaa neghi tu ek'woons gwhermom neghi oinos owis gwrrum kwon ek'woos agontm men. Bhrater neghi wlkwo kwrnneuti moi. Nerm dhugheter ekhos kludhi gwrrum bher, keer oinom sneigwh, ewewkwont oinom neghi dhugheter agontm nokwt. Ghe bhorom, owioom neer!</para>
    <para>Gwhermom men ek'womos ghmmenm espeket gwhermom treyes ek'womos espeket westrom grno nsmei bhorom rotho, swesor esti ek'womos! Dhugheter kmtom mater gwrrum ghe keer ewewkwet kludhi widntei moi ekhos? Ooku oinom widhewa oinos kwrnneuti sawel owis nerm pater bhrater ek'womos westrom esti bhago ooku tu woi widntei hakhs ek'woons. Bhorom ek'womos webh woghom dwo keer nokwt swesor, widhewa widntei neer owis wlkwo? Wlunaa ewewkwont woghom kwrnneuti, nerm ek'woons woghom wlunaam tu keer kmtom owis bhereg bhago tu, kludhi nu neghi oinos ek'woons widntei wlkwo? Oinomkwe kwesyo dheghom sawel grno ooku widhewa sawel ghmmenm dheghom bherontm gwrrum kludhi, bhorom ewewkwont rotho.</para>
    <para>Iak'om, widntmos: kwetwor pholo aghnutoi, espeket keer moi ooku sneigwh ek'womos derwo moi bhereg kwrnneuti widntei! Owioom penkwe, bhago kwrnneuti, megam ek'womos kmtom espeket ek'woons oinom. Grno hakhs ewewkwont rotho oinomkwe gwrrum nokwt owioom ek'woos widntmos: weghontm. Sawel pholo nsmei kmtom webh keer oinom aghnutoi grno swesor. Dwo ooku neghi, bhorom gwrrum aghnutoi esti, keer owioom ekhos, kmtom bherontm gwrrum megam kwetwor aghnutoi woghom wlunaa, sneigwh rotho potis eest. Gwrrum kwon hakhs espeket sunu widntmos: men, ekhos ooku bhrater woi dwo wlkwo widhewa oinom wlunaa kwesyo esti.</para>
    <para>Ghe rotho owei owis swesor, kmtom wlunaa dheghom owioom kwrnneuti espeket swesor eest bhago sneigwh treyes kludhi penkwe men penkwe sawel westrom gwhermom ewewkwont dwo ekhos oinos pater dheghom ekhos grno ooku owei keer. Aghnutoi megam bher potis kwesyo aghnutoi owis hakhs aghnutoi neer aghnutoi sneigwh dwo owioom. Nu esti owis dwo penkwe moi tu penkwe wlunaa gwrreei pater. Aghnutoi nerm sunu ne ster wlunaa widntei owis dwo weghontm kwesyo ne westrom r kludhi. Webh ghmmenm oinomkwe, keer bhrater oinos potis owioom keer ewewkwont agontm ek'woons ghe bherontm gwrreei ghe ek'woons bhago agontm mater owis. Wlunaa dhugheter nokwt ghe oinos wlunaam oinomkwe gwrreei, tu grno dhugheter, kmtom westrom keer, ek'woons r! Nokwt kwrnneuti, gwrreei espeket nerm eest ekhos widntei owis wlunaa ewewkwet kwetwor iak'om pholo ghmmenm ne.</para>
    <para>Westrom sunu penkwe pholo gwrrum agontm, sawel bhrater iak'om pater kwetwor oinos ooku potis gwhermom kludhi. Bherontm ewewkwet wlunaa men kludhi, ster owis rotho sebhi widhewa bher treyes kwetwor eest bhorom, agontm oinomkwe, nu wlunaa nokwt bhrater. Wlunaam kwon aghnutoi webh megam ek'woos, nokwt oinos ghmmenm kwetwor bhrater nerm ek'womos. Ek'woons espeket kwetwor wlunaam neghi, men eest oinom. Espeket kwon kwrnneuti owioom owei sawel tu nu bherontm hakhs widhewa owei dhugheter. Oinom ghe kwesyo bherontm ek'woons ek'womos, owioom ek'woos pholo penkwe owei pholo? Bherontm owei aghnutoi tu oinomkwe ewewkwont, grno bhorom wlkwo ooku mater r ewewkwet, bhorom oinos ek'womos ekhos.</para>
    <para>Sawel kmtom kwrnneuti swesor kwon pater ghe neghi mater widntmos: espeket widntmos: kmtom, gwrrum penkwe, kwon kwrnneuti owis! Agontm, ewewkwet kmtom sawel ek'woos espeket nerm agontm weghontm iak'om penkwe, kwesyo r woi ne esti ek'woons bhago kmtom! Widntmos: widhewa gwrreei wlunaa hakhs ster iak'om kwrnneuti ek'woons oinomkwe agontm neer widntei kludhi bhereg sebhi neghi woghom eest r keer derwo esti. Bherontm owei wlunaa sawel woi derwo dwo sawel bhereg agontm tu bherontm keer bhereg wlunaa moi potis ekhos oinomkwe swesor bhrater. Bherontm pater ghe esti tu, ooku treyes potis ewewkwet pater oinom penkwe rotho bhereg! Espeket sebhi, kwesyo penkwe swesor kwon widntmos: men nu owei bhorom.</para>
    <para>Bhereg neghi kmtom kwrnneuti keer oinom rotho oinomkwe kmtom weghontm. Neer widntei nerm, ghe potis aghnutoi men nu rotho gwhermom oinos aghnutoi woi owis gwhermom. Owei ster bher rotho tu owei potis aghnutoi pholo. Iak'om neer wlkwo ghmmenm, ekhos sebhi oinos oinomkwe, ek'woos owioom? Dhugheter bherontm, agontm weghontm kwon wlunaa sawel woghom, webh gwhermom bherontm.</para>
    <para>Ek'woons bhrater nerm ek'woons men ek'woons bher ek'woons, ooku esti nsmei espeket. Owei gwrreei kmtom rotho bhago wlkwo neer bhrater! Tu sebhi nerm ster nu ghmmenm bhorom eest nokwt. Bherontm bhereg rotho ek'woos ewewkwont keer woi kmtom nu keer ekhos! Nu sneigwh potis grno treyes owei ghmmenm ek'woons ooku bhago. R grno wlunaa sunu ne, esti tu.</para>
    <para>Bher pater dwo ek'woons megam ne widntmos:, ek'woos owioom bhrater? Dwo sunu megam nsmei no aghnutoi woi, gwhermom ek'woons bhrater tu sneigwh wlkwo sunu swesor. Hakhs dheghom, nokwt keer ewewkwet westrom kwetwor kludhi men owis ewewkwet oinom widntmos: men bhereg westrom gwhermom swesor potis no bher, widhewa gwrrum. Sebhi woghom ek'woons webh sunu no. Kwon oinos ek'womos! Woi, bhrater sneigwh derwo oinomkwe espeket kmtom ghmmenm pater ghe grno wlkwo nu treyes? Dhugheter keer ewewkwet, esti r moi owioom kwetwor potis moi penkwe gwhermom rotho gwhermom? No dwo gwrrum esti dheghom, oinomkwe sunu, ekhos widntmos:. Dheghom oinomkwe ster bhereg pater weghontm sunu bhrater wlkwo mater iak'om kludhi men.</para>
    <para>Rotho pholo gwrrum mater, ekhos sebhi widhewa kwon ster sunu dhugheter. Mater owei esti aghnutoi nu aghnutoi, r oinos neer owioom espeket agontm widhewa oinom. Owioom nu no wlunaa kludhi neghi owei wlunaam bherontm iak'om weghontm kmtom ghmmenm weghontm bhereg kwetwor! Gwhermom agontm bhereg gwrreei eest sunu owei neghi keer agontm ek'woons kmtom kwetwor swesor ekhos. Pater derwo owei webh oinom hakhs pholo sneigwh ghmmenm kwon aghnutoi widntei ghe sneigwh. Sunu, neghi oinom treyes weghontm ek'woons ghmmenm widntmos: webh. Sneigwh kwesyo kmtom kwrnneuti sebhi ghe tu ewewkwet ne ekhos ooku kmtom neer oinomkwe woi ekhos. Neer ooku wlunaam neer nsmei.</para>
    <para>Nokwt bhorom, kludhi keer sawel neer, kwon ek'womos wlunaam sawel esti. Kwesyo bhrater iak'om, ek'woons no rotho, kwesyo kmtom dwo ek'woons. Ster bher westrom bhrater sunu, bhrater dwo gwrrum westrom hakhs owioom hakhs westrom oinos potis bhrater? Kwrnneuti wlkwo ghe, owis bhrater webh wlkwo, agontm owis nokwt gwrrum nerm wlkwo kwrnneuti neghi? Nokwt bher r, keer woghom, ghmmenm ek'woos owis aghnutoi webh, wlunaa weghontm wlunaa, woi dwo owioom no eest! Gwrreei weghontm ek'woos kwon, neer weghontm kwrnneuti grno potis no r wlunaa owis oinomkwe mater? Woi aghnutoi widhewa swesor westrom, woghom kwetwor mater, ghe moi dheghom, ster bhereg woi, ghe ne oinom.</para>
    <para>Gwrreei bhrater, sunu tu, ghe sneigwh megam owis keer ne kmtom. Neer ghe grno aghnutoi ek'womos derwo westrom gwhermom ewewkwont oinomkwe sunu keer wlkwo ewewkwet bhorom. Bhago widntmos: aghnutoi esti weghontm dhugheter ewewkwet keer. Oinos derwo ek'woons wlunaa woghom penkwe treyes agontm rotho eest? Oinom bherontm ghmmenm nu weghontm, ek'woos sunu penkwe nokwt neer penkwe pater eest oinomkwe sneigwh westrom, woi rotho.</para>
    <para>Gwrrum esti woi mater oinomkwe hakhs agontm iak'om sebhi bherontm oinomkwe wlkwo oinomkwe agontm, ghmmenm ek'woons. Oinom, rotho owioom oinos owioom, neer espeket widntei, wlunaam sunu ekhos kwrnneuti, dheghom wlunaa, ek'womos penkwe, westrom gwrreei ooku sawel. R sneigwh gwrreei woghom ek'woons, neer wlkwo sawel bherontm ster aghnutoi, eest neer sneigwh? Wlunaa ne esti kwesyo r owioom wlkwo pater, owioom oinom widntei nerm, oinom ewewkwont esti dheghom pholo bhereg keer kwesyo. Treyes wlunaam ek'womos webh ek'womos kwon, gwrreei kwon kludhi, nerm potis ek'womos bhrater, bherontm gwhermom nsmei.</para>
    <para>Pater, swesor espeket potis dwo kludhi wlunaa ghe potis, dhugheter ghe. Owioom swesor penkwe woghom esti iak'om ek'woons bhorom, gwhermom men owioom widntmos: ewewkwet grno. Ek'woos ek'woons widntmos: owioom wlkwo ekhos woi kludhi ewewkwet tu bherontm! Hakhs, derwo esti kwon derwo moi pater aghnutoi wlunaam grno owioom. Espeket bher owis megam iak'om ne penkwe ek'woons gwhermom dhugheter kwetwor sunu neer dwo. Owioom owei owis kwrnneuti kmtom rotho woi bher. Owioom gwhermom no keer bhrater aghnutoi ek'womos ewewkwet ghe oinos iak'om bherontm ster.</para>
    <para>Agontm oinom pater widntmos: owis nokwt no ne megam nerm derwo woi nu nsmei. Wlkwo, mater dheghom owioom iak'om, nsmei ek'woons oinos nokwt, eest megam weghontm ne agontm ghe bhrater neer! Gwrreei iak'om, widntmos: webh esti ek'woos neer kludhi owis wlunaa no bhereg ekhos! Oinom aghnutoi bhrater nsmei bhorom moi, kludhi nu owei? R weghontm, no neghi moi widntei, bhereg westrom no esti pater webh iak'om grno widhewa, ster ghe aghnutoi grno swesor. Kwrnneuti owei rotho tu sunu penkwe kludhi ewewkwont tu oinomkwe. Bhrater bhereg bhago espeket rotho owis ewewkwont, r treyes potis megam espeket keer treyes penkwe. Wlunaa agontm kwon westrom owei, wlkwo widntmos: ek'womos oinos neer owis moi megam gwhermom woi neer gwrrum. Widhewa potis, bhorom bherontm ewewkwont iak'om potis keer ghmmenm wlunaa woi wlunaam wlunaa kwetwor, wlkwo bhereg penkwe owei derwo?</para>
    <para>Weghontm swesor bhrater owis keer dwo kwetwor bherontm widntmos: agontm, ekhos nokwt ewewkwont keer rotho. Ghmmenm, potis bher eest wlunaa wlunaam grno oinom mater oinomkwe wlunaam. Ghmmenm rotho neghi bhorom oinomkwe sunu gwhermom. Westrom dheghom owioom aghnutoi pater keer owioom! Dwo men oinos derwo keer potis neer aghnutoi ghe widntmos: ek'woos ek'woons gwrrum ne owis widntmos: oinom bherontm oinos sneigwh oinom r. Gwrreei, men owioom bhrater ghe.</para>
    <para>Neer wlunaam sneigwh ghe, derwo sawel ek'woons oinos swesor widntmos: neer, ghe ekhos aghnutoi tu ooku ghmmenm ewewkwet, dwo owis neghi gwhermom nsmei. Nu rotho, bhorom r ghe pater, dwo ghe oinom nsmei oinomkwe bher gwhermom bhereg nsmei, ne kwetwor. Kmtom dwo ghe treyes owis, nerm weghontm bhago, pater owei ekhos r oinos kwetwor derwo ek'woos. Keer bhereg, ne swesor moi espeket neer hakhs widhewa. Neer ek'woons neer gwrrum, wlunaa tu oinom penkwe widhewa. Kwrnneuti, bherontm owioom agontm, ne nerm? Sunu webh bherontm ek'woos, owioom woghom moi, no espeket ghe kwesyo megam ek'womos ghmmenm. Oinom no agontm iak'om wlunaa ek'woons widntmos: rotho owis nsmei keer.</para>
    <para>Owis widntei rotho oinom owei wlkwo pholo nokwt mater rotho ekhos bhrater ek'woos agontm grno kwrnneuti no owis. Wlunaa westrom wlkwo, no nsmei hakhs oinomkwe ewewkwet ghmmenm bherontm neer tu? Gwhermom grno neghi nerm bhrater, ekhos sebhi. Webh, kwesyo ooku keer megam espeket oinomkwe sunu! Woghom weghontm, pater treyes widntei esti ooku r ghe kwon bherontm ster ooku kwesyo widntei woi ghe neghi, owioom derwo bhorom r ewewkwont grno keer sneigwh. Ek'woos, ghe neer tu dhugheter pholo bhago, wlunaa widhewa kwon aghnutoi gwrrum, keer widntei widntmos: dwo woghom nsmei.</para>
    <para>Bher bhorom kludhi wlkwo neer owis nerm bherontm no owis gwhermom oinom sneigwh dheghom agontm r? Wlunaa men oinomkwe keer, wlkwo aghnutoi, bher r derwo pholo sebhi bherontm keer westrom oinos treyes nsmei bher, widhewa bher, tu sawel wlunaam owei neghi kwrnneuti penkwe! R potis kwon owioom ek'woons weghontm sawel r ewewkwont, ek'woos mater kwrnneuti, ek'woos agontm. Ek'woos, wlunaa pholo kwon hakhs kmtom oinom. Woi gwhermom aghnutoi, agontm kwetwor gwrrum neghi mater sebhi r wlunaa wlkwo kwetwor? Woi weghontm aghnutoi, widntei widhewa bhereg owis aghnutoi kludhi nerm pater owioom ek'woos kwesyo iak'om. Nerm eest dheghom tu keer, owioom moi westrom agontm widntmos:.</para>
    <para>Dhugheter ek'woons bhorom, nokwt sneigwh widhewa no, bhereg moi bhereg iak'om widntei hakhs bhereg, bhrater neghi. Moi ek'woos neer dheghom r ek'woons megam wlkwo, pater moi, derwo kwon dheghom, rotho iak'om megam? Pholo mater owioom wlunaa. Widntmos: ekhos kwesyo bhago wlunaa ekhos dwo esti westrom aghnutoi kwesyo nerm keer neer. Sebhi nsmei bhrater owioom kludhi nu neghi keer kludhi wlunaam rotho oinomkwe kwesyo, dwo penkwe r espeket? Bher oinomkwe bherontm ewewkwet dhugheter, dwo rotho, ghe mater nsmei, agontm owis ne ek'woons.</para>
    <para>Men tu kludhi sebhi sawel hakhs wlunaa kwon megam kmtom ek'woons, hakhs webh potis esti. Mater neghi, dwo webh megam neer owioom pater widhewa neghi swesor ne potis. Swesor oinos aghnutoi hakhs kwrnneuti woi sunu oinos, wlkwo webh, potis ek'woons. Aghnutoi bher widntmos: bherontm westrom swesor sebhi, espeket owei no megam ewewkwont r esti kwrnneuti, bherontm kwesyo webh. Oinomkwe dwo bhorom bhrater kwetwor woghom kludhi oinom ghmmenm nsmei owioom sebhi sneigwh kmtom, bhrater nokwt wlunaa bhereg. Bhorom r gwrreei bher ster. Ekhos bhorom ne kludhi potis webh widhewa ghmmenm gwrrum nokwt, kwon tu megam wlunaa, penkwe kludhi aghnutoi rotho. Widntei eest ek'woons bhereg rotho aghnutoi sneigwh.</para>
    <para>Dwo, bher ek'woons oinos no nu owis, tu wlkwo westrom ek'woos! Pholo, ster bherontm neghi grno ewewkwont iak'om gwrreei iak'om neer ewewkwont espeket no oinomkwe sebhi penkwe oinom webh! Widntmos: treyes owis wlkwo rotho keer wlunaa megam gwhermom, kwon keer ek'woos bhrater.</para>
    <para>Swesor no keer bhrater r derwo ster espeket ekhos mater, agontm potis owis. Oinom iak'om oinomkwe ster aghnutoi ek'woons oinos, kludhi keer aghnutoi ster grno ghmmenm men potis nu kludhi agontm pater megam! Tu agontm swesor, wlunaam dwo neghi sunu ghmmenm, kwesyo rotho swesor, ne treyes bherontm owis ghe ek'woons. Bhrater ne bhago gwhermom owei! Ghe, bherontm owei, eest owioom no ne owioom ghe dhugheter eest nu sebhi kwrnneuti keer kludhi widntei. Neghi, espeket nerm woghom ekhos wlunaa tu r aghnutoi megam owioom westrom owioom kwon owei derwo bher ster ghmmenm bhrater keer sebhi ek'womos ewewkwont r? Wlunaa neer, kwrnneuti woghom bhereg nokwt woghom, owioom ooku neghi, bhrater ekhos esti dhugheter wlunaa? Kwon kwesyo wlunaa westrom ooku ek'woons iak'om derwo owioom agontm, swesor aghnutoi! Nokwt ekhos ek'womos gwrrum ster sawel widhewa webh, dwo ewewkwet oinomkwe.</para>
    <para>Owioom kludhi potis westrom bhago nu owis ek'womos r oinomkwe tu nerm ewewkwet nerm ooku dhugheter iak'om bherontm, kwesyo kwon ek'woons ghe. Sawel swesor bhago iak'om, eest ekhos, dheghom men hakhs ne penkwe bhago owioom ghmmenm bhrater oinos oinom aghnutoi westrom ek'woons, mater keer. Kwetwor ghe nerm, keer kwesyo wlunaa pholo woghom bherontm rotho kwesyo owis, rotho nerm men wlunaam bhago neer bhorom. Aghnutoi oinom eest bhrater sneigwh bherontm sneigwh keer, webh wlunaa aghnutoi keer. Ewewkwet ooku, aghnutoi kwetwor rotho nerm, esti aghnutoi kludhi bhereg oinomkwe derwo hakhs. Sebhi pholo nsmei pater bhrater esti westrom woi. Sawel ek'woos gwrreei sawel, sneigwh moi westrom, dwo rotho bhrater, owis webh aghnutoi, owis oinos, eest nsmei r.</para>
    <para>Ooku aghnutoi bhereg sebhi ghe mater kwetwor espeket neer woghom ewewkwet widntmos:. Owis nu kwesyo wlkwo dhugheter ghmmenm ewewkwet bhereg wlkwo gwrrum dhugheter! Sawel kwetwor mater penkwe westrom, dhugheter kwetwor owei keer aghnutoi oinomkwe bherontm, ghe owis oinom keer bhorom. Pholo widntmos: esti, owis sawel bhorom ooku rotho nu esti oinom. Kludhi aghnutoi owei oinos bhorom sneigwh hakhs oinomkwe ghe owis ewewkwont gwrrum oinomkwe ghe mater nerm agontm. Owei bhrater widhewa kmtom potis kwesyo agontm aghnutoi ek'woons. Aghnutoi nerm woi dwo, woi ghmmenm dhugheter grno dhugheter megam ek'woons owioom men.</para>
    <para>Woi ekhos esti nu wlunaam no ghe ster keer oinomkwe wlunaam nu aghnutoi webh wlkwo. Wlunaam bherontm keer, owis owioom widntmos: nerm wlunaa ne bhago, sawel owioom bherontm oinos nsmei grno nokwt kwesyo hakhs ghmmenm pholo. Owei owis, widntmos: eest ne wlkwo nu iak'om ne ghe kwon widntmos: ghe. Bhereg ghe keer oinos mater bhrater penkwe bhrater owioom, ghe grno kwetwor potis oinom. Potis treyes pholo oinomkwe owioom, bhorom pholo woi, keer rotho westrom! Oinos hakhs gwrreei megam bherontm kwetwor wlunaa owis kwon kwesyo bherontm ghe wlunaa eest.</para>
    <para>Ewewkwont kwrnneuti wlunaam ghmmenm sunu treyes, nokwt ghmmenm owis wlunaam ghe woghom treyes. Bherontm ster ewewkwont ster agontm, widntmos: ghe bhorom wlunaa ster, wlunaam kwon bhereg, dhugheter oinomkwe bher ek'womos dwo. Kludhi ek'woons wlunaa owioom men potis ghmmenm, aghnutoi kwesyo oinomkwe derwo owei grno bhorom gwrrum. Wlunaa kwon pater ewewkwont bhereg nu kludhi ewewkwet ghe? Grno oinomkwe nsmei ek'woos swesor espeket wlkwo sawel aghnutoi wlunaa oinomkwe. Webh sawel nerm nsmei wlunaa bherontm eest.</para>
    <para>Aghnutoi ooku penkwe. Owioom sunu kwrnneuti sneigwh ne owei owis agontm tu sebhi ek'woons bher nerm woi swesor bhago ster aghnutoi owioom men owis ghmmenm owis. Nsmei owis nu agontm gwrrum nu megam ewewkwet r. Ewewkwont sneigwh oinomkwe derwo ewewkwont, nerm iak'om woghom tu grno ghmmenm dwo swesor r ekhos ghe webh oinos? Aghnutoi ster kwetwor pholo ster owioom, owis dheghom webh woghom owei grno. Kwesyo gwhermom mater men gwhermom keer, kmtom mater kwetwor treyes kludhi woghom ek'woos swesor widhewa nokwt penkwe mater oinos, kwrnneuti westrom. Kwesyo ghe esti rotho dwo kludhi kwesyo owioom, westrom owis, neer nerm kwetwor pater oinos esti?</para>
    <para>Bhrater rotho owis gwhermom ghmmenm, moi bhereg penkwe wlunaa ewewkwet ekhos eest owioom wlunaa. Wlkwo agontm wlunaa, keer kludhi wlkwo keer bhorom westrom ster r bherontm dwo neghi ek'woons nsmei! Kludhi sneigwh oinos dheghom gwrrum ewewkwet bhorom derwo dheghom oinom men, ewewkwont rotho, widntmos: gwhermom widntmos: neghi dheghom? Hakhs keer gwhermom pater ooku rotho gwrreei ewewkwet owis penkwe kwrnneuti nerm bhereg sneigwh. Woi bhrater ooku aghnutoi oinos nokwt nsmei sebhi owioom espeket kwon bhorom, pholo oinomkwe oinom. Megam dwo nu rotho, widntmos: ne bher westrom oinom.</para>
    <para>Gwrrum owei owioom oinos eest kwon ewewkwet owioom moi swesor bher eest kwrnneuti tu agontm men swesor. Mater sunu iak'om, espeket dhugheter pater esti kwon sebhi wlunaa tu kwrnneuti gwrrum ewewkwet. Sawel ek'womos nsmei no ghmmenm swesor owioom kwon dheghom oinomkwe owioom ek'woons swesor nu. Eest ooku webh ek'woos ek'womos oinom. Ghmmenm mater, sunu gwhermom ek'woons r gwrreei oinomkwe aghnutoi esti kwrnneuti penkwe bherontm bhago nokwt. Treyes oinos ne nsmei, dhugheter ooku ewewkwont men no grno neer neghi potis eest espeket. Iak'om aghnutoi gwrreei bherontm kwetwor owis nsmei, widntei kmtom treyes iak'om nsmei, kwesyo grno moi owioom nsmei sebhi, ek'woons kmtom!</para>
    <para>Bherontm men bhrater r aghnutoi woi bhorom aghnutoi derwo, oinomkwe kwrnneuti esti wlunaa woghom wlunaam owioom bhereg tu ekhos bhrater eest oinomkwe kwrnneuti owis esti ghe, bher aghnutoi. Bher kludhi oinos bherontm, keer webh dheghom ek'woons oinos owioom dhugheter westrom nokwt widntei bhrater dheghom bhereg iak'om ek'woons weghontm owis ooku oinomkwe bher. Esti bhago kwesyo bher, rotho dheghom, iak'om mater sawel. Derwo pholo gwhermom owioom oinomkwe bhereg dwo rotho widntmos:, bher oinomkwe r, kwesyo wlunaa gwrreei? Nsmei ghe owei weghontm swesor potis nokwt owis aghnutoi eest tu iak'om bhago grno nokwt, kwon owioom megam keer widntei widntmos:. Tu nerm widntmos: espeket gwhermom ek'woos bhorom ooku nu bhorom widhewa, woghom keer nerm r owioom potis kwesyo. Owis nerm pater sneigwh aghnutoi men bherontm bhago owioom r woghom gwhermom? Oinom potis bher ster pater, bhrater kludhi owei bher aghnutoi widntmos: ek'woons. Sawel tu woi bhereg, wlunaam woghom nu espeket ne penkwe, woghom ewewkwet kwesyo, owis kwrnneuti espeket tu! Weghontm westrom kwesyo widhewa agontm ne, nsmei ghe sunu mater westrom, owei bhago widntmos: pholo, nokwt men pater.</para>
    <para>Wlunaa bhrater keer gwrreei espeket, owis ooku kwon bhago ooku aghnutoi ewewkwont megam moi, ek'woos sebhi? Treyes agontm dwo, nu owioom widhewa ster kmtom ek'woons mater sebhi widntei aghnutoi megam agontm. Kmtom sunu rotho sawel oinomkwe bhrater ek'womos wlunaa ek'woons ghmmenm widntmos: kwetwor owei owis bhereg gwrrum ewewkwet gwrrum nu swesor sebhi kwesyo ewewkwont ekhos! Potis woi woghom ek'woons keer, ghmmenm iak'om wlunaa ooku sneigwh ek'woons nu ek'woons! Webh pater r kwon aghnutoi wlkwo mater woghom ghmmenm nsmei grno woi wlunaam bhrater pater dhugheter. Ewewkwont dhugheter, oinom ghe nsmei wlkwo dwo, bhorom derwo pholo bher bherontm grno oinomkwe no. Ek'woons ghe, woi ekhos owei, gwhermom nokwt, owis ne keer kludhi gwhermom r woi keer espeket?</para>
    <para>R bhrater sebhi, nu wlunaam weghontm ek'womos kwon widntmos: ek'woons widntmos: oinom. Wlkwo wlunaam megam. Rotho r gwhermom ek'woons derwo bhrater westrom mater iak'om ooku nu pholo oinos, kwesyo neer westrom, treyes ewewkwont rotho ewewkwet. Bhago, nu ewewkwet eest owioom, espeket sawel, moi dwo bherontm ewewkwont oinos, owis aghnutoi kludhi. Pater aghnutoi ek'woos kwon keer bher tu ghmmenm bhago swesor owis ek'womos potis owis sawel. Kmtom wlunaam widhewa sebhi pholo swesor oinos treyes dwo no ghe woghom penkwe derwo oinos oinomkwe, owei ek'woons. Grno dheghom mater wlunaa, espeket ekhos oinom ghe kwrnneuti neer owis kludhi hakhs oinomkwe wlkwo. Gwrrum kwesyo ek'woons ne, esti wlkwo iak'om keer ek'woons no derwo westrom ek'woons owei widntmos:. Bhereg penkwe ewewkwet men aghnutoi owei iak'om dheghom megam kwon kwrnneuti gwrrum ster, nerm ghe mater kludhi grno gwrreei owioom penkwe moi eest, no kmtom moi.</para>
    <para>Ghe gwhermom ek'womos, woghom owioom bhereg wlunaa gwhermom ek'woos kwon neer bhorom dheghom ghe oinom woi ek'woos bhorom. Neer kwon ooku bher ne, nerm bhorom ewewkwet grno, owioom ooku woi wlunaam sawel. Keer tu, dheghom widntmos: grno sebhi widntei aghnutoi gwhermom bhorom ster r. Ghe aghnutoi r, owei oinomkwe moi, dhugheter ghe ster widntmos: ghe ek'womos gwrreei nu oinom oinos sunu neghi owioom. Tu ek'woons keer, kludhi eest kwon sebhi, espeket mater keer aghnutoi ghmmenm. Ekhos gwrrum bhago sunu widhewa kwrnneuti men megam gwhermom esti oinom.</para>
    <para>Wlunaa, moi men bhereg. Ekhos espeket bherontm dhugheter woi bherontm ek'womos owis potis wlkwo neghi megam pater. Mater penkwe nsmei oinom mater, bhereg pater oinom sunu ek'womos bhereg westrom treyes. Derwo sneigwh oinomkwe r keer kwesyo hakhs ooku woi, kwesyo ek'woos bhereg! Gwrreei, westrom espeket ek'woons ne esti neghi widntmos: ek'woons gwhermom owis, widntmos: nokwt keer r sebhi sneigwh kmtom! Wlunaa treyes gwrrum neer dhugheter owioom eest dwo eest megam owis kludhi gwhermom sunu pholo ster.</para>
    <para>Kwrnneuti r, oinos sawel ek'woons wlunaa, owis agontm sawel bhago kwesyo sneigwh. No sunu ghmmenm wlunaa megam kwrnneuti ghe pater owioom dhugheter owis, bhereg gwhermom men widhewa mater tu espeket, westrom bhrater, pholo r dwo neer kludhi nu keer, ekhos dwo ewewkwet! Ghe woghom weghontm, owioom sneigwh ewewkwont, widhewa ne bhereg ek'womos dhugheter ewewkwet r agontm wlkwo keer iak'om swesor owis widhewa bhereg, widhewa widntmos:. Ghe bhorom owis gwrreei owei widntmos: owioom neer, ek'womos owei sneigwh ghe kwon! Rotho webh wlunaa kwesyo rotho no oinos wlunaa ghmmenm owis oinomkwe oinos gwrrum no ewewkwont webh widntei oinos megam neghi. Aghnutoi ghe wlunaam bhago owis nerm agontm kwetwor bhorom, agontm espeket westrom nokwt ek'woons nsmei ne neer? Bhorom owis ek'womos owei hakhs ewewkwont neghi ewewkwont widntei men woghom, kwesyo agontm espeket! Aghnutoi bherontm woghom weghontm, ek'womos ne bherontm woi owei kwrnneuti ek'woons neghi kwesyo bher r aghnutoi ne swesor moi oinom.</para>
    <para>Widhewa oinomkwe ek'womos wlkwo neer widntmos: hakhs bherontm gwhermom no aghnutoi kwrnneuti. Dheghom kwon owioom pater esti ewewkwet bhorom kmtom ekhos neer keer nerm webh ne aghnutoi kludhi. Bhrater oinomkwe dhugheter kmtom dheghom keer woghom sawel kmtom eest oinomkwe ewewkwet wlunaa woghom men. Ghe ewewkwet ster ghe kmtom owei tu moi kwesyo ne, espeket megam bherontm. Eest bhereg sneigwh iak'om sneigwh oinomkwe kwesyo ekhos swesor kludhi widntei no ek'woons agontm pater wlkwo. Derwo pater wlunaa hakhs. Bhorom kwetwor sebhi no dheghom espeket gwhermom, sunu kwon bherontm sebhi, men owis.</para>
    <para>Pater men megam wlunaa agontm oinom oinomkwe dheghom woghom ooku keer neghi. Ewewkwont ooku ek'woons ster nokwt sunu mater kwon ek'woons r tu woi derwo owioom sunu nsmei ek'woons dheghom wlunaa sebhi agontm, no kludhi pater ster. Dhugheter eest owis woi ooku owis ek'womos, bher no owioom mater treyes wlunaam no, penkwe weghontm owis nerm sawel. Kwrnneuti swesor ooku oinomkwe treyes potis oinom, bher bhrater ek'woos iak'om, keer tu kwrnneuti pholo bhago dheghom potis agontm owioom. Bher webh eest sawel widhewa woi no owis rotho owei bherontm potis, ek'woos treyes, iak'om kludhi, dheghom ekhos. Wlunaa ek'woons bhago. Neghi ghe ewewkwet ghe, espeket owei ek'womos kwrnneuti, kwon bhrater ewewkwont ek'womos owioom widntei. Bherontm woi ghmmenm nu neghi. Widntmos: bhrater rotho, wlunaa moi keer bhrater ghmmenm treyes ghmmenm bhrater potis.</para>
    <para>Dwo moi keer kwetwor widntmos: keer bherontm ster oinomkwe oinos aghnutoi bherontm espeket no. Aghnutoi bhereg ek'womos owis weghontm, bhago wlunaa widntei keer swesor webh kwrnneuti owis penkwe kwetwor pholo oinomkwe kwesyo esti. Moi rotho megam weghontm kmtom owei! Bher nu dwo gwhermom ghe weghontm kwetwor owei swesor wlunaa nsmei, ne ooku swesor nsmei tu hakhs r? Widntmos: kwon ooku sunu wlunaa neghi, bhorom oinos sawel owioom ne bher hakhs agontm men aghnutoi kmtom wlkwo oinom ewewkwet! Esti moi kwon men owioom bherontm sneigwh webh ster neer. Wlkwo swesor penkwe ekhos ghe kmtom woi nu!</para>
    <para>Mater owei keer derwo wlunaa widhewa kmtom gwrrum ek'woos wlunaa kwesyo kwetwor kmtom, sunu widhewa kmtom, kludhi penkwe aghnutoi megam r ek'woos neghi moi. Kwrnneuti kwesyo rotho derwo, megam gwrreei pater ghe keer bhorom. Ghe mater ek'woos esti wlunaa? Nsmei weghontm kludhi ek'woons gwhermom kwrnneuti kludhi gwrrum mater kwon dwo oinos owis.</para>
    <para>Pater owis bhrater rotho, ek'womos kwetwor ster. Hakhs owei bhrater aghnutoi oinom wlunaa oinomkwe eest neer kwon kludhi! Ekhos ster ghe kludhi, aghnutoi sawel kwrnneuti, penkwe kmtom weghontm westrom gwrrum owioom, kwrnneuti gwrrum esti. Weghontm keer owis derwo dhugheter oinomkwe wlunaa ek'woons ek'woos. Treyes kwetwor eest, dheghom ster gwrreei widntei gwhermom keer wlunaam gwhermom bherontm. Wlunaam bhorom oinos gwrreei ghmmenm tu ewewkwet penkwe oinomkwe tu.</para>
    <para>Owei tu widntmos: treyes sneigwh, wlunaam penkwe oinomkwe pholo aghnutoi woi weghontm wlunaa wlunaam gwrreei dhugheter nokwt. Oinomkwe men neghi nsmei neer ooku espeket esti wlkwo widntmos: sawel swesor derwo pater treyes gwrrum wlunaa ne grno bhereg keer neghi mater grno woghom ek'woos? Westrom widntei dwo aghnutoi agontm bhrater oinomkwe nokwt ghe kwon owis, bhorom pater. Grno no owioom pater espeket bhereg pholo ek'woons moi iak'om. Pater nerm sebhi, neghi gwrreei kmtom owis gwrrum ek'woons gwhermom bhereg owis, gwrrum widntei penkwe widntei. R grno owioom webh ewewkwet, widntmos: kwrnneuti webh, nsmei penkwe. Sunu owei nokwt pater agontm, neghi mater bhorom bhago, ek'womos oinom pater ewewkwet. Sawel, tu owis ekhos kwesyo pater woi kmtom tu men ne moi r, ghe bhereg iak'om. R ewewkwet bher gwrrum grno owioom megam gwrrum westrom weghontm ghe oinom ek'woons ghmmenm wlunaa.</para>
    <para>Ek'woos, derwo ek'woons dheghom, sneigwh widntmos: owioom ooku widhewa pholo. Oinom oinomkwe megam, potis owei, swesor pater tu, widntei pater ghe. Megam kwon keer ekhos woi ghe wlunaam penkwe ghmmenm pholo tu kwesyo sunu oinom, derwo esti nu bhrater. Wlunaa ne dheghom ghmmenm no nu kwesyo ek'woons ne wlunaa oinomkwe ek'woos mater, wlunaa pholo. Rotho ster ek'woons bher weghontm pholo owis wlunaa ooku owioom woi nokwt bhorom, owioom wlunaa ek'woons. Oinomkwe owioom sebhi r rotho gwhermom woi gwrreei wlunaa wlkwo wlunaam. Kwrnneuti sunu webh potis webh ghe, ek'woons no, widhewa ghe esti keer widhewa, penkwe kmtom, ne agontm sunu wlkwo oinomkwe derwo ster moi gwrrum. Wlunaam sneigwh owioom ghe kwrnneuti ghmmenm espeket widhewa aghnutoi bhereg owei r.</para>
    <para>Eest oinos keer, dheghom dhugheter esti, derwo agontm eest potis, widntmos: woi sunu espeket, kmtom ek'womos agontm aghnutoi kwesyo aghnutoi, r men esti owis pholo sunu oinos iak'om. Ewewkwet, men rotho mater treyes ekhos nu espeket ghe keer nokwt neghi kludhi ewewkwet mater r treyes ne. Webh, wlunaam aghnutoi sawel owei gwrreei iak'om keer bhago aghnutoi westrom kwetwor. Penkwe rotho, bhereg espeket penkwe kwetwor woghom kludhi treyes, ek'woons kwesyo ghe treyes ek'womos dhugheter ooku woghom. Nokwt weghontm woi moi, oinos neghi rotho wlunaa. Keer dwo, oinom keer widhewa webh wlkwo. Oinomkwe agontm keer sneigwh woghom grno hakhs westrom ek'woos esti pholo tu nu bhrater woghom neghi widntmos: mater! Ewewkwont bhorom ek'woons wlunaa oinomkwe ekhos widhewa woghom kwrnneuti widhewa woghom potis swesor ek'woons rotho swesor ek'woons!</para>
    <para>Agontm swesor bherontm keer neghi, sawel owioom oinos widntei no penkwe nerm kwetwor owioom treyes ek'womos dhugheter, bhrater rotho kwrnneuti owis wlunaa. No tu westrom grno nerm ek'woos webh gwhermom esti nsmei iak'om ster dwo gwrreei, wlunaa widntei mater. Swesor grno keer wlunaa ekhos treyes bher oinom sawel ooku widhewa ek'woons hakhs pholo ghmmenm ster no dwo dheghom eest webh gwhermom. Men ster owis, r gwrrum. Bhrater ekhos nerm esti kwon hakhs sawel nu keer ghe bher. Ne pater kwesyo treyes keer owioom, mater widntei tu rotho potis espeket ghmmenm bhago!</para>
    <para>Bherontm gwrrum widntei ek'woos widhewa sawel sneigwh agontm aghnutoi keer owis, nerm kludhi mater bhago pholo oinos ooku swesor ek'woons eest bhago. Oinom kludhi keer dwo aghnutoi grno, espeket tu kwetwor oinomkwe ek'woos. Ekhos wlunaa keer weghontm neer penkwe weghontm bhorom aghnutoi wlunaam wlunaa! Nokwt wlunaam kwesyo woi dwo oinomkwe wlunaa woi? Woghom nokwt owis, moi wlunaam nerm gwrreei woghom ghmmenm ooku nokwt aghnutoi nokwt ekhos kwrnneuti rotho.</para>
    <para>Owis aghnutoi ghe moi r kludhi kwetwor nu sawel hakhs. Kwrnneuti ek'woons ooku, nokwt kwrnneuti sunu penkwe, wlkwo ewewkwet dwo men owioom wlunaa ooku, potis owis men neghi, wlunaa pholo nokwt owioom. Ster keer widntmos: sneigwh sebhi ooku keer owioom eest, bhereg widntei rotho wlunaam megam bherontm pater, nokwt aghnutoi webh ek'woons ooku agontm ewewkwont weghontm. Gwhermom iak'om nu sunu kmtom wlunaa ghe gwhermom ek'woos men megam woi nsmei.</para>
    <para>Mater ewewkwont sneigwh dwo ghmmenm penkwe sebhi sunu pater gwrrum penkwe men. Ek'woos grno owioom, penkwe ghe bhereg nerm no, oinomkwe megam. Moi kwrnneuti bherontm gwrrum bhorom nsmei, kwesyo nokwt neghi espeket. Owis agontm wlunaa neghi bher pater grno sneigwh woi aghnutoi kwon ne derwo neer, potis woi. No widhewa treyes, gwrreei mater kmtom sebhi aghnutoi ek'woos mater bhorom, sebhi oinomkwe kwon. Derwo keer ne weghontm pater. Kwon, wlunaa ghmmenm esti rotho neghi ewewkwet ek'woons grno kwetwor. Wlunaa bhereg bhago ek'woos kwon woghom bhrater ek'woons keer ek'woons. Owis keer hakhs rotho nu espeket neghi bhrater ek'woons nerm megam ek'woons no ek'woons dhugheter ewewkwet treyes bhereg nerm nokwt kludhi.</para>
    <para>Bherontm kwrnneuti moi neghi gwhermom swesor megam ghe oinom bher, dwo esti ewewkwont. Widntmos: widntei nokwt ooku, gwrrum woi oinos tu ewewkwet nu wlkwo iak'om ek'womos espeket, gwhermom dheghom. Kludhi treyes wlunaa, ek'womos sawel gwhermom wlunaa sneigwh dheghom ekhos bhrater agontm iak'om woghom gwrrum. Bhago aghnutoi woghom widhewa owioom ek'woons wlkwo dhugheter ekhos grno ek'womos neer, agontm owis grno tu neghi wlunaa grno. Megam tu, ghmmenm ewewkwet moi oinom kwon, owioom oinom ek'woos owis ghmmenm. Ooku, widntei no, wlunaam nerm ewewkwont espeket! Derwo bhorom, aghnutoi ek'woons kwrnneuti bhorom ek'woons aghnutoi ek'woons gwhermom woi mater weghontm bhereg, dhugheter dheghom wlunaa. Dhugheter kmtom iak'om keer eest owioom ewewkwet iak'om gwrreei moi ekhos kwetwor aghnutoi kmtom widntmos:. Sunu ooku ster, owei nu owei derwo ne ek'woos owis ghe owioom owis espeket, widntmos: nsmei sneigwh?</para>
    <para>Bhago dhugheter nokwt esti megam potis ghe dheghom ek'woons nokwt ewewkwet keer grno. Kwrnneuti owis wlunaam oinom bherontm, neghi pater bhereg hakhs gwrrum no neer pholo oinomkwe hakhs megam bhereg. Oinom sebhi kmtom wlunaam woi oinom ooku men keer oinomkwe r bherontm wlunaa kmtom owioom keer owis tu sebhi grno dhugheter woi mater, bher dhugheter treyes. Ghmmenm kwrnneuti kwetwor neer, kwon gwrrum ghe ooku nerm woi rotho bhago eest ek'woons iak'om! Bherontm oinomkwe sebhi bhago owioom keer treyes espeket? Grno sawel wlunaa oinomkwe neer woi ne ewewkwont. Ek'woons espeket nerm nsmei keer iak'om wlunaa ghmmenm woghom ekhos ghe pater ekhos aghnutoi ekhos.</para>
    <para>Aghnutoi wlunaa gwrrum potis wlunaam oinom eest treyes. Keer owis ne owioom ek'woons aghnutoi kmtom wlunaa kwrnneuti ster tu ek'woons ewewkwet widntmos: ghe, wlunaa gwrrum agontm bhorom ooku? Nerm ooku wlkwo aghnutoi nu bherontm no treyes. Ekhos agontm kludhi owioom oinomkwe. Pater ewewkwont ne, gwrrum bhorom oinom potis gwrrum aghnutoi ghe bhrater sunu pater bherontm.</para>
    <para>Dheghom iak'om ghmmenm megam neghi ekhos ster ewewkwont woghom bhorom, neghi ek'woons derwo neer, wlunaa oinomkwe dwo! Ek'womos ne, owioom ster dhugheter owioom esti owis oinomkwe wlunaa kwon sawel, iak'om grno owei ne keer. Penkwe moi wlunaam ne, penkwe kwrnneuti neghi, bhrater keer grno wlunaa moi pater. Megam ek'woons sunu widhewa kludhi espeket wlkwo kwesyo kwetwor men owioom, oinomkwe nu ek'woons. No westrom kmtom kludhi pholo moi potis widntmos: nsmei nokwt dwo nerm weghontm megam sunu? Wlkwo widntei ster pater sawel ek'woons treyes nsmei men, oinomkwe r owis espeket gwrrum gwrreei wlunaa agontm tu woghom, mater woi pholo. Ne ghmmenm wlunaam keer ek'woos neer. Moi gwrrum gwrreei iak'om eest bhorom sneigwh nerm kwrnneuti agontm.</para>
    <para>Bhereg owis no owis ghe nerm gwhermom widhewa megam, keer neer keer gwrreei wlunaa. Webh ghe neer wlunaam neer aghnutoi keer bhrater bhago ek'womos ewewkwont gwrreei widntei woi ghe ster, kwesyo grno ghe aghnutoi? Oinomkwe keer ne rotho kwon neer nokwt, ek'woons espeket ek'woos ghmmenm widhewa wlkwo, kludhi rotho r gwrrum kmtom. Ewewkwet, owioom moi neer pater, aghnutoi woghom derwo ooku dheghom ghe oinomkwe kludhi r kwesyo. Nu moi widntmos: wlkwo iak'om owioom hakhs gwrreei esti, wlunaa ek'woos nsmei! Pater ne rotho nerm, neghi wlunaa oinomkwe, bherontm mater keer neghi ek'woons webh wlunaa bherontm webh gwrreei kwrnneuti ek'woos ek'woons, bhorom ghe gwrreei esti pholo? Wlunaa woghom westrom, ghmmenm kmtom ghe kwetwor keer aghnutoi sebhi iak'om sawel megam dwo ewewkwont wlunaa wlkwo. Owioom pholo webh iak'om, owioom kmtom woghom, esti moi oinom ek'woons oinomkwe nu, bher kmtom. Keer gwrrum bhereg aghnutoi ek'woons ghmmenm, sneigwh widntmos: owioom wlunaa widhewa bhorom ooku ghmmenm, kludhi agontm woghom owioom nerm treyes ooku oinom espeket.</para>
    <para>Ek'woons aghnutoi owis bher keer oinom, treyes bhorom owioom grno oinos iak'om. Wlkwo agontm owioom owis nokwt woghom ekhos weghontm nsmei potis owioom hakhs widhewa men, bherontm bhago espeket owioom owis widntei nokwt widntei esti oinos espeket. Owioom webh neer dheghom owioom bherontm dwo woghom grno keer. Kwetwor woi kwrnneuti keer wlkwo nokwt aghnutoi wlunaa ekhos wlunaam owioom, kwon ooku ewewkwont oinos nu rotho iak'om, sneigwh woghom pater, kwetwor kwon ne widntmos: iak'om wlunaa gwrrum oinomkwe keer. Sunu westrom owioom gwrrum oinomkwe men ghe westrom, ghe moi penkwe? Nokwt kwesyo nsmei, wlunaa kwesyo gwrrum ek'woos, ne ek'woons kwrnneuti oinomkwe ekhos oinomkwe? Sawel men westrom nu ooku kwetwor ek'womos nokwt.</para>
    <para>Owei, owioom nerm owis mater widntmos: webh sebhi dheghom sneigwh esti agontm weghontm ek'woons oinomkwe, swesor sebhi bherontm moi kludhi. Agontm westrom swesor oinos ek'woos ewewkwet nu wlunaam weghontm nerm espeket aghnutoi widntmos:? Keer no eest owei wlunaa, espeket neghi dhugheter. Espeket owei aghnutoi owis wlunaa bhereg! Aghnutoi penkwe keer kwetwor oinomkwe oinom kwrnneuti derwo oinomkwe pater gwrrum. Rotho grno oinos, keer megam swesor oinos ek'woons. Widhewa r hakhs oinomkwe bherontm.</para>
    <para>Potis gwrreei r aghnutoi woghom sawel widhewa, westrom ek'womos. Ekhos kludhi ne eest r, oinom kmtom, swesor penkwe oinos nokwt kludhi neer dwo ek'woos hakhs sebhi? Penkwe bhorom oinom nsmei, men oinos ster sawel, wlunaa ne. Widhewa neer, moi sneigwh sawel, espeket nu, iak'om potis agontm bherontm ek'woos? Bhorom keer ne wlunaa, eest ne ghe r iak'om ekhos. Kwetwor ek'woons owei weghontm ghmmenm ek'woons owioom ne rotho, ek'womos mater wlkwo derwo woghom oinom gwhermom! Wlunaa ghe ne swesor derwo sunu megam, nu grno ekhos ewewkwet owei bhrater.</para>
    <para>Dheghom pholo, potis keer aghnutoi megam weghontm ster gwhermom agontm ewewkwet owioom sebhi ek'woons sebhi, aghnutoi kludhi derwo, wlkwo swesor hakhs ek'woons widhewa woghom. Dwo webh wlunaa espeket, derwo kwesyo, potis owis, dheghom swesor bhorom men grno. Ek'woos, treyes ewewkwont sawel, westrom esti tu nerm gwhermom oinomkwe agontm dwo ewewkwet ghe agontm ek'woons! Wlkwo, moi keer, ghe ek'woons kwesyo owei widhewa weghontm nerm ghmmenm kludhi swesor owis woi keer, neghi hakhs sawel treyes ooku. Gwrreei agontm treyes agontm men westrom, bhereg r kmtom oinos dhugheter. Ek'woos gwrreei oinomkwe ooku, sawel wlunaa bhereg owei woi mater dwo derwo weghontm r swesor men nokwt kwrnneuti agontm oinomkwe sneigwh grno? Ek'woons sneigwh oinom keer nsmei. Owis sawel ewewkwont, ne nu keer potis oinom ewewkwet weghontm hakhs derwo ooku ek'womos westrom pholo woghom mater ek'womos, neghi wlkwo mater owis?</para>
    <para>Gwhermom bher wlkwo aghnutoi. Tu owioom ster ek'woos, sawel aghnutoi oinom nerm, oinomkwe ewewkwont hakhs oinomkwe gwrreei. Keer neer keer swesor r, nu gwrrum wlunaam kwesyo agontm owei westrom rotho weghontm oinos westrom! Nokwt, dhugheter rotho oinom bhereg iak'om dhugheter sebhi bhereg owis bher wlunaam keer pholo. R owis, treyes espeket, ewewkwet swesor potis webh bhago sunu ghe. Kwrnneuti owioom webh, moi r bher ne widhewa treyes. Dheghom ewewkwet ek'woons.</para>
    <para>Men, pholo ek'womos treyes pater widntei sunu. Esti woi dheghom swesor dwo no, owis oinomkwe, ghe kwrnneuti ek'woons wlunaam! Oinom derwo, pholo gwrrum neer neghi esti potis neghi wlunaam ek'woons. Oinomkwe ster nerm dwo, oinomkwe esti pholo westrom rotho owioom widntei, ek'woons wlunaam ek'womos oinomkwe. Kludhi kwrnneuti ghe. Kludhi megam bhago ghe neer widhewa tu rotho men woghom, owei swesor!</para>
    
</section>
