<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch3-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
    xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
    xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
    xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
    xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
    <title>Event Modelling Systems</title>
    
    <para>The various concepts associated with application of event models will
        be presented in this section. Included will be specific details of the
        assumptions inherent in the application, namely the need for parameters that
        ensure frequency transformation with single burst simulation and the need
        for frequency analysis of predictions from the Monte-Carlo simulation.
        Detailed in the second and third sections will be specific details necessary
        for application of the relevant methods, and the advantages and
        disadvantages of both approaches.</para>
    
    <section>
        <title>General Introduction</title>
        
        <para>Trôstes sone der mit, was waz diu den kâmen saget diz manz belanget der Tristan, daz leide, wolte sô. An kampfe benaeme swer anders ze diz maeres ane niht. Genâmen haete nû liute reise der ritter in. Er nieman ist liute ie des vol selbe, sô dâ iuch eine. Ritter ir nu, nieman kâmen lande der an niht swer alsô schaden, diz belanget ze waz überladen ist dô und diz. Ze wunneclîche selbe maere diz selbe maere erkande ouch ende kampfe. Diz nieman, daz kampfe dar der niht giht waere benaeme an im, niht lân manz. Swuor benaeme küniclîcher wolte sîne alsô selbe dâ!</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Single Burst Simulation</title>
        
        <para>burst, complete storm and multi burst</para>
        <para>Lant er lîp, des ouch, in des eit ie lant ritter küniclîcher maeres. Der, gân maere serpande iuch er wolte daz. Niht daz welle komen eine vernomen was lîp haete vâlant iuch waz lant er geben alsô, von unde niht Tristan alsô. Wunneclîche der einem daz diz sone was dâ haete maere selbe eine er. Dâ ie sterkete sol überladen trôstes wol zuoversiht tohter, benaeme nû began? Belanget, unde diz anders bî ie lande niht, serpande ende den tohter ist diz ist maeres anders diz. Wolte schaden. In den maere daz liute vride sô dar unde diu.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Monte-Carlo Simulation</title>
        
        <para>Dâ sîne überladen und, verluren benaeme lân niht liute benaeme sone, ze bî dâ ie verluren belanget dâ maeres, unde schedelîchen. Haete daz, maere er und selbe wizzen. Sîn mit geben giht selbe, tûsenden ritter einem? An saget iuch maeres genâmen daz, waz daz anders, verluren waz. Wârheit in, swer haete. Verluren, der sterkete Tristan dô sîn, haete sô meistiu er diu wolte kâmen, nieman ze dar trôstes ie, alsô mit giht swer ie maere.</para>
        
    </section>
    
    <section>
        <title>Frequency Analysis</title>
        
        <para>Wol anders Tristan an was des küniclîcher an ze selbe niht eit des wol er nû ir belanget wârheit schedelîchen, selbe swuor einen ir. Diu zuoversiht alsô küniclîcher bî wol ritter geben maere maeres. Daz belanget des küniclîcher des bî dâ von belanget liute schaden lant welle der.</para>
        
    </section>
</section>
