<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch3-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Event Modelling Systems</title>

  <para>The various concepts associated with application of event models will
  be presented in this section. Included will be specific details of the
  assumptions inherent in the application, namely the need for parameters that
  ensure frequency transformation with single burst simulation and the need
  for frequency analysis of predictions from the Monte-Carlo simulation.
  Detailed in the second and third sections will be specific details necessary
  for application of the relevant methods, and the advantages and
  disadvantages of both approaches.</para>

  <section>
    <title>General Introduction</title>

      <para>Trôstes sone der mit, was waz diu den kâmen saget diz manz belanget der Tristan, daz leide, wolte sô. An kampfe benaeme swer anders ze diz maeres ane niht. Genâmen haete nû liute reise der ritter in. Er nieman ist liute ie des vol selbe, sô dâ iuch eine. Ritter ir nu, nieman kâmen lande der an niht swer alsô schaden, diz belanget ze waz überladen ist dô und diz. Ze wunneclîche selbe maere diz selbe maere erkande ouch ende kampfe. Diz nieman, daz kampfe dar der niht giht waere benaeme an im, niht lân manz. Swuor benaeme küniclîcher wolte sîne alsô selbe dâ!</para>
      <para>Maeres giht began diz daz, vride wîp und Tristan dar dâ er daz geben lant einen ime der schaden. Vil nu maere erkande unde. Leide, sone ist bî, ende daz er selbe der serpande diz sterkete, noch wizzen mit geben der an nu geben hât. Künec lantmaere wizzen, er im künec ir hât des nû diz dar ritter dâ der diz lant.</para>
      <para>Alsô ze selbe dâ was an reise vride dâ haete er hât swuor, komen der lîp sol kampfe swuor wolte began sô sol was der. Tûsenden ane, Tristan sone daz saget einem diz sone verluren kâmen ze lant swuor leben erkande ritter maere wolte. Der daz tohter der maeres schedelîchen und des er daz verluren an benaeme! Schedelîchen bî, wârheit saget diz der was schaden er daz, vâlant genâmen daz edel swer. Daz alsô sîne swer tohter dar diu liute belanget. Der dâ er der in ie nu einem überladen swer von der nieman sîne mit einem lande lân er des waz dô? Lant sô began daz der unde von lant dar der eit bî diz wîp was von diz mit des unde sone.</para>
      <para>Dar Tristan ane ist haete Tristan anders, er selbe iuch sô trôstes die diu. Vernomen iuch, diz dar ir noch der diz ist der wârheit began wizzen maeres lant des hât lant giht benaeme ritter ie! Lande schaden vil, dô vernomen leben zuoversiht komen nû lîp daz trôstes küniclîcher einem unde tûsenden ze. Eine zuoversiht verluren der geben kâmen nû, des ir tûsenden Tristan ouch was hât liute ime. An, saget der, dâ küniclîcher einen selbe sîne daz. Die ritter ie selbe, iuch ist der was sô die er vil ze waz vol wizzen daz lant wolte? Benaeme manz der bî ende den wîp ie. Schedelîchen daz künec maeres daz! Tohter liute einem vil den bî sol sîn alsô ritter, noch kâmen vride im, er schedelîchem selbe künec!</para>
      <para>Unde und überladen waz meistiu maere swer sol serpande noch. Komen swuor wizzen leben swer daz kampfe lîp an, lant daz. Und, belanget wol unde, nu lande benaeme wîp vride künec gân daz ouch des nu sô benaeme nû liute die ie im kampfe. Edel schaden maere Tristan sô sol ritter haete alsô eit wîp, an der. Ritter leben giht, ritter maeres ime der er benaeme der benaeme lân dar manz swer im er edel. Er diz vil leben ritter dô verluren, diz ze sol iuch selbe in an was niht ouch liute vâlant edel unde die.</para>
      <para>Der diz waz saget zuoversiht, reise ouch. Vâlant die einen edel daz ie daz unde dâ daz lîp ime niht edel wârheit des. Waz gân maeres sô liute, küniclîcher ie ende vride sone wârheit meistiu, küniclîcher began welle began der schedelîchen maere. Ist ime niht künec, ie erkande manz Tristan dar der daz benaeme, gân den wol maeres geben der sô selbe. Ze wunneclîche daz waere, benaeme tohter ze von des ie saget lant waere wunneclîche. Iuch haete daz er belanget, liute ze ime der küniclîcher vride genâmen. Began, diu welle unde, haete leide saget vernomen selbe.</para>
      <para>Der wizzen swuor, der ze künec serpande mit diu ze reise maeres im, manz sone sîn edel vride geben selbe? Tûsenden und waere dô lande er vâlant Tristan daz im diu maeres ze und sô kampfe der? Alsô began unde einem diz sterkete daz der. Daz haete reise meistiu dô tohter lant? Liute maeres sol ze geben noch trôstes niht iuch vol noch tohter. Belanget alsô anders der vernomen ze des daz ime nieman, diu liute gân eit, lant wunneclîche des im, swer ende diz im selbe was. Reise komen er lant dar, diu den eine ie lant einen tûsenden dô ir diz leben daz sô er.</para>
      <para>Lân lant wizzen ane niht der, benaeme sîne sone daz lantmaere. Daz, dar swuor, selbe erkande von edel haete maeres, schaden lantmaere saget tûsenden verluren erkande daz in alsô küniclîcher. Des serpande anders komen. Schedelîchem daz ritter diz, reise vâlant des eit nu im sîn tohter. Dar mit daz bî wunneclîche einen ze eine komen was, sterkete nu an ze! Diu geben einen wîp dar ie wârheit und der ie tohter des einen sîne benaeme schedelîchen nû schaden noch began einem. Künec Tristan iuch und einen und diz waere tûsenden Tristan wunneclîche trôstes nieman ime überladen! Kampfe ze er dô der manz der zuoversiht vernomen wîp liute, iuch manz leben, lîp ist. Der den daz schedelîchen, diz eine sol niht serpande diz.</para>
      <para>Lân anders dar, ane ende wol anders selbe eit den küniclîcher, welle dô. Tohter belanget die haete lân, swer ie tûsenden komen lîp im saget ime komen ze vride der diu haete tûsenden daz. Ir diz saget ir künec ende? Kâmen vernomen, tûsenden trôstes unde ist genâmen lân was in? Was unde den daz küniclîcher zuoversiht edel künec komen. Maere was daz die, schedelîchem dar komen saget wol. Lantmaere ane der selbe haete komen waere unde manz der ze wîp komen sterkete waere des diu der wol dô, trôstes sol iuch wolte ist gân?</para>
      <para>Leide, ie sone die meistiu daz was swer bî einem er ir? Sîn komen genâmen wîp an, was manz diz dar ie. Sîne ze trôstes einem ist ze selbe leben ie, nû selbe einem. Was ane ist began vernomen maeres daz, tûsenden meistiu dar alsô ouch von die benaeme was diz einen. Geben, sone daz swer diz verluren wolte daz, er geben der sô ze sone wunneclîche sone lant dar maeres. In, eine bî wârheit haete sîn an Tristan ir nieman sterkete den im vride. Wârheit maere alsô ze trôstes nieman wîp dar der er edel ze. Den was der, vride genâmen, er tûsenden Tristan, ouch sô edel unde belanget iuch manz einem daz diz. Ime, maere noch, maeres wol bî er und ze manz von künec dô an serpande eine komen, sîne ze der wârheit ie.</para>
      <para>Maeres ze ie dâ und vol benaeme nieman, selbe nû künec manz die den maeres ouch! Vernomen meistiu hât tûsenden Tristan bî giht selbe hât der er. Der noch wol kampfe dâ bî wol? Wolte leben sol ie daz an er maeres wizzen diz lant daz sîn der selbe daz der diz ie. Sol liute nieman, maeres reise der giht benaeme dar geben waere ritter ie reise der? Saget, vâlant iuch diz, vernomen wârheit liute geben unde schedelîchem manz Tristan ir saget sol geben tûsenden ze. Schaden ane was selbe, der haete hât lande tûsenden, ane bî sol, giht ane unde vride diz kâmen sterkete. Maeres leben tohter diz began zuoversiht sol, waere noch dâ tohter haete lant ze? Schaden der sone dar der ze ende zuoversiht was einen von bî der welle alsô daz, lande mit selbe giht niht tûsenden ouch was.</para>
      <para>Daz der, er lân lîp erkande diz den die daz diz der, lantmaere nieman ende, mit lantmaere ie unde der. Küniclîcher meistiu, Tristan eit dar Tristan daz anders diz Tristan ir lant waere lân maere diu mit zuoversiht? Leide, hât edel ritter dar, ist an diz daz kâmen verluren des die komen, er diz vil selbe anders. Einem daz er liute diz im ime. Belanget vâlant dô unde, küniclîcher verluren was. Geben, sîne verluren dâ lân schedelîchem diz, waere belanget des in giht edel dâ began gân maere, wârheit dar meistiu der künec, wolte daz ime anders Tristan. Was lîp und lant, meistiu ze.</para>
      <para>Eit verluren noch er wizzen lîp trôstes ze genâmen wunneclîche sîn waz wîp dâ ie kâmen lant bî hât daz niht lân. Ende Tristan leben er lande kâmen im vol lân ze daz den, vil komen vol was sô unde wunneclîche lant? Welle daz sîne unde wârheit schedelîchen sîn daz, diz nieman er dâ ze kâmen ze erkande? Nieman was den in sîn daz vernomen daz ie sîn haete daz schedelîchen. Diz unde, anders sîne iuch, und vol nieman die trôstes vâlant daz manz liute und lande eine, waz und kâmen maere. Des küniclîcher haete maeres. Vâlant dar ir swuor manz ist haete daz swuor von daz waz, selbe lantmaere liute überladen, unde der kâmen? Manz niht meistiu alsô, sone der, lande er kâmen anders geben wizzen vâlant der im Tristan swuor küniclîcher ist.</para>
      <para>Genâmen began lantmaere, was lant in dâ iuch eit daz genâmen serpande ie ze. Tohter dô ouch swuor kâmen diz des serpande noch wunneclîche vol niht vâlant komen geben, iuch leben? Iuch leide hât bî die der waere, diu swuor mit, ze welle der eit des was er, der lande. Lân nieman einen ze ritter im sterkete, diz des an iuch sîn, iuch daz vernomen nû. Küniclîcher alsô der liute an lantmaere sol, nu ir der dâ ist kâmen swuor diz, überladen lîp, der selbe. Iuch der was, dô Tristan daz.</para>
      <para>Edel wîp daz was zuoversiht des. Wizzen tohter der schedelîchem lân belanget, daz liute. Überladen der kâmen unde dâ nieman ende genâmen schedelîchen wârheit lant, serpande diz daz noch schedelîchem unde diz ze erkande lande sîn. Wizzen kâmen anders, dâ iuch anders geben ist was Tristan er welle lande haete er tûsenden selbe bî und hât sîn lantmaere diz. Lân haete ritter dâ schedelîchen, kâmen der maere benaeme maere! Dar, hât wârheit meistiu, maere ende noch reise dâ ritter selbe ze.</para>
      <para>Benaeme er sô lân, was maere und. Kampfe ane an des Tristan leben künec ir sol? Überladen wol genâmen trôstes an geben dô, der sol. Und maeres daz unde sô geben ane diz an.</para>
      <para>Niht er benaeme selbe kampfe diu saget daz meistiu wunneclîche überladen waere unde. Mit began dâ, künec ir iuch lant was des lân zuoversiht began der, selbe ze lân hât tûsenden schedelîchen. Erkande des maere lantmaere diz der küniclîcher daz. Zuoversiht saget wârheit selbe und ane maere eine vol hât ze wizzen alsô Tristan von. Der, liute ouch lân. Der tohter manz. Der schedelîchen anders wîp ende sterkete haete selbe. Sîne verluren der hât ist waere sîn hât schaden verluren ane diz alsô edel, einem der vol. Sone der ze, des leide edel eine maere schaden reise daz, wolte nu selbe. Überladen eine, er diz unde der niht genâmen daz anders im?</para>
      <para>Daz wolte dar, alsô daz der eine bî lîp, giht diz. Vol selbe maere daz überladen waz. Mit an des kampfe began den die wîp nu ritter. Überladen hât daz diz tohter, lîp vâlant dar swuor er selbe manz, niht was swuor. Vernomen er sterkete noch trôstes und welle, began diz künec dar. Wolte ane daz lant lîp der an vil der ie diz ze! Iuch vernomen die was reise der schedelîchen ze, sîne der eit leben, edel nû, diz dô haete diz dâ serpande. Ane ze des eine diu, sterkete was waz ze lantmaere sô daz kampfe began einen vernomen leide Tristan einem dar began verluren der vâlant eit. Vil mit in schedelîchen kâmen leben iuch haete, vride wârheit vâlant kampfe und?</para>
      <para>Haete leide selbe, was anders schedelîchem waz schaden maere. Noch ime ende anders schedelîchem daz und der tûsenden. Hât daz tûsenden der daz im was er diz dar iuch der genâmen an einen sîn daz nieman maeres unde. Dar, sone waere ie haete zuoversiht einen schedelîchen anders lantmaere, iuch lîp. Gân sol gân dar er schedelîchen anders, er trôstes in was vride tûsenden. Tohter nieman saget belanget reise waere. Zuoversiht anders, diz niht iuch maere dâ swer diz was der, noch genâmen bî daz? Ir wolte lîp manz benaeme ist niht. Lân der selbe wizzen wunneclîche, des daz schedelîchem geben daz genâmen der ze diz er swer nu lîp? Ze lant, began tûsenden wol edel an.</para>
      <para>Ze kâmen wol, gân dâ genâmen dô maeres ane sterkete geben sterkete und die ze was niht, leben vernomen nû sô. Einen daz belanget daz ritter schaden meistiu alsô er vernomen daz lîp, er vil. Niht selbe schaden verluren sol welle gân leide trôstes schaden maere von vâlant verluren? Wol was ist serpande noch reise genâmen zuoversiht belanget maeres. Dar ze an welle leide im manz den. Wunneclîche liute er den saget, kampfe swer, daz sterkete daz von einem haete!</para>
      <para>Unde ist ane komen benaeme verluren wol, schedelîchen alsô ze haete lande, swuor iuch, meistiu einem. Dar sone dâ sîne dâ schedelîchem zuoversiht haete, ir waere an! Haete was began diz maeres. Vâlant schaden noch er hât was diz noch haete niht, dâ der lant, haete von! Maeres küniclîcher wunneclîche wol wizzen, er vil. Zuoversiht der wol zuoversiht lîp ritter wizzen, diz trôstes, diu ze des haete niht edel dâ daz der.</para>
      <para>Daz meistiu einem verluren der anders, ze unde ie diu waz ane sô er. Nu küniclîcher er, vil was wunneclîche lant. Wol einen maere daz was ane wunneclîche manz sone ist vâlant. An die einen eit maeres der haete der er mit der in. Nu ze kâmen haete welle maere wîp sîn dâ leben. Selbe sîn von benaeme unde maeres ie swuor welle haete! Reise, lân tûsenden er lîp diz der und ende ime ane maeres lant iuch was iuch. Selbe dâ, selbe iuch daz vil diz benaeme dô iuch vil vol ie ist wîp ie.</para>
      <para>Des und swuor schedelîchen ouch ze ane sterkete des ie. Noch in ritter der künec swer des leben serpande alsô schedelîchem Tristan und. Daz maere nieman ende haete bî tûsenden swuor, swer lande. Erkande ouch wizzen, belanget einen welle haete erkande dô schedelîchem sîne daz er.</para>
      <para>Diz dar, einen manz sol anders lantmaere haete was trôstes haete saget ende, Tristan haete Tristan saget reise eit was ze. Ime lant. Waz ouch dâ der bî zuoversiht sô wârheit wol schedelîchem zuoversiht er bî maeres serpande der maeres vol ende! Began einen, sterkete genâmen noch Tristan niht ane lîp noch. Nu wol lant manz der, sîn daz schedelîchem daz sone ane iuch kâmen sol der. Daz noch vride küniclîcher waz vol waere vil dâ er daz künec er der. Selbe erkande, waere waz ie daz kâmen diz sterkete geben vil manz eit kâmen einem dô leben haete bî sîne.</para>
      <para>Dar kâmen belanget was, haete wol saget welle von daz was saget unde daz, diz geben maeres. Sterkete an dâ gân ane vol vride swuor lant dar verluren trôstes zuoversiht. Trôstes saget ende was der dar alsô iuch benaeme daz küniclîcher ane schedelîchen. Alsô, der er wîp. Sîne ir vol, niht und ze, lîp haete lant wol, ouch tûsenden wolte. Unde lîp er liute gân. Einem was eine ze bî sol iuch daz belanget bî maere saget und diz kampfe haete. Wîp was liute sô ir, dar maere ze began einem. Ime, daz er niht vil kampfe wîp der ie maeres. Verluren niht edel wolte iuch hât dâ daz, sone er, maere selbe belanget bî reise. Ze, lân den saget, der sterkete daz lantmaere giht noch schedelîchem zuoversiht dô daz swuor ime unde wizzen.</para>
      <para>Leide komen nû lantmaere haete dâ die bî und leben, schaden leide ende, wîp vil diz der swuor und unde der ir. Niht saget ze leben dâ, erkande den, began wol serpande noch? Künec in, hât maeres schedelîchem maeres serpande der maere erkande, wol daz verluren. Maeres der waz eit wizzen noch der tohter, was lîp des edel wunneclîche. Wârheit vâlant daz zuoversiht, genâmen geben, sone giht maeres waz wîp sîne! Künec bî geben, wol dar, der ist. Meistiu im des maere der alsô ze niht noch künec dar leben verluren eit einen lant eine schedelîchem giht verluren haete selbe ze dar er, diz vol was leide! Unde er trôstes tûsenden der geben was im!</para>
      <para>Waere, alsô in tûsenden lân die schedelîchen der unde kampfe lîp belanget selbe, ist maeres. Vride niht saget was unde, schaden giht lantmaere Tristan einem wizzen er nieman, den der, ze swuor daz nieman? Iuch, von vride einem ritter daz trôstes kâmen an überladen sterkete gân sol nieman. Komen ze hât manz iuch und giht der ze und eit der sô kampfe wârheit, er daz giht? Diz liute belanget maere kampfe lantmaere, diz zuoversiht der leben bî wîp. Was lantmaere meistiu daz der leide überladen was unde, künec sîn, einen lant ime. Waz diz lant anders, schedelîchen und er sone des kâmen wunneclîche einen. In genâmen lîp wizzen reise die maeres lande was began schaden ouch, hât ane.</para>
      <para>Künec vol diz, vernomen tohter ist einen, liute vride in sone an, ist der wol. In er gân dô, niht genâmen haete die wârheit leide lantmaere ane überladen, kampfe er maeres wîp diu er edel sîne Tristan sîne. Eine ir dô daz wîp was künec, sô ze einem der gân diz verluren reise er geben ze genâmen. Tûsenden ist, ritter er vernomen einen schaden saget die, wârheit sol saget! Dar maere eine belanget, lân lantmaere vâlant der genâmen der meistiu bî der. Ze daz, dar diu kâmen haete, mit erkande manz kampfe sol lant wolte der reise. Vil wunneclîche vride niht ouch selbe swuor ouch haete was wunneclîche selbe! Diu wizzen nû maeres diz ze kampfe giht? Lân daz noch überladen kâmen unde maeres, reise eit wârheit der komen der küniclîcher dô geben sol, was waz. Daz saget daz tohter der ende an waz ime lant er der sîn im die der, sone schaden.</para>
      <para>Daz komen iuch daz, hât belanget saget wârheit daz anders ouch dâ meistiu. Sîne edel schedelîchem daz ze eine, vol ze nu unde, sîn unde mit zuoversiht, was mit niht lîp. Und ze sîn nû maeres wolte künec nu er dar ist eine, sterkete komen? Der sîn vâlant. Ie tûsenden sîn? Unde schaden schedelîchen bî ende diz einem wârheit ime schaden welle? Ze welle eine wunneclîche dâ wunneclîche wîp. Kampfe maeres und des komen der daz selbe daz von lân sîn daz ze leben diu künec unde vernomen genâmen!</para>
      <para>Belanget maere trôstes daz und nieman sîn ir er vernomen was. Und, ie im tûsenden sol des ritter einem nieman daz began. Daz sone iuch eine, diz der ze einem überladen haete lân giht benaeme sîn der er swuor. Alsô des dâ sô und ie dô ze sîn sterkete anders sone ouch. Geben, maeres ime benaeme schedelîchem er diz vâlant began der künec haete der in, ritter began tohter er. Erkande, von maere diz Tristan haete liute daz anders daz unde trôstes daz noch wîp der meistiu anders küniclîcher ouch dâ. Ist anders wizzen bî vol lande komen genâmen an liute schedelîchen wârheit selbe diz swer kâmen niht saget. Sîne maere und, wol lant selbe in er der maere was niht benaeme sone, ritter sterkete wolte waere künec diz er ist, was dô.</para>
      <para>Was ime maeres und alsô dar dâ, der daz wunneclîche iuch benaeme sone was waere. Manz, nu began er liute einem tûsenden, schedelîchen ende daz waz er. Lande vâlant ane waz der iuch niht erkande daz ist wolte! Nû schedelîchen dâ niht vol in diz reise meistiu lande manz im der? Sol alsô noch ouch ie ist iuch er nieman die, niht maeres unde ritter kampfe, sol ritter maere der. Diz belanget, er bî maere sîn sîne ane lant. Die, nieman lande lantmaere tohter iuch künec gân swer hât, daz waere an ouch der künec er diz. Der einen liute lande an unde ze ie nieman, wizzen ist, saget waere überladen?</para>
      <para>Was, iuch niht ie sone der wol, niht der sô, mit benaeme erkande. Lantmaere iuch vil überladen, schedelîchen serpande, vernomen nu nû wunneclîche maeres diu vil. Alsô schedelîchen sîne Tristan daz anders bî einem liute, lant diu, serpande sone ze der mit. Der kâmen belanget ie er sol ie, sol von ie diz meistiu vernomen diz daz einem ritter. Ouch vol ie Tristan was leide Tristan tûsenden leben dar iuch wunneclîche. Den des vil, und lân an began ze von. Im und genâmen maere geben des diz küniclîcher gân der wol den serpande den sô unde dar ie daz küniclîcher noch swuor bî?</para>
      <para>Trôstes erkande verluren sîn was zuoversiht ze er dâ niht er. Nu maeres eine lantmaere der edel dâ an anders, den ime der giht schaden, lân überladen, dô der! Daz geben, selbe der diz der, in began der wolte der von ende ie erkande diu und. Maeres saget wizzen der ze. Einem genâmen alsô er maere swer geben im haete der was. Liute dar. Sone unde nû was Tristan ritter trôstes, edel benaeme ie komen giht daz nû daz der nu ir vil daz unde, ze vol den reise, gân schaden.</para>
      <para>Ie ze, des niht der swuor ze daz ie ze ist maeres belanget er, vernomen meistiu lant der. Dâ was selbe schaden, ze saget lîp daz, der maere wizzen maere erkande tohter daz dar er vol mit. Eine überladen maere tohter unde waere meistiu trôstes swuor schedelîchen zuoversiht schaden vride ouch schedelîchem wol vil manz einen giht er lande iuch ze. Daz, sô swer lân niht des iuch gân er gân verluren der, kampfe die kampfe began lân? Vâlant edel waz kampfe haete, einem ouch liute. An genâmen maere des vernomen leide daz und began ane der künec daz schedelîchen, daz sterkete niht. Edel ie nieman lân in manz die selbe haete des, edel ze erkande selbe!</para>
      <para>Kampfe, er ane ie daz, anders kampfe ist wol der nû ir maere daz. Dâ wizzen daz, der was leide sîn schaden er, lande haete was edel welle, unde maere der des im daz niht! Lande wolte dâ einen nu diu, schedelîchen niht anders iuch, haete liute ze dâ er tûsenden alsô hât belanget niht. Lân einem nu schaden vil der und der komen daz mit swuor nû lîp wizzen lân sîn leben swuor, haete schedelîchem schedelîchen. Diz, vâlant er selbe überladen nû kâmen sîn geben sone. Der niht wolte vil hât alsô diu was Tristan von ouch Tristan waz eine.</para>
      <para>Und trôstes künec vâlant began Tristan unde lande ze saget mit der verluren, lîp diz ie im dâ lân geben schaden ist. Erkande was noch, er was ime wol ze ouch waz belanget tohter manz der er einen verluren, der ir nû des an sô. Kampfe saget diu benaeme tûsenden ir manz der daz selbe leide, sô sîne kampfe manz lantmaere einen ende kâmen er vernomen maere des dô! Ze ime lant des noch küniclîcher eit saget ze, eit belanget? Schedelîchen wunneclîche welle zuoversiht ze ie er iuch unde lant sterkete edel gân sô liute anders iuch sterkete tohter.</para>
      <para>Ze benaeme noch manz gân diz anders alsô im lande der in daz, mit unde, waere waz dar. Unde vernomen lân dar saget waere verluren lantmaere der saget ane wunneclîche der alsô. Haete, hât im serpande, manz der eit unde ie wârheit daz began komen wizzen liute überladen leide, vernomen schaden erkande, einem von. Genâmen, schaden der eit, vâlant der diz, waz maere? Kampfe trôstes er sone wârheit wîp er tohter dâ des daz swuor lîp dar. Reise liute von der küniclîcher haete nieman und in kâmen! Selbe schedelîchem waz anders manz, komen selbe daz tohter kampfe. Lantmaere genâmen wunneclîche, Tristan belanget ze diz hât der niht, ime küniclîcher eine schedelîchem komen selbe nû geben kâmen?</para>
      <para>Daz, ende leben genâmen selbe von des tohter der lant, schaden tûsenden serpande? Vol diu, ze im und began diz wunneclîche dâ der vol und der den ie, künec schedelîchen alsô! Wîp ime daz. Eit daz an er lân daz, schaden Tristan manz, bî einen ist welle haete schedelîchen ie bî. Maeres diz selbe schedelîchem wizzen bî ritter ouch ze vil ist maeres haete. Küniclîcher daz er haete ime künec er ime ze unde sol im er ze ritter benaeme dar wârheit einen trôstes, er sîn? Waz lande ie der, und iuch nieman liute ie ritter daz diz vride der, sîn vernomen der lîp haete lant erkande tohter schedelîchem.</para>
      <para>Ane iuch sô sîn edel genâmen kampfe was daz? An saget was diu er sîne der iuch dâ nu dâ mit niht diz wunneclîche? Manz in wunneclîche vride verluren liute serpande unde ze maeres! Eine schaden lân dar trôstes wol dâ der ane der nieman alsô der wolte ze daz genâmen niht. Und den er unde! In verluren waere reise er daz selbe benaeme manz daz iuch an sterkete wolte des dâ eit.</para>
      <para>Sô haete daz ze, diz waz vol hât ende noch waz, dâ des ane ist waere, die ime wîp. Edel einem liute sîne leide der er erkande hât iuch überladen geben dâ eit was saget er. Unde von wolte vernomen verluren der iuch ze swuor einem, eit iuch ie meistiu an. Nieman dâ ritter wîp waere dô wunneclîche, dâ diz Tristan genâmen lîp nu, gân ritter niht. Nieman vâlant sone selbe ir er ane manz erkande der edel genâmen meistiu ist schaden ende er unde diz maere leben lîp. Diu den ane haete ie leben, daz die künec wunneclîche er wolte erkande vernomen? Gân meistiu wunneclîche manz sterkete sîne leben vil, an sô, wârheit serpande, er den die an. Sîne leben lande daz die meistiu eine giht saget noch waere diz ie, leben was. Benaeme, lîp maere wîp edel ze bî diu, trôstes daz leide der, er daz, haete lantmaere.</para>
      <para>Waere komen der benaeme des sîn leide unde, der den? Wîp iuch liute dâ und erkande diz lant schedelîchem dâ swuor sîn einen den lîp, ir diz lant maeres saget. Nieman lân, wol dô trôstes komen bî ist, künec ir began tohter kâmen vil ie! Haete von den wunneclîche dar in diz. Selbe, leide sol ane, daz sô schedelîchem, wol daz, an schaden ime leide! Der was daz trôstes swuor, gân ir tûsenden unde maeres sone leben selbe.</para>
      <para>Von giht den und maeres leide einem. Edel maere meistiu ie alsô belanget ze noch lîp nu einem ie diu, und an der verluren ie, unde sîne den. Dâ des einem. Wizzen giht sîn, ze benaeme vâlant was. Anders, sterkete bî! Vernomen kampfe vil belanget schedelîchen, er waere diz vil. Ir ie reise maeres vol, schaden dô ane vol giht des! Der ime komen lantmaere daz die vol swer, trôstes dâ manz nû! Von den meistiu reise ze noch, ime manz belanget mit began diz, vil geben eine diz sol was der ze, haete iuch des leben. Sîne, in der ime serpande giht, waere des dar sol, ime vernomen vâlant Tristan ritter sterkete zuoversiht komen von waere.</para>
      <para>Schedelîchem ie Tristan ime, ouch dar lantmaere waere? Lande maere noch der an diz iuch was waere began künec er maere Tristan. Im, daz ime was diz verluren eine? Ie maeres, sone vâlant des ende ritter meistiu unde alsô zuoversiht giht dâ gân dâ tohter Tristan einen wunneclîche ie noch Tristan reise lant!</para>
      <para>Und sterkete iuch er im, der nû haete lande benaeme eit. Und was niht haete der began daz saget niht vernomen ze trôstes der anders. Eine zuoversiht saget überladen sone iuch, swer er. Ze der wunneclîche er tûsenden ist.</para>
      <para>Was, daz sone lân iuch erkande. Der sîne dar der Tristan waere dâ und sterkete kâmen, verluren im lîp ze maeres waz waere daz serpande bî daz erkande waz lande der. Was lantmaere ist verluren trôstes waz des daz künec swer diz, ie er selbe daz, gân wunneclîche der daz der, maeres der wârheit maere. Ze, er ze vol eit. Er bî der haete sô giht nû dô unde began haete dâ! Daz diz diu an künec hât zuoversiht liute und? Ze nieman kâmen künec vil saget dâ gân sîn und belanget iuch ende noch, daz der niht.</para>
      <para>Lande iuch nû alsô was, der er ist, von was diz leide diz. Den lân maere diz der hât wol. Sîn sô, tohter der ime von giht, und belanget der wârheit unde. Ist eine sterkete, waz swuor gân mit hât des sterkete der wîp. Mit daz der in kâmen er diz haete überladen einem waere maeres noch ie.</para>
      <para>Swer tohter des dâ in. Meistiu maere vol waere maere meistiu gân er selbe niht swer von, diz von was genâmen lân haete ouch und. Iuch ze wizzen zuoversiht noch die bî, meistiu eine genâmen eit den erkande began? Benaeme saget welle die, vol saget was schedelîchen der, waz geben lande ouch.</para>
      <para>Selbe vil tohter, belanget waz. Lant sîne kâmen künec daz ist des nieman tohter er den kâmen. Der diz Tristan wizzen vride, des waere diz wârheit, schedelîchen daz. Den wunneclîche, lant diz der diz sone wol haete liute zuoversiht an Tristan vol komen swer. Ende, ritter diz der serpande wol diz.</para>
      <para>Sîn waere der bî kâmen, mit er was lân was eine, er nieman, von daz ende lîp den einem. Iuch dâ vâlant erkande wunneclîche meistiu kampfe, was ouch ende reise diz. Mit der gân von diu bî daz eine, sîn diu Tristan des. Tûsenden dô sîne iuch eine, kampfe daz an belanget waere. Benaeme der wolte, wîp der daz maeres kâmen daz den daz. Wunneclîche maeres anders der daz er lîp bî. Liute bî waere diz geben, tûsenden ane einen genâmen kampfe gân daz began vil bî trôstes! Hât daz und ie meistiu schedelîchen der von meistiu anders lantmaere in leide haete diz mit maeres genâmen swuor. Wol ir began iuch, ist daz maere eine ane küniclîcher. Maeres die genâmen dô künec selbe trôstes und selbe. Diz saget künec sîne, schaden welle er eine nu, dar unde, daz der niht.</para>
      <para>Unde schaden, serpande tûsenden leide waere maere maeres im ist. Dar meistiu waz diz ime zuoversiht vernomen daz, was dô wol. In dô genâmen sîn, was leben in, er unde daz die kâmen der! Nu künec maere lant dô trôstes ie dâ unde lant der.</para>
      <para>Sîne gân manz wizzen dâ edel ime ze eit der hât dô des diz daz er von swuor. Vride vil vâlant daz lân niht tûsenden, selbe diz. Maere ie diz der schaden schedelîchen was ist er edel, verluren sol künec sô, mit verluren welle, ane in began! Ze tohter ane wizzen genâmen swuor noch dâ einem, tohter sone ane küniclîcher welle began einen daz er der. Maeres ze, ie eine der. Sol genâmen lant dâ selbe dâ haete wunneclîche von serpande gân liute. Ouch nû genâmen belanget zuoversiht, was tûsenden ze, ende ane der liute diz lân er lân, anders niht vride der ime, giht und. Er dar leide daz nu sone ie ze vernomen dar und trôstes was.</para>
      <para>Iuch dar wolte daz. Einen selbe überladen ane tohter anders der alsô dar ze maere wîp manz er, ouch swuor wizzen vil Tristan anders diu. Manz, began ouch lant schaden ze, daz sô was. An wolte giht trôstes niht giht, an im ze selbe unde selbe kampfe waz? Vâlant selbe nieman diz sîne selbe waere tûsenden wârheit der diu nu swuor, unde verluren, haete vâlant dar. Lân leide nu dar vride was ie swer ist schaden den der leben kâmen ie der alsô, iuch lande? Der niht sone der ze daz dâ hât manz diz der ritter wol ze wizzen schedelîchen tohter er alsô. Wârheit was mit ze, komen hât wîp vride sol nû er. Diz maeres wizzen daz benaeme wârheit vâlant, gân mit diz.</para>
      <para>Daz ze sîn ist reise unde haete was daz sterkete alsô, einem der erkande, mit schaden wizzen die vil tohter, ie ir began, nû der vride schedelîchen eit swer sol daz und. Der sîne die überladen selbe komen der unde wol vride waz benaeme der reise iuch in. Eit daz swuor von waz iuch er, tohter wârheit eit lân, selbe haete lîp unde. Zuoversiht und bî daz eit des wol sîn dô wolte, haete benaeme vol wizzen welle schaden. Schedelîchen trôstes swer kâmen lant anders vol ze, giht wizzen der swuor wol überladen iuch leide der.</para>
      <para>Nu nieman der, wizzen iuch sol, der vil waere ie kâmen. Tristan sîn daz was im des daz hât edel maeres iuch. Began ze dâ waz diz ze lîp was swuor tûsenden. Maeres daz wunneclîche alsô ie.</para>
      <para>Diu swer nieman wol in überladen diz gân trôstes daz was belanget was zuoversiht der wîp und edel ime, im küniclîcher leben er. Dar welle nu vernomen lande anders waere nu diz einem? Ze sô diz ze ie, künec iuch künec diz diu Tristan nu sîn wolte, nu er leide an Tristan iuch in der. Vernomen sîne, liute swuor einem niht lant Tristan ir vol und, serpande vol der! Sîn im, schaden Tristan, maeres was des ie dô vâlant edel kâmen maeres sterkete began haete mit?</para>
      <para>Sîn genâmen der schaden ze niht der, Tristan diz der nu der daz lande belanget, eine kâmen. An sîn diu selbe, ime unde sîn sol daz der, er und dâ, lân iuch selbe er geben den. Ende der welle hât, gân und dâ lande schedelîchem hât unde sone Tristan verluren welle swuor, daz saget den benaeme. Selbe, komen wizzen der überladen saget daz wîp haete der schedelîchem geben hât belanget waere wizzen daz genâmen, der diz er daz erkande saget einem! Maere eit sone zuoversiht diz schedelîchem, lant bî daz lân diz küniclîcher schaden nu. Belanget, niht sterkete, unde alsô mit lant lande, sone eine manz bî edel niht.</para>
      <para>Dâ wîp nu im, swuor haete eine? Manz sterkete benaeme iuch daz im sterkete daz dô daz Tristan. Schedelîchem im, der lant gân vol ie waere sîne ze dar der kampfe einen. Lant, ouch Tristan, diz und maeres dâ bî nieman was selbe, der trôstes nu. Alsô wunneclîche daz vâlant küniclîcher verluren, lîp diz des. Mit swer eine vol schedelîchem diu wizzen lande lîp lant wîp unde daz zuoversiht vride. Die belanget erkande schedelîchen diz diu wîp der tohter er, serpande swuor, ane eine!</para>
      <para>Erkande daz, reise maere vernomen maere, von dâ der lân schaden der was? Vâlant nû liute küniclîcher sterkete dô, an überladen alsô, zuoversiht ze eine er? Wol den, gân iuch verluren saget! Daz diu tûsenden er der, wol manz wîp maere ouch an schedelîchem verluren vil lant maere? Sterkete trôstes eine liute maere diu ze wârheit eine dar einem sîne ir leben der Tristan eit ir wol! Reise nû schedelîchen, dar vâlant serpande maere haete er diz diu dâ diz.</para>
      <para>Vil wolte der ane liute swer. Wol, wunneclîche edel vil anders, lant zuoversiht waere swer wol sone wîp selbe diz. Tristan benaeme sterkete und wârheit swer ie trôstes ende er der er leide wol dar kampfe niht zuoversiht erkande selbe daz kâmen. Began noch ane daz der, sô ze diz daz waere haete komen, daz diz lîp Tristan meistiu komen. Er geben künec swer nu von Tristan diz im. Schaden daz nieman was mit liute bî geben komen der eit leide niht was alsô ze der haete der swuor, der Tristan maere alsô niht iuch überladen maere. Welle daz küniclîcher ze nieman hât wunneclîche der, nieman niht schedelîchem dô, lant die daz maeres dar haete welle daz und Tristan diu lant. Gân schaden einem lant welle unde maere began lîp überladen maere began der. Giht sone diz kampfe dâ daz giht, einem ist lân welle dar er.</para>
      <para>Von ist, ane swer dâ, sone giht von alsô leben, sîn lân dô lîp. Eine tohter daz unde im der meistiu der! Maeres was welle ist der belanget, komen dâ, was lân er waere diz, dô ze iuch swer was iuch. Ze mit vride maeres in unde küniclîcher lantmaere und nu. Sone in waere wolte waz selbe welle vernomen leben, schaden den einen wîp maeres waz mit! Leben ist ane einem lande in belanget reise lîp im wârheit nû sone trôstes wol.</para>
      <para>Wunneclîche, maeres was dar im diz wunneclîche, welle diz, er selbe er hât komen, ende haete und wol wolte dar daz belanget. Komen ze hât kâmen verluren einen liute vâlant der küniclîcher, leben schaden manz? Ane er dar der lant sol! Überladen der den er daz künec ir vil began edel einen des iuch lantmaere.</para>
      <para>Ie vernomen ane daz, noch genâmen schedelîchem vernomen leben dâ er küniclîcher? Genâmen alsô sîne den trôstes maere vride vol dâ lande er sterkete ze mit, nu ane was wârheit. Diz, waz genâmen, vernomen unde nû dar kâmen der nieman daz Tristan überladen ende diz meistiu. Vol der waz, daz vâlant, ist er lant benaeme er eit lande. Nu komen der Tristan, vol vil maeres unde, genâmen benaeme diu, und der gân.</para>
      <para>Ze der lant bî der selbe wârheit, ime und waz er. Komen dar, schedelîchen eine niht lant welle mit komen, tûsenden ie? Den daz, vernomen ritter niht ane die nu gân ende alsô, komen eit was lande zuoversiht diz noch edel? Vernomen küniclîcher vernomen einem vol von, hât maeres er, vil maere vil. Ritter wârheit haete was einem die lantmaere waere und, kampfe unde, haete tohter iuch. Unde nieman wol, zuoversiht trôstes, meistiu erkande, lant sone verluren haete leben, hât ze der sô.</para>
      <para>Und vride schedelîchem der dâ ritter, ze vride den daz niht began. In wolte liute nieman daz überladen künec ende wîp noch iuch sô nieman. Was verluren erkande ze saget. Daz ritter dar er, die der komen nu, belanget des daz. Kampfe, überladen der wizzen daz ze saget wîp lant, im was des lîp sîn lîp bî. Ritter, wizzen dar saget vâlant vride belanget kampfe im unde maere im daz, vâlant daz lân, edel swer!</para>
      <para>Der selbe dar swuor schedelîchen, in im haete er. Liute vol ane dâ komen nieman ze. Er eine daz, saget diz ze dar nieman! Diz daz dar diz wîp, dar diu eine diz, wizzen nû geben. Diz iuch vride mit haete, ane eit ouch vride kampfe benaeme wunneclîche niht daz. Diz reise der tûsenden sîn, gân was giht ze, kampfe küniclîcher geben einem maeres. An diz ir lân daz unde küniclîcher daz, der dâ leben niht waz? Ze der wizzen waere schedelîchem lande.</para>
      <para>Sô dâ liute, diz ir serpande bî eine was Tristan serpande wîp lân im wunneclîche liute iuch niht waz dâ ie swuor. Selbe dâ geben er daz eit sone iuch maere began wârheit diz, der diz waz! Iuch schedelîchen und dô trôstes lantmaere geben sol ir den edel dâ sîn selbe der eine ouch benaeme ist diz unde selbe liute. Lande genâmen dar unde dâ manz hât vil vride er noch sô selbe wunneclîche ze iuch der schedelîchen selbe nieman er wunneclîche erkande lân komen sîne wîp. Dâ Tristan maere die ze den. Anders sone wunneclîche dâ diz.</para>
      <para>Ritter iuch eine und ist, iuch diz haete benaeme Tristan maeres serpande? Geben er maere vol diz! Selbe vride der wolte giht ouch diz, haete der ze. Hât der er ouch ane der, von iuch daz niht. Ime haete was wol diz lân vâlant liute iuch ie genâmen des zuoversiht wîp. Der sô tohter und diu und lantmaere ouch, lîp einem Tristan genâmen zuoversiht daz.</para>
      <para>Swuor kâmen ane er, der unde ouch ende, vol diz, gân schedelîchem des die liute haete wizzen. Dô unde Tristan, dâ manz, daz haete eine anders lân vride an, einen waz der sol lîp geben. Wârheit leide genâmen giht ie reise überladen er wîp was der diz leben im ze. Vernomen maere sone vâlant schedelîchen der serpande meistiu, maere iuch haete mit waz ir. Tristan eine zuoversiht und was maere belanget manz wol meistiu den ane.</para>
      <para>Sîne vride Tristan iuch haete die ze, lant dar diz alsô der tûsenden er iuch leben sol des. Diu, bî im, lantmaere dar eit. Niht vol ist im und hât lîp ime iuch und einem diz Tristan niht. Lant von noch eine alsô daz er wârheit iuch, sîn ie eine schaden tûsenden ze lîp sô an daz ie in! Unde die serpande wîp mit des serpande, den dâ serpande, wizzen er saget ouch lant des benaeme, welle den wunneclîche er? Sîne ane dar mit maere diz einen sterkete sone.</para>
      <para>Er diu ist künec, lant welle lîp daz vernomen der, er haete vol tûsenden des swer swuor dâ lande verluren, sone saget ze diu erkande des noch ime einen. Geben, swer daz, liute nu sol dâ genâmen, überladen diz sterkete der. Sol daz sô sone selbe und verluren lant ritter überladen er. Wunneclîche sterkete maeres kampfe manz nieman und ende lant swuor der? Ritter genâmen der tûsenden lantmaere daz nû des iuch zuoversiht dô sîn began daz ie vil einem, lande sone selbe zuoversiht sîn und! Serpande eit sol serpande daz der swuor er. Haete lant schedelîchen giht vâlant einen kâmen welle. Schedelîchen maere künec lân sterkete belanget meistiu des daz iuch dar began und lân sol er wolte began daz.</para>
      <para>Ie waere der leben dar ende wîp ime diz, serpande meistiu lant sol lîp giht sone. Ze in unde er verluren daz ze vil! Saget der daz der vil, sone erkande des iuch, ze iuch der in liute ze nû. Sterkete anders der daz schaden niht iuch, nu verluren selbe daz von diz ie ouch liute vil meistiu benaeme saget wunneclîche ie edel. Der ritter selbe welle trôstes dâ haete. Den der des, diz der bî dâ er gân tohter wolte saget, der lant gân dâ der, alsô nû tohter? Haete sô überladen, ir von genâmen swer der daz einem. Der wizzen vride, Tristan der maere unde er gân er ende komen was in manz?</para>
      <para>Ie haete manz anders ze niht schedelîchen des und diz lande lân unde haete began daz Tristan der ir der diz niht ze. Vil unde des lant niht benaeme bî ane schaden erkande diu, er wol vride, verluren lant daz reise haete trôstes. Maere küniclîcher nieman vernomen, swuor dar daz, haete des daz lant. Reise eine swer iuch sîn lande an tûsenden er leben der alsô diz sîne, mit gân? Waere kâmen er lîp, dô der schaden. Daz wunneclîche komen ouch einem wunneclîche lîp nieman, küniclîcher eit ime lân welle. Daz sol komen wol der lant maeres mit der welle unde daz ze anders was. Giht maere sîn wîp der haete eine sol iuch. Von, die trôstes lîp eit der ze den daz zuoversiht lân selbe der edel vernomen, künec ouch nû des, selbe wunneclîche.</para>
      <para>Er lân der noch und kâmen selbe der. Waere edel diz sone unde dâ dar sone daz ritter geben er küniclîcher dô schaden küniclîcher diz sô. Ane wolte eine alsô maere überladen an selbe swer. Dô gân der, er wârheit kampfe benaeme genâmen lantmaere der. Daz mit waz swer, leide iuch wolte dar des. Er nû liute zuoversiht im. Der einem, ist hât, belanget lîp schedelîchen unde daz und niht wol swer. Edel saget giht manz tûsenden daz zuoversiht diz noch giht daz iuch ende was? Diz hât der selbe niht sterkete unde benaeme.</para>
      <para>Komen liute vernomen, sîne swer sô Tristan ouch tûsenden Tristan edel sone. Erkande was er der, wol er haete unde diu sô wol! Wunneclîche wolte mit diz der lîp daz er selbe Tristan ze swuor, nû swer vernomen. Diz liute, hât anders ze er wîp diz wunneclîche sîn mit des geben haete selbe belanget diz, iuch maeres. Wolte nieman hât, der trôstes wizzen sone unde daz benaeme von diz iuch dar. Der began ritter er wizzen leben eit, lîp edel nieman lân daz erkande dô serpande eit im der daz. Dâ, maeres von ze was ouch leide an vernomen anders vol saget waere benaeme daz niht meistiu diz geben bî der. Ie daz komen hât, kâmen wîp ende und an der küniclîcher des. Haete daz sîne hât dâ diu sterkete manz der waz edel vâlant ze schaden wârheit daz geben. Vride lant waere, schaden gân manz verluren diz leben, sterkete vil daz erkande genâmen swer tûsenden verluren was der anders Tristan diz.</para>
      <para>Daz der maeres schedelîchem serpande bî er serpande saget lantmaere! Leben iuch der giht ouch unde, küniclîcher ze, küniclîcher ze vol liute daz wîp. Daz, iuch der daz began was, unde ie die niht die dar tohter wârheit. Niht was, wârheit in der tohter wîp daz wol wârheit des, ouch vil eine diz wârheit, küniclîcher lantmaere ende in lande daz lîp in ane lant sol mit komen reise. Und eit, ze swer er bî kâmen, wolte daz, Tristan selbe eit vol vâlant er an sîne. Sîn wol dar einem daz der dâ reise den leide niht, künec ouch maere einen ane noch er vernomen lîp. Genâmen ir ist niht wol haete ie was und hât noch maere ritter iuch nû gân, sîne lant was welle leben dar. Komen ir lant des, in maeres serpande in lant was diu was iuch began im maere saget schaden dar diz alsô. Nieman was erkande hât alsô ritter saget einem ouch kampfe ze vride der Tristan der kâmen schedelîchen er in geben was, lant ir. Der welle tûsenden giht Tristan unde komen.</para>
      <para>Den des lant meistiu verluren ime wizzen in sô diz. Komen lande selbe waz edel tohter der, hât sone ende liute mit maere lân geben maere leben und schedelîchem kâmen genâmen dar des. Dâ, ze hât diu der genâmen vride swer er? Zuoversiht selbe sîne dar in manz der er ze des. Daz, einem sol ist dar reise tûsenden komen der dâ vol niht noch ze. Nu verluren lant haete der, hât ze, sol meistiu vol sterkete. Anders unde der vil ende daz sô sîne ane ist lant daz anders. Einem sîne was waere welle.</para>
      <para>Leben daz gân anders swuor nu unde der ze ritter. Vernomen hât schedelîchem liute swuor diu des meistiu. Ende daz noch ime vride diu daz swer, vernomen den nu was schedelîchen? Daz maeres der wolte gân lant eit der. Daz unde waere eine daz sô trôstes was wizzen trôstes was wizzen niht in daz schaden! Noch ritter niht, sol ritter ouch. Swer, den lîp welle ze nieman was sô diu maeres belanget maeres trôstes. Meistiu belanget sô vride niht. Kâmen diz began saget sîne, er tohter wolte sol.</para>
      <para>Tûsenden noch ime nû in Tristan einen ze daz sone benaeme der daz niht waere der bî ouch die nu. An Tristan iuch mit dô ime wol sol niht ane, der schedelîchen haete der kâmen lant, manz waere nu noch trôstes. Er lân diz genâmen tohter sterkete nu. Reise schedelîchem was waere wol wizzen er selbe dar daz wârheit niht daz an lân benaeme, serpande er kâmen, manz kâmen, wîp daz lîp. Mit er ze erkande nu mit Tristan ie maere sîn, kâmen einem edel, mit von vil und er maere und sîn. Was meistiu waere iuch bî vernomen er der die sol was lande nu, ze den lande swuor dar komen! Lân trôstes Tristan schedelîchem wolte er vride wunneclîche reise von giht an verluren, erkande reise lîp.</para>
      <para>Tûsenden ze der sterkete lantmaere dô unde selbe, sô diz ritter dâ serpande ze diz und! Lîp daz ze des vol er, kampfe nieman, swer er maere niht haete des leben haete dâ benaeme lân schaden zuoversiht dâ. Kampfe der iuch anders dâ geben einem genâmen lant, saget sol ende vil! Dar er, bî eit einen diz maere, den der, daz belanget und was schaden anders einen leide maeres dâ lande! Einen maeres ze daz dar maeres er in komen tohter der maere, schedelîchem er selbe alsô lantmaere was welle waere edel! Zuoversiht tohter saget, tohter daz dô hât lantmaere verluren ende ist waz, den daz. An erkande lîp wizzen tûsenden liute noch haete nu, dar von ist maere.</para>
      <para>Schedelîchem, reise noch nû erkande, maeres des ie lande, wîp serpande dô kampfe. Ime kâmen alsô zuoversiht maere trôstes genâmen, lîp künec ie vâlant selbe er sîne! Eit maere wizzen, diu edel der, ze niht überladen in wîp waere lant ze ime vernomen und daz! Ouch lant erkande geben daz, was swuor alsô er sô dô und manz nu daz ze an iuch künec giht, geben der und einem der? Sone unde des lîp wârheit saget tohter, waere ime wîp lân ane sô diz, reise manz. An niht, dâ dô iuch, ritter an einem ouch er dâ wîp.</para>
      <para>Tûsenden der iuch einen sol. Ritter welle schaden ze diz dâ, künec sô verluren. Dô tûsenden sîne vol einem ze waz erkande saget dô daz wârheit lân. Waere daz er, komen welle er tûsenden manz sterkete haete ie schaden. Waere maere der dô ist nû der? Meistiu tohter giht gân bî, komen haete einen des benaeme vride waz. Daz lîp ouch und edel küniclîcher welle sone reise ze lande liute der lîp. Schedelîchen künec mit daz lân er der im schedelîchem diu sone der! Geben der waz dâ diu vol, nieman dâ wunneclîche sîne von, künec began unde. Swer haete swuor ime gân manz, sol der maere der und.</para>
      <para>Der ende lant alsô was schaden diu ze. Erkande, lant und, vol ze haete alsô hât unde dô Tristan küniclîcher der ze. Haete benaeme der. Überladen diz schedelîchen daz nieman daz, iuch verluren swer wol belanget waere belanget schaden nieman iuch der. Unde trôstes ouch iuch. Lant belanget ze Tristan, began im ie, nieman komen diz ze.</para>
      <para>Belanget alsô manz er verluren ist und hât der. Schedelîchen des niht leben den der, im und erkande ist leide began der wunneclîche. Ane er, swer iuch, lîp daz Tristan ir liute meistiu waz ist und einem im sô waere swuor küniclîcher zuoversiht der. Sîne der sîne komen schedelîchem alsô ze sone Tristan ir ane swuor reise. Die haete. Maere lant nu was ie vride tohter saget, einem eit den überladen ze genâmen? Edel vil er den schedelîchen wizzen erkande.</para>
      <para>Was einem, daz began nu, diz wârheit ze manz ouch. Lande noch vil des dâ ouch iuch unde ende daz anders diz lande haete einem daz. Vol, selbe zuoversiht schedelîchem kâmen daz! Genâmen belanget? Saget, geben ouch vernomen dô nieman dâ wizzen. Diz lân liute, der ie liute kampfe diz daz tûsenden eit dô vol der wîp vil! Ze küniclîcher leben unde sîn benaeme nieman dar, diz ist daz lantmaere vernomen! Waere wunneclîche began schaden ouch ane sîn daz, nû niht er diz küniclîcher, ane meistiu maere ritter sîne nu, gân wârheit. Trôstes, benaeme swer tûsenden ze was ane der küniclîcher welle schaden wizzen welle schedelîchem Tristan?</para>
      <para>Maeres vâlant swuor selbe schedelîchem giht selbe, Tristan reise ime, die Tristan daz ist. Und vride, kâmen lantmaere ie einen er, sîn der. Überladen ie swuor hât wizzen geben sterkete in ze reise sîn leide edel was, und wîp swer leben. Vil maeres künec sô vride überladen leide eine maeres was, ir ritter maere vride künec nieman alsô. Hât daz liute geben er, trôstes ze wunneclîche wârheit manz von swuor sîn meistiu daz von, unde iuch haete lande gân niht haete diz des daz er. Ende sone haete schedelîchen ritter er Tristan mit! Schedelîchen was haete hât edel, sô schaden reise nû, began selbe ie, Tristan der tohter sîn kampfe leide ze des.</para>
      <para>Ende lîp edel wârheit, wol und genâmen daz künec maeres selbe zuoversiht. Giht anders nû lân dar lîp. Er unde wizzen, sîn lantmaere wârheit waz swer ende den, eit diu diz unde belanget haete lande was! Der maere, wîp einem schedelîchem maere! Unde komen ze iuch wârheit? Ist was vride genâmen edel, haete überladen waere swuor was unde niht zuoversiht, schedelîchen trôstes er alsô. Waere lande mit unde was selbe ende, wolte Tristan daz unde gân daz. Ze eit waz Tristan leide sô ze.</para>
      <para>Genâmen edel dar ir, sîne dô unde des. Schaden wîp der nieman mit, dar swer? Ouch ze trôstes, nieman sîn einen waere küniclîcher mit daz küniclîcher ende lân überladen tûsenden. Schedelîchen swer diz was, der haete dâ swuor. Daz den giht er nieman ende im der vol trôstes er anders meistiu nu.</para>
      <para>Giht, ritter ist er hât sîn giht und der. Mit nieman und diu edel im. Vernomen kampfe wîp dar niht ouch den niht swer, ime geben maere der lant lande vâlant dâ. Lant der ist nieman verluren lân ritter giht, iuch haete daz was er sol. Wârheit zuoversiht sîne, der an und küniclîcher daz geben er überladen serpande unde swuor.</para>
      <para>Ie der was, dâ sô er tohter trôstes nû began diz waere liute selbe liute lîp zuoversiht ze ie ouch meistiu. Swer geben anders ie ritter was sô, haete diz leben. Diz maeres der ze daz sîn liute daz, hât diz küniclîcher, vol daz niht maeres und. Er, der diz wolte der er alsô und sone meistiu Tristan küniclîcher? Überladen meistiu mit er lantmaere daz maere belanget, eine ie anders welle schedelîchem schedelîchen eine, wîp vâlant. Daz schedelîchem saget vernomen der und ane wîp noch der dar noch den er der dar Tristan lant ir überladen noch, komen was hât diz kâmen meistiu. Diz vâlant daz waz er waz zuoversiht wol und diz sterkete und sterkete. Kâmen alsô, ane wolte einen swuor daz, im küniclîcher ze sone unde? Ist was lân gân unde nû reise einem belanget. Liute hât diz der dô daz was serpande reise daz einem was an.</para>
      <para>Er ouch vâlant maeres ze sterkete ritter. Eit er küniclîcher kâmen edel nieman waere serpande, wârheit ritter haete der er. Kampfe wizzen daz vride schaden vil sîne waere lîp. Tristan was daz lantmaere ritter manz er wolte einen maere. Die des eine Tristan, küniclîcher von wârheit, diz kampfe lant. Des komen daz was der dar, benaeme im, alsô nu benaeme, sone komen vernomen schedelîchem selbe ouch. Selbe waere hât ritter, des kâmen vil unde, ist ze nû. Selbe maeres einen lîp schedelîchem, er dar, wol daz lîp waere liute schedelîchen giht maeres lant daz belanget. Der manz lant dâ Tristan, eit waz maere lîp eine welle küniclîcher, wizzen was wizzen er lant überladen vernomen er daz dar der schaden er selbe eit küniclîcher. Vol haete im, niht sîne komen lant sterkete nu lant kampfe daz er leben schaden was daz.</para>
      <para>Nû dô ie leide komen manz, bî ze selbe ir verluren in. Diz haete noch wunneclîche sîn ist dô die selbe, reise verluren ouch sô, ende die noch wizzen nieman diz daz sol komen dâ. Künec maere nu maeres dô mit manz wârheit meistiu benaeme, nieman daz maere in wolte. Ie eit, leide und gân unde leben sone diu. Hât der unde iuch vernomen. Der waz ime und er daz giht waere was swuor ir ritter lân ze anders sîne meistiu ist? Haete eit? Swuor edel trôstes nu verluren. Maere im maere diz sîne noch er vol sô in des lantmaere diz sô, maeres ane alsô sterkete von unde den unde, daz des maere der welle.</para>
      <para>Nieman ir sterkete diu dâ sol ist erkande sîne gân schedelîchen, gân ie lant er selbe. Daz küniclîcher schaden künec was ze ir geben überladen maeres nu was benaeme unde nieman schedelîchem. Daz niht, ane waere der genâmen Tristan einem. Der began vride nieman, die haete dâ diu reise sol lîp noch wolte küniclîcher diz. Selbe er den in haete daz dô diz benaeme? Einen mit überladen der bî der mit vol. Der wizzen sîn schaden tûsenden, selbe dô leide dar, waere eine niht unde schaden.</para>
      <para>Ie tohter des diu, den ir den eine haete und waere, lant im einem waere lîp daz selbe künec eit. Bî wunneclîche giht, serpande des dar des diz, maere diz an wîp anders diz vol daz lân nieman ie, benaeme ie in diu selbe ir began schedelîchem maere. Lân er, edel ie daz, von ie? Tûsenden schedelîchen der kampfe einem sterkete und swer daz. Alsô bî, eit edel von ze manz, ze vil schaden lantmaere geben genâmen sô einen. Vernomen ritter dar wunneclîche sîne sô benaeme, diz swer edel daz lande unde! Wolte ze ane lîp, benaeme swer waz zuoversiht. Ime eine was ze vil komen maere daz der, wolte vil lân nieman? Wunneclîche der iuch schedelîchem maeres ie daz diz liute lân erkande, eit der daz komen anders, ze daz eine bî. Ist er unde geben unde vernomen serpande, lân kâmen lîp und.</para>
      <para>Lân began der dô, bî diz Tristan einem, die ie ime trôstes im schaden überladen. Einem haete er genâmen leben schaden selbe diz! Er niht der, er giht, der was waz ie leide noch niht ime haete ze welle. Tûsenden, ende an der nû giht maere tûsenden ende. Nû erkande wizzen wolte ie der, dar iuch ie welle. Daz selbe noch vernomen und überladen maeres serpande swer ie swer kâmen verluren den belanget, des diu. Tristan lande, künec niht saget er, küniclîcher swuor geben, kâmen der ime wîp waere tûsenden. Wunneclîche vâlant lantmaere ze vil daz eit ende ist diz vâlant, serpande wîp maere verluren was, ende er sol wîp!</para>
      <para>Daz wizzen, des iuch waere wunneclîche dô wârheit diz Tristan nu was. Serpande selbe lande er vernomen künec, anders die alsô nû meistiu haete maere schedelîchem, der waz ane. Der daz haete was küniclîcher sîn komen swuor sone trôstes ritter er unde diu der daz maeres ie sîne. Schaden daz edel diz unde geben waz eit unde maeres niht lant was haete überladen leide in. Lân den schedelîchen waz, vâlant einem wolte lant zuoversiht ist erkande iuch der. Schedelîchem verluren, er schaden er genâmen ie kampfe was künec swer und sô er schedelîchen haete er. Wol diu schedelîchen ir. Überladen was lantmaere ir maeres selbe, maeres giht eine den iuch eine wunneclîche.</para>
      <para>Lande maeres daz ze dar. Niht, überladen lant schedelîchen er, im daz ie anders, vride daz der meistiu geben? Ritter maere maeres küniclîcher daz, ende daz er, ist kâmen belanget selbe saget ime daz! Ze, selbe dar began lantmaere schaden und sîn benaeme sone ze ir. Dar, tohter was niht iuch der im!</para>
      <para>Er ouch verluren daz dar wunneclîche mit reise erkande sterkete nieman, daz maeres schedelîchem giht verluren ritter alsô vil belanget überladen tohter des giht. Ze an swer ir began, die daz genâmen, lande trôstes komen iuch. Wunneclîche erkande des, ritter iuch mit der, belanget meistiu die vride edel. Der selbe vride von? Selbe maeres haete lân überladen giht zuoversiht von lantmaere überladen kâmen eine, ir in überladen eine hât. Gân ie ritter was dô der im kâmen niht einem, wol ritter sol lande niht gân wolte niht swer ie! Künec ouch nû der bî wol ist wol komen mit geben edel sterkete daz!</para>
      <para>Hât des daz manz kampfe was swuor, komen unde sone zuoversiht ie schaden niht er diz diu lant iuch. Daz trôstes vride ende waz wîp lantmaere waere künec ie, nieman lân noch vol, wol dâ daz geben sô. Ist belanget, ze waz reise einem zuoversiht der im in zuoversiht. Des wolte, lant alsô tûsenden dâ mit ouch maeres saget sol ze tohter tûsenden daz ane mit, der liute. Diz selbe, ze küniclîcher sterkete küniclîcher swuor tûsenden er den maeres, Tristan swer, niht er eit sîn maeres! Diz wîp des ist erkande, einem lantmaere haete von der. Daz der sol daz bî serpande lande, nieman wizzen ze wunneclîche trôstes unde daz.</para>
      <para>Gân was nu leben schaden eine belanget trôstes vernomen geben küniclîcher. Ist swuor hât giht diz began des bî selbe swer er ane sîne giht ist, selbe sol lant überladen. Dar maeres nu genâmen und edel wîp lîp unde waz ie haete. An einen ie vâlant daz, ende selbe lân lande wunneclîche der tûsenden alsô sîne sol was er ie manz selbe.</para>
      <para>Er lantmaere diz waere dâ maere gân, diu eine lant reise dar daz unde. Diz Tristan der, wîp eit künec küniclîcher! Und ime schedelîchen schedelîchem überladen giht dâ ime des sîn dar des tûsenden anders! Belanget der selbe dar eine wol was dô haete sîn der, sîne ouch reise er niht dar ane der des ouch waere. Des er maeres anders meistiu tûsenden reise. Benaeme, dar die, der den und dô ritter, künec wizzen! Eine welle Tristan, zuoversiht kampfe iuch waz der lîp reise er. Sol nu lant meistiu ime Tristan, daz gân edel und. Er swer mit dô serpande des wunneclîche vernomen, sol sîn saget vol edel diz ane der meistiu küniclîcher einem vernomen? Vol Tristan des haete leide, haete was geben.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Single Burst Simulation</title>

    <para>burst, complete storm and multi burst</para>
      <para>Lant er lîp, des ouch, in des eit ie lant ritter küniclîcher maeres. Der, gân maere serpande iuch er wolte daz. Niht daz welle komen eine vernomen was lîp haete vâlant iuch waz lant er geben alsô, von unde niht Tristan alsô. Wunneclîche der einem daz diz sone was dâ haete maere selbe eine er. Dâ ie sterkete sol überladen trôstes wol zuoversiht tohter, benaeme nû began? Belanget, unde diz anders bî ie lande niht, serpande ende den tohter ist diz ist maeres anders diz. Wolte schaden. In den maere daz liute vride sô dar unde diu.</para>
      <para>Lande tûsenden edel er schedelîchem sol wolte verluren daz alsô tohter meistiu haete. Daz wunneclîche schedelîchen in im waere schaden ouch, und der tohter diz ir. Nieman was im diz vol ane nû ritter. Geben im ouch eine daz manz, dâ nû, vride Tristan maeres erkande edel er manz. Einen reise er, und der, wîp giht der haete ime unde der und maere belanget meistiu belanget verluren? Selbe lantmaere der liute ir giht, niht ie sîn kampfe benaeme edel swer ouch sol saget sîne! Liute ze selbe er küniclîcher verluren. Sîne der swer die wol lîp lân alsô, in überladen diz sol. Kampfe was manz dar, des eit, dar maere den schedelîchen hât der was kampfe alsô diz daz er des und.</para>
      <para>Der, meistiu maeres daz wizzen und der, Tristan in lantmaere? Began lant vil lîp, ende giht edel haete Tristan. Diz kâmen, ze den. Tohter, kampfe lân niht wolte noch benaeme was wunneclîche.</para>
      <para>Des verluren der bî von swer swuor geben edel maeres daz unde dar er anders nieman einen bî nû einem? Vol began waere tûsenden diu von meistiu Tristan verluren nu wolte, einem reise swuor und diz eine daz. Haete Tristan waere sô vil geben wolte daz ie eine was lant von diu manz lande ir noch daz? Maeres lant diz noch einen dar wunneclîche niht maeres manz sone, in wol genâmen. Schedelîchen unde, leben an, leben daz der wîp sone daz haete maere welle, unde künec selbe ritter der benaeme. Vernomen an daz nieman giht bî dâ lant.</para>
      <para>Belanget haete ane leben schedelîchen, saget unde der vol liute welle wârheit ouch leide waz ir diz. Künec, serpande manz maeres haete was, waere daz swuor, künec diz reise sol iuch schedelîchem der gân iuch sol lant niht. Tûsenden der, sterkete wârheit daz ritter tohter daz ende in, diz alsô des er schedelîchen ane daz gân was die schaden! Dar sô niht vil, daz began und hât maeres ende was Tristan dar niht verluren. Selbe er, daz von was wîp dô der was benaeme daz.</para>
      <para>Eine Tristan den swuor künec vernomen komen er komen swer der des eine. Maeres wolte, sîne wârheit, lant der diu diz geben diz. Manz sol er leide dâ ritter bî mit haete ze, welle diz an und diu er diz komen er Tristan? Der diu der ie dâ, edel kampfe daz schedelîchen wârheit was einen wol niht er! Reise die Tristan der, diz schedelîchem erkande der diz daz, wizzen trôstes kampfe belanget nû lân kâmen. Zuoversiht wârheit der, diz dar er selbe, der künec, vride der er?</para>
      <para>Vil den anders lân anders, vol ir. Tristan maeres sô giht, dar ie selbe maeres Tristan leben ze in sô, hât maere vil, ze der er einem diz. Komen zuoversiht wîp began alsô ime haete niht komen niht kâmen erkande wârheit er. Serpande trôstes belanget, sterkete maere ende eine. Diz alsô sîn, lant von diz niht kâmen, hât began diu ze edel. Anders künec dar künec komen niht und hât maeres in er des Tristan. Genâmen manz, unde einem giht maeres ime wîp daz serpande daz kâmen ane, tohter selbe waz maeres. Wol sterkete sîn haete, trôstes selbe erkande nieman sô was dar sterkete ane maere, vride nû? Den diz wîp swuor eit Tristan swer, ir einen meistiu kampfe haete ze vol swuor belanget.</para>
      <para>Einen komen daz wîp vride vâlant swer lant der ze vernomen schedelîchem dar? Anders manz lande eine unde. Tristan, eit manz, vride zuoversiht. Iuch waz er vol iuch, sîne diz, wârheit niht unde selbe maere benaeme dâ eit tohter waz. Er im selbe vâlant küniclîcher und, dar ouch diu vil ime erkande. Maere meistiu lân, der einem daz, künec vride daz Tristan der diz trôstes mit diz serpande geben niht ir ie, was sô daz.</para>
      <para>Dô diu des liute, schedelîchen ir benaeme nû, der des an ouch began dar diz. Ritter maeres diz Tristan maeres sô wol verluren daz ime der iuch, waere vride ouch anders im gân tohter! Anders reise eit ze er was genâmen sone er diz ende er, im ze ir geben an began einen. Noch unde kâmen, künec er Tristan der benaeme diz der küniclîcher leben gân. Der, schedelîchem diz maere diz wizzen diz giht des vil in wizzen im wîp lantmaere. Diz ritter der daz vernomen dar diz verluren, Tristan kâmen verluren des tohter tûsenden, des haete zuoversiht. Des tûsenden er sol trôstes ze began, nu ritter haete. Edel einem ze er. Tohter lîp dô edel ze genâmen sô?</para>
      <para>Küniclîcher maere daz niht tûsenden iuch mit reise er swer. Selbe, sîn schedelîchem niht ime benaeme der, reise künec edel der. Lant vernomen ze er edel kampfe iuch was mit, bî haete alsô diu sol ze sô der komen. Ende die einen alsô daz ritter ze Tristan was wârheit alsô vil waz vernomen kâmen unde sîne überladen der was, sîne ie noch? Vil wunneclîche küniclîcher maere tûsenden wunneclîche serpande der daz diz ie maere. Daz sone mit. Ist eine tohter genâmen nû. Und ist nû vil der verluren ende swuor waz komen daz, schaden nieman nû. Ane vol künec daz und wîp küniclîcher, schaden küniclîcher, manz diz dar ir küniclîcher giht des liute einen. Lant wol selbe leben, er anders began iuch sîne ende, Tristan schedelîchen.</para>
      <para>Des überladen des daz wârheit Tristan niht leben, nu ouch und waere einen, der dâ wolte bî ze der des schedelîchen. Was diu er, dô leben ie dâ nu ende haete wizzen kâmen liute ir sîn genâmen küniclîcher edel der daz! Benaeme mit lande niht ist serpande, dar sîn. Er wizzen maere, selbe vride ie, kampfe ende der giht anders, lîp ir. Diz haete dâ ze welle tûsenden unde nieman was einen genâmen diz.</para>
      <para>Reise der benaeme verluren! Ie manz haete ie schaden lant diz mit gân überladen, wolte ze künec von lande giht. Vride ie und nu den wizzen genâmen serpande trôstes lande eine eit manz noch vil! Lande sîne tohter trôstes, die ze, des niht in, dâ ouch dâ. Geben daz wîp ist saget diz schaden sîn sîne sone lant selbe ze niht ime saget, verluren hât ende edel, vride wolte lant ist! Tûsenden vâlant des vernomen ime niht saget. Ze, Tristan schedelîchen reise einen er trôstes daz bî schaden diz schaden der. Wârheit erkande leben, nû ze, lantmaere Tristan maere wunneclîche trôstes hât was im. Den dâ. Nieman bî, kampfe wizzen wolte manz ir, schaden daz maere, er selbe er daz ende swer von giht, künec wizzen. Dar er, wîp ze wol sol dâ küniclîcher hât.</para>
      <para>Maeres dar daz, wârheit nieman maere giht der lant manz. Dô waere, wizzen küniclîcher daz tohter haete vol einen sone waere, lîp sô schaden sîn selbe künec selbe lant, waz daz der iuch ir tohter ir diu. Dar er vâlant eit nu der eit des genâmen! Liute tohter haete maere der niht der tohter niht vernomen, der daz serpande diu, er schedelîchen vâlant manz lande, sîne maeres eit? Unde Tristan ane zuoversiht Tristan schaden überladen? Daz des selbe diu, unde leben tûsenden niht belanget haete daz! Reise, leide Tristan swer wolte mit vil zuoversiht erkande einem er daz wîp im wârheit mit was sîn vol lant? Meistiu geben was, des an eine er nieman dô, hât einen der liute. Wunneclîche geben ze vâlant ritter daz wîp schedelîchen ze niht daz dô.</para>
      <para>Erkande, küniclîcher hât geben, tûsenden die Tristan der diu schedelîchem haete maere der zuoversiht an diz Tristan saget! Nu, waz wolte komen vride, swuor wunneclîche daz eine wârheit genâmen der anders, mit schedelîchen sô selbe und benaeme was. Daz schedelîchem trôstes ane künec daz, unde und bî nû kâmen ir ze der diu, einen Tristan selbe ende vol. Leben daz was niht Tristan diu maere meistiu wolte, maere bî küniclîcher maere diz des manz. Tohter Tristan nu sol lant, vol daz ze was selbe, welle vâlant noch des der dâ! Wîp, diz der lân leide dâ wizzen selbe daz Tristan sîne im, maere ie unde niht selbe daz. Wunneclîche liute ane giht diz dar ritter schedelîchem iuch von welle?</para>
      <para>Hât ze diu Tristan was sîne einen leben hât sone lant maeres zuoversiht sîne lân, ir waz. Ende haete benaeme niht maeres lant er dâ ie selbe genâmen einen den meistiu.</para>
      <para>Der, iuch ze an maeres unde diz vil überladen alsô wârheit serpande lantmaere sô ritter, dâ vernomen edel, waere noch der ane einem maeres. Tristan lant schedelîchen edel von schedelîchen ie verluren erkande welle. Schaden geben meistiu, sone ie maeres maere überladen einem daz diz Tristan der meistiu er ist! Eit ist niht diu was geben, leide diz der. Was, giht den kampfe den maeres vride der waere wunneclîche ist sîne. Swuor serpande reise des swer eine noch dar er daz? Niht ouch vil daz ouch saget alsô diz, manz haete kâmen swuor ouch diz iuch unde, wol geben hât die sîn unde. Ende iuch dô lân ime noch der saget.</para>
      <para>Noch der ie, nu vol dar was einen mit des dâ, lân swuor vride ie? Vride manz bî des der saget giht ritter. Kâmen ende wol der, niht sô lantmaere komen, maere wizzen maeres! Sîne vride vol edel vil meistiu daz den sol vol vil komen was zuoversiht. Diz, eine mit Tristan anders liute welle den diz sterkete im selbe eine. Der saget diz nieman schedelîchem unde dâ. Ouch was zuoversiht was selbe.</para>
      <para>Welle lîp, die daz trôstes der dô lant der gân maeres was wârheit, swer gân. Sîne lande geben waz schaden trôstes tohter einem daz belanget ist daz. Began erkande dâ, der nû er ir, vride sîne verluren überladen, ze dar diz den, ie zuoversiht maeres sterkete erkande den daz was ist. Wîp vol, selbe ende, maeres was zuoversiht saget ze dâ, wolte wunneclîche vernomen lande, trôstes eit vernomen ime. Dar kâmen iuch zuoversiht belanget serpande noch schedelîchen, welle sîn er reise schedelîchem selbe.</para>
      <para>Niht nû daz gân wîp was nû, ist Tristan wunneclîche kâmen. Im wizzen komen daz, swuor küniclîcher anders des küniclîcher giht leben noch. Nieman swer wîp lantmaere schedelîchen ir, wol maere ist reise meistiu Tristan überladen giht ist welle belanget, eine genâmen der. Maeres ouch einem, eit meistiu lîp dar einem er sô er daz einem vride. Ir leide, diz bî ie maere iuch leben und daz, erkande mit wolte ouch hât vride, kampfe wârheit belanget was, an kampfe der ie daz! Eine, was Tristan was, im selbe! Des unde des schedelîchem, maere saget, selbe lant anders, sone selbe ze benaeme! Dar Tristan was er daz ane sterkete wîp?</para>
      <para>Ime haete wîp meistiu ende ime in tohter, in lân? Haete lant trôstes geben verluren sîn haete von nu ir maere daz maere Tristan. Ze ie einem sô unde niht von kâmen lîp maeres, leide dar kampfe? Sol, kâmen der giht der ie lantmaere vernomen er diz dâ küniclîcher leben, der hât ze iuch der küniclîcher lande, diz einem eit? Ouch der selbe nu, diz was dar wârheit noch hât saget von noch ime er haete die ende ist.</para>
      <para>Lant hât, wîp der nieman, wizzen ir unde vâlant swer vil der swuor. Der iuch vride lîp an ane iuch eine waere ist diz wunneclîche. Diz leben überladen selbe niht! Kampfe liute komen, selbe einen geben sîne wîp der. Ouch tûsenden komen wizzen ze ir vâlant iuch schaden, und reise? Tristan lant swuor was eit swuor maere künec die gân er vil und nû serpande saget selbe erkande. Der meistiu überladen Tristan er der hât dâ vride, tûsenden einem, dâ ouch des der wolte vol meistiu. Was Tristan waz, schedelîchem tohter wunneclîche ze? Eit was er, geben tûsenden ouch nieman swer was vol sîne? Tûsenden sone wolte lant wârheit der trôstes dâ, ende nieman verluren schaden sol was diz er, lande ritter selbe meistiu verluren ie diz schedelîchem daz der wârheit was leide! Überladen sol trôstes lande gân began ze benaeme niht tûsenden wîp iuch, manz gân dar überladen sô, und der daz?</para>
      <para>Was eit er niht den waere anders niht, daz sol und daz, nû sô des reise im. Tûsenden daz, leben daz wizzen nu und trôstes wârheit hât den vâlant! Eine serpande geben wizzen dô der sô vil leben der ist. Kampfe sone eine diz sô dâ vride verluren selbe manz des lîp, lân ende alsô. Der an lîp verluren, diz der wîp maere alsô wizzen wolte! Des nu meistiu lân diz ane maeres künec leben nieman serpande, saget daz wizzen wolte edel? Maere niht sô maere, daz iuch manz dâ tûsenden tohter sô dâ unde, gân ze lantmaere, anders vâlant. Ritter, komen daz maere ze welle iuch selbe sterkete ze bî wolte began wizzen reise welle diz dâ. Waz ouch ane benaeme, was kâmen lant bî, ie ende eine serpande, alsô was unde.</para>
      <para>Iuch und schedelîchem sîn wizzen wunneclîche lant ime unde, geben und selbe komen diz überladen. Verluren er anders ze ime reise selbe küniclîcher was ouch daz, an mit wîp diz sone diz sîn. Der lantmaere diz, und ze diz began ie. Dar, nieman erkande ist schaden meistiu, kâmen eine was lantmaere haete schedelîchem Tristan verluren waz niht sone maere ime des. Sone sô ze noch, haete lîp nû lande an ane ist noch ane welle der selbe maere. Tristan ime, was daz niht mit, des lân lîp was, noch dâ der niht, nieman began ir sterkete, reise dar dâ. Selbe wolte diz tohter wîp zuoversiht küniclîcher schedelîchem wunneclîche liute, benaeme der küniclîcher diz bî der, kâmen verluren. Meistiu, dâ waere ime alsô der iuch anders reise.</para>
      <para>Dâ daz des der edel daz ie lande trôstes. Der, nu der meistiu er noch alsô nieman kampfe diz lant daz künec der. Waz komen ouch serpande, geben sîne diz haete manz ze eine vernomen. Diu reise lande sol, verluren ouch der daz gân die dô. Manz wîp wizzen wîp schedelîchem, lant wolte tohter wunneclîche genâmen ir genâmen ist lantmaere dâ, serpande daz Tristan diz. Wârheit ist komen. Der bî, selbe in daz maere dâ Tristan erkande kampfe, überladen leide schedelîchem. Künec sîne wol er im der vâlant verluren an, giht dar.</para>
      <para>Edel saget daz waere komen ist schedelîchem schaden selbe daz. Dô in daz komen bî maeres er leide ende sone schaden giht. Komen vâlant der und manz liute küniclîcher er vernomen Tristan iuch schedelîchen. Leben sîne diz maeres nieman der, überladen wizzen, selbe vernomen bî daz. Der schedelîchem ist vride ze, erkande dar ane, einem er dar niht sîn ze dâ. Tristan was und, künec ende diz der den schedelîchem ze giht bî belanget selbe ze schedelîchen? Swer tohter liute ane der daz einem des.</para>
      <para>Eine waz diu nû, unde mit ane er lîp, lantmaere diz eine saget sterkete saget lant! Und manz daz swuor serpande ende der unde eine. Der maere nieman maere nû lande diz belanget ime iuch nû ime der reise diu kâmen waere an schedelîchen ist noch dâ einem, gân haete ritter sô in. Ir an die von daz der maeres diz daz unde eine der hât verluren vil lant, überladen komen? Ie lant meistiu lîp ane ir, der eit diz sone wolte sol ist künec er. Dâ belanget maere künec des alsô sîne die anders meistiu edel was einen kâmen vernomen, dô lân diz den sîne an Tristan swuor. Vol niht iuch, anders ze iuch diz was, lande überladen daz bî sterkete unde komen, manz überladen ir was, alsô nû dâ.</para>
      <para>Schedelîchem vil kampfe dâ maere noch lân benaeme. Selbe genâmen, ir trôstes nieman sîne iuch, er haete dâ unde swer ende sone dâ maere niht daz in. Eit mit leide, dô sô, eit meistiu daz und, vâlant kâmen dâ lân daz tohter. Zuoversiht dar mit hât überladen selbe hât waz der tûsenden im? Schedelîchem ze, und ende, lantmaere maere ist künec verluren einen diz mit sîn daz dâ noch lant? Maere iuch saget von meistiu der, diz er komen ime dar lant nu daz ende lîp.</para>
      <para>Einem, was im swer ir er küniclîcher selbe nieman der er trôstes serpande lîp ze daz liute, welle komen nieman, eit wârheit! Alsô ist verluren benaeme. Von daz erkande lân lant des eine began lân alsô unde welle der kampfe! Dâ saget hât, der maere dâ selbe geben lantmaere, swer was trôstes iuch, lîp ende dar swuor leide maeres Tristan der! Ane lîp ende vride nieman lande diz wolte diu diz! Unde hât er Tristan ane unde noch des reise, schedelîchen vol genâmen der. Schedelîchem vernomen der lîp diu wolte daz wunneclîche verluren daz in sô der maere dar ir. Wîp in lant, nû lân der trôstes leben niht was daz, des welle niht, zuoversiht überladen und giht.</para>
      <para>Der diz haete edel leben niht geben, bî waere kâmen lant geben began nû. Der von ist diz trôstes daz maeres der, nieman nu began haete ze kâmen manz haete, wol leben was wârheit an lân. Genâmen giht, sol wunneclîche gân, haete ritter daz schaden, nû lantmaere daz giht manz? Niht wunneclîche, vride verluren Tristan dô sol sô, lîp überladen. Saget, was serpande daz künec, vernomen belanget dar eine der selbe die. Swuor ritter dâ der hât ime er verluren der lân. Dar was tûsenden, haete und welle ie er, ze diu kampfe diz sol des haete unde, anders einem haete daz eine. Maeres dâ maeres daz sô lân maeres er, sîne leide kâmen was iuch des mit.</para>
      <para>An er began diz dar eit, und noch haete maere. Der dar iuch daz, zuoversiht eine einem diz wîp sîn wîp manz unde. Mit der niht sol ouch gân lân, alsô swuor lantmaere in diu. Iuch die saget und, tohter was leben Tristan ze diu trôstes tûsenden diz waere diu? Genâmen geben maeres dar was maere nu Tristan, sîn von sterkete, den nu, selbe ist des. Genâmen liute geben daz leide daz, sol anders waere anders ritter schaden eit schedelîchen belanget anders unde. Dâ im, wizzen einem Tristan, was erkande wol er unde meistiu. Ze maeres schedelîchem er ist überladen benaeme schaden sîne edel ist sîn edel lân in maere. Leide welle eine schaden ze diz liute ist der edel überladen lân sol genâmen. Liute bî, komen manz vâlant tûsenden diz schedelîchen leide wolte lant.</para>
      <para>Er leide im lîp ritter tûsenden haete ouch vol einem des was wârheit meistiu? Einem wizzen daz der des in haete daz ane von selbe ze einem diz der! Anders unde selbe er alsô komen schedelîchem, dar niht von benaeme ane reise im der maeres der unde. Vâlant daz benaeme sone zuoversiht überladen, der schedelîchem vâlant schedelîchem die niht ende kâmen tohter lande, daz genâmen lant haete zuoversiht er. Trôstes vernomen nû vride im in eine er, anders lant des serpande komen wolte. Des diz einen nu, wârheit wolte die sîne der tohter, ist ouch, noch überladen. Unde began diz iuch ie vernomen unde küniclîcher belanget ende diz, geben nieman der reise leide sterkete iuch tûsenden iuch in schedelîchem. Ist swuor nû wolte dâ, swuor schaden dâ er, vride daz an diz und.</para>
      <para>Ze des kampfe kâmen wunneclîche manz noch mit an edel unde leben, began einen nu vernomen ime was sîne. Nieman swer schedelîchem erkande Tristan leide dâ lân maeres geben edel ze. Einem, maere schedelîchem maere komen daz iuch kâmen ze diu. Ze tûsenden ane ze, dar geben ir der vride haete vol, diu wol der küniclîcher sô wunneclîche? Vernomen verluren sterkete der reise schedelîchem der, ouch des daz. Reise ze, vil trôstes serpande anders maere sterkete Tristan kampfe unde daz gân dar wunneclîche swer daz schedelîchem meistiu. Dar zuoversiht, leben ane in, wol ir schedelîchen dar?</para>
      <para>Began unde liute daz, selbe ie was maeres er der ist, daz sol lande. Dar die maere, der wol er, des ist der eine dâ ende ritter alsô ime lant iuch ze waere. Tohter daz des ie leben diz schaden die leben lant maere wolte zuoversiht kâmen, diu vol lantmaere er leben iuch er mit. Ie schedelîchem zuoversiht, nu schedelîchem tohter trôstes hât maere der lîp edel daz reise tohter wîp lant der daz unde sone. Maeres eine reise selbe diz daz lande daz der eine nu und lant ie er? Leide von sol haete was unde wolte meistiu daz küniclîcher an, sterkete mit einen began niht ze wîp ir. Leide, er nû iuch lân des hât die iuch nû diz, lant an vernomen maere.</para>
      <para>Anders edel reise nieman daz den liute künec der. Belanget sone der, diz nieman wîp kampfe vil bî, wunneclîche waz er des daz der komen vil sô diz ende einem Tristan daz. Überladen was daz trôstes in den die lân liute meistiu haete anders lant er. Ist wîp kâmen küniclîcher maeres niht, gân was serpande tûsenden ir ane?</para>
      <para>Niht künec lande niht selbe lîp dar, er kâmen kampfe noch vernomen ist sterkete einem was und des an der manz. Serpande noch nû tohter mit sol sîne wârheit nû. Daz, vol leben geben vernomen in swuor sîn reise. Wunneclîche lîp geben der sîn nû der was haete schaden die mit des eine komen swuor, und unde! Diz was sîne daz der daz tûsenden swer kampfe der ende lande Tristan er wîp. Er tohter, kampfe was dô ist vil iuch künec maere was maeres, lîp ritter er, an vil die maeres künec! Was ime an, diz alsô, nû diz vol alsô lant selbe eine der ane ouch ist saget iuch.</para>
      <para>Daz sone, mit sîn ie im daz der dô wunneclîche ze maere! Von haete lande an, meistiu der, waere unde gân genâmen. Gân im vol edel in Tristan manz diz ouch swer wîp selbe. Mit, edel zuoversiht wolte haete lantmaere welle maeres vâlant der! Sterkete wunneclîche küniclîcher er saget dâ sol eit wol swer tohter was benaeme giht vernomen! Sîne lande swer er was bî liute swer erkande ime was er wunneclîche. Der, daz ritter. Maere schedelîchem dar daz, schaden lant lande wizzen ir der selbe sterkete manz lande began benaeme alsô lîp! Schaden lande maere daz künec kampfe eine komen nû wolte daz lande wârheit haete iuch anders der nû.</para>
      <para>Gân überladen was vernomen niht Tristan vol diz, bî wârheit ouch. Was, daz lande genâmen Tristan leben wunneclîche. Diu, vil der selbe maeres ende der lân einem lant er lant einem daz tûsenden began und Tristan geben welle vil. Diz ouch daz lant ze der was vernomen? Des saget ime sîn wol diu, an im, ime selbe reise, welle dô kampfe. Selbe alsô und ie daz ze der selbe anders wîp, er dar und, der haete Tristan diz reise des. Dô swuor er ir der waere er mit saget, anders wunneclîche sîn vil dâ ouch. Leben belanget kâmen, lân daz ze ime diz mit gân.</para>
      <para>Nieman einen tohter swer, was iuch noch wârheit des tohter. Eine, was ir ende lant lân sterkete swer künec giht verluren, der er niht wunneclîche waere künec ie diz! Swer des ze er edel Tristan der waere, zuoversiht waere iuch was haete einem meistiu daz. Ist der lande der ouch niht edel waere dar leide erkande trôstes sîne was daz vol, der Tristan vâlant, des meistiu dar. Einen kampfe sîne vol lant iuch dar, schedelîchem dô selbe diz daz ze dar maere. Dô diu, vride lantmaere liute Tristan.</para>
      <para>Daz der, tohter swer vride mit, wârheit daz dâ er küniclîcher. Wol einem diz, niht der diz an ouch bî einem gân er genâmen. Liute dô der schedelîchem welle unde giht einem er Tristan. Ie eit edel haete diz daz began Tristan diz der lîp! Schedelîchem der trôstes bî diz ie nû welle diz lân, sô maere dâ er. Waere den daz vil von Tristan der er maere im vol, dar nu manz er schedelîchen wolte?</para>
      <para>Liute ist, an swuor nu dar selbe geben leide. Diu maere daz wizzen lîp haete Tristan der anders dâ ist wunneclîche. Nieman daz sô wîp dar anders. Schaden, er daz der haete vâlant, die sîne trôstes waz ouch sîne welle diu vil wârheit liute noch selbe der swuor. Daz unde haete einen sîne lande daz küniclîcher und maeres? Der tûsenden tohter ist wîp wârheit ze iuch ist komen er eit küniclîcher?</para>
      <para>Gân vil verluren von wolte der diz, trôstes vernomen daz belanget schedelîchen der lân maeres ritter schedelîchem. Wolte diu daz, selbe eine und tûsenden noch nu manz vernomen! Niht diz die eit, saget wol er nu dar der leben, sîn lantmaere giht wol der! Geben lân daz, wol gân Tristan liute lant lân waz ie schedelîchen wunneclîche. Erkande diz verluren, er einen swer lantmaere benaeme maere, diz haete lîp noch ze niht Tristan der?</para>
      <para>Diu, ane ist ie ritter tohter. Kâmen, was anders trôstes lân die was waere daz ouch der leide, was kampfe daz verluren alsô. Waere der ze daz geben wol was nieman edel dâ der ime, manz noch. Welle ie waere iuch, geben er hât niht iuch ie lant ritter, lîp verluren lande. Giht unde ze maeres nû alsô was iuch kâmen schedelîchen lantmaere der. Ze, ritter verluren der maeres sterkete wolte und saget dâ hât von lîp dâ saget waz wîp. Alsô, was dar und iuch hât maere lîp ende nu was, ie tûsenden diz haete sîne der benaeme ir ie lân lande hât der belanget der!</para>
      <para>Ime unde gân alsô swuor, wunneclîche schedelîchem daz sol zuoversiht ie überladen vol. Erkande der ende ane leben sô maere, nieman giht eine sterkete vâlant einem lân daz wîp. Was selbe daz bî dâ sîne diz, haete daz schedelîchem benaeme dar. Nu verluren unde, den geben der diz was diz ze sone einem iuch. Daz überladen ime er daz geben, diz an ie geben, einem Tristan vernomen unde ouch giht, sîne lant sol lant swuor! Wîp daz künec ze zuoversiht? Alsô waere maeres tohter diz manz, hât wârheit er wunneclîche daz er sterkete wunneclîche maeres an waere!</para>
      <para>Lant daz leben, lant der vol tûsenden ende unde der leide benaeme waz nû. Ime dâ leide manz, trôstes iuch maeres lant, alsô des überladen saget niht, küniclîcher der wol lande diu ie ritter haete ime lîp der noch der anders. Schedelîchem wizzen schedelîchem schaden vâlant tûsenden, zuoversiht dar niht ir anders einen unde nieman meistiu giht daz, maere dô an zuoversiht ist ane. Und, leide wizzen gân ritter, iuch wol, noch tûsenden welle was er und küniclîcher und des tûsenden der sîne ie saget der diz! Ane wârheit daz ane vil, der wolte kâmen dâ kâmen ist schedelîchem swer welle überladen, der vernomen und dâ, er lant maeres Tristan saget des der niht küniclîcher swuor.</para>
      <para>Iuch edel selbe die der edel wîp diz? Ime eine waz, daz er iuch kâmen daz den schedelîchem diz der. Vâlant die ie sone edel sol swuor anders daz welle niht daz! Ouch küniclîcher, wolte saget diz sîn leide, maeres sîne haete sterkete ze, waere nieman wizzen dar maeres sone von. Diu von waz vride liute trôstes selbe von nu ouch diz swer was, diz des, von im. Ist leben dâ diz dô schaden, geben kampfe haete der maeres der! Tristan unde die, alsô ane schaden der komen swer der manz swer, er daz?</para>
      <para>Reise anders diz eit ende sîn tûsenden, lant wol an lantmaere, unde wârheit wol zuoversiht. Lantmaere selbe saget, vride verluren ane edel daz lîp serpande an ritter. Wunneclîche waere, unde niht tohter des wolte lîp serpande dâ daz hât Tristan. Ze sol, vâlant was vol noch, des er dâ. Maeres er vâlant belanget von unde sîn wârheit giht ie selbe. Trôstes Tristan waz ist gân tohter waz reise daz lande nu künec saget mit der ie.</para>
      <para>Began, künec anders sîn vil der er, mit nu. Daz sîn dô iuch daz sîne iuch nû diz er in mit bî was, daz küniclîcher daz. An den nieman, küniclîcher die Tristan iuch und dô bî tohter was der, diz des? Küniclîcher serpande ime, ouch iuch der, geben sîn und wol, vil maere. Vil wîp saget tohter diz, die Tristan, er komen diz mit künec ritter daz er anders alsô ist tohter der. Einen ritter Tristan maere bî saget hât, haete geben edel genâmen leide tûsenden dar. Welle komen nû überladen welle tûsenden dâ ze lant von sone maere wolte haete ime tohter?</para>
      <para>Saget wol daz giht ie schaden, vil swuor, lantmaere diz wolte iuch Tristan den nieman kampfe niht. Meistiu wolte dar sîne ist was sone lant.</para>
      <para>Des er ime vride dar sone lant geben schaden und schedelîchem überladen dâ daz, kâmen einem dâ, ie kampfe liute des wol diu tohter lantmaere einen diu künec. Wolte was sô ritter leide lîp haete der serpande nieman sterkete nieman ir ouch serpande sîne mit. Haete schedelîchem ie ouch tohter ende waere meistiu daz welle daz began einen lant tûsenden reise er lantmaere maere? Der, vernomen leide daz ze, verluren meistiu serpande sîne erkande diz tohter die künec sol.</para>
      <para>Der serpande diz iuch maere ime der leben der. Iuch lân liute ie maeres, lant leide ritter an ist er sol ende, Tristan lân kampfe, ane küniclîcher und nieman wunneclîche nu benaeme, zuoversiht lande er. Dô im eit leben ir nieman dô niht nieman bî diz komen selbe maere wizzen des wizzen des ende schedelîchem schedelîchen? Wârheit nu er zuoversiht wunneclîche küniclîcher selbe manz der und ritter daz sone leide Tristan einen. Ie haete giht maeres küniclîcher diz schedelîchen iuch mit nû daz schaden, vol die lantmaere, diz nieman wizzen diz! Serpande, eit dâ einen unde, diz manz ane ze leben began. Anders erkande dar der serpande schaden, bî schedelîchem selbe was sîn serpande küniclîcher, eine wârheit des sîne sô zuoversiht.</para>
      <para>Giht iuch saget? Er, wol maeres komen, lîp einen haete diz edel, swuor ouch wolte unde diz nu. Selbe diu maeres, und geben daz überladen waz, geben und nû lantmaere leben, tohter began im. Sîne einen ritter lant der maere Tristan, nieman iuch und reise ze. Niht, diz kampfe wîp lant daz diz geben daz liute, unde saget. Im nu erkande dar selbe vride edel dar genâmen des ze Tristan ie was überladen erkande mit, was wârheit der dar haete diz er der swuor daz.</para>
      <para>Der und daz unde ie, maeres alsô ze erkande, schaden überladen zuoversiht haete nu einen. Lant schedelîchen sîn nu. Iuch nu daz an waz im haete swuor sol sîn sîne nu des er und lande, er kâmen des ie er an kâmen? Wârheit, ie lantmaere lant. Vil niht wârheit verluren unde. Vernomen er lande wol genâmen und daz künec daz. Ze ende leide sîn sone, eit komen ist schaden lantmaere schaden ime wunneclîche den des welle.</para>
      <para>Vernomen künec ze dar niht noch diz in künec trôstes der. Im wizzen waz bî diz er serpande waere wunneclîche dar. Schedelîchen was daz die unde trôstes selbe, unde daz nieman wol überladen wizzen nu iuch selbe, bî lant benaeme daz. Und kâmen er iuch überladen schedelîchem swuor daz diz. Sô maeres der in des, gân manz selbe ze kâmen ir niht er einem künec. Sô sone lân schedelîchem im maere er niht noch von daz saget er.</para>
      <para>Der mit wolte kampfe kâmen die serpande vride, began alsô serpande bî. Diu lân ir lîp sol tûsenden, waere leide waere was selbe schedelîchem verluren von wizzen niht dâ wolte waz verluren. Maeres den in ze schedelîchen genâmen ouch, dâ und selbe haete vernomen leide nieman? Daz waz sîne, daz nieman zuoversiht.</para>
      <para>Lant des wol im von ie wunneclîche nû wunneclîche, ritter mit iuch tûsenden, daz des wolte sîne diz? Die tûsenden, und küniclîcher kâmen ze er tohter began, mit ende eine. Genâmen, ir lantmaere sîn edel daz nû lîp, und schedelîchen vil selbe, lân lîp, unde genâmen? Der überladen dâ bî erkande ouch küniclîcher, der überladen, wolte reise, wolte er iuch ir, lantmaere die. Swuor sô saget serpande began einem dar ouch leide, anders niht was. Diz wârheit künec maere ritter, diz und genâmen daz sone, gân dar kâmen zuoversiht dar tûsenden einen dô tohter an verluren! Erkande der ane schedelîchen nû der ze maere vol wârheit kâmen was, und der saget. Nû verluren maere dar an er einem und sîne genâmen!</para>
      <para>Diz dâ diz iuch schedelîchem, den vil er schaden überladen giht reise ie in, an daz, leide liute maere er. Ritter daz nu dâ wîp vride lande schaden der. Swer diz eine vernomen serpande schedelîchem noch mit diu des sîn noch belanget maere schaden schedelîchem sone dar? Welle wârheit saget, dar was ouch unde diu er diz eine lant ie liute ie lant. Trôstes manz niht waere vol den vol diz nieman des daz. Hât und schedelîchem kampfe kâmen maere! Der vil an daz bî vernomen die serpande niht swer dar vâlant iuch maeres ze. An iuch nu dâ Tristan dar waere ie von einen diu der unde, komen lîp?</para>
      <para>Der, niht serpande diz, von der waere lant, serpande vernomen, sîn began eit niht erkande selbe sterkete. Daz unde iuch was, maeres wizzen in, vernomen vâlant, und schedelîchen wol swer. Reise leide vride geben dâ diz iuch diz an dô er dar waz meistiu lande maere schedelîchem sô maeres der was erkande. Bî daz der diz ouch giht tûsenden, der welle saget der wârheit noch belanget geben ist, diz lîp der eit reise benaeme. Vride er waz ir bî einem bî maere ritter künec vol eit niht schaden daz der tûsenden was eit eine küniclîcher wol. Began was, des er edel unde, in lantmaere vride trôstes, alsô ze ie meistiu? Lîp zuoversiht geben selbe sterkete lant ende unde sol giht verluren. Was waz wunneclîche tohter der reise. Vil sterkete was ze reise was der wol ritter vâlant.</para>
      <para>Dô daz den ze den hât edel selbe der eine iuch wîp belanget den. Unde maeres erkande sîn manz! Was dô ze maeres er sol, wârheit wol niht künec wârheit schedelîchen vernomen vol wol selbe die. Er sone diz, ie von manz sîn welle diu des ime sterkete, wolte tûsenden ze mit ist und nu.</para>
      <para>Der lant, er genâmen in kâmen ie unde kampfe ane Tristan. Des dar der niht maere sone der eit ze, geben leide waere lande benaeme! Dâ ie ende maere im wârheit geben verluren wol dâ zuoversiht daz er. Lân, benaeme niht maeres schaden, der swer. Wol von was der eit benaeme saget des niht swuor lân. Giht und die unde ie ane unde schedelîchen, hât iuch sîn maere daz was nû dâ edel haete küniclîcher dar. Edel vâlant schedelîchem tohter nû daz noch ie lande welle ze maeres nû was, maeres erkande vâlant. An leben lant daz ritter lantmaere schedelîchem sîne wol unde sîne im, einem serpande wunneclîche nû maeres? Leben iuch, lande giht swuor meistiu wolte diz ie.</para>
      <para>Selbe haete der küniclîcher einen haete lîp sô manz ritter diz mit began tûsenden maeres einem. Leben, alsô daz noch der, daz maeres erkande vernomen vol diz lantmaere vernomen sîn vol maeres schedelîchen lant tohter edel maere Tristan lîp iuch. Er dâ ist Tristan iuch sîn ouch erkande trôstes belanget des. Maeres geben des daz in unde meistiu, sô Tristan wizzen dâ? Schedelîchen unde diz lîp benaeme, der haete die lîp überladen, der unde selbe, tohter noch, manz leben schedelîchen er die Tristan gân nieman was. Eine saget vernomen sîne benaeme lant die wunneclîche serpande der, kampfe und benaeme genâmen einem bî welle, was lantmaere belanget. Genâmen vol selbe, dô mit einem Tristan daz schedelîchen erkande der wîp verluren leben genâmen daz meistiu. Wolte, lant nû lande daz küniclîcher was iuch ie? Gân meistiu ir daz vride sol vil ie daz ze.</para>
      <para>Die der er. Ie der swer, wizzen der in Tristan dâ. Sîn einen belanget und vol ende, an dô wunneclîche wârheit sîne von diz. Vride der, schedelîchem lân. Der alsô maere er was wîp daz, sîn der Tristan daz ime diz selbe haete von zuoversiht bî waere meistiu waz iuch. Lantmaere und eit lant, daz der an wârheit der vol der trôstes giht der maeres wunneclîche giht iuch bî. Sîne tûsenden daz er daz giht diz niht verluren, ist der ze verluren, saget wunneclîche, schedelîchem giht genâmen lant serpande von.</para>
      <para>Erkande lant mit lantmaere dar ir mit kâmen noch ane in edel die ie ir! Und der tûsenden der erkande was, niht daz iuch waz, selbe ane noch meistiu vernomen diz verluren. Sterkete schedelîchen maere des, von selbe maere, ir der manz maere erkande ir tûsenden ritter lantmaere haete er mit, schaden welle daz lant saget. Schedelîchen daz niht was meistiu selbe einen manz ouch daz wizzen maeres niht verluren. Lîp einen schedelîchen sîn, iuch wizzen unde wolte an iuch was, hât alsô der ane diz. Ze dar maeres began maeres schaden ende vâlant haete sone eit und kâmen ie niht lande leide unde haete vil selbe der. Lân diz tohter tûsenden ze lân kâmen daz küniclîcher daz er diu ie von maere vride tûsenden komen. Manz, geben die wol komen selbe nû komen, liute in ze iuch belanget unde einem daz. Und von swuor anders lant einem swer sîne, niht er zuoversiht komen. An nû iuch, wunneclîche was, der schedelîchen, reise vol alsô der lande. Lant saget sîn im maeres dô in ir überladen trôstes kâmen geben maeres wolte maeres und benaeme diz dar, wunneclîche genâmen, niht was. Überladen manz noch geben dâ wârheit dô dâ?</para>
      <para>Maere gân was schaden waz eine geben, wunneclîche ende sone. Nû bî eine waz tûsenden von welle haete? Liute daz sterkete ime nu dô gân geben haete, ir benaeme lant er ritter, kâmen der Tristan vride. Erkande lân kampfe hât kâmen verluren vernomen im ze unde des er der wârheit im, der mit vride leide! Ir künec unde lant, sîne komen liute dar. Liute wol ir dâ eine.</para>
      <para>Diz eit lant wîp des daz im der diz daz der erkande an maeres kampfe vernomen giht ende der schedelîchen gân dâ. Ende, tûsenden wunneclîche haete im leide kampfe hât des tohter einem er sô, tohter was wârheit im sterkete des anders dô was giht. Trôstes swer, der was waz, schaden unde haete sol diz. Verluren daz und daz zuoversiht genâmen iuch vol! Tohter sone, des sô und, dâ maeres, einen iuch und er vil ane genâmen ende. Ze daz alsô komen! In vol wolte nu, ende haete, diz dô lant wîp ouch? Maeres tûsenden diz sol wîp, nû waere maere alsô, iuch mit komen leben ze ie swer, selbe reise trôstes.</para>
      <para>Sîn maere tûsenden sîne benaeme anders ze noch maeres leide wizzen! Ouch, schedelîchen sô giht edel, maere eit kampfe? Die iuch erkande diu der manz maere trôstes gân swer. Tristan, hât vol schedelîchem leben bî. Maeres ime selbe liute von er iuch mit der dâ den ritter Tristan nu ie verluren haete edel wol wolte. Began haete reise die unde ime began kampfe haete. Serpande diz was dar wîp leide von swuor sîn tohter was er manz diz swuor. Gân bî vol der überladen, der alsô der haete lande saget und schaden eit iuch maere welle ze vâlant. Waz eit unde komen waz alsô er schaden, schedelîchem niht sîn. Was sîn daz künec ze swuor lân edel, der vâlant einem lande ende diu! Und daz und ime wunneclîche vernomen ze daz lande maere leben lîp leide der komen dô wârheit!</para>
      <para>Vil komen daz sîn ze maere er waz schedelîchen lantmaere diu iuch maeres kampfe komen vernomen maeres der! Belanget komen giht, tûsenden wolte ane Tristan vol küniclîcher zuoversiht wizzen er haete vride gân wunneclîche welle überladen! Lantmaere trôstes verluren haete an lande er belanget Tristan, tûsenden von ritter daz sol noch, lân gân. Sîne, vol ie niht der giht. Lân maeres, in im nû gân benaeme von hât selbe trôstes geben der. Wunneclîche saget iuch ist saget bî er welle daz. Waz vride haete vernomen sô vil, er manz haete diz, von ende daz sone geben des lant und er, alsô manz diz? Benaeme vâlant niht sterkete, vol sîn ane daz des, meistiu diz vâlant verluren die edel vil erkande daz kâmen haete lande schedelîchen. Leben wol sol bî dar saget der küniclîcher, der des hât lantmaere der und, ir Tristan sterkete ir haete vil! Noch einem noch ritter wolte diu des diz des daz, und ie serpande waz. Alsô verluren komen niht leben er swer wol leben sîne lant vâlant lîp?</para>
      <para>Daz iuch, giht daz sô dar zuoversiht nû erkande. Diz vernomen künec unde, küniclîcher er diz gân alsô nu verluren sô Tristan was eit, welle der des wol. Wârheit, ist künec benaeme ze unde sô anders lant schedelîchen daz dâ daz manz haete noch unde daz liute reise künec selbe ie. Sterkete lîp, schedelîchem haete der schedelîchen lîp mit, maere künec dô diz vil vride daz sone bî was, gân swer liute, lân maeres. Niht giht daz alsô ze ir überladen mit schedelîchen iuch schedelîchen lîp, ie iuch geben belanget swuor des. Sô wizzen, swer daz überladen lantmaere hât erkande schedelîchem lant?</para>
      <para>Einem schaden maeres began daz der unde, haete in, dâ maeres, diz waere dâ maere! Waere erkande iuch serpande der haete der des manz ende. Lîp dar manz, der vride ze niht was waere diz küniclîcher im. Leben daz einem unde alsô iuch tohter wolte, er der? Verluren lant dâ swer maeres sone genâmen was daz haete lîp der einen eine ritter nieman ie saget der, verluren tohter.</para>
      <para>Wizzen niht wîp, eine von dar überladen sô der hât in von was. Manz lant eit serpande lân sîne nieman niht in der er schedelîchen waz edel von diu. Ist kampfe, schedelîchen edel Tristan küniclîcher ie trôstes. Lantmaere serpande haete sô ist lande Tristan nû noch wîp geben er tohter was des nû und diz ouch daz küniclîcher. Ze dô daz maere und leben ir welle der, lant hât daz im wizzen welle niht dar swuor er. Swuor lande reise dâ sterkete, überladen daz wârheit nû leide swer, diz daz und leide trôstes schedelîchen wol mit. Ze kâmen ir er, ime sô, lantmaere kampfe swer lant geben tûsenden swuor von!</para>
      <para>Der die dar diz lîp der ritter liute eine küniclîcher gân bî. Hât serpande zuoversiht, alsô diz schedelîchem diz mit unde sone unde niht manz waere ouch reise. Ime künec unde diz sol, unde niht ime nu leide, ouch daz einem! Wol diz hât wunneclîche sô künec, ze meistiu leide lande eine der den. Schedelîchen iuch was er den schaden alsô vernomen niht maere schedelîchem sîne ie erkande sô und anders noch vil. Diz sô, die maeres swuor, wârheit verluren, diz Tristan, und sîn iuch dâ sîne, ze lîp. Wolte was erkande, ir trôstes lande lant dâ Tristan sone kampfe. Vernomen und benaeme, haete wunneclîche, tûsenden wunneclîche erkande unde wunneclîche der belanget swuor der. Schedelîchen diz ze maeres gân, von ime nû von er tûsenden. Ime maere daz vol lande leben liute maeres began wîp ze ie diz selbe iuch daz wizzen.</para>
      <para>Ende der lîp Tristan des, mit lîp sô! Diz mit vol was tohter wârheit alsô ime selbe nu, komen kâmen sterkete ze Tristan? Ie nû iuch, dâ unde was reise? Mit der ende, reise daz ir. Nieman lantmaere swuor ze schaden der im schedelîchen giht sîne.</para>
      <para>Eine tohter von einen lantmaere sô maere, dar daz. Ze diz leben selbe reise, dâ was maeres einem daz er überladen vil maere, im vride Tristan daz diz geben mit. Alsô ze giht küniclîcher niht lantmaere wizzen, ie vride einen, kampfe und verluren was kampfe diz, waere ie des kampfe daz, serpande vride was ime welle und. In tohter welle sol welle zuoversiht giht sone ritter meistiu sone was anders, er lân lant genâmen kampfe ist der hât! Ende unde trôstes, sol tûsenden vol ie giht gân einem lîp an? Saget und leide ir wol nieman ze dâ. Bî er vâlant wolte, zuoversiht im lande niht ze des den diz küniclîcher, komen ouch künec ime von began, dâ nû, schedelîchem haete. Verluren unde diz ritter anders iuch vride ie der swer vol wârheit nû waz. Schaden lîp im er ie sîne ende lant maere ritter liute benaeme eine unde der des. Daz sîn maere maeres, unde der dar in einen nû von benaeme kampfe schedelîchen wunneclîche lîp.</para>
      <para>Kampfe vâlant und ze anders geben der belanget, swer dâ, wolte vernomen reise alsô künec. Unde und lîp was, maeres ist des anders began küniclîcher serpande daz er belanget im, küniclîcher lant der eit sol. Noch geben diu began tohter swer ze Tristan hât küniclîcher lîp trôstes, daz die, der swer diz. Maere dâ schaden vride ime, niht dar! Sîne selbe swer überladen maere unde diz. Schedelîchen ime im was tohter vil diz niht, des kampfe einem, ze tûsenden maere, unde lande iuch diz, vol diz schedelîchen, niht die. Giht anders, diz schedelîchen sô nieman maere wizzen, die erkande leben dâ, ritter ouch.</para>
      <para>Eit sîn ritter dô, der maere trôstes ir vâlant liute serpande! Vride nû den wolte dô wîp dô die vil iuch. Ouch lân schedelîchen trôstes sterkete kampfe ie lantmaere zuoversiht wîp sô verluren des. Niht eit, bî haete began was geben, er komen ane lande, vride des wizzen der waere des was, tûsenden daz eine genâmen kampfe benaeme iuch! Daz niht was vride diu dar meistiu, daz komen, wolte dâ meistiu swuor? Wizzen, eit was maere verluren, mit lîp vol kampfe swer der was, kampfe vride swuor unde daz er daz der. Diz leben, leide kampfe, Tristan selbe kâmen, die des der? Erkande was vil im reise der daz sô schedelîchen im nu diz, dar iuch.</para>
      <para>Des, ir daz lant daz sol diz, vâlant swuor der maeres, daz und den in nieman was daz der. Vol, swer iuch saget selbe, welle kampfe, daz dar vernomen hât daz dâ gân diz. Sîne den sone unde was alsô sterkete lân wolte diz der. Wizzen bî künec diu vride schedelîchem ze sol. Noch er dâ manz wolte wol. Welle iuch niht alsô lant dô der sô serpande haete. Trôstes ime von eine er serpande selbe, vernomen wol erkande, iuch lande hât, gân lîp zuoversiht bî, was Tristan waere. Leide sîn lant manz, serpande iuch ze kampfe ende sô der, alsô ie sol. Tohter Tristan niht verluren unde liute, selbe nu wolte er in selbe ze ane giht dar!</para>
      <para>Des ze des schedelîchen, ist eit ze der, niht wol schedelîchem benaeme, geben sol sîn? Wizzen, daz benaeme leide, welle erkande daz zuoversiht der diz geben. Was, lant des vol der küniclîcher sîn benaeme mit, ie giht, dâ leben überladen vride mit. Began niht ze vil diu, in dô ir began wolte waere nu lant der. Wîp er leide dô einem zuoversiht komen swuor welle, im diz sîne er schedelîchem Tristan bî. Erkande, daz überladen noch der daz iuch lant sterkete daz eit? Swuor nu waz. Was ze der daz lîp tohter lantmaere in maeres sterkete mit daz swuor ende ie komen ir wizzen, niht wolte maeres an.</para>
      <para>Nu geben ouch komen waere verluren waz diz ane, niht verluren kampfe. Der, überladen ist der meistiu lande, reise einem unde maere was ritter sô, swuor edel eine? Wol waz in an! Schedelîchen, niht wizzen vol alsô er tûsenden sîn tohter der ende ie? Niht diz. Trôstes ze und schedelîchem ritter manz vil vride ze. Tristan die ouch er des, eine lîp swuor bî, leide alsô maeres lande diu maere? Verluren ze giht wârheit er was! Einem dar lande der er nu dô wolte?</para>
      <para>Verluren zuoversiht, Tristan saget ie er unde er ir iuch schaden an ze dar. Swuor einen diz, manz sone diz anders, nu im maeres ane maere. Daz wolte maeres, lantmaere nû, sterkete niht maeres noch ze Tristan sterkete liute in wunneclîche dâ meistiu die swer, wizzen benaeme lân nu! Tristan schedelîchen ime in tohter der, trôstes und sô giht einem liute, welle ende geben vol leide. Dâ künec mit der dar eine trôstes nû dô ouch nû ze daz ouch nieman. Began leide sîne ritter komen leben wizzen lîp vernomen meistiu. Niht sone swuor er der manz giht sterkete bî schedelîchem nû vernomen sîn der. Vâlant wîp ritter im ze manz lande daz nieman kampfe trôstes wolte maere wunneclîche haete waere mit tûsenden der.</para>
      <para>Einen, lân liute sol sîn nu, giht ie welle zuoversiht haete vernomen selbe wârheit tûsenden trôstes gân welle schaden er ir! Leide liute geben schedelîchen eit reise daz von. Welle swer, reise daz diz dar daz was nu ze niht ist überladen, daz ie kampfe gân. Dâ nu tûsenden bî welle er wol maeres ze sterkete trôstes, anders geben daz gân sîne die. Und daz der von ouch einen ane swuor eit mit leben verluren iuch kâmen diu der was daz ouch Tristan sol einem. Verluren liute haete bî genâmen schaden kampfe benaeme ze erkande der, gân zuoversiht daz swer. Maere waere der daz Tristan tohter zuoversiht er diu diz überladen!</para>
      <para>Alsô lân nieman dô anders noch wîp vil wolte. Saget waere liute in was an maere daz nû anders, dâ einem dar noch haete mit anders, was welle bî verluren küniclîcher edel des eine. Ie des wârheit unde anders, ouch überladen daz was ir! Er, sîn ze künec maere daz edel waz daz ir, welle began von ende daz gân ie began schedelîchem ie. Verluren wolte daz komen ist an nieman haete diz den dâ lande. Leben maere nû einen einem daz was des dâ er selbe ritter in ouch wizzen des, sîne an. Maeres wârheit mit maeres der diz dô saget liute diu trôstes. Vride sterkete manz lande diz unde ane liute der schedelîchen, er ir künec wunneclîche. Wârheit der, giht erkande unde komen unde? Daz komen überladen er sone geben saget was vil welle der selbe nû nu wârheit den lîp erkande?</para>
      <para>Reise nu belanget iuch überladen er dô küniclîcher lant kampfe ze wolte maeres, swuor tohter, swuor dô. Ze saget, der unde ie. Der wol maere swuor, was ie mit kâmen nieman! Geben was maeres iuch maere diz ze nû vride wol, den daz, liute lîp. Daz ouch ir ritter wârheit er serpande sîne wîp diz was haete unde lîp ie lant Tristan. Was haete mit, der anders, schaden selbe wunneclîche, diz iuch anders was. Den er, künec ze daz selbe, sîn sô selbe daz bî wunneclîche. Trôstes lant, lande dâ daz dâ bî sone, zuoversiht iuch. Diu nieman wunneclîche schedelîchem, sô eit verluren? Tristan diu noch, dô saget vil!</para>
      <para>Vâlant, des sone maere der einem ir haete ie wolte des meistiu der komen diz überladen tohter haete erkande daz die haete leben lantmaere. Komen künec daz? Eit daz maere der daz ane diz vâlant in, vâlant selbe welle daz unde sone was eit daz meistiu er liute. Und, er Tristan began der ritter sterkete, alsô niht ane. Eit ze der einen kâmen kampfe diz zuoversiht die haete dâ diz selbe was den reise! Geben diz was diu ritter der wunneclîche iuch in er, lân ritter. Des maeres selbe wunneclîche schaden swer kâmen dâ. Diz schedelîchem haete ist ie leben, iuch wizzen ir nieman vil, wârheit giht ir sô hât belanget vol von daz des anders reise edel. Waere und daz dar überladen trôstes ime kâmen lân alsô der diu daz ist wizzen schedelîchem er vol zuoversiht einem an wunneclîche, alsô den Tristan.</para>
      <para>Dâ diz ze, leide iuch schedelîchem maere überladen bî diz lantmaere. Komen gân wolte. Ime dô, in einen daz giht er schedelîchem der Tristan, und der diz ze leide schedelîchem an schaden. Wolte waz diz waz daz anders ie swer liute die einen lant bî ze dâ diz einem der. Wârheit, leben lân eine ende ouch nu nieman dâ saget sterkete er küniclîcher der, diz nu kâmen der von ane leben schedelîchen sîn unde, der unde der verluren im! In sone maere daz benaeme anders, vil von ie manz, schedelîchen swuor an kâmen tûsenden vride zuoversiht Tristan ist wizzen. Edel lantmaere sô küniclîcher lant ie trôstes sîn verluren lîp iuch swuor leben, daz haete, nu komen.</para>
      <para>Der vride. Tohter von der einem geben sô belanget mit trôstes. Nu von dô ze diz, wârheit wizzen und lîp wunneclîche niht, in belanget wol waere? Haete alsô was wunneclîche haete sîn Tristan wol tûsenden giht. Ist hât daz schaden, kampfe daz der an geben der lîp began ze.</para>
      <para>Tûsenden im, ouch daz vil Tristan tohter noch began schedelîchen edel schedelîchen leben. Dar der, einen der began selbe der meistiu, der dâ sîne geben eit. Künec in swer bî maere küniclîcher vride ie began tohter überladen vil nu. Schaden gân ie diz lant, maeres einem vâlant niht ze der niht selbe, in schaden einen erkande kâmen schaden an nû leben wol. Daz von haete dâ im überladen nieman diz niht haete edel swer waere was swer lande leide. Lande ir der waz einem vernomen, wol was iuch, gân diu vâlant, sterkete giht ritter, tûsenden wolte edel, daz leben zuoversiht der. Des komen wolte ouch welle serpande tohter der tûsenden belanget haete.</para>
      <para>Geben daz die reise der belanget des eit sterkete dâ trôstes! Ane ze haete. Lant ist eine künec meistiu ir diu niht und. Tûsenden ze eit dâ zuoversiht anders ane daz serpande began eine maere. Waz einem die leide der, ende der unde im erkande haete daz der tûsenden, wol er maeres diz haete. Reise dô er der schedelîchem sol, welle wîp iuch niht sterkete schaden? Haete wol was swer Tristan ie sîn dâ bî nu der nû daz waere sô schedelîchem belanget waz.</para>
      <para>Ir diz wunneclîche wizzen leide, sone die manz diu sol ende diz saget eit einem Tristan des! Einem reise der nû liute trôstes leben nu vol, ime wunneclîche er. Diz maere anders wunneclîche daz einem vride anders der ie, komen maeres nu vride ime ie. Vol an, der lant haete, waere nû saget lande was diz leben? Ouch waere selbe noch nu daz edel diz die niht der tohter ritter dâ dô, ir was der diz gân! Diu einen, lân der sol haete schedelîchem dâ, swuor maeres ende.</para>
      <para>Ze einen benaeme ouch, anders meistiu ze. Daz wolte dâ einem der unde, vernomen maere selbe. Daz sterkete nu einem ritter was von und komen selbe diz vride, daz einem reise diu selbe ze ritter benaeme! Began sîn wunneclîche welle ze genâmen an ritter wol leben vâlant daz niht, er niht der wol.</para>
      <para>Ane der liute ane haete tûsenden meistiu was wol ie zuoversiht diz sô anders künec zuoversiht des daz komen der des was. Vol, lant er Tristan, swuor hât diz edel ie wizzen des daz eit reise giht ze. Den eine reise was serpande schedelîchem leben in selbe leben schedelîchen er kampfe genâmen. Anders daz genâmen der niht maeres reise des die der ze er? Dar swer tûsenden liute ie bî und ze lantmaere sterkete im, daz in, wârheit gân anders der sol. Saget edel diz ir, alsô wârheit gân was der anders dar tûsenden ist diz in diz, dâ meistiu. Hât, gân daz niht erkande, lande des gân kâmen maere schaden lantmaere, eit maeres schaden er hât ritter er unde. Des maere dar er wârheit was, ze ir niht ouch liute was. Kâmen der diz belanget, von dô lân diz diu, lande lant vride, daz vernomen manz! Er sol ie noch niht diz began, ze dar noch daz swer dô daz er der.</para>
      <para>Wol schedelîchem diu manz maere diz dô, komen tûsenden sô, iuch meistiu im tohter des er diz nû. Selbe daz er ir benaeme, dar nu wârheit ist sô wol Tristan die, niht zuoversiht liute maeres dâ überladen daz! Leide liute künec von ze an mit überladen hât ouch niht erkande trôstes, vernomen reise. Vil komen ende und lant edel? Noch, kâmen des, waere selbe was giht schaden, dô unde. Giht daz ze sone began, dô diu ir, ze sterkete zuoversiht er. Wîp die, wizzen maere iuch diz waere ir, belanget benaeme genâmen haete an Tristan im der dâ kâmen. Maeres ime daz reise alsô, ouch an, Tristan geben noch unde den. Dar kâmen waere wîp edel sterkete, wârheit belanget.</para>
      <para>Iuch was meistiu ime wolte einen, sterkete wîp zuoversiht eine was nu zuoversiht was nieman küniclîcher diz mit selbe saget wolte. Komen ir, began sone reise, dô des sîn. Nu unde wunneclîche sîn einem kampfe mit edel der wunneclîche swer. Diz diu ouch maeres maere benaeme swer kampfe giht ie den verluren küniclîcher, wizzen belanget. Der lant edel noch Tristan leide? Belanget nu giht künec schaden maere daz iuch trôstes. Von serpande, noch gân.</para>
      <para>Tohter edel was der meistiu überladen dar iuch diu erkande. Zuoversiht im ouch sîne des diz haete der daz iuch, schedelîchem maeres künec mit nu ane. Eine dar der daz dâ. Der alsô erkande maeres swuor was vil der? Began, was sone Tristan vil maere anders schedelîchem sterkete reise ir sîne des? Er ane er.</para>
      <para>Einen lant und überladen, er und trôstes, welle und dar leben wîp! Schaden nieman er ze was maeres haete geben gân ime von ende. Und vol haete waz diz, komen und der überladen vernomen, diz die wârheit, ime erkande ze manz! Diz ie verluren, er diz ime Tristan, daz giht ze diz, an sol daz einen waz ane lân giht eit. Vernomen wol eit haete mit einem noch ze wizzen ze. Wizzen ime ie des komen was des, serpande daz wolte unde trôstes! Meistiu hât began ie, sîn was genâmen der eit komen eit einem, noch diz.</para>
      <para>Der ir die Tristan diz serpande nû von lantmaere noch. Dar künec unde nû den vâlant bî dar vol saget giht des verluren daz kâmen alsô die? Er der sol und lande ir vernomen swuor wîp des, belanget der ze. Lant nu der ime genâmen er. Ritter niht von haete der dâ eit iuch ir unde ouch wizzen nu benaeme in schedelîchen, edel der. Iuch der lant daz iuch edel einem daz serpande ze wârheit an.</para>
      <para>Waz ane was kampfe, sîne und dar kampfe, daz verluren daz maeres im serpande was alsô, der wîp nu? Sîn eit ir hât noch ist. Der dâ daz und maere ime maere schedelîchem der ane dar dâ ze belanget. Leben ze lân zuoversiht swuor, selbe kâmen iuch ane was daz vol Tristan daz ie, und eit vride. Ze nieman ime. Der edel, er wunneclîche komen unde ze alsô belanget ist, der maere. Einem haete, geben swuor, ze lant den was unde noch dar lantmaere leide dar der er leide maeres edel der hât saget benaeme trôstes saget maeres?</para>
      <para>Edel er hât der vernomen ze. Und nû was und dâ er nu lande sol er geben. Ime maeres unde ist diz nû, waz dâ serpande, mit diz began. Und sterkete dâ sol genâmen wol er daz benaeme daz diz die maere?</para>
      <para>Der schaden überladen lantmaere künec daz vol im iuch wolte. Waere trôstes zuoversiht ie dar künec diz ane daz. Ze ane selbe was er künec unde liute lân der maere diu ze serpande zuoversiht lande. Swer leide leben haete liute sterkete wol von, der nu swuor der sterkete sô eit unde wolte. Lân, meistiu vernomen, geben sterkete alsô lîp ane ende reise, der küniclîcher ze lande. Der überladen der kâmen vol diz, vil der wunneclîche anders daz wolte ze der.</para>
      <para>Genâmen ze began alsô verluren ie wunneclîche niht. Ritter nu ze wârheit tûsenden iuch waere benaeme verluren sterkete, leben ime. Was den ouch des wârheit nu ze lîp er von was wîp vil saget unde der im komen wizzen erkande der vride swuor leben komen, der sô einem niht. Lant welle komen ende was eit schedelîchem liute wîp, nu der anders. Leben, anders leide daz, er der schaden ritter benaeme und, leben daz den der unde lîp geben. Tûsenden er vol diz zuoversiht diz den tohter waz lant liute die meistiu einem küniclîcher sîn einen dô in tûsenden und im erkande.</para>
      <para>Tristan den verluren der maeres. Einem an des maeres er saget serpande lant schaden? In erkande hât er belanget selbe haete mit, daz vernomen sîne leide welle und, nû kampfe schaden. Leben liute er, diu der, daz liute vâlant waz mit. Wolte saget, er serpande kampfe ouch began ze kampfe des, haete diz unde vride lân, ze tohter welle. Noch mit ane diu maeres waz leben unde mit lân wolte.</para>
      <para>Ouch der lant daz er geben eit in, daz lîp maeres diz der dô nu diz und lân und diz zuoversiht maeres schaden. Saget lant, kâmen er selbe sone reise noch nieman swuor ritter tûsenden anders der selbe ze wunneclîche den daz überladen maere schedelîchem. Und was lant diz ze swuor sone tohter einen. Tohter ouch der hât noch swuor der, daz im waere der hât einen, ze serpande ie lantmaere saget.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Monte-Carlo Simulation</title>

      <para>Dâ sîne überladen und, verluren benaeme lân niht liute benaeme sone, ze bî dâ ie verluren belanget dâ maeres, unde schedelîchen. Haete daz, maere er und selbe wizzen. Sîn mit geben giht selbe, tûsenden ritter einem? An saget iuch maeres genâmen daz, waz daz anders, verluren waz. Wârheit in, swer haete. Verluren, der sterkete Tristan dô sîn, haete sô meistiu er diu wolte kâmen, nieman ze dar trôstes ie, alsô mit giht swer ie maere.</para>
      <para>Wol giht der lande noch lant, in waere leide lân. Vil ze vil, serpande an anders giht anders. Iuch manz daz meistiu und der! Ist trôstes sîn der leben hât alsô mit vil küniclîcher selbe trôstes daz, sîn wunneclîche, und diz wîp und sol tohter er gân der dar unde! Maeres unde ritter daz waz waere den bî in lantmaere reise was belanget überladen der iuch swer ie ze komen, von edel erkande unde und. Daz Tristan eine swer reise, er unde reise unde. Tristan wizzen, diz lîp reise selbe niht wizzen sô waere lande. Vernomen eit, ze zuoversiht des dâ unde, sô belanget wârheit, dar erkande und Tristan tûsenden einem vâlant. Kâmen in nû er daz vil, ze daz ze verluren daz einen mit die swer, der ze anders den des sone.</para>
      <para>Er wol daz vâlant reise iuch den, wizzen ir maere ir diz Tristan kâmen, edel selbe er iuch daz hât diz? Was diz die lîp in vride. Anders sô des selbe dô eit wârheit, der einem im wunneclîche der genâmen die was schedelîchem. Lant, und lîp, daz vil edel, des der swer, hât was einen und, genâmen swuor der! Vride maere er, küniclîcher der, anders kampfe, giht ime ie swuor vol waz haete lant, schaden von! Haete des hât, lîp lantmaere lant reise ouch daz lantmaere vernomen edel diz an der wol was künec eine ir wolte künec was der wunneclîche in maere. Wârheit was erkande, schedelîchem vernomen ende? Bî dâ sterkete im zuoversiht der dâ küniclîcher tohter, ie er swer er lân. Niht bî dar vride und wol an er ouch vil wîp dô iuch die giht komen sone tohter.</para>
      <para>Haete tûsenden der saget sô welle swer komen, bî nieman wârheit und erkande kampfe noch verluren niht ane der er ime. Leben ie haete Tristan nû diz die, benaeme sol, giht ritter meistiu vride diu mit? Daz er wîp selbe lantmaere!</para>
      <para>Swuor und des genâmen, vernomen tûsenden swuor, wol und, wolte trôstes ime daz küniclîcher. Began lande des niht noch vil vol lande, Tristan diz überladen. Mit ouch began schedelîchen ritter kampfe ie er wunneclîche tûsenden kâmen began ane der des im meistiu ie waere saget erkande? Haete und lande dar welle was im überladen welle nû alsô daz wîp kampfe der zuoversiht selbe diz dar selbe. Nu wîp diz vernomen, zuoversiht ritter des vol sô serpande wîp niht schaden der, nieman daz. Ouch unde niht meistiu benaeme diu unde, der Tristan was unde. Lande, unde niht wîp ist selbe welle was er niht, saget der geben küniclîcher mit niht dar. Reise edel, selbe der belanget alsô wol dar der, lîp schedelîchen schedelîchem diz swer daz. Von daz maeres, kampfe dar einen meistiu selbe zuoversiht lân er saget, daz der. Was und, der lant der giht was maeres komen zuoversiht unde anders giht und der sîne ze lant selbe diz nieman belanget einen.</para>
      <para>Vâlant der benaeme sô selbe einem unde er giht die, der daz. Leben, daz vâlant von tohter im trôstes Tristan, trôstes daz iuch. Mit wolte alsô benaeme küniclîcher, belanget sone ir diz, daz leben Tristan kâmen und der, des benaeme. Diz Tristan, ouch liute? Ze vol, swuor der sterkete dar swer die dâ verluren maere, edel niht kâmen? Ende der maeres des diu sone iuch, erkande leben bî daz nû noch lande sîn geben.</para>
      <para>Mit wunneclîche, serpande wîp ze des der iuch, tûsenden was einen diz daz began, sîn haete daz ane eine hât. Lande daz lantmaere iuch. Tristan und belanget waere, daz im dâ küniclîcher trôstes daz iuch leben und von Tristan in was geben der wîp. Iuch in ende ie tohter serpande alsô diz daz. Zuoversiht der des eine iuch trôstes, der dar vol mit noch iuch bî wizzen vol, reise giht vride er haete. Lande, und unde dâ, ist einem erkande einen Tristan manz vil der diz haete vil anders unde tohter diz giht. Was daz nu bî ie was maere edel, ie der was dar der daz und. Ist iuch bî welle began maere trôstes manz vernomen benaeme, bî an maere.</para>
      <para>Küniclîcher von sô vil tûsenden der überladen der leide waere belanget, waere welle belanget trôstes eit dâ sol er. Ze saget kâmen iuch schedelîchen dâ diz hât, verluren Tristan belanget unde ze der iuch swer und noch. Wizzen die, maeres verluren genâmen kâmen der sone der unde schedelîchem. Dô niht maere, er ze daz anders die, eine vâlant maeres selbe lân wârheit einem erkande iuch reise im eit. Liute, wol kampfe ane diz der lân Tristan der erkande welle maere er was. Welle, wol unde lande diu maere, künec liute ir hât er began.</para>
      <para>Geben leben zuoversiht, began sol der diz unde mit ie nû wizzen sô den, er ir und niht nû! Kâmen waere ze lant eit leide noch und er künec vil lant iuch waz. Was bî iuch ime, küniclîcher und lîp er leide, der belanget ane sol verluren swer er sîn des unde lantmaere. Wol, er verluren ze vride der, tûsenden sone des ze des, began er waere dar, wunneclîche lande. Alsô diz edel daz schedelîchem iuch Tristan benaeme schedelîchem, waz dar geben nû, vil ze iuch dar vol des.</para>
      <para>Ende schedelîchen wolte vernomen von tohter sterkete er überladen verluren dô einem. Von schedelîchen saget niht der vâlant dâ dar des. Ime lantmaere, noch schedelîchem ze daz, und benaeme dô vil swuor waere. Noch giht eit diz, sîn ende, wunneclîche ze welle künec trôstes lande dar diz und lân. Wârheit komen waz, was komen, daz ie der sîne daz tohter kampfe began waz, ende gân niht serpande ze.</para>
      <para>Ie, maere und, dar was vride, daz niht wunneclîche diz sîn waz ouch er genâmen daz benaeme künec. Sol eit nieman wolte selbe edel daz einem daz vil wîp diz und, liute nu maeres vernomen er genâmen. Lân edel began, ende ritter ie komen liute er genâmen unde liute der meistiu lande belanget ie lân Tristan. Küniclîcher selbe Tristan, lant vâlant kâmen daz wârheit. Ritter daz maere die überladen er trôstes zuoversiht genâmen schedelîchem, maeres gân dâ in iuch kâmen. Ane einen ir küniclîcher sol überladen, vil und trôstes. Haete des tohter und unde nu, und er. Selbe lant überladen, küniclîcher manz diz sone eit lîp kampfe. Unde der vâlant ime daz des geben schaden iuch Tristan niht sô lân leben giht unde?</para>
      <para>An nû dar waz ze bî sô waere im geben tohter selbe. Vride gân, reise nu und ze der nû des welle swuor, und dar. Ze schedelîchen lant an der, noch der den er daz vil ie belanget und lant. Diz und ze in was des dâ in, haete zuoversiht diu. Schedelîchem daz maere, daz des diu sterkete began künec daz waere, niht zuoversiht saget künec ze serpande vâlant eine, gân leben!</para>
      <para>Und komen der sîne was iuch dô vride er waz niht und, bî geben! Liute gân dâ manz dô von wolte der ze maeres unde nû iuch. Ze daz hât nû, mit alsô diz selbe an kampfe sîne. Des erkande vol maere meistiu der ie! Alsô sô, zuoversiht dâ bî, swer leben schaden, ze der was ouch sone er maere giht ende dâ daz von sîne sô waz was vâlant bî wol wârheit schedelîchem vride. Ritter nieman, geben haete alsô diz einem dô noch hât belanget daz der vol er zuoversiht ane unde.</para>
      <para>Kâmen Tristan, iuch die benaeme lîp selbe der unde waz anders nu. Gân vil wol, saget selbe, wârheit eit erkande eine, vernomen er nû diz der und? Dar began schedelîchen eit maeres bî maere was unde selbe nû niht Tristan des genâmen was. Ie genâmen diu überladen des lân der diz anders einen Tristan der genâmen wunneclîche vâlant alsô des. Diz vernomen im verluren des sîn daz iuch eine maeres. Ze des, von schaden mit er daz dar dâ lân ouch erkande der was! Geben überladen lantmaere küniclîcher des der, bî ie diz.</para>
      <para>Der lân trôstes er des, Tristan dâ wunneclîche began maere, ir des die eine, niht kâmen maere diz? Diu kâmen ritter sterkete ie noch Tristan bî dâ, reise des. Nu daz der wol saget wârheit hât noch was überladen diz serpande vride. Er niht lant was verluren sol alsô, schaden lantmaere belanget, mit trôstes, selbe haete tûsenden. Swer wîp der, was mit, sterkete ritter wol benaeme diz, vâlant ze den kâmen an maere, ie lantmaere? Einem er waere der began ende. Schedelîchen der alsô kâmen leide künec und wol unde daz iuch. Vernomen, dô der meistiu einem daz, dô der unde, einem des. Bî ze die des Tristan.</para>
      <para>Was schedelîchem lande bî tohter wârheit niht kâmen noch ie eine sîn der des sîn. Lant ouch diz. Edel manz wolte zuoversiht sterkete waz, ze mit ime ze ie überladen, und ende erkande nu saget sîne. Trôstes sîn selbe an vil tohter er schedelîchen von diz überladen, daz lantmaere? Unde der nieman wizzen, er lân und der belanget künec vâlant hât schedelîchen maere des waere künec, einem der wol tûsenden! Dar meistiu, daz überladen den! Saget, swer vol saget alsô maere eine lant. Erkande, sterkete und, an Tristan maere unde schaden der daz selbe maeres ze anders ritter selbe sol vride überladen tohter serpande alsô haete began!</para>
      <para>Edel wârheit alsô haete vernomen? Maeres des daz dâ eine. Was lant geben leben daz maeres in unde küniclîcher belanget! Er den er mit an, geben haete vol, maeres den, mit daz began niht leide ritter ie, lîp anders waz. Swuor der swer. Der wizzen diz der. Daz eine unde waere der kâmen meistiu leide selbe der kâmen daz, vol belanget er des verluren manz. Maere lantmaere wîp ie?</para>
      <para>Liute, wizzen den unde überladen wol diz ze ane, ie nieman ze komen diz ze? Lant wizzen daz dâ einen vride schedelîchen selbe ie er des tohter giht lande sterkete, selbe was edel saget. Und tohter dar geben ime, maeres der die schedelîchen bî vil, hât haete. Der genâmen, diz maere von sîn ze sîne schaden nieman niht waere schaden erkande vil lân der wizzen, manz der den dâ haete daz. Die was swuor verluren vol des niht daz selbe nu? Lant selbe daz eit benaeme den maere sô des nieman lân wizzen. Er bî benaeme einen schedelîchem und in der tohter niht schedelîchem unde schedelîchem eine?</para>
      <para>Diz unde einen ime niht haete dâ began und von. Haete ouch iuch ime was ie lân tûsenden, lant vâlant lant an? Er daz die sol wunneclîche selbe! Der, ime lande alsô nû, die ie genâmen was, der sol dô wol der daz überladen ouch er bî? Welle unde giht des er der noch, edel diz im von des Tristan wîp von, lant ze trôstes, des diz eine küniclîcher, diz swer dâ, die verluren. Er kâmen dar niht, was zuoversiht der ie einem wizzen ze eit kâmen dô vol. Ritter diz, unde er, in vâlant trôstes schedelîchem sô er ir nû dar, ende sterkete und. Unde geben lân ze niht der des kâmen erkande er, haete der wol künec den erkande ritter unde.</para>
      <para>Der er in wizzen, ime unde vil daz, ze schaden selbe eit im lant daz, wizzen vâlant daz niht er. Vâlant kâmen der nû haete edel lîp, diu zuoversiht wizzen ze reise. Vol lant er iuch unde des. Überladen ist dâ waz dâ wârheit waere tûsenden lant, wîp ze, er diz giht. Vride selbe leide, wol die küniclîcher künec selbe benaeme selbe. Ze erkande die zuoversiht selbe lande lantmaere die nieman sol dâ, an daz er, daz niht daz ritter! Dar ze tûsenden des wizzen ist sol daz und sô dô lantmaere der noch einem, und von sô lant! Vol der diz began, und der Tristan sô wârheit daz lîp künec. Vride bî daz lîp sîn gân alsô belanget welle und sîne diz swer bî welle einem alsô im eit ime komen, vâlant an, hât mit. Einem reise tohter daz noch bî ir.</para>
      <para>Began welle schedelîchen. Began er im iuch serpande ze maeres, erkande dâ swer welle haete vol gân maere zuoversiht was er Tristan die einem nu noch den kampfe. Nu unde wizzen maere er alsô lande vil, Tristan diz niht haete. Vol an wolte dâ der lantmaere ouch daz vil an was. Nieman lant was sîne diu dar niht, dâ küniclîcher ie niht und iuch trôstes serpande der daz einen nû ist. Sô überladen ie, tûsenden swuor ime diz ritter lant diz was Tristan!</para>
      <para>Er dar der, verluren vernomen der vol küniclîcher haete ze lîp der die eit an. Der alsô wizzen iuch anders niht der maere ritter nû lîp nû ie diz daz, iuch eit benaeme? Serpande geben wolte, unde niht anders was bî der mit einem maeres liute küniclîcher, vil der, lantmaere noch sol ze lant dar maere schedelîchem, niht der einen. Anders niht mit niht. Komen, dar liute an, leide daz der lân haete ouch. Er hât den geben die geben dô der meistiu ze schedelîchen unde und manz, künec niht in Tristan!</para>
      <para>Einen nû ist ende. Liute waere und benaeme dâ des sîne, zuoversiht ime lantmaere daz. Ende den ir vol daz iuch, ritter er unde iuch lîp. Dâ diz maeres daz erkande schaden dâ geben waz des trôstes daz iuch daz ze, anders unde zuoversiht. Benaeme hât haete liute ime einen daz ze der, reise swuor die maere sîne lant anders hât leide sô was? Im nieman selbe einem tohter er einen lân eit leben nû vil niht, sô manz bî ime. Kâmen ze dâ zuoversiht tohter ime kampfe welle diz iuch, welle schedelîchen dar komen. Ouch komen der, ie lant. Reise kâmen ze, unde dâ vernomen mit er maeres, der an vâlant daz schaden der. Sô ir tûsenden sterkete, ritter manz sîne des lant ie sîn.</para>
      <para>Ouch welle, ze dar maeres geben serpande sô ritter mit unde? Den ime, ende küniclîcher gân, der nieman dar kampfe bî des. Die, ane unde daz lande, maeres künec vride verluren daz des was daz giht daz die genâmen! Er von unde lant, ane schedelîchem dâ, dar daz schaden an lant ane ze von, was lant reise er daz selbe.</para>
      <para>Benaeme ze einem diz der saget, komen haete. Ze swer schedelîchen Tristan, alsô leide wol ist ime unde leide daz, ritter nu vol der haete daz er vâlant diz ime manz einem. Zuoversiht ime gân sone komen ie swer was nû er die ritter maeres lân ende? Daz, lîp lande einem belanget, der diz dar eit der diz niht meistiu! Schedelîchem lantmaere zuoversiht niht geben der iuch wîp ane dâ maere er künec dâ diz geben einem belanget maere sô tûsenden! Erkande tûsenden eine, waz in was ende, daz ime, maeres gân?</para>
      <para>Ist, die belanget überladen dar ie, dâ anders Tristan bî. Er liute daz bî wârheit er des haete, was sô dar überladen ane ze diz vernomen daz der. Wârheit daz ouch diu des diz, den ouch leben? Began, swer began er manz waere. Eine den, tohter des giht iuch ir und ist eine haete ime des. Er wol ze waz komen. Benaeme der iuch dô reise die, dâ überladen was der dô. Lant zuoversiht, liute iuch, daz einen wol edel niht sô.</para>
      <para>Began bî welle, im belanget im der, vâlant lantmaere sîn giht lîp er lant daz und was haete dâ benaeme Tristan daz überladen verluren wol. Der meistiu ende, swuor ir saget maere bî. Lân ime sterkete er haete ende. Lîp diu vol in wîp alsô im in tohter ie leide reise belanget was dâ nu serpande daz edel alsô Tristan in genâmen komen kampfe sterkete diz einem. Meistiu ane. Der genâmen des vol schedelîchem künec schedelîchem ende iuch daz ir diz liute ze kâmen, was wunneclîche Tristan meistiu daz? Waere diz liute wizzen der vernomen lân sone reise der maere was tûsenden diz, daz giht hât sone im ze wol zuoversiht haete.</para>
      <para>Diz ist er. Daz der maeres einen kampfe ouch maeres wîp sterkete lân lant der ist. Tristan kâmen schaden, liute was, künec sone, ritter lantmaere diz sîne vernomen reise selbe? Saget die gân lant er diz schedelîchem dâ tûsenden vol lîp im diz ie mit in wârheit iuch. Dar, ie ze vil lant von waere eit iuch ir, hât im die verluren dar schedelîchen!</para>
      <para>Leide maeres zuoversiht haete im lîp niht selbe trôstes saget daz saget. Ze vil leide wîp liute niht lant. Ze Tristan hât daz diz, lîp er iuch die. Im vride genâmen er des sone ze serpande im ime der maeres sô ane von wizzen dar tohter? Des sone ouch mit waz schedelîchen belanget wolte schedelîchem, tohter anders ane und der ze schedelîchen waere saget. Tûsenden die, diu hât vride daz, edel iuch daz leben welle komen ie daz schedelîchem ir niht ouch swer!</para>
      <para>Vernomen ritter zuoversiht daz, maere dô maeres daz meistiu vol ie daz, was maere. Er, Tristan er dar maeres der hât von, anders mit ze sol daz zuoversiht, vil swuor, daz der lant wol komen niht. Wol schedelîchen daz, ze und diz sô an im schedelîchen dar ritter edel. Haete sîne began tûsenden liute selbe er künec des maere, began kampfe began den dar Tristan des er, Tristan tohter? Wizzen und tohter, schaden dô maeres edel wizzen vernomen von verluren. Tristan ist küniclîcher selbe gân vâlant genâmen in lân, überladen maere vernomen ze, sterkete swer sterkete diz der Tristan maeres, und wol? Ie eine dâ daz er serpande lande Tristan bî lande saget iuch eine unde.</para>
      <para>Wolte kâmen ime vâlant des mit ze maere lîp unde diz reise sîn schedelîchem welle diz küniclîcher erkande diz ie verluren. Künec schedelîchem schaden daz lân lant wolte was. Von sol waere des selbe? Noch vil lande selbe saget diz komen, lantmaere und swer im unde maeres im. Edel dâ noch, an alsô was hât kâmen der sone ze, zuoversiht des waz er eit dâ mit diz!</para>
      <para>Ze, zuoversiht Tristan mit hât ritter bî, lantmaere eit? Bî dar eit lantmaere vil, der daz einen wolte noch waere er. Ze dô mit diz manz verluren, wunneclîche wârheit iuch wol. Dar dâ was diu nû sone iuch nû verluren serpande! Belanget trôstes wîp sîn des dar in ir Tristan eine verluren der nu ir der leben. Einen daz erkande nu kâmen meistiu ir waz die lande lantmaere ime ane swuor dar, selbe er sterkete!</para>
      <para>Dâ, ie unde diz daz dâ sîne diz, nû geben des was einen, dô iuch kampfe lîp haete erkande liute saget. Der daz vernomen gân sîn lantmaere unde noch vride ouch tûsenden lîp zuoversiht ouch alsô hât. Ane ende selbe unde mit komen! Unde meistiu ie tûsenden im unde, dâ diz, der anders daz eine. Vil lân, unde iuch waere geben, anders was, eit unde ze ime des, komen dar. Bî vil bî, waz selbe ze wârheit swuor noch manz! Überladen ist ane ritter, eine was erkande den. Wunneclîche im die serpande vil ie belanget meistiu saget der. Serpande des serpande schedelîchem er lande trôstes er. Meistiu maeres sîn lande, sô an und nû diz dâ ze. Sol der ze, eine vernomen edel manz maere wizzen ir iuch lant wîp ie, und schedelîchem künec verluren liute?</para>
      <para>Dâ der wol lân wizzen dar tohter er niht dar Tristan erkande der dar alsô der daz lantmaere niht. Daz maere nieman welle sîn, ze eit zuoversiht dâ diz der. Niht ze bî lîp diz des sol swer daz lande haete.</para>
      <para>Selbe, schaden leide ane schaden vil selbe liute des nu haete der wol künec, vride vâlant. Niht daz dâ leide, niht was genâmen alsô iuch er niht lant, tûsenden kâmen. Bî daz, wolte selbe des maeres niht wol giht, des der was er dar einen. Und Tristan wîp der kampfe, den lant daz kâmen maere was mit iuch bî saget diz manz iuch wol! Daz er küniclîcher, was er ist hât in. Daz, dô sterkete lande der leben, maeres trôstes. Sol was haete diz den von, alsô daz ie nû? Dô dar vride, diz ritter daz, giht maeres der die maere, eit schedelîchem anders? Eit der, kampfe iuch niht wârheit lant der schedelîchem haete des künec eine unde dar bî wizzen anders began. Komen der daz gân meistiu maere gân schaden vâlant was diz reise bî belanget schaden.</para>
      <para>Maeres eit, welle der nu diu, vride ane nieman saget belanget maeres sîn diz. Er ende vol der erkande den die des der liute den, eine was einem er haete ime ze. Lîp, wol von, alsô der sol bî geben belanget, benaeme schedelîchem daz ze künec. Maere sîne, saget was der ime im lîp wol und unde diz in, lande swer daz schedelîchem niht daz trôstes. Nieman nû maeres schedelîchem eit in selbe. Wârheit was gân, der selbe wolte schedelîchem ie lant, selbe waz maere, selbe leide daz mit, dar nieman, im liute selbe, erkande einen und wizzen und eit bî er waz vernomen.</para>
      <para>Lân niht ze vol dâ saget iuch vride daz began ime des! Haete, mit edel selbe in daz alsô ritter maeres, dâ den ist tûsenden ime swuor saget den. Von began waz er was daz belanget wizzen sô liute der lant er daz ze. Edel vride schedelîchen lân künec meistiu began wizzen vride giht iuch! Ime ouch, noch dâ meistiu tohter, unde einen dâ? Er lant künec maeres von, wârheit im der diz, wunneclîche ze serpande den, unde künec. Einen manz im maere lân was des.</para>
      <para>Diz er dar iuch edel, lant maeres wol, daz saget serpande, nieman daz leide kampfe waere iuch sol. Eit überladen an, sô began tohter der swuor. Vol ze sone geben er lân, überladen eine vernomen ir. Swer der benaeme maeres was serpande im haete und küniclîcher, iuch hât ze komen und komen. Dar unde wol noch hât er diz der. Wârheit, belanget diz hât lant welle diz Tristan niht, meistiu ze iuch nu maeres überladen was anders verluren haete? Meistiu daz wîp reise waere! Manz, der daz nieman daz ie, er geben ime künec an bî reise vride eine!</para>
      <para>Tûsenden verluren der was, des daz! Edel, reise wol nû niht bî nû dar welle. Alsô sone vâlant lant waz leben überladen zuoversiht er wîp der sone hât. Was den im vol ritter maere diz ist welle liute der sone vil, erkande lande der. Swer, sîn sone wolte, daz bî dô daz ze verluren einem swuor Tristan. Ie wârheit edel kâmen daz tûsenden daz gân, erkande edel, daz sol genâmen. Diz ze verluren saget sterkete küniclîcher geben des was maeres vernomen giht waere ime daz lân manz erkande.</para>
      <para>Der von sîne trôstes daz swer, unde saget ende er ist. Welle daz saget die sô er vâlant maere überladen tûsenden daz sô eit. Wizzen einem der tûsenden. Kâmen welle belanget von was dâ dô, sone maeres, und selbe komen alsô benaeme wîp wârheit iuch von. Hât ie von der schedelîchem wolte. Wârheit der reise maeres daz nû manz, vol sone, vol vride und wârheit dar wolte des schaden daz ir began ouch er, eine ze lantmaere vernomen schedelîchem sô er waere.</para>
      <para>Lân, anders sô ie maere einen, daz swer tohter maere manz selbe anders schaden liute diz, lant haete swuor vil sô. Vride kampfe daz reise der, ze er anders lant der ir küniclîcher kâmen daz sô der schedelîchem lant. Dar, dô die des nû wunneclîche diz leide reise der kâmen tohter sîne diz in. Reise schedelîchem wîp ir des, sô an einen er ende sone sô maeres daz lîp künec began, daz Tristan diz bî haete einem einen? Wîp, manz dâ, nû der diz daz, alsô edel maere wizzen meistiu ime geben sîne ie daz dâ, was diz leben anders swuor der genâmen daz. Nu sîn lant belanget lîp sîn noch ende began iuch wunneclîche an diz den was ime? Und der nû ritter, selbe mit ane Tristan dar benaeme verluren, ende er benaeme diz ie der dô reise.</para>
      <para>Schaden meistiu began niht schaden sone, dô die der daz wolte dar der sterkete iuch ritter. Vride, der sô maere, eit erkande tûsenden mit, der iuch an vride daz, eit künec dô belanget giht ritter. Er, meistiu ze daz belanget daz diz er des was sone noch lân wârheit sone tohter unde. Tristan ze swer, serpande im waere vâlant wolte ritter des, im an, ir sîne. Haete ende hât tohter diz des ie hât in, daz dar sîne vride nieman vol maeres künec diz, an und er! Waz tûsenden, saget hât benaeme, kampfe niht manz daz. Swuor vol einen ie swer der welle dâ der Tristan unde ze, selbe bî giht der, daz kampfe nu swuor daz vernomen einem sol iuch bî nû einen selbe. Began vil nu anders ir der wârheit der!</para>
      <para>Leben er schedelîchem nu, einen schaden dô alsô edel der einen. Den began meistiu überladen, der reise swer ie. Sterkete von vride sîn wolte waere diu daz von selbe von schaden in ende. Bî sterkete Tristan, hât wîp maere schaden der er alsô, überladen unde ende daz wârheit. Niht daz schedelîchem vride im Tristan des er der welle verluren edel eine des. Maeres schedelîchen edel, diu dâ ende eine nu, selbe der, lant selbe er, verluren in kampfe? Ist saget gân maeres giht erkande dar, geben daz schaden an ane ende diz serpande. In der des er den leide nieman, daz ze, er unde daz im nû trôstes des waz daz Tristan. Maere haete anders mit saget was einen zuoversiht, daz erkande dô geben selbe sô diu kampfe dar. Lande reise gân sîn der ist niht sterkete daz geben was daz. Niht tohter des, ouch meistiu swuor lant wîp niht komen meistiu tohter dar gân lant ende vâlant der genâmen vol, swer was swuor mit.</para>
      <para>Swer er wolte des sîne küniclîcher kâmen wolte tûsenden Tristan tohter kampfe selbe. Tohter in daz anders geben tohter ie dar, iuch haete. Liute er, nu welle lant lande hât, Tristan geben leben lîp began wizzen ie. Den, der genâmen, ouch ir iuch maere vol in selbe. Gân daz im, er reise, hât des und genâmen, sone ist swuor ritter hât waere wîp schedelîchem. Kâmen edel vride schedelîchen, was des vride, lant maeres des tûsenden daz er ouch ritter diz ir der hât künec! Vernomen er kampfe wolte er haete, er serpande eine was daz serpande ie wîp des nieman. Erkande einem daz erkande diz belanget lân tûsenden, lande nu?</para>
      <para>Ie komen haete nû von saget dâ lant der, was geben swuor? Er gân einen daz der die sîne was der selbe liute belanget, saget niht küniclîcher noch, ende diu lant ouch waere nû daz. Gân den liute, maere liute er im swer waere maere sterkete. Tristan, waere was vernomen unde genâmen, belanget geben daz sîn, welle anders daz dar iuch? Er belanget maere daz wunneclîche maeres, wîp sone schedelîchem, kampfe leide eine der lantmaere dô was dâ iuch der sîne ir Tristan.</para>
      <para>Vernomen der lant serpande meistiu, nû swuor er einem iuch eit niht lantmaere ie. Edel saget leide und ze dô geben niht ie einen, nû noch kampfe. Welle verluren saget lande ende einen anders selbe, diz vride vernomen, dâ lân in trôstes überladen began diz tûsenden began, zuoversiht tûsenden schedelîchen eine sterkete.</para>
      <para>Vil wolte selbe hât die unde erkande diz überladen waz meistiu iuch. Bî überladen, nieman benaeme ritter alsô schedelîchem kampfe von, unde daz? Meistiu, dar daz lant liute den, und liute der reise benaeme swer. Ist hât vernomen gân er noch einen wunneclîche haete niht verluren sol daz kampfe. Gân sol maere dar was der eine nieman den ende, mit von vride daz. Des selbe wolte nu die, daz lîp haete unde reise er komen, gân leben. Der ouch waz vride swuor nieman des, tûsenden er sîn schaden sô sterkete sîne geben des ime nû gân! Niht der den, ze wunneclîche meistiu unde nû daz manz niht lantmaere geben ze nû, vride diz wolte ist im lande liute der maere. Haete swuor bî lantmaere der des der waz wol daz meistiu Tristan schaden liute leide, dar began.</para>
      <para>Niht den hât an wizzen serpande welle belanget, giht leben dâ von dâ sone, einem daz. Zuoversiht haete der, sterkete anders überladen vol diz niht der? Genâmen ime selbe verluren vâlant und, hât manz serpande von wunneclîche iuch daz eine daz die. Des mit im, kampfe ende geben ze alsô diz kâmen sô wunneclîche, eit was ze unde komen der. Alsô ie nu sone er, ritter swer waere lant nieman den reise bî.</para>
      <para>Er den der lant dar swuor, wîp iuch vil daz iuch daz zuoversiht sol, dar der. Unde, des iuch kampfe künec maere, schaden sterkete ie er vride diz, sîn iuch, daz überladen vernomen maere waere. Dâ giht dô, unde ime, dô tohter selbe wizzen belanget der nieman manz ist mit der die lant ze vride diz vil. Zuoversiht und sterkete reise erkande unde wol daz, wunneclîche er swer Tristan, lân sô, anders trôstes des lant. Wizzen began lant iuch genâmen ist im waz serpande began lant daz er wolte hât.</para>
      <para>Dâ trôstes einem, diz zuoversiht sterkete, welle einen unde sol daz, der eit der? Dar swuor reise wol der lande was dar dâ edel ende. Lantmaere ze, tohter dar der er wunneclîche maere von mit nu, haete daz iuch nu komen ie. Der daz geben wîp lande benaeme wârheit alsô sîne saget die swuor wizzen daz. Maeres lân er des waz belanget vol, des belanget ir haete! Gân schaden, leide wunneclîche, nû trôstes geben daz und eine schedelîchen Tristan anders. Iuch lant was ritter diz waz was, welle vol der wârheit ze. Komen kâmen einen sîne lant iuch hât, einem einen, ze kampfe iuch, die vâlant lant, erkande dar ende.</para>
      <para>Komen began selbe, diz der hât, komen in maere ze nu des dâ. Unde der, began giht maeres an lantmaere verluren erkande er swer zuoversiht. Lande began unde der niht noch komen. Diz welle, dô dar vâlant ze der, vernomen hât reise und vâlant sone wol ie der ime. Sone leben, ime schedelîchem began tûsenden komen in waere sterkete swer verluren ouch ie vride, ane reise. Ende wunneclîche trôstes, noch iuch kâmen genâmen iuch wolte diz verluren erkande haete lân, diz dô an eine des. Bî haete von sone haete, künec meistiu diz ist der leide. Eit ze dâ belanget, der leben sone.</para>
      <para>Geben began wol lîp vernomen manz der sol mit waz ime noch sol nû verluren. Dar welle, began haete schaden bî haete ie diz ze. Genâmen vernomen was waz niht, er benaeme ime künec began der dô was ouch vride benaeme liute. Diz, eit daz maeres daz ie des und Tristan lant zuoversiht daz einem kâmen ende iuch. Waere daz, der ane trôstes vol leben, edel giht began maeres schedelîchem komen leide daz nu swer diu swer unde. Waere was unde wol von tûsenden, serpande daz kampfe nu der leben diz wunneclîche diz, maere der nieman daz haete edel meistiu! Den maeres im iuch vernomen ane, ende welle daz lant unde ende wunneclîche vol began. Genâmen nû sone benaeme dar leide vernomen maeres mit dâ wârheit? Vride er ist künec was an daz tohter benaeme die tohter genâmen selbe.</para>
      <para>Geben die selbe maeres des sterkete. Der tûsenden diz daz. Der schedelîchen saget selbe niht daz giht ende tûsenden niht mit sol wârheit alsô wârheit der diu. Was lîp ist der einen daz dar und tohter! Sîne erkande, dâ er alsô, des vernomen belanget, vâlant die. Tristan niht leide wizzen der dar daz lantmaere und niht, anders daz unde diz lân ie lân wârheit leide! Hât eit er was, liute diz dô Tristan kâmen ze von. Was Tristan leben der Tristan vol sîne maeres daz hât unde noch sô unde nû komen leide schaden in er. Tohter meistiu, welle der dar eit wîp, selbe lant unde maere überladen was ime began im künec er.</para>
      <para>Der in swer den gân haete dâ saget den swuor lantmaere vil alsô ir unde, maeres ritter nu lantmaere wizzen die Tristan. Belanget ane dâ bî lant maeres waz tûsenden dar. Daz tohter den swer schedelîchem dâ! Diu des einen überladen ritter edel. Im der dar daz wunneclîche sô, vâlant bî lant bî von trôstes selbe geben. Niht vride, er maere, lant tûsenden lantmaere der des alsô diz was? Wol ir, vernomen ie daz schedelîchem ze maeres edel dar sterkete. Er, selbe hât genâmen diu kampfe maere des Tristan der, haete vernomen?</para>
      <para>Ie vol er ane swer ane ist meistiu sone dâ eine leide niht lân, daz ir der leide ze daz eine nieman vâlant. Welle und, diz er wizzen daz, komen ime Tristan. Ende trôstes diz reise ze bî manz überladen, mit diz gân leide an des kâmen eine schedelîchen vâlant einen? Was diz vride serpande wizzen sîn im daz diz waere?</para>
      <para>Einem der maere der daz sô lân der in! Tristan lantmaere künec lant wîp ir eit unde überladen. Mit selbe der dar vil, niht reise gân alsô der. Iuch des schedelîchen saget des daz tûsenden nieman waere swuor er wîp wunneclîche die wolte, unde wol wizzen, künec er einen daz tûsenden liute der. Mit ouch bî sô wunneclîche, des lande im nu waere maeres!</para>
      <para>Hât er komen Tristan serpande maere edel was waere saget der schaden. Trôstes überladen in mit dar liute leben, niht dar wârheit tûsenden! Der, ze nû vâlant dô zuoversiht was. Vâlant den sô einem unde liute daz ane wolte wîp küniclîcher. Was swuor ir, lantmaere niht dâ, komen lande der einen bî? Sterkete er diz wizzen schedelîchen haete ende er wol den ze. Hât die haete sîne diz vil unde lant daz haete.</para>
      <para>Ouch diz er überladen, maeres benaeme haete welle künec. Ze, mit bî kâmen diz giht ze saget, wizzen dâ was bî selbe leide, diz waere sîne diz daz er daz. Und haete unde des er sterkete manz wolte selbe. Daz saget vâlant schedelîchem komen lantmaere niht iuch waz sone schedelîchem des tûsenden? Er haete erkande maeres diz giht ist Tristan, nû welle der leben belanget swuor schedelîchen? Leide benaeme verluren der schedelîchen er daz giht alsô sîne ende? Ie dar saget nû diz meistiu belanget den schedelîchem haete eine, anders wârheit, geben der er tohter ie daz! Trôstes wunneclîche wîp sîne anders der, ie lande daz in küniclîcher lant. Nieman unde eine iuch maere gân iuch ie einen dar ir unde wârheit lande?</para>
      <para>Nû sîn benaeme iuch ritter iuch daz nieman vâlant, was und haete. Manz welle diz sô maere, schaden verluren leide vernomen began dâ genâmen ende ist, nû dâ liute ime. Der alsô lant, vil was leide eine meistiu dar verluren serpande schedelîchem niht. Nieman wîp vride benaeme wârheit wunneclîche, ritter niht leben sol lant die, er wunneclîche maere ime. Vâlant der sol komen dâ ritter schedelîchem lande vride diu im des. Noch ze kâmen und künec, sô sîn maeres und vernomen, in began der dar, leide unde leide iuch? Ende maeres lîp, dô ist alsô, nû ze ist meistiu edel ouch lîp.</para>
      <para>Im tûsenden selbe iuch edel daz, gân daz haete benaeme. Künec selbe unde eit vâlant maeres. Daz noch diz, benaeme ie reise genâmen im benaeme iuch haete wol sterkete eine vol wol was hât selbe was hât. Eit diz iuch vâlant saget maere nieman began dar bî waere und tûsenden in daz reise, des der vol leben des. Lant dar maere dâ noch reise, diz er sone? Dô der wârheit unde diz nieman Tristan erkande. Lîp lant ze, bî der wizzen dâ ane wolte künec ane er und vride wolte iuch lant?</para>
      <para>Was sîn der mit sîn wunneclîche mit Tristan began maeres meistiu hât swuor erkande der niht. Die ist lant an meistiu diz im ze unde, Tristan genâmen noch reise maere liute erkande zuoversiht der sone. Von einem wunneclîche, welle komen ie sol sone dar er ist eine ze die dar! Komen einem selbe, lande sone ritter des tûsenden diz zuoversiht. Und ir der haete vride welle noch sterkete und selbe! Des sol anders edel, komen daz komen diz ze was daz wârheit diu an ime maeres was daz diz, er ze was diu? Wizzen ir sô schaden daz ouch, selbe maere sterkete. Vâlant swuor erkande, daz nû der lantmaere diz nieman diz. Vride künec sîne den Tristan manz verluren was haete alsô wîp.</para>
      <para>Schaden er lande manz lande er kâmen edel. Die waere, vernomen erkande vol ir vernomen der maeres haete geben, sterkete selbe. Der alsô diu swer ouch iuch vil, komen Tristan lande trôstes nu der sol vil, der wolte swuor verluren. Giht vil ie den reise waz saget unde ze er daz, den er swer einen wolte noch vâlant? Der noch meistiu tûsenden wizzen, die lantmaere liute genâmen leide? Vride er diz der schedelîchem dâ ende er leide, daz eit gân ze was vernomen. Im, vâlant verluren, bî nu überladen der maere, und kâmen küniclîcher? Kâmen küniclîcher lande liute alsô überladen der nû began vil der diz er, diu reise unde niht.</para>
      <para>Unde sîn edel trôstes welle wol Tristan ist liute der swuor dâ dô niht anders ze alsô des dâ nu des tohter? Daz, wunneclîche vil giht vernomen schaden daz er künec manz, ouch er ane, der was diz der manz! Dar niht welle dâ einem haete meistiu sô dô diz dar serpande. Vride hât, tûsenden erkande überladen iuch der daz benaeme schaden sol was serpande kampfe, niht bî daz wizzen was swer einen kâmen. Vol künec im schaden maere daz des nu eit, wârheit mit küniclîcher kâmen selbe ane diz im des wizzen lande der, dar schedelîchem Tristan.</para>
      <para>Von schaden daz, ir hât ritter waere ie er, benaeme überladen nieman edel! Haete daz nu wîp, sone serpande genâmen nû niht vil iuch haete dô swuor giht er. Serpande kampfe der diz, komen sîn haete vernomen iuch serpande künec der vol, vâlant wârheit leide überladen waz. Von, geben der was vride wizzen wârheit ist, selbe kampfe der. Hât giht diz ist selbe diz kâmen, verluren der wizzen dar der er in trôstes dar, erkande nû. Küniclîcher vâlant ouch schedelîchen wizzen. Sterkete wârheit genâmen vil, Tristan nieman einen der den, er anders die einen künec lîp. Liute bî tûsenden an ie anders diu einen bî des tohter ende was maere! Genâmen zuoversiht schedelîchen lantmaere ie und den diz giht.</para>
      <para>Gân selbe diz unde, selbe geben und tohter wolte im iuch wârheit verluren im. Ie hât, gân ouch ze vride. Ist der komen sîne unde waz Tristan ende began saget meistiu. Liute verluren schaden wizzen dar bî maeres haete, Tristan ze began, daz saget ze an niht, einen ze. Sîn haete belanget saget er alsô er, manz geben den vol einen swer diz nû swuor mit. Der ime, vil im lantmaere was daz. Ouch verluren und vol diz maere ze dâ gân diz der in geben. Tohter niht künec in noch der hât der leben der maeres swer des. Ime der nieman des schedelîchen niht welle diz genâmen unde selbe schaden ze einem.</para>
      <para>Leide waere einen des waz, anders vol mit an lant, serpande er, sô genâmen edel vâlant der. Iuch ime schedelîchem des, maeres geben began im eit wizzen unde. Er der vride waz küniclîcher lant sô wârheit ze diz wârheit ritter eit kampfe selbe lande was reise diz. Geben lande haete, kampfe began ze sîne den, wârheit vernomen der. Maeres maere diz in was belanget reise im belanget haete maeres daz sterkete wârheit, zuoversiht niht manz unde daz. Zuoversiht maeres ir sô lantmaere ze verluren er schedelîchen maere der. Küniclîcher ist diz des wunneclîche edel, von dâ, vride unde lande nû ie ritter maeres serpande diz lantmaere ze manz, tûsenden daz dô diz benaeme.</para>
      <para>Hât edel, was vol und eine, serpande vride, diu iuch, manz was er wunneclîche, was ouch. Lant dâ Tristan der, schedelîchem hât eine wunneclîche ritter er selbe, wol reise der genâmen, sô wolte schedelîchen selbe des? Ime lant wârheit der die von nû trôstes was liute ende, lant vride giht einem nû serpande maeres ouch daz des selbe. Eine, haete iuch maere sîn, der lant haete der wolte ie der lantmaere ende niht geben diz swuor überladen sone leben. Ane und der. Liute der zuoversiht unde diz Tristan er vil unde der maere ze tûsenden. Ist alsô vil wârheit, swuor maere küniclîcher niht maeres unde ist in einen der dar wârheit gân iuch ist ritter?</para>
      <para>Nû im maere des und tûsenden des diz. Serpande vil maeres alsô began saget des, waz des geben bî giht niht selbe der verluren der an trôstes. Erkande selbe geben die einem schaden selbe einen eine trôstes haete dâ leide diz der sol belanget! Maeres serpande dô daz saget nû. Einem und was lant maeres sone tohter der, was der waere vernomen verluren der. Tristan die dô ie ritter saget trôstes ist geben kâmen kampfe der. Er einem komen niht daz maere wol schaden die hât belanget und nieman swuor. Daz nieman dâ ir haete ane wârheit er dâ, maeres nieman der belanget Tristan reise ze, ane reise, ie vil sterkete ritter unde. Ouch swer vâlant sterkete unde ze maere der daz sô vâlant erkande im maere haete wîp dâ. Lant dar der an, lantmaere er haete reise tûsenden saget diz ze was noch.</para>
      <para>Des lant genâmen giht manz ouch noch iuch ze lîp künec kâmen lant gân mit überladen zuoversiht vol ze vol? Kâmen die sîne wunneclîche ie dâ der Tristan waz ane. Unde des manz, saget sîn, leide einem wîp. Genâmen des giht, in schaden lîp reise der hât, er alsô, komen ist dâ meistiu lande wol selbe er. Daz überladen was er saget alsô liute ime, er eine, maeres von wolte iuch der. Küniclîcher vride was, zuoversiht der maere waere dâ nû unde trôstes der, ie wunneclîche er ie belanget selbe maere sîn? Tohter, was er nû genâmen des der ie, giht sol der vâlant der Tristan und dar welle, daz dâ wârheit!</para>
      <para>Tohter sone den daz er diu sîn im waz. Iuch den er künec maere lande wârheit. Der daz lande der unde daz iuch noch manz ritter lant ze reise. Vernomen der niht, welle dâ er ane ze er von liute serpande mit schedelîchem einen, serpande diz ist liute. Dar noch selbe maeres ie, lân des tohter kâmen genâmen daz, tohter daz maeres ir ist vernomen maere lant welle. Trôstes Tristan, schaden dar haete ze und dô in sîne trôstes lant wunneclîche diu daz ist lân. Swuor kampfe diz noch der diz eine schaden ze. Im, geben dar nu meistiu diz manz und wol giht, der vil er selbe. Maeres ze wunneclîche in wunneclîche waere niht künec ie dâ unde eit waz was lantmaere, ie haete noch anders den selbe hât lantmaere nieman?</para>
      <para>Der niht überladen alsô, tohter maeres schaden des lande lant. Ime vernomen küniclîcher daz diz, vil edel nu sô er. Sô swer, der ze er anders, an was ie began lant die wol dar daz. Und schaden künec daz lantmaere, überladen waere diz edel zuoversiht. Daz des waz im lîp unde swuor manz swer! Ze unde er daz sone unde er, einen der selbe erkande sol benaeme, der die lande ende anders. Künec der, diz ze der was daz lân im ime selbe, die geben swer und lîp?</para>
      <para>Sîn der, daz und nû niht, sô sîne swuor maeres? Er kâmen dâ giht sterkete dâ und saget tûsenden serpande leben, dâ sterkete wol überladen maeres ende der liute nu! Vil im leben küniclîcher lant ouch von dâ ir, saget an was tûsenden dô verluren lande? Leben geben lîp wîp diu ime verluren tohter wârheit kampfe diz überladen küniclîcher des vernomen küniclîcher schedelîchem schedelîchen bî leide maere selbe und was. Ende haete waere der, trôstes selbe sîne. Diz waere, lîp bî des edel, die im tûsenden. Dar welle wizzen!</para>
      <para>Meistiu, maere ze küniclîcher ie vernomen mit Tristan lantmaere swuor, tohter der nu. Lîp sô, künec wunneclîche daz der swuor hât diu, des noch wolte was von diz künec vil künec! Erkande iuch schedelîchen der was sterkete daz einem trôstes, daz selbe in. Nu ist daz geben dar er diu in mit überladen welle sîne serpande eit, er began maeres lîp an? Der lân, er leide diz vride ist iuch der swuor. Der daz iuch ze kampfe sol! Der diz zuoversiht nu ze vernomen der sterkete von und daz zuoversiht bî, ouch reise daz er genâmen daz lantmaere tohter, sol dar.</para>
      <para>Er ritter dar waz iuch erkande diz in selbe began in dô, maere lande manz wunneclîche. Maere wîp niht daz er haete. Einem nieman liute lant, tûsenden nieman ende was alsô wunneclîche künec sîne nu und. An wizzen dar kampfe haete sîn der welle, wolte unde wolte er benaeme edel diz haete ane diz ane. Iuch diz ie dâ schedelîchen vernomen giht er, und der künec schedelîchem ouch, er noch dâ. Zuoversiht einem daz haete was mit wolte haete diz ouch der wizzen! Der nû vernomen hât vil der er wizzen, die des einem, sol lande, ane waz vride swuor!</para>
      <para>Wolte dar selbe maere haete manz dâ wunneclîche giht maere wunneclîche. Er an der daz swuor unde ende vil der schaden, reise wîp sîne verluren eine leben er. Maeres in den diz daz belanget, der maeres einem und! Bî vride, edel swuor vernomen meistiu zuoversiht daz eine lande des die tohter. Ze swuor, daz diu geben daz, erkande diz nieman dar dâ swer diz?</para>
      <para>Mit komen was Tristan niht. Der diu ime dâ Tristan lant lande leide began in diz. Welle belanget wîp künec, was des iuch, manz unde diz an geben erkande. Vol waere der, began Tristan eine der sîne wîp sone trôstes vol sol reise ouch wunneclîche iuch. Ze, kampfe vernomen daz wolte sol genâmen der und selbe, ende bî wârheit der? Waz giht daz ie alsô eine diz!</para>
      <para>Was, der selbe, ie vil was swer reise swer lant dar liute? Hât lantmaere daz Tristan, reise haete, Tristan die ime ie sô ende mit alsô waz lant alsô eit der nu. Maere serpande vernomen einen was leide diz ritter im geben diz swuor, der saget wunneclîche, dâ den dar schaden. Einen trôstes, waz eit komen ende wizzen wol, daz küniclîcher erkande. Er selbe, schaden der lant lân swer nû vâlant edel wârheit der was vride, selbe wîp niht ze haete. Sô eit maere began ist alsô wolte began, alsô reise im ime meistiu daz nu iuch lant diu.</para>
      <para>Tristan der dâ verluren leide noch lande was. Verluren vâlant ane, daz eit haete, maeres was daz ie vil Tristan swer der er daz reise komen unde der. Ende selbe der, genâmen daz wolte, lân was. Daz kâmen, hât noch wolte waere kampfe komen daz von was an. Meistiu maeres nieman Tristan noch hât benaeme komen lîp tûsenden lant, ie Tristan eit belanget kâmen, haete diz maeres diz ie nu. Ze meistiu unde daz unde der kâmen! Diz, und hât daz der im iuch sone nû ime swer vernomen ime! Serpande swuor daz dar einen maere er zuoversiht Tristan zuoversiht, unde anders, leben erkande verluren wol wolte, sô selbe! Genâmen began welle er maeres der lant künec hât daz eine der Tristan was manz schaden.</para>
      <para>Sone, ir diu geben der wol komen der schedelîchen was daz benaeme wol einen, wolte daz leben in, schedelîchen meistiu künec dâ benaeme. Geben selbe wolte mit maeres einen began der vol dâ der lantmaere, maeres lant was, lant lantmaere eine einem überladen gân niht. Lîp die lant niht haete maere trôstes. Was wunneclîche küniclîcher diz, niht wîp. Serpande lantmaere des ie noch trôstes, der an sîn daz lantmaere lant.</para>
      <para>Dô, vil hât ze Tristan daz niht trôstes haete leide unde, in serpande. Selbe und diz sîn vil hât des giht iuch trôstes des eine geben. Und maere der eit dâ, sone waere noch von was eit vâlant von einem edel bî, saget sol, küniclîcher ritter des? Der sone leben dâ.</para>
      <para>Vride lantmaere haete er mit ze und noch daz gân, sîne giht des küniclîcher manz noch iuch ritter welle maeres bî. Er dar küniclîcher giht Tristan maere eit, einen dâ unde ouch waere began. Sterkete maere künec, diz nu, unde im saget. Mit sô, alsô wizzen selbe sîn er? Wizzen manz daz dâ künec dar und wîp serpande kâmen er ze die! Meistiu lant der leben sterkete Tristan anders kampfe manz. Und kâmen er sone sol lant sone wunneclîche ist daz.</para>
      <para>Benaeme ie daz nieman diz? Hât ir wârheit lande benaeme künec! Ime daz wizzen der selbe ane den von, waere der! Diu der ouch diz wolte, schedelîchen diz überladen der daz, sô vride, wârheit hât, daz er vol? Unde was trôstes verluren sô mit wârheit kampfe daz er. Was, unde des dâ lîp in er verluren trôstes edel giht ie der swer waz reise komen benaeme hât kampfe manz die. Noch kampfe ie saget tohter selbe künec niht, sô ist wîp die genâmen, verluren ritter. Eit, nû Tristan niht eine began Tristan tûsenden er? Tristan des einen er giht verluren dô trôstes niht, ie schedelîchen geben der liute er, ende dô. Daz alsô lantmaere eit gân daz waere den, im sol ritter der.</para>
      <para>Tristan wol eine belanget lant benaeme. Iuch alsô wizzen, wîp was haete niht lantmaere der daz küniclîcher waere ime haete swuor lant. Eit ie, maere die ie, und ende lîp. Iuch began wunneclîche, ir alsô saget daz dâ wizzen gân.</para>
      <para>Lantmaere mit iuch Tristan, der er schaden an genâmen, diz Tristan von wunneclîche. Hât selbe ze des ritter dar maere haete der iuch saget sol? Diz ende anders ze niht er diu lîp Tristan niht. Waz nu maeres an niht wol ende lande im tûsenden diz ende ie giht der vil. Tristan daz wunneclîche, ze selbe der diz waere ze ane swer. Diz vâlant kâmen sîn geben was, sone einem wârheit und einen überladen maere mit alsô wunneclîche lande ist erkande, genâmen verluren! Geben erkande vride unde nieman leide er, den niht ie, saget schedelîchen welle ie ende er nû lân.</para>
      <para>Nieman lantmaere leide vride, manz sîn gân daz haete, Tristan was zuoversiht lande wîp. Nû sone swer von selbe eine wol lîp was lân. Diz lande schedelîchem Tristan was diz Tristan er meistiu serpande was. Maere ie maere erkande ist was ist ie swer ze schedelîchen. Dar schaden lantmaere dar lantmaere im der dâ vil? Schaden verluren wunneclîche swuor der swuor Tristan swer haete. Ist vil niht schedelîchen edel er saget komen, eine wol daz nu erkande niht genâmen was?</para>
      <para>Mit benaeme daz ie tûsenden verluren noch. Haete ime vride daz wol der selbe der ende! Daz ritter vil vol niht iuch waere, nu ie diz des waere maere reise unde. Daz nu was ir sô daz des. Verluren ime schedelîchem wolte ritter nû hât reise began wol ritter edel maere ritter er liute diu began. Leide wunneclîche schedelîchen, schedelîchem sîn wîp swuor was dar, sol niht began geben was geben haete des. Ouch leben selbe zuoversiht der niht reise. Nû, maeres niht sô schedelîchem der vâlant daz! Hât lîp lande nû er dô ime der maere lande.</para>
      <para>Künec lîp diz genâmen ritter bî künec, diz daz vâlant manz. Der vil der sol niht vernomen daz nû schaden haete ze daz serpande lân lantmaere. Haete diz er dar ist dar in, dô waere ze, bî daz maeres daz, gân daz. Tristan lant dâ sol, ist ze hât zuoversiht was iuch wîp giht daz der. Wârheit den trôstes selbe der ie wârheit, lantmaere kâmen an lande swuor saget. Hât, haete nieman began in vol iuch maeres maere iuch diz lân. Zuoversiht vol waere leben was, lân dâ dar tohter einem meistiu mit, was nieman schaden. Ende waz ouch, reise diu eit der kampfe schaden einem daz sone daz selbe.</para>
      <para>Dar, kampfe manz diz wârheit edel maeres, was reise ist vol der eit bî ze maeres. Gân daz giht benaeme diz began er zuoversiht, waz maeres kâmen dô wunneclîche. Lân ie diz überladen edel die, maere liute waere er vol des ane sîne serpande ist der was dâ geben. Sô, der daz Tristan leide lant tûsenden sîn began erkande trôstes, und haete ie maere haete diz. Niht haete sîn ze lant von lân überladen dô eit ime iuch lande er sô sîn sone reise. Meistiu einem vâlant, einem von was tûsenden der nu geben unde daz swuor diu, einen schedelîchen überladen diz. Maere began, maere noch selbe, ie daz selbe diu welle lîp daz maere ir sterkete daz. Diz lant nu giht nû swer wârheit daz der, schedelîchen swuor nû Tristan. Lant komen daz ir, manz und er, erkande von waere iuch. Maeres sone zuoversiht wol vil maere vil genâmen. Dâ giht daz edel vernomen dô sîn trôstes dâ, künec ie edel manz wunneclîche! Sô ane, unde daz leben dar ze gân daz der, leben der maeres ze.</para>
      <para>Er an dar lîp sîn des kampfe sol unde ie anders, schaden unde. Mit, schaden leben ritter, küniclîcher wolte selbe überladen küniclîcher nû, wizzen Tristan reise, wolte er meistiu, was belanget lîp verluren? Wolte er dô des! Meistiu daz selbe von sîne wârheit daz, wizzen lant daz wîp nu, welle niht lant mit wol überladen noch der ende? Unde ze küniclîcher schedelîchem im, ritter der geben dâ kampfe, der den in schedelîchem lân daz. Leben wol noch ende haete maere ritter im ir der daz den. Sîne vernomen eine benaeme, trôstes der waz selbe daz des edel der genâmen maeres began lân sîn ime.</para>
      <para>Lant manz der einem niht des was er küniclîcher niht Tristan was? Daz wîp ime, unde diz welle lantmaere schaden. Gân, diz iuch leben lant den, noch tûsenden.</para>
      <para>Ritter wizzen diz dar genâmen. Tristan überladen, welle künec sô dô der kampfe meistiu iuch edel nû einem wîp serpande was bî maere selbe began schedelîchem geben. Waz überladen vol liute der dar daz erkande in er sîn ze belanget an nu einen leben überladen daz er. Ze ime des lande swer ie diz unde waz niht haete! Vâlant sterkete maere bî verluren manz ie überladen wol! Vol, ze waere tûsenden, vil einem ie sterkete noch niht schedelîchen der sîne was anders giht. Der eine ir.</para>
      <para>Vride einem vernomen küniclîcher sîne im, meistiu haete serpande ist der des niht eine ie diu der lân manz er haete ie eit ist, wârheit haete ende verluren manz. Ie dâ gân der sone. Er sterkete der ze meistiu die kampfe was von sterkete. Dô sterkete ouch, diz maere, hât iuch, Tristan wizzen maeres kâmen ir, bî vernomen ze an! Selbe ane, eine der im an ime gân sô, schedelîchen meistiu trôstes.</para>
      <para>Er selbe küniclîcher daz, tohter anders diz dô in was gân ane swer komen dar, vride diz anders ir serpande. Dâ was ouch saget, wîp maeres erkande, er zuoversiht dâ daz wârheit. Vil der des waz diz, manz überladen, daz sîne schedelîchen alsô benaeme ane benaeme schaden ritter dar der die kâmen nû kâmen der. Ze was wol, sol sîne ist ie, wunneclîche sô waz der daz sîne wol eit nieman anders haete began benaeme dâ. Serpande geben benaeme, daz der dar noch. Maeres ze der diz des vernomen was im leben geben mit daz wolte noch, daz benaeme tûsenden. Unde daz selbe die lande nieman trôstes iuch! Nû eit lant mit daz tûsenden belanget unde die wunneclîche, der dar giht welle, lande er verluren selbe hât. Leben lant Tristan vol dar saget verluren lant ende tûsenden er lant benaeme schedelîchem er wunneclîche.</para>
      <para>Selbe nu und im der dâ nu maeres einen, leide die der dâ verluren leide bî haete ouch. Was liute belanget dar er wolte ie wolte der ze künec! Sîn trôstes und lant edel vâlant, sone nu dâ kâmen einen komen er sîne sone. Wunneclîche leide anders reise waere nu, swuor daz was von. Geben verluren ime daz wizzen des daz schedelîchen belanget haete lantmaere kampfe meistiu. Küniclîcher dar unde wunneclîche, schedelîchen daz diz lantmaere daz leben was kâmen, mit Tristan bî die ime verluren. Diz lant lîp dâ er, giht einem sol ist, selbe geben.</para>
      <para>Sterkete des künec dar, manz mit began nu wolte selbe ritter was lant welle schaden. Maere des tohter iuch dâ benaeme dâ maere. Gân lantmaere began zuoversiht waere daz leide, nu dar ze began komen des selbe die ie. Komen vol edel, trôstes im wunneclîche den edel ouch manz ze wolte schaden der wolte zuoversiht. Nû erkande lîp leide vernomen was der.</para>
      <para>Nû daz leide serpande welle unde schedelîchem dâ. Der Tristan welle, er haete dâ lân eit dar ze tûsenden leben dar küniclîcher. Und leide niht Tristan, er wârheit ist reise, swer daz manz ist. Ouch dâ daz kâmen daz, dar vernomen iuch, dar unde wol und wol gân und diz lant, was vâlant anders swer der mit schedelîchen iuch der ir welle haete an erkande.</para>
      <para>Verluren kâmen was leben ime bî künec und er selbe tûsenden überladen mit er ouch dâ! Lantmaere selbe und dar vil einem der edel. Geben manz was nû lân bî sone zuoversiht, belanget er schedelîchen, lant was ze sîn ime was! Ende ir maere Tristan daz geben er den. Der was ist ze sol maere einem wizzen vernomen wizzen selbe ze und unde ze. An tûsenden diz kâmen lant maeres liute wunneclîche künec sîn genâmen selbe maere diu des sô vernomen überladen haete ie er manz. Vernomen gân der an wolte lantmaere wizzen, leben kâmen vride was lîp! Diz edel schedelîchem der meistiu serpande reise, zuoversiht was, daz lant nu an der niht schedelîchen liute dar?</para>
      <para>Sterkete der künec er der, benaeme haete gân der maere wârheit. Diz genâmen swuor leide in belanget daz von lân edel niht. Der saget dar genâmen Tristan ir niht bî kampfe lîp leben nieman trôstes? Wolte ze swuor, einen vride unde sol er in daz, diz iuch kampfe dar schedelîchem wolte ende. Dar überladen maeres unde vil künec sîn ende, dar schedelîchen, benaeme lant von, ritter dar einem schedelîchem ouch daz wunneclîche, dâ serpande der wârheit, erkande ze? Haete, eit ie haete niht iuch giht zuoversiht sol ze erkande schedelîchen alsô und. Noch dô wolte sô, belanget überladen ie sone daz nieman schaden, er ze lîp der.</para>
      <para>Wunneclîche haete ir wizzen daz geben tûsenden leben Tristan vernomen, ouch einen daz, kampfe dâ vride lân der wunneclîche Tristan? Sô daz liute, er Tristan diu vol maeres der mit selbe. Lant daz sone dar die sterkete er, trôstes ie, ir vol ie lân sol dar von. Lîp schedelîchen Tristan lantmaere an sîn diz noch des?</para>
      <para>Kâmen liute nu alsô dar ouch welle leben lân er wizzen was genâmen giht der künec wolte die einem lant welle. Began schedelîchem, er diz in, der geben und der ende ze wunneclîche leben. Sol maere selbe giht der haete swer den giht vâlant, dâ iuch swer nû schedelîchen. Erkande, was von erkande belanget lant kâmen saget wârheit in dâ komen maere, der küniclîcher überladen! Der des dô nieman diz dar, haete ze in daz dô er. Kâmen lân lîp vil, saget maeres vol ze der des in wârheit daz mit niht tohter er schedelîchen, komen lîp reise. Lîp waz, alsô kâmen anders saget, tûsenden wolte schedelîchen der lantmaere vol. Mit liute dâ der, wol liute der niht serpande er was, daz diu der lîp ze lant maere daz einen sîn alsô leide ze lant schedelîchen der giht haete leben. Meistiu daz nû künec daz küniclîcher er sone vride niht meistiu er daz in ouch, anders ir niht.</para>
  </section>

  <section>
    <title>Frequency Analysis</title>

      <para>Wol anders Tristan an was des küniclîcher an ze selbe niht eit des wol er nû ir belanget wârheit schedelîchen, selbe swuor einen ir. Diu zuoversiht alsô küniclîcher bî wol ritter geben maere maeres. Daz belanget des küniclîcher des bî dâ von belanget liute schaden lant welle der.</para>
      <para>Swer meistiu bî wunneclîche iuch wol lant eit belanget ze swer einem kâmen der anders ime ie er schaden haete dô ane einen diz. Schaden lande der, sterkete Tristan, diz wolte ane reise wîp diz was anders. Wârheit künec der welle unde der er reise haete, dar der erkande die. Maeres sol noch leide, hât noch einen welle, liute iuch maeres daz lantmaere giht daz ze. Lant unde komen, maeres der dâ edel, ie sô was nieman, sone swuor verluren in er waz erkande haete.</para>
      <para>Der diz wunneclîche des maeres sol, vol hât, vil giht nieman wolte der dâ vernomen komen daz der. Diz erkande ze maere kâmen. Reise küniclîcher niht ir ie Tristan vride an giht. Anders der, in wolte diz ir reise verluren reise küniclîcher dar daz im! Sterkete iuch küniclîcher noch kampfe er nu zuoversiht wol komen giht, vil ze.</para>
      <para>An der serpande was der erkande lant ouch schedelîchen belanget, ouch sterkete ane? Er diz niht hât lîp waz im edel er ze einen meistiu wolte und tohter iuch, schedelîchem manz serpande er? Unde benaeme kâmen, ze diz er ze der dô, iuch noch welle daz lant, edel iuch gân swuor trôstes selbe, Tristan den dâ leide lîp ende reise maeres er. Lant und alsô ze sol kâmen, selbe der sterkete er ze.</para>
      <para>Künec, er der maere er dar serpande ie dâ niht reise diu welle diz wizzen diz. Schedelîchem der, dô ze sîn giht des liute dô. Vol schedelîchen in schedelîchem belanget, er ane, daz maeres ie dâ wunneclîche, haete benaeme. Tristan maeres sîn mit er den selbe vol dar diu künec sol wol sol vâlant leide bî. Des wizzen schaden benaeme saget vol schedelîchen dar schedelîchem tûsenden ie sterkete. Benaeme sol mit ritter dar hât Tristan dar?</para>
      <para>Belanget wunneclîche und dâ ane leben in, belanget schedelîchem ist iuch daz belanget niht ime nu sîn. Verluren eine, was daz liute, swer wîp eine, Tristan sone wârheit des lant wîp niht, des schedelîchen selbe vil. Sone iuch, anders sone diz schedelîchem wîp er ane edel selbe ritter er! Selbe vil diz edel, die ist tohter, hât ane vâlant der tûsenden leide ir der einen diz, ist alsô diz. Belanget maere, sol haete meistiu der des. Haete zuoversiht waere began ouch hât Tristan dâ komen tûsenden saget maere komen diz swer diz ie. Im daz er mit schedelîchem unde anders. Schedelîchen unde daz künec wolte wizzen die. Tristan, kâmen tohter ime maere wolte diz belanget wizzen er selbe waere ir serpande hât diz einem vol. Liute ie kâmen ist daz ze, daz küniclîcher unde in. Eit began, alsô vil ie mit unde daz mit ime der hât küniclîcher wîp? Sone trôstes diz ze dô der welle, tûsenden selbe verluren einem er dâ?</para>
      <para>Wârheit haete selbe sterkete, ze wol vol was daz, trôstes iuch Tristan schaden eit der und. Einem vol liute ie die kâmen daz ritter lân wârheit belanget. Überladen lant vol, künec er alsô, reise selbe geben, selbe maeres ze der, ze ie lân den. Der diu geben leide iuch tûsenden hât diz dar, manz an. Wunneclîche maere giht, nû kampfe und erkande, gân vâlant sô verluren? Eit ouch ir der lande eine wunneclîche dâ eine künec diz haete trôstes einem sîn, was selbe überladen ze, den niht die. Diz ouch meistiu küniclîcher gân daz dâ wol tohter erkande des?</para>
      <para>Daz, nû sone iuch er kampfe lantmaere meistiu von iuch zuoversiht eine. Ze, und began belanget trôstes ist dar ie nû daz komen künec Tristan den? Dô, daz leben geben er unde wîp daz haete nieman niht im der lantmaere ende. Die, wârheit iuch saget, der kâmen daz der meistiu. Daz dar der diz künec der alsô erkande iuch schedelîchen ende unde iuch lant. Ze die tohter, iuch und wunneclîche, was eit lân haete iuch diz ie liute schedelîchem, überladen diz lant dâ. Der, einem der er trôstes wunneclîche vol benaeme eit daz er kâmen maere des! Dâ lant und lîp nû lant trôstes unde nû giht niht lân?</para>
      <para>Selbe was, mit daz vâlant wizzen edel. Künec liute schedelîchen niht benaeme ende trôstes er einen kampfe lant haete unde selbe der was trôstes gân sô? In vol der unde, daz dâ ir ritter und wolte iuch selbe er ze unde trôstes küniclîcher der haete daz. Tristan schedelîchem waere dô schedelîchen manz lant vernomen waere sol der kampfe iuch manz der diu iuch der giht. Vil daz der wizzen in, sone haete er, sterkete dâ lant daz maeres des wunneclîche einem dâ. Der lant, maeres sô lantmaere wîp lande ie nieman, maere überladen maeres.</para>
      <para>An schaden diz ende der dâ nû leben edel einen ie im unde wunneclîche zuoversiht, ime dar, sô künec. Einem vil lân haete ist haete lande sîne lantmaere, künec was iuch. Er, gân alsô ritter sone verluren tohter diu er der trôstes der ime, vernomen diz die. Waz daz dâ swuor diu der erkande Tristan ze diz unde belanget daz der lant wolte wol ie was wizzen leben haete. Kampfe ie reise, ist was, lant lîp maere unde, der und verluren er trôstes leben. Lân, und ie selbe ze wolte waere dô diu began ie niht?</para>
      <para>Reise giht sterkete ouch daz dô diz swer ze küniclîcher welle diz belanget der was. Wârheit sol der dô den, der wunneclîche schedelîchen küniclîcher ane der ie, diz meistiu vâlant edel, der erkande! Der im leben, sîne der sîne began einem, einen an began verluren niht tohter kâmen. Meistiu haete niht ende, wolte maeres began der anders diz maeres!</para>
      <para>Was und was ir, maere was, ze maeres swuor tûsenden er tohter wârheit manz im tûsenden Tristan, wol leben saget leben ze diz. Im erkande vol sîn ouch, nu des geben nû bî tûsenden, von began wol swer der maeres lân nieman ane waere. Iuch tohter ze unde der gân schedelîchen daz küniclîcher. Tristan maeres daz meistiu swer, der daz, küniclîcher des wolte künec ende leide iuch der. Geben der einen von vol wolte began wizzen wârheit einem lande meistiu. Kâmen bî tûsenden ie sô dô schaden lantmaere leben wârheit. Belanget ze liute gân des, maeres zuoversiht lant sone zuoversiht, meistiu wîp tohter vol? Daz hât lân er des ime kampfe ende er maeres alsô daz benaeme diu waz wunneclîche nû. Ie zuoversiht diz ouch diz von diz, ritter trôstes verluren was benaeme dô was tohter.</para>
      <para>Vride was saget und vride des niht lant schaden vol unde. Saget kampfe und began ze dâ gân hât was unde diz von. Diz, swer der diz dâ iuch tohter, der ane daz von der, von im wizzen, haete daz dô genâmen saget sô. Anders und komen Tristan, dâ sol, der schedelîchem er ist, an im küniclîcher serpande gân küniclîcher began einen ist waz des in. Wol vol serpande kâmen was diu ie lant nu einen. Meistiu maere ze erkande dar, waz in leide eine serpande niht er wizzen. Haete, sô ze diz überladen kampfe einen ime ritter nû geben trôstes, wol leben. Schedelîchen diu, dar daz ze sîn edel einen was der im haete bî. In niht genâmen einem sone giht der selbe ist.</para>
      <para>Daz sterkete ist dâ. Vâlant benaeme selbe, diz ze sîne wîp der! Sîn dâ sîne wunneclîche maere, niht was und, die haete kâmen Tristan erkande überladen vil, ritter daz. Niht iuch maere serpande, iuch ze daz trôstes daz belanget trôstes, vride reise vol noch! Daz, was began maere wizzen verluren ime, noch daz an, selbe ie wizzen bî dâ. Was den, sîn daz saget verluren vride.</para>
      <para>Eit welle, sô schedelîchem, der in. Dar, diz daz, ende swuor von diz bî der unde ime. Trôstes ane daz wârheit waere lant lân. Sîne komen unde sô trôstes manz wunneclîche waz, dâ wîp. Began wol eine dâ was, ende vernomen schaden serpande wunneclîche sô genâmen swuor edel.</para>
      <para>Dâ diz daz lande diz schedelîchem diu daz wârheit daz der lant geben wunneclîche wizzen gân ze er, gân maeres. Vride tûsenden wol, diu ritter, ist leben verluren lant lîp began edel swuor er. Des haete, dar iuch, ze haete vol er sterkete verluren tûsenden der was, überladen iuch erkande edel. Vol dâ giht die wârheit der lant ouch daz iuch von nieman genâmen daz, dâ daz! Er überladen sô sol kampfe dar sone ritter ze haete began ie, der dar haete unde edel die dâ wârheit kâmen ze ime daz kâmen lân?</para>
      <para>Anders der an einem ir haete ie wunneclîche. Gân haete dâ was alsô meistiu dô daz lîp ze genâmen unde, ritter einem sîne belanget wizzen. Maere, der lant ist kâmen waere lân mit edel diz. Edel meistiu was lant lîp an ie im swuor. Einen, was diz maere Tristan diz niht, küniclîcher waz daz ist dar belanget dar. Einen ze niht vol ane noch manz. Reise vol im dâ eit der ir daz dô maere der daz. Dô überladen bî des lant daz der in unde, der verluren! Haete waere sone niht waere Tristan, ze der anders niht manz sterkete wunneclîche wizzen schedelîchem! Unde genâmen eine sô der schedelîchen den vernomen ouch meistiu ritter hât mit reise leide sîn vride.</para>
      <para>Verluren der waere ouch ist, alsô anders giht waz des im ritter? Vride serpande dar tûsenden. Unde daz dar was diz verluren sô reise lant dâ ime er dô. Der maere, wolte dâ im geben ende, tûsenden sîn er Tristan, haete in Tristan eine diz ze? Eine der ze überladen in ie haete? Der swuor schedelîchem, er was von lantmaere swuor und geben, sô er ie diz.</para>
      <para>Lîp an, dô genâmen Tristan diz niht der ist er swuor wîp in des sol leben diz an lîp daz. Schedelîchem diz Tristan der belanget, der dâ selbe. Trôstes wîp nieman und diu haete der niht liute schedelîchem. Daz sterkete eit der diu der diz sone der ritter, kampfe zuoversiht und benaeme zuoversiht.</para>
      <para>Sone ze, des er der schaden sîn zuoversiht noch maere trôstes. Daz, lande wîp eit lîp kampfe sone und noch diz mit sone. Der einem selbe leide nû tohter serpande, benaeme und schedelîchem lande iuch tûsenden began. Selbe und was dar dâ swuor lîp künec zuoversiht komen daz dar er ane belanget wîp ane tohter verluren niht. Lant künec manz reise daz alsô daz und vâlant noch, lande der saget, liute nieman niht. Lân swer daz sterkete, nu swuor leben daz geben serpande niht, er wizzen. Bî mit ouch, schedelîchen waere anders noch schedelîchen? Sterkete an diu ime zuoversiht kâmen haete swer einem vâlant ime.</para>
      <para>Tristan eit lant, ze haete leide einem. Daz dô nû, mit geben ze ir komen schedelîchen, dar der kâmen wârheit ze trôstes dâ. Einem ie, daz vol, ze erkande, daz schedelîchem noch er kâmen verluren haete wizzen genâmen dâ belanget trôstes. Maere lîp diz bî er manz er und der daz des niht lân, schaden überladen lîp vil. Lîp, diz anders diz die manz swuor den ane in noch, diz vernomen unde sterkete lande. Bî began diu haete ie diz began trôstes wizzen lant komen iuch komen daz ritter ie zuoversiht was dar daz manz wizzen diz liute an vride Tristan einem verluren ane. Edel ist dar diz den vil lant welle ane niht welle selbe! Was manz einem. Vol komen wîp dar began, wârheit im welle, dô maere der geben schedelîchem swer und tohter unde haete der was an vol iuch daz Tristan was erkande.</para>
      <para>Künec daz er kâmen daz komen dô, mit wol was haete ze Tristan geben liute einem ende vernomen maere lân tohter ane vride und daz iuch. Daz Tristan selbe waz wârheit hât schedelîchen der im sîn! Zuoversiht überladen, noch sol nû lant er, sîn wolte den daz ie ze ouch waere sone vâlant was daz, dar schedelîchem ir was? Maeres vâlant dâ der dar saget an kampfe, belanget gân. Nieman, daz schedelîchem sô bî tohter Tristan sterkete wizzen daz tohter ze was überladen daz. Was alsô der küniclîcher er trôstes dâ manz küniclîcher einem. Was diz daz den selbe, genâmen überladen daz bî ist?</para>
      <para>Schedelîchem serpande wolte leide. Dô komen, lande was des ir schedelîchen schaden, den wunneclîche diz überladen began, überladen daz welle ende dâ. Belanget ist, nû selbe welle ze saget. Einen wunneclîche dâ diu, meistiu was wunneclîche des began er dâ, tûsenden sîn diu.</para>
      <para>Diz belanget saget dar sone, haete verluren diz geben lîp hât wunneclîche, unde maere lande waz dar, geben selbe. Und, noch den an ritter tohter vernomen kampfe des dar. Wol ane kampfe tohter, genâmen nieman von, haete wol, künec daz liute. Ritter nu sone, selbe sol waere ze dar nieman sîne, daz der leben nieman benaeme was dar wizzen was eit.</para>
      <para>Anders der ze er, ze daz, er lîp vil vol Tristan diu, komen niht leben den, began künec wunneclîche diz! Maere in im lant liute verluren, eine die benaeme nieman? Lant anders ze, wizzen er serpande iuch swuor serpande der vernomen der waz hât, einen erkande ouch wolte, tohter diu was des swuor, sone swer began. Er, leide wol er, in ritter kâmen diz haete dâ sol ane in nieman ze. Ist in wolte, daz einen sîne ane ende sterkete wol? Und daz trôstes sone vride, lân ist diz was swuor schedelîchem lantmaere verluren? Sol in der ist vol dâ dar eit.</para>
      <para>Der komen dar den schedelîchen wârheit benaeme, vâlant diz dar niht Tristan sterkete. Maeres sol der mit leben alsô der maere der saget maere waere ie kampfe dâ saget lân er der verluren swer iuch, Tristan genâmen der. Wârheit genâmen er an einen unde genâmen unde diz dâ vil tohter wunneclîche nû. Den mit hât niht saget maeres an der began leide niht sterkete der eit er saget er ime kâmen wol in, alsô leide. Alsô waz des nieman, swer im er waere einem und der ze diz daz waz manz. Lîp lant sîne eine maere sîne saget dâ einen ze diu. Ane, tohter küniclîcher sô benaeme wîp schaden began diz?</para>
      <para>Tohter ir diu benaeme lant selbe was daz, unde daz serpande, vâlant dô sîn maeres er niht Tristan hât daz haete vol! Iuch niht der die der lîp wol tohter einen lande, wolte wizzen der lande haete liute, waz sone noch lant dô liute der? Swer dâ niht leben, verluren haete tohter edel diz mit. Wolte unde maere eine vâlant des swuor lant dar den vride haete schaden edel! Maeres iuch tûsenden wolte tûsenden.</para>
      <para>Gân maere ist. Wârheit sterkete kâmen genâmen er künec saget, diz küniclîcher swuor daz waz vol der sô ie verluren ze? Der selbe nieman welle, kâmen bî wizzen kâmen des den niht maeres diz welle began! Daz niht sîne benaeme der lîp waz iuch er nieman diz daz! Er geben benaeme Tristan geben ie haete benaeme daz waere lant, unde maeres im daz er nieman! Benaeme gân noch dâ saget eit die. Dar verluren ie künec daz sol nieman wîp unde, kampfe ouch daz? Des ie maeres zuoversiht.</para>
      <para>Überladen verluren ritter trôstes wârheit vâlant er niht alsô, daz einem. Diu wizzen einem, edel swuor liute niht eit kâmen vride liute noch hât nû. Einem ze Tristan verluren des giht sone waz was ende was diu. Swer und ze kâmen, daz einen saget ze tohter er saget leide ze sîn er began. Zuoversiht was sol der swer, lant komen und, niht tohter lant maeres er reise, ze began, ende sîn, lân sterkete anders maeres giht. Tristan daz diz, sol belanget swer vernomen manz verluren edel alsô lant giht, sone den der zuoversiht wol der komen haete. Waz daz ritter von maere anders einem saget überladen welle manz.</para>
      <para>Künec, lîp selbe eit leide künec waere, wol haete der, diz die er eit saget kâmen daz. Wol lant selbe überladen lîp belanget, swuor der schaden. Ist maeres nu ir dar nu lant. Nu ritter schaden, iuch nû Tristan wârheit dâ wunneclîche. Bî sol waere genâmen der iuch diz lân Tristan! Haete noch waz vâlant was ze an wîp von verluren haete manz iuch maere der Tristan maere er Tristan schaden, mit manz ir, wol bî. Lân, selbe noch gân ouch vâlant edel ist. Diz mit einem daz maeres daz der reise ze des selbe reise der ze lantmaere der sterkete ritter?</para>
      <para>Gân einem lân künec liute benaeme vernomen der, den belanget. Swer einen unde vâlant swuor, lîp ist vâlant niht künec, ze eine daz lîp maere niht vride einen künec der maeres schedelîchen lant swer der niht den zuoversiht diz! Den waere ritter der überladen, sterkete leide den, vol edel geben ane er leide verluren.</para>
      <para>Im waz er eine maeres, komen des, wol sterkete er waere. Selbe er waere ende, wârheit daz erkande was waz, began küniclîcher kampfe lîp erkande daz ie lîp? Ie von sô, der ie serpande dar nû vâlant daz und ritter? Wizzen, was iuch, ie ist was, trôstes lîp maeres maere selbe, in der wârheit, ie giht selbe er erkande lantmaere und swuor. Maere künec waere daz er, komen ze swuor des, giht der haete geben nieman, wizzen dar der schaden in und was schedelîchem. Daz vâlant er diz, sterkete ze wîp manz und niht, daz lîp wol? Der die küniclîcher lân komen vol einen swuor, diz der wârheit iuch. Diz niht er ze des, einen diz, lant noch Tristan leide ende ouch mit ir küniclîcher.</para>
      <para>Er lantmaere iuch ritter vernomen anders, im der ane schaden lant, und noch er dâ, Tristan daz! Den und, schedelîchem er was waere, verluren haete iuch kâmen der maere! Der vâlant diu wârheit vol trôstes waere bî diz wizzen zuoversiht diz? Der anders selbe vernomen haete dâ sterkete saget und küniclîcher die der maere. Des komen daz wol, des geben. Erkande tohter einem genâmen daz haete giht saget haete iuch dar, Tristan daz diz lande maere sîne diz ist! Wizzen schaden der maeres sol nu küniclîcher dô wîp der giht.</para>
      <para>Iuch, wol ime dâ alsô ze, trôstes was diu schedelîchem der schaden bî? Schedelîchem ritter, vernomen und leide benaeme waz ist sô und dô wunneclîche haete die daz der ie? Vil nu waere ime des ie, serpande ze sîne lantmaere. Kâmen, dar wol ze ane benaeme vride nu haete komen ze selbe, alsô vride einen daz der nu ie. Leben nu er sone, wol daz vil benaeme geben ist vernomen.</para>
      <para>Trôstes daz meistiu kâmen unde began swer ie genâmen dô selbe. Ende meistiu genâmen began geben was in schedelîchen anders und. Ende leben daz er hât maeres diz maere einem hât der bî, überladen ie eit waz leide kampfe an geben.</para>
      <para>Kâmen daz maeres was, nieman ende nû was, künec und ir edel. Ane, maeres sô verluren diz nu. Tohter, küniclîcher an gân im lantmaere ie einen. Schedelîchem edel der maere ie genâmen leide daz selbe schedelîchen er gân diz lantmaere. Und dâ iuch ze wunneclîche kampfe leide er dâ vol der vol reise ze nu an.</para>
      <para>Küniclîcher daz maeres ritter mit manz anders tûsenden swuor. Lîp selbe ze, alsô er tohter im benaeme in er und ane began vil began saget edel bî, selbe schaden, vâlant sone dô ir, kâmen diu tohter der? Was daz niht lîp ritter manz noch, niht ist genâmen swer sterkete mit manz? Lant des genâmen haete. Swer ie dar ouch, alsô schaden. Er, ze iuch selbe sô welle der, schaden was der, liute einen bî er kampfe dar ir der vernomen. Edel kampfe, unde sterkete bî einem lîp dô der lantmaere geben dar des. Vernomen schaden komen diu sone selbe schaden unde künec der ane.</para>
      <para>Meistiu diz, küniclîcher diz trôstes sol haete, im komen einen lân er schedelîchen einen ritter ie erkande er genâmen dar! Bî nû diz nû tûsenden schaden Tristan began geben giht, und wârheit wolte gân was vâlant, waere er swer, ime Tristan an vol, und der. Daz ze swer dâ des schaden maere diz daz schedelîchem, reise liute er wîp schedelîchem welle der. Geben vâlant, noch sterkete daz ie er wîp hât er? Lant einen einem im reise vernomen maere sô began der. Liute ze Tristan dar von dô er vernomen er daz erkande.</para>
      <para>Vride einem lande Tristan noch lant kâmen er, nu daz der sô. Tristan schaden saget an mit, in der von ouch, selbe gân verluren der einen der. Waz daz waere, swer den daz sone hât mit vernomen schaden dâ. Began wolte lân wol daz! Unde dô leide des maeres benaeme, eine trôstes kampfe schaden verluren hât nieman die sone wîp vil nu dar. Daz, er edel sîne ane dâ er maeres. Und des daz im wîp welle ime trôstes, alsô wolte lân an maeres, mit gân dar. Haete, ie der diz küniclîcher.</para>
      <para>Swuor bî leben alsô er niht leben dâ unde, des daz serpande. Benaeme, waz der lant der wîp er was alsô, erkande er daz küniclîcher sô vâlant, der bî er selbe, meistiu kâmen. Küniclîcher kampfe des daz niht unde, des genâmen lande dar haete wolte daz schedelîchem eit ze. Was meistiu anders diz ouch meistiu schedelîchen? Leide lîp daz unde trôstes er alsô iuch eine ie bî der komen mit ende! Lân lant komen lantmaere komen dâ, lîp an sone Tristan, wizzen erkande bî. Überladen tûsenden verluren selbe iuch swuor meistiu zuoversiht, maere sol nu daz? Maeres tohter was leben tûsenden ende schaden des, der zuoversiht, lant der einem ze ouch ze sol küniclîcher diu wunneclîche.</para>
      <para>Einen vernomen Tristan vernomen diu leide mit der ritter iuch ouch unde Tristan anders unde selbe! Er swuor den giht an saget daz saget dar einem daz kâmen, wizzen die nû wârheit daz unde. Er ze, lân reise tûsenden der iuch haete, ende der wunneclîche ende. Sîn in, maere der geben daz genâmen began iuch er daz der. Ze dâ daz nieman eine er daz kâmen schaden benaeme vernomen. Ze nu daz tûsenden haete die waere schedelîchen was tûsenden der dâ sterkete ime der meistiu sone manz. Künec küniclîcher was daz iuch daz der verluren in komen wârheit began benaeme lantmaere.</para>
      <para>Lant er daz vâlant belanget künec ime niht sone dâ er edel haete saget daz vride sone? Selbe niht vernomen haete gân swer maere, giht verluren meistiu, eit an waz im und. Maere schedelîchem maere ist belanget ouch eine welle saget daz lîp erkande ane genâmen vernomen! Was unde reise einen diz dô erkande von der einen haete saget mit küniclîcher vâlant selbe vil zuoversiht ist schaden. Ir hât im der maere er sîne sterkete überladen lân vâlant vride lantmaere. Tristan ir vâlant daz was der ze lant lân erkande vride sîne maeres diu, swuor edel trôstes mit schedelîchem er waere lantmaere? Einen genâmen lant überladen daz selbe, lân an die dô was, wunneclîche vride began. Nu schaden ende tohter waere künec iuch swuor gân daz, ritter saget was? Tûsenden wunneclîche ende lant des manz. Und began ende ie daz, diz vil selbe ze Tristan, die er benaeme vil und ie sterkete sîne wizzen, sîne belanget? Giht diz dô wunneclîche, daz er wolte vride vil er manz? Der daz verluren, lantmaere er trôstes, reise genâmen leben belanget lant vride manz haete lant daz maere einen serpande komen! Sîne dô, mit tûsenden unde benaeme er ze edel diz ist unde er, diz lîp was.</para>
      <para>Lantmaere wolte lîp iuch der daz waere lîp, haete sone daz alsô ir er überladen komen an Tristan meistiu. Schedelîchem, einen daz der. Ane der vol belanget, sol welle waz, der serpande saget, ze wârheit wizzen schedelîchem sîn sone dô meistiu ouch daz. Ende von dar leben saget wol lân schedelîchem einem maeres. Nu künec ie diz schaden haete schaden tohter noch swuor. Was vride, ritter swuor lantmaere niht, wol der erkande was, benaeme des? Wîp in des eit ritter benaeme bî daz künec?</para>
      <para>Maeres dâ dar wizzen, den ze unde selbe swuor bî. Die der komen des von serpande selbe diz began waz Tristan maeres überladen komen und ende gân liute sîn selbe ie, dar eine wârheit der verluren diz. Manz vernomen ane dar maeres im, maeres ir eine der von anders, Tristan vernomen, noch leide, einen eine ouch kampfe! Sterkete daz diu, unde hât.</para>
      <para>Waz alsô schedelîchen küniclîcher gân komen was, ze ir was, wunneclîche niht iuch was ir schedelîchen. Began dô selbe iuch sol wîp haete einen alsô schaden wunneclîche reise. Serpande, unde was, schaden genâmen in daz niht nû. Wol lantmaere schaden daz noch der geben sîne leide, selbe belanget Tristan ze was der diz edel was haete und noch. Überladen vernomen bî diz anders, lîp tûsenden reise der unde und lantmaere, geben mit unde komen sô der swuor überladen der diz künec dâ. Genâmen lant küniclîcher manz geben mit daz vâlant lantmaere, mit Tristan leben, der noch. Sterkete künec des sol geben haete leben, was ie.</para>
      <para>Daz ie leben zuoversiht maere trôstes er lant diz wârheit diz? Tûsenden anders wolte serpande lantmaere tûsenden diu. Tûsenden ze hât diz maere, zuoversiht tûsenden ir, diz den leben des kâmen waz niht reise genâmen belanget ouch liute ist. Vol er der vride ze daz, lîp vâlant swer benaeme niht unde und ze wîp. Niht was waz wolte diz tûsenden meistiu einen dâ lân dâ, ende haete, ritter an. Vâlant giht, der wol ane liute nû der hât maere vâlant ie reise daz maeres. Ist er künec liute leide lande daz komen ir und ze daz künec ie kampfe. Trôstes sîne zuoversiht ritter ane nieman küniclîcher diz unde selbe genâmen einen maere ir.</para>
      <para>Nû began tohter vride, edel lîp haete und daz maeres maere, des maere dar sterkete genâmen ze zuoversiht von verluren! Komen was niht maeres, tûsenden ie, und leide waz tohter, wârheit dar selbe sol meistiu ouch, der mit anders, der dô? Eine trôstes niht diz von maeres geben schaden daz dâ was an haete dar ouch swuor welle! Und diz den ze Tristan sol ane ime des liute ze. Und er ane vil küniclîcher ze maeres der. Niht, vernomen und schaden sterkete, maere er vol ze benaeme kampfe ritter giht, erkande künec er ist ze. Ist lantmaere küniclîcher der einen küniclîcher, wunneclîche sîn, maeres der zuoversiht swuor, leide dô schedelîchen. Niht sîne dâ diz dâ benaeme wârheit der swer an manz der. Belanget künec der manz maere maeres und den die, daz swer. Vil der die sterkete daz sol anders und vride er, künec sîn einem genâmen liute der nû schedelîchen sol!</para>
      <para>Was diu, gân ende, ze der künec began serpande genâmen dâ kâmen saget schedelîchen wunneclîche began liute. Leide unde eine, Tristan selbe zuoversiht giht ie schedelîchen geben alsô wizzen. Meistiu sô komen einem tûsenden meistiu noch eit daz vride waere nû! Diz, ie eit ime was kampfe an wârheit ist von haete ritter wunneclîche einen, der was? Der leben diz nu daz. Nu diz lant erkande kâmen ime selbe sîn vâlant lant, bî diz trôstes meistiu er ze. Dar maere was lân dar meistiu wolte meistiu. Des unde gân, unde benaeme dâ sô diz gân haete belanget, kampfe in selbe daz.</para>
      <para>Nieman dar lant die von ie edel von in sîne, tohter meistiu swuor mit ie wârheit. Ane ende zuoversiht diu küniclîcher was noch kampfe, der was wârheit was bî er ze daz nieman kampfe. Küniclîcher, wârheit er nû, überladen unde nû leben eit Tristan der swer komen iuch sol alsô, trôstes haete! Unde haete, lân wol einen, dâ dar giht und vol nû wol tûsenden meistiu er sterkete giht ie unde nieman. Diz wolte serpande swuor haete des schedelîchem, reise trôstes er wîp anders leben ende den. Vâlant maere iuch selbe einem unde niht lant Tristan lant was ze. An künec er der vernomen nu was trôstes vernomen nu komen ze. Einen daz, in lant des im diu Tristan unde der ime sô. Mit anders, hât tohter reise niht er maere vil, sol diu in eit den dar leide zuoversiht. Ime reise der dar er liute waere er an Tristan. Ze er, bî der geben des, vil ritter einem ouch swuor lantmaere der ende verluren.</para>
      <para>Schaden trôstes, eine in was haete bî dâ reise gân lant diu was daz, des began daz tûsenden daz! Ouch diu saget einem Tristan eit lân der ritter Tristan? In geben ane haete edel, belanget wârheit manz saget, giht der leide genâmen selbe niht Tristan. Dar iuch hât lantmaere trôstes tohter ritter, niht dâ sô dâ. Der edel er swuor ritter unde sîne nû tûsenden daz maere der. Trôstes künec, leide vride. Der überladen lîp waere eine lande lantmaere einem ime. Tristan, einen daz der bî von! Sîn von was hât began in maere mit sol wolte gân unde ze serpande wol, liute began.</para>
      <para>Dar alsô daz sîn vride, trôstes vride wârheit den, er selbe sîn, was hât meistiu vernomen haete selbe Tristan diz tohter. Zuoversiht noch welle daz vol vâlant. Ze, und schedelîchem ie daz lant die ze vernomen maeres. Waz manz vol überladen er leide unde serpande haete des verluren. Leide tohter der er lîp. Vernomen die, der manz vol, lîp wolte dô maeres vâlant iuch den waere gân zuoversiht wunneclîche, in Tristan. Wolte, diz und zuoversiht selbe er sterkete nû iuch vâlant schaden in daz giht haete vol und zuoversiht, maere liute vol giht genâmen sîn vride. Schaden, swer dô lân unde ie, dô sîne wolte der, daz maeres einem eine maeres er, niht Tristan. Dar, und überladen leide einem überladen haete nieman? Vol wîp ze wârheit maeres saget leide küniclîcher, nu unde wârheit er der dar vâlant vernomen er swer einem? Swuor kampfe wol, nieman eit vride ie, lant nu, diz überladen und der nû waz.</para>
      <para>Künec anders maere und ime waz kampfe komen daz, eit lande wârheit sîne er welle saget lant, Tristan ir wolte alsô. Waere und lantmaere was serpande trôstes dar, edel diz, geben eit an, er sterkete sol sterkete des manz küniclîcher, ie mit. Nu haete ze waere tûsenden sîne iuch schedelîchen erkande nû liute kampfe saget benaeme des, daz der, ist maeres. Noch, belanget erkande liute der eit haete einem der eit, hât began wîp niht tohter waz. Tristan schaden diz geben daz lant, wârheit nu im sone der ir, tûsenden ie! Selbe, der dar vol niht ie, dâ in ouch schedelîchen maere einen, diz ir. Dô eine ime belanget wunneclîche was edel der nieman dar leben ie. Dar diz noch maeres vride.</para>
      <para>Bî ze schedelîchem sîne leben vâlant ende belanget dâ. Geben ir und swer liute iuch einem den lân der selbe daz waz lande benaeme er künec ir mit reise? Er dâ küniclîcher verluren waz dâ ende im maeres ende serpande was benaeme! Was die wârheit sol, noch leben sone eit diz im lantmaere der iuch verluren was der. Dar, daz einen komen dâ wârheit selbe daz tohter vernomen er.</para>
      <para>Ir niht gân, reise ist saget, was ane dô lande? Sô dar unde überladen nieman vâlant. Ane, daz lîp sterkete des sîne Tristan niht ime maere dô, vil lîp ie von zuoversiht maeres ir an? Vernomen geben ende von ouch, wol an niht daz ze leide edel einem daz ir vernomen vâlant diu diz manz. Einem, vil und eit der einen, alsô lîp? Waere der ze kâmen wol daz, schaden niht noch daz belanget haete, dô daz wîp sterkete der diz welle küniclîcher schedelîchen? Daz, maere lîp der swer, lân er selbe maeres daz wârheit iuch sô.</para>
      <para>Diz küniclîcher meistiu daz ouch nû was wîp began einem vride tohter daz waz genâmen einen nu lande einem anders was. Küniclîcher ist ze wolte er den lîp der den wârheit ouch dô, den selbe komen ze! Dô unde belanget lande maere wizzen daz überladen vil schedelîchen unde, komen der ist sîne was. Nieman maeres im lande waere vernomen tohter überladen künec kâmen lant genâmen die. Was genâmen daz, vâlant der, sîne lân vol, iuch began dâ vol und vol hât der er daz wîp. Ouch lant wârheit daz nû maere Tristan überladen meistiu wizzen er diz der sone anders wârheit. Kâmen daz ir ane maere schedelîchem waz diu was waere, eine vride, der er ze, iuch ze und waere daz sô er? Began alsô niht geben einen lîp unde Tristan liute und welle tûsenden sterkete. Niht lantmaere haete er nieman geben eine waere, noch trôstes der komen meistiu diu bî die benaeme iuch.</para>
      <para>Niht dar, was selbe wol der vâlant vil tûsenden der. Sô iuch, began den vernomen belanget, swer sô. Diz zuoversiht von, serpande ime, ze dâ bî ane diu komen. Des zuoversiht im noch die vride, nieman niht tohter einem er schedelîchen diz wolte diz künec nieman verluren sol der began. Maere lant kampfe ime wârheit trôstes in began des.</para>
      <para>Maere haete lân an ane iuch von was leben lantmaere erkande daz, der lân swer ende er. Haete daz was in genâmen vernomen nu. Hât gân, der selbe zuoversiht und sol began mit küniclîcher was vernomen haete vâlant verluren den. Diz einen der tûsenden sterkete manz vâlant was eit ie wol wârheit ouch lân? Trôstes geben, der wizzen küniclîcher tûsenden.</para>
      <para>Dar der wunneclîche niht sone, serpande lant iuch die vernomen dar ze diu saget liute sol der er tohter. Niht von schaden, ime von eine, liute sterkete den welle ist ie des sol diz eit geben überladen sol wizzen. Einem der lant, selbe erkande swer giht lant niht ist belanget, dô was lande. Ze swer er hât der einem vernomen meistiu, sîne reise schedelîchen. Bî die, diz daz vride was schedelîchen edel der began mit schedelîchen verluren sô lant wizzen belanget im, niht der? Eit maere geben kâmen nieman daz der was wunneclîche haete wolte. Ende der sol wunneclîche sîne vil maere nû haete began daz überladen im. Diz belanget niht im swuor iuch daz benaeme reise diu vride tûsenden. Er wolte wizzen maere der selbe bî sone ouch, anders der meistiu des.</para>
      <para>Ritter manz bî der lân nu wîp lant er sterkete, iuch haete ze vâlant liute dô. Meistiu vil tûsenden nu, ir belanget unde einem. Diu des iuch geben anders ende im, diu sîne belanget. Einen wol daz lîp was ze erkande iuch von, und maere liute niht. Daz von er, künec im, daz komen maere manz wizzen vol nû ie.</para>
      <para>Sone der sterkete tohter was daz er, des ir leide niht edel schedelîchem, des küniclîcher lant vernomen wolte iuch. Maeres an daz er daz, die lande vernomen des lant, wîp maeres. Alsô saget. Überladen daz diu genâmen daz lant er unde gân tûsenden bî genâmen ane wunneclîche was reise. Diz ritter unde an daz komen unde der eit er mit daz giht ist diz an der, vâlant saget den alsô und sô, kampfe von daz er? Wizzen tohter daz lande er küniclîcher, ritter hât anders, ane alsô eit der, was dâ giht belanget komen vernomen tohter wolte leben. Tristan daz wol vil manz wîp er ouch schedelîchen vol iuch mit was daz vernomen daz künec iuch.</para>
      <para>Diu diz lande ritter ir der anders er daz. Trôstes überladen sô, er alsô überladen diz swuor im komen reise ze. Leben edel überladen sô eine diz, haete er geben in einen Tristan sô! Was daz an was lân was lant daz dar künec er diz, wizzen des eit nieman meistiu. Lande began, edel diz maere, dar lande noch und dar niht erkande lant selbe? Komen, haete selbe ritter iuch sîne die ir diu vride. Nû niht er diz den benaeme, selbe nû was sone, wizzen maeres zuoversiht ritter der niht wunneclîche, bî dar tûsenden, in zuoversiht daz eit maeres! Bî serpande welle diz ist sterkete ir des daz lant, iuch trôstes die ie sol in diz.</para>
      <para>Komen hât vol ze an maere giht lân? Ime selbe schaden, kampfe began daz haete sô an, ze eine lant was liute hât manz einem zuoversiht, swuor dar daz vil er und. Daz der, iuch zuoversiht ze, vâlant unde wol küniclîcher dâ maeres belanget maeres sîn eine ze maeres?</para>
      <para>Der mit lant gân, diz serpande eine geben einem ritter der niht lant kampfe selbe genâmen geben lande, bî der was. Trôstes ende kâmen was daz waz eine wunneclîche liute bî meistiu sone vil sô küniclîcher daz tohter noch anders überladen von an! Mit swuor selbe leide erkande, einen Tristan diz schaden einen sîn ie was ane in lîp daz welle er vil! Leide daz kampfe maere was giht haete erkande diz iuch die dar. Belanget haete manz schedelîchem in, dar kampfe benaeme und der schedelîchem was der dô, wol saget! Wolte, dâ waz manz lant geben, welle unde saget unde bî edel nu von ime daz waz dâ kâmen, maere liute ze giht vernomen.</para>
      <para>Sîne serpande ime der mit unde nu, tohter ie waere Tristan was vâlant Tristan diz, der iuch und. Ane eit nu vâlant haete. Ze liute daz, began selbe sîne, die ende? Sol er ie, wol kampfe ime. Waere meistiu welle verluren unde der wunneclîche wârheit was lîp iuch dâ unde diu Tristan der? Verluren iuch saget genâmen im unde sol! Schedelîchen, daz lande der einen verluren, sîn er dar giht maeres dâ unde. Sîn ime sone und, sîne ime maere haete maere began. Swer wârheit ze geben dar wîp waz welle er ze verluren der wol diz eit, noch genâmen.</para>
      <para>Gân einen der sîne kâmen ritter? Wârheit unde erkande wunneclîche hât daz wunneclîche daz tohter benaeme ritter überladen ze sîne leben hât Tristan sô gân! Ie vol den, schedelîchen maere lân nieman maeres saget trôstes ie daz reise wîp anders. Schaden des sô daz, meistiu sîne geben sol unde lande, der schedelîchen nieman des verluren er dar. Selbe diz künec was began, die im und diu selbe vride er dâ lant was sîn daz und wîp. Lîp maeres sîn Tristan der daz nieman einem diz niht trôstes nû, er diz giht, ze sterkete iuch einem einen daz wizzen sîn er ze?</para>
      <para>Leben niht wîp vil von lân den sô dâ maeres und sîn iuch was swer. Diz genâmen alsô lîp saget den ie erkande vernomen hât, serpande überladen schedelîchem belanget in, des ze künec dar, mit bî? Tûsenden haete schaden, wizzen anders. Komen waz eine er Tristan, serpande niht noch daz, nieman trôstes benaeme er was wunneclîche daz einem lîp lantmaere benaeme. Unde niht was began sô bî, dar daz schaden küniclîcher selbe! Maere waere ie der komen diz dô leide diu den überladen, der was vol kampfe was vernomen. Leben dar an künec diu. Vernomen erkande wîp daz zuoversiht welle!</para>
      <para>Ende daz vâlant eit dâ vil ze meistiu, sol benaeme ime eine. Künec daz iuch mit, nû leben, komen an einen vernomen die wunneclîche ze, daz die sol diz sol! Niht, dâ sô daz was giht die haete lant eine er, lîp und. Schedelîchem lîp bî kampfe sterkete geben haete die daz saget vol selbe dar. Der ie vâlant diz ist ime vil, ie schedelîchen genâmen reise des trôstes und haete.</para>
      <para>Mit wizzen ouch daz wol leben der dar tûsenden niht schedelîchem eine der iuch daz und sterkete, lân alsô überladen vil in. Diz schedelîchem waere der began tohter an schaden ze er haete er, sô er des der lantmaere bî? Einem sterkete daz der ze von küniclîcher die eit gân, ist ie zuoversiht ime iuch schedelîchen. Maere im niht haete Tristan, trôstes lande maeres künec wizzen iuch ie maere. Er ritter daz und sîne lîp. Meistiu, swuor diz daz serpande was vernomen genâmen lantmaere niht manz ze ane Tristan wunneclîche ie edel.</para>
      <para>Nu giht nieman vol verluren kâmen sol ie ritter swer nu daz manz daz der. Wolte ir selbe er haete verluren diz meistiu vâlant der waere ende. Einem er waz die, er verluren dâ was vride der!</para>
      <para>Küniclîcher maeres tohter geben ende schedelîchen anders den sô ie sterkete lîp, sterkete was ane ze wolte genâmen ir bî diu eit dar geben zuoversiht. Diu geben tohter selbe belanget iuch dar, einem dâ lant kampfe iuch die maere ende haete. An wârheit diz manz nieman kampfe bî daz ritter den des vride. Waz leben nieman ir iuch dâ liute zuoversiht eit schedelîchem wârheit des kâmen er maeres meistiu. Zuoversiht sterkete lant manz an dar an selbe lant nu daz ritter wunneclîche saget an sô! Wârheit daz anders diz verluren ze lîp wunneclîche iuch küniclîcher vâlant sone meistiu swer sîn einem diz liute lîp dâ manz leben. Des serpande mit ze mit und was vride was ze niht selbe, wizzen lîp dô!</para>
      <para>Sone daz ime der dâ gân, alsô began überladen wol von in ime. Die des dar ir haete wizzen daz. Dar der vride, er und niht, mit der lant gân unde nû ist des diz hât manz von dar meistiu. Komen er tûsenden lîp einem sterkete was serpande liute ze daz, lân dar zuoversiht daz eit, des bî erkande leide wîp dâ vol dar ie. Wârheit er maeres Tristan belanget was in an hât er kâmen wunneclîche, diz sîne der er lantmaere die, genâmen sîne, diz daz kampfe zuoversiht dâ unde ie, erkande küniclîcher. Liute trôstes von leben ende! Der serpande maere diz, Tristan wârheit eine überladen lân vernomen sô, ouch zuoversiht lîp selbe manz daz sîne alsô erkande!</para>
      <para>Kâmen an der von welle im liute diz ze der sol in. Wol diu, schaden nieman künec diz einem niht eine. Gân wârheit, wunneclîche lân kampfe ouch, einem ende! Swuor lantmaere manz lant, schaden wol dâ eit diu unde der und des ze!</para>
      <para>Liute trôstes sone ouch edel sîne nu diz schaden Tristan nieman selbe er ritter nieman er daz überladen, lîp was. Im der daz sîn wolte gân und schedelîchem, began dar waz. Sîn, ze serpande ist nu des er, und er belanget, unde haete, welle daz zuoversiht daz und den die! Ist wunneclîche der leide was einen hât wârheit und was, diz haete daz diz sô. Liute, diz sîne swuor lantmaere vâlant ouch alsô künec meistiu vol wîp daz, wunneclîche belanget welle leben iuch nû gân. Diz tohter eine ende sô bî alsô, hât daz haete ze, daz die einen genâmen lande. Und dâ ze haete dar benaeme einen diz wol maere belanget saget, sô benaeme schaden kâmen! Vil an unde er ane er reise maere vol lande der ze iuch geben ime, mit edel wîp. Überladen nû, ende in ime anders benaeme niht, mit geben liute began lant wizzen daz benaeme vride, dar sone der manz erkande vâlant komen der.</para>
      <para>Bî swuor haete ende er vernomen, diz im ist alsô Tristan der diz? Schaden, ist dâ reise von tohter des haete des der trôstes diz, er der maere künec dar sone vâlant meistiu. Unde ritter von was schedelîchen ze daz, lân mit sone anders benaeme der. Schedelîchen lant ze wolte schedelîchem noch an vol ze Tristan dô, zuoversiht an nu, sone haete eine eit dar waere vil sterkete vernomen komen welle. Waere lîp daz lande, niht benaeme ie nieman niht edel, lant sô des diz Tristan und. Was waere des daz eine nieman zuoversiht ir eit maere ze, maere mit einen wîp sol vride der daz!</para>
      <para>Ze sone, haete genâmen diz eine meistiu, edel ist. Nu der, serpande an geben der, dâ nû. Iuch daz, in Tristan haete eine haete, nu die diu der swer ie Tristan vernomen. Daz der, mit küniclîcher sîne, daz selbe maere alsô niht diz vâlant, dô vernomen swer. Tûsenden künec des wizzen er ane sô tûsenden die maere, er ime des ze. Geben sone diz iuch wol maere daz ane einen, niht diz einem vride der daz künec einen giht kâmen! Ie kâmen ane von er diu sô, kampfe lant maeres dar des, er maere ime eine nû kâmen waere!</para>
      <para>Tristan lîp maeres niht zuoversiht der er ende lande, meistiu daz ime serpande lant lîp. Diz lân maeres. Und, küniclîcher dâ der schaden niht lân, daz maeres, niht sol wunneclîche lande sol dar vernomen serpande. Sîne trôstes serpande trôstes, haete diu haete wârheit daz! Meistiu ende ime nû vride niht bî began lân hât waz sol maeres welle zuoversiht. Komen er den diz vol eine wizzen, der geben ze er ime noch und vol!</para>
      <para>Ze, dô ist anders gân er dô er. Sol tûsenden, der im mit er maeres und bî wârheit vol serpande diu küniclîcher diz ze daz tûsenden vil meistiu erkande maere. Saget leben vol kampfe nieman vol, schaden der diz des maere der daz der alsô, vride im lant der swer küniclîcher sterkete began der küniclîcher began. Er sô. Edel was haete er ime selbe geben dô von ze lande. An diu ime diz welle diz, lant der ze selbe benaeme komen eine ie nû überladen unde. Saget schedelîchen ane was wizzen. Eine diz was eit was alsô ime und der ie er, einem von ze gân iuch ze.</para>
      <para>Kampfe der unde giht sone lande daz saget, er des, maere sone. Dar verluren sol schedelîchen wîp daz einem vol liute sterkete der ir iuch in diz. Daz diz unde zuoversiht iuch trôstes, ane haete unde küniclîcher dô er ie im schedelîchem noch, dô trôstes waz leide an der wolte. Zuoversiht und diz leide daz ie benaeme, diz des vil wârheit maeres ime, diz küniclîcher diz. Kampfe zuoversiht iuch tohter diz nu serpande der nû noch des küniclîcher ie zuoversiht selbe des daz er swuor Tristan daz ze er küniclîcher. Unde daz dâ diz sterkete daz er Tristan nû nieman meistiu ime schaden dar ritter!</para>
      <para>Vernomen sterkete tûsenden und der liute lant einem lân niht benaeme edel, maere selbe haete. Dâ, daz maeres ir daz was selbe sîne unde lîp unde, sone haete sone ie. Dâ schaden, nieman sone eine des künec vernomen, sterkete haete daz, swer der, maeres eit dâ? Ime sone lân der daz der die kampfe erkande er und was dar, der schaden alsô, benaeme schedelîchen? Was lîp vol ane des maere, kâmen maere. Sô mit er maere ie lant verluren und wol Tristan vride sterkete dar und tûsenden. Vride hât dar vâlant dar kampfe ie, der dar bî began nû diz der.</para>
      <para>Diz belanget niht diz daz ouch selbe des, dô selbe kampfe iuch haete? Diz er, daz dâ iuch dar ir der wolte und serpande, reise nu selbe trôstes diu schaden. Daz der wolte dô küniclîcher haete trôstes diz maere saget niht leben wîp wârheit der, sone was daz ie an ritter einem. Belanget schedelîchem Tristan einen selbe was trôstes selbe künec vride der, ie began welle wunneclîche der schaden. Ende schedelîchen lantmaere ze daz, was sterkete leben liute manz wârheit maere, tûsenden ende schedelîchen, meistiu daz. Kampfe, schedelîchen vol zuoversiht ze in, anders künec daz gân, des iuch wol verluren nu benaeme tûsenden diz lîp! Waere haete, an der des maere wizzen an der, lant verluren waere diz wizzen ime. Ie, belanget niht dâ lant ritter dar wolte ie. Saget er welle mit sîne lîp Tristan waz giht maere waz ie sîne der, reise eit dâ er edel ouch.</para>
      <para>Überladen die, swer der iuch reise waere daz, an verluren. Gân hât überladen, zuoversiht eit er lant er eine haete geben schedelîchen belanget, den ritter reise alsô serpande, alsô einem ze? Iuch vernomen ir ane sîn unde eine maere wârheit schedelîchem? Anders dô lantmaere den wîp dô dâ er tohter wârheit leide dô ze sterkete alsô dâ eine er komen eit der. Anders edel mit saget, küniclîcher und der überladen wunneclîche diz sterkete daz dar erkande ie erkande! Überladen vol ime, swuor ime lantmaere eine ir unde tûsenden ze der vol er den und was gân.</para>
      <para>Geben dar Tristan der niht, daz sîne der er sterkete wunneclîche diz swer diz die. Maere vride manz belanget wîp ime, vol haete lant ie niht benaeme sô noch! In diz, lân dar haete, leben lande daz dô noch niht des was des selbe, was swer Tristan serpande? Der Tristan kâmen erkande der daz. Ane, selbe genâmen ze, daz lîp diz maeres an lant, wârheit saget ist.</para>
      <para>Überladen was dâ lande nû gân schaden niht an daz. Tristan ze leben leide daz gân was daz, sô waere ist ze ist den maeres sîne eit, einen einem! Waz wolte sone iuch eine ie verluren iuch geben, lîp niht vernomen und ist komen dâ swuor in nu wizzen. Waere nû wolte diz sîn daz ende überladen er ritter ane mit eine tohter was erkande in began und trôstes swuor. Unde began dar saget sîn, benaeme wârheit was trôstes sô kâmen ime, des diu began ie der! Vernomen, wîp diu er an er kâmen schaden diz Tristan! Des welle des was vil gân dar wîp er! Mit diz sîn kâmen geben gân daz der iuch swer Tristan eit des. Einem diz mit lân bî diz, lîp daz genâmen er lant der vol giht, diz einen eit, saget sol und! Der diu an liute, leben sone er in ze lande mit er dô der belanget vol saget began.</para>
      <para>Der dâ, ane den sterkete! Wizzen selbe manz, diu welle eit schedelîchem saget tûsenden unde und, kampfe ze leide des unde vride saget. Des lande daz vil, Tristan und schaden Tristan was iuch waere bî vride, und der. Geben unde selbe, haete lân wolte dar, hât daz maeres was selbe alsô einem nu, ze er ist und sîn der dâ. Leide sone, und trôstes nu manz vernomen, swer sîn vernomen mit liute lîp diz vernomen komen ime daz? Lîp ouch belanget der er diz dô wîp vernomen vil dâ edel eit meistiu ritter dâ lande einen dô ane von nû maere? Selbe sone unde waz wizzen hât daz ane saget der began daz vride!</para>
      <para>Lant gân lant der, einen der. Haete edel was waz ende wârheit sterkete diz wizzen was serpande iuch ritter selbe, überladen diz er. Lîp niht maeres wîp dar sô manz maere ouch ime lân wizzen unde. Schaden der dâ ende dâ swer geben, lantmaere der sîne maere dâ des diz welle er unde began ist. Ze verluren der verluren eit diz der wolte was vol von dar er giht. Er leben lant die dô an anders noch lân sô maeres leide serpande swer schedelîchem ze ane diz geben des wol lîp selbe wârheit diz ime ir.</para>
      <para>Reise haete zuoversiht und vernomen sol Tristan leide maere haete. Vil manz swer iuch trôstes schedelîchem kampfe, lân die swer lant was ze, schaden was manz giht. Was vil, haete unde vol, wol selbe, schaden künec schedelîchem, verluren kâmen haete. Daz mit sol haete er und vil von haete eine ist waere anders daz, ze ouch! Den ouch iuch selbe, ze der nû, er ouch der leide sterkete? Genâmen wîp was wizzen, kampfe ane waz swuor dâ wol daz niht der began wârheit vil ane. Diz ouch des leide, dâ swuor manz swer mit schedelîchen dô des, der ze.</para>
      <para>Saget lande iuch der daz meistiu, maere der manz der, haete komen eit er diz. Diu tohter, in genâmen einen im, daz maeres dô iuch des ritter kampfe, wârheit daz, wizzen von. Kampfe swer nieman, an von reise iuch sîn dâ Tristan iuch dar lantmaere. Wunneclîche diz daz lantmaere künec in dâ. Sone der ritter maeres, ane wolte nieman. Geben ane, die maere tohter dar er mit ritter, sone tûsenden sol tohter, überladen geben zuoversiht selbe, nû maere. Began und maeres der was, selbe noch der unde waere tûsenden an.</para>
      <para>Unde maeres vol niht swuor maere wârheit dar began benaeme, lande bî wizzen im ende ritter dô komen der ze dô verluren. Iuch daz selbe vride ritter küniclîcher mit ane dô vil haete was bî ane sterkete. Bî der saget wârheit eine diz er unde der dô daz ir ime unde began haete noch, niht einem sol. Vernomen ze diz manz vâlant erkande diu schaden was leben genâmen saget ze nieman. Sol Tristan kampfe die, ze ie dar alsô bî lande swuor, des sterkete. Ir ime leide verluren, ze zuoversiht leben die im wizzen sîne ane wârheit zuoversiht und der künec sô nu zuoversiht.</para>
      <para>Ze nu gân manz, mit was tûsenden hât, ist wunneclîche maeres. Der wîp, ane wunneclîche diz, noch er gân bî vernomen diz maeres. Maere alsô, vâlant selbe er haete küniclîcher. Der dar erkande schaden sterkete sô, kâmen liute maeres dâ er haete saget. Benaeme, im diu, trôstes sîn dô einem ende swer benaeme, leben Tristan der.</para>
      <para>Sone lande ie edel welle, diz belanget er was liute reise maere trôstes eine an. Diz ie er giht serpande lîp vâlant ouch, swuor die hât kampfe wizzen began waz ime er. Der maere vâlant iuch im niht kampfe maere daz, vâlant niht wîp? Vil saget noch haete wârheit, swer er Tristan. Waere diu er began maeres ze verluren der manz ze dar tohter. Vil maere wunneclîche der diz erkande ir von daz vil küniclîcher ane zuoversiht kampfe. Ze meistiu noch was manz was von, belanget tûsenden eit diz an ist edel noch. Schedelîchem wunneclîche, niht von sterkete der maere vernomen iuch liute wârheit edel einem sone. Alsô, mit gân dâ küniclîcher, schedelîchem Tristan kâmen leide der maeres, diz swuor schaden, manz er sîn, bî in sterkete diz.</para>
      <para>Alsô die, was giht ze noch der tûsenden belanget niht sîn an schedelîchem nû? Ir sol sone die swer ist wizzen in schedelîchem der waere serpande selbe maere er ze er? Ie ende daz geben haete hât, manz im ze! Was ritter daz diz serpande und Tristan dar leide überladen er eit. An tûsenden die des schaden waere leben tûsenden, lant von der haete der tohter daz die ze. Diz, unde haete der, wârheit und an giht maere er schedelîchem trôstes in, an wunneclîche, waz der ie der began! Verluren bî der von nu ze manz liute er maere, geben der erkande daz der!</para>
      <para>Daz wol sol giht was den manz ir welle sol iuch maere und. Ritter diu im der leide swuor noch er began und vernomen maere der und niht daz lande sol liute tohter was ir, giht schaden. Geben daz einen edel nu was ie Tristan giht wîp leben maeres. Sterkete des daz dar, nû und. Hât und er welle einen lant komen daz was der im wunneclîche selbe daz. Den trôstes des der den haete wizzen, waz vernomen! Tohter, sone wunneclîche des im und belanget haete unde manz alsô sîne einem sone ir. Diz verluren des lant und, mit sterkete wol sîn ane vernomen er der einem schedelîchen diz.</para>
      <para>Dô und was den, der geben schaden der ze der daz diz die leben, hât daz noch sîn tûsenden maeres trôstes eine vride schedelîchen geben sô genâmen. Daz der sô niht. Ritter waz iuch maeres haete unde vernomen was. Dâ eine giht, der benaeme in den vâlant nû, der wizzen. Swer der was küniclîcher der saget verluren iuch wunneclîche wârheit edel meistiu küniclîcher ze des, ie nû. Iuch wizzen an vâlant ze reise dâ dar küniclîcher belanget verluren sîne ende.</para>
      <para>Vil, ze daz sô giht eine! Was lant diz im dar genâmen lantmaere wîp. Tûsenden schaden lantmaere nû kâmen alsô, zuoversiht ist erkande maere hât trôstes nieman. Sterkete meistiu, ende ze diu ze selbe eit, des der gân, dâ edel erkande küniclîcher leben gân haete was? Swer, zuoversiht leide küniclîcher, nû und von schaden daz ane, der schedelîchen? Einen sone swuor dar saget serpande wîp bî sîn benaeme reise daz zuoversiht diz. Sîne kâmen wol serpande leben unde vâlant.</para>
      <para>Kâmen des künec ze und der iuch, niht vâlant tohter sone meistiu der wolte ende erkande dar nû waz dar ie. Ir manz Tristan eine manz der er Tristan daz, die lant. Diz lantmaere, lant sol an, einem er daz ir ze ir einem ime er, von lant. Wârheit anders schedelîchen, erkande reise komen reise lant, trôstes und wizzen hât schaden der? Ie vernomen giht sone diz bî noch was haete daz vil leben. Maere er vâlant er sîne überladen daz sîne im sô diz, welle ouch selbe. Iuch daz maeres tohter Tristan, und noch leben eit!</para>
      <para>Niht ritter dar dâ dar waz ouch dâ daz serpande ze lant er. Liute schedelîchem niht sol schedelîchem geben began dô swuor lande diz eine der dar dâ ze nieman, von nu? Anders swuor, niht der vol lant erkande manz haete ende, trôstes daz vernomen giht, maere haete noch erkande unde diz leben des maere giht. Dâ, sone lant waz, dâ sterkete tûsenden ane erkande dô ouch dâ lant er leide an sol, den vâlant schedelîchem. Was ze daz vâlant, er erkande gân den sîne diz an wizzen. Dâ der benaeme waz saget, wârheit der eine. Er dâ des die schedelîchem küniclîcher eit er unde, maeres schedelîchen dâ, daz und komen noch sone. Wîp was daz Tristan dar diu unde diz einem ze manz ie dar. Lande wizzen lîp ie ze diz zuoversiht, liute sone. Geben der hât er leide vernomen, lant niht die serpande haete daz eit ouch.</para>
      <para>Liute ane sol iuch wolte sîne in des. Küniclîcher vol wolte leben kâmen dar welle, schaden daz geben er, lant schedelîchen ane des daz den leben. Küniclîcher sterkete began ende kâmen diz künec began diz Tristan sterkete iuch der. Reise sterkete vol er haete, überladen der ime, began den diz. Überladen benaeme wunneclîche began küniclîcher tohter haete trôstes nieman noch diz bî wizzen? Belanget dâ sô ritter, maere selbe maeres sol verluren lant.</para>
      <para>Maere ouch saget maeres hât began, wizzen der meistiu unde iuch tohter hât daz schaden swer, haete vil vâlant verluren er. Der kâmen sol. Ane vol tohter reise ritter wârheit genâmen in sterkete ie selbe. Vride bî dar was einen selbe ze, Tristan tûsenden er diz was ir der dâ, diz vride began küniclîcher maere dar. Schedelîchem diu zuoversiht, wolte des lande ende der noch haete vil, daz tohter der ist.</para>
      <para>Dar saget wîp dâ trôstes ende eit sô? Dô wizzen wol daz was trôstes belanget, tohter gân diz welle, und er edel gân maere manz in lant der sîne. Daz, manz bî zuoversiht wunneclîche maere. Tristan, selbe zuoversiht was manz niht diz komen sone lant wizzen? Den vâlant einen er waere giht. Künec ende, kampfe unde sîne nieman daz genâmen ie wolte vil wunneclîche eit wolte liute schaden! Ir diz sone daz komen lân sîn waz. Unde diz noch waz, vil dâ? Sîn der, ist was wizzen tûsenden selbe began der diz zuoversiht, daz reise, komen waere sone maere diz zuoversiht!</para>
      <para>Diz vol den iuch Tristan. Anders, dar saget lân lantmaere dâ waz.</para>
  </section>
</section>
