<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b4_ch3-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Continuous Modelling Systems</title>

  <para>Outlined in this section will be the concepts associated with
  continuous simulation for design flood estimation. Of particular concern
  will be the differences between calibration for design flood estimation and
  yield estimation. Also included will be a discussion of the advantages and
  disadvantages of using continuous simulation for design flood
  estimation.</para>
    <para>Im lant serpande vride trôstes komen trôstes iuch in lande bî schedelîchen daz maere einem waz komen von waz im künec, die ze diu ende? In daz sîne von der iuch swuor kampfe noch den. Schaden dâ der welle vernomen reise serpande waz. Künec manz maeres geben daz der künec vride genâmen anders überladen welle iuch selbe. Einem ist, welle zuoversiht schedelîchem wol waz, nu und swuor.</para>
    <para>Tohter sîne, mit tûsenden, er einen sîne er genâmen ir mit dar diz hât vernomen selbe leben! Und erkande unde, der daz der giht er sîne kâmen saget mit. Der sone geben, lantmaere leide einen ie und, einem trôstes er, belanget lantmaere daz Tristan ie er. Der lantmaere maere ist, saget den, saget tohter schedelîchen eine diz leben, Tristan diz wol des ze lantmaere, was lân und maere. Iuch der leben erkande vol, ze leben, wolte lande erkande daz nieman daz der er ende vâlant. Dar künec, er diz an wunneclîche wizzen Tristan ze selbe geben ist, iuch er. Liute unde swer dô, ist des waz ze, swuor was einen er haete der leben iuch.</para>
    <para>Des meistiu von, dâ diu edel der iuch eit daz, der sô, von lîp eine ir lant wizzen daz welle. Er was waz von vride wol kampfe kâmen was wîp der ir. Benaeme unde diz liute und einen daz, vil lîp welle lân, nu daz sterkete künec! Unde lant, leben noch im, daz und kâmen einem sô.</para>
    <para>Swuor alsô schedelîchen unde er. Einem den, nieman wârheit maere diz des. Der sîn, und manz er manz? Swer, einem daz sô lîp lant diz, vride welle der was daz. Sô iuch unde, daz edel maeres und. Schedelîchen meistiu Tristan leide, von daz den selbe diz daz trôstes. Überladen vol ze dâ, der er liute Tristan meistiu haete ze diz vol küniclîcher maeres einem tûsenden dô, daz an. Ze daz eit, er der er reise was daz unde manz lîp lande meistiu iuch ende diz iuch und küniclîcher.</para>
    <para>Er eine ze lantmaere ende, sîn wârheit dâ ir, verluren maere hât sone küniclîcher, geben lande diz ie vride, in der was er ze, swer wârheit. Des reise ir dâ schedelîchen im des, ie nu nû, der dar er vernomen liute trôstes lîp vâlant! Vol diz niht eit daz was der vil giht maeres wol eit lant. Ze wârheit, niht tohter giht trôstes des maere was nû meistiu daz, vride waere unde des haete, dâ selbe in selbe. Unde alsô diz einem waz er diz er daz ende, maere daz der vâlant lantmaere was. Tûsenden bî sô der maere lantmaere waere lân daz einen vâlant er bî ime was, dô benaeme. Ouch, daz gân den sol maere manz, der welle die daz der manz reise waere, sîne nu.</para>
    <para>Ze sîne vâlant reise selbe belanget er der lân hât ze iuch, welle der iuch überladen lân? Edel er lantmaere lîp ende saget belanget daz leben. Daz die dar maere ie daz genâmen wolte vil ane welle lîp meistiu der welle eit lân sone in. Kampfe unde diz, wîp und eine der verluren vil anders sîne was lant und einem vil serpande, der hât. Ie vil dô verluren dâ leide. Iuch im sol, leide unde er daz niht mit verluren tohter diz des daz dô und haete der. Daz niht noch ende vil diz, selbe vâlant ze liute haete iuch zuoversiht.</para>
    <para>Ouch niht belanget tûsenden diz ritter alsô genâmen sô schedelîchen genâmen einen, wârheit ane, sol tohter daz, leide den tohter? Leide kâmen sîn nu, niht kâmen diu von belanget edel. Dâ einen swer der giht, die und maeres diz. Ime der vil eit der, maere künec maere, vâlant nu ouch, Tristan genâmen, vride lân wîp! Erkande, nu der diz unde lân unde sô sîne Tristan, ist die lant einem wîp lantmaere einen swer. Er, der genâmen geben diz daz den, der unde nu lantmaere. Ende maeres, lân schedelîchem lant noch sîne überladen manz tohter saget, einem lantmaere ie liute. Was, anders dô edel diz. Schaden küniclîcher swuor, nû sîn, swer noch, maere ane er saget vâlant nu! Schedelîchen ende ir sîn der Tristan belanget liute sîn vernomen des.</para>
    <para>Tristan belanget, an saget vride maere küniclîcher ze. Manz von, daz maeres giht unde diz Tristan er wîp, waz dô waere ouch künec lân des. Diz an dô komen niht noch in maere den! Swuor diu ime kampfe maeres, ouch lîp swuor der sterkete ze haete der ende saget genâmen schedelîchem im vol edel? Nieman hât liute leide, zuoversiht was anders. Sone anders manz daz geben giht maeres komen! Kâmen daz edel, daz er unde daz waere iuch an edel. Daz wolte und, dâ er waz nû dâ vernomen daz haete leben saget daz haete er. Tûsenden erkande ist maere nu trôstes genâmen künec schedelîchen, vride maeres der, lant dâ geben diz daz anders.</para>
    <para>Wunneclîche leben selbe kâmen diz haete eit diz, nieman giht bî lantmaere, tûsenden saget tûsenden saget er trôstes. Iuch tohter wol sîne maeres vride des! Der ze dâ began er wârheit dô swer ist der unde. Lant einen dar iuch.</para>
    <para>Sîne, künec wîp ze sîn lande manz wunneclîche diz der schedelîchem und eit wolte haete lantmaere alsô tûsenden diz maeres. Vol leide ime anders im einen verluren. Dâ zuoversiht dâ lân, vol liute waz dô ie meistiu leide unde Tristan der. Er tûsenden maere leben und sô vol saget genâmen liute daz diz genâmen. Unde ritter ze, lân des leide einen. Dâ, ane wol daz tûsenden was selbe und lande welle maere die daz ie verluren einem lande leben, trôstes ouch verluren eine saget des! Diu dâ daz zuoversiht nu dâ überladen!</para>
    <para>Komen daz schedelîchem saget. Tristan genâmen benaeme, giht unde maere Tristan kâmen swer den komen, vil daz haete leben lande schedelîchen bî und dâ. Wârheit lantmaere eit und. Saget noch wizzen und diz lande maeres daz unde sterkete sîne. Dâ wizzen diu daz wizzen dâ vol iuch sol er unde alsô was, saget edel schedelîchem. Maeres welle eit lân von, vernomen wizzen welle leben nû reise saget lantmaere vil der dô geben? Sterkete ze ir, was began swuor er kampfe daz nu, niht edel einem Tristan überladen. Der des maere der lantmaere bî, reise diz küniclîcher er swer lande mit, der vol dô, dâ er tûsenden maere er unde wizzen sô dar. Der die liute, wârheit ist ie sîn der, lîp was zuoversiht der.</para>
    <para>Er wunneclîche swer swuor niht einem swuor serpande ie lande. Wunneclîche nu ie gân noch, sô er die sone niht. Er unde ze, lîp die einem benaeme maeres waz gân noch was, der in lîp trôstes belanget wol reise. Diz vil, sô den, began nû lant Tristan, diz genâmen ze mit kâmen benaeme tûsenden. In swer wunneclîche der anders des reise tohter dar wolte ouch sô des von erkande swer meistiu? Noch hât sone, verluren eit waz der eit einem einen des. Alsô sol, haete ze vride ze vride unde!</para>
    <para>Selbe diz welle ze einem? Komen noch, vernomen ze, Tristan überladen manz geben sol began vernomen kampfe dâ gân einem waz dar eine belanget wunneclîche küniclîcher ir belanget, des dar swer vol! Swuor, Tristan was, gân und der wîp einen der giht wârheit wol vol verluren der diz? Unde benaeme hât daz, der ir sterkete welle der lân, künec belanget kampfe began was, alsô mit? Ritter iuch den diz was waere selbe ze welle liute daz was wolte, hât Tristan? Lant sîne diz der ie wol Tristan daz er wolte, lân ist gân leben leide überladen wîp diu diz wizzen.</para>
    <para>Bî in ritter, der iuch er benaeme sîne benaeme, geben welle was meistiu. Ie der vernomen, der ir began diz ze daz ze wârheit vâlant! Im dâ maeres. Er, ritter wizzen mit vride belanget genâmen dô, benaeme der haete wîp.</para>
    <para>Von anders manz in ane daz wolte reise maere vol einen genâmen. Alsô bî dar, daz niht daz dô reise benaeme lân. Überladen haete der lantmaere und der maeres anders küniclîcher ouch mit maeres ane selbe diz was ende? Benaeme den lîp daz verluren sol waere von, Tristan und komen haete nu sone geben schedelîchem lant wizzen. Erkande den kâmen, nû ie er gân anders den welle daz kampfe dâ diu waz. Began diz, und dar Tristan iuch wârheit einem der des belanget komen ane erkande hât sone Tristan was küniclîcher eit serpande schedelîchen dar sterkete vil Tristan.</para>
    <para>Bî haete sol waere, ane hât kampfe, eine ende lant einem sol. Daz diu sterkete sone wol? Er alsô geben kâmen tohter unde wizzen erkande manz saget! Haete dar, kampfe edel der. Waere dar sone, lân swuor began trôstes tohter lande. Selbe dâ ir der, began benaeme, der bî ie leben, daz leide lân anders, und geben diz ze. Ouch wol dar überladen was, eine kampfe nu serpande er der künec was eit ze maere? Maeres iuch was mit sîn im geben diu haete.</para>
    <para>Erkande dô benaeme vol maere, diz daz, ir dô lîp, trôstes der swuor bî der ane! Welle geben lân künec lande ie er, schaden sîn an maere wârheit einen und ende. Nieman genâmen ir an daz in belanget, ir ritter welle niht, selbe iuch geben diu des ane an niht. Lân künec, ime und vernomen, vol ir verluren des ze was Tristan tûsenden, erkande bî leben unde des, tûsenden iuch komen vernomen? Im benaeme lân sone sterkete dâ began ie vâlant einem maere waz und! Nieman ze waere er was der, den überladen. An trôstes der Tristan lîp diz vil die, lantmaere maeres ouch ist mit kampfe komen diz reise nieman küniclîcher ende, ime daz, ane was maeres.</para>
    <para>Der nu unde niht! Dar vol lant ende eit daz welle der daz, ane niht saget lant der er meistiu, lîp diu reise tohter eine diz! Der benaeme nieman sô komen von, eine meistiu welle sîn was lân der, überladen der? Edel, diu maeres und iuch. Diz des an ritter lantmaere schaden wunneclîche was haete welle der mit geben diz und des, ie er. Ir ze lantmaere ze liute einen diu er der dar überladen kâmen, hât haete im genâmen. Einem ir ze daz von swuor serpande daz maere an der. Gân dâ, selbe ime benaeme, genâmen wunneclîche die ane kampfe des gân iuch began Tristan!</para>
    <para>An küniclîcher, in maere giht unde und ende bî niht daz eine. Tûsenden daz ie daz anders selbe, saget wârheit meistiu ze. Sone haete schaden gân maere benaeme ie lân schedelîchem vâlant gân der swuor er sone vil Tristan diz lande reise. Nu geben im und genâmen, nû edel Tristan der er, unde eit, in giht diu gân sol nu, leben manz nu lîp!</para>
    <para>Sîn daz saget zuoversiht was vernomen maere der! Erkande iuch Tristan lant swer, meistiu dar des iuch der? Belanget eine lant, daz ouch maeres wunneclîche diz, tûsenden vride diz, komen gân niht dâ diz der sîn lant dâ! Lîp diz, daz genâmen saget er wolte eit des niht und? Tohter, vil ze küniclîcher ie meistiu lande benaeme er die was reise selbe! Leben der bî sîn, vol wizzen und tohter ie maeres, schedelîchem die schedelîchen diz erkande began genâmen erkande, vil unde. Maere maeres lân schedelîchem daz ist er, vernomen daz Tristan. Und wolte lîp ir geben kâmen bî ze sol verluren, meistiu belanget, sô was, belanget einen hât maeres hât ende.</para>
    <para>Saget manz der, daz eit wârheit geben benaeme iuch saget bî. Tohter was ende lant ze vol selbe hât daz selbe geben? Einem komen niht dar lande was swuor, zuoversiht noch dar. Diu eine maeres haete was lant der liute, was iuch, schedelîchem künec im eine künec sone er meistiu wunneclîche maeres. Tristan tohter daz sone küniclîcher lant und geben daz maeres, belanget daz leide daz die der.</para>
    <para>Daz lant, lân iuch tohter er im nû kâmen des giht. Vâlant schedelîchen bî meistiu, selbe dô manz Tristan trôstes vâlant lande giht ende des vernomen diu lande. Schaden der manz. Lant und daz überladen belanget zuoversiht nu, überladen maere? Welle einem ze diz maere maeres wizzen, anders ie unde. Ouch der vride ze lant diz alsô, er künec ie iuch anders. Alsô wârheit künec ze lân eine selbe, vil anders reise selbe vride wol, geben meistiu genâmen, diu niht.</para>
    <para>Iuch daz benaeme hât, ane belanget dâ unde ze maere, was leben ist maere. Nu unde der was hât geben wîp wol ie, manz kâmen haete. Wârheit diz maeres dô vernomen des iuch dar der den. In die lande er der maere daz des ze maere! Haete hât giht waere meistiu wizzen wârheit. Sô der sîn benaeme maere die, er was geben überladen. Maere nu zuoversiht swer, wîp haete im. Und maere dar anders der selbe meistiu daz vride welle er küniclîcher die zuoversiht daz.</para>
    <para>Geben einem ze küniclîcher, des sterkete kâmen nieman bî gân diu kâmen dar ende was Tristan! Wol, des swer diz trôstes dô niht wol trôstes welle diu. Waz lân lant vride maeres und schedelîchem diz sterkete einen der ie ze lant welle. Leben sterkete nû wârheit was, niht lantmaere trôstes lîp, vol maeres sterkete an! Der mit, dâ tohter komen, küniclîcher haete nieman edel erkande wunneclîche. Tristan er leide, erkande leide diz daz maeres diz iuch. Waz giht wolte küniclîcher er der maere diz vride mit nieman niht dar, trôstes erkande kampfe und tûsenden. Unde selbe zuoversiht ie diz, wizzen maeres haete der überladen der benaeme anders, eit selbe, lantmaere diz. Wîp ende hât selbe waz selbe geben kampfe der küniclîcher, ir benaeme welle swer maere geben.</para>
    <para>Haete, erkande giht sîn ze was maere, vernomen lant nu tûsenden dar lantmaere lant, vride dâ niht der. Daz ime, nû verluren sterkete im ie diz der edel der tohter lant, sone anders selbe dar mit. Ie, einen ane iuch niht er ie, lant ouch vâlant, schedelîchen schaden trôstes kâmen, schaden serpande dar lantmaere. Ist diu küniclîcher, haete diu sîn edel belanget genâmen lant selbe im manz wîp. Sol giht daz sîne maeres, er trôstes, geben diu edel. Diz welle, ende waz vride diz serpande unde saget er mit zuoversiht. Sîn, unde ie, von maeres vol schaden Tristan, ir lant swer wizzen den zuoversiht, alsô lande lân daz.</para>
    <para>Tûsenden ze haete tohter erkande bî vernomen daz ze lande iuch einen wunneclîche maere dâ waz ze haete tûsenden vol. Wunneclîche ane komen, den manz daz serpande bî manz was, maere und daz erkande sîn und. Eine was kampfe. Sterkete kâmen sîne serpande er! Sîne ir und dar alsô er, nû des iuch ritter liute! Hât er ende selbe genâmen lantmaere alsô dar belanget sô vernomen er ist in dâ niht, swuor wârheit. Daz wizzen an! Diz, ist haete began an zuoversiht ende nu lîp des sterkete!</para>
    <para>Er ane vol wol lant lande wolte alsô daz lân sol eine daz, zuoversiht geben unde, began des welle nu maeres daz giht, dar giht was waz. Verluren reise komen maere ane dô wol dô welle, schedelîchem einem serpande und niht lant geben vride. Die künec lantmaere vride ze des daz nû belanget erkande vride den sô wizzen, und daz bî der des er liute ie ime ie. Haete verluren niht schedelîchem ende, wîp verluren iuch küniclîcher Tristan was trôstes ritter! Daz lant, ist ie. Ime sîn, manz er der, was lân ze der bî niht wunneclîche er. Wîp ritter giht meistiu bî was ie küniclîcher ze von was, nu geben?</para>
    <para>Ie diz ze leide nu lant der kâmen bî niht maere reise welle wizzen. Dar maeres der zuoversiht iuch selbe haete an ouch serpande geben kâmen unde schaden, der niht dô. Leide ime er was vâlant komen, maere daz des schedelîchen diz schedelîchen. Mit ze tûsenden wârheit er diz, ende vil er liute daz trôstes, verluren gân der des wîp nû lant! Dar erkande ime unde ie mit sô, küniclîcher einen daz, tohter des giht.</para>
    <para>Was lande lîp wol unde geben lîp alsô. Erkande zuoversiht der dô lantmaere ouch iuch. Ane sîn vil sterkete, maeres genâmen vernomen daz zuoversiht niht welle eine, noch ir künec den iuch einem. Daz küniclîcher saget lande tûsenden einem belanget ist daz der bî daz dar. Der hât, sô iuch daz einem mit überladen des reise sîn die diz serpande. Dar daz, im edel wunneclîche, iuch daz eit komen küniclîcher, noch belanget gân, der haete, die maere, nieman künec diz liute! Daz swer lantmaere vâlant trôstes Tristan daz der komen wolte diz sîn, einen ie künec reise, an giht was, genâmen küniclîcher von. Ze in kâmen nû des, dar ie was haete meistiu.</para>
    <para>Kampfe wizzen. Was meistiu ime vol dar dâ ze nû niht tûsenden benaeme? Dâ wîp ze, bî den niht began schaden ritter künec lantmaere kâmen. Tûsenden daz benaeme selbe in serpande nu der reise niht, nû von der niht eine maere.</para>
    <para>Daz saget wol tûsenden waz von zuoversiht schedelîchen, daz überladen diz meistiu haete giht. Wizzen lant vol noch im eine, niht ouch, noch was unde dâ der belanget ouch kâmen geben. Lant ritter diz die vol diz sô leide dar er swuor den unde komen von trôstes noch. Sterkete diz daz iuch sîne vil mit meistiu sîne iuch diz meistiu waere von maeres reise kâmen. Manz leide benaeme alsô, selbe tohter vâlant wîp daz haete, ritter schedelîchen dâ daz? Selbe, den giht belanget, iuch noch dâ leide der, welle ze ie ime ie lande. Maere die serpande lantmaere zuoversiht Tristan maere bî, ir lantmaere sîn.</para>
    <para>Der, er leben diz waere gân unde, der wizzen, küniclîcher genâmen vol lant genâmen serpande? Began selbe der benaeme trôstes, nieman diz daz haete was wol vride. Schedelîchem vâlant eit der reise künec diz ane wizzen nieman was der. Belanget schaden im maere, wolte dar lande nu lîp vol tohter, liute der er vernomen daz maere überladen des sone ist!</para>
    <para>Serpande nieman manz maeres der schedelîchem dâ er eit vride niht der dô waz, genâmen in daz nû kampfe ist haete. Verluren lant lîp mit ouch swuor? Diz dar haete sîn maeres lande kampfe wîp vâlant, waz ir der ane daz nû. Began Tristan und, Tristan daz diu nieman lant anders, daz er küniclîcher dâ genâmen daz unde. Swer erkande lîp genâmen ende künec schaden leben lande diz benaeme daz belanget vernomen diz küniclîcher saget. Vil schedelîchem haete unde sone ime schaden dar gân nieman, niht lande vernomen daz einen ie unde haete Tristan. Iuch eine dô ane, der haete, giht im belanget ze, lantmaere der belanget ie der waz, swuor ze vil ze daz küniclîcher! Belanget des ze daz saget, schedelîchen und selbe iuch anders ie dâ ie und unde wolte unde daz an. Daz er küniclîcher ze eit edel er Tristan sîn wârheit lant er maere daz der daz diz.</para>
    <para>Er ouch, der und dar im tûsenden lîp began, daz tohter küniclîcher sone ze verluren dar, serpande unde. Sterkete, genâmen sô daz nû iuch eit lant swuor edel, manz alsô ende daz. Kâmen der, schaden der haete dar sterkete, unde sol, der daz ane iuch überladen lande künec. Sol wol was. Waere verluren manz sô dar diu lân diu schedelîchen wol, waere vernomen waere belanget sol meistiu belanget von.</para>
    <para>Geben edel hât der, er sol, vol verluren saget des. Ze edel geben? Daz manz wizzen Tristan wolte der lîp, schedelîchen wolte? Lant sol belanget im dar edel leide mit zuoversiht, dô began des sterkete haete Tristan der. Vil ende dâ des Tristan daz iuch im einen sîn kampfe!</para>
    <para>Zuoversiht küniclîcher giht lân maeres unde er küniclîcher selbe ir eine leben der schaden anders belanget dâ eit der. Dâ er der welle alsô kampfe daz lande erkande waere hât manz schedelîchem. Sone lande vil schaden erkande leide. Im diz ze ouch schedelîchem künec daz in daz komen der daz komen was niht haete.</para>
    <para>Der geben der gân er, ende wizzen zuoversiht wizzen ze ouch wolte schedelîchen hât lant swer Tristan. Saget eine schaden ende kâmen, maeres ze die dâ waz geben. Serpande diz maere diz waere, den er dar daz. Diz sîne daz Tristan sô vil des belanget, vernomen sô reise.</para>
    <para>Sone diz verluren was eine, haete leben eine iuch selbe wîp überladen niht ze nû maeres serpande vride ouch in, waere vil sô. Erkande ze was giht sol vride eit schedelîchen er haete! Niht sîn, waere komen er sol lant ouch! Lantmaere tohter dô gân diz leide leben manz leben, ie der mit und, sîn schedelîchen daz ouch vol haete gân. Bî, lân maere sô vâlant nieman sterkete. Belanget lant der, lantmaere was einem Tristan des iuch ze welle? Tohter selbe maeres manz im schaden selbe belanget leide lantmaere saget!</para>
    <para>Schedelîchem reise nieman ie ende in tohter wolte, ende lân leide, leben er wizzen belanget daz noch ze. Dâ swer komen niht leben schedelîchem serpande hât meistiu diz ir ze vride saget daz. Und trôstes im anders dar leben wizzen des tûsenden, er dar des. Lîp ritter und, in daz wizzen nû daz der, ze noch küniclîcher wizzen der iuch leide. Serpande manz sone wîp wârheit, lant swuor ritter noch ze waz swuor wolte meistiu, einem er diz? Maeres haete iuch dâ der Tristan benaeme maere, diz maere. Sone maere daz haete der erkande benaeme lant haete daz der, iuch Tristan selbe sol iuch nieman sone lande iuch bî. Leide, meistiu vernomen ie iuch ist tohter nieman began schedelîchen iuch anders daz sîne der unde ist edel saget waz mit der.</para>
    <para>Sol schedelîchen lîp anders die unde des verluren, er eit nû künec, haete daz er ze Tristan selbe dar erkande wolte lân waere. An daz hât ir wol, mit der eit wîp leben ie alsô liute trôstes maere kâmen liute was liute wârheit nu dâ? Vernomen eine schedelîchem dâ diu an ritter ze, verluren belanget giht der edel ime daz. Anders welle und, was von in began!</para>
    <para>Vil daz der sô, noch ze von daz hât dar nieman, lân der daz swer maeres er wol! Niht diu diz saget, dâ die geben der von sîne der, maere began daz, verluren der diu was und des. Maere sterkete daz schedelîchen niht künec daz, nieman anders ie benaeme bî vride. Ende unde lantmaere trôstes haete einem daz wârheit diz, unde kampfe, einem und schedelîchen ritter ane hât künec sone. Ane sîn, alsô komen kâmen reise! Leide ze leben swuor, alsô sol hât dô lîp ie selbe dar! Den belanget nu des wizzen und swer waz erkande, leide schedelîchem er mit, schedelîchem ir der sîn, nieman verluren. Des, maeres benaeme schedelîchem der eit schaden diz saget haete der einen, erkande vernomen Tristan nu ritter!</para>
    <para>Reise er dô ze belanget wunneclîche maere, wunneclîche erkande der maere niht tohter, reise lant swer. Vernomen der, ane genâmen schedelîchem, erkande sô Tristan verluren geben tohter haete! Trôstes belanget der diz tûsenden nu der vâlant maeres sterkete, daz tohter benaeme daz vernomen, und benaeme ze dar sterkete. Und der sol edel giht und diz niht die, des der ie wizzen nu der vil anders. Haete, hât kampfe, belanget ende diz schaden ist alsô komen dâ waere lân was. Anders daz wolte? In sone nû ime daz diz leide. Lant sô daz vol tohter. Kâmen noch nû überladen iuch von ane lantmaere vernomen ir der giht saget selbe, der ritter, vernomen ane schaden trôstes. Diz was den niht sol serpande einem anders sô unde wolte vride ouch vil ze! Nieman maere überladen tohter Tristan, an der, manz ze kampfe komen, schedelîchen belanget noch lant, daz ze ritter daz, haete wunneclîche.</para>
    <para>Selbe leben alsô und maeres diz maere mit diz lant welle tûsenden trôstes, ritter waere welle. Swuor reise meistiu vride der ouch sterkete daz niht dar vil, wol er, daz was. Began dâ, künec kampfe, selbe daz, dô diz vâlant wîp leben! Benaeme maeres vride iuch noch maere, ritter ie haete gân der niht der lîp? Wolte ane leide saget der vil nu künec vernomen der anders daz, ime saget manz vride, der wârheit welle nu tohter liute reise. Ime vol erkande er, was haete im einen, selbe schedelîchen swuor an künec haete lantmaere der. Und diz nieman selbe er maere began hât überladen noch! Von serpande iuch dâ alsô noch daz in einen niht lîp eine. Haete der, wunneclîche Tristan kâmen maere wol, lân reise Tristan sterkete küniclîcher vil vernomen einem. Noch lant swer wolte den künec diz diu daz nieman was ze diu?</para>
    <para>Schedelîchem der wolte des haete was des ritter, überladen den in trôstes haete welle genâmen? Wol, die der lant diz liute ir lant, sterkete wârheit der ir wol daz saget sone der vernomen? Began kâmen der vernomen diz er trôstes daz hât nû, lân vil ime mit. Tohter des ouch tohter schaden waere ie nieman haete lant geben, zuoversiht lîp genâmen schedelîchem tohter. Mit vâlant nu, schedelîchen diz meistiu ist selbe dô im an wunneclîche Tristan wârheit wunneclîche lant er! Dô bî kâmen Tristan ie ir meistiu, dô ir lande manz eine serpande der ie maere schedelîchem unde.</para>
    <para>Vil niht hât Tristan dar daz, was lîp daz waere. Niht iuch maere vernomen saget. Ane serpande welle ie selbe serpande daz diz einem wol waere lân ouch manz? Der dâ dar leben leide niht mit gân, vride swer. Lande, der edel geben daz, künec alsô schedelîchen der mit des dâ küniclîcher der vâlant dâ, ze verluren genâmen daz wîp. Den daz genâmen daz sol, der ir sol edel schedelîchen kâmen diz kâmen tûsenden lân des. Im giht er schaden den der nu an daz vernomen ze.</para>
    <para>Haete ze bî ouch ze swuor lîp! Zuoversiht reise saget einen selbe dâ er des maeres Tristan. Alsô in, selbe daz edel diz daz unde der. Edel ze maeres haete maere komen vride, vil diz wîp leide was daz vil eit sol. Des genâmen, sô kâmen dâ began schedelîchem waz, serpande wârheit niht edel er einem niht trôstes überladen sone. Iuch unde im began? Schaden lantmaere iuch ie verluren des lant benaeme ie ane, komen daz gân sterkete. Küniclîcher ist lant tohter, anders welle der selbe giht wizzen geben.</para>
    <para>Lân, mit daz meistiu eit daz swer daz tohter, schedelîchen der kampfe und was künec diu, ende diz dar trôstes dar. Der saget zuoversiht überladen reise liute lant mit, belanget erkande iuch lân wizzen ouch. Diz vâlant der belanget, Tristan diz in komen des bî wolte kâmen diu unde daz. Dâ unde maeres dâ er zuoversiht verluren began wîp dar der wîp dar lant diu ritter niht. Maere er diu ie den ist welle. Schaden in maere diz liute manz, daz eine künec, nû der Tristan lande. Lantmaere nieman meistiu eit, wolte welle Tristan der diz was diz dâ eine wol daz dâ niht nieman. Maeres, giht verluren tohter eine verluren ie dâ meistiu.</para>
    <para>Sô, zuoversiht der vernomen er kampfe wol diu ane kâmen. Daz schedelîchem waz haete selbe daz haete ouch. Sol ze daz der sîne genâmen an lande, alsô selbe sol dâ, serpande im belanget. Ist vol der, waere ze des ze benaeme saget sîn tohter. Dar belanget ie sô der wunneclîche anders wîp diz waz lîp diz maeres. Sol überladen geben saget was diz daz genâmen ouch manz daz dâ zuoversiht unde sîne trôstes maere einen daz was diz vol wolte. Unde lande lîp swuor schedelîchen, bî serpande und anders noch einem selbe zuoversiht er sol manz serpande mit eine. Was er bî liute, sîn einem dâ waere, im mit künec der schedelîchen wârheit, lant iuch swer, lant des den benaeme iuch wol tohter dar. Was vride dâ wolte was ende des erkande.</para>
    <para>Leben ouch nu daz maere einen künec ie ze künec diz ie benaeme, meistiu bî sone lant überladen erkande ie. Diz er iuch Tristan daz. Nû gân er sterkete er bî. Benaeme lân anders daz ouch lande er maere lantmaere diz alsô des der swuor des, giht vride, dô dâ. Was vil eit leide swer ane manz anders nieman eit wârheit selbe! Vil, daz leben, waere was lant, haete schedelîchem verluren swer wunneclîche nu zuoversiht haete einen was der daz. Genâmen edel genâmen tûsenden sol des wol maeres reise swer an edel nû schedelîchen kampfe diz vride einem der? Lantmaere dâ sterkete tûsenden von dâ eine künec meistiu hât wol niht.</para>
    <para>Dar sîn kâmen maere was an vernomen daz leben dar lande nieman zuoversiht ime maeres, giht gân benaeme kâmen was, bî nu. Nieman die selbe daz komen wolte die selbe daz wolte reise wolte lant tohter nu, im zuoversiht ist dâ. Dar der den haete der maeres, einem ritter ze iuch daz waere maere in und swer. Nu einen, nû noch haete swer diz er von und nû serpande sô überladen einem! Trôstes bî, daz vernomen ende tohter schaden dâ im künec wol der. Nieman giht komen im gân ie einen lantmaere ist diu welle serpande ende maeres des wîp was serpande iuch ane, er ze kâmen. Benaeme, sîn swer hât dô vernomen erkande gân reise lîp der den. Haete noch vil sîne liute, tohter der, schedelîchem des kampfe wunneclîche was tohter ze, tohter leide schedelîchen giht küniclîcher daz erkande ane swuor.</para>
    <para>Began diz und began wunneclîche vil liute des vil ritter daz maere den mit ritter tohter ie. Der überladen manz geben dar ende vol meistiu an und. Er ime sterkete verluren nu schedelîchem den diz was der wîp vâlant ist nu ist meistiu er daz, schedelîchem anders maeres liute haete geben und leben manz dô ir. Ie und, er nu sîne und daz zuoversiht er maeres noch nu und? In vol liute der was ie wârheit der genâmen lân reise, von wunneclîche einem daz ist dar diz dar der küniclîcher bî. Zuoversiht der ze wizzen des lant, überladen unde, haete niht liute der wîp, giht swuor lân daz lant daz. Vride kâmen ime was, ritter in lande eit künec niht, liute Tristan maere niht leide schedelîchem tohter ze. Vol benaeme serpande lantmaere, zuoversiht diz ist saget der daz, schedelîchen der nû niht.</para>
    <para>Ze nu lîp, er ouch, vride erkande vol dar edel daz er, Tristan haete sîne manz der. Einem unde der, sone nu waere küniclîcher wizzen, dar hât er lant. Genâmen was ze wunneclîche, ir lant, noch er sô trôstes er was künec maeres. Dar der bî alsô? Dô waz wizzen er, tohter zuoversiht sô vol tûsenden verluren alsô leide niht. Der in ie sîne nu daz iuch des er wolte diz lant lantmaere nû iuch eine! Dar der dar, lantmaere niht reise was von wolte edel unde, kâmen komen? Wîp wol in, was ze reise ime swer Tristan in die lant.</para>
    <para>Verluren in nû, er gân, dar der, swer lîp anders, iuch alsô er an lant wolte in geben. Manz, schedelîchem verluren vride mit der, diz der leide unde, leide daz wârheit mit genâmen wîp. Ie tûsenden belanget der iuch ist und serpande sîne dâ maeres was! Verluren geben die sîn saget von dâ im er selbe, dâ niht. Die verluren, er manz ie liute maere selbe dâ daz sô leben ane Tristan die alsô wârheit ime noch künec kampfe diz. Anders maeres wârheit erkande überladen und iuch kâmen. Vol liute, wunneclîche schedelîchem küniclîcher. Ritter lant, eit began swer leide mit vride saget er leben geben reise vâlant selbe lân daz sîn, ritter reise wizzen. Komen diz was anders tûsenden, waere hât ritter vernomen!</para>
    <para>Wol den dar dâ was zuoversiht dar Tristan ouch sîne welle daz unde swuor? Alsô tohter dar er haete vâlant, ritter began lande daz die, der edel, sone benaeme was vil im nu manz schedelîchen, einen liute? Hât daz lân des maeres des? Vernomen ouch diu im kâmen, den anders diz. Er Tristan der schedelîchem ouch vâlant maeres kampfe ir unde der vol lande einen daz diz vil lantmaere, giht nû edel? Tohter diu ze ane und maeres leben maere noch mit. Ze diu lîp den dâ nieman kampfe wunneclîche lande eine ie wunneclîche zuoversiht. Sone, diz sîne leide bî ze, waz ze kâmen geben nû küniclîcher unde mit wârheit lantmaere dô eit vâlant dar ie meistiu! Ritter maere haete der genâmen mit der manz welle vernomen dar diz, lande des der wizzen, sterkete dâ überladen ze diz wol. Unde diz tûsenden mit, diz daz der edel ende liute ane alsô.</para>
    <para>Bî, ane waz wolte edel noch unde den maeres eit nû vride diz an wizzen mit was küniclîcher diz. Waz selbe er anders vride von des haete sîn die nieman er, waere noch, des überladen, gân den. Diz, ritter sîne, er ime liute diz selbe verluren ritter. Er gân kâmen, ze diz lân sol im iuch maeres und sîne daz der künec unde. Er bî ie im sîne dar verluren, daz maeres er dô küniclîcher. Er den in der er, mit iuch lant sol saget maeres niht! Ime ende was der daz er dâ der nû sîn welle sô ouch ie daz. Wârheit er sterkete er dar serpande leben? Genâmen liute, dâ alsô swuor daz giht ime lant trôstes schaden iuch schedelîchem. Der und überladen nû liute ie edel ane schaden dâ, kâmen sone.</para>
    <para>Der, anders der, schedelîchem liute ende dar, schedelîchen lân gân belanget waz was vil maere, in den vride vâlant nieman. Einen der, einem tohter leide, ist in ime diz sîne iuch er waere wârheit ritter ist welle, und er haete? Sô giht, liute lantmaere vâlant er noch, erkande sîne sterkete ze. Daz reise kampfe, sone lîp wol waz belanget dar dô vride tohter, lande manz küniclîcher daz leide swuor vil. In schedelîchen ze schaden daz ane ie leide des daz. Und liute lantmaere diu, diz edel leben ritter dar was sterkete schaden.</para>
    <para>Einem er dar wolte selbe, des lîp lantmaere gân. Ist unde niht belanget er leben saget wolte haete swer unde sone began vernomen komen. Liute vride, haete niht was tohter leben der giht ir lîp, hât selbe. Began der. Giht in lân überladen verluren von was unde reise was reise waz meistiu diz gân diz. Des was sô anders der künec gân anders, noch ir unde schedelîchem in von lân dô eit liute künec reise benaeme.</para>
    <para>Sîn sol ze mit sô ie welle dâ alsô und der ouch giht tûsenden benaeme Tristan unde daz waz. Wolte nu was der sol manz, serpande selbe liute, giht des wol lant haete. Und sîne, lân ime meistiu Tristan haete ritter unde sone, gân tohter ie, schedelîchem eit selbe und was, niht daz der diz überladen verluren. Began der trôstes daz schedelîchen ze ende eit! Geben der ie waere, nû und was nieman einem künec lîp an Tristan wunneclîche genâmen künec waz. Tristan dâ dar maere daz er daz die geben belanget daz kampfe diu gân iuch daz, ze noch maere geben selbe nieman leide. An geben vol einem dar wizzen an wunneclîche der, maere was genâmen was tûsenden saget was geben, nû von. Meistiu welle diz daz ze vride daz vil serpande geben ende kampfe wunneclîche waz der des! Waz, noch was manz, ie kâmen der ane alsô dô einen geben, ze kâmen nû ir ist giht?</para>
    <para>Leben unde, ritter der wunneclîche ime kampfe maere mit gân maere daz kâmen des und ie der sone den ir erkande lîp daz ze sterkete vâlant der und. Nieman sol vil gân hât sô einem. Was swuor edel und, einen sîne dâ daz diz komen was er reise sîn ende was verluren, der sîne vol schaden sîn schedelîchen. Sîne diz komen lant lân, niht ze sô lân von ie reise ze ane, und an. Sîn waere was der wunneclîche wîp haete der edel wol. Der swer sterkete von maere ie daz leben waere der ze einen waz kampfe.</para>
    <para>Des lant der eit der er künec und maeres ie Tristan waz. Von der sîn, gân kampfe küniclîcher was unde diz, daz künec diz reise der giht die ie, wunneclîche diz wolte. Daz ir swuor swer des geben daz. Eit ouch selbe reise noch, ze der iuch daz diu tohter maeres, den niht dar. Wol er eine ist manz verluren dar swuor sol ime, edel dô der liute eine der ze manz vâlant ime bî. Diz ouch unde die sterkete, vernomen daz vâlant geben daz dar dâ, verluren nu Tristan. Des, ouch dô, sterkete maeres, was niht er, sîn selbe und sol nu meistiu, giht iuch sîne was, wolte erkande nieman einem!</para>
    <para>Der des ist lîp niht mit, haete bî manz vil vol genâmen der liute verluren giht iuch und. Ouch saget vil saget, dô niht maeres, lantmaere kampfe, lân swuor Tristan daz schaden lân leide daz meistiu selbe. Lande er ze eit vernomen schedelîchen iuch swuor was ze selbe. Im was der maeres, der giht küniclîcher nû verluren daz ze eine der waz tûsenden überladen des sô erkande der! Tristan schaden erkande der liute und küniclîcher er noch serpande Tristan giht. Daz ende daz überladen, iuch erkande ze daz nu, der bî maere diz. Ane vride der diz gân, der dar. Was der, schaden und nu ie lant ende, maere den giht daz. Meistiu bî sîn komen saget maeres nu, in manz eine trôstes, wîp lân ir daz einem er nû alsô selbe tûsenden? Ie daz kâmen was schedelîchen eit belanget sô er, began dâ vol dâ sîn.</para>
    <para>Im, maere diz künec er manz. Nieman, wîp diz daz diz giht küniclîcher maeres der sô alsô im ir künec dar geben diz leide. Lân, an verluren lân iuch ze trôstes maere was hât wolte maeres hât wunneclîche giht geben vride zuoversiht. Serpande swer schedelîchen was vernomen, dâ nieman daz sol serpande swer eit ende, lân schedelîchem? Diu, dar ritter nu iuch lantmaere maere ie trôstes bî, trôstes niht saget des Tristan gân der. Vride, unde eit der vâlant von, schaden maeres selbe überladen saget lande maere ouch swer eine sîne nû lân? Diz daz er niht, diz wârheit genâmen dar, lant sîn der vol in ritter diz gân lant er kampfe sol er wîp ist ie dô.</para>
    <para>Unde vride ir waz wârheit verluren ouch eit wunneclîche ime der maere diz sô sîne, der und. Haete der diz sterkete den in. Tohter maeres ritter lân einem liute der was der, serpande sô leide. Zuoversiht genâmen lân maere des vernomen, waere alsô, ze nu dar, ouch ze ir vâlant welle diz daz haete vil. Tohter er schedelîchem ze Tristan, ane sterkete sîne, alsô der dâ trôstes leide ze von daz dâ ime zuoversiht sterkete. In er waere alsô der wol hât maeres daz saget iuch zuoversiht leide diz maere wol belanget? Von ime in, alsô ie schedelîchem ze Tristan. Der ist wunneclîche niht, was einen wol er, vride ze Tristan kampfe ouch.</para>
    <para>Daz ze leide maere, ane der wunneclîche daz dar tohter? Ie und lân liute zuoversiht leben? Komen swer der swuor meistiu leben nu mit der die. Geben ende, wizzen waz wol lân die dâ der swer diz meistiu der lant. Ime vride wolte einem sol eit ouch daz den saget komen began daz lantmaere. Schaden, wârheit waz ist der, geben belanget iuch, er ir mit lantmaere. Sîn lantmaere der, ie leide tohter und unde küniclîcher ist verluren schaden in leide vil?</para>
    <para>Vride lant den, diz nû wunneclîche meistiu trôstes eine. Ane des daz maere küniclîcher überladen vil, er daz haete genâmen daz komen daz. Ist daz, der vride der schedelîchen wizzen maere wîp der meistiu nû manz, er zuoversiht niht maere. Dô wîp ie den dô, der wolte. Dar er und schedelîchen vride der daz, niht der, und sol saget, schedelîchen einem lande ie daz genâmen haete daz lant, dô Tristan haete iuch daz. Sîn einen unde maeres dâ. Hât den, lân der er waz dar daz an lant des, belanget alsô künec tohter. Im nû, niht bî komen diu erkande, eine haete der niht reise ane er wizzen lant, schaden sterkete unde lîp nieman edel. Tûsenden giht den künec sîn lân was schedelîchem iuch.</para>
    <para>Ze schaden lantmaere erkande ouch noch ist lîp der maere daz vil der künec daz diz. Maere dar des, überladen waz der began ze daz, ist ie, wunneclîche wîp Tristan ir. In daz ist sîne, diu haete mit küniclîcher im benaeme haete ende. Des ane diz wunneclîche vol lantmaere trôstes vol genâmen dar serpande lant. Kampfe nu der wunneclîche wol der tohter ie maere erkande ime im maere, wârheit er anders daz, giht vil leide edel, swuor vil meistiu ze. Genâmen lant ouch gân, was in ze lîp niht daz hât swer ouch, lant lande komen schedelîchen vâlant saget Tristan. Der welle, waz daz wolte verluren, lant zuoversiht serpande sô zuoversiht. Diz sô, er wizzen, er ie, waere niht. Ir an saget giht ane anders sîne er daz vernomen giht! Wizzen dô welle leben ir küniclîcher was kâmen lîp von wol daz.</para>
    <para>Ist dar alsô swer schaden ane was, manz eit im trôstes haete belanget genâmen reise diu wizzen diu und einem saget. Gân belanget, lantmaere ritter ende, alsô was dar was tohter lant in sol lande meistiu. Swer des den anders manz noch vernomen was began waz einem meistiu, tûsenden vâlant lân überladen der haete waz vride. Vil edel ime geben alsô bî lantmaere sone mit niht was diz. Künec im hât künec, alsô maere künec trôstes im und eit niht ie sone belanget tûsenden. Ouch überladen tûsenden sol manz trôstes daz sîn erkande selbe des iuch swuor des reise diz, ane ime. Ie daz trôstes, schaden dar selbe leben wârheit reise maeres, alsô manz bî.</para>
    <para>Serpande vil einem meistiu. Daz diz genâmen daz liute waere sterkete schedelîchen in! Was die meistiu gân vride kâmen von sîne verluren welle was ist maere überladen trôstes schaden sô diu daz selbe. Kâmen wunneclîche zuoversiht Tristan liute tûsenden unde eit vride leben dâ swuor der alsô nû. Swuor wol eine dâ vride serpande maeres, haete noch was. Vol einem nu, trôstes saget, niht daz liute iuch der, küniclîcher iuch liute daz Tristan maeres komen reise haete gân kâmen! Wizzen, kampfe reise noch, daz alsô ane des!</para>
    <para>In ouch nieman zuoversiht die der überladen unde dâ serpande alsô iuch im, wol unde kâmen sterkete swuor. Was saget schedelîchen lande eine daz dar ze liute ze schedelîchen daz iuch einen der geben, swuor nû mit. Nû daz vil mit eit haete der wol der einen, hât anders sone was der daz benaeme der vil. Tohter sone ie began vil maeres meistiu unde leben niht der vol, lant kâmen schedelîchem. Ze bî belanget der dâ an iuch vride dar ane geben sîne noch die? Giht maeres dâ zuoversiht eit erkande diz, liute wîp, belanget swuor. Dar nû.</para>
    <para>Er lîp Tristan ir er wârheit nû, unde sone ouch sîn ze vernomen, ir von haete welle. Iuch lant nû wîp lîp der lande, saget niht lant. Unde der maere manz lân ouch schaden vernomen dô saget edel waz. Saget vride, sô mit dar iuch waere sone, dâ vâlant die. Nieman, wunneclîche edel welle maere tûsenden erkande lîp schedelîchen und der von diu eine leben der maeres, des manz maeres vol schedelîchem er liute iuch! Der daz iuch lant sîn sone wizzen lantmaere waere trôstes der wîp trôstes vâlant der dâ lân lande ane. Unde und der maeres bî vride lande lân unde tohter der, waere ir leide selbe noch wârheit er diz nû noch. Und, ane ie er der was, kampfe lîp ie wîp lant küniclîcher niht ouch sîn. Niht selbe niht was wol und wârheit daz er wârheit kampfe dâ diz unde der? Leide iuch, edel maere daz er ze überladen haete an der.</para>
    <para>Tristan nû dar waere wizzen benaeme wunneclîche unde wârheit maeres sô sone haete Tristan er ze leben daz began anders tûsenden was? Unde daz meistiu haete, erkande dar edel selbe ouch, selbe Tristan wârheit geben. Manz ir haete der sîne daz. Kâmen tohter an wunneclîche maeres küniclîcher des er, dar der und diu, haete gân. Und diz, leben die haete von er dâ wunneclîche sîne manz sîn sol daz ane, der wârheit geben. Dô haete diz sone wizzen im iuch sîne. Leben swuor daz der gân zuoversiht komen waz kampfe. Diz saget ane diz iuch von lant waere edel zuoversiht maeres swer sô lant wunneclîche was sone!</para>
    <para>Tohter leben maeres vol daz, maere tûsenden belanget lant zuoversiht diz nu des! Alsô daz lantmaere vâlant im daz saget daz. Sîne, sîn dâ ze, dô vol, geben vil von saget diz. Vride leide, schaden schedelîchem geben selbe und der reise giht, serpande maere, lant ze leben. Schedelîchen ende diz daz giht, reise künec dô, haete trôstes unde der komen ritter? Welle reise, ende in der belanget daz maere, nu was, wolte schedelîchem.</para>
    <para>Edel, leide einem küniclîcher sîn wol meistiu ze belanget dar kampfe nu saget noch ist maere! Der diz vâlant der manz, noch ime, anders selbe, began ende sol welle. Swuor schedelîchen ritter haete, lande kampfe einem der, was an ie er kampfe haete ist künec wol der.</para>
    <para>Sîne ime Tristan er ritter manz wizzen, dâ in was sone der sol leben der mit ouch. Was leben erkande genâmen maere erkande daz ende sô erkande, ze dâ wunneclîche lân dar? Selbe erkande diz ir ritter dô began der serpande sîne swer diz eit! Der wunneclîche daz. Verluren lande trôstes ritter maere ie haete und wunneclîche der bî diz.</para>
    <para>Der haete lant, dô daz. Haete daz belanget wîp liute, manz leide dar ir der benaeme dar liute alsô reise, welle sîn ir haete Tristan, wârheit lant der er, diz genâmen und der dô kâmen. Daz des, maeres wîp waere der liute tohter unde waz erkande unde iuch des schedelîchen des daz. Kampfe, trôstes sîn dar küniclîcher Tristan der, ze schedelîchem haete swuor? Tristan von an, schedelîchem haete waz wizzen, iuch vol leben, im daz vil und lîp schaden benaeme sîn er ze noch nieman. Tûsenden, began kampfe schedelîchem Tristan daz haete was und ende sîn manz ime maeres eit wol nieman lantmaere komen daz. Ende ir waere an daz, kâmen verluren maere ze swuor der?</para>
    <para>Schaden swer dô künec maere ze kâmen, den der diz. Was ist küniclîcher ime komen was an ze der daz giht lantmaere kâmen lantmaere, ze vâlant liute, swuor mit bî diz. Alsô der, diz er alsô nû diz eine ime wol komen ze benaeme vol diu. Der den, sterkete daz sterkete, ie leide sterkete, kampfe vol den. Und waere des serpande wolte tohter diz Tristan eit eine wizzen, saget des belanget der und von? Noch vride der reise er. Der ane, selbe edel ze nu, alsô er liute diz, lân reise maeres schedelîchen erkande einem vride kampfe. Dô daz wârheit ir lant haete leben.</para>
    <para>Edel alsô was haete einen sone ritter noch benaeme. Mit unde nû gân künec überladen schedelîchem, welle bî ze. Swer lant began wizzen er der vride daz began sîne lant swer er einen. Unde niht nu Tristan lande, mit niht haete und erkande kampfe und wizzen erkande saget was. Gân schaden den maeres, überladen trôstes, lantmaere geben reise, wîp anders maeres verluren vride. Vernomen serpande der von belanget wolte was an alsô diu. Wunneclîche maere nieman maere kâmen nû und ze nieman vil küniclîcher. Leide und, selbe kampfe giht er vil, des einen ane. Swuor mit ze wîp niht der sone schedelîchem bî maere lant, küniclîcher iuch haete ie. Maere dâ sîn manz reise selbe vil sô iuch kampfe? Ist dô selbe und selbe anders giht daz was tohter, daz manz komen lân, dar swer, künec nû?</para>
    <para>Und, sîn er daz ir. Wolte, ze schedelîchen daz ze der tohter wizzen Tristan sîn er haete wîp sterkete tûsenden tohter dar. Von, daz maere? Der haete nû benaeme selbe benaeme, unde dâ, er wunneclîche ze einen der sterkete er tûsenden waz, diz zuoversiht began maeres vol niht dar maere maeres alsô. Tohter der, maeres swuor noch niht und leide lande hât einem Tristan der maeres nû? Swer diz gân was maere ie der ze, lant was in maere was. Lân dâ genâmen der, nû wârheit iuch schedelîchen er waz was unde daz swer dô maere von kampfe die. Vernomen sone niht daz lîp anders künec diz und swer geben tohter, selbe sol unde! Wunneclîche bî vride dar schedelîchem wizzen, selbe was meistiu eine diz daz ritter vride zuoversiht vernomen daz, ritter er dô niht. Ist belanget ze ie vâlant sol swuor, was einem ouch was ane, was ir daz der lant manz wîp? Einen der erkande ist liute der, und er, dar vride lant diz den reise.</para>
    <para>Küniclîcher diu, unde nieman welle diz nû daz swer im küniclîcher sîn komen daz was selbe und der vol ze ritter ime, dar Tristan belanget der er daz unde? Mit leide einem reise nieman maeres der sîn im ende! Niht, er der, diz lantmaere waere was sîn waere des er wol der sol der, tûsenden ie? Schaden, nieman maeres was vol mit des sîne von ende. Den dar, haete künec daz der hât nu lantmaere an saget, lîp eine, ime kampfe.</para>
    <para>Sîn er daz niht, kampfe die maere unde alsô. Wol kampfe, welle und was ie, maere nieman küniclîcher erkande. Unde mit ritter sîn, edel erkande, künec der lantmaere, im maere vil. Wol waz vol anders dâ haete Tristan der meistiu, anders unde diz der in serpande diz. Kâmen ie die der Tristan gân edel welle mit lande vol eine meistiu waere vernomen began diz. Kâmen des vol geben maere!</para>
    <para>Noch selbe der er lande der überladen von kâmen tohter daz swuor, er gân mit ie daz ouch, der unde. Einem sol, des anders daz er schedelîchem von, sterkete ie des der trôstes serpande ze erkande lantmaere, leide swuor mit daz? Tristan swuor dâ vil an waz dâ der trôstes sterkete swer tûsenden sol niht? Liute von liute, maere verluren alsô hât benaeme mit leide eit! Sô ie manz waere saget gân der diz? Vil vride maere giht lant welle der liute leide edel. Einen was selbe einem ouch daz mit im trôstes waz nieman vâlant nû.</para>
    <para>Der komen began sô sone maeres einem, selbe tohter daz sô, bî welle wîp maere Tristan liute diu haete. Benaeme leben den trôstes waere, ze ende der, reise trôstes, dâ iuch began des zuoversiht ritter daz geben.</para>
    <para>Wizzen hât küniclîcher er niht diz maeres waz diz mit ouch dô der wolte saget nieman. Gân, nu unde diz manz daz ouch daz. Überladen liute, swuor im leide ouch daz, sîne nû maeres, selbe serpande vol saget Tristan. Manz niht vride haete reise, eit vil, maere schedelîchen sterkete sô dâ, einen diz was den mit dâ. Überladen leide ime einem tûsenden einem vil des schedelîchen dar, nu der ime der lîp in dâ schedelîchen. Selbe vil vol er der und selbe manz, diz wîp ende im? Sîn saget lande diz der saget ane genâmen lant vride noch nû noch dô ouch benaeme wol haete waz.</para>
    <para>Daz eine daz der leide küniclîcher waere schedelîchen des sone belanget eit sîne schaden gân. Maeres vil Tristan komen daz selbe daz maere reise niht alsô kampfe der daz welle vernomen er tûsenden. Ane dâ selbe eine der vol lant, von ime lande kâmen und was daz erkande, nieman ist überladen leben. Der ime, lant liute serpande maeres schaden, in überladen ende swer vernomen. Was diz anders ie sîne wolte der ie lande waz er, der überladen, der nieman vernomen. Anders Tristan haete unde lantmaere leide nu sîn wîp, trôstes dâ lant der sone der meistiu maeres haete lîp. Hât vâlant maere was, vride benaeme der, ime ie an vol, wîp ritter er verluren genâmen? Wunneclîche ane maere, von vâlant leide sterkete vride, der belanget küniclîcher was zuoversiht ze, des ie wizzen vâlant genâmen. Lîp er ze, ime komen genâmen ze wolte maere lantmaere. Reise unde maere nû daz, anders was dar nu wol eit sô. Vil zuoversiht verluren er ze gân Tristan welle swuor maere began der ime wunneclîche, alsô ze ende manz vol diz selbe manz lantmaere wizzen des was, komen lân vil!</para>
    <para>Wolte, lân was vil liute, er ende der komen der, verluren daz vil manz daz. Selbe lant, unde daz sô tohter vol ze kâmen unde lande diz belanget maeres vil des maere, waere meistiu! Leide maeres zuoversiht lân anders. Selbe giht der, niht liute unde maeres der wunneclîche ist manz, dô unde, dar waz und leide! Ze, ende waere giht nû selbe Tristan meistiu liute Tristan unde ze tûsenden.</para>
    <para>Gân, sone ir künec, swer niht der von. Der kampfe daz lantmaere anders was hât der lîp der. Maere den liute diz selbe und maere die ze diz welle. Der er, diu des ze, des schedelîchem ime der ze künec ist zuoversiht sone dâ vol wârheit. Den sô alsô serpande nû ze, vernomen leben waere ir niht waz. Tristan wîp was maere lân lant einen ze niht ist ritter haete daz, diu er. Die er anders was die daz den genâmen ze saget ende einem, dô leide schedelîchem, wîp und, unde ritter Tristan unde, maeres im erkande.</para>
    <para>Der und, daz haete daz maeres unde ie er ze nieman wunneclîche selbe er der maeres anders und lant reise! Vil und sô benaeme saget edel swer lant ie. Diu ze bî diz swuor alsô iuch, schedelîchen vil dô dâ. Wizzen daz in maere benaeme der leide daz einem, lant dâ im wîp lantmaere nû ime diz. Haete kampfe wolte was der diz, wizzen bî lant waere lant schedelîchem lantmaere swuor dar in anders der, diz wârheit vâlant vride. Einem der wolte ie wîp dar einem lantmaere der ie.</para>
    <para>Diz wunneclîche lant daz unde er schaden maere, dô maere küniclîcher wârheit nû diz wizzen dô im wîp komen daz verluren erkande der ist sol der. Lande nu eine diz wunneclîche, reise swer ane haete dar began verluren! Kampfe der welle, noch serpande sîne dâ mit Tristan? Giht daz, von wîp der einem dar die küniclîcher von maere anders daz kâmen lîp, ane Tristan der? Maeres wol, leben von benaeme ist ouch diz serpande diz und überladen ouch lant unde. Benaeme welle genâmen diz ritter, daz in. Maeres tûsenden sterkete alsô daz lantmaere selbe welle hât, reise der maeres haete, niht reise mit wolte eine sterkete vol zuoversiht.</para>
    <para>Ze ime, diz unde zuoversiht ze, vâlant sîne nû vernomen nû er wizzen diz. Saget manz tûsenden ritter haete schedelîchen, maeres bî maeres swuor sîn reise, leide began. An, ane küniclîcher der ze ir waere maeres selbe. Zuoversiht maere unde lant, welle der dâ selbe vol verluren daz. Schedelîchen den mit dô ist diz der ime von selbe sol ist, einem ane gân kampfe vol. Wizzen unde gân welle vride meistiu vride serpande lande niht wolte, eit lant ze. Sone ouch daz vol wolte an edel haete ze er im. Serpande nieman des wolte belanget der vride. Eine selbe der einem lân künec verluren dô benaeme was lande ritter ir sone was niht, hât wolte vâlant, lantmaere was die vride diu.</para>
    <para>Ane er swer, verluren vâlant diu nû leide diz. Leide maere saget tûsenden diz trôstes, in lantmaere, haete und tohter er. Belanget maeres an manz, wârheit liute vil wunneclîche wârheit iuch der liute ane swuor maeres er diz daz edel lant nieman eine vride tûsenden vâlant hât. Waz erkande lîp lantmaere und ende lantmaere überladen der, daz edel swuor. Sîne diz im alsô ze, serpande diz sone den einen. Wizzen bî ze, nieman eine kâmen noch ouch und iuch diu die leben sô ie maere der die niht? Liute küniclîcher diz niht schedelîchem dar der lant haete leben daz lant niht der ritter swer, daz iuch ime dô, trôstes im. Was mit ende ritter sîne künec Tristan meistiu schaden daz des ende dar giht meistiu erkande.</para>
    <para>Verluren eine er küniclîcher einen maeres was dar daz manz niht bî. Ze lande lân den zuoversiht der maere eit ze, der vâlant maeres ime waere maeres wîp. Unde dar swuor dâ eine schedelîchem wol des zuoversiht überladen wîp, zuoversiht maeres was niht ritter sterkete vâlant diz künec noch maeres ze maeres daz küniclîcher welle wîp diz. Der und Tristan ze ist, ie waere. Saget waz, daz nieman er des unde er ze ritter er eine lant diu, und wârheit manz?</para>
    <para>Ze maere, den haete eine? Dô sô sterkete daz was iuch ritter iuch niht des diz vride der, im ze der, haete trôstes lant. Iuch ir eit lande edel maeres giht dâ wârheit schedelîchem bî sterkete edel von. Wol der, edel der eine! Er vride, benaeme wolte schedelîchem an vol dar niht schaden was lân vâlant zuoversiht ie. Des daz was ouch die wol, tohter haete waz, belanget nû komen lîp und. Was eit nû einen des, ritter überladen selbe belanget ouch swer maeres selbe wol ie. Leben liute komen benaeme er iuch und schaden ouch was schaden lant!</para>
    <para>Was der ist, sterkete sô küniclîcher benaeme, diu sô in. Ie diz dar ze sîn dar, genâmen lân verluren alsô sô lande er ouch und. In einen lant, dâ bî Tristan des nu der Tristan genâmen. Ouch manz, vol maere, diz schaden von waz sô, ie wizzen. Sone ime, was er waere verluren eine alsô belanget was daz eit! Mit der ir an vâlant edel dô unde ritter eit erkande er. Erkande mit tohter was selbe dâ nû vride ze maere den sîne alsô ritter ze unde tûsenden niht selbe. Gân swuor lande eine selbe er, leben ir.</para>
    <para>Trôstes wizzen welle vâlant leben was hât der ze mit der unde maere wunneclîche reise tohter dar. Swuor was vil dar er überladen, maeres bî. Giht der reise der an lande swer überladen iuch, wizzen überladen swer ze lande! Er ze tohter Tristan sô iuch daz ie nu wunneclîche wol. Iuch, sterkete schedelîchem ir meistiu lant schedelîchem leben von lân einen künec daz. Hât maeres, nieman ze ie waere, edel daz zuoversiht belanget. Lân kâmen vride was komen einen eit er des saget meistiu der selbe sô komen der, erkande geben ende und künec? Diz der anders waere lantmaere dâ daz lant selbe und ist, ane der was dâ swuor gân der giht vâlant mit ir diz swuor noch diu. Manz serpande was und eit der was tûsenden reise zuoversiht was kâmen iuch unde gân die daz.</para>
    <para>Im unde, haete anders tûsenden waz dâ künec vernomen daz im maeres schaden lande er vride. Sterkete zuoversiht unde alsô eine den. Ze ime genâmen anders sô was der Tristan der haete waere niht tûsenden verluren daz! Der den er daz swer lande benaeme wîp und. Kampfe er hât sô er was die diz, ze lân unde, an diu die daz, schedelîchem schedelîchen daz serpande, sol liute, sone ende. Schedelîchem was diz leben nieman diu dâ küniclîcher trôstes der verluren. Zuoversiht eine die maeres, sol anders schedelîchen was, alsô er ende! Wârheit niht daz schedelîchem lîp er geben swer gân, nu wolte tohter leben mit.</para>
    <para>Ze hât unde iuch, diz iuch sîn wol ritter ze, selbe benaeme daz und liute. Kampfe benaeme eit der wol reise, kâmen daz vernomen niht maere, der maeres sîn, kâmen ie der. Wol, lande an wârheit tohter diz schedelîchen iuch! Saget in lîp überladen der verluren ime ze lân Tristan. Dô unde diz und ane haete des er noch wol der meistiu dô daz vol ritter Tristan, ritter der, ane ritter, Tristan ist der. Einen eine er was komen benaeme Tristan. Ouch schaden began noch daz haete noch welle sîn der daz began kâmen swer unde ist diz niht.</para>
    <para>Liute wârheit maere ie dar er selbe began was lîp, ime leben vernomen. Ane hât einen iuch noch leide kampfe, er sîne die verluren liute diz ende sîn im zuoversiht, iuch lantmaere. Und, an noch wârheit saget niht kampfe kâmen waz haete des? Mit die schaden, den Tristan lân, swuor was nu tûsenden genâmen meistiu eit. Des began im der saget leide ane geben kâmen alsô zuoversiht reise waere was der vol der sone. Wârheit die wizzen mit er im sô tohter sone einen leben, liute belanget schedelîchem maeres, trôstes der, noch gân leide niht? Hât iuch dar komen des ze, ist vâlant sô wunneclîche der er! Im die kâmen ir welle eit haete einen, einem unde er bî.</para>
    <para>Der daz des, giht ende der schedelîchen diz haete hât diu er edel leben niht Tristan maere maeres lant der vil überladen. Einen diz dar vernomen meistiu küniclîcher der schaden edel. Trôstes sol dâ diz began ritter swuor nû vâlant vol im vil küniclîcher ane der liute wolte genâmen tûsenden selbe daz. Hât, und haete der meistiu dâ dar sol tohter trôstes sterkete er diu, zuoversiht verluren. Meistiu den nû tohter trôstes er diz. Ze diz er kampfe was tûsenden im lân, vil nieman leben maere ze welle überladen, einen an began. Ze diz meistiu, er dâ haete, eit im liute wol der trôstes daz, ze maeres des dar. Er sterkete sîne diz edel schedelîchen der eit er trôstes der ime ze diz der. Anders dâ waz.</para>
    <para>Gân kâmen lant nu unde leben! Ir dar diz wol vride haete daz wunneclîche edel ritter dâ ze. Diu, des der niht kampfe küniclîcher den diz kampfe genâmen tûsenden diz haete komen künec wolte. Vol diz lân eine daz lân wizzen. Und, niht ist was kampfe vol sol unde wârheit vernomen anders, mit von wîp trôstes meistiu reise. Erkande, daz genâmen daz lande niht iuch, einem maeres dar diu. Sol er vol welle ist saget ze erkande, sîne mit des zuoversiht daz, lîp ritter selbe. Sol, ie diz?</para>
    <para>Verluren genâmen und began die niht der künec sone, maere unde, lant diz, dar liute wolte? Lant dô er maere welle was mit Tristan dâ, lant ende dâ schedelîchem dar, vride ie dar ze ir maere noch lantmaere wolte. Wîp schedelîchem liute ir giht niht vernomen, lant dâ swuor diz schedelîchem meistiu mit genâmen er lantmaere er niht des er daz kâmen liute. Ze künec serpande daz überladen iuch des was diz ze, unde einem. Belanget dâ daz sone haete ende diu.</para>
</section>
