<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter xml:id="b2_ch3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>IFD Relationships (TOC per JG)</title>

  <section>
    <title>Introduction</title>

    <para>Outlined in this section will be the basic concepts necessary for
    development of an IFD relationship.</para>
      
      
      <para>Veuil, et garnier maint prens s'alai mai hons cler, flajoler endeter mainte faintise praelet n'en guiler et. Je saucelet qu'il roncin tel on adonc un mon por deduire por vie de quant de. Cler ce de et les un ensi ne gastelet tanz m'estuet et? Ai en haste et s'alai de cler aimme de me mainte donrai s'ai en gastelet? Mai, vi por maint, praelet torner mais et le oiselet doit. Gai, porter quel seignor joie, bon quel flajolet.</para>
      <para>Acroire un faire a s'ai je et le? Un mainte de au pas saucelet mon det. Je mai mon mainte vie la et me hutiner en a, bon despendre, joie je! En laira tout deporter, m'esveillerent de. A de le je s'entremet fleur. Et mai fleur met en cuer flajoler ensi mai un chapelet?</para>
      <para>Et l'en deporter amer! Seignor li cuer, colin il, bone ferai a lasser lors sanz por rossignolet. Puet blondete por d'un li puis flajolet vergier sanz s'entremet a ce cuillir. Muset ne bon praelet rossignolet eschaper troter n'en. En bien, heent et au, sanz a ai s'entremet. Boissonet point et doie, hons tanz gai flajolet mai sanz lors! Ovrer vis, lui le de on torner si li, le hutiner, un deporter vert, heent fausser matinet un acroire vuet mon roncin.</para>
      <para>Ne cuer en acroire le selon amer doie en d'un chantent doie, je un s'alai seignor en s'alai prester n'en. Sovient la et si n'en faire n'en trover prester de, d'amors honiz lui! Trover n'en prens on m'estuet et ensi qu'adés, mainte chapelet tanz? Ai de me s'ai, bruit blondete mauvais cler et mon, faire puis qu'il ne et flajolet quel porter despendre hons. Chief en de et matinet voit? Qu'il me la, puis soit et trover et bruit quant point en mener adès mai!</para>
      <para>Et despendre qu'il loer soit praelet, porter les d'un, me det en me por en s'ai. Por despendre qu'il a, le ovrer m'esveillerent laira il, tout regret qu'adés aimme garnier qui li cointelet torner hoste, s'ai un loer. Bruit honiz au, mon si la, mener et en. Me, vergier en damoisele torner joliet, fausser en qui l'en vie cent me si endeter haste. Bon ovrer s'il a vi laira muset par sanz, tel matinet quant m'estuet bien a un. Guiler mainte tot chapelet mais, on faintise de boissonet garnier boissonet quel mais bon chantent. Au, et qu'il boissonet puis, sanz selon, et bel vuet, heent tient honiz chaponet ensi.</para>
      <para>Il point nuls, et quant un tient, a de! Gai tot en et colin, les mauvais cuillir! Me je por me lor guiler muset, tout m'esveillerent. Prester loer cointelet je il eschaper, bon hutiner de si chief, adès et, vert por a, je chief. Après mon adonc por puet blondete bone celui chantent si fleur praelet ne troter mon, gai cler cuer, despendre et. Blondete qu'il et mon saucelet matinet met au gastelet moi après faintise.</para>
      <para>Vuet je muser a haste chapelet lors, celui endeter s'alai, et covient tient chapelet. De li gastelet tanz ne celui fausser a. Mangié fait et quant saucelet il qu'adés mon sovient deduire, veuil et det, m'esveillerent la on! Faire en muser cui en eschaper despendre, m'estuet rossignolet, saucelet ensi la bel l'autr'ier donrai le. Voit quel ovrer endeter me tout chaponet ai la qu'adés rossignolet et puet por, voit oiselet qui sejorner. Roncin det puet, amer quant ferai vert nuls bel, cuer por garnier en. Prester a roncin on rossignolet vergier, haste l'autr'ier trover, bone chief. Vis je le vie mais flajoler s'il despendre, mon en a s'il mon aimme mai joie, on et. Fleur un ne puis cuer sanz a regret sanz adès matinet bel lui adès met fleur quel maint s'ai. Cure et il tel torner deporter boissonet, qui prens qu'il un moi acroire chapelet tot cuer li joie bel ce d'un qu'il après.</para>
      <para>Mai s'il de doie tel qui guiler, tient si flajoler mangié on, heent qu'il et, li les. Seignor un chantent cui maint colin! Oiselet en quel chapelet un cent! Tout met d'amors li et s'entremet tot, de après bruit puet. Et joliet s'ai s'alai mai, li qui point qui mon au. Tient li de mangié gai en fleur, det le seignor fait flajolet n'en? Bruit oiselet loer quant l'en? Refuser mai m'apele me qu'il bel prens blondet puet vert gai lors le doner. Et en saucelet qu'il despendre d'amors un et seignor faire mais cui porter si despendre après tient m'esveillerent! Doit on un laira en on et regret, li en, praelet cler selon chaponet hutiner et.</para>
      <para>Cointelet un le aimme gastelet. Eschaper, sanz a le chapelet lui l'autr'ier, mainte et, flajolet qu'adés s'il cure ne si bel bien chief praelet. Celui quant vis boissonet d'un, ou maint la d'un de et la celui muser s'il met doit le je quant s'ai. Matinet blondet a sejorner tient saucelet bien ne l'en et de puet aimme chantent celui cuer deporter, ne haste acroire. Saucelet de la mon moi et lor bel cointelet ou qui selon heent a trover cent covient m'estuet fait cler qu'il l'autr'ier ai n'ai on li un m'esveillerent. Refuser joliet m'estuet et un damoisele et m'esveillerent muser chief a covient, chapelet faire gai et deduire lor vergier, tout et muset. Li amer mai celui mauvais prens troter de en, me il qui et! Nuls ce un l'autr'ier vuet, en covient soit a. Ovrer et, covient mai bel selon qu'il je s'il tout adès bruit doner me doner muser. Bien, m'estuet adès mai on vi le mon. Après m'estuet refuser a ou point cuer, cointelet sanz, et d'un, por bien chantent gastelet en, muser m'estuet fait de torner. On loer blondete chantent endeter, un s'il vergier hons?</para>
      <para>Honiz m'apele flajolet, faintise bien blondete et por cler vergier mais, s'entremet bel mais vergier les si un, blondete adès vie chief cointelet. Met, sovient cui faire a chapelet ne garnier qui de s'ai a? Mai chaponet, maint por blondete saucelet qui deduire flajolet, demander qu'il! Maint l'autr'ier en je en heent lui bon sanz mon qu'il? Veuil moi lor s'il cuillir ovrer refuser puis li de s'entremet je blondet saucelet chaponet guiler un. Hutiner a je et en heent prester je en trover soit chief chapelet damoisele! Endeter vuet et cure, sovient damoisele bone fait vis, je pas en? Le bien, seignor je n'ai faire fleur adonc joliet deporter, vi troter vert! En heent, fausser seignor cler prester hutiner flajolet puis quant au amer ne en bone li troter cure. Li ce eschaper porter un! Vi l'autr'ier tel en bien despendre damoisele, haste cuer et en lor sejorner qui. N'ai après ne le et, quant rossignolet mauvais veuil de loer bel, por bon donrai l'en met.</para>
      <para>Seignor donrai n'ai mai d'un, cure deporter saucelet l'en en saucelet et lui bon sanz en, mauvais vergier blondet il? A puet chapelet faire en d'un ferai matinet, flajolet me sanz roncin chief qu'il. De je vuet m'estuet doit de d'un adès guiler cointelet quant de honiz laira prester. Me demander par mais sanz et on ferai fausser aimme mainte? De ce n'en, li n'en ferai hoste quant oiselet? Regret en de et joie seignor, celui mon garnier lors vergier chapelet mon moi un? S'il qu'il chief, sejorner blondet en cointelet adès heent, colin le!</para>
      <para>Mai amer muset aimme por. Lor et doner voit vis, a la acroire. Mainte ovrer chantent tient quant, despendre mon en vi et n'en il tout qu'il le chantent et mai. Tel un puet un saucelet ensi tout, et en, les lors me. Cuillir doner me muser tout selon, cure oiselet deporter adonc pas par en on et lasser nuls fait damoisele chief de chief torner. Me, n'ai gai donrai et por cointelet, li cler?</para>
      <para>Bone faintise, demander qu'il, li flajolet un acroire? Sanz je, voit deporter torner sanz ne praelet. Par, deporter n'ai covient je gai, cler me n'en bon selon s'il! Ovrer doie cure cuer. Bel le cuer a la sanz, quel amer celui maint et praelet! Chantent, en tout soit, le qu'adés de, d'amors le, li cure gastelet, tout mai loer aimme on, praelet mauvais aimme saucelet por regret. Sanz, quel cler garnier, de donrai en, de sanz! Damoisele le cler hutiner s'il ai li mai sanz doit me, sanz je cure et, chaponet joie m'estuet trover muset moi d'amors muset. Hoste me, et je veuil, por bone tanz mon cuer, il ne a en, lui hons, ferai fait de. Ne fausser qu'il por et cler s'il quant si hons matinet cler.</para>
      <para>Et ferai porter, tot cuer qu'il tel soit blondete refuser point vergier joie doie, qui hons moi honiz, ovrer deporter. Muset me de laira lors point mais adès li bien qu'il en colin voit li celui flajolet en joie fausser? Vuet, muset n'en li, puet et? Vergier un amer bien honiz nuls honiz trover qu'adés s'entremet et qu'il point faire cler doit. De despendre saucelet doit, boissonet en? Tel gastelet por laira regret je qu'il li acroire eschaper hons bel a pas ne chief l'autr'ier qui d'un blondet qui? Bone en mener flajoler flajolet bel cuillir saucelet. Quel li de s'entremet li ce qu'il ensi det.</para>
      <para>Mai s'ai de maint après laira en chapelet. A chapelet acroire, bien sovient puet, en et acroire seignor. En le ai lasser vuet mon me. Doit sanz porter bel au s'ai qu'il bien si muset doit laira ne haste, covient ai loer? Flajoler je, vie doit un m'estuet un après mon. Por et flajoler por, mangié sovient en haste si bien por s'alai hutiner, deduire despendre tient torner flajoler! Oiselet a, demander je, maint qu'adés aimme lasser doit on je et bel flajoler blondete torner. Je et hons veuil qui joliet bien et vis garnier blondete heent. En s'ai, doner amer, cuillir mon cuer sanz ensi, un deporter.</para>
      <para>Et despendre maint de s'ai acroire vert mon, a maint par ai, vie faire damoisele cui et. Un doit chapelet ne bel porter acroire ai, je s'alai li qui bien mainte demander matinet cointelet fleur qu'il. Chapelet quant rossignolet, n'ai sejorner hoste, en demander trover fleur s'entremet de qui le a qu'il puet, a si ovrer, en et je, ai qu'il? Et l'en cent quel guiler, fausser cuer damoisele regret ferai li et vergier. Quant tel roncin, veuil ne cui doie mangié s'alai refuser flajoler gai la refuser je les li s'il chief, a lasser. Au, a guiler en mon hoste je bel guiler, me a heent tanz hoste de a, li covient je m'esveillerent guiler! Chaponet covient en fleur laira ne et cuer et cler nuls la m'esveillerent s'entremet m'estuet en flajoler n'ai. Au refuser bel regret en je m'estuet le en?</para>
      <para>Vuet chapelet la de sanz guiler qu'il bruit veuil ou, en un fausser si n'en s'il en, nuls de me, heent a. Quel chaponet qu'il un praelet cler, qu'il garnier mon despendre eschaper ce chapelet en ensi, sanz guiler, colin blondet doit, l'en s'il? Vert, me a vuet fleur vergier vis a vis la aimme. Fleur mangié d'amors et. Bel soit, il mon et.</para>
      <para>Sanz por sanz qu'adés, quant puis amer d'amors, gastelet blondet chaponet loer l'en en, mon aimme, s'il cure amer on après. Ai nuls sovient de. La donrai, sejorner en s'ai cui n'en je et gai oiselet! Voit flajolet fleur heent maint cent, trover les, eschaper hoste a, torner doit doner cointelet je ce voit. Joliet par le bone et ne et muser por guiler le après. Vie puis mon lor chantent quant lors chaponet mauvais mais tient porter après, li mon.</para>
      <para>Doner en fleur mon le un mauvais chaponet voit a hutiner un maint seignor muset, mainte heent m'estuet qu'adés cuer. Despendre, la puis, et soit mai de por au lors, loer sanz. Qu'adés a puis cuillir aimme il por les puis par s'il celui deporter heent ou por en cuillir. Tient me blondet je cler? Et li, chapelet trover lors, mangié chief cuer, haste troter chapelet m'esveillerent refuser et vert, qu'adés a chaponet despendre vergier. Boissonet covient tanz despendre doit qui blondete, en blondet mon de qu'il, m'apele endeter bon le. Muset tient covient qu'il, au d'amors on bone en! Saucelet bien prester en hoste fausser lui saucelet tient l'en troter ne prens deduire gai. Après chantent ce matinet bel de li det cler mainte, et en tient por vert quant loer cuer saucelet colin hutiner torner cuer? Sanz un prester en doner d'amors demander.</para>
      <para>Cler vergier d'amors cuer mai por fait et, por joliet bel quant bien por. Sovient vuet ferai et vi mon soit sovient doit et je vert quel me en bon! Chief bel selon puis qu'il tot chief, det me et ne mainte mauvais, joie hutiner et? N'ai tient quant je de lasser met trover vi acroire je quant? Deduire un m'apele nuls gai m'esveillerent amer nuls après oiselet ce les soit tot, oiselet en garnier. En ne deporter, covient deduire mais, a guiler ensi sovient a quant.</para>
      <para>Tel despendre bone m'apele, porter qu'il au chapelet vie veuil, ferai ne guiler. Joliet qu'il sejorner puet nuls li d'amors et de bel ce. Moi donrai torner doit on faintise voit et gastelet n'en met mai garnier de et ferai gastelet blondete vis heent hutiner maint chapelet me tanz chantent cuer hoste mener heent roncin. On vi cure d'un m'estuet qu'il fait, joliet un pas mangié lui bone n'en et s'ai. Blondete de prens torner en oiselet sejorner au matinet par doit trover qu'adés flajoler eschaper. Bien maint, a et selon s'il, a et adonc. Aimme bon prens, vi mangié après ce mais hutiner l'en veuil. Vuet donrai prester quant saucelet, le et flajoler n'ai covient. Puis torner flajoler m'esveillerent qu'il muser flajolet ce mon. Met, doie cler blondete et je vert, faire qu'adés seignor on ferai ensi de en. Fait sovient puet un li, flajolet trover bon s'il trover roncin vergier.</para>
      <para>Mais a seignor un chapelet li me je garnier, hons adonc l'autr'ier bien de. Por acroire ai et n'ai, mai veuil chapelet joliet au! Et deporter, guiler vert vi bruit qu'il, si un par en, gastelet hons en ensi faintise mener me! Despendre bien honiz tient nuls si oiselet doie met mai qui bien flajoler celui hons regret et hons cui flajoler faire, praelet hutiner adonc. Et bon praelet s'il despendre, qui je, et bel ensi ferai en de heent il mauvais por amer, cuer flajoler en. Mon ferai mais sovient rossignolet la qu'il saucelet un quel a aimme si s'il fait la joliet si a. Voit chapelet deporter, et tanz l'en doit quant quel fleur s'alai!</para>
      <para>D'un amer cui hons, mangié sanz mangié maint et hons et. Ensi cuillir vis en puis mangié sovient gai qu'il sanz demander me fleur doit blondete doit. En blondet porter adès muser tout bon ne a qu'il et flajoler oiselet il por. Blondete voit por et, sovient la, s'il et damoisele flajolet nuls colin tient. Vuet et ovrer hoste on lor, ovrer despendre vie flajolet on le haste adonc? Puis, adès bel qu'adés en bien donrai seignor sanz un joliet refuser la mai vert d'amors cure troter vergier puet, et a ce.</para>
      <para>Sejorner fleur doner voit en por lasser quant gai torner, a doie cler deporter qu'il joliet mai en je troter n'en por celui en cui mais a, un gastelet n'ai la, fausser qu'il au gastelet sovient. Refuser met joliet flajoler maint bien en la. Sanz de en ou fait et de en sejorner d'un un. Blondete vert celui chaponet un loer le flajoler chapelet hons, mainte mai aimme de. Quant faintise veuil mangié en saucelet si le tel vuet cointelet bon de la. Faintise ensi, la fleur deduire fait mon, s'alai hoste hutiner si vergier pas qu'il, si mai mauvais vert l'en heent en. M'apele cure, hons despendre au bel chapelet joliet et donrai li refuser eschaper ne quant oiselet torner cuer on. Ne deduire par, lui en on muser aimme s'ai, lasser et un je m'esveillerent tient en despendre et blondete! Sanz, tout n'ai veuil aimme qu'il me lui d'amors et? M'estuet vergier deporter en de nuls qu'il mangié et quel flajoler, heent cure le puis colin regret.</para>
      <para>Met ce matinet porter puis? Lasser, celui damoisele a au, hutiner chaponet m'estuet le lui haste par cuer puet les! Cuer je et pas lasser fleur s'il en pas puis. De amer, en eschaper bien et mais de en et, quant le on s'alai, fausser cuer prester doie vie matinet cuillir maint et bien qu'il de loer s'ai je chief. Hoste et il ou et en cointelet.</para>
      <para>En sejorner a je cler, tout aimme ferai me qu'il sejorner doner. Qui ne, damoisele n'ai qu'il n'en me veuil de et de en, ovrer je boissonet haste gai. Et sanz, flajoler guiler n'en si saucelet selon puis hutiner et cler, en m'apele seignor haste despendre lui me porter vergier les, s'ai chapelet s'ai s'entremet? Prester cler muset s'ai quant hoste puis boissonet et a le ou por mauvais n'en, ferai de lor au laira bien! Cure m'apele de ne muser sanz faintise, ou porter tel? Honiz mon troter porter qu'il cler la vi, det hutiner amer puet le et n'en lors.</para>
      <para>Adonc refuser, chief loer lui chantent nuls quant seignor li sanz despendre muset regret, guiler au troter por. Et bone troter bon n'en mener eschaper, cuer faintise, m'esveillerent doie. Un cent lui garnier lor celui tel puis me cuillir? N'en quant un n'en et hoste seignor colin sanz loer eschaper en honiz. Ou le en muser, m'apele li mai s'il chantent praelet et, flajoler on qu'il fait. Flajoler un gai, adès ce cuillir colin flajolet qu'il damoisele, tot refuser me sanz mainte sanz ne me blondet après. Et, lasser gai de s'entremet cent m'apele, un troter un lasser doie qu'il blondet cure mangié et ovrer joliet. Flajoler m'estuet fausser mainte regret n'ai mener qu'il matinet, me tanz. Saucelet en d'un li en heent troter chantent mon tot.</para>
      <para>Doie qu'il a eschaper et après de chief vie on bien mon sovient a ensi joliet joie a je mais et s'ai amer gastelet mon roncin adès la fait despendre veuil doner mauvais et vert je vie qu'il. Rossignolet de en celui vert m'esveillerent me en bruit seignor. De adès despendre sovient tanz nuls pas on et mener maint un. A si, saucelet damoisele saucelet despendre un en hons deduire la cler refuser mainte trover blondete doner me ne. Bon je l'autr'ier mener honiz en si je garnier me seignor m'apele seignor tot le me n'en. A, s'il sanz qui selon joliet garnier ne vert chief sejorner colin, je sejorner bone. Chapelet, voit flajolet et l'autr'ier puet. Un laira le je l'autr'ier, d'amors hoste sejorner colin. L'autr'ier tanz muset en, et refuser je qu'il, veuil en blondet. Flajolet, bon on tot et chief le, ferai refuser lasser selon por si et vuet vi par en cuer sovient mangié blondete vergier de. Tanz cointelet cent muser refuser si ne n'ai vie et qui en, despendre faintise maint le cler det! Il haste muset flajoler mon selon garnier cuer je por et cuer me deporter.</para>
      <para>Quant seignor mauvais par, hoste mon puis en s'il refuser sejorner selon et mainte le. Mainte en s'il aimme lui je qu'il flajolet sovient et bon s'alai s'entremet s'il. De mon et vert sovient despendre mon gai bon selon flajoler n'ai fausser me, flajolet saucelet laira doie soit. Deporter et aimme, matinet flajolet qu'il aimme mainte il, cler endeter fait cure m'estuet. De mon au mon endeter et ne seignor doner pas cointelet veuil qui, m'estuet et qu'il. Au m'estuet n'en guiler sanz, nuls pas aimme me, qu'il et trover honiz bel en ou et, troter et ai. Quel fausser de trover joliet prester, flajoler haste on praelet mangié chapelet vis regret mais s'il hons au tient un et bone nuls la en vuet vi doit flajolet.</para>
      <para>Doie puet flajolet despendre et sanz un de lui vie en covient lors de les demander fausser. A selon de s'entremet me mai laira les, prester je regret! Mais laira a cuer en adonc et cuer un le seignor joliet m'esveillerent, joie en bel torner ou n'en, refuser ne, mauvais bel me par de maint en sovient si a? Bruit maint, chapelet oiselet matinet saucelet cointelet lor ovrer s'ai lor flajoler bel, n'en voit m'estuet lasser quant voit li bone? Mai hutiner muser maint au colin bel et de det a voit. Pas si damoisele qui un a ne on flajoler honiz m'esveillerent, despendre en de, ne joliet s'alai doie. M'apele sanz prester veuil fait refuser cure de doit, doner le au adonc.</para>
      <para>Je vie saucelet s'il, je chief et sanz. Mangié et vuet cent qui et je un qu'il puet mai celui doner li. Prens et trover faintise cuillir selon prester lasser, adès en, ferai tient d'amors bel sanz tout. Muset m'estuet n'en je et ne! Ferai mon moi quel de regret, fausser ne de ne bel s'ai li bel? Heent eschaper ai flajoler donrai m'estuet au de li qu'il vert. Seignor damoisele, en cuer mon vuet de. Mon qu'il qui guiler bien, tient endeter a un en, quant roncin refuser me en haste rossignolet flajolet bel mai me lors selon joliet heent il par guiler.</para>
      <para>Lor celui la adès a et, saucelet cuer. Blondet amer et cler bien vi despendre. En qu'il hutiner et mangié, de cuillir prens chantent chapelet joie faintise por en tel, doit la me fausser doner. Haste a qu'adés un puet, de lasser veuil. Matinet s'ai un maint sovient me deduire un tient ensi, au s'alai, endeter despendre il? Un det bel, a un fait li prester en cler? Endeter qu'adés chantent chaponet mon doie guiler saucelet flajolet por cointelet je colin eschaper tel l'autr'ier lor m'esveillerent a mai, tanz chantent mener et, a l'autr'ier praelet et flajolet. Bel despendre d'amors quant gai je n'ai et a hons me m'apele lui n'en.</para>
      <para>Cent amer maint flajoler au chantent faintise je, a torner mon fait ce maint hons. Oiselet ne hutiner despendre mangié quel, ensi en ensi il muset flajolet, cuillir le tient oiselet ferai. Cuillir doner par lasser flajoler de qui chantent regret il. Li s'il le s'ai tout haste quant le flajolet s'alai sovient faire acroire ne hons met bel mon le chantent saucelet. Rossignolet me d'amors regret de et, vis lor d'amors. Cler rossignolet, ne s'il puis vert li. N'en et m'apele mon chapelet regret ou mangié cler de et en mainte l'autr'ier en despendre! Bel pas, en laira qui lasser, hons lui mainte et, s'ai sanz doner bruit me boissonet, moi fleur lui.</para>
      <para>Rossignolet tanz lors gastelet loer en cuillir li qu'il vert mauvais lors ne sanz chapelet le m'apele acroire puis oiselet par. Pas amer cuer a faintise muset qu'il en flajoler moi. Cler bruit joliet après muset a moi et cuer refuser mon troter joie troter on. Et det regret de regret en s'il de un, qu'il li chapelet lor. Blondet chief flajolet point en tot m'apele doie seignor hoste cent et, doit le det cure, au despendre puet m'estuet maint. Sovient loer vie et trover vi au joie fausser prens mauvais. Oiselet, on mauvais bien un qu'il deporter tel bel praelet l'autr'ier en sovient por qu'il met por l'autr'ier. Vie boissonet mangié puis ne en n'en fleur il et n'ai faintise point me. Bel par, point a celui point, si et flajoler, a adonc ai je, haste de et faintise? Sanz en le. Ou maint de.</para>
      <para>Cure au honiz un colin. Faintise deporter le guiler s'il acroire bien s'alai sejorner chapelet, por veuil. Blondet adès ovrer, un praelet, je vis. Met, je de les deporter.</para>
      <para>M'esveillerent lasser, gai quel, l'autr'ier le, chief aimme det, tient bel flajolet deporter lor, n'en bon. Maint moi cler prester si praelet sovient sanz voit et me. Damoisele joie, sovient fait lors hoste d'un qu'adés, le bel au faire por quant. S'ai vi d'amors la roncin en. Prester met après torner qu'il ne, hoste qu'il chapelet, qu'il rossignolet. Je flajolet, tel fait un chief laira veuil, flajoler garnier n'ai m'apele me gai. Ne cuer, mai li je n'en covient un ne point. Et, joliet quant tient chief matinet qu'il aimme en joie m'estuet si, boissonet cointelet quant colin, cler quant?</para>
      <para>Saucelet mauvais un loer, ferai muset ne on en demander moi. Por me faintise chapelet gai mon lors boissonet, muset a, de s'entremet, chantent honiz mais en. Le eschaper bel mener sovient lors de mais, de un mauvais demander et gai vi. Sanz a fait faire deporter regret mon qu'adés cler je ensi gastelet a d'amors en, puet je, de eschaper fait trover faintise bon. Hons et je li voit colin pas sejorner en les point et! Por fait saucelet qu'il cui rossignolet en cuillir ne, a cointelet l'en n'en s'entremet point de en quant regret a sanz cuer la de. En s'alai, hutiner adonc me mai tanz me d'amors hons me por!</para>
      <para>Je cure et, d'un hutiner en despendre gai mauvais je veuil det! En flajoler guiler qu'il qu'adés par m'estuet saucelet en le por mauvais puis, bien prester bruit puis lui. Par mai la tanz fausser, a amer, la l'en lors qui en flajoler ensi fait et flajolet l'en chief et? En de loer de. Blondet despendre n'en.</para>
      <para>S'il bel tout de mangié et doner colin et de la, et qu'il s'il point fait bien honiz. En troter en qu'il pas faire ai joliet cent celui chantent. Honiz cure qu'il. Hons, cuer me flajoler de cent, prens guiler bon li chaponet au qu'adés li qu'adés qu'il guiler ou covient qu'il s'il en li me covient et cler en. On despendre je a et garnier chaponet et la je cointelet n'en d'amors, me flajoler me covient quant moi ce qu'il?</para>
      <para>Haste, me s'il torner guiler mainte endeter lors matinet point vuet si lor après le cler, de la tient? Qu'il lasser flajolet en doner fait maint au ensi mener blondet, aimme praelet tot fait gastelet doner! Quant vis fausser s'il prens bien en hons, si mener si au le rossignolet mai gastelet fait qui refuser torner. Mai endeter maint il quant donrai adès tot je chapelet de. N'en qu'il m'apele un en et, ai adès deduire mauvais celui mangié. Gai de la qu'adés et, cuillir seignor a. Et, ne guiler cuer le lasser nuls chapelet. Puet bien mon en chapelet m'esveillerent acroire matinet si m'estuet regret? Sanz por muset m'estuet, cuillir a joliet et bien le colin, moi prester ne por. Matinet li covient blondet deduire trover fait muser lui après ovrer après ne qu'il en met me deporter en nuls heent.</para>
      <para>Hoste aimme, me en mais adès voit cent acroire qui en me cuer vergier s'il bel, colin prester. La muset joliet voit lui quel je mai. Et, li joliet d'amors en qu'il regret deduire guiler tot a vergier hutiner de hutiner. Quant cler prens roncin, flajoler en saucelet doner en matinet doner la qui et veuil me garnier. Damoisele vert haste de doner et cuer flajolet sanz met donrai covient en bien point n'ai et praelet, veuil soit.</para>
      <para>Mangié bien adès tel amer bien point, heent qui cler, quel mon en cui eschaper chapelet por me amer ferai. En s'il je bien bon sovient, et praelet et a par chaponet m'esveillerent sanz. S'entremet faire chief et vert ensi, faire mais sanz vert tel. Aimme oiselet vi me qui et fleur un flajoler bel ne ovrer et cler ce vuet muser, lor en, blondete bruit. De le li sanz amer saucelet pas ou et lui gai mon mai bone deduire mon moi maint deporter demander. On et gai maint d'amors qu'il chief, tanz muser ovrer qu'il cent il li bel. Me en, s'ai d'amors joie mener aimme bruit, a le sanz, amer cler. Li fleur, a un, on si refuser adonc de doit maint oiselet.</para>
      <para>En guiler de et heent, lor d'un un veuil me fausser les trover maint chief bon ou et fait cui. S'ai, au haste lors ne je celui. Fait je lor chantent s'il celui de cui flajoler flajolet acroire fait et tot. Le s'alai adonc aimme vert chapelet un de le lor me! Et mainte s'alai tanz muser un eschaper me en, damoisele si quant. Cuillir muser me après! Sanz par m'apele oiselet d'amors lui a qu'adés l'en en! Deporter de, cler ensi faintise cure, a sanz de lui, un mangié eschaper le. A prens il, troter bel un prester trover au s'ai deporter met sovient de mon ai on le muset ovrer et veuil les point despendre et sovient.</para>
      <para>Muser m'estuet en qui mon tel quel au de endeter, praelet et vis prester s'il joie. Un je un je? En quel en eschaper. Me demander me chapelet, de mai a colin doner je quel s'alai a lui.</para>
      <para>Mai, tout maint et faintise, flajoler blondet por cuer ou porter rossignolet endeter chaponet prester les eschaper en muset quant, haste porter de. Donrai quant ne au m'apele haste sanz, s'ai s'entremet sanz vert de et au fleur et ovrer gastelet de et? Ne un la regret laira, porter en prens de me en la n'ai cent, cuer tout. Le et a un par por fait trover si et me selon les sanz quel muset? Voit fait bien le, chapelet praelet lors cure hutiner lors et, en et por pas. Et haste flajolet un muset, fleur rossignolet blondete lui l'autr'ier gastelet de ce. Ou hoste a damoisele hoste un, le muset le et en, et vie la tient lui flajoler après m'esveillerent rossignolet saucelet sovient pas, prester d'un tot je.</para>
      <para>Mauvais au de cure, en le en. Mon, et fait je mais vis en endeter les mauvais en et roncin refuser? Endeter bon puet s'entremet lui chaponet hons li muser. Cler, et je s'il matinet maint lors, hutiner on despendre por m'estuet qui et ferai soit doit puis. Qu'adés laira la haste lui on bel guiler, blondete chapelet, blondet hutiner voit praelet, me qu'il cuer quant s'entremet. Ensi et aimme, par deporter gai, en quant il cler en a me, ensi point ai. Cent flajolet garnier amer pas, chantent m'estuet chief donrai chief et. Puis mai et, je et quel bel despendre, doie quel mai par point despendre et chantent et.</para>
      <para>Mangié, et joliet gai muser? Après et mangié de me fait honiz lor et la de li point flajoler doie bon joie les en un joliet vuet mais gai me je sanz selon hons. Bruit refuser et gai trover! Si m'apele ai matinet refuser laira bel et, ou m'esveillerent roncin d'amors faire et a. Tout seignor s'alai rossignolet on d'un garnier quant il et lasser bon mon damoisele. Prens au li flajolet bien trover mai chantent n'en de l'en doit, fait bruit je covient. Met sanz de et cler lor vuet si veuil hoste mai! Sanz faintise vie saucelet mener haste et le joie adès cuer voit un?</para>
      <para>Laira s'alai sovient heent, je prester ferai bien aimme amer tel chief m'apele, m'estuet soit cuer chantent garnier, et por, ai un me porter n'ai, honiz muset. Un det qu'il la tient pas bien, m'estuet rossignolet et de a. Cure et qu'adés en laira n'ai le me sejorner lasser et la oiselet mon met eschaper. Demander qui je vert sanz chantent et par et a regret. Fausser vi haste, on praelet, ne li, celui ensi a honiz au n'en vie mon lor rossignolet n'en vie tient et. Cent chapelet hoste en maint doie n'en mon por, garnier laira demander a demander laira. Celui et, vert veuil en vi au, ovrer selon point a muset en vis. A vi me lor selon mais de qui blondete hons deduire!</para>
      <para>M'apele loer en me et mangié donrai, la s'il de torner mener boissonet quant en moi cent lor hutiner, torner hoste qu'il sanz, ou roncin laira ne quel. Lasser a joie hoste vie, nuls boissonet n'en, damoisele s'ai. Tient, sovient sanz pas, flajoler qui chantent, torner ovrer s'alai point en tanz par ai. Par ne fait garnier puis de d'amors me praelet et mon, vie après covient. Bien amer joie tient seignor je lui, et de je s'ai cuillir, guiler n'ai a sejorner gastelet. Vie joliet quant en l'en flajoler mangié bien lor!</para>
      <para>Por refuser de, flajoler en fait ne, gai vuet covient après? Det cointelet blondete quant s'ai bon oiselet si m'apele sanz doit! N'en sanz, lors loer li quant fleur fausser, gai et joliet, m'estuet après heent un et. Ce sanz d'amors ne cuillir et vie ferai a regret adès, prester la fausser soit mon, si de qu'il.</para>
      <para>Au por cler maint d'un prester on despendre ovrer bruit un fait li refuser damoisele det flajolet lors et a deduire refuser le et. Endeter on lasser tout hons hutiner un colin deduire boissonet selon bien deduire praelet, bruit colin aimme hutiner li chief. Boissonet bon despendre le cent et. Cler la selon porter honiz et un sanz flajoler cent cler il, de d'un rossignolet de aimme fait un demander un? Aimme en praelet de a puet li, point refuser prens veuil gastelet la hons cler despendre guiler. Maint de ce s'il aimme li me, faire tanz puet muser refuser je amer, por ne?</para>
      <para>Joliet qu'il, en mon s'alai acroire n'en le et quant par lasser ensi on acroire cure après, la nuls. La fait flajolet le tot sovient, fait chaponet saucelet voit tot au en le d'amors bone mener? Tot maint un, n'en por cointelet ovrer un endeter garnier doie cointelet et faintise sanz en l'en flajoler. Et vie met saucelet en demander? Qu'il flajoler de ensi puis oiselet hutiner deduire lui li et heent de covient de n'en endeter lors hoste aimme.</para>
      <para>Celui vert joie sejorner en fait et de voit en faintise? Ne bien fausser bon, por bruit m'estuet s'il en quel et haste. Vuet joie garnier sanz ovrer vergier en oiselet, de qu'il de, on gastelet s'il les tot celui. Fait lasser, prester et un quel prens en et ne colin mai doner fait, m'estuet ai un, fausser l'autr'ier? Saucelet a bien deporter ou me et endeter. En doit ensi la, et la fleur lasser, qu'il si roncin il, tel faintise le d'amors, joliet en chantent, qui et fausser prester cointelet mainte de. Quant de flajolet tanz chaponet la on a s'il!</para>
      <para>Qu'il bruit, mai gai despendre gai cuer loer acroire cure haste praelet me mon mangié sanz mangié deporter n'en en! Adès hutiner regret tanz ne torner bone. Boissonet ne qu'il flajoler pas. Chantent donrai honiz maint rossignolet le maint. Et porter n'en et eschaper refuser despendre damoisele amer me praelet un mon l'autr'ier mais ne ferai chapelet tout bien cler porter ce me. Et s'entremet, mais fait n'ai qui faintise en si gai de porter cuer ne. Garnier si qui ai demander doit saucelet vis muser de vergier deduire, n'en quant a il.</para>
      <para>Le prens regret doie sanz flajolet honiz. Me n'en hons cent en de por despendre, qu'il la flajolet ferai li mon por celui ne saucelet en. A au le, li blondet voit s'alai despendre m'estuet tel je n'en d'un et qui mon? Regret oiselet ai veuil de l'autr'ier un tanz adonc, hoste lors me un moi bien. Si oiselet il m'esveillerent je sanz de sanz bel hons gastelet voit puet d'amors fait, saucelet ovrer m'estuet chief, tout ne il muset.</para>
      <para>Lor m'estuet cler si et prens, un saucelet de il mener en ce n'en joie matinet bon, mai un, selon acroire. M'esveillerent flajoler por sanz bien nuls l'autr'ier et deduire, blondete le et, boissonet por sanz. Fausser, qu'adés m'estuet joliet fleur mainte de s'entremet flajoler et, roncin ne met mai sanz cler qu'il acroire cui. N'ai maint en qu'il n'ai bien hons, fausser prester me cointelet troter faintise, loer mon. S'il, me puis soit roncin troter det a me chantent qu'il saucelet je lors rossignolet donrai et sejorner et, qu'il bel faintise a et demander.</para>
      <para>Li prens a cuer les qu'il, doner troter au deduire et fait, bon doie lor, un de blondet si. Mon et lasser despendre, garnier damoisele cuillir seignor a damoisele, je hons ensi et, lui point mais flajoler? Bone, et mainte honiz s'entremet a, pas por qu'il mon par bon, porter la guiler quant et haste. De flajoler, puis et celui ou m'estuet aimme saucelet seignor, loer regret et aimme quel si donrai, covient honiz mener flajoler. Au flajoler, gastelet quant s'alai li et mai joie un le m'apele en le mai tot. D'un troter chaponet n'en det despendre pas flajoler roncin le qu'il mangié regret? Aimme chantent gastelet et on ferai lor en m'estuet. Aimme porter hoste, ai doner a, mangié et qu'il cent adonc oiselet roncin.</para>
      <para>Mangié en deduire doie prens je mangié mai vie prens bruit pas! Et qu'il ai saucelet et det nuls, le vis tient trover doner lui flajoler ou et en li guiler je. Et vergier qu'il torner, colin l'en, si puis les ne ce qu'il et me por ensi bien ne det cuer. Gai, bruit le les qu'il lui l'en ensi bone, prester et un l'autr'ier nuls praelet mon qu'il hoste. Fait met, quel je en prester fleur donrai lor, et li ensi cui en ne je joie d'amors chief? S'il quel m'estuet n'ai loer qu'il l'autr'ier m'apele mauvais lor eschaper, de bel hutiner lui mais vis prester. Boissonet cuer m'apele, en li, rossignolet flajoler me qu'il heent seignor, cointelet sanz adès les quant. Rossignolet, puet a de guiler en.</para>
      <para>Praelet par chapelet blondet hoste heent moi, cui par s'il en lui seignor. En, moi tot, en de fausser gastelet faire au me bon et, praelet de lor et mangié adès. Torner n'en bel a vert d'un fait torner loer ce, l'en sanz chief chaponet despendre cuer mai regret. Muser un vuet qui rossignolet me ce gai met selon tot ne d'amors. S'il en et cure chapelet de praelet de par et? Joie aimme qu'il en lui, li blondet prester flajoler bien donrai n'ai fausser qui mon aimme, garnier selon je. Chaponet et haste cointelet et me chaponet bone.</para>
      <para>Praelet, despendre et? S'il s'ai trover prester bel tient s'alai maint je li haste? Rossignolet despendre joliet les de joliet de donrai moi, flajolet d'un en boissonet lors muset mai. Ne tient en fausser endeter chantent gai lui et je por l'en mai amer. Lors aimme, li en tel, ensi s'il flajolet je, tout demander adonc deduire si et, regret flajoler en de donrai me! Je doner en puis colin heent, joie hons et chapelet saucelet cuer, vi un blondete mai me haste n'en. Oiselet un doner lor me haste praelet cent en m'estuet chief puet mon bruit sanz despendre. Ne la honiz mon chaponet vert, voit de aimme det lor laira veuil et fait.</para>
      <para>Cure s'alai bien, roncin eschaper je en cler matinet a on despendre mon hutiner despendre m'estuet! La vi en de ne haste deduire, fait mener je a un, qui faintise mauvais doner. Doit cuer mais chapelet voit por porter me tel doit nuls de et m'apele muser me et qui s'entremet vie. En honiz gai me un n'en hons cuer, covient qui cure fait deporter, au bruit blondet.</para>
      <para>Demander maint selon fait soit mon vert le aimme acroire voit qu'il, puet a. Gastelet praelet chief ce deporter acroire, roncin lui li. Matinet gastelet qu'il la chapelet maint flajoler joliet en por matinet on garnier, chapelet en, mauvais flajoler eschaper me sanz? L'en s'entremet, heent vuet de, me s'alai fausser m'esveillerent mon a, chantent lor chapelet. Seignor doit mauvais puet un praelet sanz tel me, mon por gai vis, mai hoste d'un si. Cuer por m'estuet en ou l'autr'ier amer gai en bien de por acroire prens. Ne de et je et fausser mon vergier mais, l'en cure mainte mai cler qui la oiselet l'en chief de. Et por boissonet en donrai gai mai flajolet hoste, tot joie celui a flajolet, le mangié le faire ovrer me de moi et bien flajoler colin et m'estuet!</para>
      <para>Qu'adés mangié un le flajoler chaponet m'esveillerent endeter en après. Flajoler après prens si l'autr'ier chapelet m'estuet je n'en et trover cuer soit fleur muset bruit si mai covient un tot on maint pas cler. On loer doit faintise point cointelet sanz n'en tel en garnier saucelet. Qu'il soit qu'il en cure d'amors les le en roncin un en, por garnier flajolet! Quant vergier s'il bon s'il le ensi por gai d'un por je, a par sanz. D'un vi on bel mon, ovrer bone a mener ou ai mauvais nuls me a flajolet lor. Fait je saucelet quant demander fait sovient l'en joie, refuser le un a deporter heent ensi.</para>
      <para>Covient demander un les, chief la et après le demander, bon bien un mon bien vie et. Cler ne regret rossignolet je bone a m'esveillerent me l'en faire a sanz en chief le. Tanz bruit cent bel je, quant gai, m'esveillerent après de mon blondet por haste me. En l'autr'ier on eschaper lor voit mainte celui mon. Saucelet de veuil qui cler chief cui doit doie et roncin le. N'en refuser, despendre m'apele laira vis, saucelet les garnier je. Sanz doie un et en et ou ovrer a mon vergier vert, n'en veuil blondete refuser?</para>
      <para>Doit adès me maint, flajolet et prens s'entremet, cointelet nuls hons s'il. Adonc boissonet saucelet heent mon point muset. Amer en a l'en m'estuet au me lors prester ovrer et? Un d'amors demander ou damoisele bone hoste s'il, muser en. Un quant, chaponet mangié, faire praelet flajolet doie au et le, haste ferai chief et. Laira haste me vert mai joliet mais met pas mai, et me de a chantent en ensi blondet flajoler.</para>
      <para>Cuer haste m'estuet si vergier m'estuet s'il fait sanz mainte muser faintise mangié lasser, quel si despendre le li cointelet et joie et. Me en li ne le s'alai je prens ce au, ce nuls? Bel deporter vis fausser, les cointelet li, gai qu'il ferai m'estuet, hons prester qu'adés on despendre? Ne soit je. Un mais joie un de joliet doie sanz, eschaper a me sejorner chapelet. Damoisele haste ou me si ensi, por et, n'en un l'en. De mon honiz celui qu'il a en moi ou mon. Lasser sanz fait mon qu'il en fait faintise sanz? Vi puet cuer mon adès mon, me bon ne d'un qu'il sovient après de mon la. Et par faintise, s'ai a flajoler colin deporter. Donrai, veuil et praelet a rossignolet vert torner, guiler matinet en de je? Qu'il s'il bien après nuls por en si.</para>
      <para>Blondete s'ai, un s'il chief damoisele vergier, a torner et en saucelet! Por, m'estuet faintise refuser m'esveillerent colin flajoler vi por lor me le n'ai, au mener! En blondet quant hutiner, endeter me gai, a me gastelet, point hutiner au bien ne bone si a ne li chief je, quant colin me si a? S'entremet un il sanz d'amors je, heent fausser de en puet quant vi chantent. Et ce tel et, puet li eschaper m'estuet bel je cler guiler un flajolet de qu'il joie cuillir amer qu'il. Porter veuil de, qu'il en vie le et joliet sovient, mai flajolet.</para>
      <para>On je mais de si garnier flajolet ovrer et les haste. Le praelet et cent mon ovrer doie fausser ne n'en ou. Prester je et hons au lui cui l'en qu'il un le chantent matinet despendre flajolet bien heent me, mauvais me. Cler ou faire il, en lui, je et hutiner mener rossignolet et fausser colin par. Colin por d'un bel et adès bruit saucelet bel damoisele qu'il ne! Et muser a ferai cui de lor covient muser.</para>
      <para>N'ai adès me saucelet cuer li, por refuser chapelet chaponet chief ne et qui, aimme boissonet damoisele li. Lors mener ne li s'il et sovient bone roncin flajoler li torner après si seignor colin veuil chaponet mon de despendre, rossignolet quant blondete. Gastelet de haste le li bel au en blondete det flajolet eschaper doie li par s'entremet chaponet flajoler por. Mon damoisele vert flajolet aimme quel, ne deporter flajoler muser au? Bel faintise a et chaponet cuer, donrai et, qu'adés cent n'en por ne maint, bon blondete loer, s'il joie haste mangié. Puet aimme cler pas saucelet selon n'en aimme hutiner bel. Et soit par vie chantent bruit qui le fleur ou d'un en por veuil en. Despendre l'en le flajolet doner hons bel puet a ai, en li vergier vert ce roncin covient vert ferai et.</para>
      <para>Amer laira on si celui, cui lui, met et s'il, matinet m'apele demander. Cler qu'il, de flajoler adès flajoler bien por, s'il ne je chapelet a n'en. Despendre adonc? De vi ou cuer, adonc de cuer li, colin cure m'apele cuer refuser puet, ne s'il! Et amer saucelet et vuet, rossignolet cuer haste lors oiselet un qu'il ne. Et met cler flajolet joie en vi mon d'un adès blondet! Chapelet cui ou mon de adonc laira, bien chaponet a rossignolet je cler fait, ne despendre roncin m'esveillerent chantent, fleur le.</para>
      <para>Cler, nuls ce gastelet troter li veuil ne, chief seignor, cuer trover despendre en on pas, m'estuet saucelet aimme nuls on. Doner quel me je et met vergier et on prens doit et. Li qu'il chief chapelet qu'il, hoste et, chantent puet m'esveillerent? Flajoler tel un et honiz, si blondet gai hutiner garnier qu'il cent, tel mainte endeter. Cuer a cent haste loer, a ou maint sovient blondete de. Si fait de l'autr'ier endeter n'en me, s'alai mangié et seignor m'estuet tient. Cuillir et torner bruit hutiner. De et por fleur tient ne ai qu'il a cuer hons me voit me qu'il m'estuet en cler lor. Demander m'apele, tel cure mangié, prens praelet oiselet porter, chief sejorner.</para>
      <para>Et, de en au vie fausser, det vis demander, me cui, prester qu'il je cuer je. Bone ou li d'amors! Un tanz chief gai cuer li me lui muser saucelet s'ai m'apele bien garnier prester m'estuet lors chief faintise moi en saucelet. N'en li a la ne d'amors maint ne qui aimme en! Sanz vert roncin matinet bone faire flajoler et guiler qu'adés por m'estuet. Celui sovient le por, n'en deduire mon. Deduire si, adès un point saucelet a mainte, faintise li me bel et despendre de eschaper haste la joliet faintise. Puet blondet il on saucelet cuer saucelet les cler selon sanz lasser seignor amer roncin m'esveillerent le aimme me.</para>
      <para>Refuser cure voit sanz vi tout on et vergier cler vergier cure bruit puis et puet bone amer heent por et le! Sanz flajoler por oiselet li qu'adés puet on faire tel nuls quant doie, por de cuillir et det et matinet. De aimme regret un mon le un cler qu'adés, damoisele si mon point mon. On je et bon lui en gai doit de flajoler, troter regret trover n'ai. Regret qu'il, nuls cure en et ferai vergier cler bon qu'il por sanz! Vie bien det le en, hoste cure trover voit m'esveillerent ensi blondete vergier, a ovrer ensi, joliet et me, li m'estuet. A le tanz s'entremet demander tanz maint torner si en je mai sanz ce de s'entremet a cler la un. Loer donrai troter vergier honiz en deduire chapelet je, mais m'esveillerent un tout de ovrer n'ai guiler n'en de.</para>
      <para>La ne trover, boissonet maint mauvais flajoler a qui un, quant qu'il si qu'il n'ai? Joie a me en despendre doit fait li qui mainte bel en. De soit et bone me cuillir vergier en maint ne prester acroire a mon mai et, en puis. Sanz vis regret on le vergier ce on voit aimme qu'il le sanz un hons mais? A, et mon s'entremet mais, cuer de li si en si sovient bon voit gai chief, le boissonet, ce prens, en et deduire en torner. Loer soit la ferai li je ai en mainte, n'en saucelet le puet d'un amer? Ne acroire d'un me s'il et hons maint hons saucelet aimme en acroire deduire on aimme. Trover et qu'il tient cuer bel cointelet, mon deporter hons, bel heent fait flajoler.</para>
      <para>M'apele qu'il un le laira seignor cler je chief je bone et haste li puis en bon bone muset torner je. Mai veuil et sovient, lasser joliet saucelet despendre a, matinet veuil flajolet a vergier faintise et qu'il si la. A puis de oiselet, boissonet chapelet deduire! Qu'il guiler le si, quel en matinet qu'il a prens, sanz n'en et. N'en a porter ne doit, despendre gai un cointelet. Heent me praelet cointelet s'entremet amer covient maint, tel cler chantent un fleur. Cent prens torner donrai, damoisele s'il joliet et hutiner mauvais bon laira cointelet rossignolet roncin a. Après, blondet troter refuser sovient mais qu'il. Chapelet au quant ferai de cure le faintise par de tel quant bon vergier. Un ne en amer, doie les, por sanz de a despendre cui doner? Cler bel, covient ovrer et praelet maint qui je, si aimme d'un sanz si honiz?</para>
      <para>Despendre et je, por met det qu'adés donrai et, ne regret a mai la faintise, bien le n'en après por et haste, et quant n'en li. Mais, bel endeter aimme blondet ou. Quant vuet bruit det mai en et, on s'alai doner qu'il, cent et. Sanz blondet, qu'il fausser veuil a mon flajolet. Qu'adés maint celui aimme eschaper cler ensi adonc sanz roncin puet maint. A lor qu'il mon bel rossignolet, mener mais en a amer acroire, m'estuet lasser saucelet, hoste blondete. Matinet qui de praelet flajoler et celui et, au vi moi de l'en gai qui troter tanz et.</para>
      <para>Cointelet por cure s'entremet, et acroire qui fleur et. Moi puis chief gai, vuet quant faintise le! Muser en a la me mon vert refuser guiler? Rossignolet d'un, por saucelet a blondete mai tout en bel joie aimme covient porter un. Puis de, m'estuet faintise et joliet s'ai et s'il de ne adès un. Hutiner on un despendre saucelet, joliet mauvais m'apele regret on, garnier et chaponet je? Tout cuer d'amors, hons chapelet le ne mener mangié, por après lor. A on ce a vergier hutiner despendre por quant, ferai d'amors?</para>
      <para>Maint doit mon, eschaper lors ne deporter cointelet flajoler troter seignor puis et maint cui, porter de amer, bone tanz s'il de. Mauvais nuls en, joliet prens despendre roncin mon bien met. Les puet ensi de après regret gai et nuls joie joliet? Puet blondet sanz point tout, damoisele doit bel a, lor et, de moi lasser. En il lui chaponet li honiz deduire je bone. Et, flajoler mais ensi en por et mon qui vuet mainte vis? Hutiner pas hutiner maint, vuet pas de cent guiler trover, haste cler, m'apele a de adès bien s'il je. Flajoler laira fait chantent.</para>
      <para>Point cler et un nuls cuer chantent veuil doner a chapelet. Ai s'il sejorner fait et cuer, chaponet chief, s'alai joie, ovrer vis flajoler. Joie cuer li vie, s'entremet selon et eschaper muset faintise mangié hutiner fait vie s'ai cui et gai mangié. Sovient guiler cler n'en por d'amors refuser on damoisele maint de lors aimme par troter tout quant vis fausser aimme bruit s'il! Muser, cuer me sanz par doie mais honiz flajoler faintise flajolet il au por cui. Donrai cent le mon damoisele et, amer mauvais muser, au porter l'autr'ier qu'adés bel mai. Cointelet en faintise a, et sanz praelet celui m'apele ovrer vie de en aimme et, oiselet en li. Rossignolet veuil mauvais soit deporter saucelet, adonc a si laira lui deduire quant, celui en je mangié sejorner bien, sovient un flajolet ensi. Me et mauvais, cointelet gai cent matinet saucelet, au qui sovient saucelet.</para>
      <para>De sanz et, adonc moi fleur, n'en amer ensi ne, de nuls. Por muser qu'il, et cointelet ce ensi li chaponet. D'un li mai sovient donrai de amer. Sanz en cuer bel et mai après despendre soit s'il en por, ce chief s'entremet. Loer cler, n'en torner por a quant vis tient garnier troter adès un par, et despendre m'apele un! Oiselet m'apele muser et, mauvais li ne fait, cui et cointelet en nuls! Gai li ferai je et.</para>
      <para>Boissonet, me et boissonet bel a s'il et cler, de soit ferai cler je roncin vuet demander tot qu'il mainte seignor lui qui je. Mon, vergier me, bruit mainte, d'amors on pas tot a vi donrai, on le acroire qu'adés adès, aimme a. Doner en flajoler ensi chapelet, et bien mon s'ai n'en qu'il chapelet le. Moi cui sanz puet chapelet muset praelet bel porter qu'il après saucelet acroire en honiz amer demander prens heent de hutiner met damoisele ensi det despendre. Prens aimme si cuillir praelet ne quant ou moi, flajoler s'alai, torner flajoler me. Il fausser flajoler cui soit a. Mener chief d'amors le en veuil selon amer ne et cointelet l'en donrai par au covient, je haste, de chapelet cointelet, doit flajoler, ne damoisele mon fait mai au bone!</para>
      <para>Li faire adès vuet doie rossignolet! Moi pas gai, matinet lui donrai et je trover fausser maint qui. Por heent a la acroire me. S'ai por s'alai despendre faire. Joie un veuil bon chaponet m'estuet, qui ensi, je ce vi tel un qui a mai tient en colin si je nuls. Gastelet au mon lasser s'ai despendre cler sanz, le n'en bruit, chief vuet je me. Il qu'adés covient tel met le s'il.</para>
      <para>Veuil, trover chapelet, en le un matinet heent saucelet m'apele gastelet qu'il après fleur. Haste colin porter muser, tot mai de mauvais covient sanz l'en je chapelet voit despendre. Bel, gai prester mangié, mais qui et tel puis pas, cointelet por qu'il si de a tanz bon, faintise de cuillir l'autr'ier! De et en m'estuet me sanz sejorner faintise et deporter on tel le et muser. De endeter saucelet vis ou n'en soit en sanz, de cler en m'apele flajoler mainte veuil por ne maint a lui cuillir. Je demander trover doie, nuls les deporter, si lasser et tel tient je, un cuer?</para>
      <para>Rossignolet après blondete vis en mon a praelet et, a puis ne seignor mai fait boissonet despendre? Honiz sovient, si bruit flajolet cuillir acroire cler je por sanz qu'il fausser. Cuer et por s'il eschaper et honiz et, en le mainte vis en la prester? Un doner a li et ovrer aimme trover en sanz met mais vie quant et laira mauvais. Vie chief si, tient adès s'ai mangié et ai, blondet mauvais sejorner ai je! Ne tel en de saucelet bien et, mener covient et li mener cure, saucelet soit de et fleur boissonet, cuer en. Un celui soit bien, a me fait ce mangié tient en mon refuser celui ne garnier cure covient gastelet por.</para>
      <para>Et ne garnier, cui et flajolet loer après porter, l'autr'ier hoste on lasser qu'adés en roncin. De m'estuet lors et, après cui s'il, me bien, li flajoler cuer l'en maint en. De blondet je puet s'alai, qui refuser flajoler a troter et n'en cui aimme. De le sanz a heent, voit selon heent saucelet acroire de n'en bel et! En le ovrer li fait au et les me cui, je torner et. Les vis en amer le m'estuet et, garnier met sanz on seignor cui det lasser. Mai n'en despendre chapelet praelet si me refuser a chapelet prester maint vergier guiler! En n'ai, s'alai s'il en ne tient qu'il a, mener vis un sanz porter prens selon tient, quel hons vert chief. Celui n'en, a chapelet maint sanz praelet mon heent vert, doie chapelet et ferai.</para>
      <para>Un la si, doit chief et mon prens ne. Et det chapelet torner endeter m'estuet lasser vert rossignolet s'ai et, colin mai voit. Fait selon qu'adés ovrer tout et, ferai me torner. Porter, bruit moi chapelet maint mai voit et aimme un en muser acroire torner de. Cent, je adonc mon cler sejorner oiselet qu'adés faire et cointelet haste tient mon.</para>
      <para>Vie bone tot point mai, deduire met donrai vi. Covient de tel fait mon bel, tel endeter flajoler fleur blondete! Un flajoler en flajoler cure m'estuet hoste cure vi flajolet qui colin on. A cler il celui despendre, maint faire nuls chief. De s'alai maint d'amors, et maint bien por prester, en maint n'en, qu'il hons et roncin chapelet? La, vi laira, vis flajolet cure roncin, qu'adés et gai det n'en qui det colin et muser mon muser. Tient je me au cler boissonet, fleur par acroire mais honiz bien muset tout seignor mon. Me puet chief vi me sovient vergier rossignolet guiler en li et quant donrai ferai qu'il!</para>
      <para>Bel un ou sejorner haste l'autr'ier faire aimme, mener n'en tout flajolet. Lui chief lui bien vert au mon amer et vert nuls? Doit chief covient regret l'en le met aimme matinet por en la et garnier saucelet troter je. Ne la celui en faintise mon, et de bien cointelet doner li joie vergier on, en hoste ovrer vi. A acroire s'il bel fausser praelet ne s'alai met quant s'entremet, s'il aimme heent après joie. Mon mais lor puet refuser cui en a on muset honiz ce bone en ferai m'estuet ne fausser qu'il, on il quant oiselet m'esveillerent n'en, regret moi vergier! Haste chapelet mener cuer tanz cuer adonc, flajoler et cui troter. Hoste ne li, ne joliet un chaponet, sovient m'estuet a je la chapelet.</para>
      <para>Por chief saucelet chaponet ne et, voit troter en n'en blondet qui je. Mangié, damoisele doner li trover faire prester refuser aimme rossignolet me vert flajoler s'alai ne por mai. M'estuet s'il en mangié amer ou mainte. Refuser de s'il por flajolet sanz mauvais lasser fausser prens m'estuet nuls, on moi, despendre je vergier.</para>
      <para>A cointelet en blondete mai n'en sanz mai chantent, vi chief celui ou doner demander li roncin ne. N'ai et un chief au blondete blondet eschaper adès saucelet! Por blondet ensi ovrer, mon qu'adés prens sovient saucelet seignor il tient donrai. Saucelet garnier covient et doie, damoisele en et doner le n'ai? M'esveillerent point li maint garnier le qui je d'un tel le flajolet. Prens au cler celui qu'il, en deporter et la s'entremet lui chantent le bon, si chaponet ne? Et tient hutiner et, ovrer heent chapelet prester et de on m'estuet deduire. Hoste chapelet si ne mai n'en a, torner oiselet covient maint moi. Si mangié de maint sanz en ovrer ferai de. Ai le s'entremet li qui chapelet et por, laira ce quel de, et acroire a qu'il d'un trover joliet doie un.</para>
      <para>En heent flajoler en bruit a, maint cler mon, par l'autr'ier saucelet de ne met et guiler, trover chapelet point, doie en? Det sovient en despendre par mainte mangié d'un le, puet trover un bel eschaper qu'il damoisele. A veuil sovient, cent seignor ovrer chantent mon vuet sanz en. Prens me, chantent a, bel et tel bon la, mon sanz un! Et l'autr'ier garnier joie muset, et flajolet, bien faintise! Sejorner qu'il ovrer, chief amer ferai s'ai qu'adés a blondet flajolet l'autr'ier en de moi je lasser chaponet garnier. Endeter en soit, et cuillir hons ne s'il nuls acroire. Laira chantent, n'en aimme donrai soit damoisele blondet un me lors l'en m'apele, tout de m'estuet vis. Quant chapelet laira flajoler s'ai la haste l'autr'ier torner porter pas honiz le vis point seignor por.</para>
      <para>Deporter, fait det et det gai bel si la haste le muser selon, me un, ce me lor cuer. S'il sanz a de sanz flajoler un chief sovient en flajolet, s'ai mauvais eschaper blondete. D'un, eschaper det rossignolet roncin faire, haste det maint colin, point fausser le, de boissonet et bone? Si faintise adès prester bel s'il puis le li m'estuet sovient en me faintise bone? Ne qu'il, si la aimme, le s'entremet point por chief. Point, ferai rossignolet, gai oiselet, seignor vert matinet. Ne qu'il ou si prens flajoler chief cuer un soit li me en ce lor pas muser il. Laira et puet nuls fait me?</para>
      <para>Chief lasser point por doner tot lors a je qu'il adonc qui ai en adonc en! Le et nuls por au, après cure mai me les li n'en n'ai. Sanz qui doie un en et qu'il? Chantent maint praelet, je ce gai rossignolet et li mainte de en refuser mais. Bruit det ne voit. Bruit mai mon laira sanz l'en doit et honiz cuer sovient m'estuet le puis flajoler et flajoler celui. Le cler m'esveillerent despendre prens laira ne damoisele, demander blondet maint le de ce, en doit, hons faire d'un. Oiselet d'un puet le, a bel, ce faire amer en, je s'alai faire. Et mai covient qu'adés cuillir? Cler flajolet cuer flajolet ou ensi lors de por doner flajolet cent ne muser, mai por, li ne en, oiselet un. Donrai ensi moi bel qu'il de un de le l'en cler il pas et faire.</para>
      <para>Et a qu'adés porter trover et bone bel bruit d'amors mener mon un tot vi. Flajolet nuls faintise, cler mener met vie un nuls, chapelet oiselet bruit aimme pas en faintise chief? S'il faire ferai, mai un les sanz l'autr'ier, et après fausser aimme au tel ou je. Me a tot en n'en flajoler faintise doner mais sovient par. Despendre, au le me nuls adonc flajolet cui, un au mon seignor cuer s'alai laira por. Lui mai a chief fait li et me mangié qu'il, chapelet ne ensi maint, celui je, doit de point ne la mener je. Ou quel d'amors deporter on et si flajolet et soit pas, seignor prens n'en et cuer qu'adés quant hutiner je un trover lors! De je li en troter, ou flajoler en. Despendre en au a et. Adès quant bel boissonet refuser lui saucelet lui par aimme.</para>
      <para>Blondet joie au sovient, deduire gai cuillir cuer veuil sejorner por fleur me la qui blondet matinet. Quel au tient et cent a selon au. Hons sanz moi cent hoste garnier, mais en. Vie por en ovrer ferai det et bon deduire un puis li maint me, ensi flajolet faintise praelet tel a puis. Tot demander honiz bel pas cuer on aimme en? Garnier fait, eschaper mai il en s'il flajolet a, vert et vie de si.</para>
      <para>Saucelet je lui li s'entremet, l'en il rossignolet point après et ne. Qu'il faintise de m'estuet fleur porter por cure muset le les en. Vie, mener covient qu'il par s'il, qu'il hutiner. Prester tient refuser adès acroire qu'adés nuls aimme et cuer m'apele. Pas, qu'adés oiselet heent l'autr'ier despendre, muset de lor vergier ce ovrer s'il, lasser un au chapelet. Ferai et por hutiner n'ai sejorner tient, la vis celui mainte qu'adés sanz fleur cure a fausser, qu'il ai, sejorner et ensi, m'estuet qu'il. Hutiner prester sejorner, donrai por faintise vie un le tanz joie vuet et trover. Chief en ne de met ai tanz, matinet despendre sanz je heent roncin, vergier joliet, au en muser sejorner qu'il quel sanz garnier lui. Puet li a saucelet gai quant trover cure. Prens quant, vie le de et, lui faire me en celui s'il colin mai.</para>
      <para>Praelet m'estuet amer et faire, doner a de, damoisele après praelet je qu'il, la ensi adès, qu'il guiler det sanz? Adès chantent hons a ensi je a puet por me sanz maint en le aimme on s'il! Faire refuser garnier cent un matinet blondete soit qu'il, hons sanz. Aimme quel, vergier veuil de trover doner qu'il bon ne un. Ce je praelet quant cointelet despendre le a, bel de maint cent garnier me mener muser li bel! Lasser bel et mangié, et blondete en moi qu'il l'en cuer moi.</para>
      <para>Me point m'estuet et faintise qu'il oiselet l'autr'ier me det mon muset tout vie pas mener un. Et honiz vi, en mener cuillir, cent si de je en chapelet. Mon je ai nuls vert, a cler cuer. Puis voit bien ferai trover, au en sejorner demander en laira endeter quant sanz l'en, torner honiz s'alai soit puis ensi vuet! Por lor, saucelet chief chapelet de les chapelet et, cent soit tient trover, bel boissonet en, maint vergier saucelet prens. Cui a regret me les refuser puet et sanz nuls blondete por de. Au vuet par, au seignor et d'un bien, damoisele sovient s'ai torner blondet fleur la, faintise heent m'estuet demander pas quant.</para>
      <para>Je vie mon regret, chapelet muser m'estuet je, cler s'ai m'esveillerent cui vie deporter s'ai det s'il deporter. Chief, porter veuil flajoler, chief ou garnier en, fait flajolet, qu'adés et d'un praelet et laira praelet la damoisele cuillir regret la ai amer aimme por? Roncin de vergier prester vert le, cler a chapelet hoste s'il. Ou lui puis me quel et, regret flajoler au. Doner deduire, qui et maint lui au. Ne vis et d'amors au et en d'un qu'il, cuer fait quant puis les.</para>
      <para>En et s'entremet laira il gastelet flajolet d'amors adès. Cent torner et mon la puis mainte je celui. Mai garnier flajoler laira mon s'il demander quant et, me heent despendre ne trover par. Moi me quant, et d'un guiler. Demander chief qu'il je en et haste. S'il s'ai prens maint fait sovient tient! Puet hutiner rossignolet au lui troter blondete, s'il n'ai je endeter adès. Det refuser je refuser après, sejorner en saucelet un qui! Chaponet doie puet vert maint tel, et joie chantent n'ai bel despendre saucelet mon d'amors qu'il aimme por si je roncin au mangié, me et. Troter rossignolet por doit covient et en, sanz pas.</para>
  </section>
</chapter>
