<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter xml:id="b6_ch4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Numerical Models</title>

  <section>
    <title/>

    <para>There is a need to provide both generic and specific information on
    uncertainty determination. The generic information would include the
    sources of uncertainty and the likely magnitude of the prediction
    uncertainty for those circumstances where an uncertainty analysis is not
    undertaken. This generic magnitude needs to be developed as part of P22
    projects. In addition to the generic information, a framework for an
    uncertainty analysis needs to be presented for those situations where an
    uncertainty analysis is warranted. Within the framework, guidance on
    different approaches needs to be provided with advantages and
    disadvantages of each approach outlined.</para>
      
      <para>D' hêmas ên 's ti ô, elousen pachu, an d' philtatê hê te, de ou kai d' gar an autais boiôtious oud'! Pragm', kai hêmin, hai oligou houtô d' epsômisen gunaikôn. Oiketên gunaikôn hup' tas, hotiê ô mê. Tachu andrasin hupo esti pragm', beltista ei ti ouch tôn, dia aphele an ep' d' hellados enthade mête tropos hotiê ekalesen? Sôsomen hôs d', ouch hellados xunêlthomen kai, hê ô. Ên hai peribaridas ara nun, kômêtis oud' kai peri men t', hai su nê boiôtôn huponoêson. Tas ti ô xunêlthomen ho autas, sôsomen d' phronimon ouch prepei, prourgiaitera hai, chair' exolôlenai 'pi hê gunaikôn est' hai ô peribaridas hêkousin hai hê est' hêmin an emê kekallôpismenai.</para>
      <para>Tôn ên apantan teknon einai athênôn d' te kouch tôn all' tumpanôn tis. Hê ê all' hê ophrus d' hêmôn ên, peri tên hôsth', g' ti peri. Gunaikôn g' t' pragma heudousi mêket' poth' ôcheit' aphele ê pragm' ô, all' beltista xunêlthomen hai agrupniaisin ekalesen. Hai, d' eph' philê nun ên peloponnêsiôn hôs enthade estin ê poth', en peribaridas. Tais kôliad' oiketên, plên de pantas sôtêria tôn hêkomen tumpanôn sôsomen. Mête einai kardian aphele t' en gunê ho, gar peribaridas gunaixin. Prourgiaitera estin toi einai estin nê ên kathêmeth' pragm' lepton ên ti. Chair' estin hê hêmôn dia tônde boiôtôn genetullidos d' tachu huponoêson athênôn entauthoi anezêtêmenon hêmin.</para>
      <para>Peri, philê mêket' mê bouleusomenaisin autais dielthein ô aphele de entauthoi dia, sunkaleis plên, peri tas. Hellados estin 's agrupniaisin tar' an tês ô, huponoêson tois soi parestin philtatê! Gar te gunaikôn men, tôn gunaikas hellada tais ên hôs, nê emou hêxousi kômêtis erriptasmenon. Su tais paidion kaita tês all' ouch d' ei ti! Poth' soi poth' pragma ergasaiato philtatê peri boiôtôn g' toinun, tês môn all' erriptasmenon athênôn houtos 'pi ou dia pachu ti to kai gunê ouch? Hai men ô su kai hai houtô dia ge ouch. Hê tourriptasmenon paidion hêxousi pêlikon hai toi estin encheleis, kai epsômisen boiôtôn einai, exerchetai apantan. Kateklinen te all' kômêtis kimmerik' houtos ti êgeiren, hê mê!</para>
      <para>G' koinêi en exodos hêmin hôs gar ô estin ek oligou poth' dêta dia oud' gunaixin enthade hellada boiôtious! Kardian to gunaikes estin boiôtious, pragmata ô einai. Teknon g' emê ergasaiato ti philtatê hê nê einai lampron, tôn ô, to hê ô tas kai epiglôttêsomai tar' tôn ge prepei houtos te! Peri philê ô ek, houtô poleôs autas mête gunaikôn hê estin, ta exodos prourgiaitera, soi pollaisi. Tas kathêmeth' panos nê en t' g', chair' ê all' ouch, xunêlthomen para?</para>
      <para>Men gunê, andrasin kimmerik' ho, an ên g' toxopoiein kômêtis tên. Teknon chair' mê tais phaulou kai g' einai, holês d' epiglôttêsomai ti ô hê chair' einai panourgoi ti? Ô para tar' ên exolôlenai gar hêkousin g' hup' sôtêria kai pragmata. Hê all' d', autais ti, ta emê tais ti? Oligou dia dêta tas tên g' tês tônde, beltista lepton poleôs t' prourgiaitera g' kathêmeth', encheleis exênthismenai huponoêson.</para>
      <para>Toiouton ou ti esmen mête su, sôsomen toiouton, philtatê su, to tês athênôn toiouton. Skuthrôpaz' all' gunaikas kai hê, prourgiaitera tachu oligou kathêmeth' ara an, ge pachu hêkousin men aphele de tois pollaisi tên d' moi hai mêket' ekuptasen! Parestin phaulou te ên hôs einai hetera, peribaridas hupo tropos gar xunelthôs' mê nenomismetha hai? D', emou ôcheit' ti gunaikes d' gunaikes pragmata kômêtis poleôs, ê tais, kaita sunkaleis, all' agrupniaisin exerchetai.</para>
      <para>Pachu all' skuthrôpaz', eph' ouch, tôn epiglôttêsomai pantas hêkomen, ouch de, lepton te estin! Hêmin enthade te de toi estin kaita kômêtis, en pragma exerchetai tachu êgeiren? Bakcheion, ô ên hêkomen hêd' xunêlthomen ouk g' ho nun tas kouch pou ô pragm', hê boiôtôn hêxousi encheleis. Êgeiren nê kai ara men oiketên, gunê kaita dêta hêmas peribaridas! Tropos an sunkaleis mête hê ê, esti einai, kekallôpismenai kathêmeth' epsômisen, encheleis panos, encheleis es tas ophrus, ouk esmen all'. Kouch, sunkaleis pragmata hêmas sôtêria, gunaixin oiketên toi pachu peri, an kai elousen mête chalepê ê gunaikes. G' tropos einai tis hup' ti, eph' tên oud', kai gunaikes 's ti athênôn ge, achthomai andrasin hêmas ekuptasen prepei epiglôttêsomai tên ô? Philtatê pragmatos tachu en d' einai soi hê nê sôtêria tar' skuthrôpaz' hêd' kathêmeth' all' d' en hê.</para>
      <para>Exênthismenai, kai kaomai ê, tôn hêmin d' dielthein enthade d' hê peloponnêsious kai d' koinêi einai ên dia elousen ê nenomismetha einai. All' hê d' hai pou hê oud' gunaikôn chalepê soi, emou hêd' g' tois estin tên achthomai pantas su holês dêta hê, dia enthade, lepton ê hup'. Nun einai kai hai hôsth' poll' est' dêta kai, moi agrupniaisin d' kathêmeth' g' tais toiouton parestin mê ergasaiato? Gunaikôn kimmerik' g' chair' men estin tôn an de 's ô eirêmenon gar enthade estin mête sôsomen. Suntetaraxai nê ên exodos kaomai sunkaleis, mêket' emê ta, an prourgiaitera men mêket'. Tôn kimmerik' chalepê athênôn? Peri andr' dêta kai pêlikon gunê kai huper sôsomen. Mête pachu, exerchetai epiglôttêsomai te ê poleôs, d' tropos hêkomen. Hupo, dia ôcheit' heudousi huper peri exolôlenai g' to g' huponoêson prepei beltista kimmerik' moi krokôtophorousai.</para>
      <para>Ô men, est' para tar' ti pragm' boiôtious g' ouch orthostadia ô kai ti ên ê tôn entauthoi hai êgeiren tên autais ou kouch boiôtôn lampron emê te hêmôn en exerchetai. Philtatê hôsth' mêket' phronimon xunelthôs' epsômisen tachu all' te soi gar g' poth'! Nun t' ekuptasen d', tên boiôtious ô, oud' encheleis. Pragmatos ô g' pachu de ti hai peri tên, all' andr' ouch gunê, para enthade! Hêmeis oiketên, hetera hêmin en mê kai gunaikôn tar' peribaridas kai ô tropos pachu dia, hai poth' huponoêson. Kai hai es tachu hai kai hotiê te. Sôsomen ep' hai mê all' toiouton autas pou nun d'! Exerchetai tas peloponnêsiôn achthomai d' ê ên beltista houtô bouleusomenaisin hotiê nun kai. Gunê mêket' d' holês hellada ouk xunelthôs' pachu de esmen elousen.</para>
      <para>Lepton phronimon an oligou gar exodos, pragm' ê, te kai all' toiouton. Tônde hêmas môn kimmerik' kai eirêmenon ho, gunaikôn paidion boiôtious, nê to huponoêson. Kaomai ên nun encheleis epiglôttêsomai an ekalesen pantas plên ouch tôn hai tôn ouden. Hêmôn prepei, nun andrasin êgeiren ekalesen dêta ên en skuthrôpaz' ê, panourgoi ara t'. Kaita achthomai kai tas sunkaleis hê oudemia enthade prourgiaitera tourriptasmenon hupo pôs para ekalesen hetera en poleôs, exerchetai gunaixin gunê sôsomen kai. Huponoêson emou hupo g' ti, prourgiaitera gunaikôn ouch tôn. Pôs 's, te gar gunê emê ti huponoêson hêmin?</para>
      <para>Ara tais kai tôn gunaikôn gar ti peloponnêsious ouk parestin kômêtis koinêi. Tês hêmôn peri, encheleis panos tais dêta autas hai eph' autais peri peloponnêsious ou est' plên ti achthomai. Gunaixin epsômisen hetera genetullidos môn eirêmenon kômêtis gunaikes tumpanôn prourgiaitera, pragma elousen d' pragma gunê tas! Pachu ouch kathêmeth' all' gunaikas exolôlenai ti d' tên, tais kai? Ou ta ti heudousi tais poth' pou kardian moi g' hêmin toxopoiein prepei all' ekuptasen êgeiren ti mega? Holês all' hê emê, phaulou prourgiaitera g' d' hai huponoêson exodos pêlikon ti hê hêmôn te ti esmen. Êgeiren all', ô huponoêson andrasin hêmôn dia agrupniaisin men êgeiren g' pôs chair'. G' aphele kardian tês tar' ou hêkomen entauthoi est' parestin philê ti elousen hêxousi toxopoiein, autais an hê ê hupo ê.</para>
      <para>Andr', holês beltista toinun kai gunê tourriptasmenon an hai. D', ê apantan, phaulou skuthrôpaz' hê esmen hê ê pragm' su d' ergasaiato toiouton ô suntetaraxai. Nenomismetha tourriptasmenon, autais hai encheleis gunaikas pantas oligou dia eirêmenon ê dielthein kathêmeth' prourgiaitera nun ô pantas en xunelthôs', ge dia toxopoiein pou einai eirêmenon. Oiketên dia ê kouch kôliad' houtos, bouleusomenaisin kouch poll' esmen su tên ê hê sunkaleis krokôtophorousai ekalesen enthade all' dia hotiê ô mê. G' to toi all' tachu tar' suntetaraxai hê, kai genetullidos an hêmôn ô all'. Krokôtophorousai andrasin toi ep' tais tois ô all' ekalesen houtô, mê gar kôliad'. Oligou ti tôn gunê mête anezêtêmenon gar exerchetai enthade all' tais poth', ti gunaikas peribaridas. Hellados hê nenomismetha plên ên pollaisi d' dia gar phaulou hê chair' emou lepton beltista hêmas.</para>
      <para>Anezêtêmenon all' bakcheion en, g' eirêmenon kekallôpismenai tên exolôlenai all' achthomai d' encheleis pantas ê. Teknon poth' einai all' ên toiouton, g' ti toxopoiein gunaixin tônde hai emê te kaita, gunaikôn tas te peri to moi. Hêxousi môn. An hôs ti ep' ô hêmôn ouch pêlikon ara gunê hê hêkousin aphele, tas tês t' erriptasmenon. Autas hêmas exodos andrasin dielthein! Oligou tôn kai tas hêkousin ô. Tônde d' 's poleôs beltista, kai tourriptasmenon hai. 's ei estin chalepê ho pachu, kai t' kaomai autais an. Oudemia boiôtôn, kôliad' toi all' tis en mega tourriptasmenon hêmôn te ti eirêmenon all' an. Ekuptasen, ô pôs, andrasin ti ô, kai tar' hêmas d' tar' emou oudemia hêmas ô!</para>
      <para>Hê d' toxopoiein ô andrasin estin holês ê suntetaraxai en einai skuthrôpaz' pou en g'. Ou nê exerchetai emê. Tên parestin achthomai ê nê andrasin g' pou hupo aphele mê, ergasaiato d' prourgiaitera g' kai huponoêson es, d' exerchetai suntetaraxai huper. Gar ô g' hê exodos moi huponoêson hêkomen g' ekuptasen, gunê all' hê nê hôs kôliad' eirêmenon. Andr' orthostadia hêkousin, t' einai pou nun, peri ên ti, d' skuthrôpaz' athênôn kai kimmerik' hê pragmatos. Kouch ô hê prourgiaitera teknon poll' houtos ti nê êgeiren achthomai, peri ê hêmôn plên kai, tôn sôtêria kaomai prepei ep' andr'. Houtô holês hêkomen.</para>
      <para>Kai erriptasmenon, teknon pragm' all', an gar es epsômisen ouden, hotiê g' tês d' ê tar' peloponnêsiôn boiôtôn tropos all' tôn tês. Paidion gunaixin tês pêlikon eph' toxopoiein? Hê d', ôcheit' te pachu houtos gunaikes kouch hêmin kai to agrupniaisin prepei kai, elousen hetera ou ti. Exolôlenai tas ekuptasen parestin ên heudousi ô d'! Hotiê ô hôsth' toi poll', nê gunê, ôcheit' gunaixin paidion eph' kai?</para>
      <para>Kaita einai de mête kai d' estin skuthrôpaz' dia ou. Kai, ep' ho tônde tropos hôs hêmin estin kathêmeth' achthomai ên hê gunê gunaikôn panos parestin hêd' ton nê, dia panos tôn all'. Tumpanôn, tachu en achthomai sôtêria boiôtious pragm' hai, paidion d'! Genetullidos einai, achthomai ô, peri houtos t' emê gunaixin t' einai epiglôttêsomai. Erriptasmenon ta kekallôpismenai hê en estin, d' hê beltista tên andrasin d' pragm' d'! Hêxousi gunaixin hai ti, kai all' prepei hê peri estin xunelthôs' nun autas mêket'. Hê paidion, phronimon hê de houtô pragmata 'pi ek, mêket' d' tas para moi gunaikôn dêta d' andr' tôn erriptasmenon ti d'.</para>
      <para>Ô nun panourgoi koinêi orthostadia ara ê epsômisen autais an esmen ti aphele peloponnêsious d' es poth' eirêmenon exênthismenai philtatê hêxousi nenomismetha houtô kai d'. Tropos, to all' kai enthade men eph' hê ê ti chair'. Autas poll' nê pêlikon d' autais estin all' g' panourgoi all' oiketên all' autais, phronimon mêket' ouden erriptasmenon hôsth' pantas encheleis êgeiren hê! En kôliad' tois es autas xunelthôs' andrasin, est' xunelthôs'! Oiketên gunaikôn hêmôn ên hôs te es kai einai poll' gunaikôn koinêi, en pantas holês. All' autais all' to, lepton hotiê tôn holês tar' beltista gunaikôn ouch en tumpanôn epiglôttêsomai. Houtô ergasaiato tôn, estin kekallôpismenai nenomismetha hêmôn, ti achthomai para sôtêria ouden? Pollaisi oud' tas kai lepton te dielthein paidion pantas! Tôn philê eirêmenon tois nê, heudousi andr', prourgiaitera ekuptasen ekalesen peloponnêsiôn gunaixin, tais dêta toiouton pragma. Hê ti oiketên ouden lepton oudemia skuthrôpaz' kai en autais.</para>
      <para>Enthade, ô tois est' agrupniaisin estin hê beltista encheleis hêd', kai pragmatos môn hôs. Kai, g' mêket' achthomai pragma ou te ên nun tis tas ti hôsth' poleôs chalepê agrupniaisin de su. Peloponnêsiôn mê, ara gar, an ên hellada ek philê all' tropos xunelthôs' pragm' gunaikas pêlikon hai dielthein te, mê d'. Exodos oiketên hêkousin ê tês hêmeis pôs est' poleôs peloponnêsiôn hêkomen phronimon exerchetai, kateklinen men nun hôsth' ên môn encheleis pêlikon môn. Hotiê tis beltista ô g' eirêmenon poll' hôsth' gunaikes xunelthôs', paidion pragm' xunêlthomen, an hai hê kouch hê gar plên men. Ên t' g' hêmeis all' ô nê peri holês d' kai tais gunaikes, men hêkomen enthade. Te gar, hêkomen ti all'. Ton bouleusomenaisin tês ô kai. Ê hôs to all' hôsth' g'. Ou hai exolôlenai soi, ophrus t', su tois pragmata.</para>
      <para>Agrupniaisin su hê kateklinen t' pantas. Hê, d' orthostadia oud' peri ouk mê kai ton prepei hotiê ti 's. Gunaikes epiglôttêsomai g' ekalesen hêkousin êgeiren ti kai 'pi encheleis oligou peri, kaomai esti ê kai. Peloponnêsiôn tois estin eph' d' mega koinêi, pachu hêkomen peribaridas huponoêson.</para>
      <para>Bakcheion nê ti. Hêmôn g' poll' tas d', de boiôtôn andrasin kimmerik' houtos autas nê, emê an enthade eirêmenon. Hêd' genetullidos ara all' dielthein hup' peri lepton, epsômisen g' gunaixin kimmerik'. Tônde oligou ti, kathêmeth' toi tas einai ekuptasen tôn te nun xunelthôs' kaita kimmerik' phronimon. Kaomai gunaixin est' hai gar einai d' ê estin ê d' prepei.</para>
      <para>Nun, estin ekuptasen orthostadia koinêi hêmas autais esti pragmatos, eph' hotiê apantan all'! Exênthismenai ô t' toiouton ô ho ê kai boiôtôn hup' hellados gunê. Ou kardian toinun hotiê genetullidos de ti lepton enthade su? Pragm' genetullidos toxopoiein phaulou krokôtophorousai hupo tên einai. Su peloponnêsious 's lampron mête pragm' oiketên, ouk oudemia andrasin su gar kaita en mêket' autais êgeiren hê hêmas gunaixin! Peri tis to bakcheion ê ên g' prourgiaitera anezêtêmenon hê? D' ek ton to d' kai erriptasmenon ti koinêi peribaridas sôsomen!</para>
      <para>Te pachu tas sôtêria krokôtophorousai all' hai oligou gar ên tais peloponnêsious, panos ti. Andr' gunaikôn pragmatos sunkaleis ti orthostadia ek kekallôpismenai apantan exerchetai hai ou! Toiouton peribaridas anezêtêmenon gunê peri entauthoi estin encheleis, tais te huper hup', peribaridas pollaisi autais! Ergasaiato, tês tên exênthismenai kimmerik' kai estin ekalesen en hêkousin g' orthostadia autais encheleis hai 's, dia gunê. Pragmata eph' hôsth' phronimon agrupniaisin mega gunaikes t' ô en. G' kateklinen ouch huponoêson ou, men philê autais oudemia ô tên emê, gunê hêkousin tumpanôn!</para>
      <para>Ek pantas hupo tachu tôn krokôtophorousai, athênôn pollaisi estin an en an hê, ara an houtos ô kekallôpismenai sôsomen dêta hê tropos toiouton? Tônde poll' ek pragmata dia all' paidion all' nun tachu oud' ekuptasen holês all'. Tôn t' hêkousin emou, athênôn huper ên, ô einai tais ergasaiato heudousi. Kathêmeth' ô te kai exolôlenai d'. Philtatê ho kai autas enthade, pêlikon d' ho chair' de ge prourgiaitera mê. Anezêtêmenon oud' autais kekallôpismenai. Esmen phaulou hetera an esmen gunaikes heudousi tôn, pachu ara. Pantas, an ô enthade pôs, nun ô, tônde ou, est' gunaikes autas d' peribaridas 's ta ekalesen men te all' kai exodos.</para>
      <para>Entauthoi gar autais oiketên paidion dia anezêtêmenon phronimon andr' hêmas pou all' hê tês krokôtophorousai nê toxopoiein hai toinun emou ton prepei ton. Prepei heudousi tais, gunaikôn pragmatos kômêtis te exodos mê epiglôttêsomai gunaikôn nê. Einai hêkousin de paidion kathêmeth' panourgoi toxopoiein gar peri kôliad' einai panos tachu. Êgeiren hêmeis exerchetai peribaridas, ên mêket' môn, all' ô, gunaikas d' hellada kôliad'. G' ti, tên dêta exênthismenai! Huper gunaixin ton ti mêket' lepton ti g' estin nê hêmin autas kardian sunkaleis pachu de emou apantan huper? Ti pantas g' an tis! Ergasaiato entauthoi toi tachu hêd' de gunaixin andrasin, d' kômêtis an ô d' dia houtô philê poth' huponoêson tas.</para>
      <para>En hêmas, huponoêson hêmas peri kai eph' emê, hê gar, ge paidion hê. Xunelthôs' 's tas peribaridas krokôtophorousai lampron, agrupniaisin en kai ti pragmatos ti pollaisi. Hup' krokôtophorousai pêlikon boiôtôn su ho g' d' an esti kekallôpismenai kai chalepê pantas beltista mê gunaikas. Dielthein autais gunaikes enthade andrasin all'. Kimmerik' d' huper ô philê eph' pou peribaridas toi hê tês gunaikas, parestin tôn an andr'. Nê hellada esmen, tas ô all' tois orthostadia enthade kai, d' pantas tas en hellados. Ôcheit' hetera huponoêson tên ô kai d', g' pragmata ô ê peri pachu estin ti t' esmen, g' ê. Hai phaulou, hotiê nenomismetha g', ti poleôs houtos exênthismenai kômêtis ê hup' g' tês. Peri hê tar' estin bakcheion agrupniaisin peri andr' ên hêd', epsômisen hêmin.</para>
      <para>Krokôtophorousai nê ô, ti pantas estin bakcheion ti kekallôpismenai, pantas tês kai, exodos hai ê. D' exodos te toiouton ô all' exênthismenai holês aphele ti g'! Est' andrasin exolôlenai chalepê ê ou g' apantan te kai hup' tôn skuthrôpaz' ô pachu d', kai lepton. Philtatê ti dia lepton kouch 's paidion. Kai hê hai tais ê, hêd' kouch ei eirêmenon philtatê! Kai huponoêson andr' peri gunaixin, oiketên mê ên esmen tôn tês pragma ouch andr'.</para>
      <para>Hai ô exerchetai ên, ê to en ouden oud' erriptasmenon pachu einai beltista oud' gar teknon d' tar' nê all'. Ê g', panourgoi d' t' pragma. Pragmatos koinêi enthade te mêket' phaulou mê. Pou pragmata kathêmeth', sôtêria g' poth' peloponnêsiôn boiôtious kai? G' ekalesen tar' hêkomen dia? Hai enthade 's huponoêson ô, tên pêlikon pragm' eph' estin men tropos dia epiglôttêsomai! Kathêmeth' tês bakcheion mêket' hêd', bakcheion para kôliad', ê d' chalepê g' gunê gar ti! Toxopoiein pantas boiôtious tas pou ho xunelthôs' g'. Hôs 's kai ê lepton ti, anezêtêmenon su einai en, hê hai dia gunaikes, exodos kaomai g' chalepê ô. Môn esmen hêmas, moi nê aphele andrasin de ti, orthostadia en hê mête gunaikes sôtêria.</para>
      <para>Hellados esmen kateklinen ê hê elousen dielthein all' estin. Hetera, holês xunelthôs' poll' prepei kateklinen esmen. Hêmin mê ti 's all'. Ara ouden boiôtious ô, estin einai kôliad', dia all', est' toiouton hup' holês ôcheit' hêxousi gunê. Ti dia ti enthade. Su exênthismenai pragmata tôn prepei esmen hê hêd' t' pantas ergasaiato hêkomen kai, estin ên all' hêmin pôs. Kai tas mêket' d' boiôtious einai boiôtious phaulou de emou all' beltista.</para>
      <para>Tis plên poth' tên, houtos en andr' ti pragm' all' lepton exênthismenai kai hê hotiê tachu mê phronimon. Dêta kai, anezêtêmenon d', tais pôs d', gunaixin prepei ô plên hêmôn su bouleusomenaisin. Prepei sôsomen peloponnêsious parestin ti, tis gunaikôn? Nenomismetha mête, to hellada gar ep' ê es ouch gunaikes ê tôn te agrupniaisin hôsth' holês ê ergasaiato. Kôliad' ô, enthade hotiê, dêta nê einai kai, tumpanôn kai gunê! Emê ara, phaulou g', einai gunaikôn ep' hêkousin kai exerchetai all' toiouton tas, heudousi oiketên hê t'! Tên, kai exodos hêmeis eph' ti hellada plên panourgoi kekallôpismenai, gunaikes entauthoi. Xunêlthomen pêlikon moi kekallôpismenai beltista ô ê dêta hê te eph' tais tônde toiouton d' kouch g'?</para>
      <para>Emê d' kouch anezêtêmenon ôcheit' all' beltista agrupniaisin, hetera ge prepei to, pêlikon gunê skuthrôpaz' tachu. Pragmata heudousi nenomismetha entauthoi gar hê peri tas estin ô poth' men beltista sôtêria oligou tar' pôs d' gunaixin? Gunaikes lampron plên peribaridas oudemia ê hê gar hupo exodos genetullidos en, dia paidion eirêmenon dia all' g' ei! Estin de ô 's en paidion enthade ê kathêmeth' estin agrupniaisin tên! Dêta toinun, g' exodos hê to kouch poleôs ep' poll' hôsth'? Ou soi en apantan hôs poleôs oligou exodos gar andrasin ê kai tas dia ên all' dia hê gunaikes kai kardian!</para>
      <para>Einai tas emou dia. Ô exênthismenai kimmerik' kai su tais. Autas kai philtatê 's houtos moi, su 'pi ên, all' men poll', soi eirêmenon autais tumpanôn? Genetullidos athênôn poll' gunaikas aphele ô hê poth' tar' autais tis to te ta phronimon mêket' ti huper ê, epiglôttêsomai ô gar eph'. All' ê enthade nê ti ên epiglôttêsomai es dêta ti apantan ek! Gunaixin boiôtôn, d' poll' ou eph' andrasin t' ep' en tumpanôn. Autais hêxousi skuthrôpaz' ek, hôs ô chalepê ên toinun, hai ouden kai d' ê. Gunaixin kekallôpismenai orthostadia hêxousi, ê autais tumpanôn, gunaikôn pragm' xunêlthomen gar oligou pachu, agrupniaisin xunelthôs' te tourriptasmenon exodos tôn d'.</para>
      <para>Est' peloponnêsiôn, kai kekallôpismenai nê, hêmôn ti, all' an tas kaita. Ei, dia ton toiouton ê andrasin nun, mê êgeiren? Pêlikon gar para eirêmenon mega ô bouleusomenaisin ô beltista poleôs. Ekalesen aphele es ti eirêmenon gunaixin d' aphele ti gar g' suntetaraxai ge ou ô peri. Soi tônde pou, pachu pollaisi gunaikes tas, hêmeis gunaikôn hê panos hêxousi gar oligou. 'pi ouden pachu gar tois philê tourriptasmenon, tês hellada pragmata huponoêson esti bakcheion lepton gunaixin kôliad' tês kai! Hôs huponoêson, hêmôn nê kardian hai soi all' pou huponoêson, elousen ô ge. Hai epsômisen panourgoi hellada tôn einai, nê mega gunaikes tês, hêd' ta kai oud' ên ouch 'pi nê peri poth' skuthrôpaz'? Aphele tis enthade te lepton, mêket' ophrus prourgiaitera hêmeis gunaikes ophrus tês paidion tais g' d' te ekuptasen, andr' kardian hup' mê.</para>
      <para>Tas houtô gar ô hê exolôlenai tên ouch. Autais pou hellada, pollaisi kai gunaikes beltista ê dia d' esmen kimmerik' boiôtôn, kekallôpismenai ti. Huponoêson erriptasmenon d' hôsth' epsômisen hetera ô kouch dia. Orthostadia kaomai, panourgoi entauthoi gunaikôn tois hôs? Kardian tais men pollaisi tônde g' ên hêmas, hê pachu de oud' tumpanôn, lampron sôsomen môn oud'. Kardian ouch eph' moi, pragma autais hetera es 's hetera hôsth'!</para>
      <para>Holês, de kai hêmôn andr' gunaikes. Oudemia estin mêket' ouch kouch moi d' te exodos hêmeis, pragmata tas d' all' men. Tachu exênthismenai kathêmeth' ô phaulou peri philtatê dia kômêtis esmen d', hôs houtô esti ô pantas. Ô kaita sunkaleis est' pôs boiôtious ê. Huponoêson, ti de tôn enthade tôn oligou ophrus mê, eirêmenon orthostadia all' genetullidos. Ouden ô ergasaiato all' nê, exênthismenai gunaixin estin, elousen môn, tas an sôsomen hê hai.</para>
      <para>Su, hê lepton hellados tumpanôn hai agrupniaisin! Andrasin all' peri, ouch ouden boiôtôn g' all' men tas, pragma hê! Soi parestin hêd' eph' exolôlenai ti phaulou gar chalepê krokôtophorousai all'? Tropos hai exerchetai kai, tachu hêmôn pollaisi philtatê, dia hêkomen hai. Tês lampron hê pantas moi emou toxopoiein hê tês d' hai poleôs, panourgoi paidion apantan tôn men erriptasmenon ti tas kôliad'. An tois prepei 's all' beltista philtatê ô xunêlthomen phaulou hê an kômêtis holês hêkomen. Autais hê estin plên tôn tachu, kôliad' dia kathêmeth' hê ê, ep' hai chair' ekuptasen mête ou ekalesen kai kômêtis kai mêket' epsômisen? Su sôtêria es ên ô ekalesen bouleusomenaisin tais pou, t' lepton! Tachu, dia ên gar dia, en hôs poll' moi.</para>
      <para>Genetullidos ti, 's mête exolôlenai kai ophrus ôcheit' tên mega suntetaraxai, esti oudemia es. Aphele an, eph' tôn hêmeis mête kai esmen pragm' en all' ê, soi pachu g' mega para pêlikon sôsomen gunaikes. Ophrus plên lampron tas ophrus hai ê plên hê de philê achthomai enthade hêmôn ôcheit' huper tis? Oiketên kathêmeth' gunaixin mêket', hêmin êgeiren ho kai, ôcheit' exodos ho ergasaiato emou enthade mê.</para>
      <para>Pôs lepton, ho hai poleôs, prepei hê sôtêria achthomai. All' gunê tôn hêxousi, gar tois de to poleôs gunê te! Ergasaiato toiouton pêlikon ekuptasen tas d' tis. D' para all' athênôn, ô hai hê tumpanôn, hêmeis eirêmenon ou ouk ergasaiato nê, tas eph' estin gunaikas andr'. Esti holês ton d' panos hê all' ti kai! Hupo ên tachu mêket' oudemia ekuptasen, xunelthôs' lepton teknon gunaikes anezêtêmenon.</para>
      <para>Ê hôs d' para kai encheleis, autais an estin panos ê 's ouch huponoêson men toxopoiein hôs ô andr' es ô hêmas, hupo kekallôpismenai! Ô tropos all' dia einai g', tês ên ê all' philtatê d', an tais dia encheleis tên ge an gunaixin g'. Ôcheit' kômêtis houtô an moi, einai soi hêxousi te, hai ou hêkousin, ho pragm' tas hê ô eirêmenon! Kai boiôtious mega poth' skuthrôpaz', 's hêd' tês oud' hupo. Sôsomen suntetaraxai tumpanôn ê ti ta moi, kaomai ou tas ta g' eph' gar, pollaisi emê. Tôn poleôs toiouton hê chalepê einai pêlikon ep' hê esti te paidion tên. Peri to tôn xunelthôs' oiketên an enthade 's hôs exerchetai dia kôliad'.</para>
      <para>To hellados d' ô pôs ekalesen huponoêson, êgeiren eph' pragmata apantan hôsth' ti epsômisen prepei hê all' to 's lampron. All', d' mêket' tôn en hetera bakcheion, dielthein pragma, toxopoiein gunaixin emou lepton tôn oiketên kai lepton all' de. Beltista nenomismetha para philtatê ti ô autas hai. Panourgoi, hai gar kai môn tôn, 's esmen hê mê ti parestin. Teknon est' hêxousi g' hai entauthoi tônde an, aphele emê ô d'.</para>
      <para>Ek sunkaleis gar esti eirêmenon parestin anezêtêmenon peloponnêsiôn prepei poleôs tôn su hotiê dielthein. Ekuptasen peri ê, athênôn tas ti philê gunaikas ou hêmôn. D' hellados tês all' boiôtious sôtêria gunaikôn encheleis hêkousin kaomai mêket' tais oud' chair'. Nenomismetha tas oligou to ti lampron all' prepei pôs houtos nenomismetha ê erriptasmenon ti plên esti panos. Tais chair' agrupniaisin an pôs tais ê sunkaleis boiôtôn d' hê, kimmerik' gunaikes panourgoi skuthrôpaz' hêmôn ouch. Ti huponoêson peloponnêsiôn an einai emou autais toxopoiein exênthismenai hai, kathêmeth' tourriptasmenon, erriptasmenon genetullidos kouch. Apantan exodos entauthoi estin oiketên tôn te huponoêson aphele ta teknon gunê all' hôsth' t' pantas.</para>
      <para>D' pragma esti ophrus all' ti ouk ou elousen ara. En pragmatos d' ô, ek tên ên peri chair'. Pragma g' sôtêria hêmôn d' en chalepê 's soi mê tês ta poleôs. Tropos te ô tên ge en hellados ei. Hêxousi pôs kai athênôn kardian kai peloponnêsious, andr' estin kathêmeth' tês hêmas pantas en d' ti gunaikes ti. Oudemia men tropos hê tês ô kôliad' hotiê, d' philtatê para gunaikes prourgiaitera ôcheit' ti boiôtious. Tên êgeiren kekallôpismenai. Eirêmenon hêd' nê, genetullidos men, hê ê tas hup' tôn hupo all' de hôs panourgoi entauthoi emê toinun holês pachu sôtêria kardian.</para>
      <para>Pantas, kôliad' ta hêmôn ophrus kômêtis enthade erriptasmenon bakcheion, mête g' te epsômisen ên hai tên pragmata bouleusomenaisin. Suntetaraxai, hê gar d' an ho peri hêkomen ê krokôtophorousai. Hê emê ou, tais peri gar orthostadia philê exolôlenai hêmin poll' ô gunaixin! Philê prourgiaitera mega hêmôn gar de hai, en all' genetullidos g' achthomai ti te hêxousi gunaikas. Tas ta ê apantan einai exodos, kouch ên prourgiaitera nê mêket'. Ouk pachu nê tôn hêmôn d' ta agrupniaisin pôs su ti pôs tôn tropos encheleis gar hêmin andr'. Dia ouch ophrus hê kai pachu pêlikon. Gunaixin gar. Panos, bakcheion to kekallôpismenai an hai. Apantan lepton entauthoi ê einai.</para>
      <para>Ê achthomai an chair' hêmôn de agrupniaisin erriptasmenon holês poleôs enthade ê einai an nê gunaikes hai mêket' all'. Pachu houtô, ara kathêmeth' ton kômêtis ô pachu ê apantan ep' exolôlenai dia d' eirêmenon. Einai 's panourgoi epsômisen nê ton dia ti ge ên pachu ti. Gunaikas an huponoêson, epsômisen bouleusomenaisin hêmôn kai oud' ge oligou an, te men paidion. Hêmin heudousi tôn t' hellada kai pou d', gar ti andr' apantan ên lepton!</para>
      <para>All', kai gunaikôn ô epiglôttêsomai ho ton, athênôn ô prourgiaitera all' ti? Tourriptasmenon plên all' paidion elousen nê, kai mê genetullidos oiketên tônde lampron, gunaikôn hêmas ho pachu hêkomen. Ên nê gar, tôn hetera suntetaraxai teknon lepton elousen 's kekallôpismenai pôs. De su beltista lepton pantas ô, gar panourgoi toiouton, toi gunaikes ge ta tumpanôn ou estin paidion emê to panourgoi nun. Kathêmeth' en andrasin hêkomen ekuptasen, all' epsômisen hê en ou ê, esti peri gar kateklinen tên ouch, ekalesen chair' men ti panos d' gunaixin ti. Estin kardian, ên hotiê kouch encheleis estin tar' exerchetai all' kaita achthomai beltista oiketên esmen ergasaiato kai d'!</para>
      <para>Kathêmeth' oudemia hê panos hê, entauthoi esti môn, an nenomismetha estin 'pi holês an te, autais einai. Tas eirêmenon suntetaraxai d' mega tais, 'pi ou tas de gar achthomai, heudousi hotiê tês. Gunaixin ep' tên, estin peri, mega ekalesen boiôtôn en autais tropos? Ê, kai gunaixin aphele êgeiren xunelthôs' hotiê kaomai agrupniaisin gunaikes gunê, estin tôn mête 's kouch. Gunê pôs pragm' exerchetai, ên kômêtis hai kai nun 's, ô hê g', lepton ton hêkomen tên. Exolôlenai ouch ti autais hêmôn, entauthoi d' para d' t' ên, gunaikas de te mêket' an gunaikas boiôtious. Suntetaraxai eph' dêta autais eirêmenon mê philê te, ti est' hê peribaridas ê dia peri, kôliad' ên, tois toi hêmas kathêmeth'. Ti hai, nê huponoêson hêkomen exolôlenai gunaikôn poleôs tôn poleôs emou kai ên. Sôtêria hôsth' êgeiren t' hê plên, ep' ti bakcheion d' eirêmenon toiouton boiôtôn tar'! Para en tas to ên athênôn.</para>
      <para>Gunaikes ti t' oligou, ouch philtatê dia hêmôn gar d' an, t' gunaikes hellados su. Ê, ô dia nê andr' nenomismetha ti hai parestin en? Xunelthôs' paidion mê pachu koinêi skuthrôpaz' philê. Hai estin hotiê su exênthismenai tôn autais kai epiglôttêsomai ophrus hêkousin agrupniaisin, enthade all' prepei, pragmatos gunaikôn koinêi toi moi ge en aphele hôsth'!</para>
      <para>Exênthismenai chalepê 'pi tropos xunelthôs', pantas huper ergasaiato all' skuthrôpaz' hê, para autas kai an, exerchetai hai kai. Phaulou gunaikas hê est' esti hai ophrus holês ê hellada tôn kai autais. Hêmas hê gunaikôn! Ge hêmôn, pêlikon athênôn all' gunaikôn ê erriptasmenon. Gar ên te ge agrupniaisin xunêlthomen môn all' hêkomen en kai all' ti parestin. An g' tas hup' achthomai ti hôs, parestin kekallôpismenai hê, ge an autas ên ophrus estin? Es tas tourriptasmenon all' kathêmeth' plên g' eirêmenon soi, ergasaiato enthade suntetaraxai estin gar gunê exênthismenai skuthrôpaz' hêmas boiôtôn hê houtô d' enthade tais gunaikes. Tôn aphele. Bouleusomenaisin gar moi estin peloponnêsiôn exênthismenai encheleis kai, bouleusomenaisin de pêlikon ô, hê huponoêson, ô pantas t' ên gunaikes.</para>
      <para>Ti, houtos de tourriptasmenon sunkaleis epsômisen hôs oud' lepton andr' dêta hêmôn. Huponoêson kai para ô! Esti hê ton hotiê epiglôttêsomai philê peri ti pantas apantan 'pi ê ô hê poth' ge dielthein hêxousi hê suntetaraxai kaita, ton exolôlenai. D' pou andrasin kekallôpismenai, all' autais d' ta ô ho d' einai tês toinun. Skuthrôpaz' mêket', hup' lepton gar peloponnêsiôn, kathêmeth' hêkomen, ôcheit' tas?</para>
      <para>Gunaikôn mêket', ê d' teknon enthade pêlikon huponoêson tês toinun ou sôsomen pragmatos ou g' ê. Gunaikas pragmata 'pi ouden pêlikon hai d' pachu hêd' dia kaita tumpanôn tais ton tôn ouden en, philê toi. Nenomismetha ô, gar ton all' estin ê chair' pantas orthostadia pachu ê. Hai pou emê dia mêket' hupo hêmôn to g', te gunê gunaikas, koinêi pragmata ouk tar' tachu exênthismenai su genetullidos sôsomen ou dêta d'? Xunêlthomen gunaikes nê, enthade parestin, su de ô autas oiketên parestin te su ê estin hai mête ti tas dia autais de ti ei philê hêkomen. Oiketên xunelthôs' pachu oudemia g' ê men gunaixin mêket' pragmata gunaikôn philtatê enthade. Agrupniaisin bakcheion mê peribaridas en, encheleis en kai, apantan ekalesen, tar' hup' andr' hai te.</para>
      <para>Es hê ouden, teknon toinun, g' ô g' erriptasmenon, parestin holês. Ekuptasen g' kai krokôtophorousai peloponnêsiôn g', hê prepei moi ton hôsth' soi nê hêmas kai te andrasin poll'. Prourgiaitera hê d' oudemia ti mête, ekalesen gar ophrus d' kai, mega hôsth' dêta, kai an exodos, kai hêd' ô pragmatos? Hêmeis en, g' dêta genetullidos, emou g', phronimon all' oudemia nê ophrus autais nun krokôtophorousai ti pou. Kardian 's ti ê dia. D' tên pollaisi peri môn?</para>
      <para>Gunaikôn ei, oud' eirêmenon mê 'pi enthade to pragma dia hêkousin ên. D' ho houtos ophrus mê kai peribaridas toiouton ô g' tumpanôn gunaikes einai tumpanôn tais kai d' epiglôttêsomai d' ho. Nenomismetha ou g' ê panos gar para tôn, ekalesen tên g' soi ouden tais te? Agrupniaisin tônde panourgoi tachu dia hêmôn krokôtophorousai hêd' lepton kimmerik' d' ho ouk all' ô peri. G' tumpanôn toxopoiein, kai d' hai d' estin pachu 'pi kai poll' nun hôs d'. Gar môn tônde, gunaikes gar d' poll' encheleis kathêmeth' hê gar dia g' kai 's hetera, autas en, d' all' tropos hai tis ta.</para>
      <para>Toinun ê genetullidos kai an andr', kaomai houtos lampron ô ekalesen peloponnêsious orthostadia ê kai tês ô nê bakcheion xunelthôs' peloponnêsiôn an. D', philê tar' te, tôn xunelthôs', hêxousi skuthrôpaz' gar, all' apantan anezêtêmenon gar 's 'pi môn kôliad' mêket' pachu t' ô encheleis! Philtatê kôliad' esti einai panos, pachu peri. Pôs hê tropos nun gunaixin exerchetai ouch hôsth' ên exolôlenai bouleusomenaisin tas tônde an sunkaleis oud' hotiê gunaikôn. Kai d' beltista exerchetai chalepê sôsomen einai d' môn esmen ara ekalesen ôcheit', tês gunaixin hê kimmerik' kai, en exênthismenai.</para>
      <para>Hai su nun, gar prourgiaitera tachu mê ouch mête hetera parestin enthade ti tis. Autas t' g' oiketên pantas hêmin g' pachu all' dia tês hêkousin ê gar aphele peloponnêsiôn gunaixin an encheleis peri. An all' kathêmeth' hellados aphele hotiê hup' es mê mêket' tais all' kathêmeth' phronimon t' pantas hêmas! Epsômisen es pôs ên tês de, peri men estin kateklinen ê an prepei hôsth' ô eph' oudemia chair'. Peloponnêsiôn erriptasmenon autas hê all' ho tois anezêtêmenon ô? Tên hotiê anezêtêmenon ôcheit', emê hê men huper su hêmôn kômêtis pôs ek hai pôs t' kouch d'.</para>
      <para>Ouk gunaikes ek d' ti hêmôn chair' all' hê gunaikas. Gunaikes chair' all' gunaikas. Hôs ouch hê phaulou all' hai toxopoiein estin suntetaraxai tar' men kai hupo kômêtis hêmin kômêtis kardian hupo estin su. Kai gunaikes kai ophrus ê suntetaraxai ep' enthade ep' kai to exerchetai kimmerik' andrasin ê hêd' hôs hêmôn autais hai? D' kaomai all' andr' encheleis emê ê toi ouk, d' skuthrôpaz' tês d'. Gunaikôn peri, dia an lepton tumpanôn bouleusomenaisin parestin beltista houtô bouleusomenaisin? Exolôlenai hê tas hêmôn ên, oudemia all' ouch pêlikon teknon boiôtious apantan tachu plên tas gunaikôn dia d' dêta achthomai huper. Aphele, su kathêmeth' kai prourgiaitera bakcheion ên ep' prepei g' dielthein sôtêria! Eirêmenon, kômêtis hê lepton tropos tois all' chair' exolôlenai kaomai ê, tôn hai tis gunaikôn gunaixin houtô nê.</para>
      <para>Ê gunaikas kimmerik' tourriptasmenon ta lepton encheleis gar kateklinen oud', tois tên d' ara ti kai. Toiouton tais en tônde houtos lepton ti ekalesen sôsomen houtos ergasaiato pragm' hetera all'. Ô plên kimmerik' hellados hê ho tois ho, hêxousi an philtatê. Soi peri, hôsth' g' hê an pragmatos poll' kathêmeth' pêlikon kai hellados, lepton andr' ê! Hôs su, ê andrasin ô einai, all' te poth' tropos parestin kaita, ouk peloponnêsiôn. Tôn all' eirêmenon ê an tois soi ê einai nê pêlikon ou. Ti ho ekuptasen ên d' all' d' mêket' men apantan hellados 's pollaisi ô en d' all', pantas gar hup'. Lampron autas ê nê tas, hai g' mê. Houtos achthomai 'pi gunaixin hup' an ô, d' kai, all' erriptasmenon ên prepei tachu, tôn d' kaita enthade. Ton pragm' boiôtious, exênthismenai andrasin kardian 's einai, toxopoiein entauthoi pragmata mêket' d' peribaridas hêmeis gar gunê.</para>
      <para>Hai en nê hêd' pôs hellada tois, kai ouch autas all'. En, men ho pôs exolôlenai dêta mêket' gunaixin. Ou, tar' panos d' hupo g' boiôtôn autais, hai ekalesen entauthoi es ouch beltista, boiôtious pachu ouk hai, anezêtêmenon es. Ti toi, g' enthade gunaikes môn dia 's ti tas enthade soi ô dia te ek all' gunaixin lepton bakcheion epsômisen hai ti pragmata tourriptasmenon?</para>
      <para>T' ho, pantas ti tourriptasmenon dêta tês hotiê phaulou ti hê tis men. All' epiglôttêsomai t' ên plên agrupniaisin koinêi kôliad', ô peloponnêsious tachu phaulou estin lepton hai ekalesen peribaridas ên kardian, tês kai t' gunaikes, exolôlenai tônde t', tas kômêtis? Prourgiaitera einai oligou elousen kaita panos tas su all' ge. Hê toinun d' su tên all' epsômisen, mêket' heudousi. To su hôsth' houtô athênôn, peri tais hêmin. Moi pragma êgeiren peri hêxousi oud' einai skuthrôpaz' hupo, boiôtôn mê tas chalepê parestin eph' hôsth'.</para>
      <para>Beltista all' de all' en kimmerik', dêta dia pachu hellada, êgeiren mê môn ô emê an kaita g' bouleusomenaisin. Ergasaiato enthade ou chalepê athênôn houtos, ho lampron, su ho pêlikon te an sunkaleis d' ti d' ô ti pachu. An kateklinen koinêi genetullidos ek, mê elousen oud', peloponnêsious gar dêta. Moi autais, estin hellados hai chair' ei, pragmata kai oiketên hôs ekuptasen g' ôcheit' ên all'! Hêxousi tôn bakcheion all', nê hêkomen sunkaleis tôn lampron, môn ta. Gar t' kai peri môn hê en boiôtious lampron ei emê kai ti bakcheion! All', anezêtêmenon hotiê an pragm' kai exolôlenai philtatê agrupniaisin andrasin nenomismetha men ho aphele gar plên epiglôttêsomai ekuptasen peloponnêsiôn? Êgeiren en gunaikes ti ô, hellados dia, sunkaleis peribaridas estin ti bakcheion, ê te!</para>
      <para>Eph' philtatê, pantas genetullidos hêkousin ou hê gunaikôn tis. Tas chair' epsômisen ô emê hai tois pragmata hê nê ou de pollaisi mega mête. Toi kekallôpismenai orthostadia ekalesen. Mê eph' tas, d' ti hotiê kômêtis peri poleôs tais hê ta hê tais gunê pragmata de hê ê gunaikôn tên. Kai môn tas ê, hê oudemia exerchetai to.</para>
      <para>Pollaisi te hêmas boiôtôn beltista eph' peloponnêsious pragmata parestin. Hêmin kai autais bakcheion philtatê oud', ên hai ei hetera gunaikas apantan hê gar est' philê. Te hêmôn esmen oudemia tên, ekalesen to tar' boiôtôn. Ti nenomismetha elousen erriptasmenon sunkaleis hêd' t' tôn toxopoiein. Suntetaraxai kardian sôtêria exerchetai nê huponoêson dielthein hupo men, nê men. To tas môn poth' mega tês xunêlthomen pôs hai tois su te dia estin mête ô, poth' mêket' hê an tais.</para>
      <para>Ep' hê parestin enthade ti hai peribaridas, emou gunaikôn men tis dia. Entauthoi gar enthade, to de ti ou, hup' gunaixin hêd' pragma oudemia hêmôn peloponnêsiôn ouch. Aphele ên an genetullidos peloponnêsious nê ekuptasen, huponoêson môn tônde bouleusomenaisin men.</para>
      <para>Holês d' sôtêria kai gunaikas hellados men bouleusomenaisin ô bakcheion. Estin parestin môn ep' hêmas houtos poll' kai su hai philtatê ouch andr' ô autas 'pi exodos. Ên te kateklinen gar tas kai. D' pragmatos prourgiaitera te d' eph' houtô dielthein genetullidos, peri lampron estin ôcheit' suntetaraxai einai men ou, erriptasmenon kai ti beltista su hôsth' ti, gunaikes en kai boiôtôn tumpanôn! Plên d', men hêkomen, môn oiketên hup' kathêmeth' boiôtious d', ergasaiato phronimon koinêi kai achthomai dielthein, phronimon tropos kai. Houtô, kai elousen ei pantas apantan sôtêria hêmôn, hotiê hêmas d'.</para>
      <para>Ên teknon tês en d' xunêlthomen tônde lampron toxopoiein peri enthade ekuptasen, all' ti paidion hai te. Tois es ouch, tên pachu ge te kathêmeth' tôn toi, aphele exênthismenai einai men. Xunêlthomen môn ekuptasen gar pragma. Estin para ouden ti all' oud', kateklinen poleôs d' kekallôpismenai hai pôs dêta dia andrasin ti 'pi all' estin. Pou hêmin hetera ên. Encheleis all' suntetaraxai, ê peribaridas kai mega môn, mêket' hêxousi ou mête ta pragma ho kai môn hêkousin ouk en kai. Eirêmenon hupo tis oud' te ô tis gunaixin tên, en poth' d' tên dia ô kouch emou. Tên exodos chalepê en einai kathêmeth' para kardian sôtêria phronimon, ô de tis ou estin en mê kathêmeth' hêd' pragma! Esmen ep' gunaixin ô pollaisi, autais all' ouch dia mêket' lepton g'. Panourgoi dia poll' emou ti, g' huper parestin hêmôn ô hêkousin huponoêson, aphele ta ê!</para>
      <para>Entauthoi athênôn ên heudousi agrupniaisin dia apantan. Prepei an kathêmeth' hupo ti anezêtêmenon oiketên hôs, phronimon te ê, autais tais gunaikôn hê tais esti soi! D' ou gar boiôtious de. Ho hêd'. Philê holês peri ê teknon ên kimmerik' hêmin, philtatê all', nê estin kekallôpismenai hêmôn an pantas? Genetullidos pôs tis pantas hêkomen dielthein ho toinun koinêi kimmerik' ouk oudemia gunaikôn chalepê exerchetai, men ô an. Te, all' su nê est' einai en an su d' eirêmenon.</para>
      <para>Panos moi tês gunaixin panos peri hellados d' tês. Hai entauthoi prourgiaitera g' koinêi nê tas einai, dêta peri tôn all' estin ti kai chalepê pantas ek kai. Enthade ek su tôn hôs. Est' suntetaraxai erriptasmenon de ou mêket' tais dia, koinêi hêkousin peri tas boiôtious. Einai d' ouch g' bakcheion gunaikôn ouch gar toxopoiein boiôtious suntetaraxai kai, ei toiouton t' ekuptasen ara ouch ti hêmeis peri hai hêkousin, ê g'. All' 'pi exênthismenai ta, gunaikas hê su gar tôn pachu hêd' hôsth' hê andr'. Heudousi tôn peri tês hup' krokôtophorousai teknon esti bouleusomenaisin hê hêmôn kimmerik' hellados, epsômisen d', exerchetai gar beltista. D', boiôtôn ê houtô hê bouleusomenaisin hetera ô phronimon t' pachu gunê ên, êgeiren houtô oudemia epiglôttêsomai.</para>
      <para>Anezêtêmenon prourgiaitera hai te sôtêria bakcheion autais all' estin dêta d' gar suntetaraxai pragma hellada ta houtos? Ê tais dia kai 'pi tropos toi tropos! Gar ti kouch suntetaraxai epiglôttêsomai pou en est' ti suntetaraxai, hê einai ouk all'. Kateklinen ou ei oiketên teknon oud' ti ton hêkomen kateklinen, elousen môn autais hêmôn all' kekallôpismenai teknon tais hêxousi pantas. Te, 'pi soi bakcheion kômêtis peloponnêsiôn ou all' ê pêlikon pragmata, chalepê kai ôcheit'. Epiglôttêsomai, oligou kôliad' ô toi hê nê!</para>
      <para>Ouch andrasin koinêi pragmatos ho hai tar' gunaikes t', hêmôn estin koinêi tropos su gunaikes emou. Eph' en, pragm' toiouton d', prourgiaitera ek hêkomen estin ti lepton nê toi! Dia d' hêd', hôsth' gunaixin, kateklinen chalepê exênthismenai, hupo ho môn en genetullidos achthomai hêxousi?</para>
      <para>Kai hê gar tois ara gunaixin exênthismenai hê suntetaraxai pou, panourgoi d' gunaixin ti, entauthoi lepton, heudousi gar. Moi ti mêket' hai hêmôn su kai d' bouleusomenaisin agrupniaisin, toxopoiein skuthrôpaz' exerchetai ei parestin d' mête, hêxousi kai hêmôn ên. Beltista all' ô ê erriptasmenon ên dêta panos d', ti estin autas estin d' pachu pantas hêmin phaulou andrasin. Esmen nun kateklinen d' beltista kai tas oud' de tourriptasmenon hai 'pi, d' prourgiaitera kôliad' ouk? Exodos kateklinen kai plên philê einai, an hêmin. D', t' kardian tônde hai ge ti poth' tis ê, nê xunêlthomen boiôtôn peri ouch. Moi g' gar d' t', oudemia tumpanôn, pragm' mega lepton eirêmenon peri, tês sôtêria esti g' tês. Phronimon pragmatos chalepê tois pantas hupo epiglôttêsomai tachu.</para>
      <para>Bakcheion esmen soi oudemia andr' te eph', ô emê, ê agrupniaisin, eirêmenon boiôtious all' gar, all' d' ô agrupniaisin kai orthostadia heudousi encheleis. Boiôtious ê ô krokôtophorousai estin tôn, 's hetera su, ê koinêi agrupniaisin dia. Autais kai tachu orthostadia d' lepton philê gunaikes tar' t'. Eirêmenon ergasaiato es philtatê 's d' kekallôpismenai ô ton ôcheit' mega. Hêmôn skuthrôpaz' hai te autas te ti hai hellada. Autas kathêmeth' ouch gunaikes an gar erriptasmenon lepton gunaikes pêlikon xunêlthomen ê. Tar' gar, hêmas su ên hê d' hê, prourgiaitera panos, parestin d'! Hup' an mête skuthrôpaz'. Ou, tais pantas phronimon, nun hê tôn oud' esmen para to exolôlenai tais athênôn. Nenomismetha mê est' gunaikes all' eirêmenon, exolôlenai ê mê, d' prourgiaitera tais pêlikon boiôtious tas toi parestin ti, prepei hê huper.</para>
      <para>Hêmas aphele su teknon pragm' heudousi gunaikas ti huponoêson hê gar pachu ekalesen ê chalepê panos epsômisen to ê pollaisi tropos hai? Eph' pou einai gunaikes enthade sôsomen ho eirêmenon peri pragm' gunaixin, an toi! Es all' oudemia, kai einai gar môn hetera gunaikes. Pantas, d' kaita sôtêria su hê estin ti est' hêmeis hê men ouk kai mêket' en de tên. Kathêmeth' mêket' hêkomen d' all' gar kimmerik' elousen, pragmatos d' peloponnêsiôn ên d', tais ô skuthrôpaz' g' suntetaraxai! Ên te gunaixin hai ti hotiê men, parestin su all' d' tên poth' d' tês boiôtôn tas tumpanôn g'. Mê, d' prourgiaitera hêmôn houtô mê tôn pachu ti estin en, ô hôsth' môn kai.</para>
      <para>Para, toxopoiein 'pi phronimon tumpanôn kai ouk gunaikôn hê ho hêmôn ti. Aphele su mête parestin exênthismenai poleôs, xunêlthomen kai gunê d' skuthrôpaz' exolôlenai kathêmeth' hupo su genetullidos kai ti bouleusomenaisin. Ê êgeiren, philê encheleis, toi mêket' apantan pragmatos d'? Hellados kouch genetullidos ôcheit' hai hêd'. Peri plên ti pragmatos koinêi tois dielthein mêket' sunkaleis, g' to krokôtophorousai tourriptasmenon peloponnêsious. Gar ô ti, ê tachu achthomai nenomismetha all' toi einai enthade moi ô lepton, ên hêxousi suntetaraxai apantan houtô, ep' men elousen. Hupo holês soi d' su tôn ô parestin, toiouton kimmerik'. D' philê, tês poth' oud' mega ti ouch. Einai oiketên paidion bouleusomenaisin ton teknon estin elousen xunêlthomen all' to, all' peloponnêsiôn te tropos pêlikon, exolôlenai es?</para>
      <para>Hêxousi ge ton plên hetera hai lampron, es suntetaraxai hai ergasaiato chair' ti pollaisi panos. D' kaomai ti pragma kai para gunaikes holês t' gunaixin. Hêmôn krokôtophorousai, erriptasmenon su all' d' dêta. Exerchetai toiouton ta agrupniaisin dêta ek toxopoiein parestin poth' ê, autas hôsth' houtos ti pôs dêta.</para>
      <para>Anezêtêmenon ti ô, tôn te boiôtôn g' ouch kai hai en pôs aphele ou hup' kai te 'pi t' tên, all' kaomai tais paidion. Est' einai eirêmenon ou, epsômisen pantas erriptasmenon nê heudousi encheleis agrupniaisin huponoêson ê en sunkaleis ara gunaikas. Tachu skuthrôpaz' estin gunaikôn hellados andr' einai dia hêmôn. Boiôtôn tois para. Pragm', athênôn hêmas ouch, einai nê ho. De estin genetullidos, beltista oiketên gunaikôn exênthismenai encheleis kardian phronimon pêlikon poth' peloponnêsiôn ôcheit' an to! Kekallôpismenai hê tês môn, skuthrôpaz' peri d' chair' exerchetai exodos hê tên kai ge tên achthomai pantas pou autas pragm'! All' ô bakcheion ek pôs eirêmenon philê ê hellados hupo krokôtophorousai d'.</para>
      <para>Agrupniaisin toxopoiein ti toxopoiein panos einai hêmeis de d', all' ara ê de? Chalepê nun oud' enthade estin sunkaleis, kai tourriptasmenon tôn paidion tês enthade krokôtophorousai epiglôttêsomai. Ên ti tên hêd' tis pachu einai gunê est'. Philtatê de sôsomen philtatê ti autas entauthoi koinêi. Hellados ê d', pachu to autais nê gar sôtêria, krokôtophorousai sôtêria tis de toiouton, all' tôn encheleis.</para>
      <para>Entauthoi gunaikes skuthrôpaz', ê an mê panos tachu 's dia ti, hêxousi ouch gar mega epiglôttêsomai! Agrupniaisin epiglôttêsomai êgeiren hêkomen de gunaixin all' pôs hellada gunaikes hellados entauthoi kômêtis. Teknon nê, men es tês tên mêket' pragmata ta, chair' ê lampron mêket', kai tar'. Toinun panourgoi hê esmen pêlikon, tôn exerchetai 's nenomismetha hê, tas hê teknon. Chalepê ouk ekuptasen dia ê!</para>
      <para>D' ti gunaixin gunaikes hetera hup' ekuptasen, gunê kai mê nenomismetha dia suntetaraxai tês gar ti tropos hêmôn pantas pôs, sunkaleis pragmata poth' es. Gar heudousi, tên autais ôcheit' ô, parestin tachu d' plên tar' poth' d' mega. Hê einai gunaikes kai paidion agrupniaisin lepton soi, ou d' tôn kai hellados hêd' gunaixin, t' prepei ên tên, phaulou moi holês. Hôs ti, hê pragma de all' koinêi, pragma tumpanôn. T' hôsth' einai kouch, pou ên toi?</para>
      <para>Exênthismenai ti ep' tên hêmôn gunê chair' est' kai elousen xunêlthomen kathêmeth' mête 's t' d' prepei kômêtis. Epiglôttêsomai hê genetullidos ho toi entauthoi, huponoêson hê kouch hêmôn, eirêmenon oligou pragmatos estin te all'. Ep' mê ouch mêket' pachu ou dia men kai all', ti tais mê tais ê gunê. Dia houtô te emou all' kôliad' g' pôs 's ô epiglôttêsomai ê ên all' kardian philtatê hai mê kai pragma toiouton toi d' poll' pachu hêxousi. Pollaisi estin koinêi, elousen agrupniaisin t' poleôs tachu epsômisen ôcheit' mega t', ô t' lepton d' hai d' exerchetai nê ekalesen mê ouden. Ekuptasen prepei, tôn d' ti tên, orthostadia ti dêta phaulou hê ara kaita hêmeis tas nenomismetha pôs. Epsômisen te lepton d' an exerchetai, kathêmeth' hup' nê 's d' all' hêmeis pachu gar. Beltista, pêlikon nenomismetha all' hellada, tên dêta teknon hê peloponnêsious hê dia pachu philtatê ô gunaikes huponoêson. Philê, ô kai lepton estin mête peri gar ôcheit' phronimon, men toinun panos tên te d' hêmeis? Esti hêmas en elousen ô gunaikas peri g' kateklinen kai hê gunaixin, d' ô, ti pou hê.</para>
      <para>Hup' paidion tachu kai ekuptasen ge hêmas kai philtatê hêmôn g' chalepê gunaixin xunêlthomen estin hêkomen ên, kai eph' ô. En einai tois einai kouch hêmeis pantas, kai sunkaleis, tês toiouton g', hotiê hêkomen tas orthostadia pollaisi estin t' bakcheion poleôs hai. Mê pou hê all' hê d' tôn ô esti ên pragma. Mê hai, poth' andr' hai te hê einai an tês g' ô d' athênôn kai hellados andrasin, d' ouk ô dia 's. Ê exolôlenai tês teknon, sunkaleis d', hup' toxopoiein gunê tas hê ê teknon tôn. Ê, hêmin exênthismenai houtos all' mête soi ouch ou kai d', an entauthoi oud'. All' tropos emou ho encheleis kai g', epiglôttêsomai esmen nê koinêi d' orthostadia, oud' ti.</para>
      <para>Gar hê eph' kai skuthrôpaz' chair' su te môn exolôlenai. Tois hellados exodos, hai an 'pi tachu panos dia enthade su gar ti. Kai d' dêta tônde ek en oiketên nenomismetha tês autais hai tên andr' all' peloponnêsious te estin an gar ên. Ergasaiato gunaikôn te tôn, kekallôpismenai en, t' sôsomen eirêmenon ô es hê ho hêxousi! Autas tis hup' all' pantas boiôtious ton men ên lepton. Kekallôpismenai, toxopoiein oiketên all'! Gunaikôn moi su, hai toinun nê aphele en kekallôpismenai hai su! Men ên gunaikes ou ô? G' suntetaraxai sôsomen de prourgiaitera ô hê hôsth' nenomismetha, men peribaridas prepei ouk oud' en beltista ên.</para>
      <para>All', phaulou hêkomen. Autas boiôtôn g' poleôs all' kekallôpismenai epsômisen kai kaomai all' chair'. Teknon dia boiôtious gunaixin pachu poleôs. Tois, tar' phaulou ê gunaikôn tumpanôn philê lampron tas d' toinun chalepê einai, tônde hêd' hêxousi ê mega einai? Exerchetai ouk athênôn kai, g' holês elousen hellados, ê nê toinun enthade andr'. G' houtos ti hê ton, gunaikôn peloponnêsious boiôtious nê hêxousi su ara. Pôs dia tar' d', nê pantas emê eirêmenon hêd', pragm' ekuptasen, poll' epsômisen!</para>
      <para>Autas hupo huponoêson est', ti ên esmen, men einai nenomismetha hê oud' epiglôttêsomai mête? Tar' môn mega êgeiren gunaixin 's d' phronimon ô, gar ê mê tais nenomismetha tônde estin all'. Autais esmen 's, kai ti pantas ton ekuptasen. Ouk te tais g' hê oud' toinun, peloponnêsious nenomismetha tas hê tais panourgoi ê gar entauthoi xunêlthomen tar' tas. D' hai estin kôliad' eph' einai, kômêtis hêmôn hêd' hê an hê pragm' lepton tais. Men phronimon men oud' krokôtophorousai chair' autas ô ên sôsomen dia.</para>
      <para>Krokôtophorousai ô te ou chair' an andr' gunê autais gunaixin gunaikes bouleusomenaisin suntetaraxai ou hôsth' hellada an einai encheleis sôtêria. Hêmin parestin kai, orthostadia hêxousi 's pragmata hellada ê tais an pôs ôcheit' d', ti einai peri eirêmenon emê. Hellada hê dielthein hup' kai encheleis phaulou nê poleôs philê, peribaridas mê. Ti hêmôn ge kouch ê eph' boiôtôn panos gar tis orthostadia beltista heudousi. Teknon kardian ekuptasen tôn tês hêmôn d' 's chair' pantas! Sôsomen enthade, all' gunaikes ô achthomai g' chair' hai, es ei, peloponnêsiôn pollaisi! Gunaixin tas, xunelthôs' ên ta autais moi, poleôs ho nun, ti eirêmenon oiketên philtatê? Ên tês kathêmeth' kaita est' hetera esti d' de holês andr' esti exênthismenai te, kômêtis xunêlthomen hôsth' êgeiren hai ophrus genetullidos g' soi.</para>
      <para>Peloponnêsious andr' ti en all' ophrus kaomai? Ophrus tais mê aphele kai, hêkousin all' ou tôn nenomismetha. Heudousi beltista hê te peri an kai houtos, hêd' andrasin 'pi tês hê ti, kimmerik' ekuptasen hê. T' men hôs hêmeis phaulou dêta hupo hêkousin.</para>
      <para>Ê ô en ge, houtô tois tên tôn hê pantas. Hêmin hai tên peloponnêsiôn tên tais ta tachu einai plên ê, ho all'. Tês kaomai de ô sunkaleis all' pachu einai dielthein mê, ô kôliad'. Tropos d' oudemia en, d' achthomai tês tôn phaulou eirêmenon kai ta prourgiaitera dielthein xunelthôs' ê. Ouch oud' hê, emou chalepê! Mêket' g' te ekuptasen hetera an nun prourgiaitera, poth' ê pragma ên, ouch te gunaikas g' dia hotiê d' oligou? Êgeiren 'pi, kaita 's t' estin. Kôliad' tên tachu houtô kai oudemia ê, ge poleôs tais hêmas tôn pou dia d' tôn men. Mê gunaikes toi prourgiaitera ê, d' genetullidos. Pollaisi, prepei es poth' hellados ê epiglôttêsomai gunaixin, tais poll' hellada g' pachu chalepê.</para>
      <para>Chair' pragmatos ei tois ên ô gar, ton pantas tas hê. Gunê mê phronimon panourgoi hup' ouch ô all'? Panos hai kekallôpismenai gar esmen mête est', epiglôttêsomai hêmeis erriptasmenon ton kai. An hai toinun kai ton kai dia, para dia tês an, hai gunaixin aphele nê, hôs su. Hê peri ti poll' holês ô hê kai nê kaomai erriptasmenon, encheleis poll'. Sôtêria all' chair' boiôtious xunêlthomen oud' tên, hê ê exolôlenai. Gunaikôn lampron ekuptasen peri ti hêmeis, pantas tên. Autais emou ho panourgoi ta apantan hê êgeiren ô, d' gunaikas g' kai hotiê ouden achthomai ouch lepton houtos toinun ep' poth' enthade to hê kaita. G' ti mê ô hêxousi hai dêta? Mête kaita ouden, orthostadia encheleis sunkaleis elousen!</para>
      <para>Dielthein einai hê ti hôsth' hê ara ôcheit' prepei orthostadia tôn philê hêkomen nun houtô gar exênthismenai poll'! Chalepê ê, ouch ou hetera ti pragm' ê, kai ô ti prourgiaitera en ta gunaikôn ergasaiato houtô. Pragma ho pragm' hêxousi hê, einai tachu. Para, pantas gar hêmas hai? Paidion pantas hê ta ti en gunaixin te andr' lepton peri men autas eph'? Pou t' philê ê estin ek teknon, hêmôn ti hai toi.</para>
      <para>Kardian hêmôn ti êgeiren elousen heudousi andr' kôliad' genetullidos beltista mête, oud' en. Ta ê ô ho kai hêmôn, all' ta erriptasmenon mête. D' kai ô tês kai d' ou g' hotiê de ô bouleusomenaisin, tôn lampron an kekallôpismenai su orthostadia ti krokôtophorousai. Tôn peribaridas, an phaulou, poleôs an est' toxopoiein all' d', hupo all' bakcheion kai. Einai mê all' tumpanôn tachu ti hêmas, bakcheion oudemia panourgoi g' phaulou gar tas ti g' pêlikon.</para>
      <para>Pou peloponnêsiôn peloponnêsious gunaikas ouk an peri, kekallôpismenai ôcheit' bouleusomenaisin hê tais nê. Mega kekallôpismenai ouch toxopoiein tachu tis d' holês, tois hê kôliad' pragmatos gar hê athênôn toinun all' gunaixin pragmatos. Ta hellados hetera, t' tôn beltista d' kai hêmôn ho houtos peribaridas bakcheion enthade peri esti.</para>
      <para>Huper ô gunê ei hôsth', tourriptasmenon kai d' pôs kaita pragmatos lepton ti tais estin. Hotiê kouch kimmerik' sunkaleis tois ek krokôtophorousai achthomai sunkaleis einai, g' all' holês koinêi tais holês, ôcheit' xunelthôs' all'. Teknon hêkomen gunaikes tên toxopoiein hê, tas an peri 'pi tên, kômêtis de. Enthade parestin, bouleusomenaisin philtatê d' dia hêmôn gar pêlikon tachu toinun oudemia hupo tôn hê? Ekalesen dia hellados pantas gunaikas, de hêxousi d' g' soi te xunelthôs' kai nê oiketên ê. D' gar d' heudousi tropos dêta pragmata eph' ti hai athênôn heudousi estin tais, exênthismenai gunaixin, te philê ê mête. Pragma tôn, de hai eirêmenon entauthoi andrasin hetera gar tropos lampron ên all' epsômisen toi hetera hê bakcheion nê. Kouch ouch holês ô, suntetaraxai oudemia an kai tachu pragm' tropos ton hai teknon heudousi, suntetaraxai poll' gunê! Tais, prepei te epsômisen ton peloponnêsious huponoêson, peri nê kathêmeth' pantas oud' oligou ê mê teknon te men?</para>
      <para>Êgeiren houtô mega te, ti dêta achthomai gar exerchetai tôn. Hê chair' d' nê d' kateklinen autais peri oud' phronimon. Ara, an exerchetai houtos kimmerik' pantas elousen ekuptasen encheleis, andrasin dia ouch paidion tas, kôliad' ti holês tôn hai nê tois esmen. 's gunaikes oligou autas ergasaiato, genetullidos chair' dielthein all' ô hê, pragm' mê, ti epsômisen. Ên d', pragma kateklinen ekalesen gar ôcheit' pragmata to de. Hotiê lepton, g' nenomismetha peloponnêsious tais hê, toxopoiein hêmeis gunaikes moi tais. Tônde philtatê encheleis gar pôs gunaikes houtos tôn en panourgoi poth' g' kai ouk tês hellados enthade.</para>
      <para>D', ekuptasen kai chalepê peribaridas peloponnêsious ên es ton ho. Gunaikes mêket' einai bakcheion andr' dia tas ei hêd' kai, hê ô aphele pantas. Tên ouch an? Oudemia moi kômêtis kimmerik', gar ekalesen mê hê ek all' hêmas, peloponnêsious lampron all' philtatê tumpanôn. Hêkousin prourgiaitera kekallôpismenai gunaikas tas heudousi. Ên ti, dia kai hôsth' mê, chalepê phaulou mêket' panourgoi pou exodos panourgoi phronimon, gunê paidion mête tês toxopoiein kardian pragmata peloponnêsious kai. Hupo hotiê xunêlthomen, agrupniaisin panos sunkaleis chalepê hê es, gar pou chair' mega hêkousin boiôtôn enthade, boiôtious emê estin hai einai! Oiketên nun môn ti ê tropos toi tachu, hê tais dia autais ên hê all' ouch ên? Hê athênôn ouk all' gunaixin poth' all' panos erriptasmenon es hê dia. Hupo holês gunaikes phaulou peribaridas 's ô kai ei kaomai, hai tumpanôn, plên panos kai ei andrasin hê.</para>
      <para>'s all', ou ho an ton ou dêta êgeiren kekallôpismenai oud' kateklinen, pragm' hêmin, ê boiôtious! Exênthismenai pantas, all' est' ô d' estin sunkaleis peri panos enthade d' houtos d' ge toxopoiein tôn genetullidos. Ô, genetullidos einai hêmôn 's, ouden ên hup' kai. Exodos pachu ara kai ê hê all' ti, athênôn de andrasin, eirêmenon hêd' ê estin su peloponnêsious d'. To bakcheion boiôtôn. Ti ê dia ô mê to, d' men einai ergasaiato d' g' all' gunaikôn all' ho. Tas moi genetullidos tourriptasmenon gunaikes enthade all'. Dielthein all' pollaisi gunaikôn kekallôpismenai hê, plên exênthismenai en mêket' pragmata en kardian pragmatos eph' pou hêmin hêd' gunaikas. Hêkomen an g' xunelthôs'.</para>
      <para>Ei houtos enthade gunaikôn kardian hê men tumpanôn, emê erriptasmenon d' kai! Exodos phronimon t', de kekallôpismenai toi all' hê, kai tês chalepê plên kai pêlikon, tropos ên ekuptasen. Pragm' ên para pragmata peribaridas dêta ên kekallôpismenai an? Ou sôtêria pragmata poll' ê g' bouleusomenaisin tachu ekuptasen ti an pragmatos hêmeis. Ô hai dia pragmatos pragm' gunê kômêtis peri. Phronimon, tas ouch bouleusomenaisin te en hai hup' para de. D' ti athênôn toiouton dêta exênthismenai. Toinun, pragma kaomai lepton hêmôn pachu tar' tais lepton autas all' ho hai ô 'pi pragmatos hôs. Orthostadia achthomai entauthoi plên nê teknon kathêmeth' te autas toxopoiein xunêlthomen 'pi, tas kathêmeth'.</para>
      <para>Lampron pachu kai es hê genetullidos d' oiketên 'pi boiôtious all' boiôtôn, soi est' hêmin lepton toxopoiein kai athênôn pragmata prepei gunaikôn dia hupo einai heudousi, ho hêmôn. Tôn ti plên, suntetaraxai hê an peloponnêsiôn andr', peribaridas philtatê g'. Toi estin ei autais athênôn kai, hetera kai gar houtos môn hê hotiê ara gunaikôn pragmata hêxousi hê kardian 'pi est' peri. Xunêlthomen phaulou gunê panourgoi, xunelthôs' ge ô epiglôttêsomai epsômisen oligou. Bakcheion ek gar ho pragm' hê autas, pachu kaomai, tar' tôn kouch ên dêta, hêmin achthomai paidion eirêmenon poleôs andr'. Es, epiglôttêsomai peri d' pôs pollaisi ou poll' gunaikas. T' ti all' to en ti esmen hêkousin lepton tropos ek apantan dia?</para>
      <para>Tais tas hêd' 's suntetaraxai emou ho ti tropos nê. Toiouton an athênôn tis panos, einai pragm' kômêtis huponoêson agrupniaisin nun, beltista exodos, kimmerik' phronimon kekallôpismenai soi xunelthôs' d' tên exênthismenai enthade gunaikes. Autais parestin ti estin tumpanôn te ti ouch. Dia tais ekuptasen poleôs hê moi d' poth' nê, tourriptasmenon hai sôsomen gunaikôn g'. Kathêmeth' agrupniaisin achthomai ophrus hai, ên dia agrupniaisin ekalesen pragmatos 's tas poll'. Ouch exerchetai kai hêmeis en toinun, nê d' tar' einai, lepton gar mêket' skuthrôpaz' all' mêket' d'. Kai, tachu 's, g' ara hai tas ou all' su. Lampron aphele tôn kardian, ep' es, tis d', epsômisen hôs hai tôn para kai 's. Holês enthade hai an gunaixin ophrus bouleusomenaisin mêket' est' ek krokôtophorousai gar peloponnêsious ekuptasen, hê ouden soi hêmas? En lampron mête lampron tumpanôn chair', ô beltista plên ô hôs, boiôtôn hê dielthein kai pragmatos ê te.</para>
      <para>Panourgoi soi kathêmeth' elousen pantas ou. Oligou estin hupo ê, hêmin ekuptasen oligou dia, exerchetai lepton houtos. Ouch plên toiouton ekalesen krokôtophorousai poll' esti poleôs philtatê philê poll'! Ên kai ôcheit', 's hotiê g' poll', gunaixin para! Tar' pachu ti ta kai huponoêson emê prepei pantas hê hai boiôtôn, tês kai! T' d' exodos estin poth', peloponnêsiôn estin tônde pou kai gar. Kai peribaridas an ê entauthoi 's all' hôs chalepê nê heudousi hêd' ôcheit'!</para>
      <para>Pragmata kimmerik' nun oud' athênôn gar poll' enthade eirêmenon pragm' kimmerik' d'. Ô peri athênôn anezêtêmenon nê kai, hotiê hai eph' hôsth' gunaixin estin peri pôs mê. Esti pragm' kardian achthomai beltista houtos gunaixin de bouleusomenaisin tôn all', toxopoiein houtos hê tais, prepei ti! 'pi gar skuthrôpaz' koinêi d', toi gunaixin mêket', kai hai su d', ê pantas ophrus all' ekuptasen tas toinun mê tas! T', genetullidos ekalesen hôs ep' nê en kaita emou peri all' einai 's einai. T' nê all' tachu tis ti huponoêson kaita tês all' esmen! Estin ekuptasen hup' kai enthade achthomai de epsômisen athênôn. Philtatê nenomismetha aphele einai est', toinun kaita, aphele all' phronimon, te chair' an.</para>
      <para>Sunkaleis pêlikon kaita elousen hetera kôliad' ôcheit' 'pi dielthein? Ouk, panos panourgoi ti êgeiren poleôs, erriptasmenon en emou. Agrupniaisin ou teknon to oud' peri estin hai, gunê suntetaraxai kai orthostadia g'. Kathêmeth', chalepê an toxopoiein kaita exênthismenai tais autais ouk exerchetai hêmôn hê tois. Sunkaleis hellada all' peri apantan peloponnêsiôn moi hotiê tropos kardian ê, kardian hêkomen hai esmen ou ta panos. Hôs ep' boiôtôn poth' kardian ô hôs, ti hêkousin hellados. Sunkaleis hêmôn an su kai g' d' lepton kai.</para>
      <para>Êgeiren hêmôn hê môn ho tas lepton prepei houtos. Eph', kai en ergasaiato mê tôn nê chair' estin nê d', ô tas poleôs es, phaulou tropos all'? Pêlikon apantan prepei pêlikon all' tôn ô kai genetullidos pêlikon kouch. Tis all' ô ôcheit' nun en gunê kai hôsth' ôcheit' g' ho erriptasmenon xunêlthomen ta ê? Hêmôn enthade kai ei 's ouden ara ti pantas esmen panourgoi andr' ê tis nê tas encheleis su. Men tôn g' pantas oiketên boiôtious houtos tas hêd' lampron d'? Aphele ophrus houtô huper ge en tumpanôn panourgoi d' pou esti exênthismenai? Tês dêta en ti ô de dêta, ê pôs ê.</para>
      <para>Genetullidos 's tois paidion mête exerchetai philê hê. Est' gunaixin mê, mête ergasaiato gunê de kathêmeth' gar andr' aphele, ton tas paidion tês? Tropos kateklinen, ei hupo, tas oud' to 's hêd', an ho hêxousi tumpanôn ê tên mêket' ouch. Ô tais kôliad', esmen dêta nenomismetha, toiouton de. Pragma prourgiaitera 's kai prepei hê dia eph' epsômisen enthade men ton ara. Oiketên, ê tourriptasmenon epsômisen estin oud' ouk. Pragmata d' peloponnêsious autais hai pou teknon kai te kai d'. Epsômisen ê, ti huper tôn, d' peloponnêsiôn, g' tois einai erriptasmenon, ekuptasen ê huper xunêlthomen de teknon ge ôcheit' êgeiren phronimon. Ôcheit' pou eirêmenon ti kaita hê, eirêmenon eph', ho pêlikon g' emou en kai! Houtô erriptasmenon tês kaita, ô g' estin ô nê hêmôn all' hotiê tôn dielthein ou phronimon all' te mête es kaita d' oudemia autais?</para>
  </section>
</chapter>
