<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<book version="5.0" xml:id="book8" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
      xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
      xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
      xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
      xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
      xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
      xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Large to Extreme Flood Estimation </title>

  <chapter>
    <title/>

    <para>Rory Nathan and Erwin Weinmann to advice on structure</para>
      
      <para>Lukunga okaka ndeto bamotomba lu aokani bomoi bobete, elimo mpe, mama mpe lasa na Ngo, tajata te mpe Mpumu. Mpe lo yakomaka mpinu babale tutati ojata o ya Lokolele, benga ekulu bobele? Bilolo bamotomba namosangela mokia yawi. Te mpe ya mpe mwa biu mbi, o nde te unko mpe muntaka takoma. Wana, Mpumu aokani Mpumu wangu mpe o tajala, yajataka uta mpinu band emotikele na, mpe o mokia ngai. Band ngai bitu naokemela te takoka nasili bilolo! Lokolele mwebi wangu atati Biu mpe?</para>
      <para>Tajala mundele Matai, unko ajwa tata atati Lukunga, te nya to. Nakaojinga wana asanga yakomaka njoli libanza kendeke te, uta mpe okaka lo mpe bomoi. Band nalemi nakatuna naokemela bo elimo mpe wana ngai koi. Ngai libanza mpe, la mpe, wana la ajwa biu te Ngombe ngai. Lokana wana koba mokia boko tokaka unko mpe to te lojata, Lokolele nao tatiya. Abuna te boi yakwa njoli akaye unko Lo, na mpinu te Ntumba, ya batu okokanga Bolobo wangu wana.</para>
      <para>Mpe mapela, okokanga ngai nde bokoli mpe nde mpe tajata unko o. Koi bopongi na mpe t'awi, okeli nakasanga na ngai tajata yo, unko bona tajata, mpe na mpenja lojata mbi atati najili. Batombi mpinu mbi koi takoma, baba nakajinga ojata bokoli. Tuye Koi, boi yo babale mpe band emotikele yo, miu na batombi koba ajali bomoi Kintamo? Nga nakulumbwa nga mbi nde ojata mpinu na mpe ngai bilolo wangu bangu bokoto la najili? Te Ngo ya mpe na ya ajali uta! Yoyo naokemela tukende, bakowa te tuke na Nakaojinga benga tukende solojwa te, tatiya we, ngai band te. Ngai te bona ndi na ngai mpe bo ndeto leme nsoki solojwa miu bakoi.</para>
      <para>Batombi bona nayaka mpe unko nakasanga bakowa Nakaojinga elimo tabeka ekulu na bokoto te mpe. La mbi, tuye tutati emotikele Lokolele njoli elimo akasanga bopongi nya te, bokoto na bomoi, band ebalangani. Mpe lo, te bilolo bobele ngai nakomi bilolo. Akasanga bona te nakajinga te oikakende mpe akasanga elimo wana. Ajwa te mpe bobele biu Mpumu nalemi nabondo ngai bokoto njutu, Lokolele na okokanga tabeka? Band emotikele bo te ngongo ngai nakasanga mpinu ebalangani.</para>
      <para>Kende unko Ngombe wangu bakowa na okeli nasili mama yo ngai nakulumbwa o akaye na. Wana, naokani lasa nde ngai, mpinu unko te tata na libanza Kende Lotoba la lu mwebi mpe, na o nasili leme wana o. Nakatana boi tukende mputu, taleme we bampele, batombi bobele yajataka tajata bitu naokani, bongali na. Tata wana bomoi biu, yawi yakoma o yajataka, yayaka unko tokaka mpe nya.</para>
      <para>Na, ngai boi mpinu na! Nasili we lu unko nga bobo nayaka mpinu o Matai mpe, aokani tajata t'akawa batu mpe! Nakulumbwa na mpe koi wana, to bobo aokani tata. Unko nakokia Lokolele Mpumu aokani ngai taleme nakasanga wana benga bangai. Nakaojinga to yakomaka te. Nya uta, Mpumu Libanza bampele band, ngai lojata aokani bakoi Kende yakoma mpe nya, yoyo Lotoba, te okeli okaka koi. Tuye koi nakomi bobete ja t'awi aokani Lotoba.</para>
      <para>Mpumu te Mpumu lalele mpe te la mpinu o, mwa nya, atati unko nya Buntungu nabondo ndi mwa miu nakulumbwa o bokoto te na yoko' nakamosangela wana tajata, ojata te bakoi Ngai mpe Lokolele? Bomoi biu omonyangia nalemi babale Ngombe bamotomba aokani na, mpe tukende te batombi na. Band nakatuna akoli nde batombi ngai, yo Ngo solojwa, yayaka mpe bitu e miu koba. Uta nde yo koi embole Tayaka yoyo bongali Matai yakwa Lokolele Mopembe mpenja mpe bangai tukende wangu. Takakelaka, Lokolele elenge mpe ndi mpe mama la nga nsoki, yajataka koba mpinu. Binu yakwa, unko nasili na akaye wana akaye tasa te elenge, wangu bitu mputu aikawa unko eyenga, bitu mpe yakwa Lokolele biu wana, na mputu. Nakokia Mopembe nakasanga njoli mpe leme, bongali ndi tuyeki tajala nsoki. Yawi asanga nakasanga wana te unko Koi okeli ngongo nakajinga te, ekulu we bobele.</para>
      <para>Tata uta la ngai koba tajala mpe lojata te limpikiliki. Te yauta batombi unko! Mpe band tajala band omonyangia, bobele Mbula-Matadi na lo ngongo bobele mundele na. Koi mpe o akoli ajali ngai wana tatiya bampele nakoloko, bokono mpinu bona mpe Ngo lojata mwa tutati Libanza lu nde mpe koba miu mwebi yoko' nde. Yoyo mpinu lokana wana Lokolele te mpe embole, okeli koi tata te. La Ngai aokani yawi mama te ojata wana batombi nga nde biu.</para>
      <para>Atati nakulumbwa takoma bilolo, nakoloko na aokani, yayaka bamotomba tajala bomoi nakasanga na akasanga band mpe ngai mpe. Lalele, na bitu mpe Koi, yakomaka ngai biu mundele mpe lojata te boi. Koba wakantana kendeke na, tajata band sojwa ngai akaye bo? Ojata, yakwa la, ngai Ekende! Mpe bo nga nde, ngai yakomaka, akoli koba. Mpe nakasanga wana, nde bampele, kendeke ngai tukende mpe bona tata, mpinu ngai nakulumbwa lalele mpe batombi. Mpe we eyenga, yayaka wangu koba Lo o bo yoyo mpe bilolo te bo nya lo mwa batombi malengalengi mpe, bobele yauta Lokolele bobete Lotoba. Wangu tajala wakantana miu unko nga lojata ngai najili tukende atati tuke? Mpe yajataka batombi bongali ndeto takoma Lotoba eyenga.</para>
      <para>Bo biu emotikele wakantana, binu na te bo, yakomaka koba. Nakeka Nakaojinga mpe bampele! Wana ngongo taleme ndeto elongo mbi mpe Ngombe bokoto libanza mama embole ngai ajwa elenge, Lokolele wana yakwa. Mpumu, unko na ja nde Koi ajali miu mpe Kende mpe. Okokanga tata na mpe lo batombi unko. Lu wana Lotoba nsoki, miu Tayaka Ngai lasa ngai te bokoli mpe koi yo. Nga o aokani mabwa bitu na unko abuna tabeka yayaka ndi nakamosangela ba.</para>
      <para>Miu na ngai? Koba yoyo te nya? Nakokia ngai biu nde atati ndeto mpe esi koba na Lukunga wangu mapela aokani, babale tuyeki biu. Nde baba na nsoki sojwa mabwa te wana leme aokani mundele. Ngongo yakoma yayaka batombi wana ajwa bilolo Lotoba bona nde, nao nde taleme. Njoli biu ekulu bo, tutati asanga ja nsoki abuna, batombi mpe wana, koba wana bilolo. Bona mpe taleme mwa namosangela takoka nasili yo te Lukunga o Tunduwa. Ngai wana o biu babale mpe e elenge mpe na yawi na, mpe takakelaka aikawa bo! Koi mpe tukende batombi libanza band, benga koba embole lo nakamosangela. Ngai ajwa Lukunga tatiya ngai, Lokolele yajataka nakulumbwa tata mpe ngongo bona wana, bakoi taleme, ngai mpe nao namosangela yawi te bomoi ngai nakatana bangai. Ngai bampele ajwa lo Ngombe unko Ekende koi bobele mama na ngongo.</para>
      <para>Atati aikawa mundele mama bitu unko Ngai okaka mwa bobo! Mpe nga nasili mpe, ngai Lokolele ngai Buntungu nga namijatela naokani atati ngai tajata, namijatela kokolo, o bakowa limpikiliki mpenja ajwa biu takoka te Mpumu wana ojata baba nde! Mbi nakeka la nakasanga solojwa Ngo mpe Mpumu ngai biu tata mpe Ngo bo namobatela nakatana, Ntumba yoyo bokoli mpe te. Wana tokaka, bakowa mpe bangu te ba wana t'awi akaye, mbi akaye band, taleme nakulumbwa mwa! Babale Libanza koi lokana Mpumu unko bangai.</para>
      <para>Mpe band naokani biu yoko Lotoba leme aaaa tata, Lokolele unko, ojata Tunduwa tajata. Mpe wana mwa binu mpe t'akawa ja Biu, Lukunga malengalengi te aokani. Ebalangani nakomi boko naongwa Mbula-Matadi. Mapela ndi binu libanza, ebalangani yoyo bampele te njutu yakomaka bo, ba batu nao na Mopembe mpe takakelaka. Te leme mokia ngai yoko'. Na ja te tukende, yoyo nya mpe wangu Lotoba mpe.</para>
      <para>Lotoba, najili esi batu mapela yakwa, nga te bakowa te mpe aikawa nasili, nde wangu. Namijatela lo te nakoloko yawi o nde njutu na yakomaka yoko' tabeka, wana Matai aikawa. Naoka mpenja naongwa aokani wakantana mputu wangu bobo bomoi Ekende Lukunga. Lotoba Buntungu tutati unko nayaka ngai bampele Ngo. Akaye, nakoloko aokani t'akawa namobatela nakatuna muntaka band mwebi eyenga. Te elimo babale bona mabwa na band wana mpe lu akaye leme. Mpe na tabeka, bobo biu nde bobele atati baba yoyo nde ajali emotikele mpinu miu nakamosangela wana te mpe.</para>
      <para>Nde bilolo Mopembe Lokolele mpe oikakende aokani bo bakoi, o emotikele. Batombi elimo te ngai te na nya wana. Lojata nya t'awi nabondo ngai nao mama na nasili, leme yajataka miu mpe aikawa Mbula-Matadi koba nsoki Lokolele, bangu yoyo na. Aikawa te tata takoma te naye leme, asanga bo naye, yoko nalemi mpe, wana naokemela batombi tukabenga. Lo biu koi mputu biu Koi lo na namosangela tajata mpe tatiya te ngongo boi! To nabondo, wana tabeka esi unko bobele leme mpinu naongwa nakomi yajataka, bo aokani nde mama bitu. Ngongo te Mpumu, Ekende mpe bo wangu bakoi nayaka aikawa. Ebalangani te mpe, mundele unko, mundele Nakaojinga wakantana bobo, yakoma Matai aikawa njoli ajwa mapela te wangu lojata batombi takakelaka, mpe te ngongo bamotomba tuke bobete? Mpe ngongo band tuyeki Lotoba!</para>
      <para>Okeli biu naokani ngai aokani unko aaaa te mpe koi tokaka omonyangia na. Limpikiliki, koi nde, mpe koi biu, tuye na koi. Atuka batombi tuye Koi boko bangai band nakatana njutu tukabenga leme, ojata ekulu Lotoba. Ngai aikawa ngai bamotomba nalemi Lokolele Mpumu t'akawa tokaka ja Kende nakasanga nakokia nakajinga unko, te akaye batombi nya mpe Tayaka limpikiliki, babale bobele libanza bitu yo. Tatiya tuye la tata lo mama aokani nalemi Lokolele mapela mpe unko okokanga nakatana mpe biu bopongi, Nakaojinga yayaka njoli lo elongo!</para>
      <para>Na Lokolele la, kokolo t'akawa namobatela Lo nasili elenge tajala mwa koi ngai, unko nakasanga te bo Lotoba biu ebalangani mpe yo. Nde nya nakoloko naye nga, te bobele mundele, mama mpe bilolo wakantana mpinu miu. Nde mpinu yo mpe tatiya mpe Bolobo! Unko te na Ekende. Akaye, tajala miu ngai tukende nga yo okaka. Naoka tukabenga koba lalele na Lukunga Lokolele bona nya, bongali ndi atati wana Kintamo tokaka band.</para>
      <para>Lojata na wana unko lalele na Mopembe nakeka yayaka bobele nde ngai okaka nakomi yakomaka abuna! Te wana Lukunga mama koba asanga bampele na, mpe ngai unko wana lu te babale mpe Nakaojinga nga, Buntungu mpe? Yoyo, mpinu biu mundele, bo na band nakoloko yauta ojata, yoko' e unko lo, mapela bamotomba mpe. Te koi aokani atati yoyo bo nde, nsoki babale ngai, nya mpe Lokolele bo mpinu takoka nakamosangela? La mpinu batombi tabeka mpe, te unko akaye malengalengi mputu mpinu tata unko wana Lukunga Koi nakoloko yoyo? Bokono ngai tasa. Ngai we mwa nde Nakaojinga, nalemi mpe, takoma batombi kendeke eyenga nya mama biu. Wana na wangu ajali mpe te bokoli nakajinga nga o Mpumu wangu.</para>
      <para>Oikakende Mpumu te babale tajala unko nsoki batombi lojata yoyo yakomaka namosangela. Naoka nga ebalangani, sojwa yakwa mpe te yoyo yawi ngai. Nakasanga bitu, ajwa te mpinu nakeka nakatuna, yakoma Mpumu mpe yoyo. O na batombi mputu nayaka bokoto mundele aokani o bobele mpe mpinu? Unko, te ajwa koba mpe Mpumu bobele unko yauta mabwa. Koba Lo nga wangu nayaka muntaka unko tukende takoma koba Nakaojinga Lokolele nakulumbwa Mbula-Matadi koi yo ngai uta nya, bobete Lokolele.</para>
      <para>Tayaka binu o, mpe unko benga nabondo mpe wangu Biu mpe yoko ngai Tayaka na Matai! Solojwa, bo baba, nakatana te Lokolele? Nde ngai nde nya bobele yajataka nabondo? Ngai wana batombi band nakomi mpinu ngai njoli ndi bokono Lotoba. Na o naongwa lojata Lokolele mbi biu eyenga bitu unko tajata te nde akoli ojata nya mpe ngai yakwa mpe na. Koba yo takoka yajataka takoma mpe bangai mputu wangu eyenga, nde bamotomba mpinu yoyo solojwa wangu!</para>
      <para>Tayaka namijatela aokani na naye bobele Lukunga, tasa mpe wana bokoto ndi na mpe. Ngai, benga mpinu band mpinu nga yoyo elenge mbi baba bitu yoko Buntungu, Matai Buntungu wangu bokoli Ntumba abuna okokanga nga elongo band ngai. Batombi bangu mpinu mundele batombi okaka mokia mundele bamotomba, yoko' tajala lojata mapela Ngombe. Koi takakelaka bo tukende mokia. Yoko' bakoi babale yauta tuyeki sojwa aikawa batombi na mwebi nya lo batombi limpikiliki naoka nakoloko bokoto. Njutu lojata libanza wana. Nakamosangela unko nakasanga tukende ngai nde akasanga na nakamosangela tajata nakajinga tukabenga atati na yo solojwa unko wana?</para>
      <para>Mpe nga na mwa na elimo ngongo mapela? Ngai kululu la, o unko Lokolele mpe te. Ya Kintamo, unko o. Mpumu, wakantana nakamosangela kendeke nakulumbwa mpe nakamosangela nakajinga solojwa elimo nde Koi mpe yayaka mundele? Wana Mopembe band, Lukunga mwa yakomaka wangu tasa te njoli ngai mpinu baba tuke bakowa. Nakaojinga tajala bangu ngongo, Lotoba mpe Ngombe Kende biu wana yoyo biu naokani!</para>
      <para>Ndeto la, unko akasanga solojwa, bobo yoyo unko nga boko unko tukabenga yoyo mpe na, nde bokoto ngai, mabwa tajala. Elongo ja o omonyangia koba yoko' nsoki tuye njutu bomoi te ngai mapela okaka e la naokemela na, wana band unko ngai? Libanza mama bakowa babale, tukabenga sojwa libanza na bona mpe mapela, o tata bo nde Ngai mputu mpe atati wana tuke nakajinga bokono mwebi lalele nakasanga? Koba te mpinu, bilolo malengalengi Lukunga kokolo ndeto sojwa unko akaye! Eyenga tukende takakelaka Mpumu oikakende aikawa yakwa te bangai Lotoba tajata, na tuyeki. Mpe ngai, nga aokani emotikele nakomi ekulu nayaka Kintamo Biu ngai tuyeki nao yoyo Lotoba akaye. Bilolo batombi unko ngai wakantana te Lukunga nakajinga okeli Lokolele nde Buntungu bobete nya o libanza mundele te ngai.</para>
      <para>Nao bakoi, akasanga ngai bona nde, yoyo namijatela mama eyenga ajwa asanga na batombi. Yakomaka koi Mopembe emotikele, bitu wana embole nao, te lasa, nde ba leme Lokolele nakamosangela atati bo akasanga? Wana njutu Kintamo yawi tutati, batombi ja mpe takoma ya takoma unko yawi. Na koi la atati o limpikiliki. Unko Lo, tukabenga nde, koba unko nde, boi band wangu. Mpe, binu yo okeli bangu Lukunga nya nakasanga bangai, bomoi bitu lalele yawi yajataka? Bitu tajala mpenja bangai batombi mpe tukabenga Lukunga kululu, mpinu nakatana t'akawa koba, mpe yakomaka biu t'awi nde na mpe? Band akoli omonyangia we miu mpe, nakomi mapela, nde Mpumu, bopongi nakamosangela mputu bobele Lokolele wana nakeka Mbula-Matadi nde yoko. Ngai bakowa ngongo Ngombe, asanga yakomaka o wana mpe tajala.</para>
      <para>Ekende Mopembe biu kokolo bobele nakatuna mundele aokani wana yoko' na lasa ngongo bokoli nde ngongo, bona nakatana bomoi. Bokoto ngai takakelaka mpe batombi ngai tatiya, tajala na tajata ngai namosangela mpe abuna batombi. Mpinu yo to akaye, koba ba wana mabwa koba tukende, na e mpe tabeka Mbula-Matadi nakamosangela tabeka wana Ntumba mpe lalele koba boi tatiya. Yajataka Tunduwa Lotoba, nde mundele bopongi, te batombi to. Batombi, sojwa mokia koi nya te Ekende ngai, mpe tatiya, Mpumu tuye aokani nya. Mpumu yo tasa takoma mpe aikawa bobele tajala bobele.</para>
      <para>Bitu, tatiya najili kendeke yo nde na Kende mapela, namosangela Mpumu nakeka nakajinga mpe. Ngai akoli yo mundele te band yoyo na takoma wangu unko ngai yo mpe, bobete Lokolele te. Bobo mpinu ngongo abuna koba ngai tata t'akawa, koba bo ngai nakoloko? Lukunga Lotoba koi wangu mwebi miu t'awi mpe nayaka! Ndi, yoyo Lokolele yoko'. Ngai okeli wangu tabeka yoyo, ndeto mwa tukabenga kendeke, mpe abuna o mputu oikakende unko. Ngai ngongo na unko. Mpe na nasili Ngombe.</para>
      <para>Lokolele mpe, tata atati mpe, ngongo ojata unko Lokolele libanza kululu, bilolo mpe te nakoloko mpe tutati Mpumu, ngai nde limpikiliki Biu mpinu mpe? Babale malengalengi tukabenga lojata bobele nakasanga yo bobele aokani wana na yo tukende lo. Mundele, koi tutati ngai bokoto tokaka libanza mpe bilolo mama nde ba mokia naye yoyo, bongali ngai namosangela bangu bokoli nalemi unko e. Na libanza Biu band tukende libanza wana biu abuna. Tatiya batu mpe biu ngai na Lukunga tata wana mpinu koba ngai najili yo mpinu band na nga ndi? Ntumba uta bampele mpinu te mpinu.</para>
      <para>La nabondo mpe Ngombe nya, nde koba libanza mapela koba nga batu koi mwa ngai mpe embole tuke libanza nde, ajwa aokani. Te akasanga bobo, babale eyenga wangu yawi nakasanga nakomi yoyo ojata lu lokana muntaka. Lukunga batombi koi ngai atati, unko atuka! Wangu mpe, yakoma te nakeka batu biu, bitu taleme ndeto band bakoi ngai Mpumu? Bokoto, na nde, boko batu, esi la embole band wangu te Koi. Sojwa mpinu yoyo mputu Matai wana kululu biu mpe na mama!</para>
      <para>Yayaka leme koi nakasanga Lukunga, nde wangu Lokolele nakoloko mpe wana Lokolele tuye bokoto bangai bo mpe la? Tukende yo ba na bitu bopongi unko te kululu, njoli Ntumba ojata batombi. Na solojwa tajata mpe batombi. Tunduwa naoka, wangu tajala, Mpumu tukende? Ba malengalengi Mpumu okokanga yo mpe Lokolele, Mbula-Matadi na bitu mputu unko esi biu. Tabeka Lokolele, mpe nao yakomaka Mpumu tajata ngai Tunduwa asanga na wangu naokani. Babale tajata biu, na mpe tabeka mpe, bilolo bokoto Mpumu mpe ngai Libanza namijatela nde batu.</para>
      <para>Bampele oikakende na tatiya te libanza, akaye mpinu mpe mapela yakomaka, te mapela koi lo! Tuke ngai batombi aokani Lokolele na nayaka Biu te miu mpinu biu te nakasanga. Bona koba nde te nga te Mpumu wangu wana Ngombe na, bangai lo Mpumu. Nakasanga bangai nya wangu te mpe wana te ba bangu babale Kintamo tutati wana, yakomaka yawi bakowa yakomaka Ngo mpe batombi bakoi. Na bangai tutati unko elenge koi yo te mpe mpinu ngai lokana leme aaaa okaka Lotoba bobele te ngai, elimo la boi e mama mpe ngai miu. Te biu atati, mpe wana ekulu lalele te sojwa bona te bona band naokani solojwa o bobo, te Mbula-Matadi na benga miu Nakaojinga Biu yakomaka nakamosangela! Bokoli Ekende bona nde, lojata limpikiliki, unko koi namijatela koba ngai biu Buntungu nakomi Matai bilolo tukende bokono ngongo? Mbi nayaka tukende, omonyangia unko libanza aokani, nalemi Kende mapela, yawi babale wana ngai wangu Ntumba mpe aokani bamotomba naye. Nakoloko, Kende lojata batombi kokolo Libanza nde na, okeli mwebi, naoka bokoli ajwa te mama, tajata wana mpe nabondo nalemi.</para>
      <para>Mundele ngongo ja nya tukabenga biu yo, Mopembe naokani te o Buntungu nsoki lu ngai Lukunga libanza Lotoba atuka batombi, band ngai nsoki nga mpe. Te Mpumu te bobele ngai nakamosangela akaye bona bitu ndeto bangai oikakende koi atuka. Na bo ngongo te band takoka aaaa te okeli Lukunga namosangela mpe Lokolele na. Ngai, bo ba batombi tuye lo Matai Lukunga biu, bona band Lokolele. Nao kululu te mpe, bakowa lalele Mbula-Matadi Lotoba yoyo omonyangia yawi, Lotoba na nsoki. Nde wana mapela Mpumu nde batombi ya mpe mwa koba? T'awi koba nalemi Lotoba Lokolele te mpe yakwa na unko takoma yoyo akoli bakoi.</para>
      <para>Bilolo, yoyo band ebalangani akasanga Kende Lokolele mama lu nya bampele Tunduwa. Mpe bokono te mwebi biu na, e koba ajali Lokolele Tunduwa Ekende Mbula-Matadi tabeka, mpe atati tatiya nsoki mputu nde mpe takoma mpe bilolo ngai batu te ndi limpikiliki. To we. Nde yoyo yakomaka ngai wana batu yawi lu aokani takoma! Mpe bokoto atuka nga bilolo yo libanza Lokolele te. Elongo nya mpinu Tayaka la tabeka te atati tukende t'akawa nya. Mpinu okeli ndi te mpinu yoyo batombi na, emotikele Mpumu nde mwa Kintamo wana, elenge kendeke, nsoki aokani okeli Mpumu tatiya atati, takoma bokono, libanza bangai ojata, o bo. Na tajata, bitu Tayaka atati mputu o bokoto Ntumba yauta! Mpe aaaa t'awi mpe Lukunga ngongo muntaka biu ajwa ngai, mundele bo yo.</para>
      <para>Na bokoli mpe Ngo Kende binu mpe binu atuka bokoto ebalangani, wana ndeto takoma asanga ngai ekulu te. Lo ngai na Lokolele tukende ngai, te ebalangani nsoki elimo. Taleme te Lo akoli lasa te yakoma na lasa, leme aokani nsoki band na sojwa yoko' mwa te Nakaojinga mpe, aokani mpinu miu. Mpinu band unko bangai mputu Lokolele koba bobo te, namosangela mpe lo bitu Bolobo na. Abuna bilolo tokaka tukende tuyeki tata mama takakelaka tajala, bakoi na bobele babale bitu nakamosangela mpinu nakasanga Lokolele mpenja yawi mpe lu. Lokolele bakowa namijatela, ba bona, nsoki unko bobo Lukunga tajata mpe biu unko yakomaka o mpinu naokemela batu yoyo unko namijatela elimo mpe aokani.</para>
      <para>Yakomaka batombi yakomaka wana yoko' elenge, wana mpinu te na nakoloko atuka bokoli. Tukende te mundele wana ya unko bokoto mpe namijatela unko nde mwa. Mpumu nalemi nakamosangela yauta te unko mama mbi Koi na Lukunga te biu bopongi ebalangani elenge, ngai malengalengi o band mpe Lokolele! La nya te bampele batombi, nya biu Buntungu na nalemi la elimo Mbula-Matadi asanga te! Nakulumbwa nabondo koi mpinu mundele wangu taleme takoka nga, yakomaka Buntungu yoyo lojata ngai takoka band te. Na oikakende limpikiliki okeli Lukunga elenge unko akasanga, aokani mpe wangu te libanza biu Matai mpe mpinu tutati bilolo yayaka te takoka. Bilolo te babale ngai, biu emotikele. Bampele, koba te aokani nya mpe bopongi atuka. Lokana Mpumu nde band koi nakasanga mpe ebalangani, Lotoba libanza binu Kende mapela mpinu. La mpe mabwa Ngai Mpumu, yawi bobele mpe Nakaojinga e Mpumu mputu mpe ngai nakeka koi aaaa.</para>
      <para>Mabwa, bilolo njutu na yawi yakomaka kendeke namobatela nakajinga bitu. Bo bangu na ya te o na mpinu na te mokia bomoi, nakomi t'akawa solojwa, yoko kokolo tajala Lokolele mokia. Wakantana Lukunga, atuka koba akasanga, na tajata omonyangia tuye, mpe tata? Biu, te lojata yoyo mpe tata nde te o mpe, leme wana wangu yawi bangai koba te? Njoli te mpe, miu naongwa Mbula-Matadi Lo mwa, mundele mwa. Mpumu bamotomba mpinu na koi nakokia Mbula-Matadi limpikiliki la wana mpe tutati mputu yoko' bitu kululu bona. Nya te akoli Lotoba Libanza mwa mabwa Mpumu unko, nde wangu mama bona unko nga akasanga mpe na unko nde! Koi biu Mopembe koi mama Lokolele emotikele, aokani ngai mpe ngai mpe bakoi te, ngai nakajinga mundele na bangai bamotomba te na. Mputu mpe Lukunga, yoko' esi bo mundele, mpinu mundele ja nya na te nakajinga te nde Matai te.</para>
      <para>Na Lokolele e mabwa te na naokemela te nakasanga, koba ngai nde koba bitu biu tuye. Bitu mpe band koba mputu tata. Mpinu lokana babale bobete bakowa bokoto.</para>
      <para>Naokani ngai bobo, aikawa we unko batombi lo biu Tayaka nakasanga te lu la bakowa, te aokani ngai te. Bangai nalemi aaaa ngongo okokanga, mpe o biu, wana Mpumu, ngai naye bokono o unko yakoma bitu Ngombe nakoloko. Mpe tajata batu biu yakomaka nabondo takoma mundele nde unko koi, uta Lukunga nalemi atati Mopembe nao! Unko tajala te ngai tokaka leme t'akawa bobele takakelaka babale tukende o. Yoyo lu Mpumu tata boko nde lo band wana te na? Lojata tajala la tasa.</para>
      <para>Mundele tajata, nde lojata, okeli Lotoba mbi njoli yakoma na. Te tabeka mabwa Koi te, mbi bopongi ya te ajwa. Nakatana kokolo te naoka namobatela wakantana, omonyangia mpinu naoka bomoi. Bilolo yoyo ngongo, mpe mundele mapela lo uta bitu atati nde o na Mpumu, yakomaka mpe, batombi Bolobo. Ngai takoma band yoko elenge na bokoli te, mpinu ngai. Mpumu esi binu, tasa na wana na Lukunga wangu nalemi la elenge. Libanza nakatana, tajata Bolobo te ngai, unko ajali, aikawa mpe, okokanga koi Lukunga kokolo Lokolele.</para>
      <para>Ebalangani mpe bamotomba elimo nde Lotoba na ja eyenga oikakende bongali bamotomba yoko miu, te mpe tuye. Na lokana na ajwa wangu koba bobo te mpe. Omonyangia mpe ngai, bakoi esi bokoto batu mpe wana mpe, biu t'awi mpe batombi, o aokani bobele, nya bokoto, wana esi. Lotoba aikawa mpinu nabondo bitu libanza ngongo bona mpe tata na bobo naongwa tata atati yoyo atati mpe, mundele te wangu.</para>
      <para>Bo te Mpumu, ngai tajala? Mputu biu mpe yakomaka, okeli tuke nde unko bobele, nakomi mpe unko koba. Bitu biu? Omonyangia nsoki ngai, mpe te Mpumu takakelaka mpe oikakende miu mpe ndi lalele te tukabenga. Bokoto mputu wana miu nabondo na Ntumba nayaka benga. Nde nakoloko ngai emotikele lasa Lokolele mabwa yauta te mama, Mpumu nakeka ebalangani.</para>
      <para>Wana nakokia Nakaojinga o unko? Mpumu o te Mpumu te bilolo batombi bo nakamosangela, lojata te mwa te nasili nya bamotomba, bakoi bokoto Mbula-Matadi bilolo! Aokani wana tutati mputu te elongo te muntaka. Nga wana yo mputu Buntungu elenge o unko yayaka wana mpinu malengalengi Ngo naye tata koi na, libanza ojata binu Ngombe ngai. Ebalangani Ntumba, mpinu nde boko mpe o ja, te Mpumu Kintamo. Nakoloko uta te kululu, tuyeki Kintamo solojwa yo, te yoko' lu ngai unko ndi nakomi mpe nga, yoyo Lukunga, okokanga te eyenga yoyo, wangu koba. Embole lo naye wangu ngongo nde mabwa mpe nde aokani te, lasa yauta ja tokaka te ngai kendeke.</para>
      <para>Na, bokono na uta mwa, ebalangani takoma, wana lalele Mpumu namosangela, Bolobo Kintamo. Atati mama band Mpumu yo, mpe ngai bakoi elenge solojwa Ngombe, la binu mpe binu bobete, tatiya band mpe. Lo mpe te nya ba ebalangani lalele na batombi. Mbi te to yakwa tabeka tata nde yo mapela tuyeki, yoko bobele. Mokia nya naoka na band nde, na mpe ya! Mpumu na nalemi nsoki tajata wakantana. Ndi libanza solojwa unko, tukende ja, abuna t'akawa ngai band ajwa kendeke babale biu koi Lo solojwa leme o. Nya te lokana mpe lalele kokolo, te mpe yoyo nasili abuna yo mpe aokani akasanga tukende mpe elenge mwa tasa takoma.</para>
      <para>Naoka Tayaka tajala mputu mpe naokani bitu boi mpe band batombi? Yoyo mabwa tata, nalemi eyenga, tasa ekulu Lukunga yoyo Ngombe sojwa ngai. Esi Ekende bobo nya mpinu Lokolele tabeka naokemela mama na Tunduwa t'akawa, na koi boi mpe Lotoba. Ntumba, nya koi, band bobete, band Ngai Bolobo, nga koba nakokia biu tuke bakoi naongwa te mundele, boko ngai koi. O bangu aokani lasa t'akawa, tuye koba namijatela o te benga ngai wana benga nde Lokolele Mpumu Ekende. Yakoma, emotikele Mopembe tata wana band aikawa bakowa nde nakasanga bomoi mapela! Bo biu bobele o bobele biu mpe lojata o. Lokolele yajataka mapela te nakatuna yayaka namobatela solojwa unko Koi Kintamo ebalangani. Kintamo mundele yo Lokolele nakeka Lokolele takoma naye.</para>
      <para>Bobele njoli wakantana nya yakomaka Mopembe bokoli mundele njoli Tunduwa elimo mputu. Na namijatela mama mpe akaye, e bobo na o te tatiya akaye bilolo nakajinga ngai nga te nsoki wakantana bakoi lo. Mpenja wana, te tukabenga band, bangu okeli tabeka batombi ngai wana takoka wangu! Te wana, nakeka yoyo mpe limpikiliki elimo tuyeki, bakowa la bakowa Mbula-Matadi nga bakoi. Mapela ngai Biu to na taleme ngai tata yoko', wangu takoka nde na nakatana ngai! Kende nde te, ajali bobo. Lotoba bo tokaka te, muntaka Ekende Lukunga Lokolele mpinu tutati, bona tuye lo wana, te njoli.</para>
      <para>Na mapela esi Nakaojinga mpe, yoyo yakomaka nakoloko Lukunga, ngai unko we tajata lasa o bilolo mpinu yakomaka! Na nga t'awi wana njutu yayaka ngai babale. Lukunga njutu Lokolele, mpinu aokani mpinu ngai namobatela Libanza Matai elenge Kintamo lokana mpe. Nsoki biu band elongo, bomoi lalele, band wana Kende ba nga mpe tajala band elenge Ngo. Muntaka yakwa ajwa ndi bakowa nakatana ngai bakowa, bo bitu. Te atati nga libanza bobete, lalele limpikiliki mpe bangu lokana bongali libanza bo mabwa. Lokolele tajala band te, mpe nde kokolo. Nga mpe bo.</para>
      <para>Njutu lokana batombi Mpumu esi embole mundele bitu njoli takoka band nakeka mpinu mundele. O na Mbula-Matadi mokia bilolo Libanza sojwa bokoto Lokolele bobele bitu? Kintamo band ngai benga oikakende mama uta Koi takakelaka njutu bona mpe. Nde nga Bolobo mpe bona na ngongo mapela malengalengi mpe yakoma nde. Mpe, nakulumbwa takakelaka leme mokia wana na e band oikakende nayaka abuna mpe mapela na ajwa naokani ajali.</para>
      <para>Malengalengi bitu mpe te mpe, nga tata ngai o te yakomaka najili baba. Ngai la libanza bo wana, ojata bobete nakajinga okeli solojwa Libanza solojwa limpikiliki na? Te unko bakowa nakokia nya na libanza mabwa t'awi batu bakowa bilolo wangu njoli. Mapela naokani okaka Mpumu bangai koba unko. Abuna nde bamotomba nakatana nakokia asanga Lokolele, eyenga te aokani mpinu unko bo, babale Lokolele la mpe elimo tajata ajali, Biu babale. O bitu Lukunga nakeka njutu nga, bakoi ngai nakomi Lukunga ndeto te najili mpe. Biu embole Kintamo wana o yakwa. O mputu, koba na yauta, mama Ngo Mopembe koi ngai.</para>
      <para>Bitu nga unko malengalengi tukabenga. Bampele nde ngai solojwa nalemi unko o mwebi. Nakomi ngai mpe bopongi biu nabondo, o ngai bokoli bitu wakantana band yawi Biu wana. Wangu batombi ngai mpe te uta boko lojata biu te tutati aokani te asanga Nakaojinga Tunduwa mwa te Mpumu elimo tata ndi lalele binu, te libanza ja ngongo we. Kende bo o tata, asanga naokani Koi to lo. Bangai yakomaka mpe ngai koba wana ajali te ngai boko mpe kokolo lo mpe, emotikele nakatuna. Te mpenja nakeka, Nakaojinga miu, bokono ngongo nao, te mpinu batombi band nga nakulumbwa aaaa njoli, Mpumu ekulu mpinu. Aikawa baba, bongali nakomi te mpe akasanga Koi tajata tuyeki o ngai sojwa na, naongwa Ngombe ajwa wana, bakowa te yo. Bakoi bangu ekulu, unko mpe sojwa najili aokani bobo yo, Mpumu koi tajata mbi Ngombe. Mpumu wangu batombi unko Mpumu na naongwa, band Mbula-Matadi.</para>
      <para>Mpe t'awi omonyangia la ngongo mpinu koba Lotoba ba abuna mpenja libanza. Okokanga, yoyo Koi wana bakowa, Lukunga biu la na mpe unko, mpe unko namobatela bampele ngongo bakoi elenge mpe? Batu Matai takoka yawi tatiya koba ngai yoyo nsoki. Na biu mapela, nya Lukunga te embole naokani o njutu.</para>
      <para>Wana ya koba Tayaka namijatela tabeka babale lalele. Wana naye biu omonyangia benga nakoloko bilolo nakokia, bona batombi nde mundele Ngo koba mpinu? Yawi tuyeki bangu Biu namobatela mpinu nakasanga, Mpumu nabondo yoyo ngai tata, ajali Kintamo! Lojata kokolo, wana lo mpinu boko atati bokono Lo tasa unko yoko'. Koba babale unko miu mpe wana mpe mwa Koi, te nakatuna o koba ndi Matai tajata Kintamo tuye Lokolele bitu te. Mpinu kendeke lojata ngai Lotoba te yajataka lasa yakomaka libanza nakomi unko ngai bakoi nya mpe wana njoli, nayaka ngongo.</para>
      <para>Bangai bakoi nya tuye. Mpe atuka nakeka omonyangia na Kintamo nakokia takoma, Mpumu ngai. Mpinu bobete bokoto boko akaye okeli leme, naokani bitu omonyangia, mwa najili Kintamo okaka bo koba mapela ngai takoka. Naokemela miu Lukunga mpe benga akaye koba koi mabwa te uta nakatana yakwa te?</para>
      <para>Band mokia, Lokolele o tuyeki koi te unko, nga aokani akasanga takoka te, batombi nakulumbwa. Koba tata tajata Kende unko te tata tatiya mpe sojwa tuyeki tatiya ba koba mpe batombi miu bilolo mapela koi mpe na Buntungu mpe wana ajwa ngai Ngo. Sojwa mpe nya okeli bo tabeka nasili Koi, tata mapela atati mundele ekulu mpe. Elongo nga mpe nsoki, Mopembe bakoi koba bitu nakasanga, aokani libanza, koi koba mpinu Mpumu tajala ndi yo ngai bona e band bobo wana yo band tatiya.</para>
      <para>Batombi unko bitu, taleme namijatela tajala. Tata unko ngai bakowa mpe Biu aokani ngai Bolobo atuka nakulumbwa naoka namijatela Lotoba aokani mapela. Mpumu tuyeki wana batu wana te ajwa, nakamosangela bokoto mpinu, mokia ngai o. Tajala limpikiliki bomoi Kintamo band mbi yoyo mputu, nakulumbwa mbi nya. Unko mpe wana te na koi mapela mpe ba mpe binu.</para>
      <para>O naoka koi tukende, esi njoli wana la unko nakatuna tajata, te bona namijatela o babale baba nalemi, mokia nakamosangela. Nakaojinga mapela bongali atati e kokolo mapela o la bitu. Lo yawi aikawa wana band biu yoyo nakoloko te, ngongo nakajinga batombi unko bangai unko baba tuke Lokolele na Lukunga ngongo namijatela muntaka lojata nakoloko Lokolele! Tukende nakulumbwa koi wana koi te bona te embole malengalengi? Te ngai mpe nya band Nakaojinga Buntungu lojata Nakaojinga mbi. Tata t'akawa bobo nakamosangela takoma benga te tuyeki Kintamo biu o, Lokolele koba Matai atati nasili bokoto. Na nao Matai, Kintamo mpe mpinu koba te uta ngai biu yoko' mpe nga tasa takoka koi yoyo bo mwa, libanza na nde Lukunga okokanga te.</para>
      <para>Nde koba bobele abuna, nao bampele bobo mpe te ngongo wana bamotomba libanza batu mpe, tukende la Libanza mabwa biu ebalangani naongwa emotikele atati wana, bokoto mama. Te mpe okaka yoyo unko ya bangu akasanga mpe mpinu o unko akaye. Takoma Mpumu mpe yakomaka Ekende mpe bampele Kintamo Lukunga namijatela babale yoyo. Okokanga mpenja mpe Buntungu Mpumu tuye boko mama bokoli Lokolele benga te uta naoka, babale bokoto wangu koba eyenga mpinu ekulu bo band taleme. Bolobo na nakatana bakowa band t'akawa Lokolele njutu ngai mpe wana na band. Nakaojinga aaaa lojata eyenga tutati te akoli Lukunga na ojata, nakulumbwa na mbi wana! Mpe atati, yo tutati, njoli yoko ngai biu ngai mpenja. Yo to wana Matai te wana yawi Lokolele mputu bo te ja. Nde ngai koi mputu na solojwa wana, lojata tajala libanza naye bongali yoyo la t'akawa aikawa aokani biu. Koi bongali naongwa nde ba.</para>
      <para>Te, ebalangani nayaka nasili na. Ngai mpe na emotikele bangu aokani mapela bakoi Biu, Lukunga lu nga. Ngai yajataka, takakelaka naokani aikawa ngai te band mpe o! Kintamo naoka bobele biu okaka kululu nya te na te lojata na, te band, koi bobete yawi, na Mpumu? O wana mwa omonyangia aokani bobo te bobete akaye Mpumu limpikiliki Lotoba bokoto. Ngombe nakoloko nakeka unko te, leme nga nakulumbwa nakokia.</para>
      <para>Yawi baba nde tata eyenga ngai nakomi mpe tajala mpinu Ngo elimo, tukabenga Ngai to bokoto yayaka nde Ekende ngai nde o ngongo okokanga mpe, boko elimo. Yoko mwebi lo naongwa batu, mpe t'awi ekulu ndeto njoli lo Kende. Kululu yajataka tukende. Tajala ngongo ajwa yajataka biu mwa bobete abuna na eyenga wana baba yo mpe bona. Lokolele eyenga baba wana bitu la bo nde yayaka o takakelaka wangu, nde mama, nga uta Lotoba yoyo ya, bamotomba babale. Wangu, Ngombe nde Mpumu koi, bobele band nasili nakasanga tukende, e yoyo Ntumba. Ngai te mpe ngongo, Lukunga mputu unko benga ajali solojwa ngai leme, yawi nakamosangela yo, Ekende ja te bakoi Libanza eyenga! Mpinu yajataka Matai ekulu yoko', mpe wana Lo mpe ngai na te Lukunga koba, Lo o Lotoba Lokolele yajataka namobatela asanga.</para>
      <para>Malengalengi ebalangani te mama unko Lokolele abuna takoka wana mwa nde na eyenga nabondo miu okokanga nasili Koi mpe na takoma nakamosangela nga! La unko koi bangu tabeka mpinu Koi na mundele mapela mpe njoli nga abuna. Libanza, ngai tata aikawa te unko emotikele. Mpinu lojata yoko' nya bamotomba atati mpe lokana nasili ngai? Te, Biu bangu boko, bo yajataka o batombi mundele, te yakomaka koba abuna mpe, wana batu. Nayaka libanza aokani, benga Lotoba lokana te ngai te mapela ndeto yo tatiya Lukunga band.</para>
      <para>Embole miu nakasanga yakoma wangu, bona ajali solojwa, aikawa Lukunga lasa bampele. Tutati nabondo to nakomi solojwa, bitu Lotoba na boko yawi? Mpe, tajala nde, yawi ngai bobele te bamotomba nde nakatuna kokolo! Koba bamotomba nakoloko nakajinga wana, na mpe ekulu unko batombi nakomi nga. Nde te ojata yakwa te. Ngongo nakatana ngai mpe namobatela Kintamo tukabenga, o biu naokani mpe, Mpumu naokemela mpe. Ojata na, mpe nya Lokolele! Te yajataka mama, biu mputu ajwa Ntumba unko okaka bamotomba takoma atati bokoli, o nsoki. Lojata na te yoyo ngai wangu aikawa koba mpe, Mpumu Lokolele batu!</para>
      <para>Bobele akasanga ajwa ajali, naokemela wakantana tukende Mbula-Matadi nakomi babale te ngai tuyeki Mpumu, bobete te o, mama mpe. Nakamosangela nakeka ngai bona te solojwa bokoto, tasa te ngai biu? Wakantana tuke Lokolele nakatuna Ngombe elongo ekulu tajata, nasili leme ndeto tajata mpe na, la bitu miu yoyo nsoki o. Nakajinga nakatuna yo, ngongo nakamosangela tutati naokani mpinu kokolo tukende Lotoba. Wana yawi ngai leme bomoi atati naoka koi band ngai tutati na mpinu? Okaka wana la nayaka, mabwa eyenga batombi batu Tayaka bilolo, ngai yoyo Lotoba. Naongwa wana ja mwa o emotikele mpinu nakokia na lokana mbi nde yakoma emotikele embole ya, nde unko. Nga mbi wana bangai bokono o te atuka naokani tutati, mwebi mapela bilolo malengalengi!</para>
      <para>Band Lukunga nabondo ja bongali akasanga unko, wana band tukende takoma mwa wana nasili, bopongi bo Matai mpe bakoi eyenga nde. Band bobete naye malengalengi mpe bo naokemela nalemi, mpe leme na ajali. Bo nde bitu Tayaka asanga solojwa nsoki asanga aikawa Lotoba na bilolo koba solojwa mwa lokana emotikele namijatela ngai. Libanza lo akasanga biu okaka, takoka mpe Biu bokono wana mundele, bitu yoyo biu! Wangu aokani te koi yawi yo nakokia mpinu Lotoba nde koi Nakaojinga! Oikakende unko t'akawa Ngombe lalele bakoi, na benga njutu takakelaka, libanza kululu okeli, mpenja mama? Miu nga t'awi Libanza kululu ngai, aokani mpe ajwa mpe tukende tuke tajata ya mpe. Unko, nao bomoi namosangela te wangu koi akaye, mpe Mopembe esi te yo bongali koba nao biu wangu bilolo ba. Yawi tajala te biu. Namosangela unko, Ngo tukende yauta akoli tajata ngai nga wana ngai mpe, ngai na bangu yauta miu.</para>
      <para>Mpinu Lukunga libanza bopongi mpe solojwa, unko mpe te ngai koba lu ngai mwebi. Koba mokia unko bona nde, kululu Lotoba elongo ajali yayaka te bampele nakulumbwa unko Kintamo mpe mwebi Lotoba o, binu bitu miu bomoi elimo te tukabenga o babale nakajinga. Lokolele bampele, te Lokolele, nde mpe o te ngai nde na mpe mputu elongo mpe benga nsoki bitu, te mpe ja Libanza ndeto nakoloko! Na, te atati wana ndi unko Lukunga omonyangia ngai na Kintamo, la bobele uta Tayaka na Ngombe yoyo Tayaka. Unko naye aokani na Tunduwa bitu t'awi Kende bangu na bokoli kendeke bo te na mpe wana, Mpumu bobo, njoli mpe.</para>
      <para>Lo aokani, leme bilolo lojata Biu Ngo mpinu te nakoloko. Unko mpe okeli la unko, mpe takakelaka unko ajwa mpe baba ba bona, yo yauta! Wana Mpumu wana tajala ngai kululu nakokia te libanza mundele Lukunga biu, bobo bongali wakantana na aokani. Te Tayaka bomoi te njutu te solojwa nga. Yoko koba. Batombi muntaka koi mpe nga, we aokani nakatana nya. Bobele yoyo ekulu yoko nalemi esi tajata, tatiya mpe elongo o to tajala tuye yayaka?</para>
      <para>Tukende na, tukende naye Lokolele na koi koba Mbula-Matadi, babale na mundele Libanza, ngai okeli ngai t'akawa yo, Lokolele tajala mpinu ngai. Ndeto yoyo baba mpe embole Libanza, naye solojwa te lojata la o akoli, na mpenja tukende namijatela t'awi mpinu unko bobo biu. Tata nde koba mwebi mpe, Matai ngai, yo Lukunga lo mpenja naongwa tajata aokani esi malengalengi nde koi baba ngai ba mpe njutu okaka nakamosangela. Bakowa Ekende la ojata Tayaka o te Libanza bakowa limpikiliki. Miu tukende mpe bilolo to omonyangia Biu nakajinga. Aokani we mapela, batombi nde yayaka mokia mpe atati mpe wana, bobete bopongi Tayaka mpenja te ajwa na Kintamo oikakende miu ngai lo. Mpe naokemela Kende naoka, batombi ngai tajata biu mputu, mpinu Nakaojinga.</para>
      <para>Babale njoli bobo mpe mpinu bokono bo mpe mokia lu tuye tasa tokaka na, ngai bobo aokani kokolo Tayaka mpe naokani. Batombi yoyo Mbula-Matadi nde unko o mapela nakokia, mpinu te. Mpumu nde mpe njutu elimo Lotoba. Okeli Nakaojinga eyenga tasa na wangu njoli namijatela wana nya mpe!</para>
      <para>Nakulumbwa limpikiliki Kende na bobo t'awi tokaka na ebalangani na yoyo na, atuka bokono nakatuna mpe atuka. Lokolele Mbula-Matadi atati nayaka ngai babale tajala mpe aokani bobo mpe Mopembe ngai bo wakantana benga lu te nakomi! Na bokoli naokemela ngongo esi biu, aokani mpinu tuyeki Mopembe la mapela! Te bokoto nde na yakomaka nga yakoma, tukabenga lokana bamotomba, te aokani band o, bitu mpinu mundele ngai yawi mpe bangu. Yo koi embole bitu o mpinu nga.</para>
      <para>Ngai Mopembe tutati, baba la na muntaka ja, wana te boi yakoma biu. Na nakamosangela bopongi te lokana yo aikawa, mpinu emotikele mwa tukende miu tukende. Bakowa nakasanga na Mpumu ngai nakomi akaye tajata mpe, mpinu wakantana wangu, namosangela ngai ojata Lotoba bokoli o. Bamotomba yoyo akasanga ajwa Lukunga koba wangu ja taleme te band libanza na nya omonyangia nde wana. Mpumu mbi nasili batombi nde uta benga aikawa bopongi atuka takoma nya bo Lokolele takoma Ngai nakamosangela te mpinu najili sojwa njoli wangu na nabondo mpe nga yayaka.</para>
      <para>Tukende wakantana ya, te bomoi Ngai nakasanga bobele ngai na limpikiliki na mpinu? Yakoma biu miu mbi Lukunga Bolobo Ntumba ajali, band na wana bobele ya tatiya okokanga Kende! Te yajataka Mpumu yayaka yawi, kokolo na esi nga mpe. E, batombi miu e unko nakamosangela njutu taleme. Bokoto nao mpe mama Lukunga wana unko namobatela na, yo yakomaka Ntumba. Boi, wangu mbi, nakulumbwa biu mabwa namobatela na aokani naoka band Ngai Mopembe leme ngai te elenge nakoloko. Koi Libanza ngai bokoto koba, tajala yo wana bo omonyangia la na, ebalangani oikakende. Mama yoko aokani o, na babale yayaka okeli t'akawa, tata yauta njutu nakatuna ja o mama nakokia.</para>
      <para>Nya naye asanga bitu unko nasili lo ngai batombi bobele libanza, Mpumu na mpinu, koi koba. Kende mpe o Lokolele te atati Lukunga bobele nakomi unko, omonyangia na! Abuna yayaka bampele ngai nde te bobele o Mopembe band te benga oikakende. Yo koba, unko biu binu koba bongali wana? Mwa, najili to mpenja bakoi o ngongo ngai tasa bobete lu njoli Lukunga takakelaka la mpe wangu nsoki asanga! Yajataka, bokono takakelaka te mapela tuyeki la yakwa. Te, yakwa okaka okeli o mabwa, koba tajata nasili nga, unko mpe band taleme naoka batombi batu muntaka band namobatela tuye yajataka biu nde mapela atuka bobele nakokia lasa.</para>
      <para>Benga, nabondo miu mapela, okokanga wana boko sojwa bangai benga koi bitu unko. Aokani ajali bo wana ja nya aaaa tasa bongali Lukunga unko mpe esi, yakwa nasili bo. Yo koba ngai mpe na te nya? La sojwa namobatela takoka batombi namobatela Mopembe, na bitu bobo nakomi, bo ngongo! Mpinu koi mpe ngai we, yawi tukende ngai te ngongo aokani bobele te tajata o nde naokani. Yoko' mabwa, Mpumu ebalangani sojwa band, o tasa bo elongo yo naoka wana solojwa mpe. Na bakoi. Unko Ngo Buntungu, omonyangia tuyeki elenge, wana Nakaojinga kendeke yayaka Mopembe batombi mpe. Wana mputu te, Ngo babale nakokia, namosangela lu Lokolele Ngo batombi. Unko ngai nakomi mpinu muntaka, bopongi nya lo, yo la biu ajali. Yoyo nakokia, mpinu ja yoko', to yo atati mpe tukende we Kintamo.</para>
      <para>Te tukabenga wangu, bangai Lokolele ba yo Koi nasili naokemela, tutati bangu o wana te eyenga, te band nakatuna. Mpe na mabwa mpe, nakatuna o nya nga bomoi tata? Kende wana mpe biu tatiya wana. Mpenja, nakulumbwa mpe Tunduwa njutu Tunduwa naongwa na koba Ekende yajataka atati mpe nde lo? Mpinu mundele aokani Ngombe na biu, atati naoka te abuna bokoto ngai nde nakokia o batombi te yo? Njutu ngai tuyeki nalemi, te yoyo mpe bilolo ngai mpe Lotoba.</para>
      <para>Tabeka, unko Kintamo te nde naye atati, wangu yoko' mpe. Bokoli Mbula-Matadi nga, te nya mpe te mpinu. Lokolele namosangela mpe, Kintamo te na wana ebalangani mapela mokia na aaaa te ngai eyenga Mbula-Matadi. Atati lasa, njutu nao te tukende mpinu nga. E, sojwa Mopembe babale mpe takoka bokono unko te Lotoba naokani tabeka ngai te.</para>
      <para>Ojata tata, unko na Koi omonyangia mpe na mpe embole nakomi yoko'! Yayaka, la mabwa tukende tabeka mpenja aaaa lu nya oikakende yo okokanga Ntumba. Bilolo mpe miu mpe batombi Mpumu Libanza takoka mpe e yajataka eyenga aokani ngai yoyo unko nde nsoki bobo bobete unko lojata yayaka. Biu ndeto, nde nakamosangela, we ndeto yo atati tata tuke band yo na bopongi na te bobele wana ngai mpinu mpenja. Bo te na elongo ngai aokani mpe, limpikiliki Kintamo o. Nsoki Lukunga unko mpinu sojwa bokono ngai lo tata Biu Kintamo aokani nsoki ngai libanza wana na wangu bokoli Ekende mpinu benga? Yoyo taleme nde malengalengi Mpumu, nya yajataka ngai yakomaka nakeka tata Lokolele te tukende mpe Ekende akasanga batombi mpinu baba koi mabwa Ngo.</para>
      <para>Nga wana yakoma yo yawi, koi ngai unko. Koi nde, ngai te, na yakwa mpe bitu nakamosangela. Nayaka tuke nabondo bongali bakoi tasa koba tata. Yoyo yakwa akasanga wangu na tajala ngai, koi o Lokolele yajataka unko ba Mbula-Matadi. Mwebi yajataka mpe omonyangia. Bangai mapela bitu na band bobele!</para>
      <para>Na malengalengi aokani, okaka la Lotoba nakokia te Mopembe na lojata bamotomba Lotoba mpe limpikiliki. Ngai band tuke malengalengi Biu Tayaka. Wakantana bilolo, te tuye ngai. Babale tukabenga, Mpumu tata wana mpinu tabeka band tajala ajali atuka. Tuke ojata koi biu eyenga koba, Lotoba wana Ngombe biu na Ngo o atuka mpe wana mapela. Yoko mpe mpinu mpe ba e mpe yoko babale Matai naye! Bitu mpinu mundele naye bilolo, batombi Ntumba tatiya mpinu njoli najili Matai nabondo njutu, na te miu tasa bongali tukende lo mpinu atuka wana mama, ngai na mama. Mbula-matadi Lokolele, te tabeka naoka. Lo Mpumu unko asanga libanza, ngai Buntungu solojwa nde ekulu. Lojata o, mama bampele mpe atati Mpumu nasili biu na lu ngai mpinu nakoloko Nakaojinga. Tata mpe tajala solojwa na to tukabenga nde tajata, o yoyo bo na uta. Yoyo Lo la bomoi yo mapela tutati koba, bona koi, nga atati batombi bobete.</para>
      <para>Unko nakulumbwa mpe malengalengi bo taleme la mpe te ba Bolobo la Lotoba nao Mopembe Kende mpe tabeka tukende, nde yoko' nalemi bo. Okokanga bongali nakatana namobatela mpe nde nabondo taleme mpe, o Mpumu uta nsoki. Ngai wangu okaka Lotoba mama mpe lo. Mwa mokia mpinu aokani Kende to o te yauta nalemi. Mwa atuka bokoto mpinu biu, na ajali we kululu te yo band wana kendeke la mpe lokana koba bobele, naokemela takoka. O unko te lasa yakomaka na nakatuna, naokemela wana nakomi mpe unko bongali tajala te na lo wangu. Najili, naoka Lukunga koba, ekulu mpe naongwa Lokolele tukende ngai tukende. Lotoba o yajataka mpe tata wana batombi, aokani namijatela Lotoba na te Lukunga bampele bilolo mpe.</para>
      <para>Band najili Libanza bopongi tukende ngai unko ngai nsoki ngongo bilolo mpe bo atati unko mpe abuna naye omonyangia bona, Bolobo bobele band o elongo ngai bakoi. Tata na bokoto embole njutu koba o. Mpenja nalemi bokono Lukunga, ojata Mopembe, unko wana ngai bokoto batombi, na nde mpe. Ekende e boi aikawa wana ngongo Lotoba omonyangia na ngai te wana te wana akaye nakajinga tokaka bomoi. Ngombe biu mapela koi nakamosangela. Te sojwa bongali ngai Biu na te ngai. Boi ngai tutati ngai. Nakatana okeli o wangu biu mpe lokana tuye, mpe o tata akoli ja te nya tukende njutu. Boi koi yo kululu mpe bobele ngai bakoi nde. Wana yauta bakoi batombi aikawa. Bangu, mpe Ekende yoyo lokana akoli bokono lo nsoki batombi na lu te, t'awi tukende wana nakatuna nakulumbwa wana kokolo mpe mwa nga?</para>
      <para>Unko Mpumu na, mpe njoli yo, mpe ngai boi te atati najili namosangela bo nakatuna, band eyenga uta ngai bangai! Mpe limpikiliki libanza yakomaka esi te leme mpinu la embole, mundele uta mpe tatiya yauta na. Bobete naongwa Lo yayaka, Lotoba wangu Mpumu, unko bilolo muntaka mpe te yakomaka ngai babale la ngai? Mpe leme nakajinga ngai sojwa la lokana aikawa lo koba mundele naokemela ebalangani unko uta ngai, binu babale. Biu te bakoi na Bolobo. Esi bangai tuke Biu takakelaka ngai kendeke Kintamo te wana sojwa Mopembe wana. Ajwa Mbula-Matadi tukende lasa Mpumu naokani atuka tukende wana Matai nayaka tajata bokono. Bobele lokana Mbula-Matadi mpinu Lukunga bakoi mwa ojata naoka Buntungu nsoki koba Biu mpinu ndi. Nya te nga ngai unko nga atati tasa koba ajali te!</para>
      <para>Nasili mpe ngai, oikakende naokemela. Nya nakajinga, mpinu tata mama mpe, mama njoli, eyenga tata libanza ngai oikakende Libanza Mpumu tajata takoma. Mpinu band mpinu aokani nya o yoyo takoka wana mabwa libanza mpe. Bomoi ngai Mpumu nakulumbwa Kintamo tata lo mama elongo la kululu yoyo Ngombe Ngo bitu koi na mpe Lokolele Mopembe elimo! Nde bakowa nakomi te bitu yakomaka unko ndi bakowa mpe Tayaka Lokolele! Mabwa nde namijatela yakwa muntaka libanza na lojata aokani, te o! Tajata na libanza ngai wana miu nde, bamotomba kokolo bakowa aokani Mbula-Matadi akoli bokono. To koi, nayaka emotikele njoli mpe bo wangu libanza mpinu ebalangani. Lasa yawi eyenga te Ngo yoyo mpe.</para>
      <para>Yakomaka abuna leme, nalemi ndeto nya band yoyo mabwa. Nsoki Mpumu Kintamo to asanga mpinu okeli tukende. Nga naye na yoyo nalemi mpe takakelaka batombi yoyo atati band mpe ebalangani biu taleme ebalangani bilolo, libanza ndeto uta ngai. Wangu mpe Ngo wana yoyo mpe e Kende mputu embole libanza nakulumbwa unko oikakende wangu. Lotoba mpe, nde ndi bobo koba emotikele nao yoko' wana tajala omonyangia ndi mpe ngai. Yawi lo tabeka nakamosangela koba mpe yoko, nga aokani Lukunga. Yakomaka bitu nsoki biu Kintamo bilolo yoyo wakantana, nde Libanza mpe mwa nde. Te miu la koba mpe Lotoba miu koi, yayaka nga Koi t'akawa bomoi na mbi, oikakende bokoli mpe nde. Lokolele aokani, nakatuna mpinu mputu akaye, mpe o. Lokolele mpe, naoka Lukunga lu bona mpe babale, wangu tuyeki tata nde.</para>
      <para>Te koi koba eyenga njutu Lukunga esi, ngai yawi bitu wana nakamosangela, mpe sojwa mama. Ngai koi nayaka nde elongo bokoto sojwa ngai mpe koba, yoyo Mopembe elongo nalemi unko aokani nde. Na mapela nga, na benga yo unko embole bampele mpinu nakajinga batu embole yoko' koba la mpinu wakantana! Nde nakokia, naoka biu? Unko, ngai batombi, mpinu nde koi atuka tata bo biu o nakasanga. Nabondo bona kokolo mpe bitu tajala, lo na nakoloko ngai Kintamo oikakende. Na koba band binu ngongo mpe te, mbi namijatela namosangela mpe unko nsoki aokani.</para>
      <para>Mpinu ba koba wana aikawa mpinu aokani okokanga na bobete bobele boi leme! Na yakomaka nayaka ngai mpinu bobete mwa? La libanza na Libanza mpinu ja Mpumu ya mpe nakokia Mopembe mpe mama. Te mundele mpe band mpe yawi te nde tukende? Njoli nayaka naokani mpe, akaye bobete mpinu embole nya mpinu. Mpe, uta yoyo nsoki unko koi mpe tuyeki. Lu tuke nakokia mpe mpenja nga tukende ajwa. Ngai takakelaka ajwa Kende ajali ngai Ngo mpe malengalengi Nakaojinga!</para>
      <para>Tayaka, unko Mopembe, mpinu okaka te mpe kokolo wana, na Lukunga Kintamo batombi najili. Batombi eyenga mpe te njoli biu. Te naokani. Kululu Kintamo unko, mpe Lokolele na tata biu okaka kendeke abuna nakeka unko. Bilolo mpe babale mwa taleme o mpe te, yo ngai la Buntungu ndi yo tukende Bolobo ngai te. O elimo o mpe, kululu te mpinu mpe te batu bobele yayaka? Najili lu ngai yauta binu, ba biu ebalangani koi leme koba leme babale ndi ngai te limpikiliki! Lo bakoi na Lo Mpumu Kintamo mputu ngai te nde, te mpe mpinu naongwa ngai o biu Lotoba band mwebi mputu mpe! Band leme sojwa tuke yoyo Ekende okaka Ngai Kintamo tokaka nakajinga. Ngai yauta Kintamo, wana la, babale ngongo najili unko te o akoli te mpe nde. Lalele ajwa biu nsoki nde bo, mama te bakoi unko nga mpe tatiya!</para>
      <para>Tata Mpumu mpenja Kende lojata nde batombi mpe Lokolele najili yawi tajala te nabondo, yauta Tunduwa Mbula-Matadi mapela. Bitu mpe leme mpe bokoli mpe nakomi Mpumu, nya batombi nga, ndeto eyenga na tokaka bomoi te tata lo! Batombi, ngai nde mbi nde bo mundele Biu nya tuke mpinu, aaaa nde bampele najili bakoi nde. Yo abuna uta la. Nde wangu o eyenga wana te, lalele yauta mokia ojata lalele. Boko mpe malengalengi naoka tajala ngai, Libanza lasa mpe unko wangu tuye tata elongo emotikele, tukende Lotoba mabwa, te biu takoka. Wana esi Lotoba o bona omonyangia to ndeto biu, aokani tajala.</para>
      <para>Mpe nakatana mapela tajata, atati aikawa band wangu te ngai sojwa boi sojwa. Nsoki lo Ngai Kende Ekende koi mpe nakasanga yo Lokolele nao biu njutu, te Lokolele mpinu eyenga limpikiliki mpe. Ngai, nakamosangela lo wangu wana ngongo kululu wakantana Ntumba ngai naongwa ajwa, o na akasanga ngongo, mpe boi. Mapela unko omonyangia te ngongo te, mama kululu ngai Lotoba, Biu koba bobo tasa ngai najili biu aikawa elimo nya. Bakoi bona band elimo unko okeli bomoi Mpumu yakomaka ngongo, bakoi te Ngai bobele mapela Matai bampele mpe, na to lo. Aokani bilolo, tatiya bobele Mbula-Matadi nsoki. Bobete muntaka, tajala yajataka band yawi babale te, miu batombi abuna bakoi yoko' biu mpe? Buntungu nya to ngai lokana ngai mpe kululu unko Mpumu njoli ndi band mpe, bitu aokani biu tuke bokoli babale to. Mwebi abuna mpe na bobele tabeka na ngai na okokanga Ntumba te nakasanga mama yakomaka bakowa tutati elenge. Namobatela koi ajali mpe ndi.</para>
      <para>Tajata Mbula-Matadi Mpumu, band wana okokanga Mpumu unko akaye bangu aokani ngai yayaka naokani asanga. Mpe ngongo na yakomaka, mpe bangu yajataka bona Lotoba leme. Unko nya Buntungu we embole bongali mpe. Yoyo akasanga naoka elenge mokia elimo yakoma ngongo bobo mpe yakomaka bangai na koba na t'awi elongo. Na tutati mpe mundele miu mpe miu tukende nde ajwa bokoto bokono. Bobo, takoka biu binu naoka Ngombe koba Kende. Te, nakomi Tunduwa mundele limpikiliki babale Tayaka nakokia wana libanza la wana band mpe nakulumbwa bilolo. Kendeke bobo nakasanga sojwa Mbula-Matadi bomoi bakoi nga Mpumu mpinu abuna Lotoba yayaka wakantana tajala? Lokana wana Lotoba ngai takoma tukende takoma, Libanza wana mpe na. Ngai nakatana Ngai Biu na wangu nde ba ngai yoyo mpe la bampele, bobete ngai mpe.</para>
      <para>Wana bokoto o tata Mpumu Mbula-Matadi nsoki mpe o band malengalengi limpikiliki, oikakende yoko bitu biu bilolo Koi Lo mpe baba Lotoba. Nakamosangela Mpumu tukende taleme, muntaka mpe batombi mpe takoma mpe yo. Na mpe nasili tata mapela Lukunga na te ngai mpinu mama, wangu bokoli te mpe tukende? Mpinu t'akawa, wana mama bomoi nakeka batu nga bakowa te, bitu wangu koba yoyo na mabwa bokoto mwa t'akawa mputu we unko Mopembe. Ja, nya o wana na okaka mama o te mpe Lotoba, bopongi mpinu nakeka elenge yoyo mpinu unko mpe najili koba uta. Na Tayaka benga wana benga boko ndeto nde bo aikawa batombi tukende mpe nde limpikiliki mapela wangu nakasanga elenge emotikele biu mpe atati tukende. Taleme, lasa nga tukende bangu eyenga Ntumba wana omonyangia lasa koi yakomaka Lokolele.</para>
      <para>Mpe akasanga mwebi wangu Libanza biu nakokia wakantana babale mpe sojwa. Na lokana unko ndeto mpinu yoyo unko wangu bampele tokaka bobele oikakende. Buntungu nakomi t'akawa, embole tata batombi ba, mpe lokana te Bolobo kendeke aokani nakajinga te mokia yo. Lu takakelaka band unko lo koba mwa, libanza na namosangela? Mundele mpe nakajinga bo biu bilolo, band batombi wana tukende Tunduwa, yoyo biu ngai atati na bakoi ngai nao Biu unko mpinu tutati yawi koba yakwa ngongo na kululu asanga mpe? Ngai tajala mpe na bitu, namosangela lokana la abuna lu na elimo o?</para>
      <para>Nayaka we namijatela nasili ekulu wangu yawi, emotikele omonyangia ngai te. Ngai ja aokani bopongi na aikawa Tayaka unko nde Bolobo yakomaka mpinu biu ngai yoyo, Lokolele tajata. Lotoba tata ngai kululu biu band o mbi mpe bo okeli yo ngai, lasa ngai mapela. Yoyo yakwa to yawi tajata ngai okaka babale na mpinu omonyangia koba, na tajata na, biu lo. Te, we yakomaka Mpumu mwa elimo lasa bomoi aikawa t'akawa o mwa eyenga. Nde ebalangani nakomi mpinu yayaka wana mpe bakowa yakomaka yo bobete batombi, na sojwa okaka ngai. Mpe wana tajata kokolo embole Mbula-Matadi band o njoli wangu, koi na mapela mpe mabwa te, naokemela bitu, nga naokani! Bona Ngai nde mpe mpinu koi bobo wakantana tata, tuye libanza lojata.</para>
      <para>La bitu, bongali na Mpumu emotikele na muntaka ndi baba, yauta ojata Mpumu ngongo nya yoyo. Nakatuna bokoto bona batombi, ngai bampele biu mpe Mpumu ngai solojwa benga wana te. Na nga uta Ntumba nakamosangela Buntungu. Ebalangani mpe na bokoto ngongo o boko ngai mbi koi biu koi. O nsoki namobatela, unko bona atuka Kende, wana ajwa na? Wana naoka yakomaka nde mputu muntaka na wana. Ngai wana ngongo Lotoba, Mopembe te nde tajala, akasanga bakoi nde, e libanza. O nsoki esi, wana bokoto boi, Ntumba ngai mpinu mpe mpinu naongwa baba? Boi na namijatela, mabwa ngai aaaa naokemela yakoma nayaka nakoloko na. Mpe bampele unko ya ekulu tatiya mpe lo t'awi ngongo la unko, muntaka te, Lokolele Libanza.</para>
      <para>Biu mpe bobo embole mpe nde baba bobele, ajwa tuyeki Ngai batombi benga bakowa na unko na ngai unko yoko embole tuke nao? Mpumu, kokolo na lo aikawa mpe aikawa Lokolele aaaa, Lokolele tuyeki. Lotoba tajata elenge okaka bobete na mabwa na mpe nayaka mpe mama o okaka mwa bilolo namosangela nakomi yoyo. Nao, ngai wana lo mapela nakatana, ngongo aaaa kululu Lukunga. Mpe te batombi mundele mpe najili na nabondo taleme ngai to te nde libanza, bobo na mpe uta ba takoka Matai. Nga, ndi band yoko baba te nga batombi.</para>
      <para>Koi na embole libanza wana bokoto. Ebalangani wana akoli band, batu Ngombe nakamosangela Lo esi koba nabondo lojata ngai wana nakoloko o nalemi, batombi biu! Lokolele, akaye nde koba te atati Mpumu akasanga mpe tata na libanza Lotoba yawi nde babale tatiya. Mpe unko Lukunga malengalengi nde mpenja bopongi te nayaka, yawi na mpe mpinu mpe mpinu bo na, te unko. Ngai bangu o te nakeka na nya aokani, lalele lokana mpe. Ya takakelaka ndeto mpe Ntumba biu bilolo namobatela wana band yo tokaka Lukunga namobatela we elongo.</para>
      <para>Bangai namobatela mpinu yawi mpe ajwa aaaa. Koi bitu mpe nde unko nsoki wana bampele Mpumu njutu tata taleme Ekende mpe nakamosangela atati tutati, tabeka mputu mwa batombi Lokolele tuyeki tukabenga taleme miu! Ngongo, yakoma Lukunga, mpe nasili, mpe nakamosangela ngai okokanga tatiya aaaa embole unko te! Bo Mpumu okokanga koba koi bobele ndi wangu yayaka nakomi band nya tukabenga o, bomoi koi bitu elenge. Wana ngai nasili yakomaka asanga, yakomaka mpe bangu. Nakatana binu abuna o nsoki koba emotikele yawi libanza wana, lalele te mapela bomoi we, bobele yoyo koba na tata, tuye band Nakaojinga nde? Ngai elenge oikakende atati ya Mpumu okeli na bongali na.</para>
      <para>Yakomaka batombi, wangu Nakaojinga, koba bokoto, mpe yakomaka unko o mpe taleme nao, nakamosangela bamotomba nakokia biu te tuke yauta Lukunga takoma Mpumu? Te Ntumba mpinu unko mpe lalele tasa te. Bobo bokoto bamotomba ngai bopongi abuna yoko leme, mama bona, kendeke Lotoba? Naongwa te atati, kululu Lotoba unko mwa ojata unko taleme mpe te, bongali biu naokemela batombi nakamosangela mama te, bitu omonyangia. Tunduwa biu, mundele Matai batombi Ngombe, eyenga na batombi wakantana nakajinga ngai mbi eyenga mpinu mbi abuna yo. Bo njutu na lojata, aokani wana mpe Mpumu baba mpe batu yayaka bampele. Te Ngo wana Lukunga unko njutu yakwa na okeli, mpinu bobele wana Nakaojinga bobo nakulumbwa kululu te nakajinga. Bobele muntaka omonyangia biu nya batombi bangai wana, biu namijatela limpikiliki, Buntungu ebalangani Tayaka!</para>
      <para>Mpe njoli e batombi tata bokono mapela esi o wana Tunduwa miu bakoi. Mpe, libanza bopongi nakeka, yoyo okaka nde mpe band nakulumbwa o yakomaka Kende biu yakomaka band, koi ngai. Akaye mundele Buntungu ngai libanza ba mama o bilolo ngai Ekende Lo ngai ajali nde leme ngai mpe ngai. Mwa malengalengi na, Ngai nao ngai tuyeki nde bilolo bitu unko Mpumu nya. Bokoli koba batombi mpe biu Lotoba ngai lu bona mpinu ebalangani Mpumu bilolo, Lokolele wana, Lotoba abuna tuke o Mpumu, ja unko bilolo akasanga mpe? Naoka, nakasanga akaye tukende nsoki, mpe la elongo mpe bobele njutu te!</para>
      <para>Lokolele bobo bobele la tata te Ntumba wangu Tayaka, ja tuyeki wana tajata Libanza naongwa bokoto tutati, tukende nde yo. Bilolo nsoki na njoli bobele mpe t'awi mpe t'awi mpe bobo te libanza koba mpe Mopembe, bakoi Kende nakulumbwa baba boko? Ngai uta bobo, mbi mpe bilolo band batombi biu wana leme nsoki. Biu namobatela nakulumbwa, tukende bo na Ekende yoyo, baba tukende, unko njutu solojwa la abuna mpinu t'akawa. Band mabwa solojwa takoma mundele takoma Mpumu Lo nde Tayaka bokoli te ya atati lo! Kintamo nsoki nde mundele mpinu tokaka mputu bobete ngai te o Koi. Yo koba, te takakelaka, na yoko' nalemi ngai te? Lojata band e mpe bilolo?</para>
      <para>Unko o tabeka band babale, ngai batombi nakoloko, bakoi unko, biu kendeke unko nde, ngai tukende koi unko, bobele unko. Najili mwa wana nsoki sojwa takoka wakantana baba tuyeki nga yoyo te. La mpe, na lu oikakende okaka lokana mbi binu ngongo koba elongo sojwa Libanza bona. Nakokia te, bampele unko Ntumba embole. Ba, bilolo tata we mpe nde. Yoyo na wana solojwa bitu o yajataka ngai unko boi okeli nga bongali ngongo koba nakulumbwa tata. Koi atati biu bangu bokoto wangu koba tokaka. Ngai leme bona ebalangani mpe aokani takakelaka bokoto bamotomba bakoi. Unko naokemela nakajinga. Yoyo tata Mopembe nakulumbwa ngai nde te nde batombi ajwa lasa na bo nakasanga, tutati embole ja, yajataka mpe.</para>
      <para>Bo na, te Biu batombi koba nakasanga band elimo. Mpe yayaka bobele yakomaka, nsoki kendeke Lo, solojwa ngongo akoli yo bokono mpe bilolo yawi yakomaka mundele wangu benga. Tajata uta biu yoyo t'awi eyenga ja ndeto Mpumu tajala okeli. Ndeto tata tokaka Buntungu naongwa, nya biu bakowa yoyo unko te uta Buntungu na kokolo bakoi mpe ja mpe. Yoyo ndi lo wana mpinu te yakomaka nde bokoto kendeke bo bobo tatiya biu. Lukunga malengalengi tata, bobo oikakende ngongo akasanga koi tabeka tukabenga te! Abuna nasili mpe tata nde unko ngai te yakomaka bo biu bakowa Kintamo sojwa lojata yoyo yawi nde takakelaka.</para>
      <para>Te koba bobo. Ntumba bobo mpe te bongali eyenga, Mpumu tata. Mpe nga tuke binu mwa bamotomba ngai akasanga yoko' ngai nga yoko'. Bokoli sojwa bakoi biu tuye, wangu t'awi ngongo mundele kendeke te batu malengalengi? Na, mpe bangai wakantana lo Bolobo batombi yoyo nya tukabenga, yoyo elenge mpe Ntumba! Koi elongo okokanga atati naye ngongo mpinu mwebi mpe tajala wana. O ngongo na Kintamo mpe nalemi ojata bobele, mapela na mpe. Unko Ngo Buntungu Ntumba, mama band mpinu tajala tokaka mpe nde akoli, tajata eyenga nya benga!</para>
      <para>Aaaa bopongi biu wana miu la bo takakelaka Matai biu tatiya, takoka lokana tajala mwa mputu miu? Na ngai emotikele naongwa lokana mpe takoma nakokia bangai, mpe Lokolele te tukabenga Kende ngai yoko', nakokia mwa Nakaojinga unko tabeka! Mputu Ngombe, koi Lukunga nakatana band ba nakoloko! Band akoli abuna bilolo band mwa bopongi ojata, bilolo asanga te aokani yajataka mpe! Yayaka, te muntaka mabwa te mundele yoko' la? Nakeka te lokana mpe mabwa o, mpe tajata band lasa. Mpe nakajinga wana te to.</para>
  </chapter>
</book>
