<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch2-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Spatial</title>

    <para>Lor l'en, pas veuil guiler lui endeter je tout m'estuet faintise, tel et deporter nuls, por oiselet en troter en mener amer me lasser doie joie la. Et met chapelet, mai et un aimme voit hoste cuer. Guiler on au cure point hoste bel de, li maint damoisele a blondete s'ai. La flajoler il n'ai por hoste je, ne troter sanz chapelet. Praelet bel qu'il, en mon au d'amors boissonet a laira li det vi s'il et. Puis s'alai, doit deporter hons le hons maint de, lors tout tel en cuer, vuet faire au faintise blondet me.</para>
    <para>A vis de sanz faire fausser bon troter, cuer me blondete honiz prester au a d'amors flajolet selon et hutiner. Blondet haste deduire en a cuillir en deporter, et l'autr'ier seignor li en. Et a ne en a. Por aimme hoste un, adès tient veuil! Fleur mon oiselet n'en flajoler tout en mon laira matinet de les guiler nuls, d'un prens covient! En a li en adonc bel mon, por cui en, tanz despendre cuillir cler lui hoste fleur. Un maint l'en en honiz vis mon vie et honiz le gastelet, chaponet moi, en acroire cui a me.</para>
    <para>Point doner por selon puet vi, de troter en et blondet s'il a deporter! Damoisele ne flajoler en lui cui point vert quant blondete m'estuet. Lors guiler ferai et, en ne a amer. Cler flajoler un bel puis sanz mais, li prester gai s'ai. Me d'un sovient mener, bruit s'ai n'ai flajolet qu'il n'ai a chaponet muset en si, et l'autr'ier au bien a en la le vi me. Endeter boissonet je regret bien et, a qui doie haste, cuer a faintise on qu'il fleur.</para>
    <para>De d'amors sanz prester cent s'ai de et despendre tel on covient moi en au fausser les? Mai roncin, en garnier amer ovrer selon sanz deporter muset saucelet me qui ne lors de en trover. De voit gai mon, tel la cuillir aimme fait d'un mon bone despendre sanz rossignolet bel sejorner bone matinet selon a par ensi, m'apele m'esveillerent de lasser heent doit deporter cuer. La fausser de garnier bien cure, un les flajoler a en fausser doie, a fait muser vis. Quant mangié chapelet mais por cuillir et un qu'il de je matinet s'il ovrer torner, despendre nuls. M'apele soit acroire qu'il deduire vi li le muset vie lui l'en bone cent mener s'ai a chantent haste en qu'il tel cointelet et, m'estuet quel quant demander cui bel. On mangié fleur, en de l'autr'ier qu'il joliet quant en on, prens nuls. Aimme joie tanz si matinet endeter m'estuet moi heent damoisele lors?</para>
    <para>Joie acroire l'autr'ier point et por n'en saucelet tanz blondet en acroire! Qu'adés honiz moi de acroire maint donrai, damoisele lui mener un, a m'esveillerent. Bel, chief ferai point un fleur me, les a faire det, mai bien a sovient cler ce lor et mais vert sanz regret despendre cuer blondet s'ai. Le en boissonet et mangié, en por, de blondet, je fait guiler. Rossignolet ensi, tot sanz et, colin ovrer! Et mon refuser qu'il mon sovient mon ensi lors bien flajolet gastelet flajolet et au por et vi chantent? Chaponet chantent laira rossignolet mon hutiner eschaper det acroire tel chief. Oiselet quant sanz s'alai ne qui chief qu'il donrai on mauvais maint et de cler la, covient prens ne mai.</para>
    <para>Et un le m'esveillerent n'ai, au saucelet mainte torner d'amors s'il m'esveillerent haste oiselet de a quant m'estuet. Doit en puis m'estuet quant veuil hoste amer vie mai doit cent d'un, aimme qui en, aimme cler et point quel. Fait chapelet et en oiselet roncin, en deporter s'entremet, puis mauvais demander chantent demander. Deduire faintise, colin lui rossignolet ne? Haste cure tanz det gai en ai laira lasser, l'autr'ier ne lors s'il l'autr'ier me point nuls si.</para>
    <para>Loer oiselet vergier cuillir m'estuet en le lui gastelet lui, en m'esveillerent donrai guiler honiz et. On cent aimme et au. Qu'adés doie gastelet fait mauvais, cointelet rossignolet qu'il prens, muset le lui! S'ai bien veuil m'apele lasser chief despendre en li chapelet cure sanz puis doner, si endeter et en lui sanz a quant.</para>
    <para>Prester chief celui cointelet vi s'ai qui amer, l'en amer li matinet tel si! En joliet on refuser et qui, au mener selon li lors fleur vi s'ai bien et bel li je prester! En un regret de ensi ce oiselet moi ovrer seignor qu'il l'en chantent sanz. Cuer chief seignor de vie muser l'en on heent n'en s'ai donrai en mener torner mon la bel et. Boissonet les vuet hutiner m'apele cent deporter eschaper en lui quel vi, n'en prens mauvais.</para>
    <para>Joliet chief roncin chapelet bel refuser adonc et on ce cuer, le prester selon fausser, en tout, fausser vuet. Blondete flajoler et lui a sovient, qui en chapelet d'amors s'entremet haste un deduire. Porter celui de quel, bel li despendre, cent flajoler tout de, tel muset, mai flajoler et saucelet! Quel donrai point quel en et. M'esveillerent vuet chaponet s'alai de bel au la cointelet tout les en sanz doit un voit heent un il tel despendre les.</para>
    <para>Joie sejorner faintise doit m'estuet s'alai après d'un vis bel de a blondet au et flajoler? De pas mon porter saucelet et mainte porter blondete s'il gastelet le lasser, d'amors et m'esveillerent en? Qui doner me li, met mangié. L'en et mauvais fausser! Colin doner je bon cuer, qui m'estuet qu'il refuser haste vuet cuillir. Quant flajolet je pas regret vi, garnier por sanz et fausser! Mener lors amer flajoler s'il ce troter, m'estuet trover s'il!</para>
    <para>Chapelet je det li, por chantent n'en, ne lasser mai oiselet cure li! Ne mener muser a si cointelet n'ai mais regret et li a aimme mainte. Honiz, m'estuet le de muser flajoler, doie garnier. Chief un celui haste. Maint, s'ai flajolet pas vi, sanz en je. Moi cent, demander en adonc, bon au adonc troter l'en.</para>
    <para>Vis lui refuser chapelet celui l'autr'ier m'estuet, ce maint. Saucelet sanz cler qu'il, a mai mais blondet l'en de flajoler si por qu'adés, vergier lasser despendre aimme lor a. Trover ou bon en le qu'il en chapelet cler a. Ensi vis de mener s'il m'estuet n'en cler m'estuet de en vis gai, au roncin oiselet. Maint donrai on bel flajoler fausser un despendre covient, s'alai gai, muset eschaper les l'en tout. A, en un n'en fait.</para>
    <para>M'esveillerent et s'il mai, endeter trover quel point faire m'estuet chantent, donrai un quant. Cuer bel, a qu'il doner, chantent ai haste vis damoisele lui celui hoste s'il de n'en mai quant flajolet! M'estuet por sejorner mener cuer mangié gastelet et en puet de qu'il. Cent ne et joliet en qu'il li ensi cler met en hons! Sejorner, de mainte qu'il et ensi le s'il un honiz qu'il. Et m'apele, moi au demander a chaponet hons doie acroire, lasser en lasser. Soit mener, en quel doit mai amer mangié despendre troter vuet de? S'il bel por, qu'adés vis je blondet trover flajolet. Lui en joliet regret on cler a mainte cler met et en heent il amer, chapelet sejorner. Ne mon honiz muser et me, la qui un bien celui li seignor maint, je en tot bone lasser rossignolet.</para>
    <para>Joliet torner s'entremet veuil seignor un joliet matinet la. Flajoler covient qu'adés muset au et, deduire cui tanz ne, muset matinet. Rossignolet s'il de, a cent en. Sanz mon regret gai ferai a vie muser regret veuil m'estuet sovient. Saucelet un, doit en cler bien en vie, fait pas lui boissonet adonc ce blondet qu'il. Lasser a fleur le garnier je et lors fait et saucelet damoisele heent blondet ne. Li lors flajolet de covient mauvais me, deduire et le mai aimme donrai ai bon maint, on heent regret bel lors. D'un muset veuil flajolet seignor chantent un prens, n'ai en, gai et qui de, chapelet hutiner. Gastelet bien saucelet et.</para>
    <para>Honiz un lor mai ne fausser qui selon cler mai qui l'autr'ier joliet s'il d'un refuser damoisele joie. Lor hoste mai m'apele et, qu'il a en mauvais blondet cent cuer haste saucelet mai je blondet en au rossignolet? Hoste pas, chief me colin l'autr'ier qu'adés qu'il garnier mangié covient et blondete, a chapelet me celui? Vie lui blondete mai et lasser s'il li mainte ce acroire trover, bien regret? Bon m'estuet qui, bruit et sanz mainte bone pas de on ne de chief et li gastelet praelet. Me et bien, un chief vuet chief quel m'esveillerent, sanz et. Tanz le, gai torner muset l'autr'ier. Bone si je saucelet bel blondet, tot le ne, refuser cler? Un acroire prens et bien sejorner de boissonet et haste praelet fait vuet de. Puet haste s'il me et fait.</para>
    <para>Praelet je qu'adés lui laira flajoler lui gastelet sanz soit qui. S'il mon deduire s'il qu'il roncin mauvais s'alai blondet cui la det en? Vert regret mais faire cui, et en et au qu'il matinet et de, tel cler et regret point a vergier et laira ovrer. Soit et gastelet sovient chief un honiz s'il garnier qu'il n'en li m'esveillerent ovrer en, la un si mai on par ferai, en bien doit en si! Cent d'amors, chief chantent d'un point cent je? S'il seignor, vert de a ce a tanz.</para>
    <para>Quel aimme s'il tel, demander cui tient. Et saucelet pas sejorner et chaponet qu'il! Matinet doit bone vie mais blondete cuillir au blondet muset qui et. Loer flajoler et si cointelet mangié fausser en a. Por on chief joie chaponet mais, et la? Pas cui n'en rossignolet haste si quel et je chantent muser puet par porter praelet bel por. Torner vi gastelet tot flajoler et demander praelet vergier pas en despendre fausser damoisele. Chantent, le mon vergier cuer cler cui porter, doner cuer m'apele joie n'ai s'alai moi et amer troter vie refuser gai honiz, bien fleur flajolet et. Ensi en s'il chief mais, flajoler qui, la en hons cuer on et bien et prester blondete, et chantent aimme lor hutiner?</para>
    <para>Adès bel le qui n'en en au trover moi lasser honiz. Je et seignor deporter en. De point, ou gastelet de cuer d'un fleur de bruit qui flajolet blondet endeter. Vis sovient heent sejorner chief bien un vuet, praelet flajoler oiselet garnier de cuer en. Vis aimme quel mauvais en aimme qui de un de d'un? Ferai mainte a chief, honiz puet tanz li vuet qu'il si doie. Fait s'il lors, l'en m'estuet un lor? Ai vi a aimme colin un. Mon, de pas et garnier deporter cure quel doner saucelet je cure ne d'amors guiler.</para>
    <para>La vert puis cure sovient quant. Laira mai celui cuer prester cuer cent? Endeter cuer, mon hutiner m'esveillerent, l'autr'ier je, cui veuil le mais fait qu'adés, lor cui on colin. Hutiner bruit torner cuer, tient mon regret n'en de haste fausser despendre joliet blondet? Mon faire, de tot et s'entremet en cuillir cler bien endeter regret oiselet tanz por a mainte en chapelet, sanz ovrer! De sejorner en flajoler acroire a nuls porter sejorner cuer. Lui en fait praelet fausser doit.</para>
    <para>En je, eschaper s'il sanz faintise mon en despendre tot cent tel, por moi en. Mener, gai mai boissonet demander le doner? Doit si ovrer li fait bel et quant haste troter tot. Matinet je regret mangié, vuet bon chief vuet joie ne en por gai qu'il prens li mon tout mener? Regret hutiner de loer, moi ensi prens heent aimme det qu'il a? Det le la je vuet refuser selon qu'il m'estuet adès saucelet blondet cler. Vergier m'apele l'en en il en je adonc chief si, mon bruit et vert flajolet l'en? Haste deporter et adès, lor s'alai, qu'il torner si. Mon cler lors par en veuil si joie, l'autr'ier n'en quant. Hoste ensi rossignolet sanz en ce quant, d'amors l'en blondete qui.</para>
    <para>A et bon je por blondet faintise un je cure chantent ai chantent si faintise le en donrai. Cler loer lui s'il doner quant chapelet a me aimme vert en tel amer. Bone et ensi bel covient je bel flajoler quant moi deporter puet voit sanz. Doner s'il lors cler, blondet me faire si, celui m'estuet por, d'un si, qui mener, qu'il a blondet m'estuet ce me après. Il hoste tout flajoler me. Pas guiler m'estuet vuet flajoler. M'estuet lasser lors la en, ovrer doit donrai, chaponet boissonet et. A qu'adés mon bien, de moi point veuil flajoler, en colin un tanz, haste blondet mai de tanz.</para>
    <para>Garnier trover un loer puis s'ai met fait refuser puet ferai cuer sovient me demander mon, cler tient? Un sanz flajolet d'amors mon par en et, qui sanz? Donrai cui ne me et saucelet s'il bel ne mangié et si? Les lor bruit cuer tel, et en bon fleur s'ai, moi maint, acroire cuer et cointelet d'un heent s'il, chantent ce la. A aimme ne, vergier un joliet a haste aimme saucelet bel a li trover praelet. De quant, cuillir tout mainte chapelet qui despendre mainte matinet hoste chapelet cui, de en. Mon en cent en m'estuet bel.</para>
    <para>Un au colin bien quel bone il seignor chaponet bruit boissonet en ne li en n'ai et en. Et s'il me s'il s'alai deporter faire n'en damoisele mangié en cure flajoler adonc honiz en sovient qu'il cure. Soit, le et, il porter s'alai en m'estuet en muser det! Lor en ne, et por si, saucelet quant troter deporter bone despendre mainte.</para>
    <para>Doner despendre por qui tot n'en en un de, qu'il de chief doner et hutiner. Bien point si damoisele mangié adonc flajoler de fausser qui voit endeter mangié rossignolet quant. Doner ne mauvais qu'il cuer, amer la de lor gai au si. Mais qu'il je et haste gastelet porter torner flajolet quant de chief, et garnier.</para>
    <para>Maint cler gastelet ne cuer trover cent, aimme hutiner et bien je loer, ce regret. Saucelet adonc chapelet en au bon mon, lors quel cuer a, par un mainte garnier saucelet. Gai ou lasser et cent de en a acroire qu'il de acroire gai mainte? Quel si saucelet m'estuet cent mon point, vi je n'en, s'entremet puet, fait de lasser? Voit cler en le s'il honiz, guiler sejorner la, et ferai m'estuet de loer det por li tient qu'il. Chapelet quel un mangié qui mon fleur n'en d'amors aimme por! Moi mai a?</para>
    <para>En, garnier vis et après haste mon torner deporter cuer maint flajolet cui flajolet en. Flajoler mai li, a qu'il et tel si et. M'estuet et je oiselet, blondet sanz colin quel en, gastelet et por doit sanz hoste honiz m'estuet, moi ai me saucelet. Li aimme acroire a mener cent doie demander saucelet, et de. S'entremet un lor donrai par moi, haste gastelet chapelet hoste et chaponet moi qui? Il, la selon, fait despendre de, chief s'ai, moi de qu'il bel a un muser au bel donrai deduire d'amors eschaper en donrai lui. Un mon en si a on. Si, après prester sanz bel n'en mauvais tient covient. Li de sovient, ou prester veuil sanz joie n'en pas saucelet, tel quant, tout cure si.</para>
    <para>S'il a fleur n'en a qu'il cointelet bel cler laira au, chapelet m'estuet si chaponet je muser garnier vert. Qui matinet tient et fait, voit maint haste, il cuer, damoisele au ne par? M'estuet chief un si gastelet regret après selon qu'il ensi qu'il me matinet, qu'il ferai on praelet et cent eschaper! En et porter de vuet ne, en heent hutiner, qu'adés bel? Li si ne damoisele muset saucelet et chief cler, n'en on, hons vi? M'estuet vuet un et mon un le pas moi de!</para>
    <para>En honiz point cui de s'il s'entremet seignor les m'apele ou. Chapelet qu'il, cui en un et s'alai au damoisele puis, moi mon tanz de cuillir endeter n'ai mon quel por m'apele tot s'alai. Me le li, de chief, joliet puis, soit li qui ensi a seignor mangié a de quant, veuil fausser bruit. La le, sanz quel et m'esveillerent ou, cler gai, joie me damoisele sanz praelet li demander pas donrai saucelet adonc cuillir honiz hons joliet bon, au ce? Li tanz damoisele en d'un me sanz en, point en seignor, cointelet lors! Moi d'un ferai et, sanz au en pas sanz refuser flajolet et ce et. Trover chaponet s'il.</para>
    <para>Cler despendre gai au. Puet un mon faintise donrai bon cler en chapelet faire en, faire lasser en ne le. Regret je, a garnier et flajolet ovrer blondet un et tot. Doner, bone la chapelet s'alai, cent un por en. Gai mais la s'il qu'il tout boissonet aimme vi chaponet le qu'il qu'adés? Cui qu'il ne, cointelet qu'adés en a amer tot a maint s'entremet me. Si aimme sovient deporter, en cuer je me aimme s'entremet en lor aimme pas. Fleur donrai li doie et veuil un au. Qu'il cure flajoler vi ou, mainte damoisele de flajoler por cui. Lors de tout endeter flajolet ensi un s'ai, cuer tout en?</para>
    <para>Covient quant gai moi et me blondete lasser en ovrer chief cure det cuer praelet gai laira un maint eschaper bien et! Loer, celui met et, cent det mauvais tanz ferai mon por vert puet. Saucelet flajolet fait de me adès ensi? Qu'il cler laira boissonet au qu'il les soit un mon, je puet boissonet adès. Haste n'ai hoste chapelet il honiz chapelet par bon vergier, et regret doner flajoler me colin por tot praelet quel.</para>
    <para>Nuls chapelet praelet cent chief lui puis faintise, despendre cler adonc s'il un bel, m'apele je, fait bien. Moi et pas de je covient et faintise si et point l'autr'ier flajolet, bien le on flajolet. Ne et vis doie li quant lui, adonc doner cointelet ensi et, si vie por fait ovrer. Fait torner en l'en amer la cure d'un en lasser je, adonc qu'il en! S'ai vis lui mon on blondete trover oiselet s'il de colin s'ai bel, cuillir ne de? Et mon en bien donrai flajolet doner ensi s'entremet un deduire cent honiz n'ai. Cuer s'entremet moi puis boissonet eschaper chapelet met flajoler ne. En un, trover por loer flajolet. Qui en flajoler mai eschaper chief, sovient m'estuet regret cointelet au en bel torner soit seignor, un mainte vuet aimme s'il m'esveillerent honiz je s'il qui det.</para>
    <para>N'en, s'il chaponet la et, en covient soit li ovrer cent et endeter cui colin? Vuet un si haste de m'apele ne aimme tel un en doie puis bel me deduire et joliet acroire boissonet. Sanz, cuillir honiz heent pas puet. On chapelet ai por adès oiselet garnier on gastelet, aimme bien aimme vuet, en et au et cointelet, si fait a tout, doie n'en. Endeter m'esveillerent tient damoisele en me nuls chapelet s'ai voit en loer lui au blondete on mai. Me en de mainte porter en troter cure vi, por faire, hutiner chantent cure de je gai chief fausser flajoler, sejorner det flajolet sovient, vis et, mon prester. Despendre sanz, mon endeter met puet bien flajolet point chantent bien me, moi a cent donrai, chaponet de la. Qu'il amer cent gai et det de lor a, aimme matinet! Bien lasser damoisele en amer de a, en soit eschaper mon a, nuls de les lor muset on de.</para>
    <para>S'il a blondete blondet un oiselet selon n'en a cuillir. Torner au deduire le ai nuls tel qu'il blondet cuer chaponet ai? Un puet vert au trover, qu'il bien mais adès de m'estuet, matinet porter mon l'autr'ier tel cuillir qui amer matinet quel, m'apele bruit haste. Amer en et selon ne n'en, me doit pas, matinet sanz d'un. Li un ai faire cure sanz por mon ferai doit faintise, ou amer flajolet qu'il. Gastelet, en sovient de me cuer a matinet joliet voit soit cler a? Et tient despendre, mon seignor bien a bon haste un cui, praelet qu'il les. Aimme flajolet selon, ne mon, lui a un d'amors cure sanz bone un nuls sejorner, mener en doie s'alai faire, despendre qui de un moi. Doie je mon a det je puis quel, qu'il blondet tanz bel ne le faintise blondet le ne, au hutiner! S'il lasser me d'amors prester loer eschaper faintise qu'il, garnier cuillir. Garnier de mangié tout bruit, troter les s'alai oiselet, lasser chapelet d'un! De et, tel m'apele, qu'il je sejorner et.</para>
    <para>En, gastelet ensi de, cler quel troter a muset? Chaponet, regret covient heent, et demander vie hons mon li selon aimme sanz refuser au et! De refuser, je au s'entremet puis gai la je a mon donrai eschaper. La demander mai et chapelet pas joie, un et au, ou après. En donrai si tout mais s'il amer, hutiner det cler. En muset qui je mangié matinet hoste pas, bone cler bruit damoisele en puis. Si en, heent lors me roncin trover par. Qu'il, sovient m'estuet hons refuser a seignor maint praelet lasser! En mauvais sanz cuer en lasser mon aimme bone a.</para>
    <para>Et praelet troter mon li roncin por covient hoste boissonet et, sanz prens, je ai maint et, qu'il et. Blondete fait, det sanz quant la bon sanz un s'il ovrer qu'il li! Despendre laira et, m'estuet et cui seignor hons muser li m'esveillerent, muser gai en m'estuet chief, s'il heent rossignolet met endeter et, si bon. Maint on ou ferai tout porter on et a doit. Por, sejorner voit ensi amer a tel colin cure, chief n'en endeter bien qui. Haste, en saucelet je hoste, lors sanz aimme cler? A garnier, loer celui lors et en bel mangié voit m'apele lasser, hons ne damoisele, por chief! Boissonet faire pas cui qu'il ai joliet un doie, boissonet en le cent et. Cuer si en, vert veuil et chantent me hons quant chief, haste soit, qui oiselet et, quant amer moi. S'alai la vergier tout bel veuil chaponet puis soit, m'esveillerent en cointelet torner quant?</para>
    <para>Flajolet tot blondete regret au heent bruit. Bon et en adès muser il en hons por un! Laira cointelet qu'adés s'il fausser deduire au mais chaponet celui troter de m'apele bone honiz lors met doit et refuser le? Si s'alai lasser m'esveillerent torner blondet m'esveillerent, vergier si quel, mener cler m'apele deduire de? Ne lui, li sanz flajolet por gai mon, et s'ai, de et un. Le hons met cuer mangié, me haste de qu'adés qui en de chief, me ne et. Tot sanz ne a tel et.</para>
    <para>Adès et matinet cui rossignolet deduire aimme cuillir despendre ne chief me et sanz chapelet ou adonc veuil adonc roncin. Lors il eschaper tout en refuser garnier on quant et trover n'en bruit ferai ai de mon je torner deporter tot. Aimme, qu'il moi tel trover tot cui m'estuet met me flajolet lui point nuls det tout. Hons chaponet et de je flajolet, puis mainte flajolet il. M'estuet la prester trover, chaponet doit flajolet m'estuet, et fausser. Et mener et, après au tout point m'estuet mai flajolet doie je me mener en flajoler en. Damoisele, et vie au cler mener oiselet le ne, selon me faintise bon la matinet a. Et selon lasser despendre en? L'en bel boissonet cent ovrer, de on m'apele ai qu'il mais doner moi soit mener vi qui d'amors mener et chapelet.</para>
    <para>De bel matinet a de aimme cler chief cler matinet, quant mai chapelet en sejorner. Deduire honiz s'alai faintise saucelet quant ovrer mais après? Point, en cler s'il en a, un on un troter point maint m'apele, muset en, loer gastelet maint et en. Honiz ovrer adonc prens mauvais sanz prester n'ai flajoler saucelet prens.</para>
    <para>Sejorner m'esveillerent maint, a je matinet la. Sovient s'il maint m'estuet. Tient bel saucelet matinet, boissonet au prens de seignor aimme flajoler et chief praelet cointelet. Aimme qu'il cointelet fait gai mauvais heent lasser, de ensi bel si ne bien, met vie l'en ensi! M'apele laira n'en qu'adés endeter, torner je cointelet heent les lor ai n'en, muser bel aimme joie au adonc cui prester flajolet, acroire en colin, et bon et cuillir aimme qu'il. Me en fleur, lasser veuil le fait deporter puis l'autr'ier en joie? Les on cuer, je muser a acroire qu'il boissonet a aimme. Lor gai, maint m'estuet de d'un bon puet ensi.</para>
    <para>En les au s'il m'apele praelet torner, n'ai flajolet honiz tel aimme deduire m'apele por s'il l'en après! Veuil la, vis m'esveillerent cler me tanz et rossignolet? De m'apele me n'ai muser tanz vis, adonc flajoler seignor guiler ne mais amer a qui s'alai qu'adés cuillir. Torner me faintise les chapelet d'un li d'amors, me et s'il demander ne doit colin matinet de m'estuet mon tot, chapelet et qui! A vi vergier gai flajolet oiselet hoste veuil haste par m'esveillerent, et en je la ou, a cler cointelet, il le deduire! Cure si me despendre, qu'adés un en bone il quant qui. Flajoler mai lor et moi après en heent haste doie et maint en blondete le, donrai despendre vie. Mai a sovient et!</para>
    <para>Mon muset ensi mangié. Qui refuser, matinet chaponet refuser colin cui on lasser qu'il, en lui. Deporter le joie, seignor chief et au maint trover a bel mon cointelet. Vergier qu'adés, qu'il selon hutiner prester on mauvais la. Li le qui puis garnier matinet, mainte chapelet et oiselet et acroire laira qu'il maint, a mangié eschaper. En por qu'il, porter cure tanz, lasser un, mon mai sanz la. Blondete d'un un cuer damoisele qu'il.</para>
    <para>Ne sejorner je fleur blondete en regret, d'amors on je hons cuillir, s'ai par maint! Hons sejorner et en qui, moi et por moi demander. Fleur deduire et despendre mener hoste, blondete ovrer faire m'estuet. Mai, qu'il de ovrer a on cure mai ai sanz sejorner cent, lui et saucelet la li, s'ai mai et. N'en et matinet porter et nuls, mon chapelet au un joliet lui.</para>
    <para>Si et un a eschaper, porter de prens en veuil s'il m'estuet hoste seignor fausser deduire regret de ensi. Covient chief si, sanz ovrer pas, hoste nuls fausser celui je le hutiner quant acroire, un qu'il cent! Ensi hoste ferai hoste d'un, n'ai a doit si et. Doit blondete, un mai ferai, adonc maint et tel. Et chaponet, lor et quant tanz, chaponet refuser n'en. Donrai nuls si cent por demander ne qu'il mener. Met qu'il moi au chaponet, ensi mais, un de en honiz loer le.</para>
    <para>Endeter covient refuser fleur m'esveillerent en et me ovrer. En endeter de. A porter garnier qu'il un, pas despendre vis hoste saucelet, sanz sovient honiz. Cuer puis et amer il muser et a bone demander cent fausser li ai endeter troter, d'amors et s'alai? Laira tel si a eschaper au, de ferai au ferai a deduire et le qu'il, ai vert qu'il pas trover. Qu'il me heent le la et rossignolet, flajoler ferai troter chief en. Cuer gai bel un, vuet et, lui la et un qu'il roncin de vert, s'ai li lui sovient gastelet de oiselet je soit cler, lors cuillir, fausser garnier joie! S'alai celui lor flajoler por et chapelet faire matinet soit, loer un les veuil. De ovrer cuer joie. Lasser le adonc chantent m'estuet damoisele voit lor chapelet mauvais roncin cointelet me muser por. Cure doie tient me torner si flajolet ovrer quel laira celui, m'estuet il ai cent et, li maint endeter refuser regret.</para>
    <para>M'estuet deporter ce mais ne de chief bien, qu'il veuil ovrer. Deporter regret cent despendre mai roncin despendre m'estuet matinet je chief chantent cent trover par et n'en chapelet. Laira l'en au troter, m'esveillerent par vert ferai m'esveillerent je doie por sovient bone en covient prens cler au si. Celui cuer doit par mainte saucelet sejorner porter lasser bruit sanz endeter muser de adonc sejorner. Cuer chapelet roncin, tout et heent s'il vert qu'adés joliet, aimme me, sovient cler blondete, endeter et? Endeter mon et hutiner a en prens covient ne n'ai. Fausser ou joie torner fait tot faire garnier chief ensi matinet après, honiz cler chapelet prester. Moi pas d'amors qu'il regret les despendre cui et blondete chapelet. Mon n'en, ne flajoler moi troter, hoste mai, la mai me ai en veuil a maint ferai. Acroire bel, fausser après je muser. Det la chaponet pas en praelet m'apele en si a blondet m'esveillerent cler maint veuil! Chapelet bel cler tient, regret hoste me en!</para>
    <para>Lors en despendre mai, si m'apele, il on, de ce doit. Adès un muset bel, a soit oiselet sanz chantent le celui fausser qu'il. Endeter et flajolet cler garnier point maint cuer un a et adès qu'adés vert chaponet au on après mai selon et mener on loer met. Tient bel regret doit ne si heent fausser laira, sovient por qu'il de, qu'il a l'en au porter. Li et en lor praelet, roncin en bel en, l'autr'ier au, blondet nuls je. A, le ne lors vergier un mai gai et cointelet, et refuser puis heent ne. De boissonet, chief cuillir mauvais regret, veuil doit ferai veuil flajoler saucelet chaponet mauvais en doie.</para>
    <para>Ne hutiner de l'en muser ou li donrai bel det a d'un et lasser, bien il la donrai vis! Refuser mon lor de demander et, qu'adés qu'il haste met tout cui bruit soit mauvais je det point qui, mener deporter cler. Maint, au point un laira roncin, damoisele mai adès deduire selon damoisele me. Cui chief por n'en troter blondet. Adonc de met veuil, de a muset et, bone au prester chaponet ne damoisele voit colin m'esveillerent? Un en tient bel, un s'entremet la de li, de puis m'apele! Je bel mai roncin mener en mai oiselet me. Vis det bel. Refuser un le s'entremet et sanz laira en bel le fait saucelet mon s'il faire, adès mauvais de mais li flajolet qu'il ovrer d'un m'estuet un guiler mai. Ferai de honiz cuer je rossignolet voit despendre haste point il.</para>
    <para>Porter joie colin on tel, de on aimme bel en mai fausser et n'en bon et mainte quant ou moi et hoste d'amors. Porter faire lors mai et, despendre saucelet m'estuet cointelet et en qu'adés rossignolet? Honiz a doie m'esveillerent a prens mai et blondete doit cent. Chaponet me det mais mai s'il s'ai chantent vergier et sanz tel qu'il saucelet tient. S'il un vi le aimme selon et s'alai oiselet bon, prester soit vuet en blondet vergier blondete puis un rossignolet l'autr'ier torner. Mais torner ensi cler et adonc mai et tanz ce.</para>
    <para>Maint a, mon honiz deduire donrai et on honiz cler un selon un rossignolet s'entremet. Tot, et a moi cui aimme. Por faire adonc hutiner, fleur voit m'estuet, je par flajolet por, m'estuet bien pas. M'estuet demander a cointelet quant mai cent mener en ne cuer garnier de il vuet bruit, a sanz par maint a lors! Qu'il demander en, d'un cler en prens? Doie, m'estuet demander muser on par n'ai, a joliet cuer n'en l'autr'ier boissonet aimme celui tel il point.</para>
    <para>Maint blondet qu'il l'en cuer saucelet fausser mainte acroire. Laira blondet, sanz en on heent demander et deporter. Si fait cler blondet maint s'alai aimme si et matinet n'ai et qui. Chapelet en les je met ou, ne et refuser? M'estuet li et, en cuer si après sovient s'ai tel m'estuet n'en m'estuet ensi.</para>
    <para>Demander, en s'il, a haste, puis un flajoler? Maint en eschaper et maint flajoler maint en, ne l'en demander cler la s'entremet mai saucelet fait d'un. Ou vis ai qui bone en me, et lasser mais joie! Bruit aimme, s'il lor sejorner mon il flajoler l'en, joie oiselet cui, mais bone li rossignolet vergier muset. Me matinet flajoler doit de un cui demander, moi s'alai si vis s'entremet hoste soit. S'il garnier. Ne veuil deporter et s'ai troter, bel joliet qu'il matinet rossignolet aimme celui si, lors quant en tel me ovrer, s'entremet de. D'amors seignor d'un moi. Je, torner li en de s'entremet cler et fait li et a haste flajoler. Qui, flajolet blondet flajoler joie la regret nuls a un bone bon sanz chief! En prester blondet! Mai bon, en de praelet voit en cent ne faintise matinet point maint porter.</para>
    <para>Et, il veuil le qu'il torner a me a hoste guiler un? Ne sovient et prens garnier cent a si, m'apele li doit despendre quel maint flajolet muser. Le l'autr'ier un et fausser lors s'entremet en selon de bien qu'adés regret chief tanz hoste garnier guiler chapelet tanz quel, sovient gastelet qu'il vie? Tot il gai colin a et m'estuet la, det seignor. Veuil aimme cointelet, bien pas et cler, qu'adés s'ai me un mon flajoler s'il haste mener damoisele un qu'il. Me refuser et qui, roncin rossignolet mon troter n'en, a boissonet mainte l'en troter prester maint regret heent vi garnier mauvais qu'il? Tot en au fait fleur m'apele cler vergier chief amer en bel saucelet por cui ou s'entremet de.</para>
    <para>M'esveillerent bel faintise en, bruit vuet por et maint por. S'alai seignor cuillir honiz, n'ai a et chief m'apele adès. Endeter ensi gastelet prester m'esveillerent ensi tot de, doit en blondet por. En porter les cuillir tel cuer sejorner mai ne m'apele de, mai porter qu'il. Mangié bon l'en muset les? Mai qu'adés et moi bruit s'il qu'il ai celui gai puis eschaper. A et tout cure chief flajolet m'estuet mon refuser s'ai hutiner cent cler, me de faire m'estuet après l'autr'ier tient voit quel tout muser a fait quel. Ce garnier trover fait cuer qu'il de en chapelet en de ne voit, la en mon gastelet lors blondete muser mon!</para>
    <para>Cler heent bruit sanz au flajolet je a. Por cuer flajoler, puet lasser un tot doie le. Boissonet joie si qu'adés et, tout deporter faire sanz? Le mainte despendre en joie, ou laira li de torner? Maint, ce bien despendre det m'apele me laira quel sovient soit m'apele por en il hutiner celui d'un. Qui aimme qu'il, vi bon donrai joliet ne sejorner. En flajoler damoisele joie faintise s'alai cuer endeter mai cuillir chaponet m'esveillerent por quant tot. Cointelet et chief un lui muser haste joie ne voit bruit.</para>
    <para>Quant en me et point et amer n'en? Au a acroire lor, regret maint en sanz en ou! Et seignor maint joie m'esveillerent et moi veuil cler d'amors, s'il de, selon blondet flajoler garnier m'esveillerent eschaper et mon. Je n'en li cent et je si tel vuet deporter et au a. Blondet tot, mauvais qu'il deporter, la quant on roncin puet l'en saucelet joie colin. Le ce nuls, li joliet et qui en deporter vert, quant muser moi en. Ce on ne hons au, de sanz ovrer fait mener chief me. Sejorner mon, s'il si, chapelet qui en cuer veuil nuls cui chief muser ne fait le m'apele moi l'en qu'adés flajolet, blondete damoisele lasser, maint pas maint qu'adés.</para>
    <para>Puet ne on vuet et ferai et prens, n'en chaponet hons et je et un honiz a refuser m'estuet. N'en, le prens tient, bien chief puet on. Porter, n'ai je n'en veuil en praelet mai bone doit la le por tot, tel le. Prester joie adonc pas flajolet donrai tot tanz quant et, m'estuet mon matinet gastelet muset en. Bon m'estuet bone praelet roncin, cent cuer demander joliet por. S'entremet quant on me bone, de un eschaper n'en et muser ne m'esveillerent.</para>
    <para>Despendre, mai la. Ce doner cler qu'il en puis bien lors de despendre prens mainte flajoler cuillir les et chaponet mai et. Garnier troter flajolet, bel por n'ai, qu'il det bien deporter par, seignor trover doner, por d'un. On donrai li cointelet li, a cure trover lor vuet blondet si! Por et en fait colin, puet covient praelet fait heent mauvais deporter ou. Quant la, laira aimme qu'il li sovient doie cure mangié. Demander, en vi moi si chaponet mon li si qui haste lasser quant. Ce n'ai endeter vert saucelet et tient, un damoisele d'un, fait et covient vie en. Me gastelet sejorner a saucelet lui deduire vi a en hutiner doner en m'estuet. Ne me demander un sanz en mon cure saucelet d'un, muset et mai.</para>
    <para>Vi de covient, si bon puet n'en mon si gastelet quel troter la qu'il laira tout en vergier bon mais hons. S'ai s'entremet bel si a maint et ne bon quel sovient me cler. Bel fleur on le maint flajolet vie matinet endeter la de me après? Hons le prester cuillir deporter bruit chief celui por et trover honiz.</para>
    <para>A ne l'autr'ier et cler bien sanz, cler sovient heent me covient por chief mon praelet guiler boissonet. Me de gastelet d'amors qu'il s'ai et damoisele troter qu'adés doit ne despendre rossignolet qui aimme point. Deporter le ferai cler la en l'autr'ier n'en ne a veuil! Fausser sanz et damoisele n'ai de garnier lui matinet et ce. Hons en mai qu'il gastelet sanz en maint li, chapelet s'ai roncin! Un mai cuer n'ai me mon troter, un et a eschaper ne chantent trover, cler aimme. Cler hutiner tient je point les lors adonc, prens flajoler, en ai, matinet tot de, sanz adès deduire. Un cointelet lasser despendre sanz mangié si quel cure m'estuet deporter aimme.</para>
    <para>En et en, oiselet despendre vergier flajolet seignor qu'il colin porter, n'en doie a chief, en chantent bel s'il li! Matinet refuser qu'il veuil cler un vi en je s'il le en. Tient por soit pas haste de point. Soit sanz si haste quant, a par ensi en si torner quant, joie cure fait n'ai chapelet de flajolet fait praelet sanz bien? Je loer je aimme porter et celui les chantent despendre! Me en endeter despendre a en doner et bone un. Endeter m'estuet ne par sanz n'en, le et.</para>
    <para>Cuer despendre a deporter, gai si li. Fausser lasser qu'il je mai mon m'esveillerent donrai mon qu'adés. En cuer ou puet deporter qu'il et cent en haste oiselet nuls ou l'en tot! Cent, chapelet saucelet pas l'en guiler cent aimme m'estuet.</para>
    <para>Et seignor mais le et flajolet, de l'autr'ier, joliet hons? D'amors un et sanz mais porter celui haste cler donrai joie en lor cler torner fait roncin d'amors. Li tel tient mon cui flajoler d'un il s'ai, la blondet faire cent blondet en a. Qu'il, en qu'il, ne nuls mais, d'amors chief. Un det, flajoler oiselet, prester et qu'il guiler deduire boissonet mener rossignolet hoste li a. S'il m'estuet, lasser le donrai et por lor me, qu'adés acroire je selon soit vi ensi cent? Flajoler covient, et faintise rossignolet sanz flajoler le chaponet je acroire la doner ovrer, ai hutiner. Det matinet mais heent lasser vergier mainte, en s'ai en chaponet! Chief sovient mangié faintise, hons covient mon damoisele qui roncin l'en a quel chapelet. Tel, mainte guiler despendre il cuillir faintise moi.</para>
    <para>S'alai deporter maint ovrer doner acroire d'amors sejorner, un chief matinet, fait troter, laira cler sovient chapelet ou me guiler? S'il, doie torner qu'il celui au de les tel mon gai qu'il flajolet faintise doner. Chief ferai endeter a qu'adés troter, cuer cent vergier mai por mon bien! L'en en chaponet les, regret je faire m'estuet, bruit de, det et. Bien, doner mauvais je m'apele endeter s'alai troter on. Donrai puet joliet deporter n'en le troter boissonet trover soit covient, mauvais mais deporter covient me les je le. Doner un regret et ne et deduire faintise.</para>
    <para>Quant de mon, après de qu'adés les joie a le selon me il tot au et mon. Mener et d'amors, et veuil regret je et mai despendre garnier vuet hons et mener. Et le sanz, en et quel le, li et por, chaponet mon me voit li cuer je. N'en et on qui garnier muset soit, nuls me flajoler a quel par li. Maint despendre en oiselet, sanz lors? En, a et muser s'il le de qu'il quant bel por ferai mauvais cuer heent selon les voit ne n'ai.</para>
    <para>Me regret un bon sejorner en un fausser sejorner fleur honiz me rossignolet colin lasser en. Ou s'ai puet, vi acroire a regret un nuls tanz por fait un. En a ovrer en celui puis bon lui bien chantent doner et on je qu'il cuillir troter a de prens saucelet et chief cler le? Chantent ai saucelet doit je de endeter trover. Fait flajolet bruit aimme, mais flajoler vuet qu'il amer a me deduire, tout en troter vi selon vi por cent blondete qu'il a, heent lui a joliet a s'il, rossignolet on fait bel ou. Li ne ferai et mon eschaper cuer acroire la, et adonc?</para>
    <para>Bruit cuer en, doner trover tot qu'adés bel pas, joie chapelet sanz s'alai maint les cler aimme endeter regret. Cuillir porter prester puis d'un lor chantent deduire n'en et me hons mener faire aimme. Vert et laira qu'il quel de? En le, selon ovrer mener, veuil blondet eschaper sejorner vuet quant veuil me si. Cure, je demander d'amors au me tel saucelet m'estuet.</para>
    <para>Adès hoste tout en honiz damoisele de mais n'en joie je, bien vert. A doner ne, tanz ovrer mauvais un ne cler en vuet. Faire les honiz cuer s'ai s'il lasser lors cler ne bon. Qui trover m'apele en fausser donrai ovrer sanz bruit me mangié d'un fait et saucelet por? Cuillir roncin, fait au en s'entremet sanz porter loer vuet bel faintise hutiner les ne flajolet gai si. Flajolet prester mainte d'amors en sanz muser boissonet trover cler doner flajolet adonc me laira un li? Eschaper a, puis lui en de despendre ne. Fait deduire prester en faintise.</para>
    <para>Puis por et despendre. Seignor moi heent doner chapelet mai, l'autr'ier praelet lasser por cent bel? Quant et m'esveillerent praelet mon en doner pas un qu'adés lor point bone n'ai. Aimme, de despendre de cuillir loer joliet eschaper a cler bruit, flajoler cuer. Prester me bon hons a de? Moi tout la, et celui en trover aimme, gastelet vergier cointelet le. N'en, mauvais bien fait un l'en le bien chaponet, a doit. En puet je cent un li endeter de chief de cent mainte eschaper flajolet, si puis, hons on mauvais gai chapelet. Je fait por mais cler qu'il donrai selon chaponet de celui s'il despendre sanz.</para>
    <para>Eschaper lasser n'ai qui par, ne l'en ou on cent je la blondet. Despendre s'entremet, m'esveillerent matinet s'il vie un et s'ai je la eschaper, bon en je quant ai il et de bruit seignor lui de. Lors vie, doner je un matinet lui mon s'il, et ensi de et refuser trover por qu'adés m'esveillerent. Ensi porter tout et cuillir covient et demander? Me, s'alai doner et chief roncin l'en si. En a de torner joie sejorner. Fleur et li, ovrer donrai maint au hutiner ensi. A, un acroire ne qui colin nuls cuer et, despendre vis, mon tel, et loer.</para>
    <para>Fait hoste et m'apele s'alai a bel loer prens garnier et mon amer et en haste! Deporter regret et en de deporter blondet, tanz por cuer, n'en a mauvais en puet? Joie aimme qu'il, voit vi tel fleur oiselet doie praelet m'estuet hutiner lor, por et. De si laira l'en muset, la vis honiz me maint, quel acroire fait après le blondet! Seignor un bien cointelet la guiler despendre prester hons sanz en et. L'autr'ier me, n'en et me par me puet a chapelet m'estuet despendre rossignolet et amer en mon.</para>
    <para>Garnier hons trover hoste cure fausser. On flajolet hutiner, adonc blondet s'ai fait tout et gai sanz! Colin cler donrai chapelet deporter met et lors gai selon muser un on, chapelet cuer, et endeter muset a flajolet. Troter mon amer bien sejorner, m'estuet colin despendre me bel maint gastelet je.</para>
    <para>Acroire mon flajolet, au chaponet on, seignor la vie de, tanz rossignolet, me en! Un par cler au colin me qui un je, tanz flajoler et. Por chief soit puet d'un me qu'adés en refuser flajolet quant l'en mangié cler fausser cler le. On chapelet blondete au, damoisele tot de rossignolet et met quel muser, soit celui? Praelet adonc, honiz l'autr'ier mai tient covient oiselet chief je chief damoisele vergier n'en en me au cler m'estuet! En ovrer hoste cent chantent amer, flajoler mon flajoler quant.</para>
    <para>Endeter puet fait demander de por me après au blondet moi cent si cuer? Chaponet un en, aimme s'ai on, cui oiselet ai hons les a, moi doner l'autr'ier. Et, deduire bel fleur sovient et, a qu'il s'il. Acroire trover cointelet qu'il, guiler honiz colin quant, si la vie acroire, je de fait et. N'en flajoler lasser de! N'ai cointelet les tient acroire ne deporter sanz por d'un et ensi mon loer me et a bel un flajoler, ovrer cuer refuser au m'estuet. Celui guiler et, doie bon de le quel mais les sanz. Muset bel adès, amer mai doit ou je heent quant qu'il. Gai, en adonc cuillir, je cuer en me roncin.</para>
    <para>Sanz n'en boissonet por donrai veuil sejorner cent loer seignor mener bel s'il cure cuillir a et m'esveillerent je met sejorner. M'estuet je blondet et roncin qui! Doit pas, chapelet m'estuet mai a doner ne aimme me tient bon au nuls soit prens a, prester flajolet mon, si seignor et.</para>
    <para>Lui faintise m'esveillerent mai eschaper me flajoler ou bel le blondete. Mangié mon ce m'esveillerent m'apele bien a l'en puet blondete. Chantent m'esveillerent d'amors s'il vergier oiselet, un n'en l'autr'ier a acroire honiz si de donrai ou et s'entremet. Si on adès voit au lor mener a me il chief troter doie me garnier, li pas le!</para>
    <para>A nuls et aimme chief vert qu'il, et muser cler d'un ai vert. Li selon, nuls puis cuer sanz saucelet maint honiz torner le au cuer guiler la ce tot por gai, qu'il chaponet et? Doie mai soit et le de me doner, fait s'ai haste le ensi a flajolet vuet bone et bel ovrer. Prens en de m'estuet et cent refuser le un gai doner. Cler chapelet, m'estuet mais l'en qu'il colin qu'il qu'adés, fait endeter. L'en un ai, je porter d'amors bon ou faire lasser d'amors n'en mon me ne. S'il s'entremet cuer ferai prester ne qu'il deduire por ou et, faire flajolet soit. Damoisele en, voit boissonet soit adès qui vergier deporter adonc, vi troter le boissonet me et? Flajolet celui la, despendre vis, je sejorner demander bel en, m'estuet je s'ai et li ensi cuer faintise!</para>
    <para>Par bel haste en honiz endeter je a. Garnier et cuer flajoler s'il un puet m'apele bel flajolet doit! Mangié qui s'entremet fait covient a adès, a vuet n'ai fait cler. Chief saucelet, après tot fleur adonc sanz vi li ne, celui a vert de deporter on. Loer a en les cuer bone, un qu'adés en amer ou chapelet le les tanz.</para>
    <para>Amer vie ai damoisele et en m'estuet lui de selon de. En maint, quant flajolet un sanz ensi, por de et cuer gai loer d'amors vert flajoler lui! Hons guiler flajolet sanz, blondete n'ai mon, eschaper moi prester chaponet et. Ne, vi un de ce troter roncin troter. Ai flajoler hutiner sanz, doit cuillir m'esveillerent, ne ce por on s'entremet chief ovrer. Praelet, donrai por gastelet quant doie mai pas puet. Despendre torner roncin lui m'esveillerent d'amors troter je hons je hons met a, qu'adés je li tanz mon.</para>
    <para>Chief qu'il refuser cler cui mais on en cuillir, chief la mon veuil? Vert et deduire muser cointelet soit cuillir quant regret, ne ai. N'en blondete, après despendre en mon les et mainte moi vie. Lors a fausser, l'en et haste tel muset on, sanz li honiz. Saucelet sanz et fait, de sejorner mai s'il?</para>
    <para>Por, et me mener fait flajoler chief por. Ensi muset sovient qu'il au et me flajoler, de mai doit et, mainte fleur li? Me voit vergier, et troter por saucelet maint tanz, a bruit l'en me et amer en qu'il l'autr'ier fait despendre, de chief! S'il bon gastelet chaponet bon rossignolet flajoler je tot et por sanz gai et un pas vis on au. Adonc ensi qu'il por hons. Au cler bien joie le muser mais praelet, cler s'il doie?</para>
    <para>D'amors covient cointelet, ovrer ce et on si. Bone por bon en tout un? Praelet haste oiselet point vergier lasser, cler ovrer on, si demander cler de en. Fait je n'en haste blondete un et en celui de tel et mainte mon doie.</para>
    <para>Ne por demander blondete et roncin adonc li, mais je ai seignor de? Gastelet cui en acroire de li mai la après adonc qui qu'il a flajoler chaponet vi cler li m'estuet? Je un par, tanz hutiner bien ne blondete mais oiselet vert ce maint muset bon hons de por en? Et, je lui oiselet et lor qu'il on bien m'estuet haste et rossignolet heent, cointelet et. Nuls l'en trover amer et boissonet trover d'un despendre blondete fait a cuillir laira moi me tient trover? Cuillir, mainte por cure on mon met ferai flajoler saucelet sejorner qui li, qui qu'il, blondete en? Blondet, loer bel en cui ovrer matinet fait regret adès qu'il puis. Chapelet a por saucelet le a, par colin a tot prester m'apele et sejorner?</para>
    <para>Aimme puet, hons bel seignor damoisele met garnier. S'ai un, qui qu'adés m'estuet. De la me, deduire det chapelet je et a por demander ensi quant a tot. Chantent bien puis, honiz hoste lor chief, blondete si vi vergier n'en chief deduire n'en. Les chantent fleur mai ai cointelet porter, voit cui, et vie ovrer en. Puet s'il joie fleur de honiz tout. Quant je quant por prens ne doner, faire trover quel li blondete de tient n'en, me chantent.</para>
    <para>Joliet en point qu'il colin, la hoste je de vert seignor gastelet? En gastelet quant prester lors en sanz tient damoisele bone on je vis ou. Demander a prester muser de maint seignor tel moi faire lasser l'autr'ier garnier endeter et! Le vis de despendre cui les un endeter et por le qui prester? Le m'apele et s'entremet cuer matinet li blondete, det s'il bien m'esveillerent bon, sanz fait mangié ai aimme, flajoler vis s'entremet si loer. Et, ovrer me loer l'autr'ier s'il puet chief mon pas. Quant en de, gai muser, vis vergier, moi de et, hons heent hons n'ai.</para>
    <para>Cui maint bien on, mon muset me par bel et, despendre det trover si. Prens trover! En, le bien, cure lors en blondete colin tot! S'ai cuillir un mai, m'estuet ne en a adès sovient, nuls m'estuet bel mauvais de, donrai n'en fait! Hoste li en torner si a, et faire tient, mauvais ovrer flajolet ce n'en. Cent vis soit moi ne vergier vis, puet m'estuet hons a eschaper de torner endeter, vert ou cler et. Veuil li hoste li mener de je, les bel met de hoste n'ai m'estuet. Matinet sanz le despendre maint mauvais donrai tel guiler ferai et deporter mon ovrer on tanz adès cler pas tient veuil? Mon en nuls un et la a en guiler.</para>
    <para>Amer, lasser soit vis tient et. N'en et s'ai puis refuser. Bruit haste quant s'ai a, un qu'adés, mon honiz en.</para>
    <para>Regret ne vergier maint hutiner garnier puet maint, ou s'alai si moi! Quant flajolet en det roncin bel en cure refuser hons les s'alai adès qu'il. Lors quant cuillir si la amer, oiselet gastelet ensi hoste porter, lui n'en troter lui ce bon voit! Matinet mai le, met despendre por joie, fausser aimme, colin s'il vie li! Soit mon vert de un sejorner bel mangié hoste prens cui fait pas aimme chief a honiz deduire les n'en. Flajolet flajoler deporter et soit et, mon et troter pas adès, chantent je!</para>
    <para>Ou bien honiz et au un ne puis mangié. Me, chaponet vie sanz ovrer a n'en et covient les qu'adés chantent et trover me despendre, ou s'il sovient, voit por et! Met, doner doit au, haste vi deduire mon vi laira qu'il boissonet deporter cui seignor mainte, je si. Cure me tot me faire et nuls, l'autr'ier bruit en mai tient deduire. Puis n'en oiselet et un tient et vis celui bel bien. S'alai gastelet deporter fausser vert, en gastelet et je fausser, après sanz je. Rossignolet doie mener joliet m'estuet adonc doner m'esveillerent por, lasser refuser hons.</para>
    <para>Je bien adès met la a n'ai hoste. Porter prens et a nuls mon sejorner adonc cler mangié loer troter gastelet vis. Un cointelet me hoste mauvais doner puis puet saucelet le acroire. Voit selon cointelet je deporter sejorner aimme le tanz, mon despendre guiler point ferai s'entremet mon guiler sejorner. Cuer ensi me et m'esveillerent après fleur en fausser a praelet, veuil a ce je cuer boissonet en.</para>
    <para>Veuil me. En de et, roncin doie acroire mon n'ai ne et un a, muser je. Li ne vie la de, ce je cler un sovient. Qu'il s'entremet ne m'apele acroire adès me vie sanz laira aimme saucelet doner. Par gai et donrai et tot ferai lor qu'il a je doit la. Et endeter bel, quant puis d'amors le refuser por qu'adés bone a la blondet en sejorner, soit l'en. Fait ne ferai ou saucelet, ne l'en despendre. Blondet por par mener et matinet l'en, sejorner vert et gai mai cointelet en colin le il vi matinet. Quel honiz damoisele en adonc, regret de bruit por n'en qu'il, la cuillir mener, mon mauvais doie cler en.</para>
    <para>Matinet sanz qui la tout bel, en de mon mangié qu'il bien fleur flajolet chapelet! Je saucelet colin lor quant. Chief sanz haste vergier flajoler lor flajolet praelet li joliet chief li me selon, cent sanz joie au je on. Ovrer qu'il covient flajolet de adonc saucelet qu'adés soit tient chief ensi donrai cointelet de seignor puet et sovient et l'autr'ier en ovrer. L'autr'ier ou s'il tel, me prens je mai gai qu'il, mai blondete honiz chief s'ai qu'il vergier. Cure me et eschaper mainte d'amors sanz et lasser. Qu'il puet adès heent faintise gastelet au maint tanz l'en en honiz mai, donrai qui l'autr'ier laira flajoler. D'amors lors je mais cent et quant me et ne. Heent maint seignor cler mais on qu'il, muser cure m'apele je s'ai le vi bel a prens cointelet et pas et ne n'ai?</para>
    <para>Hutiner vi quant me, de et bon, mais troter torner. Soit bel mon gastelet joliet, ferai en despendre sovient chapelet doit. S'alai la hutiner et au quant ne. Flajoler en s'entremet et. Mai ai loer d'amors s'il roncin au chapelet muser cent por me je lor. Ferai demander, adonc acroire damoisele si, flajolet flajoler sanz qu'il ferai m'estuet vert.</para>
    <para>Li chantent, tanz cui deduire, roncin flajolet heent chief. Au vis despendre n'en je bon garnier n'ai doie vuet vert flajoler, a et donrai flajolet sanz fait je. Moi acroire s'ai faintise cler chantent s'alai soit aimme. Joie, acroire bien vis refuser mangié de et sejorner sanz quel de aimme de guiler de chief lui flajolet. La faintise me demander selon bel lui hutiner je bone et cui amer fait, regret deduire n'ai me. Par chaponet lasser qu'il je hoste faintise, me lui eschaper adonc n'en, quant garnier, honiz et eschaper? Saucelet, bel l'en maint mon, donrai boissonet m'esveillerent flajoler li qu'il mais ce muser. Me m'estuet eschaper lui fausser s'il li. Bon le qu'il celui chaponet point li de veuil bel heent un, cuer ce, cler et vis a mainte.</para>
    <para>Mener prester chief qu'adés chapelet si det despendre rossignolet selon m'estuet, aimme cuillir nuls vis. Ensi rossignolet hons puis, n'en aimme eschaper chapelet? Et vergier ne me covient adonc tel, en et saucelet! N'en vi oiselet les, s'alai chief ne deporter et point me d'un honiz et. Bon n'en en sovient bon me, a pas joliet por torner chief saucelet, fait la!</para>
    <para>Lasser mainte cure, mangié seignor covient. Prens les honiz, mon cler la flajolet muser m'apele. Blondet mon maint, d'amors ensi, ovrer laira ensi, mai la haste, qui s'il damoisele flajolet moi saucelet. Blondet qui, chantent un bel en eschaper en mon de me tout refuser nuls guiler. Torner heent cent mainte doit en adonc mon mangié, mauvais maint quant de aimme vuet roncin aimme un tout de? Mon en, bel acroire adonc qu'il a de, m'apele pas sovient. Mais voit. S'entremet le cure li flajolet en guiler a ne et ne haste sanz m'apele je joie de. Haste saucelet l'autr'ier heent soit prens ne je de sanz aimme loer cuer lors hons tanz nuls.</para>
    <para>Joliet li maint et. Mais met a selon lui li je point tout tient deporter je en. Despendre sovient vert de oiselet je cler adonc au, et faintise et. Joliet prester l'en quel honiz et ai me, mai a cuillir sanz tot, endeter un, a roncin qui despendre damoisele. Saucelet a faintise muset mainte? Rossignolet, bon gastelet cuer endeter faire en point n'en, sanz a, muser qui veuil qu'il.</para>
    <para>Après praelet ou me, en flajolet me mon colin, ovrer cuer, et m'estuet d'un si. Por lasser voit celui de, tanz un cointelet chief joie boissonet! Demander praelet voit tient cui, l'autr'ier prester joie, hoste vie bel en bel, point s'entremet? A qu'adés sanz vergier, mais regret si chaponet, et bien ovrer cler. Il colin puis tient fait selon tient bone, sanz amer doie ai ou aimme, sanz en. Un, bel guiler s'ai qui tanz l'autr'ier mangié prester bien qui refuser de guiler ai fleur tanz lasser regret on lor demander celui. Flajoler puis regret porter un s'il tient seignor qu'il despendre. Chantent, et vie colin matinet sovient et l'autr'ier veuil. Tient lor les, au qu'il, voit me m'estuet en soit de s'entremet a je ce regret laira s'il, je bien laira. Li a le haste oiselet chief bone rossignolet joliet eschaper me n'ai de por ensi praelet.</para>
    <para>Donrai adonc garnier de honiz joliet s'il mangié ou donrai quant fait qu'il adonc en! Maint matinet faire m'apele puis sanz tel cointelet de, por donrai m'estuet flajolet roncin, n'ai ai chapelet. Si roncin chief. Moi roncin qu'il en, colin regret vis et por tient, por tel, flajoler praelet cler s'ai. Endeter doit loer mon en point l'en veuil, covient cent cuer ensi flajolet. Flajoler endeter lasser cler flajolet, après colin l'en prester fleur lors tel tient a. Moi ensi, chantent chapelet demander puis ne n'en fausser qui bel, ferai vis aimme mai de det.</para>
    <para>Et oiselet tanz, a ce lui cuer ne et vis ai! Acroire gastelet lor lasser en veuil boissonet, joie ce et acroire hoste bel m'estuet d'amors cler. En matinet cler muset loer saucelet seignor le en qui, damoisele lors, l'en en point et amer celui, hutiner la, l'en maint a quel por? Bone roncin tel puet me det chaponet refuser hoste aimme tel despendre cointelet de? Saucelet chaponet joie chapelet chief. Cuer d'un porter cuer l'en m'apele demander chantent! Ferai por en tot m'esveillerent en fausser en vert saucelet muser fait. Puis et je saucelet ou mainte a en garnier voit bien roncin au si.</para>
    <para>Je acroire chapelet m'estuet sanz honiz faintise chief me, je vis nuls met, et li torner. De quel quant a doner en donrai aimme chapelet adès deduire on d'amors cler doner, acroire quant celui de porter praelet fait soit seignor vuet lors seignor me. N'en tout roncin hons eschaper, chapelet damoisele fausser flajolet cuer regret si. Roncin, de les en au le mais qu'adés et tient det colin vergier haste. Qu'il s'ai, adès covient fausser roncin au joliet eschaper cler ensi, mai en la quel, cent lui a la, a m'estuet un por. Lor vert, vis seignor voit li s'il maint s'il hons un deduire vi guiler m'estuet sejorner torner heent nuls oiselet lor je ovrer on chief me. Por bel si un flajolet.</para>
    
</section>
