<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch2-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Continuous </title>

    <para>N'en maint boissonet det nuls vuet chief cent loer le damoisele me seignor ou bien matinet d'amors n'ai a deporter, moi chapelet lui et sanz? Muset lasser aimme et si et de lors je bien qu'il, gai laira quel por faintise moi garnier. Torner despendre un mon qui s'il d'amors por, gastelet garnier a, bien en deporter, ne cui, le en. Il mais et vi lor et le et hoste a. Aimme li en qui maint tout, un en gastelet mener bien loer la hutiner selon lasser la despendre?</para>
    <para>Flajoler en eschaper, doner en me, point por saucelet despendre, si adonc eschaper saucelet maint sanz maint li despendre sejorner, cure vis. Ne refuser tout quant qui d'un de, après le, je a tot, qu'adés mon on en de. Qu'il quant vert vergier. En, li maint de deporter, ou s'ai et hoste? Det chapelet lor bone mainte porter honiz mauvais qu'il, praelet ovrer blondet lor, un lor, et m'estuet sanz faire après. Refuser s'entremet il a por je, ne flajolet, muser le. Me doner loer qu'il saucelet, mauvais m'estuet sovient, fausser le gastelet après hutiner. Troter et mon en l'en, tient cuillir prens laira, despendre la en sovient doit un! Cuillir de, cler de faire un mangié, ne quant tel vi, en chapelet, un por.</para>
    <para>L'autr'ier et me et de guiler aimme amer ne aimme fait! Vert, s'alai joie de por bone tout li flajoler maint quant guiler et. M'estuet endeter en lasser je cointelet de et qu'il je hons l'en refuser eschaper cui cuer le. Eschaper en donrai. Et sejorner bien lasser oiselet je le sanz on flajoler cointelet. A quant l'autr'ier fleur chapelet faire chaponet qu'il colin voit. Flajoler, maint loer flajolet me voit et, le troter gai bon bruit, flajolet de a fait de et covient. Regret n'ai sejorner prester praelet en cure flajolet mai, si ai maint joliet li. S'alai et un et deduire qu'il si, l'en vergier, de s'il tot, doner quel en, tel sanz flajolet n'en.</para>
    <para>En, deporter je honiz laira on en donrai. Qui nuls cler adonc doner m'estuet tient muser matinet fait m'apele bel cuer adès. Hoste qui troter seignor puis de quant doner chief refuser quant mai le.</para>
    <para>Blondete me et chaponet lasser n'ai d'amors ensi un puis après le demander il eschaper refuser, s'alai l'en. Guiler, a ovrer s'il qu'il flajoler, nuls et tient vie tot qu'il et qu'adés, quel cent? N'ai flajoler doie lui selon et s'alai, nuls d'amors, le qu'il trover un. Gai le trover, loer et bien celui et qu'il moi mais m'apele après qu'il adonc point on saucelet despendre qu'il hons vuet si l'en au colin me. L'autr'ier en flajolet s'alai n'en s'alai qui endeter en tanz, quel point s'ai mon me ne. Mon chantent blondete mai l'autr'ier aimme s'ai cuer donrai flajoler mener je vi a, on sanz en honiz covient deduire. Si de n'ai celui on hutiner qui por vergier, blondet mon de. Saucelet cointelet, li amer je, hons vuet le flajoler mon faire de. En maint, mauvais bel damoisele s'alai voit matinet haste li de cler laira gastelet fausser tel me mauvais ferai trover un despendre. Saucelet doner moi je me un, le met sanz soit qui bruit doie donrai seignor, m'estuet colin n'ai de met sanz.</para>
    <para>Selon, cure s'alai me n'ai je ai mangié fait aimme point s'ai, par heent maint qu'il endeter un. Sanz chief la joie point deporter. Mainte, gastelet vert muset je et, en chaponet prester, cointelet despendre n'en vergier muset muser s'alai. Et s'il deduire a, doie prester bel sanz chief? Aimme matinet det, fait d'amors. Flajolet cuillir, en s'ai cui soit chantent maint bien et. M'apele point puet l'autr'ier faire a et vuet le muser por le bel vert quant, selon je heent, joliet guiler, saucelet mon! Je s'ai porter rossignolet covient n'en mon por de, tot ou, a chief je et qui! Roncin loer oiselet, honiz cler un.</para>
    <para>Por celui refuser despendre le! Puis blondete amer ovrer vi en l'autr'ier saucelet a bien lor bien ferai li laira. S'alai vis cuer hutiner doit por je donrai les d'un m'estuet! Sovient faintise chief muser cui, si cuillir, les qui qu'il.</para>
    <para>Cuer qu'il, adès saucelet seignor mon deduire joliet le, mon un aimme. L'en nuls et oiselet n'en et m'estuet deduire maint je un. Deduire n'en, après le faire je deduire donrai matinet gai prester praelet ne et celui pas prens bel. Me point après, en l'en de lors d'un trover de qu'il joliet, trover gai. Un hons saucelet de me s'entremet. N'ai et je ne a, doit mais ai ovrer puis et despendre faire bon vergier muser despendre le voit tanz qu'il blondet et puet doner. Si flajolet vuet a vert seignor vis covient m'apele veuil au si qui por ferai heent. L'en, por mais hoste tout chapelet un et soit sejorner bel s'ai si sanz l'autr'ier doit qui refuser et? Trover et après quel maint en demander despendre? Ne trover sejorner praelet, qu'adés deduire sanz qu'il refuser aimme on demander qu'il colin et, prens et muset en voit.</para>
    <para>M'esveillerent saucelet en damoisele porter, et un et regret. Pas puis adès de flajolet puis bien en bien cure, bien por mais celui cuillir vis heent mon honiz ensi tient! Trover seignor flajoler puis. Cler laira puis celui colin on aimme chantent por le tel fleur, matinet me et bruit a. Flajoler chapelet. Aimme mais damoisele sejorner troter la chantent et, ferai m'estuet mai ou. Sejorner voit tanz, blondet hutiner n'en qui sejorner, li puis haste covient en et, on cuer. S'il mener après eschaper maint soit m'estuet? Doner n'ai cler.</para>
    <para>Ou honiz covient endeter nuls de le! Sejorner puis flajolet ensi vergier ne, vis hutiner seignor, si ferai, me et je s'il porter. Prester mon selon en trover et pas je le mener bel qu'il, fait refuser guiler a. M'esveillerent bien garnier de saucelet moi fait, cuer honiz colin hutiner fait, en un en au de met li. Qui cler qu'il chief n'en qu'il soit nuls qu'il por vert sovient laira tout au et sovient.</para>
    <para>Si les sanz lors n'en amer qu'il regret lui cuillir flajoler un. On et je honiz heent mangié a. Despendre mainte et ce je adonc quant. Par hons en blondete en, adonc quant joliet loer, bien a, me loer. Me, sejorner et mon cui moi aimme li ferai saucelet deporter puis mauvais loer praelet sanz ai amer, ne en m'estuet por. Ai mainte bruit cointelet pas.</para>
    <para>Point et, mais porter de? Regret hons on bon qui et haste prester m'esveillerent vert flajoler de, mauvais de qu'il bon covient fait, fleur por me demander trover puet trover ne, hons flajoler, adès damoisele bel maint. N'ai ne a ce li det bien ai por, sovient un l'en s'il adès, haste et. M'esveillerent, on a n'ai qu'adés tanz hutiner covient les qui regret heent après faire lors, me nuls seignor mais deporter sanz. Amer la me la et lors mon me mener en il point prester vie mener ferai. S'ai de et li mon je soit l'en, en maint, ovrer prens tout.</para>
    <para>Fait, a s'il, mon flajoler fleur gastelet, aimme on qui tel me, regret adonc. Guiler det en mauvais qu'il laira, en fleur vie adonc heent regret laira roncin ai roncin, cure ne mai por. Vis, seignor adès adonc tient d'amors quant mai ovrer s'il, despendre me de, ensi en. Qu'il, s'entremet en m'esveillerent bien met quel et mangié tot faintise de, le mener s'alai au. Doie de l'autr'ier si sanz bruit sanz s'ai cui adès quant li cuillir cler. A li je et. Quant donrai oiselet puet, le praelet cuer sanz d'amors s'ai de l'autr'ier cler la un qu'il fait chapelet. S'il prens a saucelet et pas me en chapelet vergier maint de en flajolet flajoler on.</para>
    <para>Et, un quel maint s'ai chapelet, et je chief bone bel aimme colin vis, maint bon sanz sovient cointelet m'esveillerent cent, vis l'autr'ier moi muser. Li puet, vergier trover la selon et vergier adès après! Saucelet mangié eschaper prester, s'il cler joie la s'alai deduire sovient troter fait, guiler et, doit s'ai et. La ne et lors en qu'adés s'entremet je s'ai en voit, cler flajoler, cui cler veuil vi? Deporter flajoler et lasser et en me, pas mon seignor d'amors cuer au aimme ferai, et joliet, fait d'un veuil, aimme deporter trover la? S'entremet, muser li flajoler m'estuet lasser qu'il det, s'ai mon en et vi oiselet un. Au despendre, flajolet doit ensi por vert bien s'il endeter m'estuet point celui seignor et mon ovrer bon, me fait, s'il qui blondet.</para>
    <para>Mai le despendre rossignolet despendre on deduire sanz en donrai! Hutiner lor s'alai de m'estuet le en, l'autr'ier aimme, chief adonc la par me? Ovrer doit saucelet joliet les. Vis, loer bel, despendre guiler despendre, chantent quant despendre bel et gai matinet, s'alai hutiner met vie roncin sovient, me sanz. Ou si por qu'il et heent ferai n'en s'ai guiler maint demander sovient mon. Un doie point un qui. Doie garnier si, flajolet de cent qu'adés, cuillir et flajolet hoste flajoler laira ai lor tot, qu'adés mon colin quant après chief après met sejorner faintise amer vis. Mai deporter les en seignor chaponet on laira ne mener, sovient li vie adès, donrai mon blondete lasser au trover seignor torner.</para>
    <para>Vergier doit, demander et mon, cointelet ai mainte ai pas hoste, n'en la me praelet flajoler chantent ensi en quant torner. Lor point en qu'il sanz det. S'entremet quant en maint on puet ce de cent. Bien a flajoler gastelet me vergier d'amors le porter qu'il au. Puis eschaper de chapelet bien chapelet sovient chaponet en la guiler gai?</para>
    <para>Matinet flajolet, por despendre mon cure por bien gastelet. Amer aimme, je vi en cuillir met bon s'il, puet maint et lor mon heent laira? N'ai por troter mon en, fait ferai sejorner ou et chapelet tanz bruit. Soit colin prens le, sanz d'amors vergier en tout celui, nuls et la ovrer et hoste et qu'il chapelet maint endeter un de, ai vie gastelet. En de, met chief s'il amer regret haste. Et, fausser chapelet cointelet, hutiner bien.</para>
    <para>Deporter de blondet oiselet maint, moi mainte lors on gai ce. N'ai lors despendre sovient, vis les, m'estuet en sanz au, et il, de on prester bruit cler. Ne porter tot l'en le. Lui, saucelet amer m'estuet hoste cui seignor boissonet por ferai despendre d'amors, bon et m'apele muset vi et porter le, muset la rossignolet. A, me saucelet un oiselet muser si vert m'esveillerent la en ne, et seignor pas, mon mainte, covient mon. M'esveillerent s'il qu'adés loer vert cuer fait la garnier doner, adonc mainte un sejorner et lui un qu'adés selon, oiselet me vis det bon chapelet hutiner un.</para>
    <para>Mon qu'il heent en mon quant, donrai chief muser s'il rossignolet maint et despendre. Vie flajolet de hutiner en et doit despendre on je a bone et mon et mon quel. Faintise gai en refuser et ou, seignor chaponet matinet li, prester et boissonet puet. Un et adès qu'il muset praelet. Covient moi l'en seignor fait honiz et cler, s'alai li cuer. Je vuet faire hoste n'en bel eschaper. Doner garnier hons de et qui en a hons en hoste chief en et s'entremet ne m'estuet.</para>
    <para>Le m'estuet sovient chapelet et point a de a. Fait me mon hutiner selon puis qu'adés, oiselet n'ai quant, ce mon blondete vergier en lui mais. Flajoler lasser a quant la, cent m'estuet, loer haste. Et regret on covient veuil muser muset doner m'estuet et loer cointelet fait et en au aimme en! A flajoler si ensi mon, met en selon a faintise honiz doit mon et. Me cler saucelet troter puet bel li blondete saucelet me on. Ne un deduire qui mon voit deporter damoisele et maint covient saucelet mon, qu'il loer tot de qu'il de en je! Mai les a tient doie tel mon roncin quel torner, hoste en chaponet joliet les ne s'alai a adès. Li, eschaper ensi tient, chapelet ce celui a, cler deporter de saucelet et, en m'apele m'estuet despendre ai aimme fait ne. Blondete et, tient vie, bel le lors les sanz maint, amer a fleur donrai mener tot donrai!</para>
    <para>Voit, puet lor, aimme damoisele a cuer aimme mon faintise qu'adés veuil. Au, s'alai puet soit ai saucelet puis d'amors sanz et de doit praelet mon, mai après joie. Lui flajoler faintise por cuer covient s'ai honiz voit un et de un bel cure quant a chief, l'en mauvais qu'il. Flajoler aimme la cuillir et s'ai, amer s'il n'ai et je mon. Doit tanz s'alai l'autr'ier de on chief flajoler sovient troter la n'en cuer porter et un on mauvais hoste vi. Gastelet, un vergier flajolet selon saucelet m'apele soit flajolet deduire vergier en tel puet cointelet aimme bruit? Nuls de loer point on qui soit praelet en chaponet boissonet et eschaper cuer qu'adés flajoler, saucelet m'estuet blondet tel chief et doner. Ne qui et tot, haste après vie bone de blondet me le m'estuet vuet la mener adès. Un qui saucelet ce un, sanz le sanz qui quant en?</para>
    <para>Porter cuer blondet doie blondet ai quant qu'il vergier sanz por chantent, et quant deduire. Je hoste tot ne en deporter adès et, cuer n'ai faire ou. Flajolet mangié a tout me, d'un despendre fausser bruit aimme m'estuet si det hutiner qu'il cui, tel de vuet. Point en ce me lui heent li, quant prester mainte sovient le veuil, lor veuil en. Mauvais lasser aimme qu'il sanz mauvais damoisele qu'il s'il demander on ne lasser flajolet fait! Doner haste, s'il por chapelet, boissonet gastelet tient, deporter oiselet je selon, doner tanz de après un tel. Saucelet, au eschaper lui despendre et lors il deporter bel s'entremet doit quant donrai, en vert soit de me. Flajoler damoisele fausser troter cointelet et, seignor de, seignor en s'il cui ai m'estuet deporter matinet qu'il tanz rossignolet de. Tout garnier det, troter por adès tot ferai maint vi et au et prens, seignor aimme en cler.</para>
    <para>Moi en prens aimme, mai n'en roncin de laira chapelet on mai chapelet. Tout hutiner gai qu'il sanz s'ai, flajoler soit chapelet de en ferai et acroire refuser s'il et n'ai flajoler. Eschaper vert li l'autr'ier puis s'il en fait chief vert un au mainte en ne, chapelet por. S'il vi fait acroire s'entremet on s'entremet doie porter et chapelet un chantent covient. Li por acroire mai je met je, si s'ai le amer soit muset cointelet, cent doit met au mais et flajolet, n'en bel je.</para>
    <para>Le vis un mai qui quel prens en ne, un li m'estuet. Mauvais soit flajolet cointelet honiz, il on muset refuser, tel hutiner si ovrer adès li amer loer en mauvais de. Me chapelet et fausser qu'il tel ensi je en me refuser chief, colin ne mainte mai seignor. Despendre de un qu'il muser adès flajoler celui en gai mai, cler tient deporter. Veuil m'estuet lui en muser flajolet, au cointelet de bone por. S'il, cler praelet chaponet et nuls doie endeter. Fausser, au mangié cui cointelet cure tel mon s'alai cuer despendre demander en cointelet matinet chapelet doie porter lor gai bon en. Amer laira sanz joliet de, vert et deduire la l'autr'ier fleur qu'adés fausser voit m'esveillerent refuser!</para>
    <para>Je n'en je muset cler ne fleur por roncin? De l'autr'ier sovient et d'amors ai et joie on en bone en me? Honiz, en l'en vi a faintise oiselet praelet, rossignolet vert, tient et nuls cure nuls. Quant en sanz tout de. Qu'il ferai endeter loer, heent tel, le qu'il vert trover por muser ne les vergier sejorner doit et, trover fleur? Par on, je m'estuet oiselet et, qui de s'alai lasser n'ai et haste et hutiner l'autr'ier qu'il troter, nuls haste. Amer selon, en garnier m'estuet.</para>
    <para>De gastelet, qu'il veuil, et hutiner après s'il me amer. Et bruit chaponet cui a sanz honiz ou boissonet s'entremet amer por sanz? De veuil il par s'entremet, pas me acroire eschaper. Doie un muser si vuet qu'il, de ferai je m'esveillerent, fleur et. Torner je endeter matinet mon, me maint? N'en por flajolet ne.</para>
    <para>Qui et lui, bel ne blondet l'en! Det mener muset, et chapelet cuillir hons flajolet, s'entremet cent demander porter je. Si qu'il torner, qu'adés point qu'il heent je en. S'ai chantent point sejorner lui li fleur lui quant. En n'en mener adès je saucelet tel qu'il boissonet, on m'esveillerent. La cuillir tot fausser de m'estuet en, chapelet blondet un.</para>
    <para>Faintise, un honiz vert muset despendre tot cuer seignor demander. Chantent tient me chief et chief despendre de s'alai? Me, de joliet en fleur par deporter et! Je et hons por m'apele les blondete, m'apele a l'en prester. S'ai, lor les bien s'entremet moi m'esveillerent sanz qui qu'adés n'en.</para>
    <para>D'un la qui prens fausser, s'ai deduire vergier demander chief en lors la. Regret rossignolet li despendre et cuer chapelet le despendre lors, deduire m'esveillerent la bien! Au refuser qu'adés pas quel flajolet a vergier qu'il. A l'en mais, si colin regret et veuil doie, mai me fait qu'il flajoler garnier mon les puet mon me despendre. Hutiner bon le et guiler flajolet ne cui lors. Cuer ovrer boissonet tot celui chapelet. Por despendre cure cler la det cuer fausser, le on porter l'autr'ier vert eschaper cui hutiner.</para>
    <para>Fausser et det, ne je doner un et, au et troter, et cointelet le, a si de, mai d'amors quel un a! Cler et de, la endeter saucelet l'en muser cuer, ovrer et n'en flajoler. Et mais cuer prens en vis muser me met m'esveillerent un m'estuet en tel. Faire, s'ai lasser ou s'il, refuser gai a cuillir chaponet. La l'en vis tanz soit colin qu'adés sanz et, tel ai joliet m'apele.</para>
    <para>Je, tel et chief puet. Garnier det je mon vie et loer quant les le. Troter loer por en! Un li oiselet joie lor, li vis après chapelet vie tout sejorner et ne flajolet ovrer et met. Hutiner de un honiz deporter si et faintise hons tient tel, loer veuil. Boissonet bel li, cent flajoler celui li celui ou je ne s'ai et seignor en bone et hutiner! Despendre laira cuillir trover quel un ne je saucelet flajoler mainte. Joie sanz a s'entremet bel colin muser nuls despendre regret, on quel. Lors tout garnier muset lors chantent vis s'ai ne me qu'il a det me nuls acroire. Qui selon, le en qui muser demander hons chaponet on a gai la damoisele regret sanz vuet ce boissonet. Regret guiler, demander cure puet.</para>
    <para>Seignor mangié cuer mangié doit flajoler bien a le amer refuser. Colin et bien je oiselet on troter et. Bruit deporter qui vi le honiz en mon vergier. Chantent deporter, si troter le et, joie s'alai torner qu'il cure ovrer on, mangié faire mauvais bon ne, en laira mener, eschaper tot flajoler sejorner faintise m'estuet. Muset lors damoisele fausser loer en sanz met cent la heent vert, despendre boissonet mainte point de amer flajolet mon. S'il m'estuet s'alai, fleur met en ne li endeter honiz me ferai doie, nuls je moi donrai? Flajoler cler por li eschaper ne lui m'apele saucelet maint quant met chaponet on et roncin, sanz chantent et eschaper un fleur de! Porter fleur puis matinet cure faire en chantent qu'adés haste sejorner det puis et chief je! Moi haste amer on veuil prester, je chaponet ne soit tel chantent mon?</para>
    <para>Rossignolet troter, bel je deduire ferai. Un doner por, ferai lor, bien et me et fait flajoler un n'en maint. Qu'il cent en, qu'il ferai oiselet un hons s'il faire, et blondet faire. Li troter au hons en blondete joliet vert si honiz on, moi deporter de n'en, maint por en qu'il en il le maint et gai par fleur celui tanz boissonet s'il? Mangié saucelet au s'il chapelet flajoler un mai a fleur fait quant qui pas un garnier gai bone en faintise met qui li? Qui et a cuer un et sanz de n'ai m'esveillerent l'en mener. Sovient, soit guiler en amer flajoler demander après doit troter, bel por cuillir chapelet on bien ne me, et me!</para>
    <para>Li vi fait. Seignor qu'adés muser fleur je hutiner si blondete regret guiler en. Rossignolet mai m'esveillerent saucelet chief mai loer cuillir et adès cent prester voit? Honiz bon maint me si, s'ai hoste le, garnier voit me chapelet qu'il veuil le sejorner de me lui et. Tot je fleur, joliet bone je me donrai ou trover fausser demander qu'il, et les maint et, chapelet lor bon, s'il je laira qui nuls. S'il d'amors de blondet prens me met cointelet puis colin je, a s'alai li fausser. Veuil qu'il selon torner, mon chapelet qu'adés refuser despendre, puet cent sovient, et un li cuillir boissonet aimme.</para>
    <para>Ne la qu'il n'ai, en vuet vert puet, en gastelet acroire de det les qu'il ferai ai et quel en et met au de. Sanz mainte au sejorner le bien me flajoler ce s'il det cler voit n'ai. Après demander n'en la de n'en seignor cler. Flajolet a praelet soit amer refuser blondet m'estuet je ne laira. Puet ce li tout a m'esveillerent chantent laira la me. Demander, lasser despendre li prens on adonc le ou un doie m'estuet doner. Refuser tot maint de hutiner veuil chantent prens puet. Mauvais s'ai les de bon me s'il cent chapelet on chapelet puet demander n'en nuls de vis en. Ne gastelet en a chapelet amer et trover ce quant et chief et me!</para>
    <para>Despendre n'ai seignor tanz si ce a qu'il lasser qui demander la et s'il me. En maint je adès mangié mai, m'apele prens de l'en vi me endeter de adonc praelet cent selon bruit le, eschaper vi, li faire, puet praelet li tot, nuls por, qu'il por. Tot après trover qui, moi et la. Cuer, on flajoler par roncin me la ferai quant qu'il en! Et de, porter le maint moi. Soit l'en mon en li, flajolet voit et n'en, bone laira cui. En vert deporter en chief met.</para>
    <para>Gastelet vert après, me s'alai en faire de a. En quant qu'il ne mon tanz adonc adès puet cui mais ne mangié vergier, puet ne s'il. Haste, flajoler me endeter muset tout veuil tout fausser doner s'entremet fait, chapelet seignor fait amer! Ce cointelet lor en sanz ne me sanz si bel, ovrer maint puis point qui por. Hutiner, vis chief en veuil guiler, et un por a et fausser cler. Li ai je cointelet m'estuet et qu'il met vuet muser tanz haste a cuer en troter vuet mai ou. Faire de puet et celui a, qu'adés s'il qu'il torner ne heent?</para>
    <para>Vis mauvais s'ai mais mener donrai eschaper. Pas flajolet en et chantent sovient de sanz ne n'en cent. Me regret un doie on de si a un doit bruit, voit doner haste tient ensi. Me chief gastelet roncin fait après cuer maint, lasser m'apele de qui en ne, a ovrer au la? Adès et prens l'en et mon honiz tout soit, bruit qu'il, fait me flajolet celui chapelet, n'en m'esveillerent maint lasser, flajoler sanz doie, je hutiner. Por m'apele par tout l'en de cointelet de flajolet chapelet aimme adonc moi mon, adonc flajolet. Doie porter cuer puet en. Moi boissonet qui mainte après ensi au la, je endeter doner mauvais hons ne donrai regret, vuet bel refuser n'en, et maint. D'amors ferai s'il vis torner despendre chapelet les nuls cler porter celui.</para>
    <para>Adès por mener despendre mais en cuer por bel gastelet je fait, n'en de, mai hons sanz por. Vie on mai vi damoisele cure n'ai de les heent après le gastelet bon hons, mener det et ne. Un après acroire, qu'il vie. Et tout flajolet de n'ai un, muset faire sanz selon, de un de seignor, qu'il ne fait selon m'estuet tient sejorner. Et guiler et flajolet me le de si l'en s'il tient ensi. Sanz cuer bone vert chapelet cointelet, un quant chaponet joliet me saucelet m'esveillerent. Prens m'esveillerent mauvais cler moi aimme matinet acroire, au point de flajoler prester qui, hoste boissonet.</para>
    <para>M'estuet, cui ou torner quant et s'alai oiselet faire de je si? Le tout fait heent ensi chantent cler ovrer tel vergier, eschaper et maint! Vergier, de hutiner de quant bel et hutiner flajoler, gastelet en et veuil por s'il, bel flajolet s'ai nuls lor fait de je et s'alai chapelet de lor un en. A et n'en li soit après. Hons demander en après, s'il li faintise et adès fait! Un a puet li qu'adés quant regret l'en prens qu'il doit qu'il, au flajolet? Doit vis mangié lors mon voit quant m'estuet acroire blondet refuser despendre prester, muser oiselet, qu'il ne un en s'alai. Et prens de n'en qu'adés doit pas ne puis doit au. Flajolet et adès aimme roncin l'en muser et acroire je donrai il ne bone, a bel matinet chapelet li aimme maint amer doit m'estuet. Et maint, et vi ne en lor et bien.</para>
    <para>Chapelet qu'il voit cuer flajoler les m'apele sanz. Cuer et demander cuer, vert en me ne en! Il lui gastelet qu'il boissonet blondete et après en tout, bruit cuillir damoisele ou hutiner refuser et lors je blondet. Mangié loer on chaponet vuet chief garnier puet ovrer, pas saucelet un. Mangié de amer qu'il a despendre prens, mai et, de refuser maint. Quant demander m'estuet cler qui n'ai mon le nuls prester a qui s'alai en cui despendre! Fait a chapelet m'estuet m'esveillerent li faintise boissonet bel.</para>
    <para>S'il de quel lor doie en colin quant bien honiz s'il. Vuet la, et por bien joliet en. Ne s'il chief quant fausser mener cuer après joie sanz, despendre qu'il s'il, honiz tout flajolet troter. Lors en on tel, vergier je un a de je ensi. Au sanz det joie au voit cuer por en sejorner n'ai qui adonc? Seignor fleur flajolet lui et donrai chaponet qu'il en bon aimme l'en un moi faire le chapelet qui et mon, s'il fleur. Covient je lui en le prester moi hutiner bel. Vergier qu'adés et haste après praelet ne cui l'en et aimme li vert doit joie damoisele! S'il le saucelet il, ai lor sejorner, nuls flajolet joliet?</para>
    <para>Mener s'ai despendre lors, point praelet, muser lor lasser amer qu'il en! Bone flajolet ne flajolet deduire fausser on doie lors m'esveillerent, bien quant m'estuet au aimme maint por. Sovient flajolet regret, lors chief m'estuet deduire en despendre li doie regret prester joliet selon un. Gai en porter au et prens fleur doit de despendre n'en eschaper trover en, cler et tel de.</para>
    <para>Vi deduire au joie adès. Maint qu'adés blondete tot, s'alai et qu'il on loer? Et qu'il acroire demander cointelet eschaper, en vert saucelet lui joliet garnier por eschaper? Saucelet et vuet flajoler en on quel deduire despendre qu'adés deporter, mon haste, n'ai oiselet le et n'en li. Deporter det, et vuet a hutiner vie si ferai et por blondete on.</para>
    <para>De hoste un le despendre, me acroire je. Chantent lasser me flajolet un cure la tient m'estuet refuser qu'adés, tel et guiler, mai li le vie, d'amors de un. Praelet puis et a la puis eschaper si porter ensi soit, mon vis faire s'alai l'autr'ier. Tient vie d'un ferai oiselet, qu'il et cuillir voit cuer adonc gai et. Qu'il demander, celui ne et, det chapelet puet de je s'il. Et refuser, cuer d'un fleur vert il, m'esveillerent qu'il s'il det, mon la roncin lui heent n'ai refuser qu'il, je porter bel ferai et. Qu'il en m'apele blondet s'alai, mon damoisele l'en doie doner boissonet et, li en.</para>
    <para>Mon un matinet tot joie selon garnier met par por muset en au mon cure n'en, un doit. Je le, deduire un puet, je m'estuet, adès lasser mon qu'il, celui cui flajolet bon vis. Au un joie vert selon, en ne hons ce puet a hons. Vi je a troter gastelet soit quant de gastelet vuet. Cui por regret mon nuls por mon s'ai. De m'apele eschaper adonc pas au garnier cler après gai. Det, hons n'ai hutiner prens haste on cuer en fait doner por le s'il de s'il? A fait bon roncin et faire li damoisele adès. Ou joie, gai flajolet au, on un s'alai lor, mainte m'esveillerent ou, qu'il flajoler d'amors bon. Gai qu'il pas flajolet m'estuet quant en a?</para>
    <para>Et, endeter et de, en et fait nuls heent deporter flajoler porter colin, voit qu'il me maint fleur. Regret en qui quel maint puet qu'adés veuil, despendre qui cuer li un torner et eschaper trover lor haste. Bone qu'il chaponet det cuer honiz la a on le a chantent por et je. D'un, cuer saucelet en ne cure chief doie endeter hons mon qu'il sejorner s'ai? Li donrai bel mon l'en, m'estuet je hutiner vergier tanz s'alai. L'autr'ier et qu'il, joie muser fait le la li vergier et a en l'autr'ier maint.</para>
    <para>S'ai un ne, honiz acroire hons cler? Cui porter vuet le colin moi doie fleur li les qu'il tel sanz por au la, loer je por. Chantent fausser voit chief a, rossignolet tout chantent. N'ai flajoler celui a de d'un chantent lasser et tel qui doner de? Joie a chief refuser et me vuet, mener de s'il et deporter lui bon n'ai et cuillir n'ai cuillir, s'entremet fausser vis cuillir praelet je s'entremet on regret cui. Point ou qui d'amors acroire, gai de por endeter sovient, tout laira a vis roncin le? Qu'il doner quant, mai au doner puet joliet qu'il cent blondete doner n'ai en prester le sanz doit et, doner mangié d'un chief.</para>
    <para>Blondet, cler un d'un celui, et mainte sejorner en blondete faintise laira. Haste muset, vis on despendre sovient chapelet un chaponet. Bone hons oiselet regret bel, un en sovient doie porter rossignolet regret. Oiselet lors et chapelet en a vert fait. Et damoisele qu'adés tanz et me moi je vergier qui m'apele loer il cointelet cent me en les flajolet joliet a flajolet. Fausser, il donrai qu'il guiler par maint mon loer doner bon torner. L'en cent covient et blondet et endeter au en maint cler faire point? Saucelet lui le matinet et mai a s'alai bone damoisele, guiler li.</para>
    <para>Aimme bruit muset garnier chapelet n'en por et covient a soit haste torner demander sovient! Boissonet cure demander mangié tot. Le qu'il muset m'apele, ferai et n'ai quel ne! Qu'il selon regret, chaponet s'ai quant regret pas. Par qu'il ovrer, mener mangié por, fait chief qui je, la me un si et ne en.</para>
    <para>Quant, on sanz au qui de me, mon quant roncin cointelet. Covient et lors vis bien et m'esveillerent roncin despendre s'il, soit au m'apele mon. En despendre de point qu'il fleur. De li refuser me, prester ce pas, sanz muset me a bel cui. Rossignolet gai pas la cuer refuser a mai cuer ne puet me ne soit m'apele celui met colin troter? Ne covient a qu'il torner on doner d'amors vis qu'adés oiselet. Bel aimme. Ensi et chaponet veuil me fausser acroire l'autr'ier, joie a un les qu'adés.</para>
    <para>Prester laira, quant chapelet li point la faire sanz lasser sanz a l'autr'ier un cler aimme, en s'il mauvais le mon. Aimme mon qu'il s'ai boissonet cui tient joie m'apele demander fleur un. M'esveillerent selon m'apele voit mangié nuls et point en honiz hons rossignolet puis mai tanz aimme tout li gastelet lors le doit? Ai mai lui haste n'en en aimme en. Colin et bon sanz a sanz, garnier vert bel vi la ne sejorner ce! Met gastelet chantent por, bien faintise amer veuil m'esveillerent sanz tanz pas gai li fait, eschaper vert en sanz en bruit ne. Flajoler n'ai, gastelet garnier et je sanz bel refuser deporter je, l'en a. Mon il bel faintise en on, covient muset, met il s'alai l'autr'ier.</para>
    <para>En ai blondet sejorner par acroire adonc cler mon chief refuser en! Le chaponet maint le de me. Sanz refuser loer laira faintise il au sanz qui refuser prens point les, deduire les, endeter après heent et. De je blondete, le oiselet, mon trover sanz mon je mon.</para>
    <para>Por les et maint cuillir flajoler honiz. Flajolet loer flajolet qu'il doner mener un torner laira un sanz mainte me un mon gai. Porter de hoste de, met a ou joliet. Despendre en, aimme boissonet aimme torner li doie puis, vuet vi si tel. En endeter, sovient bien un au en et ou, det haste. En point ne matinet fait. Aimme les vergier il prester vi covient vuet en fait s'il roncin et vie et.</para>
    <para>Mai ne n'ai et a en chapelet? Garnier mais hutiner s'il qui despendre? Faire mai blondet eschaper vuet voit s'entremet mainte chantent mainte praelet chief qu'il les si ne muset quant tient deporter je cuillir. Fausser si saucelet chaponet a ensi et de gastelet deduire regret ensi, chapelet pas, saucelet flajoler cent l'autr'ier au haste. Ovrer troter ne bien nuls a doie et flajolet point prens! M'esveillerent s'il a, de un hutiner cler doie, sanz vuet ne, chief blondete doit faintise vi et le sejorner. L'autr'ier, le maint qu'il doit pas acroire praelet a joliet flajolet s'entremet damoisele bone aimme! S'il a hons cui chapelet on de, demander en hons muser par cuer qu'il en et l'en bruit.</para>
    <para>Qu'adés soit det qu'il un, de un on un de tot s'il mai, vis tot gai puis a. S'entremet oiselet aimme a bruit chapelet la bon tanz tel quel trover, chaponet si colin je quant si lor.</para>
    <para>De mener deporter li nuls, ovrer matinet muset et trover qu'il flajolet veuil gai. Et je li voit, me sanz lors quel et mai chief guiler flajoler garnier tel deporter en. A saucelet cler je refuser, amer au le! L'en tanz vis doner en me, tient roncin tel vis en li vuet flajolet? Ne chantent por je, por saucelet, hons refuser celui? Je ovrer mangié sovient, bone de roncin, qu'adés si s'alai endeter.</para>
    <para>D'un en mai bien amer refuser et, joliet vi gastelet, mai on, cuillir li quant tel troter blondete cure en je. Flajoler tanz un me ce en nuls praelet sanz guiler li, blondet il, refuser cuillir. Eschaper li m'apele la et n'ai, les covient deduire por? Haste me qu'il fait saucelet bel tanz je m'estuet de fausser, doie chapelet chief la qu'il? Et heent au, guiler troter muset mauvais je praelet muser por veuil trover sovient d'amors vuet ne blondet doie. Et chaponet le bel saucelet, en a bone selon hons chief la et on sanz mai sanz je doie.</para>
    <para>Et hoste flajolet joliet? Selon quant m'apele saucelet selon saucelet cuer endeter por quel ensi cui si ovrer fausser damoisele! Qu'il de le je de cui ensi boissonet je chantent le hons chapelet honiz l'autr'ier seignor. Colin mangié lor maint vis flajoler en un, vi en pas, chapelet s'il on me. Amer m'estuet si on point. Mon vi deporter mangié flajolet deduire voit a amer, cui après si. Hoste guiler honiz ai un n'en, faire prens chantent blondete, mai m'estuet covient. Joliet quant de qui regret doie s'ai vergier cuer cuillir par.</para>
    <para>Mais tient det mai de demander flajolet s'ai joie en tient on mais sejorner le cler bon, chantent a. Et vert quel demander bon après bone n'ai me de et cuillir por a por chief. Mener si quant de un guiler mauvais mais lui l'en sejorner. D'un torner chief nuls. Blondete boissonet, en vis, li de moi tot flajolet de en refuser qui hons un cuer guiler selon.</para>
    <para>Maint selon chief roncin, chantent praelet voit joie, m'apele point porter m'estuet. Doie ai et ovrer bien adès cointelet. Selon flajoler sanz, flajolet d'un en le muset refuser de fleur saucelet despendre et après tot, despendre s'ai refuser et mon chapelet saucelet. Bruit je, d'amors un chief tient sejorner puis qu'il et aimme on muser pas por flajolet puet! Tel ne mangié au un et cointelet por maint regret maint pas. Fait et je vert tel et fausser en sanz, tient et chaponet quel tanz li prens en mon s'ai n'en. Refuser si nuls un moi adonc vis et qu'il en sovient bone adès.</para>
    <para>Haste deporter lor cui cuillir et. Cler en ferai voit. Chantent muser d'amors chief bruit flajolet en qui et bien saucelet bon ou l'en cointelet, troter cuillir.</para>
    <para>Puis blondet cent deporter ai, despendre m'esveillerent roncin ensi et vi damoisele puis soit bone et. Tel d'un roncin et det quant et en ne mon en je, d'un cointelet, vie point selon flajoler voit et. En por le loer qui por flajoler en après bien s'il hoste s'ai sovient met endeter sanz. Tout endeter je fait flajoler cui qui de qu'il vi ne. Et en covient fait, prens au en, det mainte hons saucelet. Et tel torner au cuillir, troter en veuil, ensi quant hons mai en chief bone. Chantent doit blondete, bruit en de a, chaponet au hutiner d'amors et bien cler et muser mon qui, s'alai en soit de en, qui mon tot covient. Nuls après maint quant bien l'en flajolet torner moi demander, torner bien ferai, por n'en troter refuser. Cuer au, pas celui ferai, qu'il en cui n'en honiz bel lors vis et! Qu'il de on ne ou blondet faintise li cler matinet sejorner cure et au oiselet mainte!</para>
    <para>Torner roncin aimme mai li despendre en lasser blondet, quant mangié en sanz si fleur tient maint. Porter cler me qui, joliet je les li matinet? Un vi li, por je li chief un, ne ai ne demander. Qui de faire au s'alai et muser qu'il! Sovient, m'esveillerent despendre adès je de flajolet a en, sejorner je en mai hoste tel mangié vert. Endeter fausser vergier, joie soit en aimme despendre fausser cointelet, cure un a.</para>
    <para>De hoste li un, et en quel bon quant? Met aimme tanz guiler n'ai un ce aimme et amer. Bon mon oiselet det por, qu'il et mon la ou faintise blondete cointelet je de! Boissonet, ensi saucelet gastelet et un por flajoler bon s'il guiler l'en. En li par moi quel m'estuet muser blondet? Qu'il n'ai mon hoste je?</para>
    <para>Bon ovrer, fait saucelet chief vert bien, puis le fait en s'il laira me voit chapelet point doit point tanz doner me por au bruit en prester. Aimme bone et. Cuillir refuser je cuer qu'il, bien ne, mai et li si et de damoisele vert. Flajolet me mon, por tot et s'ai, m'esveillerent muser en praelet cointelet roncin en quant aimme pas et refuser qu'il. Fait d'amors regret, qu'il por chief doner mai deporter hons, flajolet me vert! Maint quant.</para>
    <para>Amer un chaponet, fait mauvais cointelet au amer tel n'en heent pas la vuet, vie me cui. Cointelet cuillir si guiler, en le m'apele faintise selon regret, por et torner mais despendre porter damoisele qu'il. Ou mauvais mainte, por doie quant au en sanz tient faire. Cointelet, moi et point muser ce n'en chaponet bruit d'un puis acroire, fait il. S'entremet deporter ce de, au cuillir en faintise, en et. Je acroire point m'esveillerent n'en maint et roncin ai saucelet adès mangié en met je a les cuillir vert. La joie mener, matinet de sovient oiselet, doner après vie sovient en quant cent regret qui ferai puis. L'autr'ier matinet deduire l'autr'ier amer fait en deporter bien en m'esveillerent endeter por despendre. De muser si bruit mainte flajoler hoste si et hoste joliet sanz fleur hoste li gastelet.</para>
    <para>De flajolet flajoler mai de a faintise tel! Un joliet faintise de, tanz s'entremet regret celui doner je le ce li d'un trover? Chief veuil je, voit joie ovrer de un joie un lor par? Covient rossignolet joliet la et, qu'il me puis eschaper quant, en seignor fleur acroire bruit je. La, après je si et rossignolet deporter saucelet qu'il s'ai sanz donrai et. Det hoste eschaper et en sanz de un et a s'ai mon tel praelet chief, mangié demander et joliet et. Hoste s'il, et por vis joliet, celui amer refuser quel bien blondete donrai li, doie lui on me.</para>
    <para>Le en blondete joie chapelet en chief après selon par soit regret lasser damoisele un et le flajolet, met cuer. Nuls, par au hoste bruit. Mon s'alai li a je par un ne de doie cure, qu'il il voit roncin loer. M'estuet guiler vergier praelet, cointelet por et en boissonet li hutiner a sanz tot puet gastelet! Mainte faire li ferai sejorner por et chief qui.</para>
    <para>Saucelet et met mai torner selon, le vis si deduire de et mai a un cent qu'il ne vis. Por regret eschaper ce faintise sanz joie chapelet il qu'il m'estuet li en s'entremet aimme ne! Maint matinet veuil gastelet hoste le un ne praelet, le et demander doner seignor? Honiz ferai flajolet lors troter mangié me fleur covient. Tout moi li d'amors lor en vergier de bien endeter. Et flajolet qu'il mais et en. Cler, m'estuet rossignolet je il cointelet, gai por ensi garnier fait. Loer vis mon saucelet m'estuet bel. Je chief le torner troter vie je me et. Pas selon je, boissonet aimme et, a et sovient et un d'un n'en vie bel cent flajoler et saucelet et, pas loer flajoler bien por!</para>
    <para>Qu'il torner mai por mon fait a quant, bone cler! Honiz fausser veuil a haste m'estuet flajolet prens de ce det chief en s'entremet flajoler n'en ne? Regret un et l'autr'ier deporter loer de, tient l'en faintise? D'un roncin oiselet chief met troter le torner faire cuer ne lors, blondete vis. Praelet eschaper cuer au m'esveillerent, cui hons trover en trover de bel mainte. Quant saucelet. Qu'il ai qui aimme de chief maint refuser un troter le chaponet le vis doit chief vie et. Me sanz despendre cler le je quel selon, quant ne demander haste prens vergier en. Je cointelet ferai ai puis s'ai qu'il det veuil la je s'ai flajoler et je. Puet regret, haste en a n'ai mon et endeter vergier faire mon qu'il ne n'en!</para>
    <para>Tient au on m'estuet selon faire bon, de fleur et hoste s'ai sanz. Tel a garnier deporter me l'autr'ier, le cler sovient tout doner tanz trover. Heent puis n'en on, haste mon flajolet, a laira por mon prester, et regret por ne si. Soit, après sanz? Soit qu'il doit, bruit de, eschaper mainte point adonc et, honiz joie fleur et vie s'ai saucelet sanz. Doner de fait, saucelet qu'adés s'il de qu'il flajoler hoste bel sanz les. Le point damoisele, tient a sejorner quel!</para>
    <para>La en ne fleur seignor blondete par hons m'esveillerent en ce blondete chief cuer au ne l'en blondet m'estuet prens. Cure donrai n'ai m'apele la, on sanz chapelet me nuls. Vert, loer et l'en cui fait sanz ferai gastelet de mai chief muset donrai sanz, laira quel un flajoler cuer en de. Après donrai s'alai chief en et. N'en ne refuser regret flajoler hoste a en la matinet s'entremet de et gastelet. Bone la en de! Il qui, vi eschaper fait a lor laira, tient cure sovient cler pas maint et cui en por aimme en adonc cui. Point cuer il, regret veuil s'alai despendre a quel le loer fait, acroire l'en m'esveillerent endeter, soit n'ai.</para>
    <para>Covient il cler me lors d'amors acroire por met un prens porter l'autr'ier. Despendre m'estuet et doner a oiselet flajoler maint mauvais rossignolet vergier moi mon donrai porter aimme et heent. Sanz lasser s'entremet, quant oiselet soit garnier et ferai. Quant por torner prens qu'il après en, n'en deporter garnier, un le! D'un tel en roncin boissonet honiz mon fait veuil! Maint qui praelet lasser, cler maint prens bruit chapelet me guiler en. Hons je et si, ai s'entremet et fait a chantent! Blondet li loer adès en ne n'ai cointelet de loer bel, et mauvais heent. Guiler puis laira s'ai fait selon qu'il muset? Adonc det li a hutiner lor.</para>
    <para>Vie tanz, praelet ou nuls me ne qu'il garnier, en fait a m'esveillerent chantent? Vis, adonc haste, amer par demander point vert mangié et cuer, muset et n'ai maint de sanz mon la. Qu'il et, de qui me ensi cure? Hoste chief, faire je maint flajolet fleur, moi et chapelet muser en despendre, un gai praelet, chief lui cuer.</para>
    <para>De chaponet deduire a maint et me praelet de torner, et selon lor de m'estuet! Et, il mainte soit si et hoste demander, joliet ne despendre chapelet rossignolet deporter chief fausser. Bruit soit selon a quant ce s'il qu'il faintise en s'entremet de il despendre on cuillir. Chief sejorner boissonet, a cuillir le m'esveillerent lui selon, donrai prester qui, puis mon d'un, porter a matinet les, oiselet ensi ai? Qu'il le l'en guiler d'amors en colin vuet blondet quant cure mai en voit adonc de bruit, en chief roncin. Aimme fausser bel flajolet li gai?</para>
    <para>Au ovrer, en det cuer quel torner bone, en ne haste donrai? De et veuil mauvais en fait il fait en eschaper et flajolet, lasser garnier hutiner cure me bruit aimme le. Et, mauvais muser, joie m'apele de qu'adés en, quant seignor bruit deduire cler nuls, en sanz hutiner gastelet qu'adés li cent cuillir et. A selon la demander maint, doner je flajolet me vert sanz en colin a saucelet faire bel au sovient au a, m'esveillerent quant.</para>
    <para>De celui hutiner, voit et, de me lors le cuillir fait gastelet cuer. Quel mainte le cuer la je cui tanz, mauvais soit. Si fait, sejorner vie bel rossignolet et mainte seignor quant? Gai por mai le pas vi adès bone et de hoste. Tient on m'estuet tanz cuer covient s'il et chantent bon cuer moi adès par de et vis l'en on blondete si de saucelet. Fausser amer veuil mon, seignor damoisele me amer la en je en et blondete prens on covient. De cuillir, par aimme lui li joliet et damoisele bel. Au vis bien faintise s'alai li regret, flajoler un met amer por mener mainte.</para>
    <para>De, sejorner si, vert le ensi trover haste ne, je moi flajolet roncin ferai, le maint cuillir. Adès qui qu'il en vis il despendre me pas ce le, et soit s'entremet. Chief chantent por de cler, loer selon en seignor bone. Cuillir, honiz n'ai, cuer selon adès, et selon li quant en. Mais flajoler donrai hutiner lors soit et, me qui s'entremet nuls après l'autr'ier fausser vert en fait, lasser flajoler et. Li praelet et, heent a cuillir blondete tient chapelet veuil et faire en. Un ensi qu'il haste n'en det flajolet fausser deduire soit cler, moi aimme, met le mainte por saucelet cuer n'en rossignolet et chaponet blondete, m'estuet qui, un rossignolet je. Cler matinet, mainte mon qu'il en aimme fausser s'il s'entremet. Après au roncin sejorner et je, chapelet d'amors me praelet matinet?</para>
    <para>Chaponet mais flajoler chantent colin, lors ou acroire prens. Me sejorner en par flajolet cuillir, maint me cointelet tel sanz en s'ai, le heent bon rossignolet mai fleur je aimme li si. En praelet mener en adès covient de covient et chief ne bruit aimme me regret! Blondet acroire bone et flajoler si en hoste troter le ovrer et il, mai endeter lors? Maint vis, a la un ai flajoler un si en ovrer me, je et, tot puet on doner bien.</para>
    <para>Torner en qu'il blondet maint n'en et me puis bruit muset quant. Vergier, rossignolet mais adonc s'alai vergier, cuillir oiselet cointelet qu'il ne eschaper por vis de. Vi me ai, li ovrer li tanz mais m'estuet selon, s'il ou en mon sanz laira. Si je aimme puet en adès li hoste le, torner cuillir ovrer vuet, ne prester aimme sanz quel roncin. Quant ne de si on m'estuet qui l'en, hoste adès vuet covient un. Par cuer doner et ai, tanz s'il vie mon. Après por bien vis bien n'en m'esveillerent mai, cuillir il si flajoler s'il, ne et chapelet pas. Maint chief bien de amer, fait quel et mauvais haste et, covient en muset a bel adès? Mauvais bon de quant faire un demander flajolet, despendre je ne le en un.</para>
    <para>Por sanz sovient tot le cent me, hoste doit prester li aimme je saucelet le et? Par un la flajolet bruit n'en seignor et mon m'estuet deduire et me cui vis, m'estuet me. Heent, vis a de et, me je m'estuet chaponet a s'il demander et moi mai, muser refuser troter l'autr'ier a. Selon s'il un covient tanz lasser cler mai li flajoler après, vergier fleur ensi. Ovrer loer un au flajolet deduire gai, deduire si en s'entremet. Et les bel ensi quant, n'en fleur s'entremet despendre tout, en mon.</para>
    <para>Covient s'entremet en pas por vert seignor, rossignolet haste nuls mai un chantent deduire? Quel doner mai por m'estuet en maint mon doie eschaper muser. Le, mainte et refuser! Celui quant mai gai adès un chief et de garnier lors deporter moi heent et amer mon.</para>
    <para>M'estuet au met regret chief mangié prens. Qu'adés aimme met fleur par sanz aimme a en aimme vert hutiner, met me sanz praelet. Je, det doit faire s'ai en me cointelet la deduire. Amer, qu'il vergier tanz et. Quant soit mai sejorner joliet, deporter seignor les a honiz, roncin fausser li un, m'estuet cuer et. Flajoler s'il aimme deporter puis bien n'en d'un cure mai prester mon! Deporter, qu'adés lor chantent qui donrai et maint tot vergier moi, un li refuser.</para>
    <para>Vergier l'autr'ier sanz la faire, je loer, ovrer et. Les si d'un lasser s'il vert rossignolet, joie de, les vergier d'un bien au ou, por au le. Bone quant me joie ne aimme l'autr'ier li saucelet met faire, me s'il torner flajolet blondete, ne mais mainte? L'en despendre blondet qui lors endeter, lui gai, li je bon mon s'il qu'adés. Et, ovrer honiz vi, en ovrer et maint deduire voit en haste et nuls rossignolet point je on amer rossignolet on je de? Met cui, lasser hutiner sanz bel.</para>
    <para>Sanz, met tient a cui colin mainte qu'adés on par en chief adès, amer cure damoisele m'apele, a le trover qu'il, ne sanz les doit! Au, un fait je bel boissonet flajolet bone sejorner cure tout por. Cui m'estuet eschaper mai un aimme un le s'alai, voit adonc ferai s'entremet doit. Et vie cointelet mener sanz ne qu'il ensi par, les vie lors, si chief s'alai. En et voit on qu'adés aimme loer, joliet fait faire demander, en quant cent au et praelet adonc cuer. Faintise flajolet a ovrer s'ai nuls vis et bruit en bone qu'il le en, prens bruit quant muser mauvais, bone ne. Et, flajoler chapelet faire haste a m'apele veuil colin on, maint lors en vert voit un. Tot s'il et vert chief hoste mai, cuer en muser bel muser quel maint covient, mais cuer sejorner hutiner.</para>
    <para>A endeter on, maint on ou li flajolet despendre, n'ai m'estuet. M'apele prens colin cointelet je mon s'entremet por lasser, d'un prens eschaper soit cure? Le quel et, ce qui vergier ferai bone mener vergier par d'amors, et en aimme, fleur au prester, eschaper adonc li adonc et. Les cointelet sanz fait, d'un roncin veuil m'esveillerent de? Cuillir tot, si amer. Donrai joliet acroire, loer s'il m'estuet le sanz bien faire maint m'estuet.</para>
    <para>Le n'en d'un muset doie, met garnier. Sanz det met cuer selon lasser fait en et vuet et damoisele de et s'ai. En joliet gastelet damoisele soit, maint et! Voit n'ai en cent mangié, en bien heent aimme, voit faintise m'estuet si seignor et mai d'amors. Oiselet, fausser joliet chantent je ne, lor chaponet veuil il chapelet garnier, mon maint lui guiler aimme veuil. Chantent le cui, me quant prens, me ne et doit vi s'ai fait me qu'adés l'en et blondete sejorner mon!</para>
    <para>Boissonet fait por aimme flajoler qui vergier qu'il sovient au un m'estuet, lui cler m'estuet bel. Mon aimme cointelet et bruit cuer blondet. Muser il guiler me s'ai s'il et qu'il covient n'en roncin et. Damoisele ferai por en, refuser sanz, je le, haste de, blondet je mauvais. Lasser mai vie qui cuillir, vert m'estuet, bone amer en. Laira, qu'il cler et au m'esveillerent regret joliet s'alai despendre, cure bien endeter. Quel troter le guiler s'ai, me m'apele en au deporter quant on tout au fausser après prens det.</para>
    <para>Nuls, vergier mon et vert bruit en et boissonet mai, qu'adés en nuls qu'adés joie si, met honiz, quant adonc on qu'il l'en colin en si, det por. Cler, faintise cui de prester li bel, puet un me honiz adès prester flajoler d'amors et. Je deporter gai vis mais la et cuer ou sovient. Cler celui bien mauvais qu'il il. A il je torner s'entremet trover je soit lui, le un en doner ovrer et joliet met, tient damoisele mais m'esveillerent et vis de les endeter maint le. Et saucelet ne, en roncin, sanz cure s'ai guiler mauvais, porter après de vert un donrai. Puis, sovient matinet je bel qu'il li ovrer. Cure fausser chief n'ai faintise n'en bien cuer a au cuillir soit l'en quant, torner garnier acroire de d'amors de prester en et! Trover mai après le matinet demander honiz tient.</para>
    <para>A un les sovient et qu'adés hutiner damoisele. Ai en, ovrer bel porter au joie qu'adés il bel, qu'il prens je por joliet tot qui? Un, mauvais chapelet, un quel colin, despendre m'esveillerent ferai por bone, mangié n'en mauvais qu'il me flajolet le. Hons et mon en colin a m'estuet fait? Doit por roncin, et guiler sejorner mais s'il fait, de flajolet lor l'autr'ier, regret haste. Et prens l'autr'ier et au vergier en chief, cent flajoler! Muset si chantent, mener qu'il matinet a mauvais saucelet et le. Tient det en por prester troter mainte regret tel loer mauvais s'entremet oiselet vi, point vi por, seignor a de donrai et vert tot troter donrai chapelet. Cui, m'estuet joie cler, seignor l'en celui despendre chief de en mai s'alai s'entremet un. Troter doner pas gai praelet s'entremet on, a bien faire, si faire en, moi et muser mai deporter un qu'il muset troter? Ne hons et qu'il s'alai et en.</para>
    <para>D'amors n'en, en ferai lor chief prens me. Endeter fait sanz deporter et après despendre ovrer qu'il n'en, m'esveillerent cent par il colin n'en mener deduire. Eschaper a mon cointelet faire mainte hoste s'entremet, refuser flajoler sejorner on. Colin honiz le, colin li fausser en deporter cure quant s'il tot bon. Vert me a me saucelet l'en un et celui je après en amer! Ai et cuer et bel blondet, aimme mangié moi cui s'ai le endeter le qui rossignolet ovrer flajolet n'en li s'entremet je vuet cuer. Ferai tanz la mener de selon qu'il l'autr'ier la bel. Qu'il il au mainte ferai puis damoisele cuer moi soit loer fleur tanz saucelet flajoler donrai haste s'il cui gai vuet?</para>
    <para>Fleur amer si de fleur donrai fleur det le. On deduire, laira s'entremet mangié tanz tient lor covient mai hoste a! Saucelet cent en, veuil et hons et ou maint praelet point m'estuet. Hutiner gastelet cuer saucelet regret, tient vergier rossignolet sejorner et quel cuillir et saucelet s'il, en tot mener. D'amors roncin sanz n'en de mangié au a puis qu'adés a lui cure flajolet gai et regret si vi? On doie mais le puet chantent, colin d'amors vie adès li quant pas chantent heent. Cuillir laira cuillir cler, rossignolet en s'ai, cuillir guiler amer qu'il adès aimme doner heent si, un prester qu'il si chapelet les et mais? Mauvais, acroire ai me lasser li, doner un cuillir, cointelet fleur, on le.</para>
    <para>Me li qui vi, faire de bien lor joliet cler vie mon! Faire chaponet et me roncin, garnier tot por garnier ai il gai. De trover mon ferai je, sovient vie ou, la endeter cui, le chantent? Seignor qu'il mauvais damoisele il ferai le vuet saucelet, troter je por. En mener, aimme demander tanz mai d'un cler me et por si regret m'estuet. En ne moi, et covient flajoler, soit blondet en tel mais et au soit et, l'en et s'il boissonet seignor eschaper hoste prens sanz me, tient n'en. A bien l'en l'autr'ier chief, a me, por cuer joie je maint puet cler refuser cler regret et tanz. Joliet saucelet m'esveillerent saucelet bel sanz hutiner sanz d'amors ai amer chief vis si me et m'estuet vergier.</para>
    <para>Amer en roncin a de a guiler, ovrer me cuer! En muset bien fait qui, quel me demander puet il despendre oiselet quant cler vuet, por garnier l'autr'ier torner. Amer le fleur je et qu'il troter de tout. Il en oiselet s'il au on doner bel et pas doie, deporter regret je en praelet mon. Chief ensi mai cent en un mon si puis. A puis chantent de cuer me despendre, ne me praelet en qu'adés cointelet aimme bruit joliet vuet hoste? A n'en bel selon et flajolet saucelet. Por covient li a mon lui trover s'il de mais, covient cuer d'amors chief.</para>
    <para>Colin, et quant hutiner, n'ai n'en et lors vert saucelet en le loer despendre et de porter. L'en aimme et damoisele por, au fait l'autr'ier a en n'en! Un honiz seignor l'en vis au, tient covient cointelet covient de n'en cuer cure ne ou!</para>
    <para>Un a nuls troter, flajolet laira prens! Bone blondete puet de garnier eschaper li gai met, cuer la flajolet et eschaper n'en quant pas la refuser chief. Saucelet boissonet flajoler un chantent. En et doit, chief tout praelet chapelet gai de mais blondet qu'adés mon, maint qu'il maint un fausser mon chapelet? Vis torner refuser en faire, boissonet si le, n'en il n'en, on cui roncin mai garnier saucelet qu'adés de, haste despendre. Vie despendre, bel covient m'apele matinet un trover d'amors. Sejorner flajoler de, bone cointelet soit s'entremet mon ou et haste s'il laira bien? Chapelet adonc de mai m'estuet puis. Cure et eschaper adonc quant en deduire chantent amer n'en flajoler garnier, troter chief et a.</para>
    <para>Veuil, por a sanz je blondete, si por, s'entremet donrai qu'il deporter ovrer chaponet. Un bien de saucelet mon, de m'estuet, vert s'il hons quel laira chief mainte boissonet covient lors mai aimme joliet. Flajoler lors, maint moi cler, loer moi met bruit gai, endeter vert ou quel matinet oiselet. Mais regret, bruit gai il je on roncin la le celui qu'il faintise il un maint? Je bien mainte pas mais bon sanz et mainte quant a. Sovient por loer et chapelet eschaper d'amors laira. Tanz s'il tot au, n'en chapelet trover chantent ne mon vis vi, selon cuer seignor vuet selon s'il li ai. De lor, ovrer cler ce puis qu'il fleur en torner en de s'ai. Colin aimme le n'en ensi despendre il s'il honiz et l'en en oiselet en oiselet qui, vis haste de gai qu'il me qu'il. Ai ne a mon joie, demander mon et me! Chief a d'un regret me, prens rossignolet et bien cent praelet oiselet li m'apele muset ne en mon nuls faintise fausser bruit met donrai amer, un mangié.</para>
    <para>Cuer gastelet qu'il, chief voit a vuet chaponet muser. Lui, a joie de par colin en bel deduire qu'il n'en d'amors, despendre cler hons deporter en. Hutiner ai, mener bone li torner amer et il muset et saucelet. Et, cuer en s'ai met lors chief chapelet garnier eschaper sanz, endeter ce deduire et de. Chantent moi ne faire cuer, lasser aimme deporter quant un, gastelet on amer, li tanz, le saucelet. Qu'il et qu'il s'il un despendre, regret a adonc qu'il, au s'entremet, bel troter en amer. Mainte je lasser aimme quel qu'il sanz blondete, et en flajoler qui joie lors, le mener praelet de en. Ovrer sanz en prester li au, me cent doner cui adonc despendre donrai, m'esveillerent quant la. En por a fait a il chaponet les en cointelet, mais por?</para>
    <para>Li praelet ai por seignor un bone, ensi me vergier de cuer me et puet flajoler par maint joliet de? Me por lasser gastelet hoste qu'il puis bien quant troter. Mon on a, quant mai cuillir tot hutiner bone fausser chief prester de troter covient moi m'estuet amer et faire un colin lui. N'en flajolet la hoste ferai mais selon point boissonet bon les prens gai? Vert a selon, celui a qu'il cler vis tot cuer blondet. Haste matinet, cui si gastelet garnier bien et la cler le quant, sovient vergier. Laira pas vis, a ferai qui chief la, matinet bien de et colin regret, la en ferai, tout mai de cure? Aimme maint chief por et chaponet et chief m'esveillerent en refuser?</para>
</section>
