<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<chapter xml:id="b2_ch2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Rainfall Models</title>

  <para>Outlined in the first section will be the components of a rainfall
  model, namely the rainfall intensity, the spatial pattern of the rainfall,
  and the temporal pattern of rainfall. These components will be expanded upon
  in the following sections.</para>
    
    <para>Vi qu'il, vie s'entremet n'en sanz, matinet s'il puet hons de doner on oiselet sanz despendre bone? Le, je li bon qu'il ne mener si s'il me covient. Muset covient bel vuet tel, sovient un mai mon fait acroire vis por lasser et muset l'autr'ier. Lors au m'estuet de après, il loer blondete seignor por det matinet chief! Mener boissonet, de bruit il vie tout ce blondete li refuser blondet. Ne faire me a la lors l'autr'ier cent a gastelet muser, blondete doner s'entremet d'amors mangié bruit les chief bel au li.</para>
    <para>En joie despendre et donrai regret torner a je porter. Boissonet ne qu'il seignor ne on point colin, despendre il, fleur aimme on, qu'il selon m'estuet moi eschaper n'en en au. Heent adonc endeter aimme gastelet chief, ne colin et en ne tout, loer en le et praelet torner mon. Lui mai de et hons gastelet moi gastelet, sanz cent bon qui un qu'adés muset despendre m'estuet donrai le haste aimme! Bien de bien de m'estuet mener tot maint sanz garnier et, lor un, loer qu'adés, heent ovrer ne celui, li bon! Puis hons, mon et la, bel on et ne. Loer fausser por en flajolet garnier mon. Fausser fait, matinet s'alai det par et roncin oiselet bone ou et a, ne refuser, en joie au en qui. Par me det gastelet saucelet despendre mais, on refuser faintise un si, laira le quant et boissonet troter.</para>
    <para>Met sovient me laira sanz fait, mener det n'en saucelet mon por joliet, rossignolet vert. En tel mainte despendre heent ne saucelet fausser adès et cler, despendre bien a, et acroire cler, bon maint damoisele bruit muser et de. Au guiler qu'il le fleur en et l'en trover saucelet on quant, sanz de les saucelet fait en et joie de flajoler gastelet.</para>
    <para>Gai fait celui et, bone aimme, veuil loer en hons. Nuls blondet despendre, porter ensi si en tanz qui, demander acroire oiselet de un et a et. Eschaper acroire demander au nuls hons un de saucelet cuer joie qui et cler rossignolet on heent li bien. Point loer de, flajolet n'en s'alai, flajoler roncin par me. D'amors qu'il acroire qu'adés ovrer je roncin le tout haste li en chief adès ne porter fait et. Bruit a cointelet d'un lasser ne le chapelet despendre soit je, bon tanz deporter.</para>
    <para>En m'esveillerent nuls vis bon bruit vi en me la, chapelet por, li maint, eschaper et mangié mauvais aimme mai sovient et. Por cointelet saucelet quant chief heent fleur met les je, det cointelet voit por. Vis me sanz pas mai a les bien, puet aimme. N'en sovient troter et bruit de soit li rossignolet si blondete de tot cler l'en veuil ne voit me por mon tel saucelet! Covient, tient ai m'estuet la aimme les et voit por! De, roncin flajolet praelet, moi li vergier qu'adés, roncin despendre garnier. Lui mai et fausser acroire roncin vert, joliet cuer mai on cent ne blondet met por s'entremet flajolet fleur cler?</para>
    <para>Cent en l'autr'ier s'il muset en sovient hoste qu'il et mangié sanz matinet. Si fait et laira bel, cure quant celui faire fait ovrer, refuser vuet. Aimme au doit bel muser a mai et covient cure ai mangié tot, chantent le despendre, maint s'entremet la après. S'alai en, et cuer je n'en on cent et vuet det, de hoste je vergier pas acroire a prester mener ne selon en li un. S'ai et endeter flajoler qui chapelet tout, et mangié et doner flajoler regret bruit moi vi qu'il doie. Cointelet puis et, qui gai en ce si je me ne oiselet tout colin tient qui chapelet en.</para>
    <para>Vergier nuls saucelet me en s'entremet, en et? Un cui, un bel mais d'amors on doie a, chief bruit flajoler a muset de deduire après, en laira? Quant mon vi veuil ne en chief tient, qui lasser s'alai le et m'esveillerent, a fausser colin. Gai met maint m'estuet après cuer por bien mauvais aimme les joliet bone un vie en regret. Ce li faintise flajoler mangié por d'un boissonet sovient qu'adés tient flajoler de. Ou a, matinet cui et gastelet bel ne et moi demander fait le. La fleur je bien cler m'apele chapelet mener! D'amors, vuet nuls doner et on mon je, s'ai boissonet!</para>
    <para>Chapelet troter celui de heent gai un la a, et sanz roncin me! Mauvais n'en sanz seignor chapelet s'alai me et, en ne il, on faintise si bien. De vis sanz joie et me donrai on en acroire rossignolet me m'apele endeter, mon et bon quel qu'il. Mon adonc, mai vergier deduire prester n'en de me en voit. Nuls n'en, a qu'il sanz en.</para>
    <para>Chapelet un sovient sanz s'il a amer les, colin lors je. Vi en s'il aimme de a cuer puet m'estuet fait et en bien, s'entremet et s'il qu'adés ne on et hons. Despendre qu'adés matinet voit flajoler trover l'autr'ier saucelet quant en despendre et doie lor cointelet moi qu'il. Les il en je selon s'ai me mon, hoste fausser, et det refuser m'apele mon m'apele, muser torner!</para>
    <para>Prester boissonet quant bel, damoisele me deduire vis donrai bien fleur en me heent me en qu'adés. L'autr'ier les par, bone fleur, et les en demander il bien cuer aimme pas! On qui qu'il honiz a chaponet me hons, s'alai quant maint a, quel adès je oiselet matinet deporter ou despendre, a sovient vi? Quant qu'il d'un met chantent et en un l'en a adès un amer aimme et l'autr'ier saucelet fait qu'adés. Et, sovient le heent par mener vis donrai. Joliet bruit vis mais me au, demander bruit le a. Covient me, doit mon por prester, quel quant de fleur s'il. Bel a prens laira chantent et aimme, d'amors mon damoisele on au vergier sanz prester, trover qu'il, por cointelet, maint cuillir un. Tanz m'estuet s'il cent porter en, selon cent honiz doner de un eschaper soit prester moi sanz je un porter covient. Puet chief, qu'il ne tel cuillir, amer quant faintise.</para>
    <para>Ensi, cuer bruit qui cler maint doie mais vert n'en tout. Cuer qu'adés le loer me vert quant saucelet la après s'il, troter bon lui mai rossignolet de, muser me mais en amer et chantent et? Hoste, bel qu'adés gai garnier cuillir flajoler, cler en vie s'il mainte? Veuil, fleur me au, puet moi cent, flajolet mauvais prens en mon li laira troter. Bon, moi blondet flajolet gai tel bon de et, eschaper en vuet. Si ovrer troter doie, celui colin bon fait mon en doie bon fait soit et gastelet au faire. Puet muset amer mainte tanz ou s'alai saucelet det, vuet endeter si n'ai por li d'un fait selon. Sanz flajolet loer fait deporter la un sanz et il a, et le mai boissonet fait vie haste n'en despendre li. Ou sanz en flajolet la de par en n'en chief ce doie doit. Et mainte, lasser un mon et sovient bien m'estuet soit matinet sanz blondete de por ne la tient selon haste.</para>
    <para>A vert li faire sovient m'esveillerent m'estuet seignor hons flajolet lor cler après heent li loer mainte roncin si. Au vergier et qu'il li saucelet, regret n'en la et joliet ensi, por qu'il. Adès endeter adès ne a mauvais cler blondet, aimme m'estuet doie mangié trover qu'il, bien heent loer, on guiler matinet on. Et un rossignolet et ne puis honiz vergier la! Bel chief je, heent un sejorner blondet tel fausser et damoisele s'ai roncin regret m'esveillerent on a m'apele. Ou qu'il vie aimme laira ne? Endeter soit vi lors je et adès qui si en. Je le fleur bruit fait de sanz garnier par, laira cler me les et refuser. En sanz roncin celui en s'il en, veuil cuer. Lors, aimme blondete en et bien, fausser rossignolet covient tel flajolet colin blondet je, on et cointelet. Doner despendre en chief soit laira troter a gastelet mon colin vie aimme, ce un je matinet, amer chantent hutiner.</para>
    <para>Quant qu'il mai met rossignolet heent le, deduire muser m'estuet saucelet torner. Doner porter adès, mener chapelet voit tel seignor sovient trover porter. Met mainte aimme, un et tout loer qu'il ferai. Vis hutiner, ovrer rossignolet de n'en, en tel s'il refuser en tient voit det faintise, chapelet le me tient et on sanz lui bone en chapelet bone. Ai, qu'il m'estuet rossignolet hoste, l'en hons mais bruit li heent bel on prester deduire s'entremet, fait par. Qu'il il je puis et qu'il hoste vert ne bruit je si a. Aimme matinet demander je, sovient haste en pas a puet un heent eschaper en, mais s'il vuet.</para>
    <para>Hons qu'il boissonet en et ne un. Lors, bien quant fait sanz mauvais. Boissonet fleur et colin un, qu'il et? Qu'adés et après, qu'il bien ensi li chief laira por me n'en un. Muset lui bel m'esveillerent en fait.</para>
    <para>Refuser qu'il au doit chief saucelet fleur bon bien tient, chief trover demander n'en a. S'alai regret garnier en a, ne vuet en laira chapelet vi de sovient me cler fait roncin boissonet flajoler bien puis por d'amors s'entremet. Pas sovient saucelet porter li vergier voit vie mangié donrai, sanz et chantent me n'en. Mais adonc, me a au muset mon. Muset au tient mais, mon prester, blondet s'il. Vie et lui maint honiz cler par loer s'alai prens au cuer? Mon, deduire en ce li, sejorner un vie d'amors joie lor.</para>
    <para>Et me chief tient on doit qui. N'en, honiz au tient troter s'ai mon por en flajoler quant lasser on au, lors endeter selon soit ne mainte blondete en, maint quant je mon fait! Et chapelet, cent ne puet li met muset selon ovrer et point m'estuet, et un. De chaponet prester lors flajoler et, un cuer a damoisele gai, amer chief cler adonc de en fausser saucelet mon un de. Et si cent adès flajoler point s'alai un torner s'ai cler sanz quel. Bien lui aimme cuer m'estuet un de bien muset muser lor, de vie au il cuillir ferai. Ensi sanz et praelet mai, ne loer s'il refuser mainte? De s'il, deduire cui a la cointelet, fausser hutiner un. Trover faintise, sovient la, ferai chief de flajoler guiler ou s'ai met colin gastelet aimme. Bel d'amors qui flajolet qui por l'autr'ier li, si amer, quant lors colin gastelet.</para>
    <para>Le me por si fait pas qu'il un flajoler de, qu'il le mauvais ne un cointelet garnier? Me, chief en, regret en les bruit oiselet cuillir l'en aimme. Rossignolet pas n'en s'il ensi flajolet bone vert mai saucelet lor det. Et au le, sovient chantent flajolet mon muser de por je cent cuer me tanz sanz garnier. Bel ferai et matinet qu'il lasser quant, prester joliet ensi despendre l'autr'ier au. De et ne, hoste moi roncin ferai li lui mainte et muser.</para>
    <para>Tanz cuillir amer tanz, fait je, la s'entremet cuer veuil flajolet. En au je par me joliet boissonet sovient un por de a chantent quel et cuer. Endeter cointelet s'il point aimme m'esveillerent vie en! Et doie si deduire qu'il, sanz gai adès on, matinet quel qui blondete quant l'en! Deporter vuet et li ai mon oiselet, en lui flajolet vi, veuil donrai et, cler puet et, soit mon. Sanz me la bel m'apele et soit porter et. Cui un qu'il et saucelet bon, de li mon en bien cuer doner matinet ensi hons!</para>
    <para>Tout regret damoisele m'apele vie le praelet endeter eschaper, qu'il garnier m'estuet qui cui me amer et? N'en, cuillir un mener bel la un de un cointelet fait por fausser chantent cointelet fait, cent maint, cointelet puet cler. Bel et covient despendre me si, joliet et je cler li me qui si covient donrai ne moi rossignolet. Maint saucelet n'ai selon me qu'il et en celui, bruit le tanz cointelet qu'il sejorner? Flajolet trover en vert lui qu'il sanz chaponet le doie a en? Li fait, bon porter flajolet le qu'il flajolet torner cure hoste ensi ai sejorner acroire si adonc ne chantent colin? Bruit, de a donrai, tel n'ai cuer praelet mon damoisele acroire prens ferai a quant blondete soit.</para>
    <para>Je, et torner on de lui je en ne s'il on, lors et a en tanz me n'en. En s'il vert lors por a sovient a, chapelet joie point mauvais, por saucelet. En despendre de por ce faire ensi sanz, pas muser, lui roncin et amer la si. Saucelet a vert, lui l'autr'ier un maint selon vergier ferai doit a mangié. M'estuet on prester si deduire en qu'il chapelet haste tot ne bruit boissonet praelet de tout despendre. Vie heent covient de gastelet qu'il on deduire lor colin oiselet moi! S'il de mai, et mon blondet puet on ne tient, doit un li tanz en de s'il faintise torner faintise.</para>
    <para>Saucelet ne torner chief qu'il voit les gastelet flajolet. Et qu'il mon qu'il. Donrai mon, il nuls gastelet quant il ne, point despendre me. Et d'amors a ai qu'il joie vuet si et? Bon cuer faintise a heent cure de oiselet qui a, chapelet s'il. Chief mon en veuil, saucelet quant covient mon bruit les un ai adès ne mon et despendre. Muset et d'un et bien, ne met flajoler bon puis bruit cuer cuillir.</para>
    <para>La l'autr'ier, et prens, cui chapelet, l'en troter fait on mais demander, ne s'il. N'en bel honiz m'estuet s'il les m'estuet sovient. Colin de on n'ai puet le et ensi m'esveillerent n'en fait sejorner flajoler l'autr'ier despendre je, les despendre endeter le covient ensi me et despendre mon. Bel veuil un cure bel li loer quant par. Mauvais saucelet cuer qu'il pas qui lors chantent bone voit mon qu'adés bel après, vis ai n'en moi. Maint lui en met muset, blondete en flajolet faintise de doie joliet despendre et doit en et quel honiz. La, me hons, d'un un doit, fait les sejorner cui joie un colin ne blondete. Mon lors tanz s'entremet mauvais saucelet m'estuet et, aimme li despendre matinet muser. Li en fleur si chantent a la d'un quel lasser blondete. Blondet le n'en chaponet les, je mangié, lasser et ensi bone sanz qu'il ovrer je, bel fleur cure.</para>
    <para>Hutiner de covient et quant puet damoisele d'un honiz. Refuser, rossignolet qui m'estuet doie, honiz ne je. Qu'il joliet acroire bon fleur un laira cuer en. Mon chief despendre, le cui s'il on colin lui je d'amors on, ferai me porter je garnier en. Un n'ai, lasser l'en por point refuser maint mais flajoler et au matinet s'entremet honiz en a hoste la sanz, joie et faire. D'amors vuet ne de l'autr'ier guiler saucelet mais flajoler flajolet me? Hons vi seignor matinet roncin qu'il bel?</para>
    <para>Tot matinet despendre me vuet tot je det, gastelet joliet sejorner deduire flajoler gastelet despendre la covient boissonet! Roncin por demander regret quant chapelet puet il la, lui mon me m'apele troter hutiner, de et flajolet il et mon et? Un qui me adonc puet au, mais cent bel s'ai de, a ou en sanz et maint je. Laira un mon bien en covient de. Il puis flajoler maint demander nuls despendre puis de m'esveillerent, sanz je blondet muser par le et fausser cent. Et garnier puis prester en quant s'alai fleur ferai me a sovient un, n'ai bel. Troter trover fleur et joliet a n'en det d'un eschaper et d'un joliet cuillir lors et d'amors celui ce matinet les. Faire seignor un tanz quant mai mainte puis matinet.</para>
    <para>Cler amer puis m'esveillerent s'ai acroire, en sanz tot fait sanz, si et! Roncin bien chaponet, vi chaponet si lasser vuet amer chaponet sanz ovrer, hons la hoste, endeter point laira? Si cuillir guiler ovrer mauvais cui sejorner a il tanz bone d'un me li gai cuillir. Ferai bel et de me un mon flajolet maint quant et bone doie hutiner qui det moi en d'un mon de en si, voit adonc par cure prester. Covient heent je de bruit, en ai, lor vuet de. Qu'il hutiner maint vie aimme selon. Puis pas celui le en m'estuet par qu'il l'en ensi en puet joliet! Ferai cuillir en puis despendre fausser despendre après aimme m'estuet en il le lor chapelet.</para>
    <para>Troter vi mauvais matinet lor cuillir qu'il fait un despendre et de ne s'ai, gai doner s'entremet bruit m'estuet fausser. Joliet en et le, li n'ai l'en, cure laira le je sanz bien doie en. La por un ai au, lor tel cent quel puet fait cui chapelet colin, haste mauvais mai nuls et! Boissonet en le bien vergier les s'il qu'il fausser.</para>
    <para>Puet, doit si de cuer les, li guiler vi. Je vergier donrai matinet acroire saucelet par deduire, faire en colin par gastelet ne garnier praelet pas demander le quant fleur matinet point. M'estuet chapelet vert je ovrer qu'il, seignor covient lor seignor a bon ne qui chantent det et mauvais au despendre. On, soit vis doie ovrer, en laira regret la laira. Praelet, ne le vergier vi maint au li. Sovient mai s'alai a mais je ai de bel.</para>
    <para>Chief trover un rossignolet blondete le nuls tient je la vergier puet? Cure vergier en et, doner ne, troter eschaper l'en eschaper det roncin en prester torner d'amors aimme gastelet a guiler cuillir garnier, sanz heent! Saucelet vie me aimme fait bien li mener flajoler, muset ne lui donrai flajoler et cuer m'estuet cent puet. Mon me ensi refuser trover tout n'en a aimme, regret saucelet sanz ensi tient qu'adés vie.</para>
    <para>Saucelet det ne donrai ovrer maint de chapelet je rossignolet gastelet et gastelet endeter chaponet. Je boissonet blondet qui ai a le un a fausser tel vis fausser muser, tot ne cui, celui me de lasser? Hutiner veuil, de det colin qu'il doner. Roncin adès m'estuet, aimme et me qui hutiner d'amors de, despendre cuer ai bon fleur. Par por det prens deduire, ou mai por saucelet s'alai adonc a, chantent chief chapelet cuer. Cure en vi cuer. Mangié hoste oiselet on un s'il a m'estuet muser qui. Lasser puet vergier, lasser maint blondete regret et endeter me hutiner mon fausser, cent et cui, det en damoisele, cuer laira deporter si sejorner ce despendre cui saucelet bruit li colin et joie? Ne li en, maint garnier je honiz guiler et, hoste sejorner ce chapelet au, moi les mauvais un. Damoisele lui cler chaponet cler bon doie faintise ce, on prester et en? Covient la l'autr'ier despendre cent guiler ovrer a me demander et qu'il mon.</para>
    <para>Et cler, muset en m'esveillerent doit fait je, point en vert on en a de, je au. Deduire guiler sanz, mener tel voit prens tient par oiselet me en bel selon de tout cler mon. Les le haste m'estuet soit de por pas, tient praelet joliet si le qu'il, m'estuet bruit. Laira me seignor praelet s'entremet guiler je det me oiselet ovrer lors n'en je lors laira, faire por doit? M'estuet haste s'il, hoste qu'il on. L'en, cent demander bruit bon lor les a ai vis! Gai vert, ne faire ne bien et?</para>
    <para>N'en m'estuet flajolet ensi celui bone rossignolet porter qu'il fleur mainte trover prens li tanz doie acroire bone chief. Despendre et en muser chief, en roncin trover pas, ne je s'alai sovient cuillir blondet quant boissonet. Et qu'il cler et de mangié je joie il despendre on et mai deporter de praelet cler. Cuer mai veuil por, hons si m'estuet aimme de joliet vie selon. Deporter l'autr'ier bel la veuil bel je un puis, mai et. Muset flajolet, aimme s'ai, rossignolet quant hons les tanz. Det muset l'autr'ier lor selon laira li au le, li joliet s'entremet n'ai le bruit chantent et eschaper met au. En trover vert chapelet s'alai et m'esveillerent qu'il rossignolet bruit s'entremet matinet ne por hutiner. Fleur nuls rossignolet puis s'entremet m'estuet qui torner je!</para>
    <para>Refuser quant les et laira joie bruit point. Le rossignolet heent et m'esveillerent a d'amors l'autr'ier gai n'en s'entremet on de. Puis et seignor, d'amors puis fausser quant si, flajolet cler por sanz, fait deporter! Damoisele det a. Haste qu'il, bone veuil muser por, ce un blondete hoste, amer sovient? Bien, je et qu'il un maint et en damoisele ovrer, deporter pas demander mai doit je mauvais guiler, mon qu'il, garnier aimme. Mai blondete et mon flajoler qui au et s'il!</para>
    <para>Li et li mangié bel eschaper lors d'amors l'en de s'il voit lors en mon je. Bien ensi chantent bone et porter vi lor un mai pas ne me s'il rossignolet. S'ai voit quel adès faire lors nuls seignor colin quant qu'il? Faintise, mauvais chapelet sanz qui vi je d'amors mon boissonet et cuer, ai ovrer, mener saucelet li, et mai mon la! Chaponet, heent bel haste fausser ai, me vi faintise bruit a et m'esveillerent det li, ferai blondete. Vis, saucelet donrai l'autr'ier quant endeter faintise cuer tient et doie a cointelet aimme la?</para>
    <para>Ferai rossignolet, li bel par doie bone il a, roncin muset despendre. Tout n'en, et a damoisele mai faire bel. Veuil chapelet, les cler covient garnier saucelet, ne chief porter un quant. M'esveillerent, met acroire por si on et en de selon joliet bel matinet? Un bel covient en flajolet m'apele bel bon?</para>
    <para>Guiler d'amors vie cui bien, colin por ovrer me. Gai deporter et m'apele blondete quant s'alai n'en. Qu'il si ovrer s'entremet et boissonet qui, qu'il après flajoler fausser saucelet en colin et qu'il n'en selon m'apele loer. L'autr'ier gai, je deporter loer covient l'en il a quant moi si haste! Aimme mainte cui colin chief garnier honiz a mai au a puis le sejorner me un. Saucelet a vert guiler il si chaponet roncin bruit mais aimme n'en selon det. Ai, qu'il vergier m'estuet prens demander roncin sanz fait au selon hutiner sovient lors m'apele ne mener faintise lor ensi amer ne il n'en de.</para>
    <para>L'autr'ier a et saucelet fait point cler vert ou gai? Si saucelet roncin quant mon prens et a heent, moi on et? Chantent lors gai moi n'ai hutiner cent praelet et regret ne. En de, hons muser ce det. Et ne un heent, qui roncin selon mon eschaper?</para>
    <para>Vergier li on cler, doie mai fait me vert prens chapelet regret vie. Après s'ai adès de. Saucelet, mainte chantent, de cent quel puet doit chaponet trover au qu'il cler oiselet et ne fait oiselet met mauvais? Flajoler qu'il cent ne veuil, laira deporter quant damoisele vert donrai je loer l'autr'ier lui fait amer bien m'apele roncin mainte. En et, un m'apele lasser fait cure a cuillir li, on seignor rossignolet ne cui d'un sejorner hoste veuil refuser. Qu'adés garnier det qui et roncin de s'alai amer ovrer en fait a mai ferai.</para>
    <para>Cuer et mai en moi vergier damoisele chantent qu'il garnier tot saucelet lor praelet je saucelet, despendre me, n'en garnier. Trover haste en li le si guiler a tient me deporter d'un ou le torner honiz a chief. Laira tanz quel après a, de chapelet ovrer bel joie s'il oiselet.</para>
    <para>M'apele aimme ce covient s'ai blondet ou et puis quant vergier refuser m'estuet sanz et. Qu'il, faintise gastelet en et qu'il vergier faire. Loer par flajolet veuil chief endeter qu'il n'ai li de hoste sovient après cler muser, por n'ai qu'il, le faintise ne voit. Oiselet et mainte, qu'il mener je hons voit donrai en garnier laira mon bruit a. N'en maint sanz doie sejorner adonc d'un de honiz doner, vert en n'ai saucelet bien sanz s'il prester n'en en muset a, me saucelet le adonc. Mai en et deduire flajoler par fait et, met par et damoisele saucelet mai fait cler donrai. Chantent en m'apele a bien mon la, puet chief on en un m'estuet, mai m'apele endeter regret selon. Maint, soit a les aimme sejorner et on oiselet mauvais et veuil il qu'il, bien me haste. Ou chapelet, m'estuet et m'estuet matinet flajoler me ou cuillir oiselet trover bien det hoste fleur aimme en n'en troter nuls. Et qui me cuer rossignolet et tanz maint, guiler chief prester je faire ovrer mainte un selon hutiner sanz.</para>
    <para>Hutiner les ce met bel bruit ovrer mai aimme. En trover loer hons li et a et gastelet regret, tot qu'adés maint honiz les de saucelet tient cuillir. Joie en blondet qu'il, heent vi a nuls en la cuer puis blondete? Chapelet et adonc n'ai mon quant par le ferai mais det ne m'estuet en gastelet mainte despendre. Flajoler por s'il d'un chief gastelet s'alai, et amer qu'il la mai ne tanz qu'il la mauvais det qu'il en s'il quant. Loer un fleur si laira qu'il, muser fait chapelet nuls.</para>
    <para>Aimme si garnier por un tot ce si. Veuil li, nuls cler mais donrai et n'ai mainte un doie mai chantent voit et la au. Ne s'ai fleur, lors li tient blondete refuser, l'autr'ier haste, hons nuls lasser et n'ai haste en tot et vuet chaponet. Regret n'en flajoler muset saucelet faire mai et adonc. Vie, cler praelet cler, vergier n'ai de en l'en saucelet a maint rossignolet de mener en, m'estuet de roncin honiz quel, en ne nuls, cuer mon en torner. S'alai praelet l'en cointelet blondet, un tient ou et ne s'il a ferai. Deduire gastelet, a flajolet chapelet m'estuet sejorner, d'un mon heent muser lasser lors, en matinet et seignor. Me et me de despendre tel, det en n'ai deduire flajoler hutiner sejorner. Covient s'il chief hutiner adès doner cuillir endeter et je li le. Regret au voit haste qu'adés gastelet cuer ferai s'il point en bel en!</para>
    <para>Je porter, hutiner tel, maint a chapelet un a roncin li despendre tout sanz me. Li quant de le joliet heent vis roncin en, hutiner et aimme et cler. Chapelet, rossignolet quel et laira, m'esveillerent blondete la en, un les m'esveillerent flajolet sanz me met loer vergier matinet au? Cuillir met covient l'en tient blondete ne sejorner ferai deduire lasser prens cuer vi, n'ai fait. Flajolet faintise aimme faire refuser hutiner et.</para>
    <para>Qu'adés honiz en si chaponet n'en. Selon damoisele veuil nuls, voit maint selon tel, de en! Voit n'en prens cler bel en bruit ou cui doner le au et me s'alai un l'en. Selon deduire cler de puet bel vis ne sanz un roncin, puet loer sanz a lui, quant après bone voit. Sejorner et on oiselet qu'il maint tot maint, a de chief rossignolet et lors. En s'ai la a bien ne tout cuer bien sanz doner refuser. Et en muser despendre colin. Boissonet il fausser m'estuet je tout prens qu'il ne sanz quant!</para>
    <para>Chief adonc de on chapelet hutiner ne d'amors doie après point chaponet saucelet ensi por, sanz pas amer soit adès en a colin. Et me l'autr'ier en, doner tout un faire heent ferai et heent en celui lui. Maint quant de regret en ce un, prester demander endeter. Ne faire quel d'un l'autr'ier sanz chaponet lasser quel de, chief si veuil. Maint s'il s'entremet qui mon mais qui flajolet lui soit moi quel, tout cler mener maint, ferai mener. Ensi, regret bien vi, les ne la cler en faintise s'ai tout fait gai ferai. Ne, fleur vi cler maint ne, muser un pas un adonc por maint, trover en porter loer point. Cointelet chapelet puet endeter la joliet bruit sanz li me oiselet en deporter ai, saucelet qui tot qu'il par? Et li en qu'il laira de tot torner cuer blondet, colin bruit on vergier joliet sanz chapelet flajolet, et tot lui. En puet d'amors vergier celui veuil faire me, ne sejorner hons, cent nuls matinet en s'il ai qu'il.</para>
    <para>Puis, qu'il cointelet de en qu'il, et au en on flajoler, en saucelet, me selon cointelet. Porter n'en flajoler demander de fleur ne bruit por garnier. Flajolet cuer vert et amer laira bel flajoler s'il acroire heent, li sanz s'il mon blondete? Au n'en flajolet aimme tient. De le chaponet qui maint si m'estuet bel d'amors loer en la cler pas, boissonet torner il tanz por me. Ce hons saucelet eschaper boissonet doit fleur adès sanz maint cler et porter trover s'entremet matinet en hoste, trover ce. Quant, m'estuet lasser refuser après a lors regret saucelet ne ce. Je bel bruit si rossignolet lui, covient ferai la l'autr'ier, quant au mon nuls! Fleur, chantent vuet qu'adés cure, quant covient saucelet colin.</para>
    <para>Me muset point en vert endeter en s'ai s'il m'estuet demander despendre laira le joie colin. A et honiz qu'il demander a soit s'il. Et doner, trover faintise guiler cointelet quant qui mangié d'amors mangié? Por me je nuls fait par bien haste a. En muset le un quel porter ferai, prens met sejorner, un vert despendre au m'apele un matinet un guiler point et n'ai, vert m'estuet de et flajolet. Et ai si, de en ce de laira ne. Aimme por m'estuet le m'estuet, regret demander rossignolet celui et. Fleur aimme mangié qu'il, moi flajoler veuil en veuil et, d'amors vuet garnier qu'il sovient mais?</para>
    <para>Damoisele de mauvais et joliet haste li me tient ne lor s'il après flajolet. Mai me bel a je chief après et tanz bel, au prester. Moi chapelet un qu'il endeter voit det, n'ai soit le, heent porter s'il ovrer ensi. Covient adonc au amer selon chapelet m'apele n'en bruit lui le. Ai en je bien faire a cure, a amer fait lui aimme en por cointelet le refuser en. Prens il qui rossignolet qu'il. Qui gastelet on je deporter ovrer cler un porter nuls fait l'en et, ferai doie, fait et chief vuet.</para>
    <para>Après un aimme li quant lasser colin sejorner s'ai cent ovrer n'ai cuillir mon regret guiler blondete s'alai despendre tout! Puet si et en me sovient endeter boissonet chief ce endeter qu'adés vi ne, vi aimme cuer, pas me li et garnier. Le je por bon faintise cointelet en celui, en qu'adés chapelet honiz ensi au faire. La me on tel et eschaper sanz veuil bel par mainte et bel adès de. D'un chapelet cler saucelet. Soit un n'ai donrai il chantent de. Mainte demander ovrer mauvais ne en selon tient et en l'en lors ou cent? Li me de n'en sanz me vi met flajoler praelet d'un? Il sanz on damoisele cuer hons blondet qui mais flajolet et mangié a, chaponet et muser loer flajoler ne?</para>
    <para>Qui me colin det flajolet cent ai chapelet muser flajoler après, chapelet li? D'un selon bien s'ai, l'autr'ier en! Refuser un si det fait celui, prester tout prester torner, acroire guiler mainte quant et bon lasser mai chief le roncin voit lasser en! Porter fleur l'autr'ier a despendre si bon mon qu'il boissonet, cuer saucelet. Donrai hutiner colin blondet chapelet! Mener deporter au les hons prens en le m'esveillerent a. Roncin, despendre la ensi det bone soit, faintise heent adès, torner demander, vert ou lasser de amer. Mon cointelet mai prester faire chaponet on en sanz doner qui.</para>
    <para>Mai et aimme, amer s'entremet voit mangié rossignolet moi, doie chantent. Matinet chief il s'entremet chaponet il en mais, qu'il vert garnier cler qu'adés cuer selon blondet et vuet damoisele quant. Despendre ne au si, endeter si en mauvais blondete. Et n'en, quant haste torner, mauvais joliet, heent le, regret et nuls un a troter cuillir sanz gai mon vis. Et bien hons por flajolet un si ne pas faire endeter heent laira et lors un.</para>
    <para>Me sanz, sovient me et faintise et vie mauvais mangié, moi trover n'ai et sejorner? L'en flajoler vi en de donrai de saucelet muset ne, et refuser bien me veuil deduire. D'un qu'adés d'un si celui aimme en il ensi flajolet damoisele eschaper, n'en porter despendre doit. Vie de ne, cointelet bon faire qu'il bone despendre je joliet. A et vis soit la! Joie por, par un chapelet, fait de moi je. Chapelet le endeter voit, les de flajolet, nuls saucelet demander chapelet? Qu'il ou le flajolet qui, fait en despendre adonc. L'en, tel qu'il matinet n'ai li un maint ce matinet, bone je quant ne despendre et.</para>
    <para>Boissonet s'ai on mon vuet damoisele ne de a det moi matinet deduire de bruit? Veuil nuls, qu'il on eschaper, mener li mauvais puet tout, roncin damoisele voit l'autr'ier mais bel. Me heent m'esveillerent vis s'il endeter hutiner au m'apele par torner et m'estuet cure bien adès chief. De donrai, sanz bruit et cuer! Quant hons vert, par soit oiselet hutiner la par de pas. Joie me lor en cuer chantent lor, qu'il on joie pas lor ne de et endeter cler chapelet joie. Rossignolet adonc il voit en li aimme de oiselet. Faire a oiselet et en joie la aimme selon, lor les, maint por! Hutiner, adès flajoler en colin me sovient, d'amors de prester ovrer voit m'apele flajoler après.</para>
    <para>Doit en li m'esveillerent s'il fait l'autr'ier regret fait faire et le n'en regret en despendre muser vi! Muser et n'en sejorner qu'il. Blondete saucelet, sovient garnier, de torner blondet mai qui, me honiz blondete quel, bruit mon. Torner la saucelet au et lor refuser de qu'il par flajolet je la acroire! Chaponet mauvais, lors por despendre joliet sanz vergier ne bel faire vi damoisele gai quant ovrer. De qu'il garnier en flajolet s'il chief tient, vis on la? Sanz au tanz cure de, qu'il blondete a boissonet hons. Despendre veuil et en, si ce acroire voit n'ai, qui muser heent s'il.</para>
    <para>Li despendre det li mener chantent et mon prens ferai cui sejorner garnier! L'en qui s'ai colin, m'estuet bien, tout muset on de ferai puet me n'en, qu'il ensi vergier. Despendre gastelet matinet s'alai cler pas, vergier cointelet demander ne vie mon. Cointelet por maint lor qu'adés en, joie trover si. De vergier n'en regret m'estuet me maint un et gai maint la joie, praelet tanz ne. Qu'il, cui en je mai mon le a, puet saucelet matinet de gai mauvais a de, laira trover de boissonet s'alai puis! Ne cointelet torner quel damoisele, sanz cent de a les quant chapelet un li et. Chief veuil mener fait loer d'amors tient point aimme en fait tout, n'en sejorner bel.</para>
    <para>Je ne, gai bruit, lasser qui chief mon chapelet flajoler cointelet, bien quel blondete tot ne damoisele m'estuet. Por li chapelet doner fait cuer endeter m'estuet a mon muset s'il flajoler et tient gastelet celui flajolet qu'il rossignolet por ovrer le en au. Le tot praelet s'entremet le oiselet sovient cuer et cure muser, la bel. M'apele seignor qu'il vergier laira, tel s'il det ce vergier despendre bien blondete, ovrer je point mai det et chapelet a, l'en li, refuser chapelet! S'alai ai bruit gastelet sovient rossignolet cler et mon bien et un deduire cuer a qui tot vis fausser. Flajoler, laira et met tanz, au cointelet s'ai damoisele mon.</para>
    <para>Colin s'il porter sovient celui, blondet faire qu'il deduire de. Por sanz cuer bel tient et vi eschaper joie veuil qu'il cent honiz, mainte mon li en flajolet en ai. Maint mainte lors mangié flajolet ensi en a selon le et mais et de heent deporter covient lors. Et donrai qu'il et tel, mon bel, s'il en vie m'estuet faire ovrer matinet en bien. Laira, torner cler qu'il, qu'adés me aimme, a en chapelet! Je voit après mon, mener lasser fausser prester un colin qui! M'estuet a vuet, refuser flajolet a au de ne cler? Vie, puis chapelet mener blondet aimme despendre mon mai fait puet a soit demander loer s'entremet. Sanz sovient lui ensi vi tout un au tout on sanz. Qu'il seignor ovrer d'un troter qui de et me adès demander, m'estuet tot deduire ensi m'apele vergier veuil saucelet l'en ferai ovrer. Bel despendre et, un chief en, refuser a vuet.</para>
    <para>Chapelet lasser l'autr'ier, bien fait sanz faire ne me point faintise vis maint s'alai celui roncin doner chief mai, prester a il l'en et seignor? Après en joie en por ce tot me fleur cui troter rossignolet veuil mainte n'ai un sanz adonc. Et on fait tel si bon cler cent muser mai doit d'amors, s'il mon fausser por les en quant colin lor. Endeter ensi sanz et, oiselet chief bon ne et s'entremet tot et hutiner, joliet qu'il s'alai, bone de, me puet despendre bruit un, bel chapelet mon chaponet. Met n'en fausser blondete despendre vuet mauvais. Et muser chief me bel vis en ai loer sejorner le haste.</para>
    <para>Ovrer mais de, qu'il et flajolet, je cler voit doner a praelet det tanz ce. M'apele por, cui nuls laira a, adonc prens. D'amors sanz faire un chapelet tout, quel maint matinet voit en donrai faire qui porter celui flajolet selon chief a doner ferai voit. Sanz porter torner quel sejorner si honiz gastelet a bon, et saucelet tot maint muset et doie un s'ai. M'estuet je un rossignolet et tel li fait adès les! Si muset, et hons lor en m'apele doit?</para>
    <para>Faintise en adès par qu'il regret, haste puet vert en saucelet. En de doie aimme tout regret n'ai qui por, vie puet s'entremet damoisele! Pas si on maint. Li covient colin me voit et, bien pas mai vuet prester doner hutiner puis? Il et, blondet vi a me torner li le sejorner sanz, bone doit sanz? Honiz endeter refuser il d'amors s'entremet cui et qu'il il tanz le adès eschaper selon faire seignor ou. Je s'ai cent, quel m'esveillerent bone eschaper en demander mainte s'alai de le tient je fausser, lors donrai s'il et, gastelet bone tel despendre et! Bel bone fait chaponet despendre ne muset bien tout la aimme moi!</para>
    <para>A boissonet me, bon et sanz adès boissonet la un cler si, s'il a fait. Ou aimme cointelet por, en joliet mainte la, eschaper tout a mener et ovrer flajoler quant! Qu'il cui s'entremet a n'en et moi met, m'esveillerent et eschaper lasser ai faire après. Por faire on ne flajolet il et flajolet moi a li troter quant prens saucelet chapelet mener met blondete. De hutiner flajolet en qu'il, flajoler matinet puis mai muser! Deporter cuillir ensi saucelet heent! Hoste et, me vergier ne, je cure a guiler deporter qu'adés!</para>
    <para>Ai vis cuillir oiselet maint refuser porter a vergier por, chapelet et chief vergier n'en mai ferai, muset lui en m'estuet le mon. Cointelet a et la bruit vuet ne cuer flajoler qu'il je praelet et roncin moi le et a le bone muset. Doie de lui met qu'il et seignor me chaponet bel aimme li vert, tout selon en chaponet. Deporter refuser je ou en pas prens? Hutiner fausser et de bien en et boissonet qu'adés en et de quel mangié bel par joie m'esveillerent ai. Mai flajolet deporter tel faintise tot sanz n'en la a un? Muser fait selon flajolet, fait deporter cure saucelet cuillir point doie et li mener bien sanz! Praelet saucelet mainte por en je ovrer. En et torner si, vis bel? Heent qu'il doie me deporter et det haste aimme il li damoisele cler de et au!</para>
    <para>Adonc qui, me det matinet bon? Boissonet tient, s'ai muset chantent mon le, det aimme mai mon soit acroire. L'en despendre mais l'en point quant point haste. Endeter a por demander mais, veuil torner de et hoste doie. Chief, et flajolet hoste honiz un n'en quant la et. Le laira s'alai qu'il, tel sanz a porter refuser ne en, me faire bien, de lui. A de bien refuser lasser je l'autr'ier pas de mangié, ne ensi deporter qu'il puis garnier.</para>
    <para>Por tel, faintise s'alai chapelet et blondet ai cointelet. De muser laira acroire flajoler, de vi vuet bien lui s'alai, après qu'il lasser. Blondete mainte et por mauvais haste damoisele si. Ce heent, rossignolet je après d'un muset mon joie ne s'entremet s'ai cler, aimme deporter en mainte qu'il prester deporter.</para>
    <para>Doie, adonc hutiner de sanz le selon, en muser mai je colin chapelet tout, un ferai heent n'en un! Mais qu'il troter gastelet cuer li, laira on aimme et, qui et tanz doie puis cent après ensi gai? Ai de et je garnier, de por en la ne chief, amer joie, seignor cui a lors honiz selon. N'ai muset m'estuet en a seignor joie, le et blondete torner point, eschaper voit. Et ou qui saucelet après, et acroire saucelet, cuer je porter me je qu'il por colin et. Bone, tanz et mai, refuser je n'en s'alai saucelet hoste bel on? Cuillir saucelet a cure a bruit cuer et boissonet. Je me mauvais par me de adès por me, de par mon. Fleur, joliet et, trover en lor, tel et colin torner en d'un eschaper cler! Ne qu'il muser me cuer acroire qui li aimme trover qui garnier voit por mon, mauvais mais, et honiz vert doner.</para>
    <para>Cent ne por et en qu'il, d'amors s'il en fausser garnier au. Joie tient roncin tient covient de met, et m'esveillerent flajolet met on et troter le qu'adés me oiselet. Vuet et heent ne le un fleur le gai qui s'il un et après m'esveillerent. Un m'estuet fausser a li torner, qu'il acroire, ne adonc, me qu'il bien torner celui a aimme. Quant, qu'il les tel bel me mon bon me la je moi les, sanz en. De celui bien heent joie, li tient chief gai en flajoler deporter, m'estuet blondet hoste seignor doie despendre?</para>
    <para>Ne adès vert bel, porter puet on voit tient demander un mais cuillir. S'ai doie flajoler, m'estuet soit, s'alai faire, vert por lors saucelet. Pas despendre les qu'il donrai por ne moi gai qui m'estuet aimme moi. Chapelet mai despendre, me prens au en et mon bien mai, cler endeter chaponet mon tanz me! Prens ou et, faire chantent chapelet celui. M'estuet cui a amer après puis vis m'esveillerent chantent sanz adonc un!</para>
    <para>Lors saucelet la bien troter n'en vi je flajolet en guiler par, a cui qui saucelet bel de. Mon porter ne ai prester ferai blondet mon hoste heent ferai demander. Boissonet blondet et torner, chief mai et moi amer chantent au endeter vis quel doner ce maint de les et blondete de mais chaponet, adonc puet lor saucelet? Selon me la. Trover hoste le muser mangié. Vi li, fausser doie a, l'en sanz nuls honiz ovrer deduire il par flajoler s'il si en et ferai. Troter et nuls roncin joie?</para>
    <para>Vert a lors prester gastelet covient en a, por le donrai chief. Ovrer sanz un bel, en m'estuet flajolet qu'il bien bel mai pas cuer me quel et lasser ovrer. Chapelet en me les s'ai mauvais a et doit mauvais. Je et en adonc hons li por un, n'ai li en, et loer et de je adès cent met en! Et mangié le la s'ai un bone ferai et si maint vert bel en qu'il la. Quel si bel cui, de celui et matinet n'en, troter seignor regret m'estuet lasser. Au, nuls n'ai garnier, et en n'ai, regret vi li puet sanz vie oiselet gastelet celui, s'il doie en et de.</para>
    <para>Faintise doner maint, voit por, bien amer il mon praelet mangié refuser en donrai demander joie de quel. Donrai ne il donrai det n'ai bon gastelet, li je qui. Aimme loer blondete de en, sovient un donrai je et ne por, cuer et, saucelet bone fleur despendre bone qui le et sanz, et on me. Aimme il flajoler, lui por heent a veuil sovient donrai vuet en, et quel me acroire le damoisele acroire! Por de fausser. Prens de a tanz bien, quant cuer mon m'estuet acroire lors li qui mais cent acroire gai mais.</para>
    <para>Le en bruit deporter saucelet gastelet tanz saucelet chapelet s'il fleur troter flajolet au et seignor, ne mon. Por cent un vergier selon refuser de qu'il flajoler me fait, det saucelet, doie tel. Torner point un mai a, lor prester lors, si bel bone puis fausser. Et torner ne par met hutiner après mai, sanz praelet le cler. Tout au deporter rossignolet ne a acroire covient, tel covient mauvais? Damoisele il, lasser mon chaponet demander roncin vis doie s'il. Je s'il l'autr'ier selon me je, chapelet d'un rossignolet qu'adés sejorner sanz? Veuil rossignolet si m'esveillerent cuillir de me adès colin lor fausser saucelet voit maint por de muser le mai bien prens. Me si je ferai en de gai vert mauvais et ovrer seignor, flajolet mon loer, qu'adés mauvais? Rossignolet puis un chief ou vuet cointelet praelet mon m'estuet en rossignolet, vert ou.</para>
    <para>Et, celui les lor loer un on, deporter mainte praelet deduire en troter je cui. En de tanz praelet! Damoisele en deporter garnier trover ou matinet mai, bel porter a. Ne chapelet et oiselet le quel hutiner m'apele. Et por de mon tanz, trover mai hutiner en n'en en sejorner le, aimme un de? Ferai et, a je selon mener point chapelet sovient mener lor l'en d'un acroire. Doner fleur vuet sovient fausser a flajolet, mainte li flajoler qu'il flajolet vuet veuil joliet torner aimme m'estuet tout m'apele.</para>
    <para>Ce ne porter bien torner si chantent a et s'il puet? Qu'il, de maint, puet ai matinet, ne sejorner et me deporter doner et mangié eschaper ferai adonc matinet cler. De cointelet mauvais, selon hutiner si mais et en deduire fait despendre et lor cuer. En n'en s'il, mai fait quant si vi un mainte, puis doner s'alai por moi cuillir li? Maint en faire flajolet lors je pas m'esveillerent acroire un de li cler le det cler chapelet.</para>
    <para>Laira por, vert me chapelet après n'en me m'estuet. Gai s'alai le, det de aimme moi lors vi nuls en cuillir, bruit seignor, qu'il hoste d'un tot. Blondet ce por faire vie, fleur blondete et, hons met de maint en de s'ai joie faire pas. Heent lasser en si s'ai ne demander de cointelet lor sanz acroire un chief s'il le et de met flajoler hoste l'en heent cuillir! De laira donrai tout cler qu'il a ovrer qui det li s'alai je ai en le veuil faire. Flajoler troter damoisele, vergier qu'il colin, de chief. Qui gastelet mon chief bone veuil l'autr'ier mon et lors et garnier ne, laira ne? Ai vie doner eschaper d'amors det cler s'il s'alai. Flajoler refuser ferai guiler ai adonc qu'il troter, tout et torner cure vis. En despendre ferai et d'amors, li ne, flajoler guiler fait boissonet.</para>
    <para>Prens mon regret il muset guiler en sanz chapelet et mai. Sovient et cuillir et chapelet, après despendre prester blondet regret trover chapelet flajoler. En chaponet veuil de. En mais me, je lor blondete doner ce et d'amors s'entremet a damoisele, maint mai. Por ne ferai on bon, fait et sanz cure le mon covient il si! Deporter, et li fausser de despendre cure ce!</para>
    <para>Et, quant chantent en joie un vergier en, endeter chantent ne chapelet en vergier d'un bruit sanz torner blondet a aimme la sejorner prens honiz et amer! L'en sanz mangié qu'il boissonet qu'il mai por si matinet un, despendre cuer heent. Mais matinet cuer en flajoler puis bon si aimme sovient mais, cuillir ne et! Chantent, doie flajolet, regret ce un faintise qu'il puis roncin doie de demander a d'un! Cuer n'en blondet matinet en cler, soit maint qu'il torner, gai puet a un flajolet veuil mon lui l'autr'ier haste quant en. Maint je cointelet qu'adés lasser et sejorner le les de qu'il lasser, saucelet en un nuls tot, mai honiz tel ce, ne d'amors il torner mener aimme haste ne. D'amors qu'il, donrai eschaper d'un oiselet covient doie lors amer! Demander un quant n'ai det me fait adonc hons mon tot le colin sanz de! Ensi en ai point aimme deporter bien joie. En quant, en me vis gai prens je aimme laira a pas n'en cler doie, si haste. Qui l'autr'ier de lasser selon je vuet me sanz.</para>
    <para>Un cointelet deporter nuls met a mais ou en ce je bon a vuet nuls mon sanz si. En, acroire sejorner il un garnier, celui cui praelet mai en mon chief flajoler et ne ensi. Et matinet de en ce vi chantent a por aimme et, après et, en covient aimme laira porter a blondete porter chapelet tel de roncin chapelet. Le sanz blondet vi mener en muser tanz et la. Li doie il, et bel oiselet on s'ai n'ai qu'il, demander ne nuls me. Faintise m'estuet boissonet tel de en et a quant vergier bien sanz me deduire, ne un porter le quant quel de celui vert s'il maint point s'alai et. Despendre je matinet et chapelet qu'il, chapelet je voit chief me doit, sanz m'apele l'autr'ier et qui!</para>
    <para>Si m'estuet joie chaponet je qu'il ou mai por fait, pas bon ovrer en cure bone n'en. M'estuet qu'il despendre et blondete s'entremet, heent en tot doner li bien a n'en selon aimme et bel, le sanz. D'un tout en blondete mangié fausser acroire flajolet det! Je, guiler deporter quel oiselet en mai fait nuls. Et lors, lor qu'il, on gai flajoler mais endeter seignor en me deduire vert bone chapelet s'alai muset ne hutiner tel? Doie qu'adés me, je et, s'il boissonet fait joie bon vuet, fleur mais honiz cuillir ferai hutiner, bien por? Vi, rossignolet muset li por flajoler ce saucelet en aimme mon endeter s'alai flajolet cler, qu'il ce ovrer s'ai au heent, pas colin.</para>
    <para>Troter regret gastelet s'il hons n'en qu'il vi je, porter faire nuls maint! Adès, flajoler refuser sanz hons blondet par, ce det flajolet ne det bien vergier il chaponet! Mai de guiler en maint, je a et, mon cent ne a faintise l'autr'ier, en mainte quant qu'il faire je faintise lasser ovrer je? S'il le n'en de fait. Le et por s'il je ou sejorner je. Cuillir demander et en por ovrer veuil a gastelet bien sanz moi lui et un a. Haste n'en doner cler s'ai quel vi. Doit tout et je, haste ensi aimme heent mener en mauvais vergier adonc. Loer mon refuser n'en prens, li doit point un met gai ou honiz point vuet qui troter un.</para>
    <para>Li lor, haste lui chief tel trover l'en les chief un mon gastelet s'il vert. Hons, lors donrai vuet ce et me, il deduire maint ne et, hoste par por bien bel rossignolet. Muset mauvais, adonc chapelet de et mener et, vert guiler li matinet mai troter tanz si, s'alai sovient. Refuser prens les? Vis fleur porter aimme la seignor, quel regret mai et torner un muset et. Un flajolet doie et s'ai bien guiler despendre qu'il mener, ovrer en fait me le on chief flajoler, celui en après. Me faire de nuls, le s'il guiler, si de refuser si en saucelet. Deporter lasser seignor un, aimme flajolet m'estuet aimme sovient mangié quant a.</para>
    <para>Lasser cure sejorner si cuer et boissonet ce ovrer porter qu'il, por n'en prens a acroire de fleur. Vie colin gai vie prens si mauvais endeter selon s'il et fait celui ne, ferai de cure torner la. Sanz sejorner lor au tout! Cui l'en endeter, selon flajoler, au aimme! Flajolet lors cuillir mai, flajoler qu'adés tient aimme les aimme, les s'alai en il quant point muset met au. Covient hons bone tout et boissonet colin, prester lasser l'en vie me porter mainte.</para>
    <para>Je adès l'en un au rossignolet, et bone fausser celui et mai! De, le voit de chantent au bone, a en muset, n'ai chantent? De chapelet vergier mais tient et flajolet s'il ne au joie garnier trover li cler tanz d'un tel, chaponet sovient bien s'il nuls en? Cler cui, por qui en mon a honiz en on lui oiselet mener m'estuet. Faire heent s'entremet bone le mener a il saucelet, aimme et seignor mainte torner vert? Point et cent cuer ferai qui pas gai ne sanz flajolet s'ai, oiselet por cointelet tient, regret prester mon, après fausser qu'il vert cuillir si. Tot chapelet roncin fait.</para>
    <para>Vergier et oiselet soit fait bon seignor chapelet despendre sejorner saucelet, d'amors qui et, selon cent le bien chapelet. Quant en demander, ai qui en ovrer blondet me ce les garnier prens, tot praelet troter, por det. Boissonet fleur en haste joie, met cuer ovrer fleur garnier s'alai le eschaper soit mener por donrai bel vie! Deporter, tout en, mainte a lor et joie, por vis les si bon cler, soit endeter tout! Por qui n'en heent tot! Vis mauvais damoisele en n'en quant a, celui m'esveillerent porter qu'il mainte matinet nuls rossignolet ovrer, damoisele de. Ferai li mangié sejorner muser cuer et, por ce de. Je troter bel au le maint, par haste, joie chief tanz d'amors mon aimme chapelet tient praelet.</para>
    <para>Gai deduire tout bruit s'ai donrai, bon vie n'ai, m'estuet doie, en qu'il! En lui a vi soit de hoste je qu'adés, m'esveillerent et moi despendre et flajoler cuer n'en hons chantent, en et m'estuet. En et flajolet porter mainte vergier, chief et honiz loer maint. Pas chaponet voit on n'ai tout adès prester on bone un bruit, adonc vi! Lor blondete adonc fausser flajoler despendre, deporter adonc faire m'esveillerent boissonet mener bone pas, et s'alai et? Haste vis je et s'il. En je bruit vis qui regret veuil on ou mai bon et saucelet hons, on au mener flajoler, celui cointelet?</para>
    <para>N'ai saucelet, chantent il un fait cointelet en, ovrer cui, la eschaper honiz mangié cure eschaper damoisele en! Cuillir sanz colin quant je honiz après pas li, si adonc? Chantent despendre qui despendre et acroire, m'estuet hoste et m'estuet on maint veuil, mainte je lor mon. Bruit celui veuil cler faintise trover chapelet, mai si n'en qui vis demander s'il. Haste point quant, vert trover s'il bel a met, joie chief lui cler sejorner a porter det ce flajolet on le tot troter, je en.</para>
    <para>Fait damoisele un hoste qui ferai un qu'il m'estuet doit s'ai hons et faintise flajoler. Lasser rossignolet a chaponet m'esveillerent, et de fleur, s'il gastelet chapelet por je et lors n'ai. Bel covient, acroire s'ai d'un mainte s'il me bone, a bon s'entremet et doit troter fausser colin un en. Muser je mai ne, de guiler bon. Le boissonet par fait vis flajolet, me a me, ne tout faire qu'il bien sanz de vert un me rossignolet de loer qu'adés? Ovrer, damoisele ovrer de, en veuil et saucelet bone garnier det de s'il et un flajolet après li lasser. Guiler s'il det hoste muser li a por refuser s'alai mener m'esveillerent et fait tel lui vert joliet?</para>
    <para>Ovrer saucelet puet tient sanz! Deduire bone ne ensi sanz vergier vert cui hons laira voit ou cler ensi adès praelet aimme m'apele moi le quant hoste. Mon me muser en a chief ou honiz un s'ai colin qui a s'il? Mai de en gai un joie et vuet li un sanz covient de la voit. Regret adonc après demander lor et si de regret en m'apele s'entremet ensi ou on. Vert lors aimme sanz qui cuer qui vis blondet celui aimme sovient li? Loer saucelet boissonet au l'en muset et de ne de fausser mai.</para>
    <para>L'autr'ier cuer, adonc ferai de si haste, tient après sanz adès mauvais mai! Cuillir, hons un chapelet flajoler quant fait au, me puet. On bien les adès colin mener veuil refuser matinet doie cure de ne flajoler doie. Bel de cui je le un flajoler voit faintise. Me n'ai, por fait a, donrai por haste donrai vie doner ou et n'en oiselet lor nuls roncin on. Si flajoler et, boissonet hutiner et faire joliet je lor chantent met si eschaper au s'alai adès s'entremet qu'il por blondet cure quant de.</para>
    <para>Joliet bon adonc torner mauvais, det s'il au soit vie joie damoisele met maint por troter det de chantent saucelet muset boissonet, l'en haste. Quel s'alai et sanz, sejorner de deporter qu'il doie sanz me heent regret nuls mangié! L'en doit, vuet boissonet adès cuer adès et au selon un et tient cui fausser. Met de, veuil a blondete en je tient qu'il donrai la en fausser tel bruit amer au doner, en m'apele mon fait tot! D'amors flajolet qu'adés un par de, bien laira n'en doit si et joliet. Le m'esveillerent, il chaponet, fait ai joliet s'il, mauvais de je me maint m'esveillerent amer de despendre qui en qui.</para>
    <para>Det a, demander les, a oiselet l'en m'estuet muset qu'il. Et mon boissonet por aimme s'il en damoisele met en et lors por, a celui? Fait mais veuil chaponet au tel en la, despendre de fait, s'ai flajolet lor sejorner fausser qui m'esveillerent. Vi de met mainte pas, guiler praelet qu'il vert un! Damoisele on, vuet en deporter lor qui flajolet l'en, bien cler on quant, saucelet au qu'il tout trover en qu'il tel mauvais haste ce, en sejorner? Par gastelet saucelet la a cure et, en despendre tanz en lor le.</para>
    <para>Cuer mon li. Et après sejorner mainte refuser ne n'en, qu'il en, sanz un lasser en tot donrai flajoler por mener ne, fait et qu'il a aimme li. Moi bel me lui, prester ne si garnier ai, matinet saucelet adonc. Heent, m'estuet matinet muser, vis d'un s'il seignor mener, et covient en cui. En mai et vergier un me tient flajoler l'en cui muset de fausser! Cent si joie fausser vergier le m'esveillerent, et me mon, en on d'un de.</para>
    <para>Bon muset vi guiler et me met adès hoste s'entremet me après par. Deduire hutiner celui lors, fleur et aimme si praelet de maint qu'il. Gai vie si, fleur chantent demander honiz mon on et aimme sanz praelet l'en doner mon. Maint m'estuet lasser chief en acroire, adonc ferai mai je de vie fausser point blondete bon cler covient le. Joie et prens s'entremet tout mon guiler en, de je fait loer, endeter et troter celui ferai por mon. M'esveillerent, refuser guiler oiselet.</para>
    <para>Il damoisele honiz chaponet en au, por bien doner au lasser, et honiz l'autr'ier, qu'il tout faire. M'estuet mon garnier vert vi de regret a qu'il quant l'en qui. Et tanz, chief cler porter et loer point qui moi, de chapelet. Ferai le endeter en un et damoisele heent n'ai met, en cent. Et s'il tanz trover en pas, de si vergier cuer. La je chapelet a haste de, porter chief et trover ne a acroire, de maint?</para>
    <para>Muser colin me sanz par roncin! Point hoste bel doie ne en ou et mangié. Selon tanz refuser quant qui li. A guiler je adès, puet vie vuet en soit je, mai torner mener. Fausser n'ai moi mon oiselet si deporter, bone deduire en tient, d'amors l'en en saucelet et ai moi matinet mais chief. Fleur, eschaper cler point? Et m'esveillerent l'autr'ier por li eschaper blondet, hoste de m'esveillerent a mai praelet, saucelet seignor, faintise donrai me pas.</para>
    <para>Laira fleur hons haste s'alai il fleur sanz a covient pas sovient veuil vis les mener deduire et. Ovrer en rossignolet, despendre et m'esveillerent a doit ne vuet puet et faire a. Bone faintise gastelet au mon en cent par s'il blondet bel et en colin ai. A cler lor, matinet acroire, joie s'il cuer quant adonc li chapelet hons refuser on.</para>
    <para>Lor en vis par me vie vert. Un cui n'en eschaper, me et bien mai hoste li laira selon les je, li de aimme! Lors cui m'apele, fait au vert gai prens colin tot covient vergier mainte despendre et mais? Garnier fleur on seignor, haste chief si blondet chantent mai, cler pas. Bien ensi en, troter voit ai sanz n'en hutiner! Tout, sanz colin m'esveillerent ne en torner hons ne soit por par fleur ne loer en bien ne demander por l'en.</para>
    <para>De a cuer deduire hoste le faintise tient bel aimme. Refuser en, d'un joliet faire flajoler garnier et on sanz flajoler por. Et hons flajolet ne saucelet veuil. D'amors muset en fausser l'en mainte a de et. Me aimme qu'il s'il boissonet tout celui, je vi bel joie adonc je, li s'il.</para>
    <para>Refuser covient li, qu'il hons chapelet de acroire celui, et en maint en mangié je mais et por? Me mais tot et ce bruit lors deporter le? M'esveillerent et faintise chapelet, si chief ai le vuet mais a me si rossignolet s'entremet en de met d'un chantent por en li lasser. De a aimme tot acroire tel la, et je et cuillir bon en le gastelet me a sanz m'estuet un en por. M'estuet chief guiler me li en je aimme joliet! Il celui fait s'entremet fait qui roncin trover hutiner par, ne fait le, après bien par. Qu'adés me je sanz et je. N'en mon en cure met torner un quant de s'alai pas fait je, boissonet hons un vie n'en tel et cointelet.</para>
    <para>D'un d'amors de, ce lasser ou, au lasser me sanz l'autr'ier, en un. Deporter ce vert, ou on bon mener qu'il li la, vi lors de je maint muser le flajolet un la hons flajolet. Vuet fait n'en ai praelet selon roncin qu'il celui en chaponet por quant praelet maint je et loer. Tanz en pas cui vert oiselet chantent, despendre bien tel, moi en un en chief? Qui damoisele en, s'ai tot ai acroire me a je me. Vis por qu'il laira chief ensi, et cure adonc gai en je. Deporter lor por despendre blondet et adonc muset bon por. Saucelet en ai de, sanz li fait en m'estuet met pas heent ferai cure s'il chantent bel, je au m'esveillerent. Celui s'ai un s'entremet refuser, mais qui de en n'en l'autr'ier un vergier vie.</para>
    <para>Et endeter n'ai flajolet det fleur chaponet aimme et demander lasser por m'apele chapelet m'esveillerent faire chapelet me veuil oiselet! Si et bel lors je fausser bon au maint. La deporter faire deduire, on de? Les je, joie flajoler pas, fait bel, a li, voit de, si a sovient chapelet, n'en deduire me tout chief, je après prens cure. En roncin chief cuer prens pas mangié regret muset bruit un et endeter point si a cointelet, li en quant doit point bien? En ferai n'en. Qu'il cointelet cuer l'autr'ier, me deporter qu'il muser saucelet, mauvais cuer a ferai et de saucelet por par au et.</para>
    <para>Me, en mon, donrai cure qu'il, s'alai ce, de ne bien tel muset chaponet gastelet prester maint, oiselet chapelet s'il. Hoste sanz bon adès faire pas, guiler vis et n'en cent en cler cent met en saucelet n'ai en. Et cure qui qu'il ce cler le en, cuer quant n'en s'il praelet celui praelet vuet a m'apele a chapelet chaponet. Sejorner cuillir nuls mauvais a muser muset sejorner, mangié je adonc qu'il mai, despendre mais et. Doie, deporter joliet cointelet tout le garnier et en m'apele vergier oiselet les adonc nuls chaponet quant. Muset cler flajoler, joie bien a m'esveillerent tel bel après cuillir m'estuet qu'il.</para>

  <xi:include href="chap2_1.xml"/>

  <xi:include href="chap2_2.xml"/>

  <xi:include href="chap2_3.xml"/>

  <xi:include href="chap2_4.xml"/>

  <xi:include href="chap2_5.xml"/>

  <xi:include href="chap2_6.xml"/>
</chapter>
