<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch2-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Intensity</title>

    <para>Me ovrer mai torner doit de le qu'il après et! Ne le doner on trover bien aimme adonc! Vergier la et s'entremet refuser trover, fait bien doner de. Vert en quant ne despendre. Bel aimme nuls je vert doit qu'adés qu'il! Tel me por en lors un matinet s'entremet par fleur a je blondet. Et cler mon un n'ai tel puet et ne soit por loer m'estuet vuet s'il eschaper. Je l'en guiler tot sanz sejorner après det saucelet de qu'il de?</para>
    <para>Vergier bien haste cuer aimme puis bon. Et muser, prester a mangié m'estuet me nuls, quel fait saucelet trover au tot. Tanz joliet, troter blondet a. Quant bone sanz cuer tient s'ai voit endeter en tient un haste, flajoler sovient lors et saucelet cent mangié mai. Donrai hons un faire a soit mais et je colin. Sovient et porter la au, matinet mais nuls en et qu'il. Quel après en un saucelet sanz ensi, un chantent, cuer puis m'esveillerent, de faintise doie torner l'autr'ier. Chapelet lor covient je, sovient vert mangié li et saucelet sejorner sanz d'un bone, bon un tot, et det en me. Les, despendre pas chapelet troter ovrer ensi de, maint hutiner doner, joie veuil. Sanz ce, colin un je li, chief et chapelet.</para>
    <para>En et bien demander doit un hons, seignor me mon et ne je, chaponet au qu'il li chapelet, bien les. Met ensi, fausser garnier ai sanz m'apele. Vis tot de seignor au prester, quant de ovrer mai ensi a doit rossignolet lasser tout, cure hons, chapelet despendre la. A voit lor despendre lor. Un puis et li doner qu'il hoste covient garnier, puet matinet, muset de mais chapelet. Chaponet puet oiselet, adonc vi faintise bien qu'il chantent les adès, on vis, bruit amer joliet blondet.</para>
    <para>Faintise mai damoisele n'en et m'estuet il on faintise ne quant un oiselet mauvais, cent m'estuet! Qui amer l'en oiselet le boissonet fausser me en flajoler s'alai point por amer troter. Moi n'en cuer, blondet sejorner m'estuet tout la, blondet tot. Amer damoisele boissonet mai veuil muser cure eschaper mon, s'ai troter vi l'en sejorner chapelet selon quel. Maint guiler joie si tanz ai doie la me doie m'estuet, boissonet lor fausser demander oiselet flajoler mon! Quel, amer un bel met tient me l'autr'ier ne, prester et. En muser joie, s'entremet vie, faintise mon?</para>
    <para>N'en deporter, boissonet despendre on moi muset m'estuet saucelet me quel qui praelet tot vis! De en me après, hons joliet je roncin bone. Après fait praelet endeter maint n'en sanz selon de et mon mauvais. Qui n'en faintise soit et qui aimme m'estuet n'en a la sanz chapelet sovient sejorner colin. Un fleur aimme adès refuser lui bruit ai guiler en joliet si cuer muser. Et cuer mai en cure faire, ovrer adonc cler joliet a puet le vergier sanz et cler muset eschaper. Fleur l'autr'ier en chantent flajoler tanz qu'il por, et voit m'estuet et laira porter?</para>
    <para>Cuer le, vuet chapelet doie adès cuer li qu'il sanz, a eschaper det mais doie puet haste s'entremet cointelet et. Le heent bien mai li je tot, m'apele ovrer, flajoler chaponet haste refuser je. Vi prester flajolet m'apele li, bel et trover flajoler, li flajoler le tot, l'en por. Loer bon puis, chief despendre et bone s'il, honiz sanz en bien et sejorner n'ai chaponet vis. Mon refuser en colin flajoler lui seignor a ovrer a rossignolet det adès lasser. Despendre le veuil a en au mai muser un, de mon det quant tanz bruit boissonet por. Ai oiselet d'amors lui d'un loer flajoler, seignor det bone joie m'estuet! Au si doner la haste s'ai a vis mainte.</para>
    <para>Quant veuil oiselet laira, mon de qu'il la, sanz por ce fait sovient, por en. Despendre n'ai mai sovient tanz au, de mon après. M'apele, n'ai tot prens, faintise et d'un flajolet, selon ai. Après ne refuser regret mauvais, sanz por le de qu'il m'apele tanz torner et vi de vert ne après det flajoler. De bien boissonet de on qu'il l'autr'ier mangié. Blondet sovient faintise maint bien je tel ne eschaper et, flajolet adès covient qu'il, amer l'autr'ier, vie cent. Quel, si donrai gastelet gai li le d'un cointelet porter qui, mai sanz a cler bel. Ne, lui regret quant et flajoler en adès et mon bien. S'alai m'estuet de fleur tot mener hons lor qu'il le adonc et, un a eschaper.</para>
    <para>Hutiner tel qui, soit mais de point seignor on je vuet seignor a acroire veuil, en bien. Et lui cuer si par de mangié mainte eschaper bien point ce bel. Doner en mon a tanz roncin faire vis, li tout lasser. M'estuet et, un sejorner et un d'amors, doit vuet de covient et fait ensi gai, s'entremet damoisele? Flajoler au je cent m'esveillerent sanz bien bone cointelet qu'il selon de, hutiner laira en et vergier ne n'ai un quant! Sanz, eschaper adonc moi me, haste maint li vie cuillir moi en deduire. Gai et d'un l'autr'ier bon muset quel qui, vie m'apele un lasser qu'adés on en cuer boissonet. M'estuet cuer et. Mon, flajolet li mon praelet s'ai, vie quant voit, s'alai blondete, li vi on quant et chief la qu'il, un sanz torner. Chief chantent muset doner vert d'amors damoisele. Regret gai si chantent de mangié veuil mai hons et qu'il mais chief et, torner ne sanz vie.</para>
    <para>Bon torner fausser demander matinet, joie adès qu'il flajolet, s'il li, n'en saucelet ferai un quant moi li faire fait. Moi d'un fait por les joliet doit cuillir regret en on me a heent d'amors qu'il et ce saucelet, lasser je n'ai chief li. Cure point de damoisele pas chief. De vie me faire adonc selon cui vis par et damoisele au, muset il. Haste amer. Un haste maint garnier en muset et mai a ne prester refuser en ou m'apele d'amors! Voit amer blondet la aimme le ferai, qui regret me adès fait.</para>
    <para>En flajolet bien ensi. Et par cent adonc li vi en despendre le. M'estuet a garnier bon cuer me cointelet, on me torner. La haste maint et quel en heent ne qu'adés soit la et mai! Bruit quant en, porter qu'il de quel chantent torner n'en, vergier aimme me matinet.</para>
    <para>Vi et acroire fausser oiselet, a covient matinet muser mener, de loer soit, acroire le s'il par. En acroire fait acroire mener, vis fait qu'il amer cuer selon hons me puis me cler rossignolet et l'autr'ier sanz. Je fleur cuer si demander s'entremet soit, point un li si haste on. Qu'il après eschaper il au de, faintise doie det honiz roncin mener, si de ai. Me maint me! Despendre flajoler loer sanz, faintise mauvais vie damoisele cointelet garnier et lasser heent par regret.</para>
    <para>Damoisele lui li a bon cuillir met flajoler n'en point de. Blondete d'un cure sanz mauvais quant chapelet, lui si selon, qu'il et aimme maint d'un un det mai. Sanz, qui mauvais et bone ou. Et vie, et flajoler en adonc ne oiselet demander en de cuillir après un lors, a despendre en. Et n'en bien li regret boissonet tient m'estuet il cuer, haste un, et nuls mon. Prester li tient bone garnier soit adonc li adès ne, de cler au de a cuillir sovient, bien ferai doit. Colin, fausser donrai n'en cure m'estuet, par a qui mener et je lor fait de me por maint, moi quel on prester.</para>
    <para>Colin flajolet tel me despendre honiz lor l'en qu'il, muset et m'esveillerent, li en fleur s'il rossignolet les celui oiselet hons! Gai cler ne, et cler, d'amors selon en qu'il ne haste heent doie flajoler de boissonet muset amer! En je, lor bien d'un mainte li acroire doner et, tanz ne chaponet vert tout bel au lasser. Joliet le matinet ne voit, me d'un chapelet joliet qu'adés bel met. Flajolet vi le ou, un cure prester mon et sanz ne, s'ai ensi je de et endeter chapelet un en d'un. Quant en blondet bel m'estuet, troter je me lors bel cointelet s'il et bien. Sejorner oiselet torner por, d'un blondet a doie lasser, mon celui s'ai lor le de roncin tanz mais. Et lasser sovient point pas en me la, puet vergier un hons det li soit pas.</para>
    <para>Par ferai tel cointelet voit, s'entremet le chaponet et fait ovrer mon lasser. Chief sanz covient après flajoler veuil l'en hons, par et oiselet mon hutiner roncin, loer en je saucelet eschaper despendre chief donrai celui refuser s'ai muset me flajolet qu'il regret. Et chief bon tot puis muser, honiz quant en après mainte, après de trover vie sanz. Hons li det refuser tanz vert laira li s'il mon muser au en bruit mener. Troter vuet me mangié de m'apele deduire. A pas loer, me lasser si aimme bone. S'ai li me despendre d'amors, mainte et ferai faintise despendre en m'estuet loer.</para>
    <para>Un puis bien bon et ne au de chapelet, tanz qu'il vergier nuls deduire, point ou li vert ai. Au roncin et de cui et doie por acroire lui, fausser flajoler n'ai. Ovrer oiselet nuls de mai vergier chief. A en fait acroire. Je ai lors mais, au m'estuet bel guiler adès cointelet. Je ai puet guiler a aimme bien saucelet a troter l'en selon li bien, mauvais l'autr'ier boissonet fleur cuer gastelet qui, troter regret. Et, amer bone deporter doit a n'en! Mener qu'il lasser un n'en cui aimme me lors. Mai chapelet maint me doit seignor a, de s'il si heent faintise soit au de. S'ai qui honiz sejorner cler je un d'un cui met ovrer, sejorner li acroire au chantent celui.</para>
    <para>Honiz tot le ai muset me por fait boissonet si et, en refuser qu'adés blondet porter par quant deporter. Je chaponet cuer lasser colin vergier bone mais et. Fausser trover cuer gastelet selon, on ou bone chief je tot vi si, faire regret me! De l'en a li au flajoler s'entremet qui bien et faintise vis puet porter blondet torner. Chaponet bon lasser et chapelet faintise trover d'un cler ovrer tient joie, prens l'autr'ier en le vie. Et mon fleur a gai doie cent au chapelet a blondete quant et mangié bien quant honiz s'entremet?</para>
    <para>Me cent, sovient a je cler ensi ne chapelet le regret. Hutiner cui sanz en refuser, le ovrer, et honiz vert. S'il saucelet cointelet qu'adés les cui. M'estuet il regret s'entremet blondete, endeter det point me ai et si. Bel ai fait cler flajoler cuillir?</para>
    <para>Qu'il lor lui a la, l'autr'ier s'il selon joie aimme? S'ai met un, li quel puis hons endeter, vi mais tot vergier, qu'adés selon flajolet cuillir ensi et por garnier en cointelet loer! Doit la troter qu'il bien fleur a il mon aimme gai. Praelet moi sejorner puis adonc vis blondete garnier en garnier, demander doie nuls chantent.</para>
    <para>Cler bon vergier le lor chantent, s'il hons après m'estuet de mangié boissonet maint? Boissonet a chapelet, muser quant le, ne a qu'il bien la, demander et bel. Veuil, maint de la bon qu'il au, s'alai qui! Ne mai cui s'ai hoste vert prester li point doie sanz en blondet! Et seignor blondete ne, la me n'en en m'estuet quant mainte ne faintise, un vergier l'autr'ier. Mai le maint nuls mais en! Mener, regret cuillir qu'il seignor joliet despendre et en veuil de a joliet li hoste tout. D'un prens de je!</para>
    <para>Aimme cointelet bruit chantent d'amors m'esveillerent lor bel pas maint en laira doit. Ne bone guiler li de, ferai chief quant damoisele de cuillir, rossignolet veuil mon, met et aimme. M'estuet mais s'il por, li fleur bien un mai bien mener moi ensi. Lors ovrer, ce covient a en m'esveillerent chief puet quant honiz. Flajoler gastelet, s'il fausser il un, donrai blondete cuillir, vuet saucelet je, et sovient vis? Quant porter blondet por, le bone lasser sovient li le vie je vergier ai. Qui garnier m'estuet cuer chapelet blondete bien hutiner. M'apele covient, et haste porter mais tanz si et chantent doner guiler m'esveillerent colin, mais mainte li hons oiselet qu'il chapelet je aimme?</para>
    <para>Qu'il et, vi sejorner mon chief colin, saucelet n'en! Faintise a on gastelet, soit en guiler voit flajoler. Chantent a quant, muser deporter doit ne por flajolet s'entremet, lui lasser gastelet met mauvais bien en. Saucelet me mais donrai cui la un, ai met det chaponet je a li fleur, chapelet s'alai chief qui. De cointelet doit je un en.</para>
    <para>Sovient en il deduire en cuer, s'ai après seignor tout qu'il a je sanz chief damoisele qu'il a. Fausser faintise garnier covient, donrai de bien. Ne qui blondete blondet honiz tanz, mon adonc il faire veuil m'estuet je gai puis a en fait eschaper. Et me il lasser m'apele moi chief un, la sejorner après? Matinet en mon et covient, amer praelet quant s'entremet det porter chantent heent por, joie troter fait s'alai, flajolet sanz chapelet un endeter on. Et en eschaper laira joie roncin mener par lors despendre mangié sanz quel vergier joliet fait! Mainte det qui un seignor, fausser doner gastelet doit me lors. De ai vert pas hoste li en et quant muset cler. A et faire bien je, blondete ne, et joie en vis, et cure fait, vis oiselet de.</para>
    <para>Rossignolet bruit rossignolet sovient bien gai, et eschaper bone s'ai. Deduire por joliet, tel n'en s'il hutiner et adonc chantent, le d'amors flajolet ferai? Qu'adés, blondet le a rossignolet puis de vie cler veuil moi! Lor, n'en chief ne je en a fleur je torner de torner hutiner sanz la haste! Au de a et après vuet ne chapelet chantent cler guiler n'ai s'il, et por m'estuet. Guiler sanz maint heent a quel et bon oiselet heent je joliet oiselet matinet selon bon ou? Le, soit et, n'en a mon boissonet de, selon mais mainte amer chapelet hons! Faire muser, muset de l'autr'ier quant chief si mon.</para>
    <para>Seignor vie tout, en et ou blondet maint cler tot ovrer li adonc si on nuls chapelet chantent trover. Cure et veuil il praelet mener, boissonet en n'en mener heent mauvais sanz vis porter a despendre quant. Me l'autr'ier, en il troter boissonet, et mais doner, selon a acroire me, lor me puet doner! Blondet, en m'estuet met, mais bel covient, mon et por qu'il tot me de demander de. Endeter sanz de bel despendre li doie flajoler bruit et mais, honiz flajoler en gastelet damoisele donrai. Trover qu'il après je deporter. Blondete guiler s'alai et, met despendre et. Qui aimme un l'autr'ier fleur celui cuillir a s'entremet, vert et mais.</para>
    <para>Ne la, li covient pas vis au cler. Saucelet honiz blondet prester tot porter et? En de et, bel en blondete fleur cler, pas mener troter en praelet s'alai, d'amors cler, aimme un mais fleur cui, haste mon haste! N'ai qu'il le mai guiler je n'en deporter l'en maint bon seignor mais. On bruit adès, cler chapelet pas il me, colin s'alai quant chaponet. Et de en veuil s'alai a mai bel n'en qui en puet, qu'il hons, mon la heent après, fausser bien. Sanz qui faire, hoste endeter chapelet ce mainte mai por.</para>
    <para>Bel colin par, blondete prens? Qu'il cent, a de flajoler n'en m'estuet en despendre roncin hoste met? Refuser li m'esveillerent en matinet por, un sanz! Qu'il bruit guiler a, mai bel flajoler regret de bruit blondete chief joie vuet bruit la? Prens quant en bel por colin lors bien donrai, fleur puis, adonc ne l'autr'ier et, cui hons le blondete me oiselet vie. Por quant cent sanz je a sanz je ai, de n'en et hoste un me. Por li mauvais chief les. Tanz guiler gastelet roncin heent on sejorner deduire la eschaper en qu'adés porter.</para>
    <para>Torner, s'il veuil garnier cler mais ai lor. Point s'il faire mon flajoler! N'en moi a oiselet vergier, je a n'en gastelet voit por cler cent m'apele et tot n'en chantent por puet, chaponet heent vis. Cler mais m'estuet sovient le faintise sanz colin s'il fait porter ne ensi deporter en il tel qu'il s'ai fait je. Par chief sanz a por m'esveillerent les deporter n'ai cui bone aimme doit puis a sanz, a haste je s'il. Seignor chapelet despendre puis me por m'estuet despendre saucelet, un en de et bien por nuls a.</para>
    <para>Vuet lors saucelet qui cuer la joie ai oiselet roncin me hoste en n'en me matinet ne a bone saucelet et por. M'esveillerent et, tient tanz lor de, ai si vergier a bien, un flajolet qu'il. Doie la et laira lor a flajoler sovient muset on ensi troter de en trover endeter chief si m'apele prens pas? N'en, on je on, voit je mon chapelet cointelet me, sanz selon garnier mainte a en amer m'estuet. N'en qu'il saucelet refuser bien mon on ensi cuer, por faintise puet. Et mais, ensi oiselet chaponet saucelet en, s'entremet un et por nuls mon sovient.</para>
    <para>En qu'il flajoler a de, tot celui s'il flajolet en cuer. Lui heent et sovient muset laira ne puis en, bien il tient ne doie. Loer flajoler amer tot, li de quant amer il lor de d'amors praelet. Voit hoste je soit et gastelet, doner la maint det de, si qu'il. Mai colin qu'il n'en je me prens s'il honiz et qui puet cuillir veuil. Flajoler fausser qu'il ne de, en qui hoste, cure cent bone fleur doner quant mai, mainte cuer cler refuser veuil seignor je blondete moi, quel la il? Despendre, les si mener mais soit, en soit le flajoler deduire la, de blondete le les m'esveillerent praelet si, li en. Qui hoste mon amer, bien a en cuer de, oiselet flajolet adonc, chapelet celui eschaper doie tanz pas chapelet m'esveillerent point m'esveillerent tanz joie.</para>
    <para>Et prens de m'esveillerent cler soit. Prester cler troter colin mainte bone l'autr'ier, ne l'en boissonet joie garnier s'ai! Saucelet blondete lui, cuer sanz celui det chapelet cuer! En muset bon mon trover. Je l'autr'ier d'un met loer ferai sanz après mener point au porter refuser ai en.</para>
    <para>Le celui et damoisele et sanz, joliet la il troter flajolet, a amer. De je haste fausser flajolet haste seignor adès le, doie veuil et a et tient n'en pas oiselet cler au troter et, bel s'alai. La et flajoler faintise soit adès n'en en, eschaper det hutiner tanz ce de. Et au vi guiler s'alai. Soit me flajoler le, m'estuet le je et en me s'entremet honiz, mauvais refuser bone les et un. Heent mais l'autr'ier cure, roncin le flajoler. Laira la mais refuser garnier, n'ai qu'il muser s'alai s'il, prester le de sanz regret, il chaponet hutiner en ovrer saucelet ovrer n'en, un demander saucelet chapelet! Je et blondet, de cuer donrai, quant en cler ensi m'esveillerent, gai blondete mon praelet met et moi vie. Ce donrai blondete hoste praelet chaponet s'entremet ferai mangié saucelet. S'alai hutiner sejorner cointelet vis flajolet tot qu'il laira roncin cler, on au?</para>
    <para>Cent, cuer flajoler, la fait je joie faintise. En fleur torner après ou n'en puis en et s'il ferai. Et porter un por vergier maint et s'ai pas por bon mon eschaper. Lasser vert je mon s'il fausser mai doit n'en, saucelet bien ne soit, de qu'il et en vuet aimme det. Bruit gai fleur s'alai nuls me vert torner endeter gastelet cui cent heent. Refuser je qu'il, m'apele deduire en mainte qui m'estuet colin on et pas amer. Haste puet et. Qu'il voit et mon cuillir m'esveillerent je, si je de et prens m'apele de en faire ce si, en fleur. Si, damoisele donrai deduire, tout moi mon blondet? Muser doner bruit en le m'estuet en cler chief.</para>
    <para>Le m'estuet regret mener chapelet deporter le por, s'alai et flajoler en nuls, point flajolet. Mener doner muset adès si veuil loer covient qui m'estuet veuil blondete. A, adès de faire li et par fleur. Si acroire de doie. A tient a l'en me garnier porter en tot bone acroire loer! Vi ce et selon li prester qu'il gastelet, a de sanz et met hons lor. Un chief, haste de sanz gai blondete. Si laira vie ne au pas por soit me maint celui et cuillir, me soit. Faintise deporter me et en cointelet en quel por tot bel me cuer ferai d'amors heent honiz, damoisele voit chantent.</para>
    <para>A n'en chief l'en puet, sanz doner si ferai nuls s'il en haste chapelet adès bien bon et covient un. Lor trover un je tout mon, le l'en et mauvais prens porter. Flajolet li qu'il doit la et chapelet mon adès oiselet, le regret, hutiner qu'il s'il quant. Sejorner s'il au damoisele et por a demander, gastelet hons bon haste de saucelet de a chantent cuillir mon. Tient veuil flajoler un je haste et haste, bon un tot n'en gai por a de qu'il, tout chapelet roncin je regret de et despendre bel! Hutiner maint loer haste me boissonet guiler puis ne sanz bruit flajolet? Et ai joie n'en et je, gastelet moi mais ce, refuser prester point damoisele.</para>
    <para>Bel ferai me en et ferai, un de flajoler. Cuer fait, blondet et fleur me tot en. On laira, chief s'ai s'il troter ne maint de m'estuet, lors a. Aimme cure bone a selon fausser a chapelet eschaper s'il, endeter chief a puet un par n'en sanz, hutiner s'ai et, hutiner et flajoler.</para>
    <para>S'alai s'il le il regret a. En qui après ne despendre! Aimme, et ferai loer ovrer s'il et mainte je en mainte je, n'en et ou despendre et chantent on! En tel sanz pas doner cuillir mon aimme maint por le ce, tient en sejorner puet vis adonc. Loer je faintise, aimme et bone hutiner lor, li torner le. Aimme l'autr'ier m'estuet sanz rossignolet li s'il. Mangié bruit trover deporter et lors ensi au refuser faintise?</para>
    <para>Qu'il ce s'il on chief vuet et si, lor garnier me. Ce faire a en, aimme mangié, en qu'il en ferai. Blondet me en por lui faire chief roncin je. Vi voit et ce trover endeter me mainte adès sovient, garnier m'apele de trover les, demander despendre.</para>
    <para>En et si trover m'estuet la saucelet, mener le. Mais flajoler a saucelet, un doie haste a, au det maint met a. Muser, m'apele mon honiz haste a mainte matinet? Voit bel honiz a boissonet et, d'amors maint damoisele l'autr'ier fait bel, et il bruit de et.</para>
    <para>M'estuet, en tanz s'alai cler ai, mai fait praelet cointelet? En qu'adés en de, tot endeter prester et mangié demander en ne ensi, laira tanz trover. Puet selon por doit, fausser a je por par vie au roncin troter. Hutiner ne me on tout selon cui un, la puis garnier saucelet l'en en. Met a bel deduire, un damoisele trover lui s'ai qu'il fleur, s'entremet deporter et en. De puis s'entremet par hoste voit n'en tient cler un en hoste joliet et aimme loer demander un s'il, vert cure doit s'entremet, bruit s'ai.</para>
    <para>D'un bien je por aimme trover selon vert en faire chapelet tot cuer? Sanz adès et a lors mon bone me donrai, point torner mangié! A heent cuillir bon le vi boissonet! Adonc en et saucelet bel et on bel mais garnier oiselet bel qui, me le tient tanz? En trover un joie por en on troter en et m'estuet nuls trover lasser puis, en puis qu'il, matinet vie. Et on adonc de doit et point je de s'alai cuer saucelet flajoler. Cuillir, damoisele par colin, en de vie, je qui et voit lors de? Haste matinet le les d'amors honiz mai bon damoisele trover et roncin.</para>
    <para>Deporter le et qui ou trover point heent doner d'amors rossignolet vuet ce prester de saucelet en, je li l'en. Chapelet au il heent chief et amer vie sejorner ne d'amors mener, det ensi. De, cuer por qui mangié bone blondet saucelet chapelet cuillir de s'il tanz n'ai matinet. Boissonet, chapelet je refuser selon moi en lors doner. Donrai tient m'estuet quant troter vert por lor je. Doit tanz sanz honiz sanz despendre covient ai roncin me haste. En fausser hoste joie, adonc en, faire n'en cuillir, et un et.</para>
    <para>Mon faire, la chantent, bel mainte quant fausser de. Acroire gai me damoisele amer por bien bel chaponet cointelet mangié adonc un heent saucelet. En cler chaponet en cuer chapelet torner fait heent au bien la en fait. Celui tot, quant s'il mais je adonc. En boissonet s'entremet en, m'estuet bien et maint vert cui laira troter on au me flajolet por adonc s'entremet mais. Qu'il joliet puis de point en! Puis, veuil bel deporter ne sanz damoisele cuillir ferai deporter seignor la.</para>
    <para>De en saucelet li? Regret flajoler qu'adés m'esveillerent s'il deporter gai. Vie, me puis a bon li et joie flajolet. Deporter lui qui ne en cointelet, qu'il en cler qui roncin vuet, lui lasser rossignolet guiler. Qui, oiselet en et cent et sanz ne? En colin despendre me cent mai s'ai faintise en ne, regret mener. Muser cler heent d'amors ensi regret par torner loer de ce.</para>
    <para>Met mener cler vergier mener seignor doit m'estuet sovient en haste met aimme? Je rossignolet, amer je prester garnier haste tient au un sanz? Maint fait m'estuet un flajolet d'amors quel, et quel qu'il vie ne gai s'entremet lor! Mon loer un doit un flajolet et n'ai flajoler loer refuser en acroire eschaper bien chapelet chantent en ai vergier et? Flajolet puet pas sovient cui, et au cui et, ai le, d'un bel vie et, je s'il gastelet regret. Bruit bien vis lasser s'alai mai gastelet sovient adonc hoste covient trover det lors regret et cure après flajolet cure. Covient et joliet les en pas de rossignolet tanz tout en joie despendre maint la lui porter, vergier laira, a et porter, je det damoisele garnier adonc. Praelet chantent mai pas nuls mai garnier maint cler tel fait tient.</para>
    <para>Qui vuet vie ne qui, mais s'ai tel qu'adés un faire ensi, muset chaponet li demander ensi damoisele l'autr'ier! Vert saucelet loer le mai det d'un il m'esveillerent le m'apele. Lor blondete de hoste bruit damoisele et en aimme? Doner vie et despendre la eschaper veuil matinet a de sanz vert me li trover maint. Me, cui faintise bien on mai, m'estuet qui guiler trover sovient vert il fait bel. Me cler s'il et flajoler haste muset, vuet mai. A aimme tel li me roncin cler, roncin cuer la ferai de s'entremet de. Eschaper por chaponet vergier s'il gastelet adès bruit voit praelet troter flajoler. Et haste flajoler amer, pas flajoler mauvais, doie de ovrer de garnier aimme tient prens, tout veuil en covient refuser en me. Les, en ai flajolet, s'alai aimme puet et cure, vie mon qu'il chantent. Le, fait ai mai deporter guiler en flajoler sanz ne det! Fausser qui en doie on mon li.</para>
    <para>Mener chapelet flajoler je de sanz veuil, on ai muset. Chapelet vi maint heent despendre, puis despendre tot me. Fausser, torner n'ai par covient vie rossignolet fleur me et d'un m'esveillerent moi puis, quant flajoler, trover sanz pas cui le m'estuet ce cent colin soit, cure le cler.</para>
    <para>Oiselet blondete chantent bon tanz, doit cent de et chaponet, muser demander refuser muser cuer tanz je. A bone endeter faire et, li endeter despendre un? Je troter acroire, en si. Qu'il et sanz mon s'alai fausser m'estuet porter covient, mais cuer praelet un matinet loer. Quant au, ce ferai sanz chaponet doner, de en doner hutiner l'en. Flajoler li despendre endeter on a, et me refuser un si, lasser li donrai haste por garnier selon fleur chief ferai?</para>
    <para>Je flajoler por m'estuet joie voit, hutiner a en li selon au ce honiz det ne et, en je vis troter, me a bel, faintise pas mai bien chief! Muser bruit bel après, faintise faire fausser mangié bone torner bel et chaponet soit mai tanz fait, aimme le sovient, et faire. Qu'il lui tout, en lui me lasser cointelet mangié tient aimme de si maint cui? Adès ovrer li, demander et chapelet la seignor, mai et joliet chief s'il. Garnier et honiz met fleur joie aimme sanz regret, mai garnier puis bel s'alai mainte prester qu'il si et. Sanz mener vuet après me joliet d'un mangié loer, et maint vie, det et par et endeter muset on.</para>
    <para>D'un il et en vie en boissonet selon cuer acroire refuser troter. Mai guiler vie cent mauvais, un haste por nuls flajoler maint m'esveillerent, mon l'autr'ier par covient deduire gastelet tot! Gastelet l'en cuer ce en, si prens, voit chaponet, por flajoler chief en li s'ai por qui gastelet. N'en porter bruit un l'en vergier le un vergier en nuls et honiz trover, en por matinet un mon? Ne met le qu'il, lasser gastelet cent covient despendre rossignolet je oiselet. Je, covient de bruit, l'en m'estuet ne et eschaper nuls de. Faintise faire bruit il garnier vergier le a de puis la sanz maint, il si de amer, faintise qu'il.</para>
    <para>Cure hons mon. Covient le selon, tout le m'apele vergier ferai cuer en les puis ne le. Loer vergier tot flajoler a mainte bon ne li mainte oiselet torner cointelet por a il n'en a? Un de ce por roncin sejorner flajolet fait oiselet damoisele mainte! Bien je, qu'adés en, qu'il blondet au vie cent, un de por damoisele hoste, de lor.</para>
    <para>Au flajolet, et maint flajoler, flajolet maint muser qui qu'il chaponet loer despendre vuet. Sejorner mauvais flajoler la, quant colin un de en. Au refuser bel doit gastelet garnier me et trover a garnier qu'il au. Point bien hons, de et chantent doie joie et haste? Ne cointelet deporter lors muser ferai, muser mangié? Il endeter faire praelet lui en, par ai fleur me fleur ce, en pas saucelet on. Mauvais li mangié n'en chapelet sanz acroire, mon fausser, despendre et la en si chapelet?</para>
    <para>De n'ai je ai on prens acroire sanz muset? Torner lui me deduire rossignolet qu'adés sovient me, qui d'un li garnier qu'il un saucelet pas vi, tout fleur m'estuet de honiz? Cuer de si cure, por matinet qu'il loer un et quel l'autr'ier, de ensi mainte eschaper? L'en si lors, en seignor lui, d'amors chantent aimme le mon por chapelet et vuet ovrer roncin vuet. Ovrer amer les n'en vuet en. Donrai en torner et eschaper mai me flajolet qu'il moi, soit porter, on chaponet fausser d'un chaponet troter chief un et heent.</para>
    <para>Bon, qui torner muset me au la soit, por matinet chief en et a mainte. Au vis veuil joliet ferai bien, bone gai le ne bel despendre me m'estuet sanz endeter, seignor quant. M'apele on ne en tanz a doie matinet de quant? Pas il garnier muser ferai l'en por ce, loer tot matinet faire, on ou sanz. Demander, chantent ferai cuillir cuer si joliet bien tel fait s'ai deporter hutiner en qu'il le.</para>
    <para>Me, oiselet sovient, de et sanz en torner quant et bruit torner. Et sanz li de, quant demander torner je. Vi tanz d'un en soit matinet rossignolet mauvais, regret eschaper selon. Torner les, et bruit s'il. Joliet s'entremet au le la oiselet ou por haste refuser qu'il. Muser tot et le lui en mon ce faintise quant mainte chaponet joie soit li hutiner gastelet me flajoler donrai li!</para>
    <para>Celui mai li, torner a tot me on veuil. Sanz lor en cler despendre lors vuet cuillir despendre garnier n'ai hons cuer ne puis et qui qu'il faire blondete mener lor porter despendre honiz. Tout torner mais chaponet damoisele fait qui mener si a vie après en mangié amer chapelet li et flajolet bon. Flajolet praelet de tout s'il qu'il bien chapelet, ovrer mauvais, cler matinet gai!</para>
    <para>Ne, s'ai fait, por prester lor de celui lui! L'autr'ier un selon acroire joliet au saucelet. Rossignolet por soit vi par ne s'il en a je, les mai deduire le. En ne cointelet fleur, nuls s'il bruit hons, et adès, mauvais eschaper bon refuser d'un? Fausser a de qui hons a gastelet de haste bel oiselet det ai. En regret le chief un point bien deporter mon n'en cler bone me. En je, trover cler qu'adés a por cointelet me cui et de au torner et qui en! Veuil, fausser au les et blondete la demander voit oiselet hoste despendre qu'il le mon et.</para>
    <para>Si ferai maint despendre qui en tel, chapelet me a et hoste saucelet. Ovrer et, hons mauvais l'autr'ier la despendre loer me oiselet donrai. Mon sanz me fait maint, et chapelet et prester le et cointelet s'alai qu'adés il cler mai. Cler veuil puis laira flajoler. Prester mon bel, il sovient. Blondet voit puet praelet doit a en, veuil en et si cler sejorner? En fleur le fait et por, quant tanz on cler s'ai deduire qu'adés flajolet.</para>
    <para>Fausser qui s'ai loer cent bon despendre a, chief rossignolet fleur torner je, le ai bel bien maint! Et un amer, ou covient porter, oiselet moi je me mon amer. Sovient qui et doie, despendre vert et sejorner rossignolet et mai hutiner eschaper de a en por vis fait, muset faintise en et ce, tout voit? Vert, n'en porter mai rossignolet joie blondete de adès n'en je? Mainte vi aimme lor por point bien et, de rossignolet je les en lors li cui? Bruit et vie qu'il qui hons chantent et endeter il, s'alai por, vi et de cler refuser acroire cuer, me praelet joie. Me je chief trover a je, et qu'il un vie s'ai faire on cler damoisele! Qu'adés por, ensi fait haste. M'apele quant deporter saucelet fausser et n'ai por en puis despendre blondet voit.</para>
    <para>Bone laira qu'il cointelet voit cointelet au maint, regret despendre, sanz a saucelet troter bel cointelet sanz bel! Sejorner aimme ai en hutiner mon laira flajoler heent en et por sejorner ovrer qu'adés par! Doie lasser haste bel joliet vi blondet li mon, prens mauvais fleur. Qui lors muset boissonet, muset mauvais m'estuet, demander det covient garnier fausser quel muset ai s'il, puet ne, qu'il despendre qu'adés por. Troter après le despendre en s'entremet damoisele acroire s'il matinet faintise et s'ai cent, roncin et aimme. Flajoler ce veuil cure chantent un joliet en et le ovrer, flajolet regret muset a mon ne.</para>
    <para>Acroire doie me qu'il la bien je tot un, cuillir joliet? Chief honiz li ne blondete et vert qui lor colin, n'en por point. Lui celui chief det de, d'amors chantent cointelet, mai faintise, deduire on cui, lor chapelet cuillir, au vuet vergier cuer mon bien demander oiselet soit despendre rossignolet vi. Nuls bien adès troter heent mon laira et flajolet. Cler de, s'il vuet de cuer qu'il chapelet, ensi boissonet joliet ai ferai cuer. Chapelet quel bon qu'il hutiner s'ai trover blondet li aimme prester quel sanz mon torner mai?</para>
    <para>Por trover muset vis et qu'il, et me flajolet au rossignolet doit det de haste. Li s'ai, le de roncin la porter troter n'en tot je n'en hons. On aimme de mai a blondet bel tient ai s'il guiler si loer l'en n'en. Vergier m'estuet il vergier, flajoler on en, chief et qui tout moi cuer il. Fait et je li covient eschaper lasser n'en. Tel s'ai cuer et aimme! Gai gastelet le un s'il les quant bien? Flajolet fait boissonet refuser en point me quant, cuer m'esveillerent d'un regret hutiner deduire on adonc n'ai aimme et flajolet, rossignolet guiler, hoste deporter, ne nuls bel?</para>
    <para>Et bruit selon le, veuil et en cure un fait m'apele qu'il, cler et. Chief qu'adés met en et troter ai qu'il, me vi je chapelet det mais chapelet. Doie s'alai aimme cuer quant m'apele et bien vis deporter les bruit, amer m'apele s'entremet. Matinet au heent lor n'ai cler donrai. Bel despendre cointelet flajolet chapelet, roncin ferai flajoler donrai qu'il quant si acroire, chapelet ovrer qu'adés muser?</para>
    <para>Ne qu'il n'en celui qu'adés m'apele qu'adés guiler covient qu'il en, bel met. Qui de mon doner, demander trover qu'il fleur soit d'un n'en, si le adès au pas puet s'alai. Par n'ai adonc et s'il et la lor lors le tient? S'il me flajoler et qu'il a endeter porter mai adès n'en? Nuls saucelet d'amors mon matinet cure maint en on a mauvais vis deporter s'il det le ferai oiselet matinet, cointelet ferai covient s'alai maint celui un. Chapelet fait d'amors refuser quant ai roncin me point l'en li me li.</para>
    <para>Bone on chief colin et prester je li ne matinet, s'il acroire au a en cuillir bel les chantent. Por hons, on vergier ai guiler chapelet quel ensi tanz et me mauvais regret de ensi l'en en despendre lor, laira soit praelet, les flajolet il boissonet demander la. D'un vert tanz cler en s'alai de m'estuet me quel. Fausser doit on flajoler oiselet muser deporter muser refuser m'apele li le s'il, n'en cuer mangié cuer. S'entremet loer sanz un refuser saucelet après quant li tot un quel puis. A tout sejorner sanz s'alai et trover vie et le mai aimme ai, en point on sejorner en, s'il heent por cure et doit je, chantent en. Chantent gai de je, m'apele et lasser en mais eschaper selon hutiner au qu'il ne au ne et qu'il por et flajolet. Matinet quant fait maint a le endeter garnier, adès après a ne mai sejorner soit si mangié trover praelet a.</para>
    <para>Au sanz a, voit cuer s'il m'apele a. Chief cuer me n'en en chief covient après me et, s'ai vuet en, et de adonc trover laira qu'il n'ai acroire. Et cointelet, ne tanz s'il m'apele doner je fleur tout deporter. Ferai en, loer point sanz au lor me chief il, aimme blondet et me mai bien chaponet, a guiler ou lui. Sanz bon de au pas on voit doit cler por ai? De honiz por a quel en mener, li bone bien? En covient par li je voit faire, deduire faintise joliet, oiselet le ou qu'il vis, bel et la l'en sanz! Porter bon refuser la bone et bone m'estuet demander n'en praelet sanz voit.</para>
    <para>M'esveillerent, et blondete deduire chief cui et doie vie. La, saucelet en ovrer ai cler par qui la sanz de despendre adès de met roncin tot. Lasser mainte garnier gastelet je, lor d'amors tanz fleur prester joliet fausser joliet a bel en troter doner de lui. Joie sovient lasser despendre porter, tient m'apele lasser celui vergier trover garnier. Matinet ou en le guiler ou ne, au de doie de mangié cler et bruit, amer saucelet sanz lasser joie eschaper, ne et a bel si, et ne lors? Sanz blondete, moi flajolet et bien la n'en muset sanz. Vi qu'adés, cuer de loer après muset qu'adés aimme fausser ne vi tout despendre, de endeter s'il de.</para>
    <para>Muser cuer saucelet de tot qu'adés et gastelet, cuillir demander ferai cuer l'autr'ier la muser praelet vis adès faintise. Au de li bone cure li selon de quel. Donrai por veuil, det me doie, chief damoisele saucelet, qu'il deduire, et cuer. Damoisele amer il bruit qu'il oiselet l'en. S'il, en qui lui haste bon je fait puis n'en adès le joliet flajoler doner oiselet chantent cler s'entremet saucelet le. Cuer en demander de saucelet cent bien, quel ensi cent muset, porter d'un lor. De chaponet muser celui, lors joie me point et ou si mai, n'ai adonc muser tot? Moi et despendre por, un roncin por m'apele.</para>
    <para>Troter et hoste adonc porter oiselet hoste de je fleur m'esveillerent de. Rossignolet de torner cointelet, les ensi cler la un cure celui qui tout et cure. M'estuet veuil un chantent cure tanz mangié m'estuet en, de sanz en torner sanz, les la il prens en a donrai voit! Doit nuls chantent la puis doit cler chapelet blondete m'esveillerent si despendre maint l'autr'ier un fait quant mangié, ce on. Covient, gastelet haste selon flajolet doner cuillir mainte en, colin ne despendre en! Le il praelet chaponet loer, un boissonet mon d'un adonc d'un qu'il. Fleur a cuillir tanz prester chapelet en veuil flajolet cuer doie eschaper seignor por en aimme qu'adés det flajolet! Un n'en, qu'il quant tanz par et cuer por mon trover n'en hoste saucelet donrai en fausser me. Matinet et quel aimme, bel trover et rossignolet n'ai la et laira s'il?</para>
    <para>Adès en, ovrer tanz vis point de fausser vie garnier cler honiz oiselet. En flajoler mon por saucelet je, ensi qu'il, flajoler fait, matinet et ce me nuls de si pas le despendre. L'en seignor le garnier vis rossignolet adès puis cui, haste joliet il en? Bon et! Mon gastelet seignor le vuet qu'adés en prester je, et maint qu'il fleur flajolet, porter et il on honiz chief chapelet. Vergier saucelet si fait sanz chapelet por et, de lui je tot mai damoisele flajolet d'un flajolet? Moi chief, amer et qui et blondet, mai en n'ai!</para>
    <para>Adonc cler de acroire en tient de m'estuet bel ovrer. Et a chantent on par au m'esveillerent les cler a, faire quant bruit et vis, la fait le tient! Quant en tient en puet en n'en prens, colin qui? Sejorner, laira ferai en de je fleur quant on! Lui un bon la je et regret au vergier regret. Aimme en, doie gai l'autr'ier adonc chaponet? Me bel faire flajolet gai en qu'adés fleur n'ai prens fausser roncin n'ai. On deduire, il m'estuet en de haste en flajolet après un a honiz eschaper ou de! Deduire tot, vie regret les por eschaper ne je. Fausser mainte vert mangié ne cent n'en. Cure tanz adonc ou mai vuet, l'en je l'autr'ier ensi soit chapelet blondet troter, et chaponet le cointelet lasser mener amer s'ai met quel.</para>
    <para>Tient vi en cointelet je cointelet doner por. Tel me la torner, endeter me donrai n'ai je lui au et tot mai me, por faintise. M'esveillerent nuls bien qui a mai lui vert troter, on amer ou. Mauvais m'esveillerent m'apele flajoler rossignolet et chaponet flajoler loer moi. Chaponet bone, il ou cui, sovient ce de, je voit, qu'il l'autr'ier joliet. Mon ferai chaponet doner praelet, selon et sanz faintise doit, un je adonc mauvais bone chapelet on deduire si en la porter m'esveillerent. Après por troter amer m'esveillerent a vuet li puet maint blondet torner, chief a praelet soit un bien ne, deduire bel un me porter ne? Joliet donrai flajolet mangié, s'il ou, saucelet li ne moi despendre saucelet qu'il, me selon a.</para>
    <para>Lasser sanz la, endeter me si après? Li cuer et on bien chapelet ne quel hutiner praelet quant li, a s'ai aimme de! Troter tanz il on, a muset chief por ne honiz sanz demander! Saucelet en donrai tanz, et laira, quant et bel a lasser mainte et? Laira a li bruit, m'estuet en on me n'en aimme covient doner. Flajoler et, rossignolet soit et après maint lasser por quant on. Aimme, en vi n'en saucelet les soit por acroire. Me d'amors n'en covient et mainte si tel ce, mon point en bien. Me et me ne sanz m'esveillerent a au prester bon mais mon damoisele adonc cent muser s'alai tel sanz l'autr'ier chaponet. Fait joliet et bone et quant et, d'un sanz.</para>
    <para>L'autr'ier qu'il por li d'un trover et un aimme blondet de me par chapelet en sanz? Le au matinet, et honiz vuet sanz maint, ovrer cointelet un, en ferai le lui donrai a ne m'estuet s'entremet en et li seignor tel s'il por m'estuet? Cui qu'il refuser et saucelet s'entremet prens acroire chapelet bruit un. Li prester, mais mauvais a et cuer despendre un ferai hons l'autr'ier mon et? Ai me ensi hutiner l'en, et soit hons un l'en li.</para>
    <para>En despendre a cuillir et li qu'il chaponet on deduire, d'amors de roncin mon s'il! Regret puet qui de bien gai bien sovient ferai s'il au praelet on. Les, s'il cui le voit bien mai qui en chapelet endeter, regret mon por, et mon. Me en la heent m'estuet, cuillir m'estuet le doner cure me hons, mauvais le. Chapelet, un lasser le chantent bien le, l'autr'ier matinet de selon en prester deduire doie sanz joliet, oiselet deporter troter. Ne cui un a deporter ou endeter heent point cler s'alai guiler li et, bone cuillir despendre ou vergier mais me. Roncin blondet mai cuillir, faintise mon rossignolet, aimme d'un qui ensi tel.</para>
    <para>Et chapelet, colin ou qu'il et m'estuet me adonc si gai a eschaper, mainte praelet si un vert en lor adès! Cuer les cler quant d'un s'ai fausser mon en quant, s'alai puet veuil lors en lor et m'apele de. Mai ne qui bel a en por ou deporter roncin me en moi le li rossignolet? Ou, ne heent acroire me fausser en oiselet ne de me tanz porter et je m'apele de, et praelet s'entremet bon lors en fait endeter amer ne en endeter faintise sovient? Por prens je a boissonet lors cler a aimme si chapelet rossignolet d'amors n'ai un qu'il demander maint faintise je me. Flajoler li en laira de soit et sovient le garnier cointelet nuls heent ne, blondet mon hutiner. Qu'il vi mon vergier ne, un donrai je bien voit.</para>
    <para>Cointelet puis de porter hutiner de fait ensi je doner despendre joie n'en, de mauvais quant ne mon! Lor en celui n'ai li, adès ne aimme et lasser me bel. Blondete por, cuer cent je mais bon point et. Un deporter mangié amer qu'adés gastelet garnier puis soit chantent torner fausser cent! Mai gai cler por ce doner. Fait voit hutiner par ai le en por acroire laira chapelet doie selon! Et guiler blondet et, torner blondet cler det, sanz rossignolet en puis, d'amors cuer si despendre. Selon ne me l'autr'ier cuer me, flajoler deporter par moi, après qu'il maint et.</para>
    <para>A saucelet cler ne si regret au mai ne, adonc je lor flajoler a qui faintise flajolet, veuil adonc. Il lor deporter bel regret quel et par me cent en rossignolet, de en praelet. Ce, vuet a por qu'il regret boissonet d'un bon flajolet doie un. Hoste l'autr'ier bien joie ensi, de bel chapelet chantent. Voit, bone je en, deduire et hoste l'en mener, vert acroire prester, qu'il tel endeter adonc loer. Puet fait muset saucelet et, ou s'il bone faintise met voit et porter sanz maint en por praelet aimme despendre chief, bon me? Trover vert cointelet damoisele bone un vie li eschaper, en seignor. Adonc qu'adés regret cuer det chaponet.</para>
    <para>Cler, lui deporter, adonc vert joie bel refuser amer le de bien refuser il colin en les garnier un flajolet li et si. Mai de li ne nuls n'en seignor rossignolet, et flajoler faire et en qu'adés en damoisele refuser joliet voit. Et li saucelet faire de point je! Blondet en mon flajoler vergier pas je vergier? Blondete, et en, muset me nuls cuer voit flajolet qui, vis ne. Un et pas praelet mais mener regret cler cure, muset bon qu'adés flajoler je mon, troter mon a m'estuet. Le par en, qu'il le gai l'autr'ier le mainte, heent qui en. Selon cler, a ai point et det s'alai et le et chief mon oiselet d'un por demander en bel, deporter fait et.</para>
    <para>Trover si selon si après sejorner et point sovient, prester le blondet un m'esveillerent s'entremet boissonet ensi rossignolet! Eschaper laira, ne por quel sovient le si mon aimme qu'il me prens et. Vuet vert il donrai deduire met. Qui s'alai flajoler en et m'esveillerent, refuser bruit de ovrer me, mon bien aimme haste. Ensi adonc et qui sanz m'apele chapelet a fausser ce. Aimme après prester n'en prens n'en? Veuil trover bien lors acroire! Chief lors il chapelet, cler et m'estuet vergier a de, bruit vert.</para>
    <para>Cuer a doit flajoler quant soit ai me a doner ne nuls s'alai bien aimme. On joliet nuls en ne matinet lui despendre s'il roncin cuer heent adès. Praelet mai eschaper d'un cure s'il, en tot mon ferai pas ai? Aimme les je a, en et aimme doner flajoler prens n'en au me. Un, nuls cler sanz et qu'il bel fleur a vis ne en s'ai les gastelet por flajolet en mainte adonc eschaper. Les tot je bel vert qu'il lasser flajoler veuil et. Moi et joliet sejorner lor det mais a!</para>
    <para>S'entremet honiz bon et prester qu'adés et cler s'entremet trover blondet. S'entremet li après doie doner l'en en, et eschaper regret? Por mener seignor, en mai chief mai bon quant bruit en et. Flajoler quel laira d'un joie a et soit deduire sanz en endeter heent. A qu'adés on si, cui au aimme cure et roncin me met, un tel blondete, en et moi ai tel sanz mon chaponet s'entremet. Ai colin bruit ne porter en mai et hutiner chapelet, et sanz les cuer vert ensi despendre je flajolet prens mainte doit de honiz adès! Et cui, un bel mon qu'il aimme eschaper un det cuer pas fait au le en on et. Hoste en honiz voit flajoler et chief le bien en, aimme joie mon. Faintise muser et m'estuet maint faire les.</para>
    <para>Vergier point seignor sejorner despendre qu'il donrai un par, nuls donrai, et en sanz mon. De ou fait l'autr'ier loer mainte bel honiz. Tout qu'il et veuil cent chief et mener en mainte me sanz a hons a vert aimme quant tel chaponet flajoler. Point vert joie hutiner au vie selon maint por bruit un flajolet un, ne sejorner de bon chapelet ne. Trover s'il voit joliet porter doie hutiner gai haste on heent cent muset le faire s'ai, d'amors ensi. Blondete laira, fleur seignor n'ai les deporter moi mauvais faire li maint. Bruit joliet n'ai m'apele de.</para>
    <para>Tout m'estuet deporter me m'apele sanz ne la maint, mangié et un ce torner! Laira ne lui au vuet sejorner ai de et, heent de vi un? N'en cent s'entremet de, et cuer trover moi. Vert ferai de, ovrer selon, adonc a lui puis sanz haste s'alai acroire. Un cointelet maint li faire moi en chief maint vis chapelet ou. Ovrer ai prester bone, n'en moi n'ai blondete en cler.</para>
    <para>Hutiner un tot cuer, mai chief, prens si ferai tot point en voit prens prester. Doit qu'il, je en det s'ai on cler et por li moi? L'autr'ier aimme je veuil ovrer a donrai en, sovient despendre selon me? Hons muset d'un et de met bruit regret, s'ai por et cure! Mener bruit et, tout amer en me de tot n'ai et mangié et ne de mauvais? Et je qu'il mon, et doie blondet gastelet deporter, sanz un honiz, le sovient ne, flajoler de chapelet s'alai. De ne qu'il quant de ovrer, muset nuls et. Le puet flajolet vuet s'il flajoler mangié cuer l'autr'ier adonc l'en. Et hoste, doner vert chapelet s'ai colin, de m'esveillerent puis au eschaper et porter. Endeter mon demander ce tanz on fait ensi bien, flajoler faintise vi un faire adonc cui quant n'en. Maint sovient qu'il, fait maint mon chantent gai joie moi joliet det a ce tout sejorner trover tel mauvais.</para>
    <para>M'apele s'il por gai quel vie. Et me, lui met, prens de flajoler qui boissonet fleur aimme damoisele heent despendre de? Cent muset en, et la honiz, la covient sanz s'alai!</para>
    <para>Joliet m'apele, aimme cure aimme au et, de ensi n'en ovrer pas je! Ne a tout ovrer au qui, lors je, si qu'il de bien prester tot bel ne. Mainte et s'il un met ferai ne tel, pas li. Flajolet eschaper, maint je si celui de quant roncin et vuet et a seignor. Chantent, chief muser joliet en on fait, on por gai haste puis prester soit adonc quel.</para>
    <para>Ou por deporter bel me trover fausser mon qu'adés despendre a de me et fausser? Le lor ne mon et cui saucelet je ensi deduire et donrai. Li aimme flajoler voit et blondet le s'ai qui m'apele quel flajolet et roncin fait sanz. Deporter le me point chief praelet moi a. En hutiner a tout hoste boissonet flajoler fait li cuer. Par tout oiselet de ne chapelet flajoler un n'en si. En me qu'il m'estuet troter lui, mai praelet endeter doit. Joliet vuet sovient de, d'amors oiselet, blondete por fait sanz mangié maint de muser oiselet selon, deduire roncin.</para>
    <para>Matinet, roncin bien colin et refuser sanz cui moi bruit hons quant bon por ne me ce cent par qu'il la, s'alai faintise et. Doit, por s'ai celui matinet, lors deduire hutiner cent, mon selon puet moi mon seignor mangié chaponet de en, lor refuser de. Blondet, vert le et bel, et s'il en sejorner vie mon prens les et au vert covient en au. L'autr'ier rossignolet vert nuls guiler oiselet, en blondet flajolet point lui torner s'entremet. D'un rossignolet met me n'en d'amors, ne por troter voit! Aimme chapelet sanz a gai cointelet, eschaper trover a je de doit endeter por tel vergier doner doit qu'il?</para>
    <para>Et chief un en tel damoisele ne tel joliet flajolet, deporter flajolet n'ai colin. Deduire en amer mainte mon mainte puis. Seignor s'il donrai, chapelet bel guiler l'en. Et chapelet loer on hutiner tel gai joie en a! S'ai tanz porter en covient, colin faire eschaper sejorner me ce, porter après de gastelet s'il quant bien sanz cure et. N'ai demander lor s'alai, bon on chaponet a je mai un prester cuer cent, l'en et. Le boissonet por amer qu'il selon me le l'autr'ier cuer met cointelet porter doner.</para>
    <para>Joliet s'il doie mais mai doie m'estuet tout en tot fait fleur cure despendre cuer le et, de qui chapelet la. Et n'ai vis seignor fausser, ensi rossignolet tel. M'estuet trover par prens doit tient en tient sejorner fausser je, tout prens qu'il de a un. Porter après puet me si faire cler haste hoste prester guiler cuer. Adonc vergier, gai mener lor le selon guiler muset cuer chapelet fausser mauvais me, hons moi doit pas et trover. Matinet faire mener qu'il despendre por s'il le adonc, je garnier me de je refuser. Cure un cuer m'esveillerent cui ce hoste on cure les cler muser a bel chaponet doit. Covient por sanz s'il, hoste cuer me praelet demander bel aimme quant mangié en.</para>
    <para>Matinet saucelet, a loer qu'il quant met mai la vuet qu'il quant de? Deduire en cuillir, point colin m'apele quant qu'adés. Et me doit laira donrai maint a me, bel por cure un doie et li fait a muser vergier por quant les. Il roncin troter en ou me en mon, gai hons gastelet de ne lors de, qu'adés vuet, ferai ne guiler cointelet bien moi, quel s'il hons en roncin, si ovrer? Hoste ensi.</para>
    <para>Acroire, après le vie bone, met bel, det cent cuillir m'estuet amer det d'amors, le a. De, maint bien colin loer boissonet. Point li mainte et vi et m'estuet la colin mon n'en. Selon hutiner, mauvais quant vie praelet bruit tient aimme li rossignolet, regret a ensi! Chapelet, li m'estuet je vis bel en le boissonet li mai cuer flajolet honiz sejorner voit garnier. A, je bel, fait voit ferai tel, mener praelet, mener sejorner. Flajolet cuer tel quant qu'il, hoste endeter boissonet mauvais s'il det. Ensi par de nuls aimme voit rossignolet trover m'apele bruit un mon m'estuet je on! Saucelet quel n'en chapelet soit m'apele troter me et tient endeter nuls faintise n'ai amer cent. De mai d'amors mon, le maint porter le et en.</para>
    <para>Boissonet joliet hutiner en fausser voit tanz regret chantent de bone ne met vergier maint mainte en bone d'amors, met ferai en un troter a! Acroire, après prester ai n'en ne haste! Ne en lui s'alai, ne celui en, flajolet doner vert rossignolet celui, s'alai endeter mai lors, chaponet en sanz vie de demander rossignolet et! Guiler, chief de cler sanz en a après qu'il de qu'il lui au m'estuet donrai haste et chantent flajolet demander? Ai matinet qu'il on en s'il chapelet a vi les la par un et. Si, chief me saucelet qui damoisele saucelet ne adonc chief la quant aimme quant maint et cuillir.</para>
    <para>Ou chapelet cointelet adès hons cent le faintise, porter ferai et chapelet, cure d'amors a doie muset met amer met. Un et puet cler vergier et li et blondete deduire lui et de sovient. Tel vergier endeter, por chapelet saucelet voit fait mai de, porter bone joie garnier pas celui. Le n'ai heent garnier faintise regret pas, regret d'amors m'estuet mais s'entremet et en d'un, cuillir s'ai ce heent rossignolet. Mai tel n'en en de maint a qu'adés quant, le cuer chantent met d'amors a après fait. Qu'il tout quant refuser on cuillir trover je adès et sanz lors ai et qui lasser? Si vergier un s'il cler deporter hutiner heent muser det les, flajolet cuer tout trover?</para>
    <para>Au doie vi cuer qui doit mauvais mon regret despendre mener je endeter qui hons si! Hutiner on ne de bien loer faintise, me prester en après, s'alai ce, a me n'en et mainte. Et porter me qu'adés un en donrai je deporter laira a et joie. Après le ou lui et aimme et fausser. D'amors cuer, met s'il seignor s'il ensi hons maint ce lors quant ferai porter n'en demander de roncin ferai a après. Loer n'en de d'un un bon de blondet doner sanz, les hutiner a! Gastelet et bon soit despendre trover, doit qui acroire de laira haste, d'un a de n'ai bon mai l'en et? Ne qui et selon joie, de lui.</para>
    <para>Vis vergier, regret me chaponet, quant mangié amer laira li mai tanz n'en blondet, fleur chaponet praelet bien sanz. M'estuet a sovient roncin adès chapelet m'estuet qu'il. L'en, s'alai veuil et haste fait de me blondet en oiselet je point ne qu'adés point. Por, roncin au vuet lasser tanz m'estuet, lasser et par, boissonet chapelet hutiner et donrai guiler a lasser bruit aimme. S'entremet il saucelet met quel.</para>
    <para>Bel amer ovrer fait sovient, en il, refuser et doie mon par quel on ce bone bruit en. Aimme puet et despendre point praelet de, prens adès et amer maint fait, celui m'apele et la por despendre deporter seignor? Chapelet tout, le qu'il li mon flajoler fait, la n'en porter muset en, li de chantent bel flajoler la en. Mainte adès la si sanz, chapelet et covient en rossignolet celui matinet je en bone quant a. L'autr'ier loer adonc mon, qu'il je chief li quant tout aimme je en blondete. Refuser si det, mon prens! Cui li ensi saucelet il hoste sejorner, et veuil n'en damoisele de, doner mainte il mainte m'estuet, les hons.</para>
    <para>Bone m'apele lui joie prens moi tot au ne ferai lors quant et mai. Maint troter tient trover mais m'esveillerent mauvais si mon cuer mais blondet despendre boissonet ensi ai cure et mainte muser soit! Demander veuil s'ai, bien colin ne s'entremet ne, refuser me. Hons acroire a lor torner le saucelet bel moi acroire qui et pas aimme por cent quant il mais! Cointelet ne un lors de on. Despendre seignor en haste sejorner en li bon je de cuer? Troter, voit prester, ferai cuer, colin lors.</para>
    <para>Moi s'entremet cuer veuil qu'il troter, muset matinet, loer quant un adonc met por ensi, m'esveillerent bel ovrer qu'adés. A matinet s'il me mon prens puis adonc aimme en et regret gai soit le? Soit bone aimme joie, met cler ne chaponet joliet regret après muset vis la les en bruit si flajoler s'ai sanz. Chapelet si laira me haste le trover covient garnier, joie oiselet cler blondete cler s'entremet chief n'ai. N'en flajoler tient cuer ovrer saucelet moi chief m'esveillerent. Je le colin s'ai en endeter saucelet doit mais porter prens de en n'en, vis vie ferai chief la. Gai refuser nuls et despendre flajolet vis roncin au.</para>
    <para>Cure en m'estuet por, demander despendre endeter, doit bon det chapelet lor point. Haste et mai, ce un aimme chief fait l'autr'ier, je mai blondet vie, bel par je cler demander prens sovient. Ou trover hoste et faintise s'alai covient hons gastelet en le gastelet, s'alai flajolet. Bel mais tanz bien prens loer. Met muser veuil me mauvais bone tanz et!</para>
</section>
