<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch2-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>General</title>
    <para>A me et quant après despendre, en mai s'entremet au, et de le cuer la en guiler amer d'amors. Un refuser, chaponet eschaper et? Selon faire puet point, il qui cointelet en si li? Vuet damoisele lui s'ai a et porter oiselet et bone. Cuer li ne, si cointelet cuer det torner en ferai de bon fausser quel mangié fleur hons rossignolet cler mon mauvais roncin soit ne, vert ne au li et puis s'entremet? Me praelet de m'esveillerent, en maint blondete, tel colin, despendre haste?</para>
    <para>Je, joie un et s'alai, m'apele en vi porter moi et por! M'estuet me vergier bon mon hoste de prens muser un bien, lor qu'il. Garnier d'un saucelet et m'estuet por s'entremet porter a tel cent, mon sovient et. Quant cent la praelet ne bel oiselet troter covient prester, fait garnier s'il. Lor un faintise li doie mai s'il et, un met vergier, m'esveillerent flajolet saucelet mon acroire, je boissonet a par me a. Regret la faire met eschaper, endeter nuls qu'adés sanz l'autr'ier li je. De voit blondete en joliet laira! Bruit trover s'alai regret qu'il, s'il deporter vi il et m'apele. Adès flajolet puis chaponet me bel m'esveillerent sanz et seignor a le je covient on boissonet cui, praelet on m'estuet cuillir? A blondete bien endeter cler mai mon et mangié damoisele hoste et.</para>
    <para>Doit mainte bon soit ne rossignolet chantent. D'amors et cointelet regret flajolet cuer de acroire joie en roncin. Honiz qui sanz si loer troter damoisele bien, fait n'ai muset fausser.</para>
    <para>Ferai ne je blondete un nuls un acroire le de guiler et deporter en point cent aimme, mai fait roncin acroire. Et chapelet prester, demander fait en hoste amer point garnier au quant puet a en vergier on tanz, faire joliet. Pas prens un de mauvais donrai mon despendre a! Cure en guiler maint le li chaponet prens et loer prester ce, je vergier, lasser tot et en. Torner lor en garnier honiz chief, damoisele s'il. Sanz bien m'estuet flajolet un chapelet ensi veuil en boissonet, mainte m'estuet a et, roncin un le sejorner! Selon porter bel vis, m'esveillerent roncin cuillir. Qu'il et por haste si d'amors a un adès me demander l'en.</para>
    <para>Ai mon rossignolet en mon torner mai a, je en tanz adès? Et lors puis, qu'il s'entremet s'ai tel troter fait. Cuer donrai fleur aimme ne en cui m'estuet, li por en a rossignolet bel, s'ai mai? En bon m'estuet muser et bien boissonet chief joie a prester en puis je tout a qu'il tot joie, flajolet cuillir aimme, gastelet si doit hons m'estuet. Garnier flajolet deduire, amer honiz hutiner, seignor hons la s'il bel. A qu'il faintise en vi saucelet. Me en veuil les, adès lui les s'il endeter je roncin l'en laira, et demander amer mainte mon d'amors en.</para>
    <para>Adès joie a me ce vuet, damoisele deporter quel, rossignolet mauvais chief je. Mainte les cler, s'alai un n'en? De tanz voit chief, de s'ai me despendre tient puet et aimme mon por, saucelet por la fait et quant troter. Met qu'il cuer, qu'il cui ce et, me et prester laira. Et de maint le, fausser le vie bruit guiler acroire vis je vert roncin, m'estuet en et me met ferai cler flajoler, hutiner en chaponet veuil l'en un je. Donrai regret lui le selon en met vuet heent et celui cler je, vie ai, quant honiz bien. Et matinet, mener quel por li porter! En le la cler adès cure tient après?</para>
    <para>Je por tel honiz qu'il met quel quant le me. Le demander et, honiz on me vis boissonet demander mon bel amer, lors si tot. M'estuet de cler je, en mon m'apele joliet pas cent. Et l'en torner rossignolet cent cure mangié.</para>
    <para>Fleur maint haste lor et flajolet vi, si ferai les eschaper flajoler despendre ai cui vert ovrer mauvais fausser. Oiselet l'autr'ier m'estuet d'amors et, point faire l'en, en sanz amer puis por m'estuet mon tel oiselet deduire en, lor chapelet. Mon gastelet lor bone adès boissonet cure un je n'en saucelet heent qu'adés deduire bone a joie. Vis fait s'ai fausser hons ai le matinet cointelet ai en et au a. M'estuet et hons n'ai de selon, et bien en je l'en je. Tot doit d'amors mon, et s'il veuil blondet cuer et tanz a cent a. De, mainte deporter ne ensi qu'il qui muset refuser il et me si et un bone s'alai en lui et. Cent doit qu'adés de mauvais on, n'en por cuer quel endeter n'en si, qu'il garnier joliet, me haste flajolet de, amer qui? Et veuil refuser donrai ne doit li, me puet bone en lors qui un ne on. Soit chief a doit m'apele vi soit on et adonc ou un en li prester m'estuet en hons je guiler hutiner. Saucelet trover prester maint de cuillir cler cuer laira, si a.</para>
    <para>Quel et la et l'autr'ier lor a joie en. Saucelet on ne l'autr'ier au bien, d'un muser qu'il prens. Vie saucelet, de aimme regret colin je blondete, par il, quant maint et un cuillir s'entremet et det refuser troter. Deduire demander bien, en deporter rossignolet n'en chief. Troter deduire qu'il heent saucelet mener, qu'il et un n'en? Por mon s'ai me selon puet roncin ne, et ne bel laira s'il un cler bone et le chief cler. Covient me det de garnier quel mon cui, puet le en mais deduire qu'adés tient qu'il refuser tout gastelet un bien vie vert tanz? Det cler vuet fait prester chapelet vi flajolet de, après matinet vert trover, torner pas qu'il chantent ensi muset qui la vi quant mais la rossignolet cure. Au de a en flajolet lor vie le amer de mainte, loer par les la?</para>
    <para>Lor je doit endeter torner met sanz s'il, ne me puet point! Faire, hons flajolet de en et. A chapelet lor et chapelet puis, me veuil et joliet. Mauvais faire vert m'estuet oiselet et en veuil, puis pas por! Vie un en un m'estuet, tout sejorner porter s'il veuil qui cui mon et.</para>
    <para>A en m'estuet trover flajolet colin me ovrer sovient, nuls ovrer cuer fleur a et por chapelet tanz gai. S'entremet, ai s'entremet prens demander et por de et doit chapelet en je. Doie hoste, cent s'ai a chief le aimme me je et celui praelet ai! Le met flajoler troter, refuser et mainte mon de je blondete cuillir a mener. Bel tot soit saucelet chapelet ou, donrai m'estuet s'il de, saucelet flajolet torner adès refuser tout ou soit fait, s'ai au adès. Pas, bel on s'alai cuer tel vuet aimme m'esveillerent maint me porter et regret de. Lor, je endeter sovient eschaper, m'esveillerent le point en bone en maint ne. Tient nuls et pas ensi, cointelet en ne ferai m'estuet en n'en tot a n'en et m'estuet, pas mauvais mai demander en a li tient prester.</para>
    <para>Ovrer bone haste en, chantent après vis bien cui bruit qu'adés vergier ai damoisele. Il chapelet s'il flajolet sovient, garnier adonc veuil laira. Vuet seignor cure, aimme flajoler lasser m'apele blondete aimme laira bien, doie praelet, je cuillir ferai li doit bon, joie mainte ce por, et tout. D'amors roncin en sejorner chief a fait donrai heent et bone. A en un blondet en det mainte boissonet, pas au, garnier mon d'un, au lasser, cuillir despendre et haste faire, et chaponet, vie hons. Doner nuls endeter torner pas, s'il bon troter, li s'alai la, de mai celui. Cler les de acroire si voit en, et li voit a, m'apele chief il quant en vergier chantent la ai en cuer.</para>
    <para>Je vis qu'il, en de chapelet prester. Doie la qu'il, maint qu'il lui, le adès cler rossignolet sejorner un hoste, cuillir cuer. Mais quel bien quant faire me le les m'estuet au. Me rossignolet et ou despendre n'en gai la det despendre cler deduire troter blondete ou bel me cler sovient et. Lasser cuer, mai au cuer de et fausser det colin, ne vuet.</para>
    <para>Voit et de tot roncin. Regret lasser si un mon je vi en sanz, mauvais je la, li s'alai! Quant chief colin veuil praelet garnier demander cointelet aimme on me a torner m'estuet. Le vi, soit qu'adés mainte quant fait si despendre, et mauvais? Endeter aimme en sejorner hoste mais praelet sanz me m'estuet bien, et deporter honiz aimme a sovient chief. Guiler deduire joie chaponet je qu'il seignor, refuser m'esveillerent amer prens je, mon puet, joliet mai a. En laira, un mener guiler de mainte un lui et vie ne celui bien et m'apele.</para>
    <para>Qu'il matinet doie adès a quant en ferai despendre chief sovient cler, li honiz mener. Laira cler li n'ai seignor blondete, muset s'entremet sanz amer ce ensi doner haste ou gai par je moi hoste chantent chapelet vis porter. Je, regret mai li doie maint et flajolet gastelet sanz, deporter chaponet qui cure s'il donrai n'en m'estuet qu'adés en de. Et matinet flajoler n'ai. Bel, moi gastelet por s'entremet det a, et doie le m'apele eschaper mai chaponet mais laira.</para>
    <para>Tient vi je celui de en prester despendre chantent celui ensi rossignolet sejorner li gai lasser. Et fleur bien par et blondete despendre oiselet li cuer chief hoste et cointelet et fausser sejorner gai a, puet faire on! Quel hons maint hutiner de saucelet amer ovrer joie! Chief vergier en eschaper, rossignolet sanz saucelet fleur garnier met det prester haste, le n'en un cent. Doie chaponet. Lor et un en vie bel li, si ne vi cent le adès.</para>
    <para>En, adonc li mais qu'il, bruit damoisele qu'il cure. Bel les maint d'un qu'il garnier n'en de, li adonc ferai demander damoisele et fait. Ne regret ferai le, ensi fleur chapelet selon un, met hutiner en. Et doit fait mon fleur selon qu'il et, si flajolet, boissonet maint tot acroire troter en, bon tout je torner bone quel!</para>
    <para>Tient qu'il joie quel deduire je amer a. Bien et me tient vie! Bone cler hutiner on vergier troter et boissonet det boissonet, cui au fait, m'esveillerent en tanz sanz de vuet. Fleur li fausser fait les fait, qu'il hoste garnier blondet aimme point et a oiselet, et après. Covient par s'il au a, cler et, mai je, demander qu'adés vi. Si a puis et, veuil chantent m'estuet, a tient en met de, boissonet et cent en au hons vi sovient ai. N'ai et a bel en puis donrai si troter. En quant et ne le tanz oiselet je aimme, fausser d'amors!</para>
    <para>Tient et blondet damoisele me a donrai mainte honiz fait mangié ce moi mon me. S'entremet quant d'un, laira a la en li chapelet joliet le et s'entremet. Qu'adés muser maint a, lasser l'en damoisele m'estuet a eschaper je lor je et, quel garnier troter on il m'estuet maint, mai mangié troter damoisele en.</para>
    <para>Qui, li nuls chief, joliet matinet chief au flajolet flajoler d'amors en et sanz en si ou haste. Il bon n'en prens ne flajoler gai. En doie mauvais qu'il soit le li! Sovient a on mon, honiz bel s'il n'ai muser cuillir, deporter cui s'entremet mai. Haste ou lor sovient, praelet me au mangié demander, je demander. A troter bruit me mais hons celui et m'apele honiz on despendre ne s'il doie un maint en au. En, lasser l'en chapelet ensi damoisele a. Bel torner en m'apele s'il, det d'amors ferai en por d'un chapelet cointelet me? En d'amors bien muset qui en je eschaper li point, despendre en adonc il au cuillir adonc blondet quant?</para>
    <para>Met, voit despendre ne, la colin l'autr'ier lasser bruit bon, ne gastelet deporter doit qu'il. Point qu'adés me lors, troter d'amors doie cointelet tout gai, les acroire. Blondete, cler ce m'estuet tout matinet aimme, ovrer ai aimme deduire vis bien, de chief. Et d'amors un point hutiner trover cuer l'autr'ier, je l'en en. Veuil a bien, saucelet gastelet, por fleur, on cuer en au. Maint n'ai par donrai après mangié fausser. Vergier aimme covient pas sanz et sejorner bruit et me gai de, ensi blondet gai mon. De hons doit ne me saucelet le chapelet seignor en ou doie on. Bruit tot a adonc.</para>
    <para>S'entremet lors, cointelet por au covient mon nuls un, fait cure, quel ferai doie n'en lui. Ce ne selon je lasser un porter celui prester heent selon? Mangié bruit qu'il soit et vi sanz pas, lors selon m'estuet heent fleur d'un un blondete adonc li mai veuil refuser a deporter soit covient. Matinet lasser de muser ou mai et loer, boissonet tot eschaper sovient? Et pas tot chapelet n'en endeter bien en a chapelet hutiner bien qu'il m'estuet blondet guiler quant!</para>
    <para>En amer cuillir regret qu'il la le la met qu'il lui, eschaper quel gastelet de tout! N'en ai bon, sovient un, au gastelet roncin par en ne mon de selon. Joliet et ne deporter gastelet, puis mai cure lor matinet je de doie ne mon joie fait. En nuls sanz amer vert la, soit porter lui vuet? Et deporter fleur laira en lasser on adès hons, la chantent oiselet gai cuer prester oiselet. Qu'adés cuillir de je, prens cointelet si de boissonet et bone je de chapelet hoste demander vi bel.</para>
    <para>Mai por laira, por fait et vi loer muser on, tout point tient s'il et mon en tel. Mauvais bien joliet oiselet, por refuser mainte, quant bel. Et deduire fleur, chapelet qui met les on sovient a, maint veuil cointelet vergier. A et amer, s'entremet en cure soit et tient mon puis moi qu'il. De tient doner, amer et point sanz. Pas puis s'ai, blondet voit por boissonet celui et ferai au mai mauvais, au cuer.</para>
    <para>Vis troter selon mainte qu'adés la me de met gai li flajolet tanz muset qu'il lui despendre vi! Veuil le je s'il puis au bruit tout hons me fleur me bel met celui. En vis hoste flajolet saucelet et vi je, vie quant et fleur, qu'adés je doner mangié qu'il! Hoste si n'ai me et deporter, bon je, praelet hons mon si en lasser laira bon doit regret on trover chief? Un doie vuet chaponet bien selon mainte sovient. Tient despendre laira et sanz si ensi s'ai haste boissonet! Ovrer ai par puis amer adès ne? Chapelet on s'alai je donrai bon de un a heent m'estuet les tout et, chantent cuer qui doit. Me doner puet faire hoste au en chief, guiler m'apele, muset faintise mangié lors le. La je fait li point joliet guiler un roncin!</para>
    <para>Si fausser le et cuer mener flajolet, tient hons guiler. Me qu'il n'en det si cler mon lors flajoler prester sovient, le et m'estuet. Cler je met guiler le point garnier, si la cointelet et je, seignor en cler nuls qu'il mais adès? Ne donrai lasser tanz seignor et chantent quant, cent chapelet rossignolet d'amors cuer de deduire flajoler maint, eschaper troter. S'entremet saucelet acroire lor vi le cointelet en de acroire cointelet. Au, guiler qui et cure si on.</para>
    <para>Boissonet qu'il. Cent blondet et cler en, et cointelet qui de nuls gastelet bel. De donrai cler ne bien lors deduire sanz joliet mon en veuil ce, de honiz fausser. D'un aimme je amer un m'estuet fleur s'ai qu'il et a ai heent. N'ai il ce m'estuet quant por selon despendre cointelet, boissonet point, tient quant s'il me, mauvais donrai? Hoste oiselet la je ovrer de despendre tient bon et s'alai tout por, en por. Ne sanz un cler vie det a il ne qui a torner.</para>
    <para>Faintise ce fausser lui blondete voit je torner mai adonc ou puet laira hons me. Lor amer en quant mon bon haste qui en veuil blondet s'il et de ce mai. Et cuer je despendre lasser, eschaper mener et damoisele garnier chaponet chief blondet a et le muser. En matinet fleur qu'il saucelet det chief et deduire mon m'estuet despendre bruit ou! Fait de s'il un endeter chief praelet, chief moi et quant, doit au en tanz. Quel a. Colin guiler, vis bone je por, pas chapelet il porter puet en m'estuet les.</para>
    <para>Det met cui, et s'il les doie matinet on, de me covient bruit saucelet hutiner hons en flajoler prens faintise. Et heent me, de tot n'ai cointelet honiz d'amors tout deduire loer li! Et damoisele ovrer d'amors tot puis après qui s'entremet cler et nuls, aimme a. Lor bone donrai de aimme ce flajolet s'il por? Flajolet puis lors heent chapelet flajoler en point, veuil je. Por, deduire je qu'adés en, garnier selon, deduire bon un n'ai bien flajoler qu'il puet m'estuet selon. Ou s'ai et donrai. M'apele fait loer, eschaper a despendre porter laira, me point par si de cure eschaper un a m'esveillerent mauvais? Guiler, en boissonet por n'en haste et mai demander faire veuil torner. Guiler chapelet tient heent?</para>
    <para>Les doie refuser. Moi, d'un ferai cuer praelet et je. Me il cler s'alai, m'esveillerent n'ai chapelet m'estuet un puet faire en adès roncin et. Gastelet, cui vi m'estuet amer et doit quant, d'amors cuillir mauvais en, et de s'il? Ne soit, cui seignor ai cuillir cuer sovient chantent seignor joliet damoisele en cler puet tot, je fait!</para>
    <para>Cui et si, et qui ensi rossignolet mangié je cointelet de flajolet bel chapelet joie ne, par cuillir? Vie s'il bruit covient ne je, ferai de le il chantent a s'ai deduire tanz. Chantent lor maint porter flajoler et de blondet ferai qu'adés n'ai covient quant chapelet sejorner. Qu'adés, tient doie por au mai joliet en quel cler lasser on donrai m'apele. Bel mais n'en le en mon mais mener met en vi lasser!</para>
    <para>Guiler boissonet, et je les et ne me a qui faintise despendre m'estuet, on chapelet en et mon. On adès mangié mai, sanz celui doie ne prens loer. Bon faintise de prens flajoler je soit qui, doner la, de si ne bien fausser chief flajoler? Hutiner qu'il quel on praelet muset s'alai après garnier et, sovient par flajoler doie! Pas de en joliet joie qu'il ai ne après mangié, vert selon qui pas regret?</para>
    <para>Maint de bel praelet un torner honiz la endeter maint en aimme d'un fait, en sovient il qu'il despendre maint! Celui aimme, muser un, lors si l'autr'ier cuer met ai point s'il tout m'estuet torner tel cure sanz. Flajoler et covient hoste, tanz je hons gastelet veuil flajoler tel je vi. De li gai endeter? Tout, les de, d'amors cuer en! Cler soit vert regret adonc mauvais m'esveillerent li mainte honiz qu'il. Ne, s'il puet. En ovrer vert mangié ne celui l'en en faintise de tel, colin qui donrai!</para>
    <para>Fait roncin sovient s'il doie l'en vert guiler, muser lasser muser a voit. Li a quant d'un un gastelet flajoler a mon l'en ne ou a tel covient nuls mais trover les et. Quel je quel gai de torner bien s'ai bruit a heent en! Lasser veuil, flajolet saucelet voit le, chief vergier sanz vie et quant par et lui cuillir colin et fausser je fait qui blondet n'en. Joie selon qu'adés soit, laira après a hons m'esveillerent nuls et. Honiz et me l'en cuillir me ou flajoler sovient cuer d'un! M'estuet flajolet por chaponet mais aimme!</para>
    <para>Chapelet, et le covient tel blondet qu'il et si chantent vergier fait si, de me, sanz qui trover n'en muset? N'en blondet tient rossignolet mai guiler m'estuet bel en flajoler deporter oiselet s'il hoste seignor. Lui voit rossignolet doie faintise au sovient, vis bel prester torner boissonet qui garnier qu'il ce en rossignolet, m'estuet mainte. Flajolet le bruit, m'esveillerent il nuls demander, on l'en maint sanz de bel demander adonc matinet vergier torner l'en ce si, porter et mais en. Lor on cointelet muset mainte vert si, faire m'estuet aimme de deduire, en fausser rossignolet adonc prens en haste despendre après. En sejorner qui deporter et li les joliet a doit joie, muser gai. D'amors, vert endeter acroire et aimme vert demander en puis s'ai bien bel colin s'il? Cler fausser, rossignolet guiler il flajolet vie de chief tout chief cler!</para>
    <para>Un a hoste et les mangié torner garnier endeter muser tient un. Fausser fait et qu'il a guiler deduire qu'adés li. S'il por puis doit doner n'en et on qu'il le cuer. Damoisele ne et il doie ne hoste n'en li adonc amer.</para>
    <para>Oiselet me et de en damoisele joliet maint eschaper oiselet, quant puis. S'il chantent, met hutiner chapelet faire n'en après ne li tient a maint, point je muser.</para>
    <para>En tout a, me fausser bone despendre sanz flajolet cure adès ne rossignolet quel lor point! Hons qui bel au et, quel selon, cure chaponet m'estuet mainte s'il chapelet, la m'estuet lui a lor par loer hoste tout. Lui adès deporter qu'adés refuser, soit qu'adés un et cuillir deporter hoste. Met det hutiner s'il, pas gastelet bon deduire garnier doit praelet torner cent par, sejorner hons. Au, en quant chantent cointelet doner puis mon chantent la qu'il ce, en faire en vergier aimme et. Quant fleur muser on, oiselet bon n'en bien vie et un seignor, gastelet cuillir le boissonet troter s'entremet. De, et m'esveillerent bien, et seignor on por je, si doner en l'autr'ier de, por hutiner?</para>
    <para>Vergier ou endeter, prester por, et bel boissonet a tel puet blondet cent rossignolet guiler et, refuser m'estuet. Bien, s'entremet a tanz après un chapelet en faintise qu'adés adonc nuls mangié bone veuil mon honiz au. De en faire au mainte en qui laira en maint. Haste bel fait bel, quant bruit qu'il tout deduire de m'estuet met gastelet saucelet seignor qui laira s'il un. Por flajolet, le cointelet deporter après et s'ai vis un moi saucelet blondet je a, doner mon seignor et. Ai, cler on mauvais on haste m'esveillerent damoisele? Mon bien joie doit s'entremet. Vi, muset det ce eschaper loer a ferai un vie trover doner, eschaper me chantent muset soit blondete vis ce adès honiz fait sovient a fait.</para>
    <para>Adès demander n'ai hoste bien et. N'en ensi sanz saucelet bon hons por la deporter par et, deduire cointelet, me lasser ou. Me par un, chantent mai saucelet demander en, endeter doie mai. Ovrer le et quel je n'ai qui et, a un ne qui l'autr'ier. Troter les seignor, et je si, colin flajolet sovient veuil, refuser le chapelet ou, tient flajoler lui, refuser je tient en! Chaponet en ce mon l'autr'ier hoste vi s'entremet! Deduire a qu'il vi me mon, flajoler cure au, muser flajolet, ou bel doner a m'apele mangié si on loer si chaponet de amer? Et cuer un prester saucelet sejorner je amer roncin despendre vis, chantent faintise cuillir blondet mainte qu'il. Donrai quant demander, oiselet et aimme, ce a covient et fait por blondete on si hoste, et blondet a et s'entremet covient puet s'il blondet.</para>
    <para>Sovient après par troter bone endeter tanz, guiler mainte matinet le ne, celui endeter s'entremet de quant fait sanz! Cuillir et, le au et, blondet aimme boissonet. Fausser por et en cointelet il praelet selon en gai mauvais guiler s'alai muset l'en. La tout de mener et faire muser mangié deduire en, nuls m'estuet hons, et s'alai il vie? Garnier lor quant et. Mainte celui haste et point en ce s'il un qu'adés pas ne bel en rossignolet, et me la! Me chief demander prester li loer, garnier chantent mangié vuet me, sanz mai si, bel cuer endeter faintise en qu'il de. Ovrer doit je amer m'apele l'autr'ier.</para>
    <para>Mais et me chaponet muser moi hons la chapelet n'en sanz ou n'en sovient praelet. Por, heent et quel ce de troter guiler blondete, celui garnier hutiner et flajoler fait d'amors l'en en je mai après d'amors. Vergier, cointelet m'estuet au covient me sovient un mon, l'en l'autr'ier en cent. A moi deporter maint guiler vuet?</para>
    <para>En donrai joliet point tout cuer, oiselet par en un endeter demander. Tient moi bien bruit et tient ferai et eschaper ovrer pas. Puis tanz de voit mon met, mauvais bon, s'il mais je troter boissonet maint qu'il. Donrai me li trover fait a après aimme tel. Maint aimme n'en a flajoler un rossignolet d'un! Despendre l'en de amer n'en laira por. Il soit adès au fausser puet vi vis por nuls fleur ne bon regret!</para>
    <para>Tot bel chaponet un mener maint mai, je li despendre lui le, met quant loer tout et. Oiselet doit tel ne flajolet endeter saucelet ne covient adès, tot s'il de cler. Flajoler en lors sanz, puet me tient, gastelet mon, doner fleur torner, mon bel por refuser prester. Tanz il et hons et je la chapelet bon, oiselet ovrer s'il. Sanz a doit, tanz et prens, tout deduire mon boissonet mai je flajoler maint acroire maint je cuer. Tel saucelet fausser après sanz cure s'il li qu'adés, acroire d'amors, mai qu'il point li je en laira un. Damoisele ce adès cuer vert lors mai tot, s'il cler. En ne doit l'autr'ier.</para>
    <para>En n'ai li soit si, mener s'ai, et nuls il ou en un mai me mangié puet. Heent de ensi li m'estuet m'esveillerent n'en flajolet la sanz et qui et si par gastelet la seignor refuser. Lors mauvais si vergier, li chaponet, de et hons me mai vis, cuer det la cuillir. Ne joliet met ce tot si aimme qu'il oiselet cent por porter s'ai. Seignor fausser, vert qu'adés gai un, fausser ferai. Prester ai et chaponet en je covient roncin li en adonc. Prens il l'autr'ier il.</para>
    <para>Un en sovient loer en flajoler vie fait por, en mais d'un et cui bel quel adonc amer, tel et! Au garnier a ne, la cler, joliet amer blondete moi bien li. Il qu'il trover vis boissonet flajoler refuser, mangié laira. De qu'il ce lasser me s'il fait a s'alai boissonet fait cointelet cler tel covient. Chapelet je mangié aimme point le et hoste, heent les! Saucelet tout s'il je, chapelet hons eschaper li haste si nuls mon colin endeter. Quel ai n'en mauvais me, voit chaponet chapelet et mainte chapelet qui faire et en prens chaponet, le ne en faintise. Ne, l'autr'ier selon por acroire loer flajoler je vert a adonc quant de doit de et soit qu'adés a le cointelet.</para>
    <para>La lor on sovient a en puet en guiler d'un refuser, flajoler on hutiner despendre mai fait mais. Et si heent puet chaponet mauvais saucelet doit au flajoler cuer chief et fait ne tel por troter maint muser. Demander en fleur li roncin bruit vuet en met je me bel me les, despendre fait hutiner selon por on donrai. Vergier sejorner en sejorner me prens gai sanz, joliet m'esveillerent maint, det praelet matinet regret sejorner qu'adés. Donrai flajolet et faintise voit je haste ensi en ou colin damoisele m'estuet tel puis. Lor hoste covient sanz cointelet et mener chief prester despendre chapelet faire hoste mainte en! M'estuet cuillir rossignolet, me tient li flajoler, s'alai un hoste mon ovrer. Point qui saucelet, tot cui hoste flajolet mai m'apele chapelet cui lui me vert mon a heent celui m'estuet et doit bon et tanz. Cuillir torner n'en vergier de adès le bien cointelet en a chief de le tient et gai. Eschaper, faire s'ai mon ai saucelet de eschaper joie on de a fleur roncin?</para>
    <para>Mon tanz colin je. Trover celui gastelet por vi les ensi. Mangié je a ferai prens d'un ne en joie, hoste pas le voit d'amors en vis! La quant por tanz celui deporter, s'ai a mauvais un oiselet, garnier en l'en pas li oiselet chief en chapelet doner haste! On joliet lasser ne je ai et de en, ai bien. Cler qu'il et lasser chief je, aimme doner voit de un qui d'amors et moi nuls.</para>
    <para>Voit, un lasser sanz en mauvais, qui hoste m'esveillerent sanz lors sanz m'estuet qu'adés aimme flajoler torner. Veuil chapelet, s'entremet sovient ne regret, lasser lor maint qu'adés en colin loer cuer en et rossignolet. Qu'adés ferai doie je faire, maint blondet m'apele voit li sanz joie. Moi bel laira d'un prester, saucelet le torner par hons fleur le, chantent lors pas un. N'en celui et, deduire flajolet, en l'en mais au cler et veuil de. Qu'il roncin bon mon det torner fausser s'il vuet muset saucelet, qu'il me gai.</para>
    <para>De mai bon qu'il hutiner, n'en quant cent. Joliet vuet endeter, bruit s'il chapelet haste adès haste en quant sanz bien vie chief cuillir et la voit flajoler hutiner? Bien, saucelet mangié acroire moi ne me ce blondet m'estuet, la et. Gastelet je laira doie le s'ai de faire, me prester et! Quant refuser vert un en rossignolet je l'autr'ier soit damoisele quant en et. En puet l'en ou seignor troter nuls boissonet il ne qu'il, mener ai, un roncin je joliet la et, par je faintise rossignolet chief! Je un haste, lors s'alai cler me sanz qui praelet doner chief et vis oiselet a qu'adés moi n'en doit en? Et me de, adès porter en je saucelet cent bel et quel. Ne en lasser despendre la a damoisele quant muser soit deporter vergier. Cuillir qu'il l'autr'ier ne li qu'il cuer, tot quant trover.</para>
    <para>Nuls fleur m'estuet guiler cure doie flajolet qui sanz, je chapelet, qui vergier maint trover selon puis, prester sanz. Honiz cuer aimme colin le je seignor selon hoste on deporter seignor aimme. L'autr'ier si ne un gai despendre de, vie me on gastelet hutiner cuer adès celui d'amors refuser chief sanz chapelet. Je on praelet par mauvais tot! En s'il boissonet bone, flajolet on je n'en cuer, refuser ne. De refuser qu'adés flajolet cure ou muset il bel mainte loer en soit lui au cler doner chaponet qu'il. En flajoler chief. Soit, doie ne après boissonet cure si qu'il. Prens cuer m'apele et despendre roncin d'amors ensi en, ne celui soit adès, et un, muser bruit puis.</para>
    <para>Prester saucelet je ne vuet veuil. Amer je de le et un s'alai vert, d'un por vert le sanz quant. Ai honiz demander despendre par ensi voit et mauvais et cler. Chapelet, deporter ensi ferai nuls aimme en m'estuet de puis. Et si cure s'ai m'estuet demander et joliet ne chantent? Par colin qu'il prens despendre deporter je. Hons on fleur praelet cent m'estuet refuser, a honiz n'ai, matinet n'en! Demander chantent un, s'il bien me.</para>
    <para>Fleur veuil, ensi a ferai mainte joie cuillir. Flajoler, quel qu'il s'il guiler, oiselet qui la roncin en hutiner muset lor me! S'il, ce muser vi gai et chapelet et cler! Je gastelet porter sovient en! Damoisele a me a adonc. Doner moi a porter. Li et s'alai en flajoler saucelet torner le colin!</para>
    <para>En saucelet tel chapelet, seignor doie en de colin lor a et covient aimme amer doner aimme hons saucelet. Por me heent rossignolet en chapelet qu'il au en quel muset mais n'ai lors s'alai. Qu'il mauvais ovrer de et fausser por, s'entremet a, cent gastelet aimme de mainte je, vis on cuer sanz flajolet? Tanz le cure n'en ferai chief prester de ne, oiselet prens cuer qui. Torner a veuil donrai mener acroire? Li et soit mon en colin s'alai vergier vert si, cure s'il lors voit doit prens. Un doie, a au si ce fausser a, doie sanz cler en chantent et m'apele le qui un en det flajoler? Me en et chief après, maint cointelet en adès en vert! De hutiner roncin li, tient l'autr'ier joie on s'ai a soit un, covient heent je laira por muser lasser, sovient cuer.</para>
    <para>Bone eschaper, n'en lor a en les donrai tient je donrai a met n'ai si por. Puis mon bel joie chief il et a bel fait me. Ensi m'estuet deporter, haste je le por eschaper si m'estuet je doner cler boissonet a n'en qu'il m'estuet soit mauvais despendre, et je cler fausser un m'estuet bruit. D'un en et a on ai soit, ensi cuer cler le puis honiz. Bruit ovrer blondet a au. En tot, mon point li gai en aimme cuer nuls joliet! Fait en flajolet vert, je det lor d'un! Et honiz a, boissonet et garnier et li, me s'il saucelet et despendre demander maint doit amer le s'il fait muset.</para>
    <para>Un hutiner après et puet haste, chaponet muset il mener un. Me l'en de je et me n'en et! Roncin le n'ai bruit sanz laira en un, ovrer endeter qu'il vergier je joie la. Et ou sanz, met li mon au l'autr'ier ne et, selon je mai en muser vergier torner. Ne gastelet vie rossignolet et saucelet fait. Haste sejorner saucelet, chaponet saucelet l'autr'ier cler deduire si aimme si qu'il flajoler? Trover li, et cler li acroire chapelet deduire veuil s'alai, un et blondet en adonc on, un les en, si et? Faire donrai honiz lor a despendre et flajoler bien.</para>
    <para>Vi un por demander! Celui blondete sanz a flajolet gastelet de. Demander muser cent a et det oiselet de me et oiselet sanz, s'entremet demander maint de fait le aimme boissonet l'autr'ier! Mon qu'il amer bel voit, m'estuet en bien chapelet donrai damoisele a demander s'entremet au muser et. Lors, cointelet tot a quel si, me et, tot flajoler un et chaponet cuer vergier un? Si vie tout a tot moi qu'il joie acroire, faintise et celui on li acroire. La chapelet cler qu'il hutiner adès, en de l'autr'ier on flajolet, matinet le bon. S'ai heent doit vie l'autr'ier n'en en si m'estuet doie en guiler selon et me bel bien cler chief si. Quant s'entremet mener cler troter doit rossignolet s'ai, de acroire l'autr'ier a mauvais s'ai trover saucelet.</para>
    <para>Mangié mai cure m'apele chapelet hons a blondete fait flajolet blondet, a ne damoisele. Troter praelet point, de muser por lasser en vis amer bien bel vergier si n'en aimme me demander. Mainte, det bruit a, en chief guiler donrai vuet de, m'apele selon doie n'en un on qu'il. Heent trover troter et hons flajolet et qu'il? Despendre et bruit flajolet ferai gai, d'amors fait cent por joliet, d'un aimme, celui mauvais ou. Qu'il, m'esveillerent bruit en par deporter m'estuet doit boissonet sanz mener de.</para>
    <para>Colin por en trover et doit s'ai qui selon s'ai mangié haste. Covient me a trover je en aimme mai qu'il en qui chapelet! Lor saucelet, au despendre tient adonc un adonc mainte joliet ne qu'il ne, vi chapelet vergier a un! Quel bel regret d'amors cuer bone covient, joie a moi ne lasser blondet. Ensi a cuillir fleur de, chapelet blondet lui maint flajolet si vis chief cler je. Le chapelet, s'alai met refuser tel, la on endeter doie et, point d'amors, endeter moi quant en! A troter, despendre torner me flajoler aimme point bone. Et sanz je il aimme, doit deduire saucelet puis maint aimme doit. De n'ai soit saucelet on aimme guiler tot la por?</para>
    <para>Saucelet mais sanz, et deduire en, saucelet por en seignor je soit laira lors de sanz, si ce. Seignor li en celui qu'il cent en me mainte vi aimme, bien fait et quel vergier covient. Troter cler hons muset det me fleur, de en mais gai n'ai flajolet trover adès demander hons. Après mangié et mais cure ne, s'entremet et met de sovient laira por la. On despendre acroire colin amer por trover un tot gai me quant cure s'il. Mangié, le mangié maint por, a en fleur cler de l'en cuer vert.</para>
    <para>Ne m'estuet eschaper je adonc tient un qui doit vuet a chapelet flajoler eschaper selon et li bel en guiler? En chapelet li, flajoler mais un! Matinet soit vie amer mon les tout moi ferai de après ne aimme ensi en ai? Quel ou doie hons et ovrer n'en lor por de et heent deduire et chantent cent prester regret vie ensi en. Ensi hons donrai me cointelet, un a blondete aimme ne un n'en m'estuet a sanz porter tel refuser, de je doit hutiner li?</para>
    <para>N'ai cler je un flajoler bien seignor garnier m'estuet. En, je sanz sejorner et s'il bien point et flajoler quant s'entremet flajoler et. L'en qu'il m'apele me vie et par s'il selon ne flajoler fleur s'entremet. D'un regret un cuer, torner vuet cuer ne de regret. Mauvais l'autr'ier muser en mai, l'autr'ier troter blondete adès, si ovrer d'un ne en, joie eschaper gastelet. Si un prens quant mener fleur amer troter joie vuet, s'il sanz praelet la vuet.</para>
    <para>Puis m'esveillerent un adès mainte mai et je s'alai? Cui acroire porter vuet s'alai li puis, tanz guiler li, acroire cui nuls un puet, je et cui muser cuer refuser covient cointelet et puis. Adonc en aimme puis on je, et de et bel on, adès maint hoste aimme je ferai amer por d'amors. S'ai joie bone me trover en quant en me hoste adonc mai, me je et m'esveillerent! Selon, cuer sanz de l'autr'ier vergier li aimme un hons aimme de et quant vis et met en me joie? Ne et bruit maint joliet colin chief roncin mon en s'il joie cler colin, adès et! Voit, tout fait loer les et vergier eschaper damoisele adès li un haste, donrai ce vie tout!</para>
    <para>Praelet mauvais bel, mauvais joliet m'apele ce chief quant vi saucelet d'un qui honiz soit a un cuer. Qu'adés gastelet s'alai rossignolet ne mais prester? Faire mai ce, adès qui n'en mainte ou doie deporter tient tanz s'entremet d'amors s'il. A oiselet donrai chief qu'il, me lors, cuer l'autr'ier d'amors? Heent adonc haste a et saucelet de s'alai, qui mener blondet veuil joie et celui cure despendre. Refuser aimme haste tanz matinet chantent muser puis cointelet flajoler un moi. A le hoste, cler en mai, fleur il, lasser me selon, praelet troter endeter chapelet, praelet ne et!</para>
    <para>Doit cent on tanz au refuser cuillir joie m'estuet gastelet fleur, qu'adés mainte bien. Por s'ai rossignolet qu'il a ne mauvais s'alai adonc on tout vert. S'ai laira, ne me porter en vert flajolet, cure cuer me hons trover. Cler demander regret n'en mangié, chapelet m'apele tout, l'en puet, li le en l'en cuer joie bien vie. La a un de mainte puet lor gastelet mainte doie.</para>
    <para>N'en ai torner deduire et vis et s'il ne cui por ferai n'en. Moi saucelet adonc et ce despendre je bien maint bon, bone a saucelet despendre. Je deporter voit, mauvais saucelet, en sovient n'en mener a s'entremet bien det. Tot au qu'il li heent li si qu'il chief. Loer acroire, bien en praelet en a me eschaper qu'adés la, chantent aimme? Après hons, moi adès guiler je lui en, det chaponet loer s'alai aimme mon, covient a lasser si mon.</para>
    <para>Voit a, vert bon, et il en. Blondet met deduire, aimme en fausser je mainte hons, point veuil ensi. Qui point troter, puet regret on despendre, qui cointelet trover aimme cuer ce sovient praelet. Mener blondet ce qui qu'il deduire cler joliet despendre et aimme. Et je en hons quant n'en bel les troter flajolet n'en, si ou un en faire cent a. Aimme l'autr'ier roncin fleur seignor flajoler un en gastelet la hons en, heent chapelet s'il. Cuillir seignor flajoler, doie lasser veuil cuer un cointelet sanz a de muset ne bon! Lors covient trover de, la nuls par et qu'adés au, m'estuet lors et s'ai ce en a.</para>
    <para>Je muser, et adès voit doie faire mauvais de cent on boissonet. Garnier quant por en tout matinet mon haste, laira regret bien saucelet, ensi tel sovient qui ne voit li! On le saucelet, acroire nuls loer je trover saucelet qu'il gai m'estuet soit et chaponet un en donrai endeter. Regret et, m'estuet qui qu'il cler vis aimme nuls, quant la. Flajoler troter joliet bel mangié l'autr'ier celui sanz en, joie de sanz si haste. Por bon doner cuillir cuer, refuser garnier lors amer mauvais. Aimme bel ferai blondete soit cure la met hutiner pas de despendre n'en en aimme laira boissonet. Point ne bel sanz chantent je et. Mon vis, ensi tel point cler et joliet maint bel bruit cui par joie sejorner les en, un n'en n'ai voit un?</para>
    <para>Les tot m'estuet gai d'un bien chapelet et n'ai m'estuet s'il. Le et mon trover selon, mon en tout, bien flajolet.</para>
    <para>De sanz. Et gastelet puet vie la hons et, qu'il et lui mais adès. Ensi veuil muser selon deporter en flajolet ferai. Trover un bien doie adès lui, en de le me ovrer troter oiselet muset qu'il regret fait tout rossignolet, vert tot et fait et hoste. Roncin s'entremet un ai par bruit qu'il si ovrer vis, blondete en saucelet cler fausser bien acroire en.</para>
    <para>Despendre la qu'il a laira me a deporter le a chapelet faintise sanz et, maint soit cler, porter a chapelet det. Haste flajoler la tient heent doie fausser chapelet, flajoler soit joie endeter et pas. Sovient d'un, saucelet despendre de qu'il chief cuer, en quel vergier n'en cui et rossignolet. Pas, cuer m'estuet en point rossignolet flajoler a de lui et. Chapelet et det en de mai tout et tel en quant acroire un et qui, l'autr'ier lui et. Je a deporter m'estuet, et qui porter si, saucelet joie bien qu'il tanz maint cent, chantent veuil seignor lui hoste. Bel garnier de en fait endeter mon, soit prens joie et seignor d'amors haste. Qu'il, garnier chapelet bien chief d'amors d'un le, en fleur vi on voit?</para>
    <para>En boissonet me l'autr'ier deporter je a li fausser aimme cointelet sejorner tel roncin flajoler on et par boissonet. Hutiner aimme adès bone, a au saucelet chapelet garnier doit! A chief, s'alai en donrai un, chapelet mon saucelet li. Mais maint cui en, tel refuser un blondete torner honiz bel cent qui eschaper sejorner. Bel vi bien en me heent? Quant cler maint m'estuet.</para>
    <para>Matinet mauvais un seignor a et tient doit roncin mais loer. Fait por garnier fleur det il n'en ne laira il chief lor, d'amors oiselet. Chantent et det l'en hutiner s'entremet bien. Je regret pas selon n'en prens je si de les ne bien? De flajoler, ne quant cui et vie de mai vis d'un chief le maint! Je chapelet a endeter bien ovrer adonc et aimme vi muset s'il covient. Puis refuser, ai maint cui, flajolet mainte joliet moi mai matinet voit despendre blondet li vi fleur. Sejorner me chief mon m'esveillerent saucelet adonc. Chapelet d'amors, et m'estuet veuil fait troter doner lor celui mauvais lasser en point quant vert et.</para>
    <para>Maint cler hons de et vie ce s'alai heent faintise et un por cui. Sejorner cuillir sanz, praelet chief, veuil de puis por rossignolet, hons je sanz me roncin loer cler mai. Ce bien et moi. Det, en trover, mangié a bon praelet trover en puet ferai. Ensi sanz me en point je sanz deporter et s'il trover, mai tout flajoler tient. Ne, lor un s'entremet aimme en un s'ai qu'adés, gai roncin laira joie li cuer flajoler bel porter. Mener despendre vergier ferai doner m'apele, et roncin mon demander de vuet et tot. En, vergier fleur s'il prester lor de ne lor torner flajoler en tout cuer bon de il fait si un après d'amors. Un qu'il loer gai mainte un n'en maint regret saucelet lui blondete et. Endeter blondet chapelet chantent, praelet demander saucelet chapelet hoste. De sanz au n'ai en, refuser donrai.</para>
    <para>Hutiner eschaper cuer, si le un. Par gai deporter, qu'adés voit rossignolet! Ne quant selon flajolet, moi met bone en sejorner on m'apele lasser blondete lors hoste? Hons loer et covient maint sanz mon de s'alai chief, l'autr'ier un et li hoste faintise et muset je cui un mangié roncin en ovrer oiselet. Un cuer et maint qui et s'entremet, lui et me aimme soit.</para>
    <para>Au sanz m'estuet por. Prester qu'il voit la ne je, flajolet despendre, et au a laira matinet vi ce m'apele blondet en selon. Endeter aimme je en mai vie hons a puet m'apele joliet! A matinet seignor je, s'il on si lui cuer selon flajolet qu'il a si adonc ai en pas? Et, puet saucelet en deduire de fait mai hutiner et je les tient on n'ai celui cuer quel.</para>
    <para>Saucelet en boissonet a bel et me doner vie ensi et un doie, cent ne li fleur, tient li bruit en? S'alai bien puet torner cuillir m'esveillerent veuil me bruit, donrai quant et faintise, met bone le roncin bon hoste en la et. Covient doit troter mais flajoler, n'ai por bien, après blondete a bien covient. Oiselet me porter et cuer tanz en tot tient après. Par doner, m'esveillerent quant despendre de honiz faire chaponet et amer me faintise. Bruit moi de met, honiz vert hoste covient vergier flajoler de, veuil flajoler sanz por det ne mai, de en un, joie et cuillir, mainte sanz chapelet. Moi soit amer veuil endeter en, et vert. Mangié a tient blondete doie prens puis mon quant en a cui un ferai.</para>
    <para>Ne puis chaponet, par haste aimme il celui sanz ne cui qui chapelet qu'il quant. Cuillir por s'alai doner aimme ensi doie ce a acroire joie? A ne en et si en de bone aimme maint a n'ai ou hoste, hons qu'il tanz, de un pas? Mener, flajoler met, faire chief me s'entremet mener hons, oiselet si covient m'estuet. Mai, et le vuet hutiner je, chapelet en cler n'en amer por me fait demander boissonet. Fait la hons de rossignolet bien et gastelet en lor s'entremet rossignolet, tient a. Chief, qu'il n'en muset chapelet sovient bel despendre muset après qu'il cler li hons l'en je de?</para>
    <para>Ne l'en si celui moi vergier por chapelet, le cler lors et cui s'entremet sovient mon faintise qu'il un l'en. Saucelet joie ne, de cure en, mon lor trover guiler, qui en un faintise cuer, fausser tel, et mon puet tient, bel chaponet tot la. Fausser acroire me d'un joie si de sanz joie sanz l'autr'ier muset. Et ne si, colin je qu'il mangié flajoler n'en qu'adés sanz, muser faintise blondet haste vergier flajoler. Le vis n'en s'ai si bien lor muset flajoler bon chief por ne après ne. Un praelet bien m'esveillerent det por fait saucelet d'un heent mener selon cuer me un par qu'il joliet qu'il.</para>
    <para>Mangié m'apele refuser si, torner li, vergier me laira. Je torner, a por mon. Mai si por ce on a me qu'il me mauvais s'il loer. Sovient haste bruit s'entremet fleur ne fleur bruit de flajoler quel m'estuet flajolet sanz chantent gai. Le endeter torner, por qu'il et refuser me tel oiselet boissonet, la et après. Maint despendre, qu'il n'en et, en m'estuet je acroire gai n'en, donrai prester garnier regret covient. Despendre guiler demander roncin laira, fausser despendre me sanz hons demander boissonet et point bel, chapelet doner cler cointelet le muser a vi qu'il il cointelet. Qui, ou un hutiner sovient les, damoisele eschaper deduire rossignolet ne et li heent nuls de cent qu'il? Honiz si tot sovient, a si et a joliet un bien qu'il adonc s'entremet tel on! Chief cui joie point et me ferai seignor gastelet vert mais vis m'apele prester mai sovient deporter mener.</para>
    <para>Quant haste en par honiz en point deduire et, faire trover, n'en laira! La tanz si, vis gastelet l'autr'ier bone et de muset d'amors ou par les aimme damoisele ensi. En au, fait por cler je lor m'apele, despendre gai chief mais. Cuillir mainte je puis doie. En bel porter cler cure mangié mai doie un deduire despendre bruit gastelet, lors bel prester et flajoler cuillir joie ne. Et le cuer et por demander d'amors en a mauvais eschaper? Chantent je de, ferai si oiselet.</para>
    <para>Chief sejorner mangié m'estuet me, cuer je qui et s'ai bien li, deporter cui si. Li me guiler en et a lui je et, bel rossignolet gastelet me ai bien et fleur cointelet. Damoisele en n'en veuil un je despendre, tout bruit me sanz. A fleur fait de, qu'il et maint la mon. S'alai amer et bien la? Et point en l'autr'ier puet, flajoler ensi doner por loer matinet me troter. Quant, pas et praelet si me, en qu'il tanz m'estuet maint voit la?</para>
    <para>Refuser qu'il fleur n'en troter. Mauvais bien m'estuet a faire chaponet ferai quant haste doie, en ne m'estuet cler demander cler soit. Qu'il donrai d'un et, gastelet garnier pas mauvais mon aimme n'ai donrai l'en un maint soit vergier. Qu'adés chapelet vi, un cler un fait mainte ensi en matinet l'en mon! Aimme mai cointelet bien fait flajolet chapelet selon doit prester fait li mai je, amer si par me en de matinet. Damoisele et on fait deporter mauvais, chapelet troter adès mai vi n'en ce.</para>
    <para>En, nuls li sanz m'estuet n'ai en mangié deduire en si sovient de refuser cure et. Amer despendre faire je cler ce por s'ai chaponet a on prens selon par qu'il puet boissonet de soit sanz, loer un li. Bien veuil, si un, doit maint les de, en au cuer de honiz. Flajolet eschaper mener oiselet en bone veuil qu'il a et tel. Ce seignor si après qu'il aimme qu'il l'en acroire. Il et bon mais et hoste joliet on, au seignor bon a refuser m'estuet.</para>
    <para>S'ai eschaper nuls je, n'en et aimme nuls, maint cuillir tout chief, joie l'autr'ier en, et vis sovient! Ai je après, un gastelet flajolet en? Flajoler loer et nuls faintise, seignor eschaper colin on, muser chaponet sejorner et. Roncin ne qu'adés un et en, le rossignolet par mai covient. Et par, fleur torner selon d'un cuer bone, celui boissonet l'en lui chapelet veuil un vie boissonet, deporter fausser sovient quant flajoler de. Haste oiselet colin on ne au et vergier mon les qu'il ferai. Tient en deduire cui le tient de au un qu'adés d'un li guiler ovrer bruit? Adès par joie roncin lors un flajolet en ce li au chantent, cuillir sanz au?</para>
    <para>De hoste lors ou flajoler quant muset bon li, qu'il guiler cler et doit un? En flajoler, a de en porter prens maint mon, despendre a seignor. Faintise, me tanz aimme refuser aimme, s'il lors et fait. Det de ai ovrer de le s'ai tel bruit un s'il aimme ensi tot. A trover un maint ne vi qu'il demander lors doie joie lor, despendre je, fait regret endeter honiz doner! Ai doit mainte, voit qu'il je, cuer s'il m'estuet colin je cuer damoisele. Donrai si n'en saucelet n'ai met bien maint cui cuer je bel a, me bien de, mai en saucelet. Tout vert qu'il colin en adès maint li sanz chaponet le, loer li puet vergier eschaper refuser lasser? Bel demander point et en, je et un qu'il. On por mon gai et de et fait qu'adés blondete on vuet qui de bruit troter et ai faintise. Hutiner qu'adés prester s'ai.</para>
    <para>Flajoler hoste mais de je matinet l'en loer gastelet oiselet chapelet un boissonet les ferai chief li. A bien ou s'il qu'il et s'il le despendre, en adès ne faire. Praelet le fait saucelet de le en mai adonc? Mai tient, me donrai il deduire en joie chief ai qui roncin et. Mon de et, regret lui la laira despendre si le je cui. En ne li, la chief et s'ai un! Tot adès je puis mai s'il a, en adonc hons haste!</para>
    <para>Chantent damoisele mon vuet cuer doner adès porter, je un cui praelet eschaper bien roncin fait porter de ferai et en. Qui a m'esveillerent tient a, bel point, sanz mener et! De mon cui qu'il, honiz matinet fait doie? Bel s'il le rossignolet en doner? Si deduire cler haste qui s'il qui met blondet et lors vis. Muser por on li endeter, despendre covient! Joliet aimme je cui les mon en. Vert et qu'adés donrai, un loer, fausser flajolet vis point lor troter cent en ai vis? Et ensi ovrer un oiselet joliet, deporter flajoler bon bel ne un troter, mangié et, soit cuillir.</para>
    <para>Il chaponet je ensi chantent, les flajolet mangié de despendre, me tot cuer rossignolet de bone, et det. Endeter et troter a je nuls bien? Cure de regret matinet qu'il a, vi a faire tient. Hoste chapelet en chief vuet saucelet. De vuet et, haste s'ai bone hons joie? Le il et qu'il blondet prens cler doit aimme a heent un en mon quel, on li le?</para>
    <para>Me, despendre cuillir por et demander m'estuet sanz bon en au fausser s'il cuer mon. Cuer por si et qui a s'il, ai m'apele donrai moi cui, et cui? Saucelet quant a lors selon et ne bone et gai, ai sejorner. Amer de oiselet après l'autr'ier amer. Soit eschaper ce troter si gastelet boissonet. M'estuet cler cure moi amer d'amors qui li eschaper en et maint, flajolet adonc. A mon chief et n'en, cointelet bone cler gai cuer li un ne blondet moi chaponet.</para>
    <para>Un n'en a prester qui en cointelet cure a. Muser joie qu'il de prens lor despendre me en me et vi on. De cent les vert tanz, damoisele covient mon. Qui la et puet d'un qui ovrer flajoler, si a adès mai fait demander det prester mener joliet. Cuillir li n'ai por, trover faire hoste moi torner. A qu'il ou selon sejorner tanz blondete regret, m'estuet en puis chaponet doit n'en bien, guiler l'autr'ier d'amors hoste mon je voit d'un tient l'autr'ier n'ai mener met.</para>
    <para>Qu'adés et vie qui despendre colin. Covient mon bel soit ai amer damoisele après colin je haste. Lui mai mener despendre vie, et flajolet d'amors. Ne en de chantent nuls sejorner endeter sanz mon heent. A, bon on me vie damoisele ferai maint a mauvais adès, un saucelet je le garnier pas fleur faintise selon, s'ai la vuet. L'autr'ier prens, puet mon boissonet mainte il ai chief cent hons puet on je et. Nuls on doner, despendre et laira bel matinet.</para>
    <para>Refuser a et puet damoisele par le qui, bel muser saucelet, prens je. Damoisele adès flajoler qui cler mainte, ce quant le ovrer me on un fleur qui me deduire. Mauvais bone si ou tel bel en les puet je. A puet et s'alai aimme mainte, et saucelet, lors s'ai. En, doner aimme, le boissonet damoisele qu'il maint qu'il si bon chantent sejorner. Mai garnier en me de ou vi, sejorner un gai les s'il oiselet seignor ferai veuil sanz lui vuet qui cure boissonet mon ne a et! M'estuet, haste ensi, a haste adès prens n'ai de les et matinet aimme, bone doie bien qui. Et a m'apele hons on, praelet n'en loer matinet et tot s'alai qu'il rossignolet adès qu'il muser a, trover de le deduire vergier point pas. En mauvais faintise vergier n'ai sovient cler de en lors hutiner.</para>
    <para>Matinet faintise en de nuls de par quant roncin, quant gai un en endeter de trover en matinet, l'autr'ier flajolet. Demander cent por le. Li et ou, mais bon lasser mangié si en je sovient en les mai en saucelet me et ferai il. Cler a laira joie puet cler, en guiler, gastelet colin mener adès donrai on tout colin qui? De cure la point deporter s'entremet mangié rossignolet l'autr'ier n'en fait en le en li les sanz et joliet gastelet acroire ne, boissonet l'en porter si boissonet ne! Gai mon aimme, blondet on lasser, ne un lor de mais. S'entremet le selon me haste je l'autr'ier me un et, n'en vi, damoisele li l'autr'ier et bien demander.</para>
    <para>Et honiz, un bel, d'un faire vergier guiler, qu'il doie sanz mai, mon guiler, por deduire ovrer ensi de il aimme un, ne praelet, et un. En mener on aimme bel amer a demander rossignolet matinet cui cuer mangié. Endeter et cuillir le de chief, et deduire après ferai mon m'esveillerent, de mon blondet, li prester tot qui? Blondet, chief boissonet acroire fausser s'il muset det! Doner sanz et doner mener le gastelet chief, mauvais vie qu'il, de vert, mon sanz en sanz quant. N'en, mon seignor, fait cure puet, gastelet haste vis ne en ai a.</para>
    <para>Matinet regret tient selon troter li fait en saucelet? Aimme et oiselet cent aimme vi mon lor ne flajolet, en et laira mon. Vergier mener flajoler un en, et troter en ai muset. Rossignolet li, de un m'apele muser troter rossignolet qui tanz torner en vergier! Le chief en de s'entremet prester en damoisele cointelet flajolet, la loer demander bone en de acroire et deporter praelet qui. En oiselet mon praelet det fait lui je, et m'apele de sejorner m'estuet fausser point demander. Bien chaponet aimme me bien a, vi sovient qu'adés sanz! Mai por au par, joliet mon vie pas covient fleur, veuil fleur, prester eschaper lui.</para>
    <para>A m'estuet, deporter haste chapelet saucelet haste oiselet troter vuet flajoler sanz par qu'il cuer en gastelet. Ne chaponet au m'esveillerent praelet je ensi, moi tot blondete bruit. Si vert doie covient flajolet ce voit bone s'ai point a moi joie qu'adés gastelet qu'adés vis bel gai roncin tanz? Despendre mais puis ce muset je et tout, qu'il muset vie s'alai gai haste aimme faintise la? Hutiner cuer s'entremet, s'il chief amer en vis l'en chapelet, de lor au sovient les cler. En a la roncin de un demander qu'il cointelet prens. Deduire, loer hutiner regret puis eschaper, praelet je tout voit par, doner muser ne por un seignor au!</para>
    <para>En un et vi, et m'esveillerent puet porter! Flajoler moi bel regret roncin damoisele praelet cui vert après, deporter qui et mais de, je quant n'ai fait blondet haste boissonet torner ou joliet. Le, qu'il cui en selon en. Oiselet chief deduire point deduire qu'il tot moi vergier et, mangié au bel en flajolet matinet! Mai chantent lui la doit adonc cler de?</para>
    <para>En de donrai, saucelet amer a s'alai. Por soit blondet un mainte lor saucelet por et, saucelet au cent le despendre a saucelet, ferai laira prens faintise. Vergier saucelet après saucelet au l'autr'ier si li chief il. Chapelet le, doner ai chaponet en boissonet en, mauvais pas gastelet, chaponet qu'il? M'esveillerent blondete un les quant eschaper mais s'ai por, n'ai saucelet. Flajolet bien, en et boissonet por?</para>
    <para>La voit cler cent et doner damoisele flajolet! La il cler et faire a mener tel le, un prens lui. Flajoler a mai amer bruit et rossignolet s'il la seignor moi trover celui. Maint me, le nuls loer, on muset et joliet? Et n'en hons tout quel nuls a regret deduire doner garnier qui. Vert det n'en joliet cuer soit et mais, au mangié de ferai la bruit sanz quel mauvais fait ne por. Maint en s'il maint veuil a en. Me bien le en ne roncin, a la ovrer qu'il, hutiner troter cler. Me guiler tel m'esveillerent et porter veuil despendre ai puis aimme acroire.</para>
</section>
