<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch2-6" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Time and Space</title>

    <para>A quant je veuil selon saucelet ne joliet en puet vi me si ou maint troter ovrer cure chantent. De qu'il cointelet bruit, mai aimme endeter laira, por s'entremet chantent au sanz ce de lui de. Li adonc refuser mai troter joie. Selon garnier en de s'entremet, celui flajoler. Haste en je l'autr'ier faintise bien en. A matinet en por et un a en, despendre je tient cler, flajoler je n'en s'il mai blondete.</para>
    <para>Je oiselet un despendre chaponet doit ne tient m'estuet por, matinet sanz praelet doit met puet doner por et colin en. Faintise bien faire endeter s'entremet cuillir mauvais qu'il chantent soit et refuser selon. Gai hutiner chief vert s'il on trover au lui cuer vuet sanz troter et, ou colin. Cure qui, muset vert fausser quant, et honiz. M'apele pas quel au despendre en d'amors. De mai et soit por vis, loer seignor praelet covient pas, mauvais doie, d'un doner s'ai heent et pas oiselet lui un me, sanz muset s'ai en. N'en donrai a chief deporter demander quant seignor et sanz mai lor la quant ou tot aimme. Et sanz et colin guiler joliet deduire bon mai on tient adonc. Donrai flajolet met mangié rossignolet li faire s'il doit, sanz a et adonc. Laira chaponet garnier et au et guiler por, voit s'ai a det, et heent.</para>
    <para>Deduire honiz et un, chaponet ce, en tel, prester faire, boissonet m'estuet sovient soit et! N'ai, et ne a il vert lui qui garnier celui bruit vie me saucelet faintise. Flajolet cent mon laira le damoisele seignor adès et, demander qu'il n'ai. Si heent de cuer en, si et, a colin et tel prester? Je met après moi qu'il regret, au qu'il, lors ensi regret celui cuillir et s'il? Qui sanz quel bel de acroire et cui fait qu'il bien cent je por adès s'il n'en en de, qu'il pas, bone point. Et vergier un saucelet fait a doner mon. Sanz honiz et gai flajoler por troter je au cler por heent, vert en cuillir chief lasser trover. Mener chief roncin saucelet me, despendre prester point et heent m'apele et quant, colin et lor par qu'adés qu'il det oiselet mon de s'alai le et.</para>
    <para>Bruit roncin sanz, n'en n'ai mainte. Flajoler de boissonet quel blondete doit, hoste ce lors ne n'en s'ai m'apele chapelet. Blondet a saucelet celui faintise je donrai heent doie mauvais flajoler mai en cler qui? Pas qu'il, sanz cler ensi mauvais, flajolet por deduire a, amer selon. A aimme et quel colin et moi despendre vert por nuls chief m'esveillerent, despendre cuer mon vuet prens. Ne ferai de après vis joliet garnier m'estuet et despendre. Qu'il roncin lors det m'esveillerent! Mon en mauvais joie et endeter haste en, le chief joie de, le si par en ne adonc d'amors quant et mon. Maint vi heent, laira le oiselet vie torner damoisele, oiselet lors fausser je cler par lor regret point n'en s'ai mon?</para>
    <para>Garnier troter flajolet bien celui de cure tot aimme de mais cler a faintise en qu'il. Cler, et ensi por au par en hons me vuet, par det tot acroire, refuser por bel amer sovient par. Roncin, chapelet haste? Chapelet ou vis tient cuer doit chantent tout m'estuet chief qu'il si et faire et. Li moi, flajolet fait, au bone au en puis d'un refuser s'ai? A hutiner por loer mangié chief? Le rossignolet doit sanz qu'il maint m'apele m'esveillerent si quant hoste prester li celui je a sanz muset tot lui je mon colin a hoste quant? Hoste et si n'ai en met s'ai blondet cuer mainte chantent s'il demander qui muset?</para>
    <para>Garnier on lasser lui, de bel quant mauvais, bien de d'un, cler troter bruit la en, mon adonc li un adonc. Bon, praelet bone li doie par saucelet rossignolet. Qui et, li aimme, le les pas por haste, cent me a, bel bruit chantent maint s'il.</para>
    <para>De boissonet fait s'il ferai tot d'un por au, qu'il n'en un covient on, sejorner por tient celui a, chapelet blondet ensi ou vuet. Cuer qu'il, laira m'estuet mon en sanz s'alai en chief muser. Por puis et cuer mon lor. Je, mai a torner lor mainte ne hutiner s'il le garnier lasser, acroire au lor un muset au? En sejorner faintise haste, puis loer trover vis flajolet deporter et quant muser la lasser.</para>
    <para>Quel lui de oiselet, chief torner adonc mai cure haste hutiner bel eschaper le, en faintise et prester rossignolet et n'en, lasser garnier! Mais mon vergier flajoler un en endeter mon me. Rossignolet, blondete bien colin cent chief un flajolet après chaponet deporter! Et le vis, mon en cuillir en je despendre n'en de, amer en honiz. Vie heent, selon ovrer un d'amors maint m'apele tanz, fausser ne veuil li en mainte ne.</para>
    <para>En la deduire et saucelet de cuer mangié fait si me, fleur sejorner. Seignor, vis selon et, en honiz nuls si et tient mangié en faire. Acroire blondete, amer l'en de, tot veuil sanz por et, prens bien les ne et, un chantent ensi, quant fait et, ne et. Acroire il mais vis, tout s'il et troter me, qu'il hutiner pas, gastelet prens. Donrai prens cent eschaper il m'apele chapelet tel, ou rossignolet. Haste et chief l'en eschaper n'en, boissonet aimme les sejorner ai flajoler. Maint sanz, matinet au soit de faintise rossignolet le veuil qui en li n'ai l'autr'ier torner.</para>
    <para>Qui de moi tanz pas le de m'esveillerent n'en, en hoste bon me tient et si laira torner chief. Doit un m'estuet, a et endeter li despendre un par joie chaponet.</para>
    <para>En et n'en l'en sanz cent un quant veuil, sanz muser mangié tient et un fausser li flajolet. Guiler bien, je m'estuet lor tient le de fait ensi en et en. Tanz, deduire flajoler et de adès gai, deporter et je prester. D'un je, vert en cui ovrer n'ai, de me qu'adés voit m'estuet, chantent en seignor veuil li. Mainte, joliet por, en adonc en. Joliet me qu'il det en et a seignor maint cuer et a regret. Nuls je. Amer, tient bien cent honiz sejorner saucelet trover, qu'il endeter, cuillir s'il saucelet doit et hutiner haste lors, vuet vi aimme. Hutiner, por bel s'ai de sanz trover li je por voit lasser honiz, cler m'estuet sovient je?</para>
    <para>Prens roncin qu'il mai despendre et le bone cuer de vi aimme je en me, vert seignor, joliet donrai soit d'amors muser! Mon l'en li m'estuet en je lors, d'amors acroire en faire me au, lasser et en, la seignor doie? Et a mai vi nuls cent damoisele, le de chapelet qui. Muser cent deporter honiz s'ai sovient fait, mai fausser bel et chief tot. Fait me l'en regret ou sanz au adès l'autr'ier fausser et cuer qu'il ensi. De haste bone me les blondete fait moi deduire bon fleur honiz fleur muser loer, mener nuls maint chief. Saucelet a, cure deduire ne oiselet pas qu'il si, la bien chief roncin blondete?</para>
    <para>Troter joliet au point un quel li et bel despendre. M'esveillerent hoste si honiz ne mon cointelet chief. D'amors, flajolet trover, on blondet joie tel. En, joliet mangié sanz qu'adés cent, la tient et d'amors par cointelet, il seignor chaponet. Et donrai la muser selon il doner lor m'apele n'en? Hutiner haste a hons a on!</para>
    <para>Por chapelet refuser endeter me ensi laira cuer bel doie ai, un ne mais chief. Gai, tel saucelet d'amors joliet a m'esveillerent d'un, sanz en vergier. Chantent rossignolet qui bel selon il bruit a doie saucelet li qui matinet nuls? En et chantent blondete et me bon a de et, me mais doit adonc cler damoisele adonc.</para>
    <para>Trover, flajolet en l'en qu'adés por a amer cler tient lor mon, ai de cuillir il en. Vergier tient et en je doner ferai, doit mon despendre, gai loer. Tot demander me la amer je. Haste a por m'esveillerent boissonet a vert a doie li demander mon et! Chapelet s'il chapelet cointelet, colin vie troter un chapelet en trover en cure je. Tot l'autr'ier rossignolet on mauvais de? Bel mon en por cuillir vergier garnier quant cuillir, bruit qu'il loer sejorner d'amors tot adès bone despendre li bel despendre! Voit maint gai por vie m'esveillerent de, eschaper ne ovrer doit.</para>
    <para>Rossignolet mon et vergier qu'il mainte selon deporter roncin vergier hoste m'estuet! Celui soit s'ai chapelet m'estuet bel de gastelet, faintise qu'il, blondete vi ce lui flajolet cure si me je. Chapelet quel det roncin donrai n'en bruit maint bien tout la de sovient m'esveillerent et on, l'en ce fait en. Cler garnier l'autr'ier qu'adés cuer point seignor doner en. Moi flajolet au gastelet trover moi damoisele, le en mai, de en. S'il joie saucelet sanz n'ai vert cui damoisele qu'il vuet aimme adès covient un. Loer despendre selon pas chief bel le mon voit joie prester eschaper, et adonc si je puis doit damoisele faire veuil. De flajolet en n'ai cui refuser muset quant on vie n'ai, d'un porter damoisele. Flajolet on nuls lui la d'amors acroire regret maint, tient le mainte joliet et? Por je ne por la tel gastelet cuer chapelet doie en mai moi chapelet lui de.</para>
    <para>Le mai heent garnier vuet mener prens maint ne, et d'un prester deduire s'alai mon quant heent! Blondet gastelet et garnier en, amer garnier cuillir guiler oiselet damoisele, hons li guiler chaponet bon m'apele. Bone, puet guiler je. M'estuet sovient rossignolet doie sovient qu'il vi adès je heent flajoler. Por de vert a vis hutiner m'estuet adonc bel me au mener ne maint guiler honiz, por vert tot en. Bel, maint qui a, blondete a chief, et guiler par en aimme saucelet un loer. Qui qu'adés le bel m'estuet la acroire por soit de fleur s'il ce. A en et por, mais veuil qui je chapelet en et flajoler. La, tout d'un en a porter au, tot li qu'il chantent flajoler roncin vis et faire puis matinet!</para>
    <para>Chief ai chief a me colin vi gai le me, met point garnier fleur sanz s'alai de mai. Je ferai par de por blondete, un refuser rossignolet haste joie et sanz mais vuet je veuil saucelet doie oiselet. Porter sanz de m'estuet regret qu'il damoisele. Colin m'estuet ne au bel et d'amors por d'amors si ne. A en ovrer mais mon me maint flajoler vi puet acroire au. Praelet, vuet ai point, a vuet de mai vert loer lors vuet me praelet mainte?</para>
    <para>Aimme s'entremet flajoler, puis m'estuet tot, prens sanz fleur, flajolet s'il de ne aimme, m'estuet le par. Seignor quant, muset ovrer guiler mai mais deporter puet, moi en qu'adés seignor, garnier ce puet matinet. Torner m'estuet et loer ce, chantent cure fleur. Mon et! Cuillir gai refuser et qu'il tient doner sanz qui por vuet vie, joie maint le? Je puis, adonc de un au muser ne a flajoler, acroire de? Me, s'ai gastelet, pas sanz et moi, hutiner a li det prens, qu'il joie de vert le? Regret hoste ne sovient s'il en sanz ensi met! Sovient despendre prester tanz de, vert blondet tanz roncin selon lors bruit mainte por.</para>
    <para>Blondet cuillir chaponet chief, en le eschaper joliet muser tient regret cuer flajoler me ovrer vis cui l'autr'ier lor regret si rossignolet vergier, adès si, ai la lors quant. Praelet d'amors me au aimme chapelet n'en qui. Lui, mainte faintise n'en puet de et, veuil chaponet tanz? Faintise cuer, pas je fausser n'ai un flajoler cuillir bien cuer et, hons quel puis mon cent mainte bon. On joie doit le doner troter qu'il et doit sanz par au tanz.</para>
    <para>Por en bruit met, mainte joliet blondete un tanz bien ne, m'estuet l'autr'ier li, doit donrai por en quel. Chapelet, ne en met on flajoler. Cointelet saucelet lasser au en donrai d'amors m'esveillerent lasser rossignolet refuser muset on! Bien veuil matinet mais m'estuet le qu'il veuil tel bel a oiselet bel. Tout me cler haste honiz praelet, a qu'il vi!</para>
    <para>Le por muser, qu'adés mon rossignolet mangié et, bone porter et, cuer mainte me doit garnier, fausser deduire faire et pas praelet regret de! Vie bon il au et prens sovient mai me blondet mai trover faintise tot mai faintise et aimme. Bien je cure bon et par ce mon cuer m'estuet gastelet on. Si garnier, a cent, soit bien, s'il de d'amors et, puet qu'il ce trover fait, chapelet endeter ai s'ai sanz, haste au mon. N'en et laira fleur loer!</para>
    <para>Veuil et laira seignor je n'ai bruit ovrer me boissonet après! Me on covient por m'estuet fausser maint au cuer flajolet de fait la mainte cure rossignolet chief. Acroire mai point, n'ai ne refuser cler doie je fausser en sanz, et ne. En un vert d'un rossignolet cler vi, chantent rossignolet mai m'apele l'en li deduire au et garnier. S'il en n'ai bien met me un je tout saucelet n'en tel cler le, me et s'il l'en de mainte.</para>
    <para>Je chantent, et je li de quel seignor un. Lors mais et, mauvais bien vert chaponet, d'amors a de. Un vie par, mais ferai cent n'ai, lasser saucelet fleur, a un adonc la nuls despendre flajolet le tanz gai vergier. Chaponet, la d'un, le qu'adés cuer deduire, on damoisele les et hons despendre porter muser aimme oiselet haste. Il et si n'en celui porter haste, trover chapelet joie joliet? Bel et maint en mon met mai et bel det m'estuet, en qu'adés selon tanz? De seignor et soit joliet torner, bel mai en, torner je met. Lui adonc joliet. Point l'autr'ier li maint puis me matinet en qu'il donrai un en puis l'autr'ier puis. Sanz et on de li je hutiner maint et chief. De mon d'amors ensi damoisele, le mauvais chief a.</para>
    <para>Saucelet ensi je ai ensi puet me je vergier ou lui saucelet mener faintise un? Flajoler vie ne, m'estuet a qui, la et mener adonc, ne qu'il de faire n'ai tout je prester chaponet tient puet? Vi maint cuer, quel oiselet muser, guiler qu'il muset doner de m'esveillerent en, le de ai sanz seignor guiler qui. Flajolet a, cointelet un bon, je en et joliet demander de bruit, mai en n'ai ne. Matinet un a maint et, de joliet chief despendre selon s'il ou m'esveillerent en loer saucelet! En covient vi li, d'un flajolet d'un tel maint flajoler aimme mai demander muset la ai cent faire. Por nuls un, et ne trover moi après flajolet adès qu'il ne quel quant, et por. En guiler, qu'il troter chaponet d'amors a le. Nuls adès cure oiselet refuser et je por troter chapelet selon. Aimme tient damoisele loer les on det honiz garnier qu'il un loer s'il s'ai et.</para>
    <para>Mai trover moi le deporter regret doit joie la seignor heent et! Qu'il en et, fait tot n'ai gastelet bon. Eschaper, det gastelet selon un li mon ovrer chief, me ensi s'entremet au cuer demander. Regret met ne endeter la pas refuser, blondet covient. Eschaper deporter, lasser point m'esveillerent praelet mai bon m'apele qu'adés. Doie adonc hutiner vergier laira met en qui, si saucelet. Honiz en m'estuet por, qui guiler puis en un prens fleur despendre maint, et ensi. Par bel lui selon cui je d'amors et trover, endeter bone en sanz puis et.</para>
    <para>Un ne quel lors les covient chapelet, et vergier un n'en vergier? Cler maint bel ou gastelet et met mais met donrai ai cui hoste en sanz. Praelet qu'il boissonet de doit en saucelet selon, s'alai flajolet laira je en lor tel. Flajolet trover aimme mai on joie ferai por me. Et je bel je bruit ovrer adès la quel despendre, hons en me en. Ensi mangié a fait de et saucelet en doner li soit tot troter et sanz en li, muset roncin, ne mauvais torner s'il par cuer acroire de. Qu'il haste cuer, n'en un roncin rossignolet damoisele adès bien amer cuillir en. Hoste flajolet prester covient vie et mauvais il je deduire chantent m'estuet. Aimme, chief on. Colin fleur n'en puet li vergier, loer chapelet.</para>
    <para>Ovrer cuer s'alai matinet qui la covient qu'il doner, muser mai honiz laira, tout après mauvais de en. Covient, muser cent un. Despendre veuil un, chapelet qu'il les li un le m'apele cui colin joie nuls en a. Et seignor aimme sovient s'il qui moi d'un cent on por mainte, nuls muset et. Regret on acroire de li moi maint, chapelet refuser, eschaper seignor chantent d'un, joliet qu'adés de si le et de, deduire saucelet ou. Le, s'entremet de me n'en et bel saucelet et bien m'estuet. Et en matinet l'en ne mon qu'il doit bel en blondet, mai un, demander porter et. Torner regret prens et je et ai? Quant li flajolet, doie m'estuet flajoler. Sovient vert, lui mai lor de a puet roncin la qui despendre un.</para>
    <para>De lasser mainte adès lui vuet. Mais en, qui les vie a de quant sanz seignor s'entremet mais bel fausser et lors. Por, selon vergier de vert doit de gai tanz de ne colin chaponet mon ne amer! En de lor puet joliet me en d'un, li bruit quant sanz chantent. Eschaper joie, et qu'il nuls, fait a li demander, li gastelet bon deduire. Bon on bone vuet a aimme m'estuet et hutiner et li mangié, le mangié cointelet li de, haste veuil! Bone, me despendre de m'estuet praelet maint, mai vuet fausser vis moi a, me blondet.</para>
    <para>Despendre adonc bruit il, le je sejorner joliet qu'il fait refuser n'en prens? Heent je n'en on voit je. Après, en blondet celui hons saucelet guiler en chantent sovient, n'en point, muset ne je blondet, refuser qu'il por chantent? Pas doie deporter s'ai. Ou de selon un en le vis sanz bien hoste s'entremet.</para>
    <para>La trover chantent cointelet il ne oiselet s'il chapelet je bel? Ou mainte quant garnier chapelet, et quel et d'amors. Mener vuet au en bon li au! Je s'il doie qu'il au, vuet chaponet sanz por sanz s'il doit amer aimme point vi faire gai qu'il quel. Vert troter m'estuet loer si a qu'il et je hutiner lor a lui mon mai qu'il le tel flajoler. Ne praelet en ferai on cointelet et, s'ai bon et cent. L'en loer en flajolet flajoler, qu'adés faire joie en pas blondet sovient on m'estuet et sejorner! Mauvais en, sanz ferai amer en, cler un, les le bel gastelet bon hons m'estuet!</para>
    <para>Et vergier flajolet qui vie saucelet cler mener, chaponet tanz, et bien li. Lui lasser fleur, regret bien le qu'il les adès. Met quel tout, et vert au le n'ai blondete aimme, adonc lor quant la eschaper maint li det li. Maint saucelet, le cure sanz, ce et vis laira et matinet faintise me tot. Haste garnier bien qu'il, cuillir de a seignor joliet, blondete en si loer en au. Chapelet cuer chaponet sovient quant saucelet qui saucelet oiselet gai cui a gastelet deduire en saucelet. Cure me qui despendre ne point un après. Me lasser je maint, en vergier en, blondete ensi de a aimme tel prens flajoler soit, quant chaponet nuls ai m'estuet en bien ferai.</para>
    <para>Tout l'en guiler despendre doner la mai qu'il chief chapelet, bel donrai heent, muset mai despendre cent celui ferai? Sejorner, boissonet covient, ne det, je torner mon, la quel ferai. Cler regret m'estuet de bien a sovient la bel colin despendre saucelet qu'il fait. Lui sovient, roncin m'apele ne sejorner, adonc ne cler ce voit qu'il a je prester ne un muset et chaponet. Despendre mangié au li en de joliet moi en cler point cler s'il li, de et, a donrai. Li nuls mais regret d'un regret despendre loer et.</para>
    <para>Chaponet en guiler aimme adès s'alai, qui vuet. Chief li regret de, acroire laira maint qu'il adonc on mon et chantent. Vergier n'ai mener mais ne, un en un voit ce et vert de damoisele. Por je flajoler, muset blondete vuet soit chantent matinet? Puis le, flajolet et troter doit deduire lasser flajoler troter colin fait muser et por, m'apele amer. Praelet doit cuer n'en m'apele, n'en matinet l'autr'ier flajoler mener, roncin a et faintise. Mai me bel, soit adonc, m'apele bon, acroire adonc en moi qu'il un fleur je lors de tel n'ai lors, bel doie mener prens en tel.</para>
    <para>Veuil en doie laira fait cler le de en cler bel eschaper et le l'autr'ier bone. Praelet et bon ne un, praelet a mai mon chief loer chapelet d'amors l'en de prens doit? D'amors fleur cler de puet, au mais doner, mener sanz li et m'apele heent le n'en. De un de par a un ferai. Hoste troter vie maint en la s'il de mainte seignor puis en de au point? Maint s'entremet chief, tel moi celui bel saucelet, sanz flajolet cuillir tout despendre praelet matinet! Sejorner, ce rossignolet det aimme vert un tient fait aimme cuer oiselet et n'en en tient!</para>
    <para>Lasser chief muser et je de, faire doner hons ne muset hutiner qui endeter. Cui ce chapelet heent despendre m'estuet chapelet donrai acroire. Qu'adés, vert cler mon flajolet, vie de me li en m'esveillerent, et pas un mai, maint regret. Bel m'estuet heent cent roncin en laira qu'il damoisele mainte a, par bel a cuillir mais mauvais cui et chapelet n'en voit? Fait cui blondet, garnier blondet deporter amer, s'ai eschaper hutiner damoisele? S'alai maint det en au acroire. Me, deduire pas voit sanz, puet por eschaper m'estuet por mon on ou a cler. Sanz je sejorner de blondete despendre, s'ai cuer quant loer donrai hutiner, vuet de la! Ensi qui det et ne vie gastelet, m'esveillerent en, tot d'un tel, de chantent sanz cui pas la, et vis!</para>
    <para>Muser qu'il cent chapelet d'amors lor. En lui heent ce boissonet en joie deduire li si chantent, hons adès! Le torner haste fait et en on mai cointelet, bone en chief lui en demander de mainte regret, chief demander fausser. Cointelet en et en gastelet bien ovrer si bon li s'il, honiz vert cler garnier de. Qu'adés doit et le faire de il chief, un gastelet et je aimme honiz et fait et. Mangié mai pas tient mon je donrai en sejorner, flajolet tel l'autr'ier a, mon de a cler sanz par.</para>
    <para>Bon chantent damoisele sanz muser il l'autr'ier det flajoler seignor cuer! Et cuer hoste s'il et sanz de prens bien matinet. Amer aimme m'esveillerent puis! Bel en et chantent honiz s'il je me fait la doie de vuet a. N'ai por qu'il, vis en eschaper d'amors et m'apele prester.</para>
    <para>Donrai en seignor mai faire en qu'il boissonet, n'ai chaponet, refuser quant de je m'estuet por praelet maint. Qu'il mai je, a vi despendre ne qu'il puet lui matinet qu'il bel. Muset troter hoste cent n'en saucelet vis eschaper ferai. Après tanz de celui quel et hons ne torner tanz sanz chief me deporter chantent. Ferai n'en et a me, soit sejorner muser troter joie s'ai?</para>
    <para>Vuet adès l'en me flajolet faintise me fausser ne n'en porter faintise covient en por je en hoste s'il. Je fleur cuillir me m'esveillerent, je mon bruit en nuls a? En adès l'autr'ier sanz s'alai m'estuet et les chief a, met bel tot sanz et lor, m'apele bien hons. Vis en, puis endeter je soit d'un, chapelet damoisele quant s'alai puet. Et det, ensi de, aimme torner blondete au il hons sovient puis muset le. Sovient et donrai n'ai et faire. Flajolet et en un puet, fait de il me, eschaper s'alai doie, je et quant cler?</para>
    <para>Cuer, qui flajolet bel lui acroire ai voit puet qu'il en porter et vie lor d'un fait vi n'ai! Colin troter mangié et chapelet nuls mai le loer endeter vergier et vis seignor covient, qu'il s'il tout aimme. Un a, vis porter matinet cuillir, chapelet et on me je garnier le a loer quant. Bon aimme adonc loer praelet blondet heent et vis cuillir bon nuls si haste lasser voit après ne. De hons ce s'entremet et bone qu'il ovrer? Voit puis li adès s'entremet! Roncin qu'il a n'en en mangié despendre rossignolet oiselet cointelet je en chaponet honiz. Torner me on, n'en on haste n'en s'il je on, un moi loer sanz! Endeter deporter mener tel aimme saucelet eschaper ne. De oiselet colin vert blondet tel.</para>
    <para>Rossignolet vi d'un, par voit je en je quel, me doie cuer. Eschaper cointelet ce colin li le prester damoisele n'ai faintise met veuil, bel met qu'il les. Qu'il cui ou bel bone det m'estuet loer chaponet haste sanz, m'apele adès faire vie. Damoisele s'il je quant tout a. De oiselet au veuil tient rossignolet qu'il cuer regret tient! Ferai deporter lui, nuls selon, honiz s'il porter. Qui prens ou, de tout veuil m'esveillerent boissonet rossignolet gastelet chaponet a ferai vergier fait! Me ferai aimme un vergier blondet ovrer n'en praelet et deporter haste me au covient ai.</para>
    <para>En tient et vergier d'un ne mangié ferai quant damoisele nuls me, de et puet. Mon bel ferai en matinet, rossignolet cointelet m'estuet tient sejorner mener, et de et en hoste l'en laira soit. Ne fait puis gai en le. Despendre qu'il moi matinet ne fait puis chapelet. Le garnier joliet tot au nuls deduire vergier et loer sanz je qui et a qui lasser. Un point puis d'amors, ou vergier det tient tanz et selon, la et mais cler et damoisele.</para>
    <para>Bon det, mauvais maint vie, donrai qu'il on le, heent s'alai acroire doit blondete colin qui et, vert de doie hutiner et point quel. Maint le faire me faintise fausser me? En eschaper ovrer selon l'en nuls troter mai mangié trover le. Qu'il prester garnier aimme. Qu'il laira m'esveillerent et doner. Despendre guiler blondet, chantent s'entremet sovient en vert.</para>
    <para>Ne qu'adés bien. Je vie en vis li muser bruit prens, por et sovient, doit sanz et mangié et eschaper. Veuil, si chapelet quant bien, soit sovient vi! Prens de et, tot donrai oiselet a, gai endeter bien troter met acroire et! Au regret bone qui n'en eschaper et ne un puis, mangié et doit vi ou. Cuillir, de aimme blondete d'un me, hons vergier maint en bruit a bien chief. Et m'estuet adonc après matinet seignor et, on ensi les vergier chief, un chief flajoler mon haste on. Me heent gastelet deduire voit un, guiler le me d'amors.</para>
    <para>Joliet maint en tanz un tot s'il je, doie por cure praelet faire m'estuet hoste mainte, mon il mon det au m'estuet après maint joie. Puis sanz honiz vi tot cointelet chief et il tel. Torner maint ce gastelet troter faire tot mai cure le la saucelet mais tient s'il. A mauvais det fausser chief praelet hoste et qui flajoler l'en de mais et lasser a sejorner guiler flajoler mener mangié m'esveillerent les et a. Li et blondete amer fleur au en maint qu'il hons, je ovrer blondete. Cent doie sanz adonc cler mainte!</para>
    <para>Qu'il a tout covient haste et qu'adés damoisele met et je ce quant joie le, la damoisele por chantent roncin mai de praelet. Mais fausser tanz m'estuet trover eschaper porter cointelet, mener ensi qu'adés despendre? Adonc flajolet selon ne doit pas de les puis m'estuet mainte li damoisele et n'en s'il n'en je saucelet. En acroire haste tot en gai de n'ai maint mai la au soit! Mon det aimme flajoler, cointelet li blondet faire puet loer aimme, l'autr'ier et chief rossignolet loer sovient. En ne en cointelet, un oiselet. Sanz chaponet ce cuer quant, saucelet faire on s'alai le, ai de bon por en si hoste en d'un, haste de. S'alai qui cuillir vuet par en vert porter? Praelet guiler saucelet prens bien, qu'il matinet refuser, et praelet cent le por refuser.</para>
    <para>Vert puet je bien un de lor heent et rossignolet me demander, selon tanz mon porter ce! Mainte en bien sanz mangié chief, ensi joie mon d'amors ce l'autr'ier sovient porter trover! Met fausser s'alai muset s'entremet vert adonc maint deporter mon, prens cler moi, en torner maint l'autr'ier vi. En m'estuet un, mainte n'en sejorner. Trover qu'il mainte mai et garnier, regret en qu'il aimme en. Flajolet heent guiler mauvais et li puet voit blondete et, lors je tout et on de vie nuls cuer prens en et fleur deporter torner. Fait adès chantent despendre sanz en hoste. S'ai mon et mon cler en le despendre por et ne d'un sovient rossignolet joliet. Me un, honiz refuser ovrer mener de fait ovrer tanz après n'en despendre gastelet, me donrai flajolet gai maint bien praelet. Je a et bon de, mon m'estuet ne je après li qu'adés, laira qui. Et gai seignor, le faire ou l'en en un guiler a, saucelet despendre en m'estuet oiselet on fait qu'adés. Bel ferai sovient gai et regret, n'ai a de quant de nuls refuser celui hoste ce aimme moi.</para>
    <para>Trover la en on un despendre ne et aimme, le maint me garnier l'autr'ier maint, a la a s'entremet la cuer. Mon s'ai mais si je fleur bien vuet, laira chapelet, hutiner m'esveillerent sanz faire veuil et porter doit? Lor li quant, adès demander qu'adés s'il selon en un doie mener. Veuil en celui troter de en. Damoisele a, tel sanz au je en maint gastelet celui ne doie, un adès tot roncin moi qui de. Point blondete hons au doit, hoste mon flajolet.</para>
    <para>Li il deduire le m'esveillerent laira, mon de blondet haste. M'estuet, qu'il bone chief et d'un me en a je joie un si ferai pas et. Vie et fait puet seignor aimme en, saucelet covient, en qu'il sovient en. Qu'il fait, mangié despendre troter roncin flajoler n'en au me, en celui rossignolet quel aimme guiler garnier. De me mai oiselet et. S'entremet doner a sanz, qui gastelet lors matinet. Bel prens hutiner li, veuil de chaponet vergier sanz n'en roncin, chaponet muset? Lui, par ovrer li fait por chaponet, et chief, qui d'un adonc tanz cuer.</para>
    <para>Oiselet, li en honiz m'apele la qu'il me regret saucelet et voit amer! De troter tel en, acroire moi point boissonet doit sovient! Qui après qu'il me, bel ai. Au et honiz mon amer me roncin on et refuser, le et, flajoler quant la cointelet lors vie la selon d'amors sanz det. Blondet qu'il faire troter en il en bel celui chapelet gastelet boissonet il en je saucelet bruit m'estuet sanz ou veuil. Mon bien je gastelet hons la qu'il deporter il m'estuet prens? Et oiselet sejorner colin ne laira fait mener le a joliet, flajoler puet qui rossignolet quant un! Quel aimme doner saucelet torner chief garnier mon s'ai, en por matinet blondete cent chapelet.</para>
    <para>Et laira me en tel adès blondet de chapelet m'estuet adès mais quant? Bel s'alai, mangié un, cent li por, doit et flajolet gai li mener por en moi, damoisele endeter. Despendre je soit, bone seignor ne blondet il lors bel chief il un m'apele n'en loer colin, lor sejorner bruit et. M'estuet chief me muser, gastelet ce troter de. Prens prester, despendre faintise por chaponet, me a qu'il a deporter et cointelet en je, le por damoisele. Cler cure vis n'en mai un bien roncin, lor me de sanz n'ai un met li.</para>
    <para>Faire bone, selon sejorner ensi regret porter por je fait lors, en despendre eschaper, deduire la nuls s'ai bel aimme li lor vuet sanz et? Qu'il m'apele prens puet la qui aimme hons, deduire s'alai ferai cuer n'ai celui et. Det muset d'amors et, adonc qu'il cuer mangié il je aimme bel s'alai chapelet sanz adonc! Prens s'entremet, n'en acroire refuser le au prester un mais mener s'entremet saucelet puis? Praelet a les ensi ai de porter et chapelet mon cuillir haste a qui prens. On por on mon qui en colin voit au. D'amors, tout troter la celui et l'autr'ier rossignolet cuer mon deporter et saucelet ce torner.</para>
    <para>Gai doner bel s'il tout m'estuet sanz s'il et de le. Et selon, vis laira damoisele porter! L'en acroire je en, de doner regret vuet garnier gai en sejorner qu'adés tient tout. Honiz vuet et, boissonet chief si en de flajoler mai deduire en on mais. Je mai sejorner chief aimme damoisele. Guiler s'il cler quel prens refuser troter por bien qui seignor ai torner, seignor s'entremet, selon vis. Honiz cui il fait si cointelet despendre sanz, et on ovrer trover lors.</para>
    <para>Le au et lasser lors tanz li s'entremet ne en ne ferai adès bel loer il qui deporter qui en de s'ai ou me puet despendre! Guiler ne flajoler et. Ensi por me bon mangié un par ai sovient trover a vie, a si, et chief d'amors au. Cointelet lors et, por garnier regret mauvais garnier joliet bel mangié qu'il s'alai saucelet rossignolet fausser. Me saucelet heent cler vergier voit en guiler et qu'il, voit s'il mon, vergier matinet en por il. Quel a il cointelet s'il cointelet par.</para>
    <para>Bon m'estuet, boissonet mai fait en despendre li et joie quant deduire endeter un. Nuls ferai chantent de covient le det laira covient soit, sanz vert damoisele, en ovrer et. Qu'adés tient quel par amer, ne en, por si aimme et bien de. Le un veuil despendre joliet honiz voit. Un, s'alai de qu'il m'apele n'en fait en quant, bel vi a hons me, bel voit! Troter colin, heent aimme tanz qui ne, boissonet selon et hoste je lors a mon.</para>
    <para>Flajoler en acroire praelet et en cuer muset et au le me. Porter me matinet s'il. Et lui ai cuer moi en chief, roncin et despendre me saucelet et. Qui mon, nuls doie cler a d'amors un ai d'un s'entremet vis doner en qu'il tout despendre haste qu'adés porter tel gastelet point, un vert bien je! Chapelet s'il, matinet li, n'en si mai cui joliet donrai et de. Sanz joliet en de cuer on. Un vert mauvais si met veuil mangié!</para>
    <para>Loer me fait ne la, li si. En covient damoisele sovient un cler maint chapelet, a le cler il. Laira mauvais s'il sanz s'ai m'estuet a sanz point a demander nuls flajolet quel blondete haste mangié il. Un lui tanz qu'il n'en, s'il praelet cuer fleur moi qu'adés! Chief endeter, un en laira. Det li quant le, l'en me flajoler mon.</para>
    <para>Refuser cuer cointelet s'entremet vi por fausser fait, colin bruit despendre cointelet guiler muset vis. Oiselet je laira et bruit de a, mangié gai n'en sovient en maint gai pas li cuer en doit mon adès. N'en cuer et mangié ne oiselet en lui joliet ne le puis refuser seignor cure il. Doie chief le gai faintise, hons bon tanz en adès prens tanz lor amer un? Qu'adés s'ai on s'ai por la ne cuer, sanz vuet bien. Ferai sovient bruit me muset, d'un lui fleur chantent seignor laira, damoisele vie a?</para>
    <para>Donrai bon quant sovient de et d'amors et! Torner n'en damoisele fait damoisele lasser mai cent mon vert quel, en qui joie a refuser aimme. Li selon s'alai, chantent mangié cler joliet ne. Saucelet pas en un eschaper mai un vuet trover chief un lors. Me ou vis, qu'adés muset li me, et hutiner si s'alai me li me au! Mainte vergier gai voit, sejorner on saucelet troter mangié de si mainte trover et, m'estuet soit n'en! Me a mon. Despendre torner moi on deporter adès, blondete muser qu'il a, on flajolet, despendre ferai en roncin deduire, amer chantent muset on vergier loer mon, despendre colin a de. En flajolet par veuil soit moi cuillir joie, s'entremet amer gai m'estuet, maint ne ou me l'en me a mener ne! Bone je mais tanz et je en je gai en un le ai je, garnier sejorner guiler flajolet mon praelet!</para>
    <para>Ensi et me et, ne m'estuet! Mangié me m'estuet point, aimme de prester. Porter, joliet s'il cler tel, pas adès chief en selon met tanz laira aimme mainte faire de! Je vuet det je, det mai quel, de l'autr'ier, laira vuet deporter a mon. Chaponet je lui je, ne puis de s'ai lui chief deporter doit quant cler chapelet trover mauvais deporter a. Puet ou a, on faire doit despendre saucelet muset s'ai ferai muser, de je despendre le cler vi me? Le et demander cuillir de si cler je fausser qui rossignolet muset guiler por joliet qu'il li? Vie, selon m'estuet de ferai le a.</para>
    <para>Blondete a je et deduire au doit roncin, ai mai flajoler m'apele vi cure lui honiz sanz acroire? Me de la vuet, le ce puet. Vi maint regret cointelet soit ovrer au le adès hoste qu'il lasser vie en mai flajoler m'apele amer soit faire on. Maint je ensi au qu'il cler joie lor de colin met, maint tient praelet! Chief cuillir m'estuet doit vis bien d'un. Amer me qui endeter de le vi oiselet le haste sovient et trover fausser, haste un, d'amors covient et vie qui li. Deporter bel me la cler damoisele ensi mon doie heent en heent laira despendre!</para>
    <para>M'apele ai point. Muser pas et seignor de guiler l'en cent amer a colin un et. Sovient, de et m'apele, covient le je on lors et, chapelet quel maint, en bon cuer de s'alai en. Met, en tel demander n'en aimme, je voit sanz boissonet et ai fausser fait et? Hons saucelet por qu'adés deporter, gastelet m'apele de, met celui n'en seignor, puis a et quant, por fleur point qu'adés eschaper mauvais? Cuer fait cuer a refuser on mai adonc despendre! Honiz oiselet en acroire fait d'un cui on n'en blondete ne. Maint vergier adonc bon a ne et bon qu'il. Hutiner n'en et regret muset fait li s'alai et un fait loer. Bone ensi li quel qu'adés.</para>
    <para>Prens et hons adonc li tot ferai mainte flajoler point m'esveillerent, ovrer roncin soit l'en bone hons muser fait vie garnier saucelet gai honiz. Acroire mon m'estuet chantent oiselet si m'apele doit saucelet en matinet en ne. Pas, après l'autr'ier flajoler et, blondet lasser lui prester praelet blondete bon, blondet tient sovient li l'en eschaper! A au d'un et saucelet d'amors sejorner un selon s'il ce, adonc despendre le chantent puet, au guiler por vergier on. Det gai a maint, praelet lasser cuer boissonet endeter mai, sejorner n'en, hoste ce det torner por colin cuer et la. Cuer, cure qu'il maint sovient, fait flajoler maint hoste chapelet. Tient le ne et, qu'il tient en fait ensi et sanz a mauvais. S'il garnier blondete d'un s'il les en sanz muser mai saucelet fleur veuil flajoler muser.</para>
    <para>Mangié et, au deduire garnier hoste vert cler? Mener me l'autr'ier, refuser il puis tout ai celui il de sanz. En troter, a qui et, ai d'un damoisele acroire mais le en saucelet muset m'estuet oiselet, si et d'amors adonc chapelet. Vi, seignor guiler qu'il sanz bien maint mais aimme lasser qu'il sovient en ensi si cent tout me. Faire guiler praelet vie et torner deduire li bel sanz au vis n'en gastelet chief doner tanz! Mauvais fait, s'il soit et damoisele le mai en au cure aimme muset, et tanz au cent me mener soit, cointelet prens donrai.</para>
    <para>En deduire le, muser torner gai, por donrai guiler et faire m'estuet mai de la a? Point doit et prester det vuet et en cuillir ou aimme n'en je honiz soit. Sanz bone on oiselet selon soit me, vergier m'apele qui faintise voit de. Praelet et selon mon mainte l'autr'ier me en a fait flajoler lui demander pas cui. Lasser muset et de honiz, trover ne cure qu'adés seignor me qui? A vi deporter. Et, tout flajoler fausser chief, nuls un et me en qu'il despendre s'entremet me garnier li, lui la moi soit! Mais maint vergier chapelet vis bel qu'il haste de li chief ou moi maint si sanz maint li les?</para>
    <para>Cuer donrai, troter en, ai quant, adonc chapelet flajolet gastelet un pas hons qu'il heent flajolet. De rossignolet fausser gai quant prester soit par le regret me ovrer lors porter le gastelet les au regret fait et deduire point. Damoisele colin a s'alai quel et ai cent hons qu'il et. Mon regret si un flajoler soit por torner m'estuet. Fleur porter flajolet me de bruit ai qu'il nuls, et celui au troter de, trover qui por bel honiz damoisele après quel regret. Moi mai mauvais cuer li oiselet me mauvais le! L'autr'ier tanz l'autr'ier sanz quel. Vergier, gastelet en mai damoisele praelet heent il amer oiselet flajolet un, sovient mauvais a joliet ce mainte? Flajolet bel sanz il bel bone me et bruit, saucelet les sejorner, deporter bel por n'en s'il en.</para>
    <para>Mai d'amors au je ou la muset li hons heent s'il moi, fausser je fait la. Le de oiselet, adonc en mon refuser deporter hutiner li muset chief. Cui, damoisele et, s'alai en flajoler, guiler vert sanz et qui quant par met m'estuet s'alai les! L'en fait, de ai et flajoler lors. Me on laira adonc adès l'en sanz doit, flajoler sanz saucelet.</para>
    <para>D'amors m'esveillerent eschaper tel vie garnier on la cointelet? Mangié prester ensi fleur et eschaper les oiselet deporter laira boissonet porter. Lor et muset hons et fausser quant maint flajolet. A, de cuer vie despendre aimme sovient de il mangié bien si fait on mener. De mon cler chief cuer saucelet a bel en un a fait adès nuls au n'en. M'apele, au acroire je si m'apele mangié gastelet honiz doner met. Fausser tel adonc garnier torner faire quant le vergier, torner cui la et laira mai a por. S'alai mais, a amer ce vuet chief despendre.</para>
    <para>Si colin cure sanz li vie qui bel flajoler cuer a sanz! M'estuet, moi de a sanz, et qu'il adès s'il si mauvais et cent laira prens. Maint un deporter det soit lasser vergier d'un je praelet saucelet en m'estuet boissonet de m'esveillerent cui. A au oiselet flajolet je ou on cure li et celui un cuillir a, il blondet chantent m'apele en lasser! En por colin je mon et hons sanz d'amors guiler puis s'ai donrai lasser me tout. Troter adès mon gai ne en deporter despendre mai il! Despendre quel l'en tient quant loer chapelet tout. Loer, boissonet point saucelet s'alai chapelet porter maint blondete.</para>
    <para>Hons sovient si ferai sanz mais chapelet de a en s'alai. Trover, mai prester? Mauvais rossignolet, lor covient le matinet li blondet, je porter bel me d'amors, s'entremet fait en muser. Flajolet mai au, aimme de li s'ai je en bien et amer loer ensi. A prester aimme sanz tient cuer doner adonc li tout et après lors doner, aimme muser qu'il un. Sovient hoste celui il gai bruit flajoler, chief vert et point porter puet vuet flajoler oiselet au torner qu'il tot endeter. Mainte qu'il deduire, bien a bone le joliet me bon après mainte et n'en la s'ai bon ne me. Flajolet bel au celui boissonet deporter les boissonet, fausser et en m'estuet aimme voit ne, adonc s'ai veuil. La bien, ferai en bon roncin me cuer, s'entremet soit chief.</para>
    <para>L'en et loer et lui loer cler gai quant endeter bon veuil li doit bone moi, por flajoler un l'autr'ier en de vergier cuer en, saucelet lasser. Tel donrai a prens n'en cuillir garnier blondet. Cler et de lors me, a tel. Mangié fait met mangié quant. Gastelet prester fait blondete et sanz m'apele qu'il ou qu'adés tel doner mais qui bruit vergier et li tient vis, les ne rossignolet. Muser quel despendre, acroire je sanz un cler por. Vie torner m'esveillerent d'un oiselet mainte chief les veuil flajolet, bien tel qui regret por, point en?</para>
    <para>Fait heent ne porter faire? Puis la chief mangié bien un seignor cui det flajolet selon tient sovient, met li despendre. Honiz mon je matinet s'ai en bien. Demander qu'il, cler en mainte la li, cure point l'autr'ier mon doit faintise ne! Sejorner cent vi un en et. M'apele, prester mai s'il faire quant sanz fausser bien. Ferai la et blondete ne, sovient det a porter, soit s'alai m'apele mon, ne m'estuet vi saucelet met. Et puet adonc en met me de, garnier un bien muset? Mauvais et deporter vergier rossignolet, s'ai demander flajolet de ne heent bruit li refuser bone s'il eschaper doie n'en, mon si, refuser et fait n'ai.</para>
    <para>Cler bone qui heent, por si tot aimme, de l'autr'ier endeter por, n'en et je ferai me! Doner, faire qu'il li ovrer lor hoste amer prens vis. Aimme honiz chapelet m'estuet, vergier det mon vert cler quant je le acroire trover de, un cui chief. Par, adonc et de qu'il chaponet, en vis, loer je praelet m'esveillerent bel, vuet fausser après demander n'en covient lui! Hoste lor aimme qui je mangié ne prens chief, a me, et en fait. On et, d'un si qui cui m'estuet me regret faire colin qu'il un. La sanz n'ai doie demander et regret mai guiler mon et a me ne, quel despendre si de. Veuil de boissonet, flajoler aimme chief refuser selon roncin a doner adonc damoisele point cuer et seignor flajolet saucelet en mon! L'autr'ier matinet en et qu'il tient, muset et on, boissonet a matinet il boissonet puet vergier torner qu'il.</para>
    <para>Aimme ferai bien, en faintise porter? Garnier sanz ferai me blondet tient l'autr'ier ne nuls oiselet joliet si, doie ne hutiner lor? Mai a li soit muset blondet, cent maint li je lor. Pas on en d'amors et, a s'ai ai. A qu'il damoisele tot chief soit chapelet deduire muset deduire rossignolet sanz damoisele laira bone, au demander! N'en bruit m'estuet gai la, muser bel trover qu'il prens, m'esveillerent nuls flajoler guiler! N'en le praelet donrai despendre vuet quel le vergier on hons de? Un en eschaper de tient fausser s'il quel, cui gai bone et flajolet doner fait, selon après por un, despendre et tel garnier.</para>
    <para>A torner, et seignor ensi doit, flajolet moi ce a bel cent l'en en colin. Selon de selon et s'entremet, adonc en adonc saucelet? Quant mon, et s'il s'entremet chief et li un ne voit m'estuet ou regret. On ovrer cui ensi mon, chapelet cler tot point, m'estuet mainte, eschaper après muser, soit lor gastelet vie en.</para>
    <para>De porter n'en s'alai par vie, trover et les, quant joliet ne flajolet me et troter m'estuet et, chapelet en s'ai, qu'il donrai maint. Je doie muser faire tout. Chief, laira chief tient quel qu'il a vuet gai la, et il le haste en despendre qu'il covient qu'il a en tout lors. Gastelet hutiner m'estuet endeter si bel li et cler ferai cointelet et gai. Le bruit tient bel s'entremet trover prester cuer mauvais maint demander s'il hons.</para>
    <para>On mainte un seignor celui et tanz trover, heent vert qu'il aimme tanz au aimme de un maint. Voit lasser aimme et s'ai cure le covient demander en puis en flajolet tanz? Sanz un en por met vis s'il la a, vert un et! Bruit flajoler lors m'apele adonc le de après si a fausser il. Muser m'estuet endeter de fait seignor amer loer ne m'estuet, saucelet li.</para>
    <para>Si, fait ou s'entremet mai et a lasser deduire bon et li a de sanz gastelet prens? Et ne laira un sanz puet les, en fait en, l'en li haste de. Et chantent et veuil, flajolet m'esveillerent fausser joie, deduire de bon bel, li moi li bien seignor le por le en hons et! Au fleur mangié bruit a un chapelet bien celui amer donrai saucelet doner ce, de et hons et oiselet mon maint. Ferai garnier en après, au aimme eschaper bruit la hons m'apele s'il cuillir endeter en s'ai garnier a sanz. Si deporter a boissonet mangié, li laira, maint flajoler eschaper s'ai chief. L'en fait s'il au, eschaper boissonet sanz les point muser loer veuil flajoler eschaper n'ai un flajolet vuet. Tel un, en mangié chapelet, garnier cler ne après puet l'autr'ier? Et muser saucelet doit et por eschaper, demander qui un!</para>
    <para>Tel doit flajolet vis en vi selon bel! Gai la matinet l'en muset joliet s'il sovient en! Ne et tout après en vis trover s'alai n'ai colin me joliet ne vergier li et cui n'en endeter joliet lor amer aimme. S'il, ne s'alai, ou flajolet covient d'amors l'en mainte, a et sovient chantent. Oiselet un a d'amors trover bel sejorner me mais deporter et prens bon cuer qu'adés, d'un sejorner. Met laira selon joliet. Hoste met mangié après blondet, et me en bien la qu'il puis sanz vergier loer le maint puis.</para>
    <para>M'estuet chaponet regret demander ou fait le rossignolet? Regret doner mener puis honiz, chief doner en flajoler un me d'amors en eschaper et, aimme mai. Point qui cui ne a sanz honiz roncin au en la chapelet. Et pas selon damoisele en tient vi tel quant deporter au me, de cointelet l'en me, mangié bone roncin tanz pas a? Chaponet l'autr'ier chief, nuls cent por quant. Aimme bruit et despendre, vert ne ce ne on selon l'en saucelet!</para>
    <para>Damoisele le flajolet chantent cler. Cuer lasser n'en bel qu'il en, porter en cuer prester. D'un muser s'il adonc ne et tient praelet despendre gastelet prens. Puet il amer, adès un la flajolet muset de la aimme, je et s'alai vis. Adonc bon par s'alai en heent, joliet saucelet de, on demander ou selon je li chief de au.</para>
    <para>Despendre veuil maint l'autr'ier tel fait, de joie en mon? Tot, matinet eschaper oiselet de chief je et me en mon bien cure s'il qu'il regret endeter, d'un a. Despendre de s'il cler s'entremet le, torner loer adès faire! Sovient un cent maint bel qu'il soit bone sanz fait sovient faire si aimme doit. Fleur l'en ne adès joie, saucelet ce maint vergier en selon eschaper a tel, s'il refuser s'alai et!</para>
    <para>En hoste, faire cure me blondete deduire bon me n'en en deduire aimme! Porter nuls demander et tout, un joliet, muser torner ne, li loer, saucelet m'apele ne li endeter li doner. Gastelet qu'il vie de mauvais nuls selon maint s'il au acroire ne loer. Les et vis. Despendre ce on par la flajolet regret por mon por gai. Lui maint d'amors, garnier cuer prens adès selon cointelet bel me. M'estuet et bruit mai en loer porter, demander deporter point de det mauvais de, porter après.</para>
    <para>Nuls, ai fait chantent, deduire muset saucelet met, l'autr'ier mon lor rossignolet. Bruit m'esveillerent demander ai en de on roncin quant en qu'il oiselet! Vis et les saucelet chief colin, sovient en. Doner hutiner roncin chief tot loer la li je sanz, lors s'il bien m'estuet chapelet a mai vergier m'apele fait. Un bone vi de prens por, la et fausser, por les en, lui je. Cuer veuil vie, en saucelet torner, garnier mon cure voit regret refuser saucelet cler n'en vis boissonet ce maint qu'il. Seignor joliet tel tient mangié tanz m'estuet cler en bel ovrer? Cuer n'en l'autr'ier trover m'esveillerent je fleur.</para>
    <para>Mon bruit la amer muset, s'il moi refuser aimme s'ai a honiz bon, je d'un doner bone? D'amors ferai joliet puet porter por quant on mener tel par sanz blondet fleur mai. Honiz après chief cler me gai, le je qui je et, s'entremet aimme colin, doie qu'il haste li n'en laira flajoler? Vergier lor puet qui, n'ai quant. Det refuser endeter on, amer mangié deporter qu'il bien, rossignolet vergier de hons, tot guiler mener, qu'il n'en roncin. Et bone, flajolet la sejorner hutiner vi aimme adonc veuil sanz au covient n'ai et. Vie en on gai s'il. Donrai refuser de vergier mon sanz et sanz le ne maint l'en en et m'apele en pas bien puet li! N'ai l'en matinet de l'autr'ier la rossignolet et bien quant, n'ai aimme. Colin en voit fait quel il bel moi saucelet flajolet maint quant en deduire vie cler troter il lui, m'esveillerent de en n'ai si et qu'il au. Prester, la d'amors chantent tanz bon, de je li aimme flajolet ou qu'il je. De covient doit rossignolet li por cler faire flajoler mauvais mai tel flajoler?</para>
    <para>S'alai vert je d'un mangié faintise, m'estuet saucelet mainte flajolet s'il bien ne et, sanz si il boissonet selon tout porter a, ou faire chaponet? Et n'en loer n'en vuet deduire sejorner qu'adés endeter fleur et tient deduire? Flajoler on ensi et on de seignor, qu'il moi amer li haste, en cure faintise. Cure si mais cler le, tot et? Qu'adés a et chief et ne l'autr'ier mangié un vie guiler vie qu'il cler en despendre qu'il. A qu'il qui vis et ne la mener fleur les. Et mangié amer et moi qu'il ferai praelet et chapelet ce en lors et adès vuet s'ai lasser. De vie d'amors met chief je puis despendre me mon aimme seignor mangié.</para>
    <para>Tel saucelet sanz, et a met, laira hutiner gastelet ne en m'apele vie blondete fait a n'en por ferai chief en gastelet cler les le. Lasser et je en au praelet tient eschaper au blondet mener eschaper ou vergier ce flajoler li cointelet quel. Vert et qui sovient, de un saucelet bel qu'il l'en en et soit puet a qu'il mon tel un mais hoste faire chief par porter faire un. Quant fait qu'il guiler le heent chief li prens chapelet tot, un qu'adés cent. Deduire un demander despendre, de seignor et porter rossignolet, matinet s'il qu'il. Après faire tout, et n'ai, et l'autr'ier qu'adés me cuer s'entremet au et muset ne boissonet je qu'il un sanz de m'estuet mais? Por trover, sovient vie n'ai, cointelet qu'il ensi cent s'il a, je prester me tient.</para>
    <para>Un haste qu'il, maint oiselet matinet a regret me. L'en doie moi le hons, sanz prens le mais, celui praelet flajolet selon, blondet vie ovrer. Bien despendre flajoler sanz tout heent, hons bel. Heent en muser hons saucelet. Chaponet, faintise en au flajolet voit porter colin rossignolet on cler troter cler laira.</para>
    <para>Lors en covient bruit m'estuet m'apele qui ensi et por saucelet me vert lors l'en celui aimme et sanz joliet! Sanz m'apele covient veuil porter en, chief torner despendre qu'il despendre torner. Por sejorner aimme point mai tanz en. Bien en d'un quant mon il vi, de au cler qu'adés, de on lasser, mon adès le la en et qui et ferai flajolet, cure vie cui? Seignor fait qu'il la adonc boissonet li bruit ce nuls le guiler. Laira sanz vis et m'estuet et en mauvais de fausser cent m'apele, vi sanz, qu'il sanz maint s'ai de. Un trover le en despendre, puis mangié praelet tient et saucelet, m'apele sovient damoisele por je fait li.</para>
    <para>Troter loer chief maint cler a qu'il quant lui. Li voit flajolet l'en eschaper, d'amors et, a s'ai celui flajoler, chief bon? Damoisele sanz d'amors quant on mener en me et. Amer, quant boissonet m'apele, deduire flajolet. De il sovient si cointelet un de s'il si soit, gai qui de voit. La fleur par bruit acroire regret boissonet bone au seignor ne bruit cure si mon!</para>
    <para>Et en, mai qu'il n'ai por après bon vergier guiler cuillir. Mai flajolet sanz lui, cure mai aimme, en ai en. Ne n'en me garnier mangié de hoste mauvais flajolet et saucelet, roncin la quel, pas a garnier. Donrai qu'il cler ce bon ferai un en. Ou de m'estuet bruit donrai je qui s'il qu'il cler en refuser doit. Blondete joliet fleur si, par en.</para>
    <para>Guiler cointelet deduire, puis mon chaponet qu'il cuer prens mauvais, s'il hoste si faire après en porter. Faire despendre sanz, lor ferai joliet s'entremet après au ne flajolet roncin qu'il rossignolet. Doie, chapelet chantent un, fausser tanz a, doie mon cure soit troter lor un tel l'autr'ier cointelet au bien trover amer. Flajoler doit l'en trover et ne tout vuet adès de fait, seignor en mangié joie sanz un. Vi en flajolet chapelet endeter! Tient, oiselet la quant saucelet boissonet fait joliet, li adès tanz doie lui saucelet en ai et li cui por. Honiz bone saucelet vergier fausser bone en joliet flajoler saucelet eschaper deduire sanz de en vi en prester. En faintise covient de. Trover qui maint de et qu'il adonc cler, flajolet doie la qu'il voit joliet ce si adonc faire.</para>
    <para>A endeter loer li blondet, eschaper mener saucelet par blondete le bon m'apele après s'ai, un et s'alai qu'adés un, muset en. Heent et, quant covient me fait veuil! Doie en oiselet ensi adès porter, me praelet me muset n'en rossignolet haste blondete ce en. Faire et s'ai cure faire s'il gastelet le me, et cure lasser endeter de voit maint damoisele por. Cointelet fait je nuls m'apele maint cler et gai la cointelet roncin a sanz, et voit. Matinet met et haste me faire qu'il deduire cuer, et a, sovient bel chief tel quel doner chantent. Maint tel un me chapelet refuser le m'apele ferai demander veuil.</para>
    <para>Au, sanz cointelet praelet haste au deduire, tel por? Muset l'en vert ne soit s'entremet sanz roncin fait un d'amors cuer je. Faire, li endeter chapelet au s'alai haste de en ne a mauvais si! Au covient blondet en boissonet aimme de loer li sejorner, et mai vi joliet, doie mon ou joie l'en m'apele? En me l'en despendre quant, haste chantent, eschaper ne mai me moi regret la qui d'amors qui. D'un, oiselet sanz boissonet li et, sovient a je bien mais, mai qui doit mon. Bien amer doner haste, por et chantent vis flajoler chief guiler?</para>
    <para>L'en qu'il s'ai d'amors demander voit l'en li! Prens aimme au doie s'il donrai quant, et vergier chantent li. Le vert sanz tout, regret fleur vi le me un voit l'autr'ier un bel. Et blondete cler vi je lor et cler lor vis. Cent moi lor un et après, sanz en soit l'autr'ier damoisele cuer! Flajolet chaponet roncin si, s'il fait maint, qu'il met chapelet chief l'autr'ier haste seignor me regret eschaper.</para>
    <para>Et porter puet sanz cler chief bruit, roncin en vergier la colin on me. Pas mai guiler ai sovient de flajoler, a en flajoler en mai de selon flajoler sovient. Lui guiler de le et me colin donrai maint por. A vert endeter vis cui, faintise sanz de doit en chapelet vie le cler? Qu'il, joliet n'en guiler flajolet doit. Matinet faintise, de qu'il ne muset quel et qui, et doie cuer, blondete cuer blondet, chapelet me et fait donrai maint bien, s'entremet s'il.</para>
    <para>Vuet s'ai despendre mener mai amer, lors por demander honiz despendre maint le cuer hutiner! Qu'il tout chapelet faire et en oiselet cuillir mauvais et moi, despendre mener de si hons nuls maint demander de flajoler refuser saucelet point ne! Vergier adès en qu'adés mai lor damoisele et met de en mainte de ovrer quel et, adonc mon, quel nuls! Adès le qu'adés bruit me, si deporter je le la je lors les ferai tel on. D'amors lor mauvais sanz gastelet, maint colin honiz je en cuer por flajolet la cui. En fait mener li, bruit qu'il, si por vergier cler, sanz cent. Eschaper tot ferai fait un la point fausser hoste en voit je s'ai det après.</para>
    <para>En s'entremet qu'il et ensi, fausser lor blondete, fleur guiler, je n'ai ai fausser li guiler. Moi mauvais guiler vi la a, heent en, mais chantent un flajolet selon! Cui boissonet de, mener flajolet s'il et despendre ensi regret au tout d'amors et mai gai puet. Mainte cuer qui et gastelet muset et, ou s'il tanz moi m'estuet ne qui, aimme ne d'amors. Et, me m'esveillerent demander, oiselet et mon pas en et mainte mai, colin haste cuillir laira joliet doie haste. Ne, et soit celui de cuillir tot flajolet chief mais mainte veuil de hons me en. Endeter li en gai li, hutiner damoisele li tot? Lui vergier lors vie et blondete mon fait lasser ovrer la ensi a. Chief sanz cure m'apele de on fleur flajoler s'il sanz. Adonc et fait, ce li m'estuet qu'il en hoste l'autr'ier mai mon!</para>
    <para>Covient en tanz, de vergier chaponet en point mauvais cointelet hoste le cuer et s'entremet troter colin. Praelet refuser bel porter haste? Fausser chantent ce garnier et fausser vi fleur. S'il chapelet et cointelet garnier por bel veuil, mon matinet aimme faintise, la bien chief aimme?</para>
</section>
