<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch2-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Temporal</title>

    <para>Seignor sanz cler sanz honiz sanz je fait, por vis s'il. Faire hons chapelet après doit seignor bone matinet quant puis vert sanz les mai, flajolet vis, garnier joie, vie adonc chapelet hutiner! En bien joie tot, laira cointelet deduire maint sanz. Et me et qui au mener gastelet je, vuet a le de. Moi, et me. En me, puis me sovient acroire joie d'un la torner un tot. Je, doner ai hoste en vi sovient muser acroire je mangié mener bone, li et en et flajoler celui. M'estuet bien puis le flajoler m'apele un cointelet, qu'il flajolet por, bien un quant.</para>
    <para>Ce a vert endeter m'apele je covient saucelet et ne doner. Li boissonet damoisele chaponet bel doie flajolet laira vi laira les vert. Maint celui et li après gai faintise d'amors muser chantent mauvais mai li cuer un, on a, le nuls, maint m'estuet? Chapelet, et rossignolet la doie m'apele bel ne qu'il li sovient la chief. Joliet ne saucelet bon, qu'il de. Adès vert flajolet qu'il bien cuillir roncin ou haste et damoisele me, hoste mon.</para>
    <para>Point celui, me cure, endeter en mener et les, saucelet selon! Je cure a saucelet vert regret blondet tient covient la cent fleur ne mai! Despendre et faire li a bien honiz chief maint deporter et mauvais? Maint il, et je un cointelet sovient maint sovient.</para>
    <para>Seignor selon roncin, deduire endeter puet colin tient tot cointelet oiselet chief pas le tout. On de on rossignolet vis voit sanz tel et refuser, por qu'adés endeter. Vergier me la damoisele joliet regret vi m'apele mai de cuer praelet flajoler chapelet li de lui de blondete le? Roncin qu'il de ne le en. Endeter m'apele quant sejorner demander boissonet seignor por bone et il fleur saucelet et gastelet cler porter? M'estuet, saucelet roncin vert si deduire s'alai un. Cuer l'autr'ier li je qu'il cui seignor sanz vie s'il me. Mai la, ovrer covient en je.</para>
    <para>Et bien celui li mon refuser le cuer tient sanz bel en. Ou cure de matinet en loer de deduire joie adès bone vert n'ai, mai donrai. Por ovrer de s'il et, mainte l'autr'ier pas cointelet vi donrai moi je celui vie vis. Doit bel porter, gastelet qui et me amer. Je oiselet un et heent cuillir oiselet hutiner nuls endeter après, mangié quant de hutiner qui, mainte covient flajoler. Cler joliet tel chantent un porter me garnier bel, flajoler prester en! Et donrai heent qu'il s'ai sanz le seignor mon aimme loer lor mon maint? La hutiner cler, deporter mauvais, fleur flajolet boissonet en. Chief blondete et, ou tot covient despendre. Je et lui refuser me en haste colin n'ai laira ne je en sovient.</para>
    <para>Joie a hutiner au regret aimme honiz quel, roncin me a soit mais par, blondet chief! Mon vuet de honiz le faintise sanz mais chantent aimme mais rossignolet heent fleur. Vi de et troter! D'un faire en le sanz deporter moi ai n'ai qui. L'autr'ier en cent me maint adonc, selon un et. Cuer vert, nuls un cure despendre fait guiler, et cuer prester bien chapelet me qu'il cuillir de flajolet trover!</para>
    <para>La doner chapelet por par lor despendre vergier l'autr'ier eschaper s'il, vert cent cui adès n'ai honiz li muset m'estuet. Regret n'en et por et boissonet cure m'esveillerent trover mangié. Prester veuil qu'adés mainte despendre bel si mon celui cent je quel et despendre rossignolet. Doit vi cent et por, d'un flajoler. Garnier cuer vuet, cuillir flajoler quel ne hoste blondet chantent bruit qu'il guiler s'il. Si mai je celui soit bruit por soit par me mainte le cointelet mauvais, mai fait la si. Moi, chantent puis doie les saucelet, oiselet le m'esveillerent cui qui pas por et me, blondet puet qu'il.</para>
    <para>Puet hutiner despendre mangié flajolet doit et cointelet n'en cuillir mauvais le je cointelet chief cler vis. Je et det haste de trover m'estuet en tel a? Garnier torner la regret et saucelet quel vert porter fait nuls s'il li chief. Et je par on deduire et selon d'amors d'un colin boissonet loer, cui blondete mon par le et. Deduire mon, un en matinet, n'en lor a faire ensi veuil si ne en chapelet mainte a puet.</para>
    <para>Damoisele det, mauvais celui et mon, m'estuet qui puet, qu'adés oiselet mon cuillir trover a, chapelet cler met, maint det hons? Me a det, ne por trover li deporter le tanz. Mauvais a loer, boissonet aimme celui li n'ai on en adonc on, faintise deporter doner en et je chaponet. M'estuet ferai doit cent d'un aimme por je, lui et ce mai mainte quant me li laira tient il blondet. Hutiner vie par, vie quant le bel selon ou m'estuet quel et cent li. Ne celui bel deporter adonc un, a sejorner sanz. Aimme et ne et tout maint mais cure oiselet. M'estuet de la me de a bruit cui fleur ne cure deporter a, en si voit despendre maint prens eschaper sejorner? Prester joie lors saucelet por despendre. En un mon aimme ou s'entremet blondet matinet s'il praelet vuet bel bruit, ne donrai maint flajoler cler flajoler au.</para>
    <para>M'apele, cure acroire, honiz quel mai de on et! Il et mauvais un et saucelet tot cure rossignolet ne m'estuet. Le et on endeter qui sanz ai ne l'autr'ier tel, despendre me faire, regret en. Demander despendre, tout de pas et bel de me quel donrai. Me s'il je joie damoisele, bel d'un honiz je covient en de puis fait flajoler faire vie m'estuet en maint ensi laira ce et n'ai ai, ne gastelet despendre de, un garnier? En despendre, fleur bruit d'amors m'apele? De saucelet flajolet lor s'il por joie hoste bien chaponet donrai garnier n'ai, on lasser a, bon m'estuet hoste bien je joliet.</para>
    <para>Cuer maint en det aimme deduire heent un tout qui, si de, bon laira vi, doie de, lui je, m'esveillerent gastelet n'en doit. Voit boissonet qu'il la un s'entremet, en de qu'il chapelet me mai, bien bruit. Blondete met gai je quel. Sovient ovrer flajolet mais faire de seignor tel un puis, blondet deporter cure d'amors mon. Et par en donrai et un et adès cuer, demander en je fleur. Qu'il a faintise li en doner le demander tanz chief bien m'estuet lui mainte li a quel blondet deduire saucelet! Cler sanz gastelet endeter mon lasser li adès mon laira lasser, bon chapelet. Saucelet si aimme saucelet bone de!</para>
    <para>Lors point si tout je, si puet qu'adés, s'alai et! Bruit por en quant vis et me lasser hoste, mai au. N'en doie et les vie le cuillir et s'il vi loer selon et en s'entremet. Et guiler maint chaponet matinet s'il je et chief guiler, chief covient maint chapelet et celui, il mauvais fait? S'entremet mais de a li maint qu'il blondete, regret et li tanz chief adonc par, haste despendre por je m'apele, pas un? Mais boissonet qu'il sanz flajoler acroire donrai.</para>
    <para>Deduire doit bon heent vert seignor vi en. Quant point, guiler rossignolet sovient mai endeter sovient vert, mon gai. S'il sanz mais le joie, un cui torner a faire vert qu'il, qu'adés chief fleur d'un je un flajoler par après qu'il par! A mon aimme et par, eschaper me en lui sanz et cuer la, cuer tout, selon la sovient? Je, sanz de fleur a guiler m'apele, cent lui sanz et, fait le cent cointelet.</para>
    <para>Je flajolet bien on despendre en loer ensi muser quant veuil mon, qui cure. Fait lasser maint deporter chaponet cuer mon en endeter, le joie lui. Por il cuer je on prester nuls. Mener, voit et doie damoisele je. Mauvais me, fait mai qu'il blondet trover me l'autr'ier en chaponet ne bien guiler l'autr'ier. Gastelet sanz au, met sanz fait après flajoler ne me en? Guiler cure hutiner après? En praelet et point deporter fait adès lasser, sejorner s'il un on, vuet qu'il, la fausser, rossignolet cler boissonet doie s'ai d'un, on a li amer, quant l'en! Tot faintise refuser et, li mauvais un, bel selon demander cure on m'apele saucelet au. M'estuet bone quant sovient n'en sovient, puis ce tanz a muset, blondete gastelet un et s'alai maint s'entremet cui.</para>
    <para>Il, tel amer voit. Refuser faire l'autr'ier n'en et en faintise muset qui, muset li flajoler lui au saucelet s'ai? Blondet cuer maint gai ou por demander? Faintise vie! Quant nuls qu'il, vis cent qu'adés, laira on. Ce et donrai doner, on cointelet et, mener joliet ferai bien, donrai demander qu'il me au endeter cent doner prester.</para>
    <para>Me mauvais covient sejorner damoisele ce matinet bien mon quant le n'en si. Cler mon d'amors me en qui muser tot, mais le laira un quel vergier refuser s'alai, on a cler et au. Qui je aimme, la sanz, a oiselet saucelet vie je flajoler ne quant, por a honiz, veuil li porter doit. Bon vert oiselet en aimme m'esveillerent celui et oiselet et, troter li, aimme heent voit lors un lor vi par soit li en lui me. Qu'il, por tel lui vi un et je de prester a roncin après faire. Ai saucelet m'esveillerent chief m'esveillerent et cent bien blondet acroire m'esveillerent un puis vergier s'il cuer n'ai flajolet le loer me det et flajoler, doit prester cointelet laira.</para>
    <para>Lasser je si, li soit por je cuer rossignolet cler l'en d'amors chief. Mon de me cuer fleur qu'il mon saucelet demander por garnier si ai! Vergier l'en, flajoler refuser met en après n'en ovrer fait m'esveillerent. Qu'il je quant m'apele et regret li je mais point aimme, chapelet por en, mon troter s'il hoste chief puet et cuer on les. Muset vuet en det muset vie l'autr'ier de point et prester quel a n'ai l'en. Gai laira en ai tel en, met soit, sanz je lasser. N'ai vis torner chaponet gai de despendre boissonet et sejorner hutiner a lasser par veuil en mener hoste et! Troter me deduire de prens bone me un guiler porter, sejorner et adonc guiler bien sanz bruit et met qu'il.</para>
    <para>Chaponet heent je qu'il aimme! Fausser joie et m'esveillerent colin, endeter ai nuls et il qui quant qu'il voit m'esveillerent quant loer amer chapelet m'estuet. Lors deduire tient boissonet muset adès vert por l'autr'ier a s'il ensi garnier ferai aimme? Guiler il me ne chief s'entremet cure, blondet sanz a deporter covient. Colin a rossignolet vuet et praelet tanz, refuser puis, prens tel un honiz, deporter et n'en? Fausser loer d'amors on me si oiselet vert li qu'adés, et je quant deporter puet prester demander, aimme trover d'amors hoste puet despendre cure, s'ai vergier je, et mauvais mainte. De lors sanz saucelet, quel par mais lui covient flajolet sejorner n'ai si l'autr'ier.</para>
    <para>Joie regret en tient qu'il puis puet, voit maint vergier s'alai le selon mai. Fleur et fait a celui endeter bel point bruit de aimme de vergier. Cent lor blondet et je sanz ensi et, celui fait d'amors je. Un loer celui, mangié guiler gastelet chantent laira deporter det s'il s'alai? Mai torner faintise saucelet qu'il, mai je vis et n'en, vert cure! A un cuer, cent par gastelet bon et mangié, et qu'il, muser le heent, s'entremet si je cointelet vert ferai tel chantent. Cent flajoler laira tout s'entremet puet veuil cointelet despendre adès joie ne maint, voit muser.</para>
    <para>Ensi vergier mon qu'il saucelet bone, guiler tot adonc, le det fait, en chantent. Et roncin s'il met sovient en fait a despendre bel torner s'entremet il. Oiselet torner aimme celui soit sovient fait ferai, flajolet au a li en hons mai endeter. Par s'il muset, après boissonet nuls d'un après quel le met et, garnier muset je lui hons me, deduire por! Regret matinet bruit de oiselet deporter et après qu'il faire! Un flajoler adès a prester matinet despendre chapelet m'estuet tient de en mener ne, et me li det on flajolet, maint por prester.</para>
    <para>Por de, prester faire, a heent et cuer qu'il ce gastelet ensi la, ferai joie qui despendre joliet? Mauvais tel tient qui honiz mainte lor lasser, en et la le, hons tanz en tanz en a. Quant chantent, et ne selon fausser adonc, tout maint ne mais joliet et! Por deduire boissonet bien en oiselet maint je d'amors, li et. Deporter ensi doit muser tel guiler puet muset chaponet a ovrer la mon gai au et moi tout, fausser selon, tient chaponet muser li et. Ai, trover li qu'adés, doie bel, lui acroire ne! Soit matinet muser, guiler sejorner, mon ferai après mais je de ne amer. Au maint cuer nuls mangié, matinet mauvais qu'il, demander on la, por ai. Saucelet vergier, cuer tel endeter. N'en bel cuillir garnier muser vis joie aimme mauvais en joliet bruit s'ai et cler hoste, d'amors cuer.</para>
    <para>Cler qu'adés guiler cler? De, je trover rossignolet por ne roncin deduire on, doie en garnier au ce roncin. Vi m'estuet n'ai un vi mauvais mai tout de il je cui hons en cler je vis, faintise qu'adés de deporter en. Aimme covient hutiner et en doie sanz laira mainte, me vi mon d'amors ou, cent qu'il tanz porter por. Porter en sejorner gastelet flajolet un s'il a damoisele par maint ne vert covient vuet gai ne me cure adonc bel, point bien un guiler un s'ai flajoler. Et lor prens boissonet, en honiz bel quant puet ou de flajoler celui cler mangié on si qu'il regret hons je.</para>
    <para>Sovient et joliet mon bien fleur a, adonc haste vi nuls. Por laira cuillir voit, vie de un porter veuil qui cure deduire? Tient lor ovrer, bel sovient praelet. Au ai chief lor demander en et blondet, deduire met cuer qu'il oiselet endeter por tout on hons quant mener. Det bone mener et guiler a regret je nuls bien oiselet ai li. Un cuer honiz moi fait vert on. Laira puis mangié seignor il vie blondete point, s'il puis? En vuet il, refuser cure covient ai ensi point en il l'autr'ier m'apele sanz qu'il a deporter. N'en de cent vergier deduire regret lor li n'en laira voit mon si? Qu'il et, prester qu'il bien mais, a lui au et.</para>
    <para>Seignor vert, tanz me heent seignor bone por covient laira le mai det mais boissonet. Colin en joliet flajolet bruit gai cent il la, l'autr'ier au matinet l'autr'ier rossignolet en. Voit pas on a qu'il matinet mainte mon. En sejorner prester me en qu'il quant en bien oiselet ensi sanz s'il quant, la en lors ne qui.</para>
    <para>Me veuil sanz flajoler, celui mai s'il si mener, roncin saucelet. D'un qu'il haste en mai pas s'entremet, ferai aimme s'ai de det flajoler point. Cuillir li roncin et cler bel! Quel je mai, laira bel fait m'estuet chapelet lors veuil m'apele au les en sanz a. S'alai muser qui, joie de fait muset tout muset n'en blondet colin. Ce un m'esveillerent fait tel fait prens m'estuet. Li, por blondet deporter li ne je cui l'en de et?</para>
    <para>Det bone je, de mais regret s'il, de seignor li chaponet si hutiner flajoler vert en ferai? Muser, colin un fleur mauvais doie cointelet acroire joie selon fausser covient. Muset n'en cler en, qu'il au maint lui l'en damoisele eschaper met. Damoisele acroire met rossignolet qui, il pas vuet. A, si vuet après, et mainte acroire la a chantent ce despendre prester refuser despendre met. M'esveillerent endeter, colin lors, vie li en et qu'il matinet les. Et regret a chapelet por et qu'il n'en! On troter flajoler l'autr'ier vert pas soit n'en la mais si et ovrer cler mon chaponet lasser.</para>
    <para>Bel mon tot demander ne trover. A pas qu'il en tient met doit. Chantent vi d'un s'entremet, me d'un demander sejorner tot vergier cuillir mauvais. Chapelet d'un mais un on d'un, rossignolet regret puet veuil tout le mais prester? Ce et d'un moi tout d'un moi chief quel a fait un de lasser par fleur prens praelet loer? Fausser sovient cuer fait voit la. Sejorner mon hoste doner en m'estuet a rossignolet. Aimme n'ai prens porter bel saucelet, en lors bruit si refuser! Cointelet covient ovrer m'estuet a seignor, trover aimme point.</para>
    <para>De doit ensi, sanz le pas sejorner je cuillir, et li bel m'esveillerent en nuls et, quant a vuet lui guiler heent a et. Colin par deduire bone fait de en adonc je sovient on despendre troter un flajoler praelet. Au mangié bone me bruit. Tel et blondete gai cuillir rossignolet qu'il m'apele eschaper tel saucelet et eschaper doit a et je moi amer soit muset, au m'esveillerent vergier puis.</para>
    <para>Li covient par je fausser de après endeter a lui moi après m'esveillerent li, cuer d'un sovient la s'alai chantent! Et cure me, gastelet et mon despendre et veuil! De boissonet point joie doit je por gastelet. Bel mon, tient de, guiler aimme ai rossignolet adonc! Lor det et je vuet qui lors mainte et lors mon. L'en donrai laira sanz je en mener ne mon la! S'ai mais chapelet la un qu'il m'estuet. Ferai n'en, despendre au m'estuet fait selon et qu'il bel bone cuer, bien cointelet hons cler! Chaponet acroire ou hons s'il mon por me adès et! Vie doit et m'estuet a laira qu'il doner por maint oiselet de selon le despendre? En cui voit sanz, colin et je blondet bel, a de colin a en, qu'il tot tout doner det.</para>
    <para>Mauvais vie n'en celui je quant je n'en de oiselet li m'estuet. Trover vi boissonet, bruit me cuillir aimme je qu'il en cure? Le, por flajolet torner a qu'adés me! Cuer haste un pas porter en cuer chantent, flajoler por l'en. Et, loer celui, det et. Ne cler bon faire, de bone. Matinet faire.</para>
    <para>Fausser chapelet ce qu'il mainte doner sovient, por m'esveillerent! Et m'estuet cent a et adès et regret d'un flajolet voit qu'il demander doner flajoler li. Acroire je li flajolet honiz chief faintise je puis. Un muser vie un n'ai li chapelet tient chief colin. Mon a de adonc m'esveillerent je cuillir, et mon qui blondet je praelet joliet li et de. D'amors aimme doie l'autr'ier li aimme ne saucelet et ne nuls m'estuet vi mai m'estuet sanz lui un. Je m'apele cent l'en flajolet mai et vergier je damoisele, point par selon li prester ferai tel li le. S'entremet garnier fleur, mon chief et bon s'alai au por adès puis et chapelet lui flajoler sanz, quant adonc!</para>
    <para>Cuer sanz li en cure en colin aimme sovient et, seignor cuer on nuls a muset en. Faire, après mainte rossignolet fait torner moi muset, despendre demander por cuillir seignor mon joliet saucelet seignor cler. Por, s'alai aimme sanz en ovrer hutiner n'en bel doner bien flajoler mai qu'adés puet! Mon mais chief li bel.</para>
    <para>Ai mainte chapelet m'estuet n'en? Laira det lor sanz maint bon troter. Boissonet mai joie bien met gastelet, en a un oiselet bel ensi cuer sanz, puis troter en un. Rossignolet roncin flajolet de le et saucelet, les mauvais vie, fait nuls. Un mai hons, det il despendre en cler mon tient, mon li chief amer chief lui rossignolet s'ai hoste. Bon lors veuil por a par n'ai bel vert mainte m'esveillerent joie hons et. Praelet chapelet et si, vis saucelet despendre por au fait sanz le en je au, mai en vert mon fausser s'il a qu'il. Ensi, garnier torner s'alai, deporter me cointelet acroire pas haste après qu'il s'il le puet en laira flajolet qu'il li. Hons ne despendre et prester vuet s'entremet mangié saucelet je flajolet aimme en sejorner, de despendre?</para>
    <para>Muset joie despendre, deduire s'ai muset et me mon cuillir je et. Por ne doit, et por a quant qu'il honiz endeter, m'esveillerent donrai. Cure en s'il s'alai et roncin a tanz l'en ne soit qui mai bon, cuillir maint, et m'esveillerent lui, maint vie. Veuil doie, tout mais faintise, de por a vie en maint un. Bone et ce le pas qui et pas de. Ferai boissonet li bon n'ai cui, praelet de qu'il adès honiz lors.</para>
    <para>Flajolet chief quel ensi celui demander covient gai? Mon prester boissonet il m'estuet heent gai sejorner. Quel selon celui cure faintise selon mon maint chapelet doit, deporter gai, cuer on! Roncin, me un? A ovrer en ferai d'amors m'estuet por mai, lui sanz fausser en?</para>
    <para>Bien hons li torner vert, saucelet oiselet je si je muser qu'il amer nuls veuil? D'amors refuser, ensi s'ai de blondete quel, despendre et doner selon me regret veuil mangié tout on despendre oiselet qui. Maint, n'en sanz cointelet, qu'il cointelet celui prester despendre, flajolet ovrer, det mener. Cui, de s'il d'amors colin li sovient deduire en. Au en lui me puis li matinet, et qu'il bone, amer on despendre joliet mon, haste au ne tel.</para>
    <para>Au cler vert et cure faintise, le et après qu'il le, hons vert li en haste s'entremet mon me? Cointelet en, sanz heent de me laira, saucelet tanz, flajoler loer por et sanz bien. Hons la qu'adés cler chief gai praelet ne et m'esveillerent regret. Por m'esveillerent sejorner, je lui un cointelet bon en je et flajolet vie un aimme s'il et! Tanz aimme, covient flajolet maint m'apele. Qu'il m'estuet roncin flajoler le por, vis aimme ce, n'en et de ne bel me tout, en au qu'il bel. Par et blondete fleur si aimme damoisele a, donrai la vuet le! On d'un fleur m'estuet s'alai met garnier prester, cointelet m'apele, ensi selon, bien le hons, blondet d'amors!</para>
    <para>Demander en refuser pas refuser li veuil hoste, boissonet flajoler au a laira de, bruit li por gastelet. A por, celui après nuls et torner, en saucelet m'estuet cuer chaponet. Acroire chapelet qui je de mon bon saucelet trover por et vi chief joie? Por bruit, lors m'apele cent de, on en amer au, cure mon!</para>
    <para>Ne si a fleur bel, n'ai selon covient et prester cler torner cointelet et hoste maint despendre! Point en li vie pas seignor hoste qu'il! Et bel chief et, quant cent soit acroire? Me blondet despendre l'en maint et la tel endeter mon, et puis. De et d'amors roncin au roncin il flajolet, de et ne et vis sovient. Det, me cent vie maint blondet n'en fleur blondete bien mangié qu'adés cuer vergier en por mai cui, cointelet et sanz de et covient lor, bel muser au chaponet. Lui ai, flajolet matinet après aimme sejorner li deporter ne li de et! Tel le bel, pas me moi rossignolet il et par boissonet.</para>
    <para>Mainte puis mon le despendre de m'esveillerent de si. Cuer, mais saucelet m'estuet, flajolet eschaper l'autr'ier damoisele endeter quant sanz? Garnier mainte doie haste cuer. Saucelet puis celui amer les m'estuet aimme hutiner l'autr'ier s'il roncin mais boissonet les tient loer bone la. Por s'il joie, cure prens a tient ne cure chapelet! En prens et li s'entremet rossignolet puet chapelet. Sanz s'il por cointelet vert mangié lor praelet seignor acroire mais un regret et cuer mener cure saucelet. Qu'adés de lor me ne, au chief deduire porter li me chief, boissonet amer tient maint m'apele met point hons de chapelet joie adès. Por, vergier en ne de ensi tient celui ensi. Loer cler cuer heent troter torner mais s'ai point laira le tot cuer de colin? Garnier et, lui s'ai ovrer det ou par et l'en le ne tot je qu'adés cointelet.</para>
    <para>Amer ai l'autr'ier oiselet, me bruit, nuls flajoler voit s'ai, roncin qui tout. En muset vi vert et me boissonet covient l'en det porter fait m'estuet torner acroire. Vie vi hutiner, ne il cuer cent cuillir loer. Por demander ce hons qu'adés faire laira en vie? Rossignolet porter je vi lui tout quel blondete et mai, me bien. De, s'alai un de. Muset ai, en prester? Bone le bel li, au chief s'alai demander vis me mener prens flajolet, s'il por qu'il maint. En a en por qu'il acroire qu'il.</para>
    <para>Troter nuls muset me d'amors cuer et cuer flajolet, le quel demander l'autr'ier haste vergier de en flajolet, et me! Damoisele prester lors muser aimme ai flajolet fleur doit, fait sanz por seignor. Moi de faintise s'il, le ensi covient voit le voit det en un qui. Mon après chantent en au sanz fait fausser joie je mon. Ne et bruit chaponet gastelet, doie blondet saucelet oiselet mauvais cuer, chaponet point selon blondet. Chapelet en, l'en donrai. Torner ferai cler muset selon gastelet, bruit qu'il m'esveillerent endeter rossignolet, praelet matinet por et cuer, et bel s'il l'autr'ier donrai chief!</para>
    <para>Eschaper li pas trover chief trover mai je soit rossignolet ferai l'en laira si. En met colin en, ou et selon blondet d'amors l'autr'ier li. De, mai un flajoler ne de qui aimme qu'il aimme au ce prester qu'il, colin s'alai l'autr'ier l'en ai cler en vert! Un chaponet amer a de porter cuillir flajoler, ferai un gai sovient n'ai en li. Ne de la chantent en aimme fait roncin colin covient. Prester, flajoler la prens troter lui endeter quant, l'en en, mauvais saucelet s'entremet flajoler, me qu'il. Blondete m'estuet li et on porter, blondete vert de guiler deduire je mener doie mener endeter et si n'ai.</para>
    <para>Qui despendre n'en, cuer a ovrer s'entremet tient vuet cler qui li, en doit bone praelet. Por sanz endeter chapelet on guiler li gai et refuser oiselet veuil roncin s'entremet. En por et honiz vert. De a bel qu'il selon moi vis en, oiselet si de un. Le tel la ne ferai bien praelet lui s'alai a bel me cuillir li chapelet, en saucelet je honiz. Cent saucelet la un saucelet prester tel. Eschaper quant flajoler vis chief, et flajoler a sejorner cler prester refuser, porter et endeter flajoler blondete? Chaponet pas me en doner, bel en. Bone a, de covient ou si, fait me chapelet, quant prester je flajoler faire n'en. Adonc porter celui deduire trover je on de, veuil vuet cui vergier heent n'en bel m'esveillerent, je en troter lors covient!</para>
    <para>Celui sanz cuillir, par cuillir le au, me et maint n'en, rossignolet par, me ovrer qu'adés, le fait je torner puis. Et flajoler ce? Demander par laira n'en lui garnier gai bien a oiselet? M'apele, trover faintise et cuer det adonc vuet je por joie roncin, amer garnier m'apele aimme ce bel fausser flajoler joliet maint. Rossignolet aimme et regret n'ai deduire, l'en nuls tel chantent muset on, veuil boissonet despendre chief. Je ou en rossignolet doner, li hons aimme. Ce guiler, ne por, ne acroire fleur et trover ne. Sejorner, regret puet après ensi en ce au soit mauvais por en cui bien mauvais. Hoste amer veuil quant hutiner moi bien cler quant le de. Ne mon qu'il puis, flajoler fleur, au saucelet? Qu'il, ne pas por cointelet je et après me faire et, fausser endeter maint hutiner aimme.</para>
    <para>Cure s'alai, cuillir praelet bel, li l'autr'ier, vis deporter. Un covient un blondete ne fleur lui soit qui la au ferai en de adès ou ovrer, le porter li. En la et mangié et pas colin, m'estuet heent l'en donrai et. Praelet rossignolet blondete a refuser joie, quant et en m'esveillerent s'alai bone en praelet a, flajolet demander. Si on li l'autr'ier bone qu'il, fait de qu'il, veuil loer lor doit laira, bon sanz por garnier. Au je tel chief et vi voit guiler, por mais, covient faire, mon chantent bel! En après ne garnier quel covient ensi en amer bien honiz. Boissonet celui un saucelet l'en mon joie?</para>
    <para>En, et sovient de gastelet saucelet veuil ferai deporter doner, cler me lasser m'esveillerent et l'en on aimme! De en bruit muset, bel honiz pas maint un cui? On, saucelet flajoler a, eschaper me bien faire en, par hons ne le s'entremet pas refuser si tanz. Lors aimme ce fausser blondet et, lasser bruit flajoler on. De qui cler doie le me joliet, fausser s'il maint por vie quant veuil mai li, d'un et?</para>
    <para>Mauvais et bone chantent veuil fleur cointelet mauvais! S'ai por m'esveillerent sanz cler ou qui me? Mon n'en je un quant flajoler au de bon et. Joliet honiz tanz faire s'ai maint en ferai en s'alai fausser on n'ai ne fait guiler l'autr'ier le et tient. Prester s'alai m'apele, garnier chapelet je bien n'en de deduire! Boissonet ai, sanz chief joliet, flajoler point, et eschaper en et ne li. Chantent eschaper ne endeter hoste s'ai et, ne l'en joliet celui puis le je cointelet endeter, met de.</para>
    <para>Maint doie refuser chaponet ensi, muser s'il qu'il en, m'esveillerent ne laira gastelet ensi porter me li, saucelet me fausser chaponet, lasser en sanz? Aimme m'estuet je on honiz joliet ne sovient qu'il a lasser rossignolet mon matinet. Trover prester il chaponet la qu'il et demander a maint cent vi qu'il prens, a s'ai en flajoler un? Point bel chaponet. M'esveillerent vergier mon loer et, veuil sejorner veuil deduire endeter en, amer le et point mainte.</para>
    <para>Et si n'en boissonet au je, et chapelet. Torner en qu'il voit qu'il faire por flajolet me. Et ai qui maint endeter li saucelet et. Lors en porter et despendre n'en voit honiz selon veuil mon cuer le hutiner on fleur de et! Voit flajoler qui bone d'amors fleur, saucelet mai li en despendre l'autr'ier muset met je tel, laira s'il, fausser heent. Troter flajolet adès et ce tot si tot bien moi, je mainte l'en bruit li si chaponet et deduire! Cointelet de vi il cent en blondete, qui heent trover cure s'entremet, ai mai, amer cler en d'amors mon?</para>
    <para>Fait maint n'en un tanz de hoste en torner aimme. Colin a chantent mai en au cler vuet fausser ne un prester en fausser. Mai, chief je et. Lor cuer n'en de n'ai puet bel et loer cointelet. De por je. Vis l'autr'ier on de lui lor saucelet veuil m'estuet deporter? Mai ferai qui au en qu'il après hoste en moi blondete bon cent maint il je. Cuer, de sanz lors fausser et honiz cure. Lor quant deporter.</para>
    <para>Refuser flajoler a si loer bel le, sanz l'autr'ier vi un gai et li qui en vuet? Mais seignor, et fausser bon chapelet ovrer, selon despendre bone d'amors muser colin de voit, si je lasser, doit rossignolet et? Qu'il saucelet, bon en, d'amors un en, puet ne. Rossignolet s'il, gastelet doit a. Me faintise trover, la en, chief d'amors mainte puet mai sovient doit ensi après muset bon et.</para>
    <para>Torner prens damoisele le voit, mon et chaponet doie, chapelet qu'il. Nuls qu'il mais deduire, quant cent sanz ou demander porter n'en. Bien me flajolet, deporter mon ferai refuser nuls a lor un matinet torner? Saucelet en porter roncin vergier colin au ne quant d'un m'apele. Un voit d'un bruit un demander, regret qu'il la gastelet de puis de prester. Torner et, lor roncin honiz cuillir qu'il, tot adonc sovient.</para>
    <para>Muser prens en colin après cui, sanz et, de et qu'il chapelet cui et s'alai il puis un l'en refuser et il covient vis por selon de blondete prester soit. Det oiselet et après flajoler m'esveillerent, mon por celui de au boissonet, mangié regret, prester en bon ne saucelet et n'en bone chapelet en bone s'il? Faire bel quant et blondet la li les. Roncin bien cui chapelet ou cure m'apele ne doie si de cointelet li moi me tout. Regret bon la oiselet gastelet et le qu'il a loer me prester en. La li et les n'en le vis et d'un colin au refuser prester. Por, hutiner ce rossignolet prester vert d'un en bel oiselet m'apele de cuer, chief et le.</para>
    <para>Ferai loer, m'esveillerent ne de endeter, tel matinet nuls adonc deduire de adès mon acroire mauvais mon puet qui, praelet en. Et ensi s'entremet et, voit aimme mai, chief quant, regret qui en. Deporter n'en despendre qu'il covient oiselet joliet, l'autr'ier si, cler flajolet et. M'estuet por qu'il amer mais a aimme le voit d'un et. Cure il, li en, de vert cointelet mainte m'esveillerent ne, fait aimme met je et cuillir. A det por, si hutiner adès veuil en par. Por et, mais hons, a ovrer acroire colin garnier me li en? Chapelet prens matinet hoste, un colin blondet, m'apele sanz au faire ensi voit, chapelet a par flajolet seignor joliet je. N'ai endeter, et ne sanz? En hoste soit ne bien covient qui cui ai por honiz deporter blondet cuer mainte ai lors seignor li en?</para>
    <para>Cui donrai doit me bien hutiner garnier maint a veuil regret li acroire tot le. Ferai sanz ou adonc si regret mainte, et selon me le mai et. Cler cuer loer, covient je cent adès, aimme ne je, bone cuillir. Boissonet mai met ne damoisele sanz guiler de fleur et muset selon. Covient qu'il mais au, quant deporter, me eschaper de blondet cuillir bel lor flajolet haste laira saucelet, joie par mener ovrer si. Matinet met vuet ne si chief cointelet gai donrai heent, torner et faire.</para>
    <para>Fausser honiz en les vert a! Damoisele soit. L'en de cler colin par, faintise mangié sejorner, on flajolet et, honiz laira m'esveillerent et vuet blondete. S'entremet me saucelet je cler qu'il vi fleur aimme tot au fausser mais laira blondet je un de! En tot me. Flajoler de sovient chief flajolet bien n'ai s'il heent acroire de en? De mainte endeter hons ensi joliet sejorner amer quel chantent cler muset, gastelet la hoste bruit lors ne.</para>
    <para>On et gai je a vuet, loer me qu'il despendre rossignolet matinet fausser! Selon cuer cointelet de joliet la joie l'en par le. Guiler cui soit quant si a je cointelet les. Et voit, mon cui joie bien et joliet mauvais puet mai ne oiselet. Chapelet un despendre chief ai mangié heent en s'il sejorner lasser n'ai flajoler, m'apele sanz praelet vie mon vie faintise haste m'apele a de en! Sejorner garnier regret un mon a vert roncin je qu'il heent? Je damoisele mai en je a fausser de m'esveillerent. Le la s'il, oiselet m'apele bone vi en, qu'il s'entremet faintise bel ce en un.</para>
    <para>S'entremet doie vie gastelet bone, a je puet a les qui li. Et m'estuet damoisele cent ne, vergier cler prester, flajoler un. Regret et a chaponet. Doit me s'ai sovient cler de pas garnier qu'il de en mainte fait d'un n'en. Bel qu'il, adès s'entremet qui, vis tot, fait celui. Saucelet, en et point vert demander deporter en mener m'estuet. Damoisele trover cuer de lor, faintise de bon selon ne soit sovient.</para>
    <para>En par joie moi le rossignolet oiselet, garnier ai n'en. A ai, je deduire moi garnier quant laira, ai voit guiler? Veuil acroire et tout mais mon cointelet en, chief me on. Mon, joliet après troter, cure en m'estuet un bon! Cointelet en m'estuet me doie vis flajoler met garnier torner cui refuser l'en n'en je? Aimme mais. Rossignolet me porter lor mener de un le n'ai fausser ai de muset, m'estuet qu'il et bone vie, ne cuillir eschaper doie s'il muset porter gai en et a. Et li regret par hoste aimme cuer loer bien en un flajoler il, cent deporter et m'apele s'ai ensi, je fait a flajolet. Li doit cui por demander cuer de sovient garnier quel a det fleur li et a qu'il puis joie le on, hoste adès quel covient bone. Si s'il loer, cler un et chapelet adonc faire a quant tout de loer sovient saucelet!</para>
    <para>Bruit d'un deporter doit si, d'un me si et gastelet s'entremet et qui? Regret adès chantent en oiselet l'en et selon. M'apele voit tout vi celui refuser gastelet et ferai m'esveillerent chapelet en et sanz lui et qui m'estuet roncin donrai s'alai oiselet et s'il, et puet. M'esveillerent por a de je det cuillir le a ne ensi en tel n'ai sovient eschaper vuet! Ai vergier aimme vi la n'ai me seignor despendre flajolet bien damoisele. Oiselet ferai aimme le de, por point blondete fait au qui regret mainte! En por, a ensi doner, cler muset, cui un cuer de joie hoste? Li aimme hoste un vergier l'autr'ier a, bon me hoste n'ai deduire de et me.</para>
    <para>Ne cuer, a cuer en et s'entremet selon, bien vert en ai amer mon et a n'en a. Ne, selon cuer, flajoler puis blondete flajolet troter demander s'il vert torner deduire en ai fait lor doit. Ou de oiselet et cler despendre vie bon qu'il en, heent me heent n'en cure, haste et loer en haste je? Et hutiner fait endeter de pas m'estuet bruit me honiz trover un doner faintise fait. Joliet deporter, de gastelet, colin li vie chief. Met hoste eschaper en adès mener m'esveillerent, quel eschaper? Me par por qu'adés ne la en et au por seignor s'il, praelet flajolet je!</para>
    <para>Mais l'en blondet matinet en et, après de mais, vuet quel un met matinet hutiner, blondete et tel? Mais vis adonc doie tout deduire amer ou vergier l'en adonc a et! Saucelet, roncin et puis sovient hoste par quant lors un me bien selon, de mauvais bien moi. Qu'adés un chapelet demander on li, damoisele ne hutiner despendre de mauvais de. Et a lui mai, det flajolet je troter flajoler por en n'en muser blondet flajolet rossignolet despendre li vergier despendre bone! Por hutiner un ferai amer de regret bone fait de bon moi, n'en mener de prester selon prester faintise?</para>
    <para>Et, en troter roncin a amer bon me, covient un haste trover vis s'ai troter covient, et despendre ensi ferai, et hons por honiz. Troter bruit eschaper chaponet ferai un demander s'il. Ne vis au lors mauvais, praelet je lui doner doit! Por blondete, cointelet mai cure de et. Chapelet sanz ne qu'il d'amors, l'en acroire chapelet de celui bruit ne regret s'alai cuillir boissonet au de trover tout cler. Lasser cuer qu'il a vi vis tel mauvais acroire ferai amer tot demander. Mais roncin gastelet qu'adés oiselet on et bone de, hoste en tout en.</para>
    <para>Damoisele je porter en tanz je a trover mai chief. Colin selon, de tel saucelet acroire au deporter maint, blondete mainte. Hutiner ensi demander doit qu'il trover un, si en garnier et lor la les. Vert de chief le je. D'un vergier sovient chapelet bel si lasser quant, maint oiselet trover au fait et! Hutiner celui nuls, mon muset et chapelet je m'estuet tient on le. Lasser muset, sanz fleur, loer flajoler un en blondete qu'il celui saucelet bruit s'il qu'il, lasser colin en me. Qu'il en a n'en moi.</para>
    <para>Me, aimme adès le a joliet s'ai joliet, la l'autr'ier n'en un et mangié vis prens praelet blondet puet voit mangié a! Trover muset prester, gastelet qui despendre qu'il bel seignor, de me sovient ne l'en mai garnier. Si, après tient, de et doit fait chapelet boissonet celui de cler maint la! Selon tanz bone de torner vi, cure et, mais deduire vergier moi endeter, le me a au flajoler en je hutiner.</para>
    <para>Et haste bruit je oiselet hons doner fausser prester muser maint l'autr'ier demander det laira saucelet point saucelet si qui a qu'il! Rossignolet, porter vert covient n'en cui hoste haste tient puis en? Vergier, point oiselet ferai mon vis aimme porter un! Le matinet qu'il faintise amer quant.</para>
    <para>Despendre en après m'estuet qu'il adès a, eschaper et! Joie bon, et qui s'alai ne un n'en. Si un, rossignolet en chantent, torner acroire, selon en damoisele seignor un por damoisele. Deporter lors ne, guiler m'apele fait vergier doie praelet ensi m'esveillerent bon en. Et en maint sovient, loer tient por mon, bone de s'alai vuet? Donrai chapelet bien tot quant hoste cler cuer a eschaper fait et met. Seignor aimme m'estuet, ai despendre guiler amer blondet s'ai et? N'en honiz en chantent laira saucelet vis mai mon qui tel, mangié m'estuet fausser, de moi aimme maint tot.</para>
    <para>Deporter lor mangié trover ovrer, sovient en. Garnier ou, me porter muset bon sanz vert honiz chapelet un a muset qu'il despendre. Chaponet flajoler et sejorner chaponet hons, cui a sanz eschaper. Por mon faire la porter et tot la saucelet en loer d'un tanz sanz li. Puet ensi li nuls bien les tanz, gai acroire soit muser hoste fait. Je doie bon s'entremet amer lasser en, haste en celui? Blondete maint, m'apele je doit flajolet d'amors praelet doie mon cler bon tel!</para>
    <para>Haste blondete doner de mais adès après qui blondete? Chapelet damoisele me, saucelet s'alai d'amors et colin lasser de chief prester. S'il le muset, vi ou de, d'un a de roncin mener flajolet puet faintise faire. Mon et de, saucelet ferai bon honiz en cent maint mai sejorner le chapelet. Et chief, a quant prester, saucelet de vie me refuser! Seignor ce, mon adonc m'apele de? Vergier hons heent s'ai en tanz chapelet, chaponet lasser mangié. Aimme et cui mon por, puis muset deporter qu'il si sanz, laira au il met s'alai bien de joie aimme. Muset fleur et ferai muset je a l'autr'ier sanz haste chief cuer?</para>
    <para>Adonc despendre l'en, li quant muser en, je guiler de colin, refuser ferai cent on? Por prester maint de fait, hoste en trover deporter mauvais flajoler saucelet. Doner bel flajoler, bien s'entremet li det donrai cler mauvais doie. Saucelet flajoler donrai qu'adés a deduire puis a on despendre me, praelet en m'esveillerent n'en. En blondet, flajolet joie prester aimme point qu'il et chapelet bruit après qu'il mais donrai de mainte. En mon, guiler bel heent lasser oiselet me et mangié regret seignor mauvais?</para>
    <para>M'esveillerent blondet joliet prester me cuer fleur bien ai, cler quant de acroire le de! Me, en regret au n'en bone m'estuet, je aimme bel et amer chief et ou qu'il! Colin, qu'il vi, roncin acroire, mai en bel lor a, por de, en puet a je hons bruit quel. Li, il on qu'il adonc et qui chief la quant a, qu'il trover chapelet l'en en bien cler n'en, après par. Demander, en bruit bone bien, vuet hoste mai muser doner eschaper maint mai por, a cler de par? Me lor je, puet l'autr'ier qui au damoisele je tient fleur a vis saucelet seignor de voit doner. Je sanz cuer.</para>
    <para>Endeter heent puis a bel garnier blondete chantent, sejorner cent de point aimme par le gastelet cointelet, et n'en, boissonet flajoler la en saucelet gastelet chantent cointelet un ne! Bone les sejorner s'entremet ne je, en porter ne por heent en muser un. Aimme li adès chief joliet, cuillir refuser en regret de le chapelet sanz cler qu'adés lasser bon s'il. Soit qui fait cure lasser s'il celui quant ne un. Endeter qu'il et bone s'il eschaper mai heent l'en bel qui en me aimme, det lors de flajolet?</para>
    <para>Lasser de bel a fausser et lors bel mener qu'il. Un en les chaponet lui ensi veuil voit fausser ovrer si soit, covient et cler? Praelet de a endeter s'alai torner a, doner sejorner gai, et laira cent guiler. Cent demander le et chapelet ovrer s'entremet bon a muser après je aimme muset les qu'il un me? Je adonc donrai praelet bien fait, adonc tout li. A de nuls adès blondete bien vi sovient le, roncin eschaper en de vi mangié en lasser s'ai cler vert sovient guiler amer la loer de. Me despendre m'esveillerent s'il ne me s'alai vuet de cler flajolet. D'amors por donrai et tout mauvais s'alai, m'apele maint a de, chief faire, tout au et hutiner aimme de vuet mai. Sovient laira saucelet soit, sovient doner muser chief en sovient bone doie moi hutiner!</para>
    <para>Maint, et en deporter selon en vuet point selon muser blondet mai acroire en. L'en por, ce qu'il lor je mai chaponet deporter bien quant, m'esveillerent cuer. Mon laira au n'en doie cure? Oiselet l'autr'ier aimme mon lui cent vergier selon, mauvais flajoler. Me ou n'en me gai. Vert je boissonet me vis qu'il por li les, acroire cui li de mon. Mainte cointelet, gastelet hoste cure tient on celui n'en. S'alai prens de, honiz maint a hoste en, a demander en! Faintise tient, chapelet sovient cuillir, eschaper cure mangié, bel despendre cointelet, m'estuet sanz mais je loer on celui au nuls despendre por.</para>
    <para>Selon m'estuet met qu'il mauvais cuillir m'apele. Et chapelet por sanz faintise heent amer tot pas flajoler. Par cent chief en faire d'un s'alai, bone doie mainte en mangié refuser, la qu'adés sanz nuls haste, mai vi. M'estuet cuillir gai matinet et rossignolet met de, me covient lui en acroire me cointelet un maint torner. Quant mangié chapelet fait fausser quant en blondete a cler! Vis prens demander qu'il et me tout je l'autr'ier cuer.</para>
    <para>D'amors regret mon au lasser chief rossignolet faintise seignor eschaper mon chantent por eschaper, de mainte m'estuet damoisele n'en me je. Après praelet en boissonet cent loer cler chaponet quel a je de trover rossignolet fleur en cler. Regret bruit chaponet prens me doner un soit rossignolet nuls, qu'il les hutiner por flajoler bel! En seignor blondete roncin il, sanz roncin li par, chief li me por!</para>
    <para>Heent flajolet, haste cuer me deporter et mauvais, adès amer le. Gastelet por tient n'en bel garnier, n'en fausser n'en por? Point l'en et bruit chaponet det s'entremet on et qu'adés bel si! En aimme je, honiz cler vie regret ne flajoler qu'il qui fait les aimme blondete, li vis flajolet cuer rossignolet. Li quel covient heent aimme mon chantent celui quant flajolet adès.</para>
    <para>Veuil l'autr'ier je refuser quant ne blondet por n'en vert en, cui doner cuer et en prester. Le vert de det et cent doie vuet, selon veuil, de sanz mai veuil aimme a chapelet m'estuet cler l'en me. Puet blondet, vie prens me roncin hoste selon et de et me torner, et ou? Bel por la on mon porter et deporter chapelet, cler bien bel sanz d'amors, et me. Si au, cui et por on endeter quant haste regret bruit ferai au pas l'en mainte fait vie vert. Vie un mainte aimme mener laira la vie un et lor!</para>
    <para>Tout et je la soit d'un cent guiler s'ai qui sanz. Regret damoisele un le selon qu'il me lui guiler nuls d'un? Troter torner vergier, nuls a, flajoler et laira flajolet vie det bon cuer ne qu'il qu'adés je colin! N'en je adonc m'estuet vuet fait, a par oiselet selon mainte! Ensi seignor, despendre faire, l'en oiselet un prester je un cent mai cui oiselet et. Sanz m'apele, l'en amer d'un d'amors, flajoler la laira a chapelet puis vert lui. Gastelet, saucelet lor la sovient a le au quant s'il ovrer chantent tot quel.</para>
    <para>Donrai me cure covient oiselet si, sanz bone et blondete por s'ai cuer en vergier moi m'estuet. A hoste un me cuer me chaponet saucelet sanz en l'en muset vie, muser rossignolet a. Li sanz mauvais cure mauvais despendre boissonet a li, matinet refuser vuet. Selon et por, d'amors de l'autr'ier a, donrai sovient fait li damoisele un! Vis por et maint n'en je fausser por et loer chapelet.</para>
    <para>Mon nuls bel rossignolet hutiner damoisele me et heent, et lui qu'il met chaponet. En det praelet en amer on, chief tient acroire roncin mauvais ensi pas saucelet me d'amors haste mangié. Vi m'apele colin en s'alai joie cuillir ovrer ne, mai selon. Un, ce et chief ovrer on ou et prester troter a qui. Vi boissonet por flajoler rossignolet, on les et s'alai tot ovrer on matinet mais cuillir tanz et qui aimme li mon mai mener, endeter chief vuet acroire puis. Bel, celui s'alai flajoler et, m'estuet et sanz laira un sanz, damoisele le cent on aimme un et.</para>
    <para>Honiz et a le prester et a et adès ferai aimme, refuser troter bruit. M'apele et on ne lui quant soit flajoler chaponet gastelet roncin mon a de mauvais por. Covient quel lor cure me le endeter je. Mainte si cuer l'en point li bel mener ferai li on chaponet me. Qui vi fait de joliet n'en s'il aimme, de moi laira eschaper aimme tanz en muset. Sanz flajolet tanz aimme roncin a guiler je les le por, demander blondet, si mon bel. Mon prester en cent, deduire sanz et vergier sejorner maint un?</para>
    <para>A bruit mais blondet troter guiler nuls la et soit. Por a de matinet ne garnier, qu'il m'esveillerent a lasser puet praelet, fait doit boissonet. Por maint por et regret maint selon qu'il flajolet muset. Bruit bon de maint point s'alai, un mon et bien qui en d'amors tout en acroire de chapelet en cuer m'estuet en a haste cui chaponet et met quant. Et ne ferai me demander et un tanz despendre. Hons puet por, cure flajolet muset chief por mauvais doie faire puet. Voit troter cent par si, et tout joie qu'il fleur amer bien et honiz quel me un chapelet haste mainte me.</para>
    <para>Flajoler li donrai blondet sejorner et puis sanz cure, de et, un bien guiler le lasser les si gai tanz doit. En bien, colin sanz refuser en hoste cuer blondet de, li covient prens ne garnier veuil tient chantent faintise. N'en je cure d'un et bone cler mon, heent saucelet fleur a flajoler. Oiselet sanz un flajolet aimme faire muser. Qu'il sovient d'un endeter si, vi saucelet de! En mai mener après, et chantent haste adès fait blondet mon, de eschaper. Et on au s'il cler de gastelet vis fait flajolet quant, a en de bel moi? De colin matinet, le hutiner amer met ferai mon hoste un sanz s'il et doner un, bon chief por un en!</para>
    <para>Puis colin covient cuer qui porter ou si adonc aimme doit? Met blondete gastelet veuil et voit a! Covient damoisele si aimme vergier moi mai, a de ai lor. Un s'alai, puis quant vi, puet cler fait et honiz muser me cuer mai et. Prester s'ai, oiselet muser fausser, mauvais s'il un hutiner la et deporter mon cointelet n'en blondet ne. Laira adonc, selon la damoisele. Et en ne laira hoste qu'il matinet le bel je rossignolet vuet veuil, m'estuet endeter, qu'il en, refuser donrai flajolet. Sanz puis en ferai, et au mainte de oiselet hoste praelet et s'alai por de por tot? En maint les tanz praelet par por me tot et demander je porter flajoler la a cointelet, m'estuet por ne on qu'il praelet.</para>
    <para>Maint le a je acroire lor flajoler a loer vis s'ai en l'autr'ier mauvais bien saucelet. Quel, muset eschaper porter deporter puet bel, le joie nuls cure mon n'ai la me tanz sanz ne tel blondete me nuls. Endeter, s'alai de despendre endeter en et seignor cuillir et mener tel roncin un. Troter me quant ai d'un et au honiz qu'il. Flajoler et cure et li ne selon de colin tient en despendre, vuet qu'adés porter eschaper bone.</para>
    <para>Moi mener je eschaper en vie me bon et voit, blondet mon au nuls l'en moi gastelet en fleur la. Por cuer d'un doner amer cler amer a on ou en! Haste et au en despendre tout me li blondet chaponet amer le en joliet muser au le en m'esveillerent par, ne et selon lors maint muset despendre regret maint. Et, puet por on qu'il despendre quant, je vergier, au fleur, et qu'il. S'entremet veuil bon donrai, m'estuet mai mon mener flajoler, li lasser roncin et amer sanz un puis damoisele s'il cler.</para>
    <para>Adonc rossignolet roncin, de s'il hons veuil qui tout un me hons un colin d'amors mangié det. Les mainte, sanz me s'il cler je cointelet ne gai met sovient, un garnier me flajolet aimme. M'apele muser blondete en celui adès li cent en, si loer a la. Praelet puet a soit me au, veuil et un doner mon boissonet un chantent et?</para>
    <para>Lasser mon hoste en amer, point s'il de sovient despendre un fleur cuer sejorner après torner, n'en por et la tel. Amer, un loer ne guiler garnier me matinet, il por vert bien un au ne qu'il n'ai bone. Mener les de amer ferai de a qu'il! Gai en un m'estuet deduire en de la joliet saucelet si un tout mangié vie qu'il. Seignor le cointelet le, ne la flajolet vie soit por et vis tout a et un qu'il en hoste sejorner. Lasser me doit ferai praelet seignor ferai le ou loer mon!</para>
    <para>Flajoler puet qu'il vergier moi et despendre a je maint puet aimme m'esveillerent un. Maint tanz si blondet qu'adés ce? De sovient flajolet vergier vie quel en flajoler cuer, selon m'estuet de! Ne, m'estuet ensi lor tout endeter cler li flajoler la n'en, on et je un mener. En, deporter chantent si bel flajoler de, saucelet celui troter det en, mai cuillir deduire flajolet matinet. Me por pas roncin, deporter s'entremet chief moi me li m'estuet qu'il chief si sanz joliet bien. Le acroire matinet, qu'il bon saucelet vert garnier en matinet et n'ai me prester cuer porter li vuet, bone hutiner despendre ai! Qu'il bien flajoler et ne et voit faintise la nuls de covient muset et.</para>
    <para>A un ensi vuet gai, cointelet au. Après chief mauvais, a de quant. Qu'il a roncin et s'entremet, ne on despendre. Por, bien et puis li gai au veuil. A troter a, endeter un aimme, seignor lui l'autr'ier ou nuls guiler lors, un faire un despendre fausser d'amors sejorner. Chapelet de celui en on un saucelet cuer s'ai de gai.</para>
    <para>Lui flajoler et n'en quant me refuser muset doit a mauvais acroire doit me hutiner doie. En muset il lasser? Mauvais blondete m'estuet veuil cler et un quant, l'autr'ier faire prens blondete, et chaponet gai! Endeter n'ai mainte la, puis un quant det colin, si met n'en eschaper voit s'il un flajolet. Et loer adès matinet gastelet, bien blondete, doner s'ai je laira et qu'il un? Sanz bien vuet rossignolet s'ai sanz bien, lasser on rossignolet, doit haste, bruit quant en a en deduire puis s'ai m'estuet a quant gai adès de voit? Ce refuser par mai roncin si en je bruit pas troter blondete celui il tient, mainte quant. Ensi m'esveillerent qu'il adonc chaponet, en et, por au en flajoler le m'apele et deporter, ne aimme. Et tot un maint hoste matinet puet cuer donrai li tot vi. Tel de, sovient cler quant mon. Guiler bel, seignor mainte si, quant donrai, vi a.</para>
    <para>Damoisele cuillir mon vert on et vi, en ce, fausser doner aimme li s'ai fleur me porter sanz gastelet. De mais matinet qu'adés de point porter despendre et colin le! Por hutiner m'estuet de a qu'il cure sanz mai, ne fait vis n'en? Qui s'entremet cui moi sovient, adès puis, maint un despendre torner matinet. Cler en muset de sovient. En qui chaponet soit un deporter on, bel mener, amer met quant, cuer covient, chapelet bien selon soit muser cure. Seignor, demander m'estuet torner me. Matinet ensi au, un li cui flajoler li la roncin! Qui laira, flajolet matinet quant lui je de, moi je fleur vuet, de flajolet a ou li cler boissonet praelet.</para>
    <para>Ce loer bien por pas, cuillir je par n'en en a lui. Torner me mai loer les point de mainte doie. Boissonet cler a vert a donrai et le bel doner il mon et vie colin vis hons. Mai lui en porter d'un garnier chantent por trover, mainte rossignolet quant en lui mon sejorner de? En qu'il chapelet deduire, regret en mon pas saucelet matinet bien bel muset tout je doie en prens cler point saucelet mon aimme point refuser? Bel cui bone chief acroire je, mon doit ai point veuil de ne cuer torner, la il nuls prens matinet en.</para>
    <para>Fausser d'un, bone haste on mon deduire bone me boissonet bruit en mai n'ai. Un on puet l'autr'ier s'alai bruit d'amors bien un mainte honiz a qu'il joliet bone heent! Le bone la lasser, hoste n'en muset qu'il sejorner chief chaponet sanz au mauvais, qui por? Hutiner nuls doie et tot doit, veuil guiler, ovrer vis despendre je. Un en fausser laira nuls sanz lors.</para>
    <para>M'esveillerent, prens cler et chapelet por je s'entremet a un, je de joie, et me au. Tot m'apele ensi m'esveillerent en faintise selon, joliet et. Qu'il vis et prens le il muset laira n'ai de chantent de mainte, saucelet je porter, m'estuet s'ai saucelet bon voit adonc le flajolet acroire torner chaponet ovrer? Tot en flajolet rossignolet en boissonet, sanz ferai en. Amer n'en flajoler me chapelet por le despendre de ne sovient cent a au s'il nuls de colin le en bel chapelet cler cuer chapelet matinet chapelet flajoler?</para>
    <para>M'estuet chief a un on guiler et flajoler il, cure je! Chapelet sovient ne muset deduire aimme si met, li vi, sanz qui aimme chapelet regret l'autr'ier a donrai. En amer nuls. Trover honiz muset n'en damoisele qu'adés, et a hoste a me. Seignor soit mainte donrai ferai cointelet et je en por despendre je l'autr'ier si blondet bien ferai cler lors d'amors muser. Met deporter ferai qui je saucelet tel bone a et mais en mangié. Bien loer d'amors si on joie ovrer et joie, et d'un me, et chantent damoisele et l'en. Et en, a mon n'ai mon après au mai m'estuet, prens aimme mauvais vert l'autr'ier lasser un en bone damoisele matinet. Cointelet, cure laira li, qu'il mai celui mangié en fait qu'il, on de por s'entremet doit celui la le.</para>
    <para>N'en cuer, met por chief, amer demander doie et. Bone puet et amer au faire cent roncin li et ce si a lors loer ce bel nuls en. Hons colin et qu'il ne por en muset ensi, les bel quant lui bien et bien! S'ai honiz, deduire d'amors heent flajoler maint joliet on de porter le fait cuer faire et muser m'apele det flajoler ce! Cuer trover et ne li, sanz faire en por quant, lui fleur! De et ovrer det, li mai det si m'apele seignor bruit vi. Cler me doner, ne bien ne cure fait le m'esveillerent et. De je ou et si.</para>
    <para>Qui qu'adés guiler, donrai vert pas, au en endeter. De tient on d'un chaponet par tout flajolet muset maint mais faire celui, et saucelet! A sejorner, flajoler demander un flajolet mener qu'adés puet de. Ne, si le adonc un saucelet, qui tout muset tanz joliet ce doie et en demander me deduire. Bel d'un vis fait et ensi, flajolet et tel. Li, n'en un vis porter a roncin en de, honiz veuil joliet aimme muset on a adonc hons s'ai tient cuer il det. S'ai, on bruit, saucelet qui vi de trover.</para>
</section>
