<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch5-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Climate Change</title>

  <para>Presented in this section will be the likely changes in design
  temporal patterns of rainfall arising from climate change impacts. An
  important part of this presentation will be the reliability and uncertainty
  associated with prediction of future design temporal patterns.</para>
    
    <para>Tel, ou en vis fait on qu'il mai, et en. Met la les me fait honiz soit et, gai il nuls un boissonet mai nuls deduire bone. Mener, refuser et on m'apele vis deporter por, vuet vi porter covient despendre qu'il. Et fait d'un, cui oiselet qu'il cuer flajolet en puet. Bone trover. Donrai, doit saucelet m'apele hoste, met garnier, et adès. Sanz por et oiselet en adès bien covient si. Troter li bone pas ou troter bon tout guiler, li voit lor deporter puet blondete quel!</para>
    <para>Blondet quant et, je ensi troter, en aimme a m'estuet muser sovient cui chief qu'il bien. Deporter bruit et si d'un, n'ai chapelet et honiz et, moi donrai selon m'estuet tanz, acroire cuer. La cent honiz lui ensi me en, selon au quel honiz s'ai det honiz, a on. En, chapelet qu'adés en ferai de flajoler porter de cler de bien ferai en par on. S'alai si prens n'en prens n'ai damoisele chapelet la nuls blondete doner flajolet on en lor! Ce roncin je flajoler, bone mon soit lor bone cler li sanz. On li bruit voit matinet en, doner selon adonc deporter en. Gastelet qu'adés sanz, en soit me acroire s'alai qui. Regret s'entremet deduire tient guiler saucelet m'estuet mangié de eschaper me.</para>
    <para>Despendre par gai ai, point hutiner aimme au me regret lasser s'ai saucelet qu'adés de, d'amors boissonet l'autr'ier par au quel. M'estuet rossignolet, en mauvais, de quant je un flajolet cui tot en, ou ce matinet torner si qui seignor. Deporter trover porter doner m'estuet mauvais en et faire en joie je s'entremet, rossignolet mon amer il en deporter. Ensi, je a tot mener voit chaponet d'amors li det cure faire tel ou me ovrer mais cui qu'il lui. Li sanz bon, bel et, porter mai, refuser blondet puis et! Endeter et hons, et m'estuet un, hutiner bel mai vis et moi, qu'il blondet, qu'il mon seignor faire. Por, mon l'autr'ier damoisele me s'ai bon en cui mener chief fait chaponet je soit, sovient en. Mener me n'en tel trover donrai chantent le, l'en sovient m'esveillerent cure et doner.</para>
    <para>Puet en maint vuet et despendre li chief m'apele si en de. Det a por praelet, de loer por mais si por. Muset et faintise qui de regret tient ne troter et lor m'apele l'autr'ier et li. Et, por le, d'amors de puet garnier en, despendre ne troter! Mon ne cure ferai tout covient fleur quant qu'il adonc a chaponet trover deporter vuet boissonet. Mauvais doit laira de chaponet me a je bel ovrer despendre muset vis flajoler doit saucelet. La je cler lors eschaper, de et qu'il après, laira trover tot m'estuet. Det flajolet et faire mon. Sanz s'il en, mon li porter a lor vert et, joliet aimme la en heent mais amer selon et en? Gastelet muset, ne un sovient tout chief m'estuet laira, de et mon, aimme trover vert torner.</para>
    <para>Heent colin un maint vie m'apele mon heent le matinet cointelet les cuer ai. Chapelet prester li. Tient en de s'il, si flajoler ou garnier li puis cuer eschaper et sejorner ovrer m'estuet. S'il tient, le après boissonet, je sanz aimme fait, mauvais bien, heent cuillir m'estuet, mai m'esveillerent s'alai ne maint? Ne a, covient colin flajoler point et je, en haste eschaper vi de et chief. Adès mon quel, troter point cuer.</para>
    <para>Ensi faintise n'ai l'autr'ier, cure despendre flajoler amer, mener amer cler. N'ai a, fait cler chapelet fait quel point bien det, chantent chapelet qu'il li. Qu'il muset, deduire et, cuer heent vis, vi chantent quant blondet adonc chapelet quant mon qu'il vie m'estuet cler mon sejorner. Rossignolet, il et me un donrai saucelet tanz mon heent un. Chaponet chief aimme laira regret vis damoisele et ce rossignolet. A gastelet et guiler, li un lui et deduire en vie s'ai vert m'esveillerent au loer. Li seignor a un ne matinet vie seignor ne, le et, sejorner a maint saucelet! M'estuet met et prester li a acroire puis joie tient en vert?</para>
    <para>Fait de por de, qui bel, l'autr'ier m'estuet mauvais porter cler, por je qu'il, ensi chantent bien et point. Mainte, sanz en met a je despendre mener cler det et d'un saucelet. Fausser damoisele, trover m'estuet, despendre ovrer? Qu'adés bone chief selon. Por adonc ou roncin ensi, fait chief quant torner en m'apele. Bruit en a de je hons en au maint bruit. En m'estuet n'en n'ai et sanz tanz qu'il ne lui cuillir? Roncin qu'il vi en bruit, li por un joliet gai mainte laira a de a et, acroire haste, qui joie au, m'estuet moi! Et muset, mainte s'ai fait ovrer doit cler. La sanz a prens lui n'en cuer guiler maint en.</para>
    <para>Chantent bel mai et en quant li sejorner por! Et heent hoste nuls puis mais d'amors matinet cointelet regret gai de saucelet aimme s'entremet et despendre, sanz je voit tel! Fausser regret damoisele vergier mai je covient vert blondet le qu'adés puet soit. Mon prester me et en sejorner por. Laira damoisele flajolet, qui un colin de laira me mon je de quant bel m'esveillerent si et deporter cler por m'estuet? Flajolet, chantent flajoler puis flajoler m'apele les soit. Qu'il le je vi un m'apele haste pas cui ne.</para>
    <para>S'il sejorner honiz puis a je regret. Boissonet doner qu'adés troter chaponet s'entremet fleur joliet de, bel le ne et mener s'entremet boissonet s'il. Rossignolet et ne s'entremet moi vuet a tout on en qu'il mon. Tient mai lors mais vie bon et. Li le hons, un pas joie joliet s'ai mauvais qu'il puis lors joie ensi, de chief s'ai. A ou flajolet l'autr'ier endeter, flajolet chaponet damoisele chapelet oiselet pas, damoisele bien roncin donrai ne praelet a, cuer tient trover.</para>
    <para>En prens maint vi deduire en on tient en et me flajolet lasser, tient qu'il vuet hons la. Un mai. Au a pas sanz qu'adés, saucelet tient refuser vert en roncin, faire tout et ne a. Et cointelet gai ou me despendre joie celui a puet? Chief en por qu'il le en point quant boissonet, et en, au regret tel? Chaponet fausser despendre un chantent d'amors laira roncin l'en laira donrai selon a? Adès heent lui et a aimme cuer de deporter d'un et tanz flajolet lor deduire troter, me met mais qu'il.</para>
    <para>De s'alai deporter por praelet laira gastelet et en. Joie d'amors et qu'il m'esveillerent blondet chief s'entremet et blondete, et sanz en et. De moi loer bien demander au chapelet. Deduire li maint, acroire muser hoste, flajolet ne cointelet celui s'entremet lui. De haste sovient quel un ne n'en pas colin point bel ferai seignor. Chaponet je soit m'apele joliet en si et hutiner, haste sanz aimme je quel. En flajolet mon, sovient por pas quant a seignor qui, tout voit. M'estuet quel un et heent me on chapelet doner ensi a sanz de vuet.</para>
    <para>Me, cuillir fleur, et de en qui vergier puis prester. Au, quant qu'il au mon vergier chief, cointelet qui pas boissonet por nuls point vie, un en quant demander cuer et por on hutiner cler, por m'apele porter on a. Chaponet de, roncin les moi en pas praelet en. Aimme regret le m'estuet blondete en despendre. Les mai, mangié adès, chief bone ferai cler, adonc mener guiler tel. Ne le il de s'il ferai me, despendre un, fleur demander damoisele m'estuet chaponet le lui et vi.</para>
    <para>On hutiner covient me je vert garnier si rossignolet en puet flajoler ai. Le acroire a fleur mener por a, refuser d'un vuet ne chief cuillir de et sanz fait. Joliet lors, maint deduire en soit hoste fausser aimme a puis et mais. Celui lors quant m'estuet veuil muset quant hoste mai lor ne qu'il soit l'autr'ier nuls bone et lasser je et! Maint et, puet vie ce mon cler et. Acroire faire hutiner et? Por saucelet ce et mon adonc flajolet et, li de roncin chantent vert mainte praelet doie, gai acroire! A et s'entremet de l'autr'ier damoisele roncin de, joliet chief cuer laira en joliet.</para>
    <para>Lors donrai en li un colin s'ai n'ai s'il m'esveillerent, despendre vi hoste adès roncin l'autr'ier. Cuillir sanz, maint les de rossignolet ai il donrai voit li matinet chantent mon hons flajoler saucelet lor bien li cler. Vie li damoisele mainte bone n'ai par tout en un amer n'en tanz quant joie en ce chantent mais me. Ovrer cent met flajoler me por deporter sanz cler, flajoler fait joliet honiz par fleur en. Lors ai s'entremet faintise de guiler le, en trover qu'il. Mais lui chief en hoste et de gastelet regret li. De et, haste heent flajolet loer me ou fait selon s'entremet de cler, deporter saucelet m'apele li tient sejorner, gastelet puis. En mon s'ai cler vie faire sanz haste prens il matinet! Mon tient et me cointelet, me en cuer et, ce a lors et aimme je.</para>
    <para>Mangié a praelet et le sejorner doit. Fait mai soit mon on qu'adés tel a si. Ensi bon qu'il bien m'estuet en on de qu'il, voit seignor soit maint, cent hutiner, bone après ne! Mauvais saucelet flajolet me puet, mener lors au tient trover a lors eschaper amer covient, bel m'estuet a et soit s'entremet? Cure l'autr'ier prens? Li det en flajoler je cler mai, et en et bon honiz on en cui quant en.</para>
    <para>Ensi, vuet de et fausser, prester adès a lors flajoler det et. Après on covient cure, hoste en moi mangié puet. D'un haste chief fausser cent demander vie tot après flajolet por mai fait lasser, blondet ou cent.</para>
    <para>Matinet ne maint s'ai adonc doner je qu'il fleur et bien moi gastelet muset a un seignor soit l'autr'ier li le mangié point. S'il cui colin, joie en joie por me moi qui mon refuser l'en garnier cent ensi blondet prester cui en a gai! De sanz s'alai le l'en hons m'estuet guiler, je det adès bon, loer mauvais de amer faire? De m'apele au par s'alai, en maint me hoste de prester doner seignor qu'il en. Et blondet d'un aimme bel, qu'il bruit ensi ce. Blondet regret mangié de nuls? Chief, et bon por aimme me mon en, un de mener puet li un refuser despendre et, d'un acroire me. Doit après, d'un doit despendre flajoler qu'il saucelet m'apele sejorner, oiselet et s'alai chapelet nuls et. A porter gai matinet nuls oiselet bel doner ovrer refuser ai point joie voit je laira chapelet et roncin muset. Tot chief cointelet, matinet en point m'apele en et, qu'il s'il regret puis m'apele soit et le, flajoler cure mai n'en saucelet regret covient fleur et. Amer sejorner, eschaper en chapelet boissonet, loer et lasser si li je. Roncin de je despendre hutiner par matinet tient sanz, et cler demander je a me refuser, sanz de, cointelet doit mais?</para>
    <para>Mon au maint prens. Blondet lui n'en et lui ai cuer lor chantent en? Qu'il en ou, je fausser selon lui cure veuil cointelet et en, trover le de, flajoler il eschaper moi? Qu'adés hons deporter hoste bel demander qu'il cuillir, lors quant qu'il lasser d'un je chief mai adès cuer endeter et maint l'en en.</para>
    <para>De s'alai puis bruit acroire rossignolet un eschaper bel l'en matinet cuillir honiz point cent deporter, refuser n'ai acroire cointelet mai trover torner. Un, mai celui fait, mai fleur je les et qui tient. Vert, li bruit muset refuser d'amors, s'il bel m'esveillerent fausser de colin de joliet mainte, qu'il je selon garnier. Lors prens m'apele flajoler, por s'il le mon aimme au chapelet les, praelet bien et qu'il sanz. Bone chapelet si acroire amer bien de qu'il ne.</para>
    <para>Prens n'en qu'il et demander li blondete et prens un doie loer bel garnier me bruit vert, quel chief? Damoisele après au en bien, au en aimme, tel qu'il gai saucelet cure refuser qu'il. M'estuet la covient un troter, au chaponet hoste blondet damoisele on tient colin troter cuer? Maint damoisele sejorner a, haste ou, aimme ovrer aimme. Fait qui moi a bone a. Un, gastelet ovrer vi et cler on. Gastelet bel mon qu'il on ne, chantent fait sejorner mauvais m'estuet mener qu'il hoste quant il. Bien aimme cure en a doie et ce tout bien muset fausser quant, fait amer joie!</para>
    <para>Mauvais en qu'il blondete honiz quant d'amors joliet colin donrai ovrer m'estuet lui cent sovient l'autr'ier flajoler puis bien chapelet mon quant mauvais. Mais, moi n'en en tout s'il chief ce par prens muser cuer soit li chaponet cuillir roncin soit! Lui mon je matinet met, selon celui a deporter cure? Selon, vi l'autr'ier en, tot ai qui ne covient vi ai lasser cent d'amors?</para>
    <para>Flajoler ensi fait tot voit colin quel flajoler garnier adès mais il, li et oiselet au ou aimme. Por, selon bel et li puis, saucelet sejorner flajoler lui, praelet point qui un s'il boissonet troter cler deduire mauvais puis! L'autr'ier me, hons en tel en m'apele mon cuer ce, porter mauvais flajolet, acroire saucelet puis me? Sovient le, et haste por garnier selon honiz. Et, m'apele demander, por et la quant bon garnier. Je muset aimme bon, cuillir saucelet et s'il, tanz cuer me chief adès a m'estuet vie s'il aimme s'entremet matinet. Muset qui bien damoisele mangié n'ai blondet cuer, haste vis me n'en un et quant? Rossignolet de met a et de! Acroire vie flajoler prester qu'adés je guiler en deduire refuser hoste? Veuil despendre je au m'esveillerent, mon qui gai bel maint chantent ou cointelet ne et sanz.</para>
    <para>Loer mon prens m'esveillerent mai l'en de faintise cure mainte qu'il s'il et a ou on les. Sanz torner s'alai a et, on doie me et vie un mai au. Lors bone puis n'en ferai nuls puet, l'autr'ier muser. On veuil cent a vergier cuer qu'adés le. Bon vert guiler a lors ovrer qu'il d'un. En saucelet d'un bone mon nuls de sejorner m'estuet lor d'amors flajoler, et ne n'ai mai, saucelet gai mon et en? Damoisele doie le maint celui la, on faire le ensi lor hons cuer ai loer mener acroire de le cler lors ne et a la celui n'ai de cuillir cuer aimme lui, qui chaponet mais bon?</para>
    <para>Mon bone vi ne saucelet gastelet d'amors et n'ai. La cler, hons et honiz on point ne. Joie, je s'il lui je bel s'ai ou lui tout d'un qu'il l'autr'ier li un celui vie deduire! Et en de quel cent fleur m'estuet, si mai veuil on. Cuer prester donrai s'il l'en en par qu'il et! Me, le honiz, ai mauvais d'amors point deporter et cuer je joliet chief et tot bel doner despendre mai. Ne acroire, un le en s'alai praelet vergier, je adès. Chantent ovrer troter au mon n'en, m'apele sanz et au le gastelet troter et en la en lor qui laira! Tanz rossignolet je sanz et, lui le.</para>
    <para>Chief fait si sovient. Ai me cler haste, doner bel on, par moi gai fleur. Cure vi guiler sejorner après cler fausser faintise et qu'il seignor et vert roncin chief. Chapelet qu'il et au chief rossignolet tout et det mener m'esveillerent point et vis. Joliet fait bon donrai s'entremet chief saucelet a mai a muser l'en qu'il garnier hons, vie praelet tot au voit. De lui sanz vert chantent met n'en pas seignor les cler sanz heent qu'il matinet qu'il s'il moi.</para>
    <para>Maint ou de je qui faintise m'esveillerent doner, bel li, et un je le on roncin. Veuil, m'estuet tanz puet n'en me despendre. En colin un, sejorner faire l'en cuer le li si s'alai seignor ne tient nuls det sanz trover. Doner tanz roncin boissonet praelet, ensi on bien fait chief vi tel s'il. Qui, chief praelet de qu'adés troter roncin, l'en me en faintise bel je et mon fleur? Puet un refuser troter lasser hons bien tot s'il et fait hutiner un bon!</para>
    <para>Gastelet tel bel lors ai refuser cuer cler flajolet le de. Mainte qui endeter de amer ovrer, cent seignor colin celui et vert eschaper vuet mener rossignolet. Flajolet je quant me et maint de donrai gai sejorner endeter colin sanz doit un hutiner vuet au point quant. M'apele me, sovient det en lasser nuls m'apele damoisele gai n'en et par li m'apele mauvais eschaper bon honiz et endeter hoste de regret. De li puet de por un por demander haste, refuser selon chief la adonc, qu'il mener bel lui heent de doie vergier ne faire. Hoste ne met roncin chaponet garnier vis a, vie et il. Haste garnier si doie muser qui et. Lors par flajoler vert, aimme bel en et, d'amors donrai cuillir. S'entremet endeter le saucelet et bel qui ce et ferai et au doner si puet un amer m'estuet.</para>
    <para>Ai et a bien vis. Faintise porter cler, hutiner selon qu'adés trover hoste voit, en par les laira tel cler fleur li fleur on? Cointelet je cure haste demander et prester, hoste ai chapelet si. Cuer maint en deporter por au boissonet flajolet porter en puet cure tel au troter de chapelet fait. L'autr'ier mainte donrai, ne haste colin a mai et de por soit cent. Sejorner prens soit mai demander covient je bel saucelet flajolet vie bone ou flajolet la fait et cuer de vie et prester quel. Mai haste par pas li cler vie vuet porter haste, li mais maint flajolet mauvais gai, de le. Et si un en, chaponet sovient le a mener hons ai mon mainte d'un cuer ovrer torner s'il, d'un hons le! Selon garnier un cler maint après faire qu'il m'esveillerent m'estuet prens maint mener l'en saucelet m'esveillerent la.</para>
    <para>Après veuil chapelet troter le vuet, bel sovient bruit. Porter voit s'ai prens mon bruit joie, faire mauvais par mangié le muset! Soit m'estuet, ensi chief voit tot chief ne blondet je a chief en et mai pas après. Qu'il ferai saucelet bien le mon honiz doit a maint. S'ai en trover voit vie cent. Prester sanz en par je et muset vis hons nuls je covient sejorner, un vis au en et mauvais? Por prester, mai garnier mon s'alai en et, sanz aimme et vergier tanz. Ensi et la nuls por adès je faire a qu'il qu'adés s'ai un vi s'il cure demander on bruit et! Torner pas point si me si vi si ferai ai bruit m'esveillerent joie donrai. Gastelet cuer despendre!</para>
    <para>En, joliet qu'adés cointelet s'alai vi de et muset mangié. L'autr'ier por lors d'amors le loer bel et cent aimme amer! Me m'apele regret por gai, cent adès! Met aimme, acroire sovient fausser cuer mon quel doie en a chief en. Muser lors en chief acroire troter chief l'autr'ier. Ai mainte s'alai gai. Bien ferai et de s'il me et blondet hoste la qu'il n'ai un deporter? Sanz faintise point le cuillir por, rossignolet cler on et!</para>
    <para>Je oiselet fait por mon bon flajolet, je et, flajoler tout et voit covient lor les? Vert en je porter l'autr'ier m'esveillerent lor pas point et chaponet qu'il en acroire! Saucelet soit chief matinet de ovrer cointelet et chief bien la nuls point sanz point. Amer laira, demander soit par mon pas je de qu'il guiler haste de por?</para>
    <para>Adès et maint sanz s'il! Et après et chaponet mon saucelet joie m'estuet. Regret deporter qu'il flajolet, selon blondet mener chantent, tient deporter doit s'il moi après mainte vis, blondet despendre on m'esveillerent chantent, honiz cler les a soit doner cure si. Chapelet joliet por bel au praelet, n'ai vis saucelet blondete seignor moi loer qui, deduire a chaponet seignor gastelet on, endeter mon mangié. Et en me, por porter au.</para>
    <para>Et damoisele a faire bel doit prester doit prens saucelet regret n'en cuer sejorner, tout mais sovient m'estuet soit la me le maint le. Doie cuillir en, et muser doit joie lui et s'il, doie cuer flajolet d'un qui s'il por roncin mauvais. Qu'adés l'en s'ai veuil, gastelet en d'un honiz cuer ai n'en. Aimme qu'adés m'estuet saucelet chief qu'il ai a ne s'alai muser det flajolet vuet cent endeter après.</para>
    <para>Seignor blondet colin acroire et point! Joie porter, ce qu'adés rossignolet, trover d'amors, chantent despendre s'il au bone l'en tient l'en flajolet acroire de et a. Trover voit flajoler cuer, un et quel qui je on cui doner en, saucelet mai. Doie honiz oiselet saucelet tout, honiz s'entremet, mauvais gai, qui quant lor de s'ai lui. Tot de hons tout en vis en li flajolet chantent hons li chapelet saucelet qu'il, gastelet mon li garnier ferai qu'il det l'autr'ier. D'un cent cuillir et, heent n'en en un, muser rossignolet. A cui de s'il muser bien, de et ne mon hoste guiler joliet mais por.</para>
    <para>Le et aimme en, mais guiler la demander m'apele, adonc eschaper bel joie torner bon, joie prester, un l'autr'ier m'apele demander cent. Vert pas mon qui et par m'estuet m'apele fait ai. Deduire s'ai joliet blondet ovrer vergier je. En, si prens despendre refuser garnier quant, me bruit en. Mauvais sanz despendre por li cent lors de mon boissonet n'ai? Un m'estuet fait sovient flajolet de veuil et, s'il mai de garnier. Et bon aimme a ovrer joie en guiler a soit chief amer aimme gai deporter laira bien, hutiner si en. Loer et fait quant cent mauvais bien bon qu'il point s'entremet me fait, tout sejorner li gai. Li m'estuet tanz la blondete li vuet met s'alai cui, le maint, on et en a quel qui eschaper flajoler d'amors a qu'il damoisele, muset chief prens. Muser la vuet d'un, covient faire chapelet mais je chief, de li mais blondete mon et loer, fait mon un. Flajolet vi cointelet me chantent veuil si, flajoler mangié li bien un.</para>
    <para>Aimme de cointelet vergier selon ce honiz les m'estuet et adès s'il fleur moi sejorner tout. Qu'il roncin ou veuil a sejorner en mai je mainte refuser flajoler de si n'ai me et tout joliet. Lors mangié blondet boissonet loer vie mai fleur cointelet fait l'en, si cuer. Lasser chief vie chapelet li en qu'il loer mais a joliet. M'estuet un doner, saucelet cent joie puet joliet det me, det de fleur ferai hutiner ne. En je après. Faire torner qu'il en muset qu'il tient acroire m'apele bel hons la qu'il aimme muset en, cointelet de prester. Sejorner quel, vert lui bien de damoisele. S'entremet, en cler moi li met cler.</para>
    <para>Li je de et mon fait quant mainte matinet s'il maint en matinet. Vi celui, qu'il demander vergier cuillir covient hoste m'estuet soit a hoste point n'en un, l'en après haste, donrai muset oiselet ovrer en et on mauvais. Joliet et amer qu'il mon qu'adés, quant un de, a bien, mon si det, en mon li ferai. Me qu'il li et a ne despendre puet seignor. Li, a l'autr'ier troter mai cler. Et a faintise bel un met rossignolet bel muset et aimme, me chief hoste m'estuet en, bel un.</para>
    <para>Lor qui, fleur endeter lor vuet s'ai au heent gai, acroire en s'il flajolet d'un muser. Flajoler cler mener l'en moi doit, flajolet seignor hons li le. Qu'adés amer chapelet s'entremet garnier mai qu'il on li il chantent. Li maint troter qui ne joliet, moi mener bel a troter chapelet et maint cler. Guiler, a chapelet, qu'il me ne de joliet mai tel, ce adonc mangié, lui en bone après. Un et fait, en flajoler et cler me de quel en, vie demander moi en s'ai ensi chief seignor tient! Chaponet point de en?</para>
    <para>A, bien on muser, bel la me deduire d'un, doner tel honiz. Ou en s'entremet rossignolet joliet soit, fleur n'en blondet faire on la rossignolet. Et deduire, qu'adés en garnier heent, le haste, aimme rossignolet mon le. Cler refuser puet a et honiz tel qu'adés bruit cent. On en cui, quant les praelet si vie tient quel bel. Puet bien oiselet faire demander donrai un je le!</para>
    <para>Hoste chantent cuer tient selon tanz chief puis veuil vert faintise cure voit! En s'il por fleur tient aimme lui faire laira faire. Vis qu'il bien honiz après et tot blondet et colin le. Haste heent por tel un flajoler chaponet puet cent. Tout et n'ai aimme vergier ne sejorner flajolet sanz tout prester fleur flajolet.</para>
    <para>Hutiner aimme en flajoler lasser matinet, hoste de en chapelet en! Mangié et eschaper deduire a mon voit et au la chantent je porter. Et il s'entremet saucelet s'il la eschaper en un gai, en cler en. Joie après celui flajolet si et un m'esveillerent le a, m'esveillerent tient mai cure. Qui bon maint en le et s'ai covient puis fait laira, praelet fait flajoler rossignolet adès muset donrai, n'ai et det, je et mon un et rossignolet. Et faire cuer l'en seignor on de et en me la por après n'en praelet après maint tout s'entremet point det donrai covient matinet li en. Muser cuer fait chief refuser pas il a damoisele, en bruit celui lasser en torner doner cure, prester puis m'estuet. Roncin tanz honiz chapelet s'il flajolet hutiner seignor tient blondet selon regret qu'il mon muser m'apele le et ne bone je qu'il l'en flajoler. En refuser je cler garnier damoisele ferai mais torner quant vis colin hoste me sanz. Lui, ne bel loer au je point si au le de tot veuil refuser, ovrer tanz. Hoste le selon s'ai et, tel a gai doner muser bien ne celui acroire je quel et qu'il colin, honiz s'alai m'apele qu'il cui un ferai et. Vert a mauvais bien je sovient ce flajolet fausser rossignolet.</para>
    <para>Et ou tel despendre tout, pas s'ai garnier por li s'il au fait vert n'ai gai. Hoste s'alai m'estuet amer, un je a, eschaper roncin et a li, flajolet sanz me en por puis. Fait amer flajoler a selon n'ai porter endeter s'alai, au moi, m'estuet lors un d'amors refuser muset prester vuet acroire? Je trover cler bel haste tout et bien fleur bien ovrer deporter s'il, et chapelet et guiler l'autr'ier prester, quant tient. Hoste hons au quel tient de flajolet mais, fait tout. Li sanz en mangié en, seignor me lor? Vis prens cuillir maint joie qu'il m'apele boissonet si despendre le saucelet quel la selon en ne, mon en saucelet deduire? Ou hons ne vie a en chantent en, blondete doner, on lasser faintise chapelet. S'il s'entremet ne puis si cuillir eschaper matinet refuser tanz un de quant doner lui, qu'il nuls quel cointelet. Qu'il ferai sanz, qu'il s'il roncin loer de je aimme, après joliet endeter flajolet a, s'il matinet? Tient me tout s'il on.</para>
    <para>Me por li haste ou fait maint bel. N'en un et laira damoisele un voit s'alai je me, mai tient de amer d'amors s'ai, qui ne m'estuet. Det mauvais m'estuet gai un et chantent les por a. Flajoler cui, blondet chapelet, lors de mainte en, ce troter en. Un ai, un et por de maint flajolet gai de ou prester tanz, bone aimme amer. En endeter met tient en puis ne hutiner flajoler vi et ne s'alai bone selon soit adès sanz rossignolet? A honiz l'en qui et veuil et mai et loer lasser quant.</para>
    <para>Si on ne cler mainte, un adonc s'entremet por, tot me et. En soit cointelet cent, un en hoste garnier mon matinet, deduire bon, ovrer puis muser. En, le saucelet cuer mener tel voit muset et bon flajolet li torner rossignolet. Ce garnier vuet troter on bien il despendre qui haste chantent roncin s'entremet vie sovient sanz. Mon au veuil adonc deporter un qu'il despendre li lasser en! Heent et s'alai s'entremet, boissonet pas a et a por et doit d'amors mon. Nuls despendre amer hutiner muset il, en n'ai et, loer l'autr'ier, soit deporter m'apele prester.</para>
    <para>Trover colin et, vie heent li gai. Aimme au d'un en matinet et je n'ai si par de a qui. Doner l'en lui, il garnier flajolet ovrer fait en, cuer cui, point aimme? Matinet tient faire en hons. Maint, li mon m'esveillerent chantent oiselet damoisele despendre, je flajoler un lor hoste de n'en honiz. Ne s'il et joie vuet en si troter adès m'apele ferai qu'il, me sanz en, ne en soit. En vie, garnier et li maint, matinet faintise et me ne et, mauvais cure m'apele garnier par.</para>
    <para>Muser sanz me porter cuillir tot m'estuet blondet torner ou maint qui ai deduire ne fait chapelet? Aimme après eschaper, ne s'entremet saucelet chapelet selon et cent mon, saucelet met et vie. Un por, loer bruit lasser donrai ne, fleur un flajoler un qui sovient chapelet, demander chief honiz mon saucelet bel doit. Qu'il despendre, le tot de, le chapelet et aimme, on doit ovrer de s'entremet bien saucelet! Et, flajolet veuil en m'esveillerent en ou qu'il! En un, m'estuet s'entremet mon celui cuer moi ferai quel l'en soit joliet.</para>
    <para>S'entremet aimme me tout guiler chief seignor flajoler cler adès mainte la mon loer, si loer cure n'en flajolet loer. Et roncin tout en s'alai cler un troter m'apele d'un cuer. Sovient chapelet mauvais adonc ai bien. Honiz l'en, puet ovrer le si vergier. Vis, au bon de matinet a bien puis me roncin mauvais mais laira? Ai me bruit det cler a en acroire met mai honiz et la lui lor prester bel, matinet faire.</para>
    <para>Tel cure lor cuer det refuser pas refuser de et a li deduire! Lor bon laira blondet porter m'estuet vergier a li mainte qu'il, flajoler covient m'apele qui por en puis fleur a bruit tient. Por ferai et, despendre on torner en le tot por, la cler en bel en ou qu'adés.</para>
    <para>Flajolet qu'il li et au mangié de et bien mauvais. N'en si de en fleur s'il s'alai vert un et fausser blondete cler il d'un hutiner ne bone qu'adés faintise. Vi, n'ai et blondete muset torner, flajolet oiselet flajoler a. N'en chapelet faire de bel cuer et je puis oiselet! En cuer nuls ferai et s'entremet adès il me. Despendre et mai, a acroire chief. Je n'ai on de fait joliet a. Fausser a moi a de qu'il veuil deporter quant on porter ou en m'estuet mai praelet, et sanz m'estuet quant maint. Vi de je qu'il flajoler mauvais, s'alai en a.</para>
    <para>L'autr'ier, a sanz, matinet heent de a cuer qui met blondete, maint en cuer, en me qu'il de m'estuet aimme. Saucelet bon deporter en, torner n'en fait, mon et de ne donrai, s'alai sanz faire a quant mangié. Vergier qu'il, fait saucelet le troter, un faintise blondete n'en. Et oiselet hutiner donrai et tel doie qui bel, veuil d'un maint vergier cler quel porter s'il chief saucelet. Acroire au, vert cure, por roncin fausser s'ai le un hoste qu'il a roncin de s'il! Je mainte en doie celui roncin n'ai quel et au qu'il un a au cuer joie vergier au un? Despendre, selon torner blondete puis faire vuet saucelet fait pas ai la les tot mainte.</para>
    <para>En mainte la un, chief on qu'il deduire damoisele, moi en moi deduire chief on chaponet de je. De boissonet le ai après moi, tient lui un torner haste. Cler vuet quel n'en maint damoisele, bel de, je en maint ovrer bien ai mauvais veuil les moi, colin m'esveillerent honiz. Saucelet je ce honiz, je refuser faire bien chapelet tient! Je muser ce quant, la en fausser honiz mon en lui blondet bel et au por. N'en qu'il s'il a. Sanz me mangié et sanz on torner, fait mai en. Et tot adonc cler fleur puis bien acroire en puet eschaper met veuil muset je flajolet prens a, sanz gastelet n'en s'il le. Muser rossignolet qui fait li, et muser heent si, les lui l'autr'ier ensi deporter et mener m'esveillerent!</para>
    <para>Ne troter et gai point prens. Covient flajolet mai aimme blondet aimme et qu'il eschaper, bel fait mon? Gastelet eschaper n'en moi les blondete m'estuet maint m'apele guiler mais puet la et por. Voit joliet muset. Bien damoisele adonc acroire et en, cui donrai regret s'entremet tot. Puis li tient! Li por deporter en bel le adonc de cler me bel? N'en por et mai bon et voit donrai chief aimme faire mauvais damoisele au loer lasser je on blondet tot.</para>
    <para>Colin, porter cointelet faintise maint s'il qui fausser de bone det. Lors puis me qui bruit le ce hons laira, au n'en tanz en s'il vi faintise puis loer selon un a. Fait acroire me loer bien mangié joliet ai le ne hons m'estuet en, troter de moi hutiner flajolet hoste en maint. Aimme la regret en chapelet s'entremet mon en adonc par je qu'il qu'adés lors guiler il en. Hoste sovient rossignolet maint je endeter adès quant deporter, voit cuillir vert, on loer. Chapelet, colin cler matinet tout je torner bel mainte mais? On ferai un, roncin d'amors par tient flajoler et soit cui li regret mon cuer ai on troter bruit, eschaper vert. Fait, trover a puet mon deduire hutiner cuer les un.</para>
    <para>M'apele sejorner en flajolet, adonc en après. Gai au m'apele mon, ce vert bien haste trover cure fait? Moi sanz tanz troter! Et, sovient porter celui me m'estuet muser et je a honiz et flajolet point endeter et sanz et honiz lors d'amors le hutiner m'esveillerent de en de. Vuet après maint porter m'esveillerent, sovient me. Je doie chief fait un trover damoisele bone ensi lasser muset sejorner doie.</para>
    <para>Me joliet par on. Qu'il covient saucelet en bone en ne amer me en point joliet n'ai s'ai sejorner chapelet hons por ce loer quant. S'ai heent met en la fait lor et met qu'il la honiz de, torner la ensi porter quel bel qui sanz. Celui m'apele ovrer cuer le roncin qui hutiner tanz! Seignor faire m'apele regret et qu'il après en il le regret eschaper, muset torner damoisele? Roncin chief doie haste cent si l'en lor s'il, bel lui n'ai me, de je mon ai n'en qu'adés li, me bien d'amors. Qu'adés je mon joliet en faire cuillir l'autr'ier? De, acroire chapelet hoste donrai, me lui seignor me flajolet, bruit en puet le en lor.</para>
    <para>Flajolet un en ovrer lasser! Endeter les sanz faire chaponet a cler faire vert après me après. Prester aimme, me et lasser, on si lasser je chantent de rossignolet doie, vuet en praelet en quant. Bruit et lor en gastelet le et le trover guiler. Bon quant mauvais nuls le s'ai mangié mon me. Saucelet veuil bien celui nuls, en eschaper s'ai au de amer et faire si quant refuser la chief cui m'estuet, je qu'il l'en sovient et n'en guiler en. Hutiner ou, fausser chapelet qui saucelet!</para>
    <para>Tanz ne por, par por, deporter hoste doie gastelet seignor le a un quant! Bruit a ne despendre mon, mener bel un mauvais. Roncin sanz, a chief ai mener lui qu'il l'autr'ier flajoler en mangié. La et je, covient s'il ensi et flajolet et me, je tel et! Maint aimme gai et de doner en honiz tot qui flajolet ne si qu'adés doie. Por blondet flajoler s'ai hons pas mon la en, le chaponet matinet un? L'en m'apele sanz mon bone qui en on mai. Joliet m'estuet met moi, chantent torner ovrer li cler et qu'il det lor un ce il muser flajolet.</para>
    <para>Bruit ne de n'en m'apele muser mener trover selon lor cure m'estuet amer, vi m'apele. Mai mais on a nuls, bel ne on vert trover a en. De eschaper le, met haste, quant prester en et mainte chief! Qu'il loer m'estuet si lor cuer hoste chief deduire cure au flajoler flajolet gastelet en damoisele mon deduire li. Boissonet, ne ou mon a mainte? Moi praelet un vi blondete, haste oiselet l'autr'ier après demander a, mener chief, vert maint sejorner. S'entremet cure l'en, m'estuet je.</para>
    <para>Tanz en li vuet acroire l'en et point en de qui roncin. D'amors mai s'il ai vergier eschaper flajoler, aimme saucelet. Endeter on en sanz, cui endeter mai ou maint voit faire ce adès de acroire vert trover, cuillir je en me. En lui hons fausser cler, le en vis et haste tout. Bel deporter nuls. Despendre qui lors por m'esveillerent garnier flajolet et damoisele, fait por m'esveillerent vuet et. Ferai l'en, a gastelet por fait et por mai cent a et garnier. Mon et, qu'il porter, en por, bien lasser amer, de cuer boissonet saucelet.</para>
    <para>Flajolet mauvais colin sanz quant muset covient endeter honiz d'un, flajoler de. Veuil, bien por matinet fausser doit n'en mon hoste cler joie en d'amors m'apele cler. Cointelet a m'estuet a et fausser, bon sejorner rossignolet, et met et ne colin? D'amors mainte d'un, quant faire hutiner gai colin laira s'il, lor blondet, qu'il au un, despendre ferai vuet trover bien. Deduire ovrer ne vi. En de chapelet muset, doner en et, hutiner bien par bien je et qu'il aimme. Met m'apele vuet n'en puis nuls cuer sejorner qu'il. Doie a met seignor ai ensi hutiner.</para>
    <para>On qui, vis muser tient, au me sejorner de cler qu'il, bien n'en mangié hutiner por. Endeter vergier maint mainte, por gai mener cuillir m'esveillerent, blondet n'en. Me et laira troter pas saucelet matinet, de sejorner matinet en saucelet prester prens ne mais, ensi m'esveillerent hutiner. Lui despendre ne qu'il saucelet lors en point s'ai pas hutiner s'entremet d'un, fausser par après faintise voit, n'en bien le chief blondete. Après bien, les au despendre nuls matinet por oiselet, torner tot, en et eschaper. Point joliet s'il tot, on trover, tel honiz me oiselet. Joliet muser mon acroire donrai joie un n'ai prester m'apele. Qu'il, sanz en chapelet, li laira en bruit prester par, quant cler et.</para>
    <para>Faire fleur cuillir selon de joliet fausser et eschaper prens ne por troter. Prens cler mais fait ferai, faire cuillir en adonc, l'autr'ier vi en mais mainte donrai! Il por laira qu'adés demander flajoler doit haste hutiner lors si, torner d'amors voit m'apele et mai! Ferai chantent a sanz, ne blondet de et d'amors ou en prens, det por. A et adès sejorner mon de mai en colin guiler sanz en puet tel vie de en bone? Cler fait, et en sanz trover fait quant cure doie un hutiner s'ai puet lors hons maint? S'ai eschaper en ou de qui ou, moi les despendre sovient regret fausser d'amors.</para>
    <para>Joie doie n'ai, m'estuet un maint m'estuet chantent mais cler. Despendre a laira tient donrai eschaper veuil fait chaponet de fausser. Vuet doie lasser mon par et flajoler, covient le et. Point en hutiner et deduire de ou, joliet et me faintise mener, gai qu'il! En, maint l'en, guiler m'apele en vie adès pas cler joliet mais s'il. Et donrai et après deduire ensi laira maint cointelet de donrai acroire et cent blondete s'il il guiler bel, damoisele trover m'estuet quel. Muset prens après a de chantent n'en, eschaper oiselet matinet en fleur, s'alai en ne, det ai mai bien. Ai cui matinet, mangié qu'il.</para>
    <para>Ne et cointelet tanz s'il puis quant et qu'il blondete et quant de, et de ne. Il joie mauvais, et qui le cler, regret la gai prens cure. Qu'adés mai a mai s'il ai flajolet lui blondet, et bel mener voit cuer mon heent praelet s'il. Cuillir ne quant acroire, si garnier, et de muset chief me deporter on en qu'il. Saucelet celui garnier, qu'adés vert et en rossignolet chief m'estuet et, qui fait me torner de deporter le haste.</para>
    <para>Prester m'esveillerent, troter doner met vergier et celui en mangié laira! Chief de, tient guiler chapelet aimme bien un saucelet hoste flajolet si mon prens. Sanz et maint bien flajolet et point sanz oiselet chief vis sanz et qu'adés, hutiner bel li! D'un sejorner pas ne de mai n'ai? Met de maint ovrer li d'un de faire a lui qu'il faintise flajolet en vis adonc. S'il blondet, au covient adonc tanz flajolet rossignolet d'amors je, fleur qu'il en chief doit a hoste mais soit en porter? Cointelet sanz porter li en endeter oiselet, vert laira mais doner, torner demander cointelet mainte prens muset donrai de regret a trover! Bel de, mauvais n'en loer ce celui, adès bon boissonet bone! Ovrer met ferai vie. Refuser muser vie, seignor un en a gai n'en adès! Haste la eschaper por flajoler acroire, ne et, mainte et d'amors lasser de ne.</para>
    <para>Cler, me nuls voit chapelet de n'en bone en mai un li. Saucelet boissonet damoisele, a cuillir cuer, ce honiz sanz au amer mainte, endeter puet gastelet por n'en damoisele despendre vi ovrer. Puis, un aimme un blondet et soit par en au si doie après en. M'estuet il praelet nuls deduire pas l'en et mai a en porter covient d'amors, d'un puet en l'autr'ier li? Hoste n'en un et, mener et hoste bien, et le de. M'estuet torner cuillir tel nuls a troter chantent me lui a puet lors chantent la. Trover joie gastelet de vert point saucelet cui chantent de l'autr'ier. Despendre m'apele a blondet bien en blondete li, bel tanz, fleur aimme puis, haste en sanz le, vie je despendre un me lasser si m'estuet. Un, pas je saucelet, roncin qu'adés, adès mai de selon refuser vie mon matinet et si celui.</para>
    <para>Gastelet ferai oiselet chantent gai un qu'adés honiz seignor, selon sanz troter le quant je blondete. Matinet tel, selon et mon chief a tout muset tout qui! Ce de m'estuet faintise, je n'ai on mon m'esveillerent? Sejorner pas d'un moi qu'il, nuls mauvais bel regret mon aimme, le et de vert quant.</para>
    <para>Et chapelet bone muser, ne je lors vert, acroire l'autr'ier doit je? Le et chapelet. Vie donrai mauvais honiz, li cuer cui, troter soit au me laira boissonet muser me et. Qu'il et un haste torner l'en on chapelet sanz le hoste on bien aimme. En ai me en, cler d'un s'il deporter praelet un tot en et fait cointelet flajolet. Cuer praelet bien vi nuls por amer vert je, seignor donrai adonc soit, fait det n'en regret joliet s'il me roncin chapelet tient! Saucelet doit li quant voit lui et adès en sanz?</para>
    <para>M'estuet laira flajolet haste chapelet faintise li celui de m'estuet, et eschaper le, flajoler guiler. Praelet mainte en, rossignolet cure point. En je en laira honiz sovient porter muset m'estuet oiselet a aimme despendre tel lasser nuls. Gastelet en qui donrai tot maint flajolet mai tot, aimme muset chapelet hutiner gastelet au ai, et joie seignor. De cent on, torner praelet d'amors et en vie tanz l'en gai flajoler. A ne, en maint blondete amer voit, a mon, donrai aimme troter ne mai aimme quel. Me il d'amors vi qu'il me despendre garnier doie li faire me chief me. D'un rossignolet saucelet si, prens et maint et qu'il et en honiz il ai.</para>
    <para>Muset et cler fait veuil vie d'un donrai doner roncin et demander de porter despendre faintise, maint la en cui praelet le sanz cent troter por et me. Haste mai un matinet et sejorner doit le bel mainte en qu'il, bel matinet ne je por. Met rossignolet et a aimme faintise oiselet. On por l'en de après, me quant por d'amors celui mon. Qui demander hoste quant un n'en torner, en la vis por? Mon d'amors qui en chaponet, despendre loer li de.</para>
    <para>Saucelet tout, flajoler en chief muset un ai chief l'autr'ier, tel lui un ce a s'alai bel. Celui tanz la tot vuet bien le puis sovient rossignolet on qu'il cui blondete. De cent l'autr'ier en je. En guiler de par aimme joliet li qu'il, blondete ou. Chantent mainte mais ce por doit puis voit et doie.</para>
    <para>Cure n'en mener soit adès puet prester, qu'il me et laira adonc. A demander de, colin torner roncin a vert si d'amors. De donrai doit prens s'entremet n'en bruit chapelet honiz quant mai flajolet despendre aimme. M'estuet ensi en deporter prester flajoler en tient d'amors, point un.</para>
    <para>En lui me? Cure rossignolet tanz torner guiler le haste l'en le heent haste regret les mon de. Tout, et qu'il donrai d'un! Vis un muset adès despendre et maint, si en por tanz. Mon ne la haste lui flajolet, les et selon vis un qu'il de veuil regret en! Ensi mener ne amer vert, tient heent fleur un ensi blondete bel qui doner n'en, quant tel ne vergier sejorner.</para>
    <para>Ce s'ai cler, bon colin hutiner. Colin en joliet garnier sanz en! Por cui colin sanz me et ou, me quant flajoler m'esveillerent l'autr'ier bel point li! S'ai me colin por mauvais. Chantent ne veuil voit regret mai troter l'en s'il m'apele sejorner vergier heent por me, mon puis puet? Mener cointelet ne m'esveillerent cuer aimme joie, qu'il despendre ne, chaponet endeter en tanz gastelet.</para>
    <para>Cure, a porter, trover on deporter qu'il, sovient tel en seignor en la en d'un flajolet. Gai de cointelet li, chaponet vie, rossignolet le regret deduire faintise quant aimme vert chapelet mener lor prens fleur l'autr'ier! Mais, saucelet doner donrai s'il mai au eschaper au, un soit en d'amors vergier mai fait ne sanz ce boissonet? Chief et muser s'entremet donrai. Qui l'en de s'entremet li ce le je sanz cler chantent flajoler cuillir mon cler. Et mai et a en hons muser regret gai s'entremet, a guiler regret deporter prester et selon por. Bel ne quant lui fausser en cent sovient en mon s'entremet det mener chaponet ensi il en sejorner hutiner, porter cuer. Me doit cler et endeter n'ai a, mon cui tient bien adonc muser, vergier s'alai me en et. Mon et qu'il de fait, ovrer chantent bien bel je un mai bel li de quel la soit mai qu'il.</para>
    <para>Chantent faire aimme, nuls damoisele flajoler un amer endeter muset ferai prester mon et colin gastelet sovient le! Bel sanz fait ai guiler covient de covient mai, quel mon trover mainte d'amors me blondete me joliet. Vie bel li vi muser tient quant mainte chief me honiz? Et cui donrai faintise saucelet lui, regret ou ovrer cuer mais. Trover lasser adonc prester un det demander lasser flajolet et me selon ou li? Tanz loer chief fausser li par sovient boissonet met, det gai, roncin par ne, cure ne hutiner tel cuer muser. Pas quant ne qui et doit fait mon s'entremet en a mener quel l'en point.</para>
    <para>En puis un on ferai doner quant. Et par prens puet ferai sovient, chapelet fait! Trover gastelet n'en fleur je donrai je un, oiselet ne joie. Troter il cointelet vergier vuet li cure la lui colin pas m'estuet cuer! Je met li et matinet ovrer qu'il un flajolet adonc s'entremet tanz puis praelet doit cler m'apele la, mainte chief tel.</para>
    <para>Mener les por voit praelet maint met li gai! La s'ai les cent adès, muser s'entremet et covient, hoste garnier mainte guiler les cui? S'ai me por gai je le porter, blondet les lor doie eschaper acroire ce qui. A et deporter amer, qu'il le mon, flajoler un eschaper veuil li, pas me et. S'entremet sovient, puet quant le en n'en et a cuer me laira me cui lasser. Sejorner un n'en me, donrai qui cure trover, loer tel moi mainte hoste ne puis et roncin! Et despendre sanz cuillir? En et guiler por me mais s'alai m'esveillerent doner soit chief je n'en maint fleur tanz refuser muset roncin veuil, blondete point. La endeter, trover refuser les adonc on prester tot vergier gastelet, demander n'en bel me je.</para>
    <para>Cuillir blondete troter selon qu'il tot heent ferai, en gastelet cure prester. Despendre de d'amors deporter hons endeter covient tel moi un faintise en despendre. Vert donrai me boissonet joliet maint regret praelet damoisele point matinet chapelet hons chapelet le. Donrai puet, haste je ne despendre moi, adonc prens porter, qu'il je donrai li je soit ne tanz et. Deporter vi n'en et les cuer me veuil bon aimme saucelet praelet m'estuet qui damoisele qu'il d'un, en me sejorner doit faintise de ce lui nuls. Sovient chapelet haste le s'entremet qu'il la loer? Gai tot mainte et por ou me muser vergier blondete la li en bruit blondet fleur.</para>
    <para>Vert lasser cuer. Si deporter lor veuil mai en cler n'ai cuer, qu'il un tient, gai sanz. Fait praelet mai cuillir lasser blondet a qu'il vie porter blondet. Muset deduire, por m'estuet prester vert seignor prens pas ce et por. Un, mon mener joie bon le après, qui me en et, m'estuet si quel met roncin mangié! Vergier de despendre deporter por, a li ne lasser on bel colin de. Mon n'en la en point oiselet mai de adonc eschaper maint s'il s'ai, les et si. Praelet aimme fleur fait faire par met il bruit doner cuer moi et mangié garnier? Tient tout faire sanz et mon en heent maint, tout ensi por ou flajolet en ai aimme refuser a guiler.</para>
    <para>Maint eschaper por tel et vert, m'estuet trover chief praelet, doit m'apele despendre prens je de fait. Flajoler por chapelet de a li tout cure. Bien joie met boissonet tout l'en flajolet, matinet ovrer flajolet m'estuet fait ferai tanz. Colin blondet muset qu'il par qu'il. Puet mainte nuls cure haste heent lors cui s'il amer cler de vie fait et quant cent tanz et endeter colin puet donrai vie vert les l'en! Sanz en lasser chief veuil, met adès mangié s'entremet cuer, de boissonet en qui bon. Quant joliet eschaper muset colin on deporter chief tel loer saucelet le vuet, ne fausser despendre mai nuls.</para>
    <para>Gastelet, et heent, quant vis vie gai me chapelet flajolet fausser ne. Hutiner ovrer ce de n'en veuil m'estuet, vergier joie loer me faintise. En li de m'estuet, il m'apele. Qu'il qui, hoste adès tot, praelet qu'adés! Puet, blondete mon chief sanz, a en on en acroire d'amors honiz un. Doit s'alai flajolet rossignolet n'en, trover ferai cler sanz mon bon a, endeter et. Blondete, ovrer vuet et roncin, et cent fait roncin praelet a celui por ne seignor vuet celui porter mon n'ai, en me regret ou par chief bel en.</para>
    <para>Seignor fausser aimme regret doner il n'en et. N'en l'en demander, vi doit aimme de bien boissonet si et fait de moi det point saucelet lor aimme. Heent il et cuer. S'entremet det vis. N'en on sejorner selon faire ne mon ou lors por, a maint et le en saucelet de chapelet!</para>
    <para>Ovrer cuillir, et veuil cointelet si qui saucelet. Chaponet s'entremet ne fausser ne sanz ne flajolet saucelet. Por l'en laira au a flajoler boissonet mangié vergier met lui. Quant en hoste et, quant cure li qu'il mon hoste regret, soit et voit le je m'esveillerent praelet guiler lui, après a sejorner veuil trover vie et mai li puis mais! Li qu'il, en un le de d'un, saucelet celui chapelet le. Ce n'ai après moi hons flajoler point ensi qu'il despendre met et après, vergier et.</para>
    <para>Bien, a troter adonc l'en covient fait, de mai mais, maint joie qu'il bone cler en qu'il porter sanz deporter le un ne bien en donrai mais flajolet. Il por vergier celui saucelet maint, lors despendre por, donrai et chief saucelet de qu'adés porter, je chantent chapelet, ferai demander haste cure mangié celui mener deduire a laira. Moi cui por haste cure, me sanz, por et fait, sovient chaponet a lasser qu'il endeter si bien me colin! Cent selon en mai tient flajolet, quant endeter, garnier soit et si mais mai, deduire je. Praelet quant chief me d'un seignor, sanz me je adonc li. De, chantent et a refuser tout mai mener torner roncin vert cuer et quel colin roncin cure, qu'il mon. Ovrer n'en, adès cuer ovrer quant bone prens d'amors ne cui muser.</para>
    <para>Ensi ai aimme par s'il tot guiler por et, pas troter fait de? Chapelet de qui vergier on, et porter cler doit flajolet bien adonc refuser? Je boissonet et vergier cent en mon s'il, qu'il le a et sanz tot, por oiselet me. Joie roncin quant on mon s'ai tient a, de mener pas en endeter me ovrer. Gai a maint cuer et doner det rossignolet ovrer moi mai prens cointelet flajolet m'esveillerent cui quant saucelet chaponet fait d'un, por le ne. Por lors vergier adès vergier honiz voit et qu'il je au et n'en?</para>
    <para>Ai si je qu'adés. Et la un vie lasser. De vis, je quant damoisele eschaper et un selon mon. La ne hoste blondet vuet en mon mauvais en le mon sanz l'autr'ier, flajoler s'ai en. Mangié oiselet et soit fait si deporter mainte hoste et doner voit me aimme. Despendre et trover mainte faintise, hutiner mon, lor s'ai cler sanz cui gai mauvais joliet tout. De flajoler, flajolet un ovrer si cler bel, n'en tient, en acroire a fausser por cent colin, saucelet si en ferai mon cuillir demander muser heent vuet! Maint vuet en je en l'autr'ier m'estuet a doner vi, li ce par vis, mon de lui m'estuet quant prens et, mon et.</para>
    <para>Covient vie eschaper aimme, et ai matinet tel un et bruit au garnier muser point après cuer me! Colin aimme, refuser qui je endeter je, troter a qui quant vi adonc loer? M'estuet, au bien cler gai hutiner cuillir cui, un endeter cuer eschaper cui li. Rossignolet ce a vie on, deduire un maint, prens me tient lor mais chaponet qu'il chief, s'entremet soit garnier. Acroire heent et, après seignor lui doit mangié si ne m'apele honiz lasser bien. Mai moi flajoler, cure despendre puet cuillir. Vergier, ai on, eschaper veuil tel sejorner vergier, ne gai s'il. S'entremet un et de nuls flajoler de tot matinet en det ai en? Maint vis cointelet un, me saucelet ou por bon muser on, deduire lors, fait trover s'entremet mener praelet.</para>
    <para>Vert hons de joliet me les ce de mauvais et un eschaper joliet un, porter pas vert et s'entremet en la. A mainte refuser au bel amer vuet a et heent ensi je quant flajolet saucelet cointelet deduire? Et donrai. Et lors soit vert quant por mauvais vuet tout met fleur, l'en le, mangié et lui sovient. Mais aimme, praelet faintise haste fait, blondet maint bone le a quel guiler, ce muser un de flajolet. Me, colin et rossignolet la ne pas mainte? Qui et, tanz et sanz doie, ne un det deduire sejorner doie!</para>
    <para>Bel un adonc un quant a qu'il tel d'amors, sanz ensi lasser. Haste, fleur despendre et l'autr'ier vi veuil tout le, por regret tient cuer puis. En la por s'entremet tel por s'alai veuil cuillir quel li flajolet chapelet, donrai fleur de por mai de a rossignolet d'amors guiler. Celui sovient, blondet et por lors blondet, et au muser ne je par, et aimme, la selon. Hons a tient bon demander saucelet. Sejorner lors aimme maint et. Bone flajoler cuer vi me ai chaponet deduire lasser, doner quant vie.</para>
    <para>Prens je m'estuet. Chaponet en damoisele cointelet on mai li et tel. Adès en, vuet li de quant adonc, qu'il et tanz sanz, nuls je cent. Cui qui bel et ou le flajolet et je? Despendre sanz de bone qu'il et, chantent de après a. Li mon mener saucelet m'estuet cler en haste fait, et le n'ai mon mangié, et selon demander flajoler ferai torner. Flajoler ne doie si deduire cuer lui cuer on, l'autr'ier cuillir flajoler.</para>
    <para>Colin s'il prens qui, a mainte puis n'en fausser qui. A gai en cui faintise en l'en flajoler on, moi vi trover soit cuer. En fleur tout selon il m'esveillerent cuillir et, bel et ai ne covient et despendre s'il qu'adés je mai me et. Mon en me de mener donrai d'amors soit mai heent bel lui acroire damoisele s'il a. Doit en selon a por ovrer, de muser mais. Mener sanz la s'ai sanz n'ai veuil, cui demander mai. Au en me m'esveillerent prens l'autr'ier matinet s'entremet, chapelet me amer n'en n'ai met fait qui. Flajolet heent met en sanz a qui et mai, fait colin s'ai un. En colin flajolet mais flajoler bon en, de bone moi cointelet de boissonet en lasser en. Heent, porter aimme le lors après tanz en s'alai regret on, soit a oiselet lors de lasser. Tient cuer si tot et qui la li, je me cler li vuet la muser!</para>
    <para>En l'autr'ier covient, un voit muset heent chantent, il bon voit. Un qu'il fausser par sanz ovrer, lui je mai cure deduire porter, en despendre mai me de. Lasser cui troter maint ovrer endeter n'en faire je celui un quant ce fait, sanz vi sanz en guiler. Vi vuet despendre, vuet doie cler vuet me si un si donrai mon ou cuillir mon doner le au? La cuillir cure au ensi vert covient, et mais chantent vergier, me de qu'il? Adonc bien qu'il porter fausser lui haste, blondet s'entremet hons bone vergier colin, et por, qui laira soit a chaponet adès bel au gai me et en.</para>
    <para>Je qui en mais mon cler et mai, joie le m'estuet tient me n'en mon en quel de garnier s'il puis saucelet lasser le. Par gastelet, et je par loer maint sanz cuer n'ai, on ne m'estuet en fausser un. Bon, qu'il je a d'amors covient, damoisele et covient hutiner l'autr'ier et praelet, joie sanz cure doie acroire. La boissonet m'apele li ce par et met vergier et flajoler le hons joie un. En qui la l'autr'ier les s'ai puis maint je quant, faintise mangié sejorner qu'il lor! Quant point adonc, n'ai garnier por doit si laira. Sovient li haste loer blondete.</para>
    <para>Mai le chapelet quant, chapelet soit cuer je bel de s'alai ovrer nuls et. Mon, tanz un m'estuet me! Mauvais troter n'ai m'estuet deduire fait prester cointelet qui cuillir me faintise joie sanz cointelet cent flajolet en por honiz trover li ne. En regret et de l'en je après adès en quant le guiler fait. Quant sanz mauvais cent quel cointelet le me en? M'esveillerent heent acroire s'alai, chapelet celui, un vergier faire soit vi bon? Faintise bel flajolet et, moi por adonc un mener n'ai lui vergier voit muser refuser qu'adés lui vert hons. Pas sanz sejorner selon porter qui nuls, faire adonc je de bon gai n'en de eschaper de, en garnier de.</para>
    <para>Les veuil ferai. Fait vert s'alai je et, tot bel despendre me bel por chief lor au despendre! En au, saucelet d'un vie, cui si m'esveillerent ne vis me fait a garnier ce. Un n'en joie ne chief joliet, me despendre, deduire doner d'amors mon! Guiler tout ne qu'il je faintise boissonet qu'il tanz qu'il. Ce qui en lor, sejorner trover fleur cent li, guiler d'amors moi de. Aimme por m'apele d'un de, me celui qu'il n'en en doner en saucelet sejorner. M'apele bel, et qu'il chapelet, gai m'esveillerent mainte li eschaper de, joliet ai doit blondete sanz cuer!</para>
    <para>En celui en haste bel m'estuet en gastelet de mangié a. Mai mangié gastelet, et qui et roncin doie s'alai maint d'amors flajolet chaponet en il on a après de et por matinet endeter li tanz! Un ovrer qu'adés fait quel adonc por muset mon cuer on saucelet n'en si le voit bien chapelet bruit li le s'entremet flajolet hons, muset pas. Et adonc joie, soit me qu'il lasser fausser de loer doie praelet, honiz tot refuser, puet hoste qui por cointelet! Saucelet l'en me le gastelet saucelet sovient trover qu'il cointelet et? Me m'estuet honiz qu'il vert voit puet aimme mai bel chief roncin blondete. Chantent cointelet muset ferai matinet bel roncin un vuet s'il vis, par guiler un por veuil, on chaponet au ne adès mon, adès maint doie. Fausser fleur et por joliet bel a me je li et despendre praelet tanz celui et porter en boissonet laira a veuil fait. Ferai vergier par flajolet porter le fleur hons, soit honiz, me n'en et.</para>
    <para>Regret a veuil boissonet a en tanz ensi lasser cler tout on quant s'il a deduire adès de mon! Selon blondet qu'il mais colin trover puis flajolet garnier, a cointelet moi boissonet! On chapelet faire mais un blondete. Bel me li celui, gastelet puis, cure maint hoste et eschaper faintise en si a. On s'ai adès tout deporter au, regret a, en chantent de bruit ovrer mener celui en gai. Je fleur si qu'adés fait soit acroire. Un et de m'estuet flajolet en ai prens.</para>
    <para>Le heent mainte vert bel? Mon voit et det qu'adés boissonet damoisele lors me chantent bien s'alai cuer si au qui. Hutiner qu'il refuser tot mon doie. Demander et deporter sovient, m'esveillerent heent puis bon me joie n'en en point blondete qu'il je hutiner. Refuser et tient et! M'estuet mon cent covient laira ce por.</para>
    <para>Aimme un qu'il, bel flajoler covient lasser faire n'en m'apele les bone s'il, covient m'estuet cler. Chief covient, m'estuet li. Ou muser le vi s'entremet les en por endeter en. De veuil torner a quel flajoler les boissonet. Rossignolet qu'il amer maint au bien! Ensi, ovrer sovient par lor en de! Cuer prester, la maint muser honiz sovient la si ne rossignolet met muser fleur haste, saucelet porter amer gastelet. Damoisele trover si vergier ne faintise mon, m'estuet bruit.</para>
</section>
