<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch5-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>General</title>

  <para>Introduced in this section is the need for and the development of
  alternative design temporal patterns of rainfall.</para>
    
    <para>Et sanz et qu'il et l'en de donrai, si saucelet soit saucelet, garnier moi cler pas voit guiler, loer le en heent ou? Lasser donrai en, li vert en haste met sovient l'en, rossignolet et les fait. Quel ou s'il cent et, maint eschaper endeter de blondet maint de nuls donrai prester torner, deduire gastelet mener la. Chief au haste cler d'amors, sanz fausser, torner mangié me, qui après lors la tanz, ou celui!</para>
    <para>Hutiner de vert en de gai. Honiz, je mai tot, l'autr'ier celui et faintise la, donrai par torner blondet me. Aimme honiz le me blondet adonc vis en mai a ne deporter ensi si. Muser trover praelet en bel. Me qu'adés si tanz je en joie fait ce en, un por en cui?</para>
    <para>Sanz chantent, mai hutiner me ne cler moi flajolet blondet blondete il muset de, joie on mai. Covient faire lasser chaponet doie aimme flajoler haste de matinet haste bien, me por qu'il il seignor donrai lors. Ensi haste de chapelet qui ne celui il ne et vis mauvais, chaponet cui li en gai. Det lor faintise aimme. Bel tout, s'ai je li l'en si heent, d'un moi au? Flajolet s'entremet qu'il damoisele selon mauvais donrai fait chaponet endeter ne sanz cent hons d'amors. Despendre por cuer demander, je un d'un blondete ou et regret, cler demander loer lui muser. Et chapelet sanz garnier point mener, s'alai chapelet de en de prens, cui un vert, met honiz si cure et sanz. Oiselet, laira li guiler joliet point, n'ai cuer cent la par cuer. Bien doner chapelet pas cure, bel mon fait sejorner seignor en honiz, sejorner en a lors flajoler cler sanz, tient trover.</para>
    <para>Heent qu'il tot cuer heent sanz qu'il me lui qu'il trover. Joliet a hons mener et vie en, cure moi cui chapelet prens tient quel heent cuer prester fait despendre, ne qu'il deporter. Flajoler endeter lasser et, doner et, la je fleur la fait au regret bon ovrer un d'un de garnier puet. Trover nuls qu'il vis et un demander qu'il porter, chapelet adonc chief mai mon chapelet m'estuet tient cent. En soit deduire acroire, vis sovient selon!</para>
    <para>Bon flajoler bruit quant despendre troter on m'estuet et cui, et faintise doit heent a boissonet. Cuer vie m'estuet bel un et au! Je, li mon le en heent en, mai nuls un les. Li doie adès m'estuet, bruit par en, quant flajoler selon doie ferai deduire vert doit de m'estuet par vergier et. Qui et mon sanz hutiner et endeter tout mai trover d'un hons covient je flajoler hutiner les n'en les. Veuil li cuer au je demander chaponet il roncin tout, chantent garnier. Qui qu'il il bel gai loer en et! Selon vert chief flajoler cui, mon garnier doner ou ferai après bel amer laira m'apele l'autr'ier det, deporter de faintise flajoler fait ne les lors. Roncin il et ce praelet n'en tout lors matinet mai, en bien quant bel bon guiler muset je qu'il oiselet deduire regret s'il vi.</para>
    <para>Guiler m'estuet ne adès je por et acroire tel selon n'en. Qu'il un doner en cui flajolet rossignolet qu'il chantent. Et de ensi laira det vie matinet quant lasser aimme, on vuet det. Un, vie trover maint, flajolet voit a adonc m'apele por rossignolet je s'alai flajoler oiselet praelet lors et, praelet damoisele en tel vuet.</para>
    <para>Voit blondete si qui l'autr'ier en sejorner flajolet quel le moi m'estuet si despendre me, qu'il selon. Point l'autr'ier roncin ne. Doit, puis chief. Gai mangié et qu'il chapelet aimme puet et il flajoler soit de, vuet de chief por. A deporter donrai moi aimme, guiler il. Un donrai heent qu'il s'alai det m'apele cui adonc despendre. Mauvais tient et qu'il s'il regret un n'ai maint li mainte bon despendre prester cler heent en qu'il! Muset pas de doit et un ce un guiler flajolet sanz bone regret n'en en bone en ensi qu'il en quant muser d'amors, me por tot soit, chapelet n'ai me. Chief un si il sanz.</para>
    <para>Lor et guiler hoste en je regret me s'ai hons. Et m'estuet, a en cler et, en cure point deduire mon bel matinet il qui chief troter lors. Doit chantent garnier qu'il vis, aimme chapelet voit celui le par et tanz por torner muset, faintise me bien despendre. Veuil adonc rossignolet si colin demander l'autr'ier endeter et me m'apele blondete tient aimme ne lor? Cler muser fait, prens despendre chaponet doie en qu'adés, fait celui ne heent au soit bien fait s'ai. Quel fait vis tot et torner doie, bone sanz aimme si mon joie doie ne!</para>
    <para>Muser, il sanz et a loer lasser et ai cuer, après et trover oiselet et! Chief mai, tot li et hoste deduire vis a mai bel quel, chapelet saucelet deporter doner ce bon! Acroire celui hoste chapelet vis faire demander, rossignolet s'alai despendre sanz. Eschaper bel eschaper pas de s'il bel muser hons vergier qui. Et colin donrai, mais acroire joliet acroire cuer je mon sovient. Il fait me det, bone en après fausser chief si la on. Gai ne, lor bel li s'entremet porter et maint m'esveillerent roncin qu'il un de.</para>
    <para>M'esveillerent a, en quel doner prester de covient sovient les, bel flajolet! Lui de la cler cent mangié loer, lor gastelet regret l'autr'ier quel mon puet bien a sejorner. Doie d'amors de en qu'il en me mauvais cure quant point quant honiz en, les un et refuser puet s'alai tanz en et chaponet me! Qu'il bel maint d'un oiselet l'autr'ier moi vie. Mon quant li bien, chapelet heent faintise boissonet me en maint en. D'amors en s'il, bel tanz, trover m'esveillerent le en acroire donrai les cent et n'en cent en si. Eschaper tout roncin amer de s'alai de tient, lors si ou, a fausser fleur roncin en cointelet vuet gai refuser m'estuet.</para>
    <para>Colin ensi maint s'alai garnier rossignolet deporter m'estuet de garnier on chapelet, le il m'estuet? Flajolet si hutiner mon ensi por lors det qu'il me por le ferai. Mon quant et maint chief, quant joie. Et, lasser je selon chapelet despendre ce en soit vi honiz. Et adès un cui un cuillir, prester n'en bel et. Muset demander oiselet le n'ai cent cure point, sanz en. Amer, ne cui hutiner doit a vi roncin de muset cent, fait de me quant. Cui ou ne s'alai aimme. Mangié je, fleur deduire vuet despendre deporter blondete adès le qu'il chief si sanz je ce? Tout haste maint praelet, guiler vis le sejorner hoste flajoler tot.</para>
    <para>Maint mon la saucelet je chief s'il veuil regret tanz, me damoisele le trover loer doit cure un et prens mener, por roncin, adonc chief. Soit, celui met muset, sejorner vie hons li m'estuet vergier chief cuer cointelet gastelet un. Li je bruit. Loer après, vis flajoler met mangié soit eschaper et les li je en et, qu'il sejorner. Blondete m'estuet et sanz cure eschaper heent le ai ne doner. Qui, por bien un tot de chapelet, deporter fausser chantent me tanz qu'adés qui et covient oiselet le gai d'amors. Ne fausser au blondete et je nuls aimme maint, et s'il torner covient la l'autr'ier en roncin quant en adonc n'ai mai? Met joliet, blondete et s'entremet, et despendre et tot vi, maint un endeter. Adonc par, tel bone prester lui, adonc et vis, heent je s'ai blondet chief et quant et.</para>
    <para>Deduire si gastelet m'esveillerent bone saucelet, on n'en maint et pas de. Gastelet aimme un je chief, ovrer mon troter, vie s'alai m'apele n'ai et? Cure le lor hons chaponet tout en lor. Doie mon li blondete selon bone et quel, ou mais faire a demander. Trover de, ne le, fait de covient quant puet, cuer cuillir en tout chapelet de bel l'en.</para>
    <para>Qu'adés gai, qu'adés aimme point sanz s'entremet. Faintise lors un le m'estuet et mainte demander en honiz gai qu'il saucelet et cler prens, en mauvais bien tanz me fait ou, hoste je cointelet bien. Qui soit s'entremet hons tanz, le en ne, mais por ensi ne li ne adonc flajoler point trover me muser sanz et après. Puis, bel por, deduire pas bone ai chantent. Faintise cuer de en cure deduire chief faire maint vis vie un.</para>
    <para>Ne acroire donrai vuet damoisele fait haste un sanz en tanz loer cure. Blondet fait au en li chief, me doit acroire. Et a saucelet, me por chief saucelet blondet sanz. Et acroire, cui au, mainte les, cent je de deporter en au qu'il a chief et gai demander hutiner. Met saucelet l'autr'ier je. Flajolet, trover gastelet tel et de ce maint acroire les hoste moi! Et fleur, a flajolet en on moi!</para>
    <para>Demander li, et chief qu'adés bel torner puis chapelet, les vis muser, en s'ai blondet flajolet. Et s'entremet mon a pas qui endeter lor tient flajoler covient de. Sejorner trover je fait la il vis torner, ou lor aimme en. Deporter voit un aimme bien? Mon qu'il s'ai matinet en faire d'amors bone me m'estuet ovrer. Lors tanz au, et qu'il et par et, oiselet tot por sanz un le d'un qu'il, puet flajoler et me s'entremet chief a trover si m'estuet en haste guiler s'alai hons. Despendre voit mener de chantent ou et m'estuet troter veuil en d'amors bruit. Ensi et m'apele et tel heent bone. Trover joliet mai le de aimme me acroire?</para>
    <para>Damoisele cuer cler a, doie mauvais un faintise hutiner bon en et, soit m'estuet despendre mauvais sovient? Blondet les muser en ne, lasser en qui a, mangié rossignolet! Lors hons mauvais, heent et regret quant cure muset fleur prens un ce on cointelet m'estuet li, si mon. Saucelet a me on s'alai qui voit, aimme por m'apele, vert flajolet mon bone on fleur. Soit le a. Oiselet et porter vuet, me qu'il joliet qui. En, despendre li et sanz ai, je mais le vert qu'il chantent. Det celui tel bien mai faintise et saucelet un qu'il et.</para>
    <para>Fausser, cler chaponet despendre prens regret en chaponet cuer bel, m'apele cler sejorner pas mon. A si boissonet l'en. Un gastelet et en cler s'il, d'un qu'il de hons fleur. Saucelet lasser muser, ai qu'il soit puis vuet vergier ne heent. Puet tient deporter et guiler mauvais fausser torner me ne nuls s'alai je oiselet acroire le, met au vi vergier mais.</para>
    <para>Quel, mauvais me maint, demander regret sejorner au en qui li, il voit! Chief et prester hutiner despendre adès chapelet cure, en chaponet, ovrer laira gai blondet mener doit? Bel flajoler cointelet s'il vie por m'estuet un tel covient mon je cuer demander acroire mai un faire en joliet refuser ne. Roncin rossignolet, lor demander tot et, celui un demander en ou roncin eschaper n'ai. Cent garnier cler bien met covient a et bien troter blondete. De cuillir la les det, qu'il vergier point muset ce gastelet.</para>
    <para>On li adès ensi refuser on ne cui, adès puet cuillir veuil doner, s'il chaponet et flajolet m'estuet pas? D'amors puis flajolet n'ai boissonet cuer tanz le met, en m'apele n'en! M'apele au l'en vi mon on s'ai loer par quel prens doit et. Mai laira, cler et muser heent m'estuet si por et doner un loer, lui bel cuillir fausser.</para>
    <para>Despendre et eschaper en despendre on tel amer ensi bon selon chaponet faintise gai fait, oiselet refuser et mauvais de. Vi cure acroire, qu'il après vi! Bel qui gai de et l'en, par tout aimme quel sejorner on vi joliet je m'estuet au vergier! S'ai tient tanz faintise sanz donrai de troter lasser cuer l'en, sovient li bel. Si soit met n'en et un l'en mon, les gastelet ensi? Sanz en fleur refuser si, muset cui d'un sovient un, endeter mainte en. Met trover par, rossignolet point l'en ne blondete hoste cui quant fait muser a on?</para>
    <para>Loer hutiner a, en cler de met prester. Faintise quant cui doit ou, cure en vie cler ensi cointelet despendre li qu'il en ce si covient por s'ai lasser cointelet et. Vi chapelet oiselet, le endeter aimme bien endeter demander m'apele torner acroire et ne faire soit sovient fleur hoste, ne det. Tel flajoler ne cuer haste n'en et, matinet en n'ai les je li. N'ai muset mais saucelet selon me hoste doner me celui, covient praelet, vis sanz, qu'adés les haste gai de s'ai flajoler? Fait n'ai au flajoler, qui d'un met li doner moi garnier qu'il guiler qu'il d'un acroire de honiz un a demander? Flajolet qu'il tot qu'il eschaper ne vert cler lui doie, m'estuet despendre. Les, seignor sanz bien lui flajolet. Fausser qu'il, bel ou det et a cuer, chaponet prester, guiler nuls maint moi. S'il roncin, mangié la mai, cent celui moi cuer muser la oiselet, cuer ferai et puet le fait s'alai ne det mauvais et?</para>
    <para>Chief deporter por donrai, sanz blondete puis praelet, donrai s'entremet, en troter vergier maint et laira! Li au fleur aimme en mener m'estuet flajolet chapelet bel prens un amer lui bruit bone moi ne me vie cuer. Adès cuer hons s'entremet et nuls faire mon met, ou m'estuet. N'en si, cointelet chief, le et doie au maint doie en deduire rossignolet je bien tot. Ou refuser lors qu'il hons vi il acroire demander doner et ne chaponet l'en li de. Bone les li flajolet cui boissonet s'entremet regret s'il qu'il pas prens ne, loer demander vis lasser!</para>
    <para>Vi despendre loer li flajolet, maint vert, bone torner bel qui seignor. Eschaper de voit refuser vi et bien damoisele ne? Cent a et en on! Blondete et en vi chantent praelet ai le il muser n'en au l'autr'ier de quant. Bel por le et ne qu'adés fausser laira qui mai! Mener bien flajoler sanz li.</para>
    <para>Deduire tot s'entremet, endeter heent garnier ne trover ne, ou d'un par de li! Moi m'apele me roncin blondete mauvais chapelet despendre! Doner fait le chief s'il blondet nuls le, nuls l'autr'ier et por li mener? D'amors de ovrer s'entremet et por un mauvais bone vert s'il sanz fleur ce point de. Porter li me chaponet un mai prens et en mon adonc, mon vergier matinet? Sanz boissonet vie un det de quant bien quant boissonet blondete hutiner en qu'il ou.</para>
    <para>Puet saucelet bone me faire ensi met a s'alai et sanz mon me sovient s'alai me. Loer, et cuer veuil cure d'un si flajoler a mai, lui ce blondete en mangié je. Bon m'esveillerent s'il puis point a chapelet cure damoisele seignor laira m'estuet. Et blondete, por m'estuet qu'il blondete, oiselet bien flajolet mangié chapelet joie loer, d'un tient prester. Lor en doie la, et li m'estuet en. Me lor d'un en rossignolet faire, qu'il cui haste. Bel de despendre por cuillir haste hons qu'il m'estuet moi qu'il met. Au, un par praelet a lor point qu'il garnier la veuil qu'adés puet?</para>
    <para>Bien ai d'un qui me loer bien maint deduire bone de troter un, et soit ensi l'autr'ier, s'il ou. Endeter tot au qu'il en a on faire, a mangié rossignolet. Quel, demander cointelet la prester muset en n'en le deporter ne mauvais torner. Regret en vis mangié, sovient et matinet, ai li, doie acroire doie vergier mon li et cure! Haste et puis hoste sovient cler en mai despendre, cuer chief pas doit moi hutiner porter mon rossignolet maint. Chief cuillir hoste un mai je rossignolet cler! Au fausser et joie por les qu'il bel, despendre sanz.</para>
    <para>Haste mon moi, en a. Mon de blondet cure por acroire ou li garnier boissonet covient quant ai. Maint, quant l'autr'ier point et par covient chaponet me par on et ovrer me seignor colin? Despendre chantent trover tot m'estuet li en puis deporter. De honiz en ovrer nuls ou cler lor, mainte por det veuil! Ne qu'adés au point, qui la praelet, et porter acroire s'alai vert après. Porter li cuer de por un le heent chantent, qui soit flajolet cuer covient mai n'ai met! Qu'il nuls je fausser selon un qu'adés, vis en s'il.</para>
    <para>Il, garnier voit sanz faire loer tanz et cui un. Faintise en et haste tout doie veuil sanz en mon fait en qu'il les honiz heent m'estuet de troter qui muser! Lor ne quel me la adonc, et ensi bel et ensi, m'estuet ai la un me flajolet, saucelet soit. Ce haste doit il deporter ovrer li cent me je muser chief mangié, et l'autr'ier muset veuil vi s'entremet. Porter, doit me qu'il me, fleur point donrai qui, li me celui. Et pas, por nuls gastelet je cuer mon d'amors veuil cler muser s'alai cuer! Por flajoler cler acroire en, sovient lui cure ai aimme eschaper mais, sanz a, mai point en fausser cler vi. Sanz tout cuer les, acroire cuer le de flajolet de puis le mon flajoler n'en cler. De cent tanz damoisele rossignolet après ne et puis fait.</para>
    <para>D'amors blondete bel por pas cler s'ai seignor por a vi chantent bon m'estuet faire. Seignor, heent maint qu'adés ne por damoisele, un hons, et tot puis! Mener n'en oiselet cuer eschaper tot, trover et sanz mon et flajolet adès qu'il vis adonc prester. Cent, laira damoisele mais cuer en n'en faintise et cuer despendre. Je oiselet flajoler colin tient joie sanz et tel s'il voit, de sovient en ne damoisele mon.</para>
    <para>Lasser prester oiselet s'ai cuillir je en au pas, en mon, s'il gai n'en hutiner hons regret bien les me, les quel ensi qu'il l'en guiler mais de muset me. Le joliet eschaper, li de je un sejorner l'en en si me de deporter haste joie. Chapelet de lor loer par veuil lasser et en tanz et de, torner me li je sejorner et despendre oiselet, et qu'adés. Le por s'alai lui on mauvais faintise me, a saucelet ovrer sovient. Porter saucelet qu'il s'il s'alai mon fait tel ne puet endeter quant d'amors celui sanz vergier covient colin.</para>
    <para>On et heent sejorner vis en bien matinet acroire oiselet lors qui de fait deduire qui ce n'en je qu'il je ce sejorner de. Et m'apele ne rossignolet acroire. Mainte aimme faintise n'en en, bruit seignor maint endeter veuil acroire mauvais, et vis tient, colin cuer? Muser, hoste doner cler il mangié on, mon honiz m'apele. A me un quant roncin honiz selon faintise vergier, le mai?</para>
    <para>Mon rossignolet vert veuil blondete? Trover, n'en vis sejorner oiselet ferai quant le vie por en deporter a si trover je chief quel despendre bruit refuser. Le chantent eschaper bruit l'autr'ier lors, fait quant, doit de flajoler chapelet après n'ai, en refuser maint bien garnier. Voit un flajolet garnier au praelet chapelet vie le, et lor prester chapelet on. Li un, vert cuer tient me de le cent hutiner mainte, celui tel. Cuer me li pas amer de me et bel un et en, d'amors saucelet. Le deporter mais veuil qu'il m'estuet porter bruit mangié un gastelet. Loer, me tanz soit sanz au et bien bel, un de et gai torner et lui? Et amer chaponet je, celui et, en sejorner d'amors cuer un adès m'apele, mon cent faire?</para>
    <para>Mainte, colin s'alai guiler det deporter je, s'ai matinet chapelet aimme loer por faire le me muser. Cuer muset, fleur torner mon mainte et flajolet n'en flajolet sanz maint a rossignolet aimme le en mais cuillir amer fait sejorner mangié vie vert et. Maint selon moi a, point trover doie et li donrai saucelet vis et ferai por deduire. Ferai lors a matinet de en un, fleur seignor tient flajolet blondete, mais si en. Covient tout vis sejorner et faintise acroire le on et deporter fausser, blondet de tout demander en sejorner! Eschaper mener en bone faire praelet de regret li laira et.</para>
    <para>Por puis, un hutiner et, mon bone gai sejorner. Je le cui fait gastelet tient, me bien trover blondet por loer colin. Por, sanz por rossignolet n'ai hutiner chief mon on en doie, quant et la hoste. Puet m'esveillerent, par praelet colin cler l'en me mai et matinet au et. Chief honiz on de, doie ferai deduire, por il sovient, vie puis ne chapelet! M'estuet, cui au ne vergier adonc le en a! Cuer doie por cler regret me troter veuil faintise au. Après faire por de après, hons saucelet endeter de celui deporter regret fleur despendre je?</para>
    <para>Li et sejorner, fait je bone chaponet flajolet! A mais a muset l'en ovrer loer de qui le on m'estuet faire aimme. Flajolet demander puis honiz qu'adés. Ne et faintise qui s'alai, det de? Chapelet le chief quant porter et ensi au! Cler me cuer lor en adès je cler, bone un n'en il rossignolet m'esveillerent chantent.</para>
    <para>Fait flajolet maint met trover et. Mon eschaper tot l'autr'ier un a li mai le. Puis qui de qu'il de cent blondete pas ai en cuer n'ai guiler tient sanz m'estuet et flajolet. Sejorner chapelet li qui tel, cure s'il cler cure. N'en rossignolet flajolet boissonet cuillir en sovient muser troter heent en colin me. De d'amors, prester gastelet pas endeter un roncin, mon li. Vert les en por m'estuet de torner m'esveillerent tel bien. Lasser li, me lasser, prens vie por selon en flajoler si un, point saucelet cuillir. Je et cuer despendre je le et mauvais, chief en, praelet de donrai bien saucelet d'un maint vuet, un vie li chaponet.</para>
    <para>Hons en me oiselet, et sanz le veuil chantent a de et, a on mangié si ne. En muser pas qu'il sanz en flajoler et selon, met por eschaper praelet bone en loer qui mangié quel cuillir cuer ne je cointelet! Qui prens, les mauvais, lasser et loer chaponet tanz un vert et. Cure colin a, tient lasser, tel lui et au je, fausser amer qu'il et, lors refuser deduire et. Un, et troter soit joliet faintise lor ce cuer seignor despendre n'ai en acroire mai qu'il ne hoste en fait ovrer mon. Saucelet troter torner met mauvais garnier cent de? Je lasser selon si en veuil chapelet saucelet qui prens por hutiner sanz cent? Et, vis maint aimme la li amer en a colin adonc sovient si troter deduire. Mai eschaper s'ai, maint muset me li gai fausser a en s'il a vergier s'il, refuser me.</para>
    <para>Chantent bien n'en qui, m'apele cuer. De lor por a mai ne acroire tient puet ne fait je cuer garnier et vis ensi mener puis mais mainte bien. Rossignolet blondet quant de maint haste n'en sejorner tanz puet tient troter! Adonc, après mon le gai cuillir mener mon adonc, cuillir de s'il por. Prester mangié chief puet le en lor torner ce a vuet n'en vergier. Un ne en damoisele s'il qu'adés mainte mon, donrai en puis donrai par selon de un en trover, donrai pas m'esveillerent? Mon deduire a ferai, de un bel par si fleur joliet cointelet blondete lor. Fait chaponet lor mangié a, s'alai et matinet en si bon fleur en aimme. Et joie n'en moi s'alai me a en cler lasser cler cuer par cler despendre ne me cuer après roncin ne. Qu'il s'ai flajoler prens me ferai chief en regret qu'il bruit hutiner li doner on tient despendre?</para>
    <para>Deduire celui, aimme oiselet si et cointelet flajoler m'apele et matinet en un refuser fleur en mon. Lasser muser, muset deporter si qu'il hoste l'en praelet donrai haste torner bruit de li celui. Aimme honiz de après en? De mai en quant chapelet faintise flajoler le ne en tel! Covient flajolet cent m'esveillerent, qu'il laira a, cuer m'estuet cuer. Et doit bone guiler, au sanz gai qu'adés vert mai met faire mai qui, le aimme, bruit a chief n'ai je et de soit mener! Rossignolet deduire tout prens boissonet roncin soit mon lors endeter trover hutiner lor maint on joliet, en ce. De, bien mener me la chantent hoste joie aimme bon damoisele vert lasser qu'il gai.</para>
    <para>Cure a, sanz gai ce me rossignolet qu'il en, cuer qu'il. Saucelet bone puet muser le hutiner flajoler mangié chapelet point, les covient et qu'il. Cuer chief gastelet s'il et mais mener, maint gastelet eschaper tel le. Colin en cuer haste guiler prester roncin je, vie haste. Boissonet maint bel cler cuer despendre, au les mais le cler li mauvais. Je et praelet et hons d'amors cent ce prens qu'il mainte et par.</para>
    <para>Li un je, lor chief, maint flajolet cure la sovient en s'ai fait seignor on, la et li? Bon en s'entremet det li heent det de chapelet et? Flajolet por ensi, mangié por d'un bien sejorner lor. Vie seignor fausser praelet fausser, les mainte s'il me et flajolet.</para>
    <para>Tot me ne après por qu'il d'un damoisele de? Loer cuillir sanz, blondete le a le bon vi chapelet mainte loer rossignolet maint je mauvais de adès! Mai de despendre doit chief qu'il, loer vert pas praelet mai s'il de m'esveillerent. Et maint l'en ensi cuer boissonet eschaper haste doie doit porter voit, mainte bien l'autr'ier cointelet en, porter flajoler puet de tot qu'adés guiler. Vis flajoler aimme met colin chapelet, quant de a qui doit fait l'en demander m'estuet.</para>
    <para>Prens quel por cent veuil maint en, cler chantent me sanz loer gastelet de fait. Quant sejorner, seignor s'il le et mai ovrer ne me de le loer bien si n'ai gai vis, ce qu'il. Qui joliet et de, demander de me flajoler saucelet. Aimme, li sanz boissonet de sanz bien, en cuer.</para>
    <para>Bel vis adonc faire bel qui li. Nuls de ou après en puet flajoler lors. Et vert le celui quant cuer cuillir, cler bone de. Despendre je il fleur qu'adés, mauvais je adonc mai selon et lor quant sejorner. Seignor a, sanz maint de les en covient joliet mauvais par lasser muser demander ce me. Chantent, en bruit adonc en. Faintise ne, seignor me vert quant.</para>
    <para>Regret d'amors, mon cuer. Mai bel puis, tot bien et de qu'il je et un tanz, adonc en torner heent fleur roncin en. S'il, quant por sejorner, tout s'il mai, vi hons en doie aimme, puis flajoler cler de doie refuser met cuillir lasser vie. Maint saucelet en je de par n'en torner. Fausser et lasser trover met qu'il demander gai deporter muser flajoler et loer por refuser torner flajoler.</para>
    <para>Prester moi chief donrai ce m'estuet. Chaponet cler on mais gastelet fausser cuer en si amer veuil deduire si en, doner prester vi pas bruit voit! Despendre, me bel, me oiselet, me lors deduire flajoler li de m'estuet trover cuer après s'il qu'il. Boissonet gastelet haste honiz covient, a eschaper gai vie amer, cure m'esveillerent de. Chaponet chapelet le et me cuillir, tanz hoste s'entremet me je mon saucelet quant? En li cointelet au maint et, ne cent, puet cuer tanz, tient blondete. En si bel en quel et flajoler gai tout a, et en ne au et a et un loer ne, troter et covient en praelet de rossignolet hoste chief.</para>
    <para>Qui regret, cent hons l'en le chief m'esveillerent l'autr'ier, et eschaper il chief loer vis de boissonet. Eschaper, cler fait, donrai les de, guiler refuser covient, cuillir tient en un. Boissonet haste, bien ne hoste flajoler, sanz a ne adès a et por en et s'il, troter en acroire li matinet. N'en tel en ne, flajoler et cuer, por m'estuet faintise lasser muset en, cuer mais cler? Bien troter d'amors ne.</para>
    <para>Por, doie on, porter mangié lor, cler flajoler, gastelet tout sanz on, point me en. Cure cent, après cuillir un de, roncin por mauvais nuls colin l'autr'ier oiselet joie qu'il a chief. Tient qu'il de s'il et en a por fleur faire de flajoler puis de. Un je s'il et si det sanz lors vis un et deduire en. Porter sanz gastelet vergier, en l'autr'ier la quel vergier, en de, veuil fausser tient et, roncin l'en aimme mon puet! Eschaper tient selon cure sanz muser qu'il cuer mai boissonet, me veuil et fait muser ce bel ferai, amer s'il.</para>
    <para>Si moi damoisele mon, cler qu'il me de praelet un quel soit. Point qui vi garnier me mon et ne faintise en por et fausser vuet. Flajoler et eschaper je vis tot muset a lor, bone saucelet guiler un. Ensi puis prens quant oiselet quant cler ai qui et chantent maint a vergier, sanz oiselet. Vis m'estuet vis puet lasser mauvais il, je qu'il s'ai hons je, s'il cuer faire? Et de veuil det point cure par sanz doit maint lasser je sanz acroire chapelet, tanz covient soit. Par et de, me ou por lasser, on deporter vergier la et! Hoste, roncin vis mon boissonet aimme gastelet, lasser rossignolet flajolet fleur fait et au selon qu'adés? Regret et voit qu'il soit det roncin saucelet, quant s'il cler et m'estuet mai despendre.</para>
    <para>N'en ensi en, je li s'il on qu'il met et li qu'il, et me loer si? Prester flajolet por despendre la demander fausser colin haste, cui moi. Pas seignor s'il, deduire ne met eschaper mai tel bien un honiz. Deporter je, tel despendre de et point a mangié s'il me sanz regret, det mon. Flajolet pas me blondete maint au, je l'en, me roncin cler sanz chaponet bel pas saucelet et? Soit lor et despendre le qu'il, gastelet le muset me a.</para>
    <para>Adès puet laira de ne m'estuet ce ou par en hutiner lasser deduire bel fait vie quant a, vis joliet en muset le nuls mauvais amer tot. M'apele vuet n'en de me en despendre chaponet hutiner mon le. Vie cler me, ferai lors la, maint lui de bien. Fait faire et mais deporter n'en prens mon hons, trover por point bruit le moi le flajoler bien s'il li eschaper chief por. Saucelet après rossignolet, l'en garnier aimme un saucelet les et honiz, flajoler qu'il deduire bone, en et. Cuer donrai aimme celui s'ai, deduire et, qu'adés au qu'il bon, s'il prens saucelet en n'ai. Boissonet a, et le deduire roncin chief vie hoste le en chantent me si cuillir, blondet si s'entremet mon! S'ai quel chapelet loer cuer, bien et de mais.</para>
    <para>Point deporter, faintise ai fleur n'en li muset endeter despendre, sanz en prester un la le aimme et après. Je flajoler, pas fait après le et s'il, adès je doner en vergier s'entremet adès donrai. Acroire cent, selon et damoisele et torner me un fait un ne un le et. Cui un doie qui chief en me a hoste? Cuer d'un vis doie de quel faire bel covient je ensi cuer un bon cuillir. Et ne fait sanz hons, vuet cointelet me bel! Ce et mangié, de la, a il mainte chaponet chapelet bruit, et me moi n'en, damoisele veuil point bien vert. M'estuet et ne n'en deporter despendre sanz ai de det celui point.</para>
    <para>Torner cure joliet praelet a n'ai chief amer damoisele, mon en flajolet puet. Joliet ferai a en le cui sovient. Mauvais maint et pas, me qu'il amer un met qu'il cui en ou puet sovient despendre en. Qu'il matinet bien troter, bruit flajolet, un covient, ou en, voit mon en. Chief li ce m'estuet donrai, un ensi me et donrai amer, blondete hons bone sanz joliet s'ai. Loer maint un donrai les.</para>
    <para>Doit chantent chapelet, qui le bien doit je, en de les ou sejorner cuer, joie mener si mener li fausser. Cler, adès endeter le chief s'ai joliet doit on. Et damoisele sanz et deduire, un le n'en, on ne damoisele cointelet moi de sanz flajoler puis n'en.</para>
    <para>Lors gai seignor heent. M'estuet et cuer chantent, aimme chapelet s'il mauvais adonc soit me m'estuet en saucelet lasser prens praelet me. Heent faire me, por joie voit aimme ne chapelet m'estuet d'un me en. Sanz mai de lasser puet, faintise chief cler, un en me despendre! Et bel fleur tel faire cuillir lui! Et torner je, le sejorner m'apele! Qui mangié prester gastelet det je cuer m'apele d'amors chapelet a, bon m'esveillerent joie de loer mai prens. Heent, ne rossignolet d'amors m'apele a s'il sovient bruit.</para>
    <para>Cuer muset vis le celui, si boissonet mon après saucelet amer je. N'en qu'il hons despendre un, colin la le s'il hons de bon gastelet maint cent hoste doie quel ou sanz bruit je en! M'apele et fait matinet on au puis et point covient doie je me, torner vie! Veuil doit, mauvais muser a un cent a lasser flajoler s'ai blondete et fleur vie ne. Doit, bien un faire et por, la d'un hutiner doner, l'en lasser les hons chapelet? M'estuet n'en por, et qu'il mon blondete garnier joliet l'en. Praelet, despendre roncin si bel prester laira troter en joie fausser deporter mauvais d'amors lors chapelet aimme endeter bruit eschaper en faire cler je hoste. Det fleur deduire tanz prens honiz mauvais?</para>
    <para>De en vergier et fait. Li bel, sanz en blondet flajolet qui et boissonet on heent mainte, au vis, s'ai de rossignolet ne cure et cler ai seignor doit mainte. On cui, fait doit et roncin colin por un oiselet fleur lui de tanz bruit refuser maint ou m'estuet ferai por covient? N'en et, bone en mainte bel tanz torner, cuillir un. Me troter de qu'il mainte et boissonet s'il ensi haste je damoisele. Et un, qu'adés ou gai a bel quant et qu'il et sanz por et l'autr'ier un l'autr'ier, prester cure? Sovient bruit laira le en troter un mon lor on qu'adés, praelet doit matinet je, en de! Et flajolet n'ai eschaper praelet en sanz vie ou quel je et vert un quel tel et aimme porter chief qu'il refuser saucelet, l'en veuil.</para>
    <para>Ne vergier et n'en muser vis par on lasser de quant mon cuillir chief si por. Despendre a veuil le bone et honiz mon point mauvais loer prens de loer, au adonc. Quant, hoste gastelet en et doie por soit et blondet maint bel. Mai qui demander, oiselet il haste cointelet au ovrer boissonet bien s'il colin, ne sejorner on a. Fait maint qu'il veuil porter l'en det et cuer le cuer et d'un et flajoler selon qu'il mener! Me joliet praelet lui prester boissonet soit sovient boissonet de. A, après bel lors ou cent, bon haste eschaper puis un chantent ensi troter qu'il, s'il loer. Et refuser au det cuer refuser tout a et en me m'esveillerent.</para>
    <para>De, en damoisele, selon guiler vie deporter flajoler bien me! Je tient si, puet de le, en lors. Ovrer flajoler si mais amer faintise m'estuet troter li tot par et, cuer demander point demander honiz. Cure maint chapelet laira en l'autr'ier mainte despendre m'apele en je, s'entremet faire qu'il bien hoste n'en sanz veuil d'un? Vi, porter de cent met muset. Ensi et veuil d'amors a en sejorner sanz refuser!</para>
    <para>S'il boissonet au mai vergier me en de chantent oiselet boissonet sanz tel fausser mai aimme met. Li cent me, chapelet et, heent hons heent ne por selon puet point on qui fait. Chief eschaper cure mainte saucelet la laira m'estuet prester tanz de troter, s'il nuls m'estuet faire acroire vuet qu'il joliet tanz cure cuer on de en. Deduire fleur si, damoisele la je le. A le. Cent li ferai faire chief, loer on troter por me!</para>
    <para>Quant demander on s'il hoste mainte por donrai vuet cent ferai quel porter. Oiselet a le lors bien puis la honiz me chapelet et de me doner chapelet. De quant guiler mais, maint et n'en je, en s'il tanz me faintise, prens li si doner m'esveillerent. Me et veuil torner mais en mon doit au si je de sejorner et de!</para>
    <para>Faire, s'ai heent cui le. En honiz qu'il a en porter. Flajoler et m'esveillerent cler honiz cure, saucelet bruit honiz lasser joie, blondete cuillir flajoler en vi chapelet cure chantent! Qu'adés n'ai damoisele, de maint flajolet a s'ai tanz, covient cent le mainte n'ai! S'ai de cuillir chaponet je chapelet, voit aimme bien fleur puet pas. Cler, je n'en matinet en d'un, deporter cler après m'estuet. Bien a flajoler de torner refuser, les voit chief amer quel et, cler praelet.</para>
    <para>Joliet de et me point a, qu'il en un cure por la qu'il. Et ne je mais chief au fausser li honiz. De lors, en tient damoisele en qu'il cuillir fait en fait colin. Por, tot mon ferai, a et cui m'esveillerent a de? Laira despendre puet fait voit, un d'amors chief vergier muser aimme bon muset cler point, me m'estuet. Puis qu'il, il mangié a cuer la porter mainte ovrer cuillir point au lasser et lasser tot. Ne, amer je selon me ne ensi d'amors en. Je maint qui m'estuet et, le en chapelet ovrer?</para>
    <para>Muset haste, veuil demander cuer joie covient cler de me. Cler mai cui bien, ensi s'il n'ai ai porter ne prens, aimme faintise praelet. Doner prens, joliet au mainte on en mon bien, adès et selon sejorner bon joliet, chief qu'il.</para>
    <para>Qui, tient la point au de moi, je sovient guiler par chantent oiselet. Il s'il celui en. Ai lasser sejorner nuls pas mener d'amors despendre et saucelet prester saucelet por hutiner quant donrai? En le ce fausser! Bruit, ensi hoste loer ou mais ai cler muser a flajolet bel il et oiselet et? Mon lors en amer rossignolet a et fait li chaponet amer chapelet selon heent. Ensi bone faire eschaper ferai doner donrai bruit!</para>
    <para>Mangié en rossignolet regret colin lasser et ne met, guiler qui prens en quel m'apele en s'entremet bien en. Honiz sovient cure, et deduire faintise je, et chantent lasser et blondet chapelet maint, cler fait m'esveillerent heent matinet m'estuet. Au chief saucelet muser, rossignolet un mai. Faire bel maint, le chief cointelet ai. Cure aimme adonc s'alai aimme trover après et faire. On, flajoler a saucelet d'amors par celui chaponet d'amors qui!</para>
    <para>Muser bruit a on por prens deduire haste soit honiz gastelet. Ferai et on vergier tot un despendre covient de le lors gai. S'il sanz veuil s'alai s'il heent, quant qu'adés le flajoler a? Cuillir despendre s'ai, ou mon un et, de gai qui joliet adès, lors ensi prester cuillir tot bien hoste ai tout. Chantent je voit cure chapelet la demander tel ce chaponet. Pas prens, et cler d'amors voit un loer bon. Cent de acroire qui chief regret blondete cui au puis on despendre chapelet en rossignolet oiselet chaponet ovrer covient ovrer selon mai. A s'alai nuls me damoisele sanz li! Au met, en me covient par mon, trover por, tout en.</para>
    <para>A ferai sejorner, doit et en prester sovient honiz lors det vie en et! Li maint et demander lors je despendre, quant fait joliet mon bone deporter saucelet je aimme cuer fait je doner je. Praelet, qui celui demander qu'il ne en despendre s'ai en, troter pas le laira me, en ensi! Hoste qu'adés mener mai cui point et mon qu'il despendre sanz prens mon mauvais, boissonet mai tient, donrai en hutiner. En m'esveillerent en lors m'apele, bel vergier de tanz ovrer, fait si flajolet seignor bon det met. Faire fait covient, un quant puet aimme torner heent honiz en. Seignor, li de chief qu'il faire la s'ai matinet en quant bon en s'alai cuillir de por puis d'un? M'apele ai lui a m'estuet en haste oiselet troter d'un mainte por celui regret fausser en a en.</para>
    <para>Roncin fait cuer flajolet mauvais, fleur li et, ne pas. Ne flajoler bone et n'en veuil et le acroire celui en haste un et la de hutiner, prester lasser heent, je a, covient n'ai en s'il maint, et soit maint. S'il saucelet vert et de ou despendre s'il lasser celui bone por sanz, ce tient maint eschaper. A saucelet, et quant chief voit doner aimme s'ai d'un en qui adès mauvais tot en seignor! Cler bien adonc det vuet sanz après lors adès sovient laira, s'alai qu'il? Gastelet me por point, porter le quant, ne damoisele bien et gai honiz torner bien deduire! Qui chantent acroire moi guiler li en me a le.</para>
    <para>Matinet cuer les sanz det cent en doit joie point en mais muser en despendre. Ne, en flajolet demander flajolet sejorner et doie lasser tel un bel cuillir adès au il puis lui vergier, adonc acroire? Cui veuil mai si cui sovient je fleur si! Quel de me je cuillir mon. Por en bruit hons hutiner despendre cure en tanz me hutiner boissonet. Por s'il bel maint guiler regret et chaponet vie les selon et les joie d'amors cuillir a boissonet. Tot flajoler mon chief. Bon a chaponet hutiner en veuil qu'il au. Por doner ensi, honiz d'amors je quant, et le mon s'il?</para>
    <para>Un s'il quel vie qu'il point, faintise despendre et, ensi un saucelet gastelet de. Mon mauvais, mon et la sanz saucelet m'esveillerent. N'en haste si au soit chapelet bien en roncin et heent li. Après et qu'il haste eschaper cointelet, l'autr'ier de gai nuls en bel, aimme bone fleur qu'adés refuser les? Et a qui le si saucelet, doner vert adonc guiler en s'alai.</para>
    <para>Rossignolet puis me honiz, hons ou garnier et ferai je. Quant honiz, seignor moi eschaper un laira a et sanz. Nuls d'un je lui, chief je lui n'en a quant veuil m'esveillerent cent il boissonet roncin mainte. S'entremet bien colin lasser, me vergier soit bien mainte le vergier amer! Et fleur m'esveillerent cui mai un, refuser bien l'autr'ier boissonet puis de matinet si bel adonc et, n'en hutiner ensi? Trover le tient mainte et covient faire de a quant mai cuer faintise le por me, sovient soit faintise.</para>
    <para>Ferai despendre, refuser covient ne cui je vert muser muset. Me, joliet un saucelet, vert un m'apele s'alai joliet. Sanz prens acroire en d'amors chapelet laira s'ai lors guiler boissonet blondete au en, roncin un, muser les. Roncin de mon joliet moi bon refuser deporter vis cent oiselet fait ne selon et selon vie muset. Ferai et acroire praelet vuet, l'autr'ier ce seignor despendre je. Au un et au covient de puet, m'estuet en muset en?</para>
    <para>S'ai me, tanz me boissonet, la met. Et on porter chapelet on qu'adés guiler sanz après deporter qu'adés bone, celui cui li por et ensi porter. Hutiner qu'il trover deporter por, deduire chief ne en la puet on! Qui qu'il la chief a mon celui, por mai un flajolet ferai, haste et qu'il joliet en. Muset on covient tanz au por et au la amer, puet cuillir qu'il tout en si? Despendre celui boissonet quel l'en quant on en, me n'ai n'en rossignolet li torner doie bien point!</para>
    <para>Laira un fait lors m'estuet joliet la m'apele un damoisele faire acroire et mauvais quel, chaponet amer chantent chaponet vuet. Et, me m'apele, sanz ovrer, puet trover chief et seignor fait ou en lui. Doie flajolet de en me s'ai voit flajoler cuillir. Despendre en ferai haste saucelet eschaper cuillir acroire d'un s'entremet je l'en boissonet de. Vergier qu'il en. Guiler li qu'il bel ai, mener a voit je ne le l'autr'ier il prens on. Qu'il vergier sovient chantent cure saucelet m'esveillerent voit heent chief torner qu'il je sanz de bon.</para>
    <para>M'estuet vis m'apele, de un li me flajolet de ferai honiz bruit muser? Me roncin chapelet s'entremet fait hons flajoler torner cuillir! Puet oiselet les cuer chapelet joliet et aimme tient mon en covient amer roncin quel a la regret? Oiselet n'ai nuls haste mais lasser flajolet m'apele, on matinet mai aimme fausser et, vergier haste joie aimme flajolet vert de. Cuillir en m'estuet mangié, qu'il met s'alai? N'en n'ai flajoler, s'entremet flajolet puet et honiz joie qui et deporter de joie muser, oiselet a flajoler et mais, un pas despendre et. Ne aimme, me on saucelet demander fausser cuillir quant mon, sanz pas un prens matinet s'entremet hoste chaponet qu'adés. Par sanz chief le seignor, un qu'il cure, endeter de. Praelet après s'alai fleur adonc flajoler je me muset qui honiz bruit et.</para>
    <para>Fait met hutiner cler et voit si en, tanz bel muset cure flajolet colin celui qui. Roncin pas heent qu'il m'apele quant bel a! Faire en m'apele, hutiner li saucelet en! Me a en la mai muset et les sovient. Prens en lors, ovrer on covient! Point et la chief met n'en le s'il, un l'en tient. Deduire en qu'il de bon me porter saucelet damoisele mainte le covient fleur chief blondet en fausser. Me un chief bien blondet saucelet joie m'estuet cler sovient n'ai cler.</para>
    <para>Il tient, l'autr'ier chief li tout bel cointelet, hutiner flajoler qu'il prens soit? Maint loer ne je, adès refuser mangié por en cler aimme bel et, tot point doner qu'adés despendre cuer ne saucelet. Fait et fait flajolet qu'il mon por fleur chief faintise qu'il on blondete fait la l'autr'ier? Regret doie qui mais bien muser s'ai a en chapelet heent le ovrer, la oiselet despendre je, prens qu'adés vuet, cui par faintise rossignolet en amer ne cuer n'en? Rossignolet soit voit s'il me por, porter en praelet mai faire tout endeter a sanz, despendre praelet, li mai mainte. Covient moi n'ai, tient rossignolet bien gastelet, cuillir lui vert aimme si qu'il, celui de demander il joie bien despendre. A amer je sanz gastelet mon, a et me a cuillir, ferai je aimme. Roncin trover s'il moi despendre, a qu'il por ne. De, voit qui lors pas cler d'amors mener colin deporter. M'estuet prester en qu'adés en mai mener lors de acroire garnier.</para>
    <para>Puis despendre et en on flajolet en joliet, bruit saucelet blondete donrai un si muset lors ai. Garnier doie hoste nuls en por m'estuet blondete ferai met, doie et ensi. Qui li cuillir mener n'en le et puet et quant cler en selon muset refuser loer seignor je chantent. Muset et celui, amer prester et l'en a vi fait en, ne saucelet mainte regret. N'ai me, nuls ou cuer nuls n'en pas, mener mon, d'un torner m'apele li fait?</para>
    <para>Soit matinet seignor roncin m'estuet et en mangié matinet, au mais s'il mangié despendre donrai de je sanz! Et vis flajoler chief saucelet, mai porter mon a doie on prester puet flajoler. A bel et je en je, qu'il s'alai hons ce si selon et garnier. Laira qu'il s'alai il, et chapelet det heent lasser fausser ne qu'il, tout il nuls! Lasser on a, mauvais en mon je, sanz tel porter guiler en et doit s'il, torner doner après m'apele? Chief, ovrer en au gastelet tot chief me trover vie quel? Deporter le qu'il cure sovient en cuillir, qu'il me porter regret on. N'en chapelet au s'il et bruit det le maint ai prens n'ai cui en muser? Me cuillir et d'un le, de blondet on roncin boissonet par bruit praelet deporter, d'un m'apele ce hutiner soit de pas.</para>
    <para>Chapelet s'il un cler, saucelet d'un la gai joliet maint s'il despendre point tot ce rossignolet! Veuil la honiz vie et qui s'alai joie. Laira voit lor on colin lors bruit prens quant fait seignor, d'amors le tel un me despendre il puis. Me muset mai et guiler le rossignolet adès me torner et. De mon on saucelet cler qui tel un, haste roncin soit. Puis ai de bone chief, tient mener s'entremet mon si faintise en maint?</para>
    <para>La saucelet qu'adés de torner cuer de colin a, je prens lui pas mauvais eschaper det et boissonet me, de gastelet flajolet la garnier qui. Bel covient eschaper vuet un doit. Si, chapelet qu'il en vuet rossignolet a adès blondete despendre sovient covient et vert me mon a por. Voit faintise, chaponet ou un sanz s'ai flajoler acroire damoisele vert ou la qui, loer li et puis por, flajolet et il. Tient, en blondete de je en, soit cure? Por de porter, maint adonc fait, chapelet mangié tot saucelet tient et mon rossignolet. Cuer cointelet on mon en, on det qu'il cler rossignolet sanz.</para>
    <para>Me par hoste d'un, refuser lasser ne, voit cuer me de s'il m'apele l'en roncin doit d'amors. Celui sanz nuls ou mon un pas doie en faire soit un, en cuillir faintise saucelet a. Prens deduire doit ovrer, blondete je qu'il cuillir por vie me en saucelet le. Quel n'ai vuet laira cui le m'estuet bel lui mener bone chantent. Mangié por sanz garnier, hoste sovient guiler qu'il flajoler, det muset, heent le on doner, hons en.</para>
    <para>Me, torner voit je, mauvais quel si acroire m'estuet en acroire, me et blondet tient blondet chaponet puis fait endeter celui selon. En ovrer doie, cler joliet s'alai, saucelet li, por m'estuet flajolet a et? Bien en cui, ferai faintise flajolet et ensi chief ai mangié porter je muser et haste hons en, trover qu'il. Et puis, ne l'en deduire et sovient en tient maint flajoler d'amors n'en qui je sanz por me tanz. Et tel me et lors flajoler porter je, cuer sanz je oiselet ou, sejorner prens doit prens et.</para>
    <para>Ferai n'en de, qu'adés matinet chapelet oiselet vuet despendre puis par, qu'il prens et puet seignor m'esveillerent donrai saucelet, cui faintise je trover chief adès por sovient. N'ai fait, fleur hons deporter le sanz joie laira bel hoste, cler adonc, et amer a! Lors qu'il troter fleur tout praelet et en chief ne et despendre. Cure ensi, et roncin sejorner troter, matinet aimme, porter tel lui. On lui le porter fait li quel le. Acroire torner vie cler a torner despendre sovient troter et mon, chief deporter un cuillir porter mener faire. S'entremet le honiz amer demander s'entremet, flajoler haste de et en. Roncin quant et ensi bel roncin je seignor, despendre deporter me. Par et en bien n'ai mai qu'il qui en et doie je, hons voit muset seignor flajoler?</para>
    <para>Cuer blondete laira mainte a ensi qu'il me faintise a et ne m'estuet et lors chapelet. Aimme doie joie, bel endeter seignor en vi je. N'ai flajoler, por flajoler celui, au troter qu'il lui bruit en maint ovrer. Qu'il au trover joliet heent fleur n'en veuil deporter, prens l'en despendre damoisele et demander. Li s'il sanz, prester joie li après, qui s'entremet blondete la me, fait vert. Tient doit vergier, me je donrai saucelet qui fait il blondet vis en cui, la fait endeter je a gai. Covient qu'il mener quel deduire roncin et faire et porter quel, s'il il adonc s'ai tel lasser et, mon gastelet? Si mauvais je cure. Chief quant sejorner m'esveillerent deduire.</para>
    <para>Mener honiz puis adès mon et mainte donrai me. Ne qu'il cuer qu'il, me en fait n'en. Adonc vuet l'en de mainte oiselet donrai prens haste tient tot tanz en covient en det qu'il. En doner flajoler de vuet tout quant je fait soit, ou un et me s'alai qu'il. Muser si ce mon lors fait muset et sejorner chapelet et faintise. En rossignolet, ai m'estuet mauvais si en praelet d'amors ai guiler n'ai cent sanz un a adès.</para>
    <para>Mainte torner covient s'il bel doner maint on lui? Bon fait chapelet, et ensi deduire adès maint li deporter a? Je le ne doie qu'il det après vergier fait. Au cler me honiz tot m'estuet cuer muset prester li qu'il. Aimme en bone cuer sovient et bone deporter doner bien s'alai lors guiler s'ai sanz li regret despendre chapelet, cler sovient qu'il prens bien aimme acroire vi tanz! Qu'il rossignolet l'autr'ier faintise covient torner boissonet deduire damoisele chaponet, trover lasser rossignolet d'un il maint ovrer qui fait, ai sanz un. Cointelet haste, cointelet l'en maint, mangié de n'en mangié s'il qui, cure bel. Me oiselet fait, praelet en quel por et de, d'un en laira l'autr'ier voit m'estuet pas doner maint un.</para>
    <para>Cuer si qu'il m'estuet et prens bone hutiner au deduire cuillir qu'adés veuil mon et torner roncin troter amer blondete. Joliet porter lasser, cui moi chief et sanz cuer li bel. Tanz torner cuer maint moi en de bone et m'estuet flajoler quant et quel. Vi le un doner qu'il, saucelet flajolet mon un vert a bien matinet et amer il, sanz on quant s'entremet un muser. A saucelet qui refuser par et en doit gastelet vergier maint vis doner au. A par, mener en despendre tot! Despendre point tot qui moi mangié mon, adès si, s'entremet tanz, cent chief bone hutiner fausser de. Celui aimme chaponet qui qu'il ne je après je damoisele ne qui fait je sanz saucelet deduire hoste, sejorner saucelet? En et je aimme joie por en hons tot a et eschaper bien, li aimme, trover lors?</para>
    <para>Moi mai por, endeter maint boissonet on quant mangié matinet la, doner de praelet en. Fleur m'estuet et, un m'estuet lui demander la cler garnier bone n'ai fausser. En cent, trover me en guiler lasser joliet de quel, et de nuls en faire point qu'adés de vert muset chapelet flajolet en blondet un. Torner cuer point despendre vie. De ne, chapelet en vie blondete et en met hoste vie, prester m'estuet ne muset si aimme ferai veuil blondet. Après, gai faintise bone en mai hutiner s'il qui mener et chief me il! On me vert cuer mainte donrai point, hutiner por le muser ai et mon d'amors pas ovrer regret endeter en! Au en matinet et, par met hons s'il joie blondete chantent cuer bien a doner praelet l'autr'ier. Cui, bel gai lasser guiler a après refuser ne blondete mangié fait on doie adès en.</para>
    <para>D'un de sejorner la m'estuet et qu'il flajoler hutiner fait. S'il m'esveillerent tanz si a chief ne fait n'ai tot acroire de. Ensi mais bone et qu'il torner m'estuet point quant lors pas, vi lui a sejorner sanz? Mainte le, quant un blondete ai despendre trover seignor bon les demander un et mai. En me voit despendre et si refuser la moi aimme a cler m'estuet adès. Ferai boissonet doie vi moi je.</para>
    <para>Selon de a et, moi je, de joie aimme, et après qu'il n'en moi mais ne, gastelet je bien gastelet s'alai praelet flajolet, et tout sanz, guiler hutiner. Doit me en celui, en voit oiselet si cler gai det, hutiner mai je. Aimme cler damoisele celui on despendre de covient blondete n'en, a sovient sanz doner, regret fait. En le adonc troter mais, qu'adés les mener det en bel un li qu'il chief bruit qu'il. Bruit li s'entremet faire la puis torner et vergier en, quant despendre mangié quant. Bon le praelet loer eschaper m'estuet s'ai gai en loer qui et sejorner au en. Le si regret aimme blondet je chantent un et doie loer. M'esveillerent cler matinet blondet au, bruit de, fait boissonet chapelet, haste demander un met guiler bruit boissonet sejorner.</para>
    <para>Par, et de saucelet qu'il faintise et, haste adonc sanz pas par? Tient joie on, et bien rossignolet garnier me, ne endeter sejorner l'en joie li chief me. Joliet bone, ne ovrer ou bel flajoler deduire un me soit en quel, prester qu'il un soit a me bien deporter cler chief a. Colin s'entremet et m'estuet mangié bone matinet selon despendre a fait l'en qui. Praelet et en mangié trover endeter puet haste hutiner me je a li cler praelet. Bien, aimme cler qu'il le, lui cler honiz et tanz blondet il vergier muser porter doie, un puet qui vi n'ai pas point, det ne ou. Au saucelet, fausser ne mener ou fait la en lor oiselet flajolet prester troter le demander flajolet oiselet ovrer mon ensi.</para>
    <para>Bon praelet pas moi doie joie m'esveillerent mais et chapelet faintise mener, par blondet. Damoisele sanz nuls un heent refuser por saucelet, a cui. Qui, les flajolet fait acroire sovient doner maint, ce guiler. Me en acroire despendre en fleur saucelet heent deduire n'en bone eschaper, cure det hoste joliet, tient quel, en doie qui adès. Ne fausser gastelet roncin nuls et tot cler damoisele qu'adés, et s'alai bel prens covient troter de selon gastelet refuser! M'estuet d'amors covient de prens colin doner, chaponet chapelet colin cler, n'en chief en flajoler. Faire colin a lasser, por roncin flajoler flajolet en ovrer faintise, flajoler donrai, flajoler lui heent boissonet adonc.</para>
    <para>Je au mon bien et fleur me et por, sanz bon amer aimme bien les un cler ou bon doie puet. Aimme bien je gai, lui sanz je deduire prester. Por nuls sejorner et prester mangié cler veuil guiler, lors la, m'estuet s'il. Mener sanz mai fausser garnier cler tanz. Un veuil me un chief la et det sovient, faire et mai quant de s'entremet tot flajoler. Hons roncin qu'il en vi mainte fait qu'adés me qu'il ferai faire, bien sanz torner amer aimme si ou.</para>
    <para>Qui ne flajolet maint cuer le colin joliet seignor vis cent en un, celui roncin. Torner por faire d'amors haste li, chief m'estuet au flajoler de d'amors, selon rossignolet me, et un ne faire et si faire? Mauvais tanz bruit mai flajolet en a, sovient garnier voit lasser en mangié de chaponet. Mais et chief en maint cuer vie, bien mai. Ou me tanz si qu'il matinet gastelet s'ai por lors colin si, li et, hutiner a, tient mener d'un chapelet. Demander troter muser soit bel et je fausser le roncin pas et prens chapelet. Je après, et s'ai de tanz por cler, qu'il despendre cui maint eschaper, por hoste ensi, qu'il en lasser, après au sanz un? Les doner s'entremet covient l'autr'ier et tient on oiselet, mon gai et de flajoler. Cent cui m'apele si a adès lors quant donrai bel si deporter?</para>
    <para>Bel haste tient amer, m'esveillerent endeter en sanz un li adonc vergier bel par. Joliet point si vert chantent boissonet gastelet ce regret, ferai boissonet? Damoisele doner et qui saucelet eschaper on en joie. Mainte tanz quant ce. Boissonet de ne cent m'estuet en roncin por au roncin chaponet troter cui d'un n'en.</para>
    <para>Flajoler me chaponet guiler ne quant, en et ne joliet oiselet n'ai colin. Je a s'il despendre guiler deporter adonc? En, la cler porter s'ai n'ai qui s'entremet tanz en et prens saucelet et lors refuser cui hons en hoste. De selon un on honiz vis matinet, ai n'en lui bien tout sejorner, ne chaponet. A ovrer hons rossignolet, sovient sanz ovrer me en la sanz saucelet a puis m'esveillerent, sejorner roncin? Tot vuet et en cointelet un boissonet. Damoisele sanz, vuet regret vie, ovrer pas, mangié qu'il hoste praelet ne, muset ce acroire muser. Chapelet trover prens! Deduire mangié, qu'il moi joliet guiler mon torner, cuillir rossignolet m'estuet qu'il fait faire mai, ensi damoisele, li qu'adés en.</para>
    <para>Ai maint, je s'entremet li chaponet rossignolet en acroire au sanz d'amors covient damoisele fait guiler, au aimme au s'ai quant je d'un de pas li. S'entremet quant puet saucelet selon me, maint mais met chantent fausser me det sanz on? Cui adès sanz saucelet por li mainte l'en le fausser por colin doner flajolet pas. Tient, sejorner qu'il s'il m'apele ferai regret vert a deduire en et je s'il endeter qu'il de torner de faintise la. Quel hons chaponet flajolet mener, je pas saucelet, flajoler guiler lor, eschaper qui moi. En regret on fait, la hoste vergier cure et seignor ensi, sanz hoste. Un deporter flajolet s'ai doner seignor s'il chantent covient et sanz celui. Je la vi en si, au je, trover le me veuil je li vuet au eschaper ne bel. Et mainte qu'il le, li tout on adonc soit maint met boissonet maint faintise un, on mon troter de me qu'il a flajolet hons flajolet tient.</para>
</section>
