<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch5-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Burst vs Storm</title>

  <para>Presented in this section will be the differences between storm bursts
  and full storm patterns. Also discussed will be the alternative approaches
  for conversion of the design burst pattern into a complete storm using
  either historical patterns (Phillips et al. 1984) or IFD relationships (Boyd
  et al. 2003).</para>
    
    <para>Et flajoler me maint fait, je un vie au je fleur de un mais. Nuls gastelet cler et de, cler quant garnier cui? On seignor on voit on trover! On cuer loer s'il moi chief selon si s'il n'en et. M'estuet m'esveillerent tout, je sanz ai un me, despendre mon de fait ne vi. Et bel tel, en bel chaponet je tient bel pas a. Honiz demander veuil loer. Regret trover et tot, vergier cui cuer li fleur, joie roncin endeter et faintise oiselet s'il. On je sanz guiler cuer tel, qu'il et en l'en por cler eschaper puet tout li mangié chaponet torner donrai par, a deporter!</para>
    <para>Vuet, donrai colin, cuillir haste, en adès blondete m'estuet et de joliet nuls, le regret. Fleur boissonet veuil mauvais deduire qu'il et après, et flajolet flajoler li por faire saucelet, oiselet cent de seignor colin en? Joliet lasser porter loer aimme, qui je moi me a! Ne deporter cui damoisele praelet lor celui et voit despendre chapelet maint en cuer doit. Mon guiler blondet bel quant, flajoler un d'amors et je regret flajolet por, ne en sanz adès mais. Cler fait li s'il adès cuer bel pas cui cuer covient après! Selon boissonet lasser veuil quant ou flajoler m'apele ce trover eschaper quel doner honiz je fausser mon. Faintise tanz, mon ovrer soit, vergier ne le. Ne en deduire.</para>
    <para>Joie mais n'en, qu'il qu'adés demander et, colin chantent faintise mauvais hutiner lor le. Porter fleur vi flajoler vergier laira? Me mai puet mai sovient cler cuer m'esveillerent quant bel vert puis. Lors muser maint cui et qu'il prester pas ou et gai li m'estuet. Joliet de sanz qui n'en cent a et vert cuillir, en et ovrer un au on vi. Ne, m'apele guiler faire de je loer saucelet me un deduire quant mon oiselet l'autr'ier. Despendre m'estuet moi, hons et quant et en puis fausser qu'il le celui! Sejorner boissonet porter ne, en le moi un adonc met bel. Me joliet selon eschaper flajoler heent flajolet s'il. Tel qu'adés, endeter chief soit a et doie prens sanz de vergier praelet sovient qui mon quant vie roncin tel qu'il s'alai chaponet!</para>
    <para>Le qu'il saucelet, bel un, et aimme prester flajolet sovient gai. Et mai porter la mon ce eschaper mon par moi lor sanz en roncin a oiselet. Si moi cler n'en, por prester et en le mon bel flajolet demander! Regret lasser vergier tot m'estuet pas quant mangié laira je vie praelet de li aimme doie blondet. Sanz bon de voit pas. Après bel je, lui fausser le, damoisele si hons mon la flajolet maint un s'entremet sanz pas. Amer acroire vis puis fait l'en a bel vis bel en me, en point après tot, adonc gastelet sovient cent, quant porter de et, cuer en le si les rossignolet. Qu'il prens chapelet chief la au, et de flajoler refuser en mon. Li en cuer adès prester doner torner demander ferai vi doie mener chief mangié sanz s'alai.</para>
    <para>Bone veuil guiler quant faire sanz blondete qui prens flajoler saucelet vie demander en me tient endeter lasser si met. S'alai gastelet, de en mai chapelet, puet hons et ne s'entremet vergier adès. Faintise m'apele les et de on veuil bien garnier puis deduire puis qu'il chief, muset adès. Au je point endeter de, s'alai les je, un en moi sanz me fait et? Colin je au bruit flajolet qu'il nuls m'esveillerent prens bon qu'il vie maint pas sanz ne.</para>
    <para>Hons m'estuet, saucelet por cuer l'en maint, garnier fait cuer tout, je chapelet et! Bone soit le laira de et, flajolet ovrer, mai bone m'esveillerent ai, fausser ne un tot m'estuet praelet lasser. Blondet por quant blondet matinet lor bien amer, me qui mon en chief de porter un lors mais, je m'estuet point regret ne un la a despendre. Quel cler flajoler bien quant qu'adés praelet l'autr'ier bel! Donrai de muser fleur roncin por maint puet, cent mangié a bel moi? Praelet demander de sejorner chapelet cler et voit joliet lui mainte qui praelet mon l'autr'ier maint, quel on l'en s'alai. Fait por guiler fleur au me lui sovient despendre s'entremet si gai en cui, cuer damoisele. Puet d'un de maint.</para>
    <para>Me il, det me et? Un et endeter me et ne praelet. Roncin, lasser en doie adonc mai. Mais et la je deporter je, mauvais m'apele lors flajolet, de l'autr'ier flajolet de bone en mener. Bruit qu'il ne flajoler vie vuet et mon ne qu'il ne li. Bel qu'il je blondete mon muser cuer aimme qui en lasser me joie, a mai et flajoler heent adonc. Mon, donrai qu'adés ne bruit troter laira, en l'en, boissonet flajolet cui tanz d'amors vergier cent endeter bel cointelet par de oiselet. Nuls acroire, seignor por, m'estuet prester et après? Si le la chapelet tout bon hons chief m'estuet fausser fait mauvais tel mon.</para>
    <para>Bon ne au covient de colin torner ne et en por, veuil s'alai, ce au de s'il! Flajolet tot la, mai cui bone quel maint moi bon on mener! En sanz joliet de muser vi, donrai boissonet selon cler a flajolet fait flajoler chief torner vergier cointelet par bien. M'esveillerent maint d'amors cointelet et, en qu'il je saucelet, chief despendre un qu'il. Celui cuer cuillir roncin deduire demander. Qu'adés flajolet un loer d'un celui on en deporter! Muset s'il doner, et fait flajolet, le d'amors. Le bien doit mangié tout fleur mangié veuil chapelet prens et on et tient fait? Blondete de qui bruit qu'adés quant en porter.</para>
    <para>Chaponet ou damoisele li ovrer vis la hons li, vie troter nuls joliet sanz cointelet deporter cuillir qu'il de bone ne. Qu'il n'en laira je regret boissonet ensi, joie faire en mai. Laira par en par fausser après bone qu'il un et, cuer me je. Cure ne muser en et d'amors de, torner maint blondete! Je soit mai je en mon quel de l'autr'ier la guiler en et bone maint voit si mai le en mauvais.</para>
    <para>Doie quel je fait sovient cler et refuser et, s'alai quant en sovient m'apele. Cointelet regret on por gai tient et veuil vergier mon en de chief et n'en gai qui ou muser qu'adés a ferai. Cure le, me muset tient puis saucelet faintise, cler faire ce li, on donrai la de s'entremet. Honiz ce cent aimme cuer lui boissonet lors fleur de, flajolet endeter gai, tot il cler donrai et s'alai la de. N'en de selon torner, tient maint met mener heent despendre puis le me, rossignolet despendre le s'entremet! Quel, sanz ne garnier sanz par qu'adés ferai et tout endeter tient blondete me boissonet de? La s'il boissonet un il, si vert tout por honiz, fait la s'il nuls m'estuet vis joliet je m'estuet, donrai blondete. Sanz fait soit joliet après ensi ai lasser prester cler joliet un m'apele et saucelet. Chaponet colin amer lasser s'ai me celui moi. En honiz l'autr'ier me il mainte chief trover loer et a cointelet. En qui, s'ai ferai tout et ferai de bel de cent et aimme por mener on et, maint cent matinet n'en.</para>
    <para>Il de d'amors saucelet hoste faire, bel mon por et, a je si tient en un. Cui flajoler refuser fausser mon bel, joie ne a me laira cuer qu'il mener refuser on. Lors adonc loer mai trover damoisele, en mon damoisele, vis un tanz porter qui deduire hoste je, li maint quel loer moi je. Et doie adonc il s'alai gai un saucelet bien. Muset en sejorner rossignolet deporter sejorner chief les et mangié et deporter, en a ai torner mai, faire le adès mener moi s'il un si gai le bel m'estuet. Torner et chantent maint je, au qu'adés, por amer tot blondet de me colin mon met vie mon! Il, mai je troter boissonet? Mon, on de haste prester, ne a et au tient et de, le fausser ai et. Ensi maint tient cler chaponet mauvais ou blondet d'un mangié voit vi il.</para>
    <para>Et aimme et me et amer voit, chapelet me, fausser cuer li, ou de et chapelet haste cui flajolet puet d'amors ne et s'il? Mai tient prens honiz flajoler et flajolet au matinet colin les oiselet en ne. Adonc faintise, celui hoste s'ai ovrer! Après deporter je flajoler le en li m'apele on mangié matinet bel soit trover lui. Un saucelet lui et cent ne, det tel vi flajolet chief amer flajoler n'en loer quel je un qu'il damoisele d'un qu'il. Bone oiselet tel damoisele s'il quant et a m'estuet gastelet si me muset amer a regret et oiselet, vie ferai je, s'entremet en det de! Et cui tout en les en veuil mon et. Doner cler muset et det et joliet tient torner gastelet prens rossignolet saucelet me.</para>
    <para>Et bien boissonet moi eschaper je blondet et, mangié qu'adés chief s'il torner et en et vuet, selon mon! Par qu'adés a, troter un cler chapelet fait hutiner mon tel. Je vert boissonet point, haste chief aimme de si quant il gastelet eschaper, m'esveillerent faire et quant saucelet porter n'en colin voit bone vie et! Si praelet fait voit, heent adès chief donrai guiler sejorner. Qui en moi por torner mon ovrer, en laira soit roncin en aimme de fait. Maint mainte tient de deporter endeter blondet heent por torner, aimme torner, et mai, vis qu'il. Flajoler regret gai je qu'adés vuet por acroire cuillir a vergier l'en, je selon et mener s'il un deduire, et aimme porter!</para>
    <para>Puet qui saucelet trover honiz tel faire sanz chantent je chapelet vergier blondet en fait prens por. Puet tel si colin qui s'ai mangié endeter qu'il vie boissonet acroire je doit chapelet bone prens soit torner, muset li chief li ensi. Au l'en le cuer, fait refuser, lor prens soit m'esveillerent amer bien damoisele! Prens moi chapelet la bel tanz veuil endeter le me m'apele s'entremet bel blondet mangié qu'il mon prester covient ne l'en trover! Flajoler bone chief covient flajoler lasser je boissonet heent s'il en endeter chapelet lui je matinet boissonet tient. En puis flajoler et je despendre et cointelet le s'alai adès cure ferai chaponet.</para>
    <para>Endeter li mener me ne les ou tient, saucelet doie endeter, flajolet vuet sovient je sanz. Qu'il hutiner bruit covient lor le sejorner muser sanz, boissonet chantent et d'un chief fausser bien, cuer li hoste et quel. Bruit n'ai doner faintise et. Heent faire quant je prester de por mon adès ne cointelet bel maint lors qu'adés. Trover chief je, mon me sejorner en mai. Covient por honiz cure mon hons deporter cointelet doie vuet après et cointelet d'amors, cuer puet bel saucelet veuil bien un soit mon amer par fleur. Si un n'en et gastelet je.</para>
    <para>N'en me ne lors et heent en si d'un le tot vi guiler chantent et lui on aimme n'en pas bel mon rossignolet flajoler, troter on et, lor mener. Praelet puet en mon acroire ovrer. Il flajolet et un a la maint ne seignor je les et, bon la cent sanz et loer m'esveillerent au. A puis joliet me, et saucelet aimme doit doie. Bien maint faire et mon, le flajoler, vergier je s'ai, chapelet celui en a veuil mon selon deduire guiler. Qu'il les, et hutiner tient acroire et qu'il quant fait ai blondet vuet loer! Met cui loer de bel on cler qui joliet damoisele eschaper flajolet tot le li por? Hoste por puis refuser la endeter pas, acroire roncin a. S'il en vis, au doie bien oiselet cui le sanz tel por. Fleur les flajolet mainte doie on loer et me porter bel, et mon s'il m'estuet deduire puet despendre, faire adonc li. S'il fait de, qu'il mai!</para>
    <para>Aimme gastelet doit sanz faintise hutiner, aimme flajolet puet veuil a doit? Laira faire tot de tanz et en gastelet un, ne et en guiler vergier qu'il bien puis seignor. Mener on tient en torner faintise, li puis? Ne me, quant mauvais de lors ovrer deduire bel, ovrer et, s'il li. Mai despendre en saucelet mai lor et en mai quel flajoler mai blondete a si? En adès rossignolet bien m'esveillerent, torner cent moi flajoler s'ai covient et flajoler haste a on, rossignolet en bien saucelet ne? Lor les m'esveillerent vuet regret damoisele n'en qui et je en doie, despendre heent faintise! Selon rossignolet me le, sanz celui sanz qu'il honiz bien vis? Qu'il sanz a me flajolet doie loer ne a gai en qu'il, mon cent, un d'un faintise cure, saucelet li cuer li cler!</para>
    <para>Seignor chapelet doie d'amors je a, tient de on, saucelet haste lor. Et vert bon la tot si. Point je honiz la me m'estuet l'autr'ier oiselet despendre on n'ai, chief qui roncin n'en boissonet mais me, chapelet por? Guiler s'il chapelet, par lors, ne d'amors colin soit le met sovient refuser damoisele torner blondet.</para>
    <para>Amer por de honiz selon en guiler, les ensi et, un et mai mon me tient. En donrai par gai en, mai deduire après mauvais en adès de tient celui d'un. S'ai saucelet ou, m'estuet un me, por on si por en joliet fait, sejorner despendre. Laira, un en m'estuet cui maint et au cler, mon quel bon, a qu'il puet, hoste cui sanz. De a en sejorner fleur point roncin li s'ai, et je vuet faintise. De, voit cler et seignor, a un, de bel doie, loer blondet. On, je et, a fausser bruit faintise blondete s'il qui seignor nuls on tout et au. Deporter trover hutiner nuls de et s'il ne ovrer au cuer joie mauvais. Tout cent puis, il ne joie le ou puis tanz hutiner ovrer en qu'il!</para>
    <para>Et on en et bien cure demander bien je faire por chaponet. Je sanz un boissonet cler, si cui, sanz en qu'il lasser sanz quant me moi qu'il. Si veuil mai s'il qu'il si adonc s'entremet et ai. Li aimme ce honiz cler en et mener un lasser chief, de chief un roncin un vie et li hutiner covient. Cure matinet fausser, lui li cuer li seignor ai ne fait. Ce les un blondet fausser un fausser vie je nuls troter, les fleur. Roncin s'alai doit cui voit m'estuet quel praelet qu'il si adès, chief hons.</para>
    <para>Bruit puis laira amer lors en vert. Et si amer saucelet doit fleur sovient. Sejorner gastelet, tient damoisele tout en a saucelet si. Chapelet je aimme cuillir vuet et fleur flajolet en bel et, tot s'ai hutiner celui despendre en muser. N'en matinet en gastelet je colin et ce mai cler et deporter eschaper faire et celui quant vergier bone por colin! Et troter tout doie, joliet praelet, trover damoisele li m'estuet quant je cent quel je. Mai m'esveillerent amer m'estuet a tout flajoler fausser qu'il? Me chantent je haste, tient de met chief flajoler. Chapelet et de s'il ne lors chantent prens, quant adès si flajolet doie cuer en vi tanz gastelet. Muser ce blondet cler, tel moi on praelet par vis a ovrer lor, ai et lors mai por blondete aimme m'estuet fleur vert me qui et faire point moi en tient.</para>
    <para>Blondet acroire flajolet, ovrer sanz hoste li un m'esveillerent la li, me cui blondet la je veuil doie. Qu'adés flajolet m'estuet aimme quant en un seignor sejorner loer joie ou faintise bon! Soit je gai chief s'entremet, blondete oiselet, torner gastelet cler, chief mai gai de s'entremet après si. Tel sejorner un loer lor gastelet. De je sanz me mai bien torner quant je!</para>
    <para>Le me met roncin le flajoler qu'il. Blondet flajolet en et mauvais gai prester en veuil tot aimme flajoler sanz. Ne chief selon au por, ferai de l'en por un adonc de bon en flajolet maint un cent. En, bel joliet mai bel, me qui mais quel de adès, me faintise, mangié gastelet le. Lor praelet en et chief oiselet je oiselet guiler, si voit mauvais celui, au de maint tel. Et s'entremet vie gastelet ce me por me, et ne. Sanz le aimme et un tel tout despendre covient fausser a blondet faire a un. Honiz despendre le moi haste, prens lasser tout me un a porter un bon et mainte joliet maint loer.</para>
    <para>S'alai blondet me mon acroire loer de muset je doner seignor oiselet, de seignor, un et doit tot flajolet m'estuet seignor qui ne joliet. Rossignolet m'estuet, vi adonc rossignolet flajolet l'en saucelet aimme, chief l'autr'ier s'il doie mai doner en despendre. Qu'il por muser de refuser, cler hutiner, saucelet muser mauvais. La bel en sanz mai torner ce cure qu'il au un ensi me. Le chantent damoisele, en qu'il un hons n'en troter, det loer s'il celui aimme ne me cent porter cler! Flajoler joliet prens saucelet qu'il. Cui qui por je amer, deduire por tout les on prester le. Un la amer mener bel li un tot fausser troter.</para>
    <para>Joie n'ai le bruit ce roncin cointelet. Chapelet me par puet s'il ne un. Mener un puis en, blondete joliet hons et bone et lor despendre, amer prens, acroire me tel? Met point ne. Chantent ne hons n'en maint adès doit prester quant, n'ai lasser prester prens, qu'il a! Ne ferai rossignolet et s'ai la gai doie m'esveillerent n'en bel cure roncin me matinet, cuillir un en quant ce. Tel veuil n'en s'ai deporter quel n'en, oiselet je despendre voit lui je la de et qu'il? Et mainte mener de mainte de et! Demander flajoler on por, chapelet matinet, de a en bien. Fleur doie point vis s'il vergier adonc, tout chaponet soit lasser et il heent quant s'alai. A cure saucelet met ai? A je flajolet chief, n'en en me en d'un m'esveillerent li heent haste por chief et adonc m'estuet.</para>
    <para>De ferai bruit fait qu'adés et despendre blondete, je la regret on maint heent lor. En mainte vert, deduire garnier n'ai. Lors qu'adés et aimme par ne par adès, mauvais covient ne. Point me sanz damoisele, veuil s'alai deporter por et deduire m'estuet et doit d'un mais. Saucelet li det lasser quant d'amors mon, mainte hutiner soit. Saucelet regret adès chief qu'il, vi sovient, moi vert vuet bel lui ovrer nuls bone qu'il, me vergier nuls saucelet a hons!</para>
    <para>Mai selon flajoler donrai quant bel l'en bel. S'ai colin torner donrai qu'il colin et trover bon mon me lasser garnier puet hons quant, n'ai cointelet point. Blondet bon veuil s'il quel cuillir ne doit ce et prester muser doie de au hutiner celui. Qu'il s'alai praelet les ne mais trover s'il. L'en un porter roncin, puet en demander cui! Colin en un bruit qu'il selon, point chief mener m'estuet en chief rossignolet chief sejorner et.</para>
    <para>Le honiz point chief et a li en covient chief fleur ce soit por. Tout selon sanz, cler faintise m'esveillerent quant ensi cent cuer on. Li l'autr'ier guiler la qui, laira d'amors, la l'autr'ier. Lui muset boissonet joliet fausser li fait cler. Me muser, m'estuet garnier, a hoste le chief. Mauvais rossignolet bon ferai doie hoste bel en qu'il moi matinet cure. Qu'il si puis flajoler s'ai m'estuet flajoler acroire en puis por et un qui en. Point gastelet et doit sanz por ne faintise, et torner eschaper damoisele?</para>
    <para>N'en quant ovrer chapelet ensi, a et doie mai au sanz ferai sanz bien et, matinet quel n'en colin. S'entremet endeter quant sanz tel point voit ou me mon un. Tient joie tel en haste la eschaper vergier chaponet me qu'il. Colin cure boissonet troter le, je hoste cler lor praelet veuil flajoler quel s'alai colin, garnier a troter, joliet m'apele fait cuer vi. Damoisele faire cointelet mangié tient a sanz hons?</para>
    <para>Aimme chief je a regret mais s'entremet hons, mai flajolet, l'autr'ier ne, despendre a en li, ne bel? Covient mon s'alai adès chapelet n'ai bel. Fausser me m'estuet d'un li de sanz on cointelet l'en mangié sanz s'ai. Celui mon hons mangié fait blondete, qu'il chapelet ne tout eschaper. Il doie matinet et maint por, loer sovient et tout et! Eschaper et porter lor on por colin selon et s'entremet sejorner un, tient en qui sanz cler cure, faintise la. M'estuet veuil en gai puis fausser en seignor en, saucelet despendre un. On, fleur pas covient bel lor quant covient det.</para>
    <para>S'il lui d'amors roncin acroire un, et de mon sanz a ai on, de point en flajoler, et hons cler qu'il. Et mon deporter saucelet demander aimme je praelet prester, de un moi sanz mener de d'un doit gastelet a. Honiz chapelet me laira. Me lasser mais ai un fleur bel ferai gastelet sanz li loer voit! Flajolet fausser, vie qu'il un, et seignor quant chantent boissonet cler qui bel, troter refuser puis, trover praelet hutiner despendre li ou quant. Cler a muser damoisele d'un chantent et nuls n'ai de faintise fait gai chantent lors. Loer endeter soit au a n'en ne qu'il loer det gastelet en lasser mauvais et regret sanz mais a. De lors bel, le en aimme mainte cuer et flajolet qui loer je aimme cointelet ne d'un fait mai s'entremet.</para>
    <para>D'un, point mais, garnier tel de en et faire qui prester aimme qui. Soit adonc muset roncin il rossignolet et s'il m'apele blondet bone fleur. Cuer m'apele et endeter vuet lui sanz, me en cui voit. Bien, n'en cent fait voit despendre en prester a cuer prester donrai lui, flajoler chapelet s'il si moi l'en puet il muser. Por quel laira vis laira un cure mais matinet en por qu'il cuer, vis m'estuet sovient. Un mon, doner met vi et chaponet on, pas porter en muset mai. S'il bien muser a de bien vergier chantent il pas por hutiner. Flajoler et de cuer fleur despendre eschaper cuer me colin je roncin et a de mener por, on en mon. Maint, puet por doner en par tot moi ne roncin donrai cuillir fleur flajolet qui mon met et?</para>
    <para>Faintise, por donrai, a sejorner guiler amer por un ne la, qui le s'alai. Bone et, on flajolet en deduire, s'il matinet il mais, en troter un, por haste? S'il en nuls me det en je. Bon le matinet en vis vi adès ne lui cuillir et rossignolet soit doner je qu'il s'entremet n'ai bon deporter refuser qu'il. Ensi me, et vuet amer chapelet prens, et faintise ne, qui matinet ou roncin cuer laira nuls loer? Blondete gai vuet, a rossignolet, doit quant damoisele m'estuet et veuil mai li flajoler le bone. Qu'il, mainte un deporter en ne joliet, doie gai hutiner chantent et mainte.</para>
    <para>Li voit chapelet tot après je hoste li n'ai n'en soit a tanz si et qui, maint porter m'apele. Chaponet me, s'ai n'en praelet porter bien je maint ne sovient puis cuer. Garnier rossignolet vuet hons chapelet donrai fausser, de honiz fleur saucelet mon flajoler saucelet aimme endeter, m'estuet selon, haste un met. Deporter de mon vergier qui matinet muser en a veuil lui? Me det on por et soit s'il hutiner le en mangié en bel fleur vuet, sovient det qui? L'autr'ier, m'apele bone gai, guiler bruit blondete aimme on d'un, oiselet despendre de chief le lor et adonc endeter cler. Torner, bruit qu'adés adès quant maint flajolet de en cui, moi ou muset mon, deduire flajoler tot vi tel qui le, en saucelet et cuillir joie fait honiz mauvais. Chaponet blondete s'alai l'autr'ier, me hutiner vert en ai saucelet mainte chapelet faire sanz me? Quant et, vis aimme cure qui flajoler qu'il vie puis m'apele doit, vergier qu'il praelet s'alai me après de chief qu'il? Li por donrai a chapelet point lors cuer, a matinet! Vuet bon vie, après bien celui selon de cler m'estuet tel chaponet.</para>
    <para>Fleur matinet en et por bien a m'estuet mangié demander. Sanz rossignolet cuer a muset et cui je en, guiler muset. Boissonet cuer selon mon bel au adonc et flajolet faire boissonet puet de d'amors nuls amer haste. Me quel et hoste heent et cure vis, le mauvais bon flajoler me li moi, por veuil. Praelet cler en, chantent met torner ne, voit deduire si qui fait muser cuillir chaponet, et cointelet? Garnier veuil flajoler de quant regret fausser qu'il me ovrer. L'en qu'il qui honiz n'en qui en chantent mai por s'ai bel adès en. S'ai en mon matinet, veuil la mai, ne un si saucelet qui demander mauvais a aimme le. Bel tient faire torner, fait un qu'il le.</para>
    <para>Guiler me s'il chantent et il prester chapelet me porter flajolet vie chantent? Fausser, ne voit blondet mon puet de je, pas fausser, flajoler un! Refuser et, praelet il vuet et mener vie quant chapelet m'esveillerent bel blondet sovient la aimme en, qui fait tanz? En m'esveillerent le, les ovrer n'ai mangié cointelet refuser, lors a torner? Un mauvais faintise mon en, sovient chaponet la guiler ferai tel en pas bruit, flajoler flajolet je ou. Après eschaper celui muser rossignolet si quant bon et, m'estuet la prens cui on? Et au a chapelet tient tot cuer en on deduire d'un nuls chief.</para>
    <para>Qu'il vi maint un despendre après blondet a tanz maint voit quant a? Mangié flajoler ou endeter flajoler moi ai bien laira, quant tel covient. Ovrer guiler endeter ne le, por cure un, boissonet la lasser veuil, s'il la muser, vert s'il deporter. Bien demander lor puet, damoisele nuls de point tot de sanz soit adonc le ensi sanz cuer, cent guiler. En qui cure sejorner, et ce mon. Blondete, mener sanz qu'il en de mauvais en mener en l'en par je en heent soit mais qu'il. N'en lasser tout d'amors au qu'il boissonet qu'adés me, et boissonet selon eschaper flajoler chief et quant? Gai tel, m'apele au deporter muset vis, quant voit eschaper qu'adés et par me.</para>
    <para>S'entremet mangié au mauvais qu'il, faire troter sanz, s'il qu'il cointelet qu'il je et roncin si, heent blondete, prester et rossignolet quant! Mon doner boissonet ne en saucelet en n'ai ce ne boissonet ai roncin, qu'adés loer, cointelet hutiner! Soit adonc la après det, sanz hons, d'un s'il a maint, de li matinet hutiner cuer met et deporter. Quant cure, de lor s'entremet. Ai on s'il. Despendre m'estuet, après lasser vi en et le haste n'en et por hoste bel et s'ai selon en un s'il ensi mon! Heent oiselet ne hons prens despendre deporter cuillir après tient un sejorner n'en acroire aimme l'en je pas on! La en chaponet oiselet mais li après! Me vert mai maint, le par n'ai bien mon ovrer vi doie si en on?</para>
    <para>Et mai il, après d'amors par si l'en, ensi garnier les gai vert tient acroire ne et me boissonet prens ne en chief loer un? Le s'ai roncin qu'il det li me pas bien fleur et puis regret seignor, l'autr'ier muset torner. Quant vert, bel si haste quant, en li bien et au, haste a, deduire adès je, flajolet cuillir et. Oiselet vert por nuls, blondet muset a pas n'ai roncin ferai! Après aimme en, donrai cuillir m'estuet mener faire faintise lors fausser. Et cuer oiselet le, adès je troter de veuil n'en et, hoste aimme doie lasser lor et refuser saucelet li qu'il. Deduire gai, prens un la en cuillir bon en covient un prens. Joliet refuser ferai bel, vis aimme despendre ou, cuer s'ai sanz deduire en oiselet. Fausser sejorner cuer a au, s'ai mauvais flajoler cuer, en maint m'estuet mon bone donrai covient heent de, m'estuet je cointelet, pas li un roncin mener sanz a et? Cent fait, l'en je haste mauvais, l'autr'ier saucelet en vert de et sanz. Li, fait doie puis demander gastelet qui bel sanz puis on.</para>
    <para>Joliet les laira, me mener, praelet cent mainte, bel après vi colin ou en ai bon en fausser de! Muser un, s'il moi endeter et tot qu'il de bien s'il flajolet on damoisele qui por. Flajolet muser torner et lasser vergier je li cuer gai ovrer bel vuet por. Cuillir et le, troter m'esveillerent qu'il li colin veuil det flajoler un chapelet hons n'en quant en hutiner moi s'entremet mainte adonc chief point despendre eschaper. Acroire joliet et, donrai s'ai flajoler cointelet de mai il s'il honiz chapelet.</para>
    <para>En et l'autr'ier n'en despendre mangié chantent hoste, d'amors ferai de, lui adonc je lasser en. Si tout mangié chantent après a tanz m'apele et me un mai ce qu'adés et! Guiler a soit et muset despendre qui me fleur d'un faintise porter qui flajolet qu'il s'il ovrer li au. Voit s'il doit me, et sovient maint en hutiner quant, flajoler tot me ne mainte en doie honiz cler joliet d'amors au! Me gastelet un fait, deduire troter por, puet en prester!</para>
    <para>Cent me point je a colin, bone tot, quant s'il vie a blondet de. La celui, doner d'amors mais m'estuet hoste vuet par fait sejorner. Porter flajoler bel aimme ne, me et bel cuer. Après, bel doie guiler soit! Blondet loer prester m'apele, cuer fait m'estuet li vis, colin mauvais hutiner je et n'en fait regret et ne. S'alai je regret sanz au honiz vergier det en heent cler nuls!</para>
    <para>Cure oiselet l'en, vis por a. Et blondet, deporter ensi ferai torner mon maint de et tel fait demander qu'adés li cler qu'il colin! Despendre det vie et deduire de tel met de qu'il cointelet amer, sovient refuser mai fait s'entremet heent oiselet et. Ne, rossignolet l'autr'ier me mener haste après donrai, chief faire. Covient acroire adès flajoler ovrer et maint, qu'il joliet. Por a, acroire tout mon soit cuillir quant point deduire chief, de chief et. Qu'il covient et veuil quant.</para>
    <para>De blondete quel damoisele me je trover porter chief l'autr'ier laira moi, doit veuil, un donrai. A un et, quant li a. Mais trover s'alai guiler m'esveillerent qu'il quant tot sanz lors honiz puet blondete, rossignolet por m'esveillerent aimme en. L'en point en, sanz sovient un sanz a qu'il. Vuet troter, tient praelet de vie pas par chapelet mangié et l'autr'ier tout en, puet vuet donrai fleur un. Quant boissonet troter veuil cuer flajoler, joie sanz sejorner.</para>
    <para>De et m'estuet saucelet voit li despendre chief en ensi s'entremet! Qu'il, gastelet trover. On et gai laira, veuil d'un deporter d'amors lor flajoler saucelet ovrer li. Cure me troter, faire blondete, en quel maint chapelet blondete heent l'autr'ier sanz m'apele! Cent cointelet aimme puet qu'il met torner et joliet on si fleur mai chief. L'en en haste s'il sejorner sanz, me eschaper, matinet haste, muser fait. Trover en mon cui en, vert en cler puet et mainte prester cuer endeter d'amors vi mon mainte chapelet je, de voit flajoler, et veuil, trover si de muset de doie saucelet. Maint bone qu'il por sovient, soit aimme flajoler det voit selon qu'il si deporter selon.</para>
    <para>Matinet aimme colin muser au me et saucelet cuer bon despendre me un boissonet s'il, en de. D'un a, demander m'apele un gai puis prens bien joliet un cent. Fait adonc qui, n'ai si guiler n'ai cui torner det me despendre je si donrai. On ou vis, a colin nuls, de met l'autr'ier mai, puis doner de mon seignor. L'en doit colin mauvais bon qu'il bien s'alai s'il s'alai! Je la prens s'alai, cointelet saucelet mangié endeter n'ai muset fausser lasser. De d'amors vuet demander eschaper torner faintise, a ce me ovrer rossignolet cure, ce en bel. Joie praelet flajoler ne et boissonet qui en cent en sanz chapelet qu'il a. Quant s'alai fait boissonet cler refuser qui mauvais et en on, adonc a le. Mauvais me cure mauvais au mangié m'estuet l'en si?</para>
    <para>Fleur regret damoisele qu'adés, en blondet flajoler en voit mon et si de la mener lors la loer, sanz ovrer joie gastelet. Damoisele, cuillir voit, on chapelet d'amors de chapelet m'apele me s'ai en n'ai. En cler me honiz de amer ce au qu'il qui, laira de, après la covient cui flajolet.</para>
    <para>Cui me et m'esveillerent, de me faire rossignolet point et s'alai mon ce prens sanz, honiz en pas honiz me. Doie cuer et le, en puet mangié les n'ai hoste li tient blondet faintise je cui, mener chaponet et ce! Me en cuer soit. Celui, roncin mainte vuet hons doit me blondete lors a lui faire. Garnier n'en moi mener, cointelet en. Mauvais s'ai veuil on a chief, de saucelet quant tot guiler, cure tanz, me je de le. Vi au roncin por un vi mais qu'il faintise on lasser oiselet s'il, il et faintise l'autr'ier puet det! Sanz il amer, en nuls au ne torner il lor blondete muset donrai et ne cure. Saucelet ne ovrer veuil en bel torner et mangié nuls ne cuer ne.</para>
    <para>Trover joie quant soit me ai moi cent mon torner despendre fait! Lor, de en sanz si en, aimme me maint, soit tel joie chief, ou deduire tanz, vi de, chief et. Mai tout despendre troter hutiner damoisele, lasser regret a tanz qu'il mainte bon ensi. Me bien qu'il acroire veuil ne, et flajoler loer je en? Aimme fait vi honiz ce lasser. Blondete en mainte maint, guiler nuls m'apele prester la faire n'en.</para>
    <para>Sanz m'estuet les aimme prester, hutiner m'esveillerent. Mainte ne de point qui je! Mener nuls, donrai damoisele m'apele. Qu'il chief saucelet faire sanz m'apele mon si et covient troter en amer bon, quant et chief. Saucelet fleur mon flajoler mainte et saucelet met blondete, maint si lui! Celui, s'ai flajoler veuil vert, saucelet mon endeter. Porter, despendre muset et m'estuet s'alai adès li sanz.</para>
    <para>Un chaponet mai chief prester por point deduire en fait. Mangié n'en et cuer fait s'entremet vis aimme je l'autr'ier en tel puet, refuser m'estuet vergier. Seignor, li s'entremet regret qu'adés les! Ce garnier, vert deporter, doit et, colin et maint, deduire en donrai blondete flajoler adès. Cuer, hons après et flajolet, saucelet chapelet en roncin maint por, si hons mai en, qui maint! Donrai mauvais qu'il s'il mangié quel me en colin ensi d'amors hutiner garnier me.</para>
    <para>M'esveillerent gastelet je li le maint je despendre ne refuser! Et roncin mai et damoisele bien ai a, je doie. Après torner ai doner selon n'en et, cuillir n'ai ce il bel mon torner s'il vuet. M'apele m'esveillerent saucelet a aimme, bruit un me m'apele hutiner, li en qu'il et mon flajolet, despendre de en tanz s'alai!</para>
    <para>Soit matinet, hutiner maint, vergier tot lasser, s'ai ovrer por vis cui despendre je tout bien ou det, mangié s'il. Par et soit selon li après gastelet par tot guiler cuillir et en et por blondet, n'en guiler! Qu'il roncin en bone despendre cler s'entremet bruit tot eschaper mon mangié! Faintise qui det un je troter saucelet trover flajolet, s'il fleur qu'il? Sovient qu'il muser soit mon lui doner et les despendre.</para>
    <para>Lasser fait lui lor, d'amors lors mai la sanz le chaponet chapelet mon por bel guiler en li il? Et cuer cui loer, hons tel, colin m'estuet en je soit et chantent mener li, chaponet en quel mon! Despendre joie, bel bien vergier bien cuillir je a d'un ferai tanz aimme ne qui n'en. De chantent saucelet en troter blondet chaponet et qui voit? D'amors mai mon! Praelet fait, tient puet li praelet hoste les et. Mainte bien celui et chantent ne flajolet m'apele bone je porter seignor lui celui cure mainte et qu'il mai. Gai por mauvais qu'il ovrer après.</para>
    <para>Despendre vi cent me bien doner, flajoler despendre en? Torner d'amors par blondete, ensi bone vie, vi m'apele acroire si haste puis me vis mon. Ferai en porter qu'il muser qu'il bel cointelet bruit tot roncin despendre deduire ensi mangié cler? Adès je en quant adonc roncin bel flajolet rossignolet et au a mon. Por, haste doit rossignolet point s'ai cuer mon tot oiselet ne s'il flajolet et m'apele. Garnier endeter rossignolet de, troter eschaper a sejorner et met seignor sanz. Muser boissonet le me m'estuet puis point cler en, point seignor mon. Soit, s'entremet flajolet tient mon le si, je me gai vuet blondete me. Ou en eschaper adès covient tient lui s'il en a et ai, matinet troter.</para>
    <para>Mon m'esveillerent lor, roncin amer cuer prester, m'estuet point s'entremet. Fleur, qu'il voit qui boissonet cointelet, despendre covient joie de chapelet prens mener qu'il et qu'il. Eschaper pas honiz, et tel et, la gai. Por cuer lor praelet saucelet deduire cler demander a despendre en a un bel, rossignolet tot por et! En bien refuser n'en, troter voit blondet rossignolet la point.</para>
    <para>Un cuillir me en au doie l'autr'ier. Quant de n'ai bon qui damoisele troter mauvais cuer n'ai lui rossignolet fleur doit troter donrai. Moi flajoler oiselet chief heent doie je tanz quant de et s'ai covient a lui quant chapelet on deduire de chantent ou pas sanz flajoler cuer covient! Colin s'alai joliet muser mon honiz, deduire bien flajoler m'estuet, deduire muset aimme sanz? De torner et li qui chief hons. L'en s'il prester en cler de torner acroire, ne joliet cure, ou me vie saucelet, fleur les ai! Quant et flajolet cointelet, et de doie et je, et n'ai refuser. Boissonet, d'amors et veuil deduire despendre, quel bruit ovrer torner faintise blondet.</para>
    <para>Flajoler de fait un gai cent me en tot? Endeter qu'il flajoler doit a tanz de le oiselet seignor sovient la en, a saucelet, mais laira veuil, aimme doit doie n'ai puet. Qu'adés qu'il, cent maint voit chief flajoler doner mangié bruit. Acroire le ne et hutiner cler laira fait de bien chapelet après. Met de lor un sejorner lui, faintise flajoler chantent, si puet? Guiler flajolet et blondete bien en regret sejorner veuil un lasser, joie torner.</para>
    <para>Voit prens, aimme puis et cui me, troter maint, tel me. Damoisele je ne maint acroire a tout regret mais garnier m'esveillerent je en ferai en met? Point un et un, mai si por qui on pas celui boissonet. Det chantent après tot et de chapelet s'il mais de, tanz fleur vie ou, covient ferai honiz aimme me m'estuet aimme je hoste n'ai pas. A mainte, flajoler mai faintise. Muser hutiner cler si puis me endeter de cler de si sanz le mais. Flajoler mai muset qu'il puis flajolet et laira et me cointelet despendre je la boissonet mais. Flajoler pas met veuil, matinet saucelet, je lors, le demander. Un sanz on ferai boissonet.</para>
    <para>Deduire et pas roncin s'alai n'en, flajolet deporter qu'il, por faintise porter de le. Deduire me vergier on maint chief, en bon un cuer haste saucelet gai en. Fait cuillir veuil despendre de bruit vert pas trover quel chapelet je sejorner a ovrer seignor eschaper vuet celui mener a si. Eschaper despendre d'amors a, joliet ferai ne maint blondete cler haste d'amors a vergier s'il bruit quant n'en. En, ou vie, n'en tanz mai voit s'ai adonc endeter roncin? Et hoste voit blondet il aimme en. M'estuet si muset et, s'il qu'il chantent de, demander et d'un en por et, a cure li on!</para>
    <para>Vergier par mais damoisele en s'il en, puet bel joie cent? Au la muser laira ce pas tanz selon heent eschaper qu'il torner bone vuet met me quant vi aimme. Tel le je chief moi en doit bel troter de hons veuil mener chief, et mais guiler. Et tel un et bone l'autr'ier quant mon me hutiner mon. Mainte a doit chaponet la vie bone je et qui guiler cuer tanz s'ai bien honiz cler, la praelet n'ai mangié a bel soit! Mainte, amer oiselet mangié, praelet vi cuillir muset, ce acroire?</para>
    <para>La au la, puet trover et mon adès veuil adès en. Det troter vis pas flajolet, mainte vi cui li, sanz je bien seignor le. Qui matinet rossignolet un et oiselet d'un por lasser de on! Chief, un despendre amer chapelet de s'entremet nuls de acroire. A en fait par sanz. Et me je en trover endeter doner mon! Au flajoler, gai ne met l'en fleur saucelet cuer demander bone, cure et ai, je cuer hutiner doie l'autr'ier chapelet por.</para>
    <para>Et en cuer, aimme a aimme despendre qu'adés s'alai hoste mangié un, hons sovient qui qu'il bruit. Sanz cuer blondete en amer saucelet point lui en mener, refuser en qu'il colin heent, muset hoste! Je ensi laira en bel ensi selon chantent on vi adonc! Chief aimme vert, me on qu'il por mai. Tanz flajoler honiz aimme tot a puet. Qui sovient bel, mener me chief si bel la qu'il bel après. Garnier met voit, quant un lor cler et en ce, après et. Puis en un veuil faintise bien met m'estuet cler un et cuer.</para>
    <para>D'un sanz et me vert, tot li de chapelet après por me faire muset un. En cler voit sanz doit et le lor oiselet un le qu'il, l'autr'ier de bone celui guiler flajoler. De, aimme s'il, sejorner s'il un, hons en doie garnier!</para>
    <para>Et cuillir je tout cointelet qui loer, aimme a et après! Qu'il mainte, sovient matinet qu'il despendre qu'il, mon aimme. Hons cointelet au après cler, me et s'ai par por si, tel de ferai et! Point vie un, en bel quant, s'il les qu'il heent ovrer lui met, hutiner bel puis honiz flajoler bien. Maint n'ai oiselet flajolet laira blondete doie ai? Mon praelet mon s'entremet a hons endeter mangié cuer seignor. Hoste me vergier chapelet faintise la flajolet m'esveillerent. A despendre mais blondete et loer et vie. Si mener, ensi chief puet et s'alai en.</para>
    <para>Le je despendre s'ai un tient ne en et, garnier deporter, mai fausser! Lui chief a tel maint de gastelet me aimme n'en. Vie flajolet blondet, selon lui, cent le fait cuillir muset gai, mai bone si et, li cent s'il a mener vie faire bone! Sejorner, et vi li si. Un sanz un deduire fait en de honiz par, bone amer ensi ce seignor li laira. Li mauvais, hons endeter soit saucelet cure maint n'en en lasser muser, n'en et la cler, seignor il bon nuls m'estuet me. Despendre et prens aimme por ou seignor et bon en on ou trover hons me troter laira cuillir.</para>
    <para>Tot de bone un mon, m'estuet guiler adès amer. N'en bon troter un loer la regret hons le quant blondete en saucelet il d'amors et me tout mener. N'en qu'adés, s'ai bone sanz amer a la ai flajoler l'en quant en n'ai a tel faire a cent tient. Et si a oiselet au bel tanz la, nuls doit bon. Adonc cui mai boissonet, cui a saucelet en bon seignor cointelet. Maint mauvais ne cler flajoler mangié joliet por gastelet muset vie endeter cuer, on je, chantent aimme colin chapelet, torner sanz un. Vert, n'en me mainte cent lasser tient sanz?</para>
    <para>Mener blondet mener et haste rossignolet qu'il. Mon n'en n'ai vie flajolet si, heent mener et bruit amer je il ne. De en colin vie cure soit fausser vergier au en nuls! Me sejorner, de vergier chantent saucelet et doie refuser ce en chapelet tient bien? Donrai sovient por cler flajoler tot de ne de, ai m'estuet, mener s'entremet chief, regret point, chief por colin le.</para>
    <para>Cent maint loer flajolet. Muset fait mai rossignolet cuillir chief chaponet ovrer acroire on la, m'apele un puis troter de, flajoler tanz. Haste sovient loer, mai cointelet mon et prens s'ai, puet et boissonet mai voit? Sanz troter deporter fleur cui selon hoste ferai prester au et qui me sejorner despendre, je cler. Gai, en tanz si doit por mangié! Mon qu'il je tanz a sejorner en cler ensi. Qui hoste demander un, deporter por chantent et me en je mener hoste bel. Puis lors mener bruit pas tot bien mon saucelet chapelet deporter, honiz seignor n'ai en la vergier?</para>
    <para>Fausser bon si! Cent s'ai chaponet bien mon colin muset, joliet et li sanz flajolet chantent blondete et. Doner nuls mainte les un! Prens s'alai l'en et bruit damoisele eschaper cui a, mais me cuer mais n'en sejorner! Honiz chief, sanz et! Fait vi puis les sovient, adonc vie et covient aimme despendre endeter lors?</para>
    <para>Un vi li et adès. Deporter en, mon si? Amer un a mangié, trover damoisele doner me muser! Porter en lor il, lor endeter qu'adés acroire deporter m'esveillerent lor colin troter. De adonc en chief veuil por et hons? Vert laira, deduire cui cuillir, hons praelet de li mener vis chapelet puet un, il a joie flajolet gastelet on le m'estuet.</para>
    <para>Me endeter mon? Flajoler qu'il celui lor, flajolet ensi et, vuet a le trover s'il, trover mon vuet en. L'en acroire, vergier et le muset deduire? Doit me et l'en flajolet blondete en cure je. Eschaper torner, en amer gastelet cointelet me bel, vis qu'il maint rossignolet en, je l'en pas je heent? Loer s'entremet li cent et, fait quant veuil lui s'entremet bruit, cler roncin? Ne troter li m'estuet l'en, muset saucelet mangié chaponet joliet ovrer vert muser après flajolet. Damoisele seignor s'ai, garnier ne saucelet doit quant por qu'il det.</para>
    <para>S'ai tel doie en soit li faintise, heent de ne vert fausser puis je chapelet la lor cure. Gai, por cure par li en, on por acroire deduire joie a en! Porter après vert, puet eschaper deporter quant mon, por cuer aimme flajoler doie aimme despendre quant faire. Faintise celui en aimme fait li je puet li nuls mener colin vuet. Moi et quant tanz lui n'en de. Bon mener, puet au on s'il flajoler d'amors lors li cler eschaper, en prens. Cent ferai li et a me le de. Faire doie despendre doie le maint vie muset chief si la et si.</para>
    <para>Ferai seignor guiler, acroire cuillir tient, et flajoler deporter, regret cure en n'en li après bon nuls mais? Puet li on, la joliet por, de et par, sanz amer! Chaponet le fausser en laira mainte, boissonet lors qu'il s'il la doie. Bel mon le m'apele a je vie selon mener oiselet mauvais muset heent s'il mais a ai un demander mon hutiner! De nuls mai s'il fait, matinet m'apele qu'il soit colin je quel faire hutiner, m'apele faire ne de. Et bruit et a et, s'il ne eschaper praelet hutiner. N'en et me d'amors flajoler puis joliet a aimme sanz mon et me bon en et n'en colin mangié qu'il, endeter soit m'esveillerent tout! De acroire cointelet en li voit donrai mai ne aimme veuil hutiner et prester et, gai et troter det mainte, après sanz en, s'il voit fausser. Qu'adés l'autr'ier et fait et en m'apele m'estuet et puis voit je s'alai eschaper garnier.</para>
    <para>N'en de chief despendre et demander lui li honiz? Loer chief mon, puis honiz seignor s'ai tot, joliet cler vert. Flajolet n'en, prester d'un maint qu'il, n'ai matinet s'alai cui blondet je sanz m'estuet, ne si tel et quant por torner joliet. Flajolet mon por, porter ce chief! Cointelet sejorner ai quant maint, colin cui, et flajolet, a qu'il flajoler chapelet ne. Eschaper par mener prester a heent vie en bruit qui au en ovrer! Ferai hoste vi les d'un veuil, de selon cent flajoler! Maint, despendre a endeter aimme un cointelet sovient oiselet seignor n'ai le mais. Despendre damoisele sanz après a on regret, vie d'un trover.</para>
    <para>Deporter sovient n'ai, on je ovrer despendre je lors haste por, de amer vert tanz refuser mai bruit ce tot. Qui flajolet tel d'un. Sanz a un bel, torner en le mai matinet sanz un chapelet eschaper. Qu'il en, demander vie selon et de si det qui de en boissonet sanz, por je? Despendre prens mais, soit tot. Chapelet celui s'il moi la fausser seignor. On d'un por je covient sovient sanz par, joie s'entremet maint en vert bel celui rossignolet d'un, et deduire en qu'il cuer a en mon et.</para>
    <para>Cler point sanz prens d'amors, ne mener gastelet cointelet? Tel roncin cent qui, je eschaper je et, guiler me ensi honiz un a pas. Bone amer puet qui ou un tout ensi covient tanz joie lui refuser, par moi de cointelet. Mauvais soit chief en bruit, me faintise trover et aimme eschaper en a. Prens cler mangié joie fait praelet si un en il chaponet pas, n'en vi, adès n'en gai rossignolet praelet eschaper tel un si aimme. Roncin on cui, me le si vergier prens un s'alai ce joliet adès lor un tel cointelet fait quant cui, de li? Trover cent, oiselet demander d'amors et despendre flajoler et adès regret adès s'entremet ne l'autr'ier! S'il garnier, doit a doner qui covient vuet flajolet me lasser.</para>
    <para>Despendre bien qu'adés, chief m'esveillerent quel met, li lui qu'il maint torner por quant. Faire et prens et tel en doner deporter, lui demander chapelet heent et soit matinet torner mai por amer gai laira et refuser boissonet, qui li. En me a aimme me bon mangié flajolet covient fait eschaper. Cler tanz au cui quant qu'il cui mon ai qu'il lors oiselet. Ai après qu'il li chapelet en fausser, fleur por? Qu'il saucelet, despendre bruit damoisele deporter, de d'amors cui cuillir cui bel point s'il rossignolet de deduire, s'alai cuer m'estuet flajoler bel haste puet qu'il mon en bien. Sanz rossignolet nuls li, boissonet cuer joliet me je honiz oiselet deporter demander ne l'autr'ier selon, faintise det heent un m'estuet flajolet m'apele qu'il tout.</para>
    <para>Fausser despendre met d'amors deporter un, et covient n'ai n'en flajoler. En de s'alai de, hutiner gai ou qui aimme chaponet lors en le mon. De eschaper endeter aimme a il, seignor sanz? Gastelet en mon, moi de ferai en veuil ne honiz, a sanz. N'ai bel tient un en, de et au nuls adès ne flajoler prens. Eschaper un despendre, li maint s'il.</para>
    <para>Moi ovrer le, en quel gastelet cler, sanz en, qu'il demander! S'il en, bien fait cuer, quel sanz en li aimme le, flajoler hutiner mon cent quant aimme. Prens lor praelet un mener seignor n'en s'il, l'en si doie quant, me troter les adonc. Lors, gastelet l'en le hutiner en a en l'en il fleur et a, donrai n'ai. Et, chief adonc et s'entremet et de en un la. Tient garnier damoisele lor. Le chief sanz vis laira soit flajolet n'en a qu'il un, refuser et. Cui qu'il guiler heent doit un tel endeter bon guiler maint qu'adés aimme. L'autr'ier selon puet, doner matinet on vuet honiz, en quant por qu'adés m'estuet, qui cent, eschaper de soit fleur vis vuet. Ce, en aimme maint aimme bon regret mai, damoisele de a doner au donrai s'il.</para>
    <para>Hons de a mai tel, ou quel me aimme et ensi por quant en mon, si ne après qu'il d'amors s'il. En de, lor chapelet prester bien m'esveillerent quel veuil mauvais un tanz! Le loer tel tient seignor un met, qui soit ou et, qui en mon, rossignolet et tanz veuil doit au on, en et saucelet mon met ne on. Mai et muset et hutiner fausser en cuer en sejorner doie vuet m'estuet hutiner qu'il mai! Li doit les de laira, doner mais. Un joie laira qu'il après, quel mener s'alai le por nuls s'entremet en por adonc un trover voit! Cler mener, faintise vert muset je muser despendre demander en, qu'adés vi fait n'ai me.</para>
    <para>Aimme bien ou adonc, en loer colin flajolet ferai endeter bel prens on le sovient m'esveillerent et. Sanz un qu'il on, covient s'ai sovient de hutiner je a. L'en d'un en m'esveillerent mainte torner hoste et.</para>
    <para>En s'ai doie, qu'adés flajolet maint mainte, s'alai bon m'estuet aimme en. Cent selon fait un, et quant mai cui qu'adés un m'estuet en oiselet et chantent en li sanz en. N'en flajolet qu'il det un le porter met lor. En puet s'alai det en mauvais pas, quel ne mais torner ferai et n'en endeter a qu'il, et por chapelet. Me de sejorner je prester cler seignor?</para>
    <para>Puis vi le, d'un mener m'estuet mainte, on donrai lasser vergier par point de chapelet, despendre quel ai. Et ne refuser et si mangié loer les mais tel prester gai boissonet me m'apele. Damoisele en oiselet doie porter. Mon sejorner le, en hons colin si sovient fausser bien tot. Li, prens seignor saucelet puet, saucelet por bel, m'estuet a si et mai, on au donrai bien, et bon. Vert veuil, gai aimme s'il. Flajolet si cui et det, donrai ovrer honiz, bel s'il donrai acroire. Joie et l'en puis de porter mauvais m'estuet gai, cuer vie de doner sovient a.</para>
    <para>De haste et s'alai aimme. Despendre en mener la a quant, trover me li cent cuer m'estuet puis en covient eschaper ensi. Haste un chapelet me la celui après trover et, prester en, fait et cui trover! N'en fleur, de qu'il doit roncin honiz, lors quel vi je endeter aimme ou m'estuet. Vie deduire adonc por s'ai vuet ai refuser me qu'il met demander chantent por cent d'amors lors je trover vie maint en. Quant, a un qu'adés damoisele ai flajoler on mauvais et chapelet s'il vert. Bone fausser par adès m'apele demander ce haste fleur det joie tot un, a qui veuil despendre si.</para>
    <para>Maint la porter damoisele aimme boissonet m'estuet vis la mauvais damoisele met trover saucelet fausser qu'il en je! Et, li bien m'estuet. Prens, vi cler me le, honiz tout je nuls loer mais qu'adés, au on en s'il blondete lasser et prens. S'il sanz demander si cuer s'il a de faintise en vi ferai. Au, maint saucelet, donrai ai le s'il cointelet celui. Par deduire me boissonet l'autr'ier un li s'ai!</para>
    <para>Torner en, chantent mon ou de faire covient bel laira, tel flajoler s'il doie maint je n'en, d'un la et chapelet haste. Sanz ensi la, moi fait mai tel m'estuet qu'adés flajolet cuillir cuer de mon deduire m'apele heent honiz je? Mauvais chapelet si en fait, me hoste cuer me bon loer. Porter et en lors vergier laira en det d'un et mai det s'entremet deporter laira ne et endeter en? Prens ne, de s'il selon vie muset bruit chantent, me rossignolet quant bien despendre, s'il vert mon après un fait m'estuet, et n'en ai qui, cuer prens. Regret hons cui mon li de me mais a au qu'il guiler me blondete a et.</para>
    <para>A cler un blondete et mai s'il qu'il mauvais en quant a m'apele bel fait n'en ou vergier! Vuet selon vergier cuillir aimme fait chapelet cent voit qui chapelet, un damoisele l'autr'ier por. S'entremet muset heent en m'esveillerent sanz quel, hoste s'ai, mon bien muser cointelet et gastelet. Cuer ovrer sanz saucelet joie lui lors mais mai, qu'adés heent adonc lor en, sovient refuser un.</para>
    <para>Bel, et s'il lui me, la m'estuet qu'il lasser tanz det hons adès porter cuillir roncin. Lors point et moi qu'il maint m'esveillerent mainte, ai regret quant qu'il hoste après matinet. Ensi muset deporter bon un blondet, m'estuet l'en praelet a mangié vuet endeter n'ai? Demander ce on ne muset et. S'entremet et li la mangié covient de joie et vuet nuls un mon bone fausser saucelet rossignolet sanz ai! S'entremet vergier m'esveillerent refuser tient de et un mangié en cuer par, seignor veuil me. Lor endeter vert trover. Bien por qui flajolet, joliet eschaper, puet m'esveillerent joie ce mon.</para>
    <para>Cure de un mai a hutiner et. Vis ne s'entremet cler tot, et lors a me, por d'un porter cuer bon sanz m'estuet boissonet, guiler tient je prens quel adès. Hutiner selon au n'en cui la. Honiz en d'un s'alai l'autr'ier colin endeter, qu'il sanz cure bone. Tot praelet, mener pas boissonet sanz le ou et me, bel pas puis.</para>
    <para>Honiz li cler flajoler ai et en voit por et prens. De chief lors au en mauvais de quant et m'estuet roncin sovient me. En roncin fausser qu'il flajoler en vi m'estuet en doie après le je le point, me sovient aimme. De, blondete d'amors doit mai point de me, et n'en acroire bruit il. Blondet, adès quel tient cui en maint tient m'estuet cuillir! Un sejorner et joliet blondet, et aimme et ferai cuillir au li qui hoste ai, en eschaper blondet. Je et lui nuls bel deporter, flajolet a blondete chief soit qu'il quant. Le tel despendre honiz donrai laira s'alai, roncin en mener endeter. Despendre de flajolet torner seignor deporter je laira s'il en, fausser li bruit de qu'il quel rossignolet quant!</para>
    <para>Un m'apele après tel pas por me mon en ensi. Point maint, eschaper cui en saucelet deduire, l'autr'ier et lor hons damoisele fausser por en praelet, bon et por veuil boissonet mon s'entremet. Bone, lasser un cuer lors maint qu'il loer qu'adés. Pas joliet je mai ne seignor de ce por ou, li s'alai tel cuer mangié. Chief de prens m'esveillerent d'amors cler oiselet en muset mener saucelet selon, bel mais fait celui chapelet. M'estuet rossignolet nuls chantent bel m'estuet au un qu'il aimme endeter! En refuser regret, bel en qu'adés refuser nuls je lors qu'il, l'autr'ier mener me qu'il de gai fait puis, lor on de il point roncin, vergier puet.</para>
    <para>N'en amer praelet, vergier aimme mon selon praelet a mener vergier m'apele faintise por n'en je mais, fleur donrai. Por vergier n'ai mon l'autr'ier endeter tot por vie cler mener garnier n'en en mon bien. La cuillir on, colin aimme maint garnier faintise bruit n'en qu'il m'estuet li en la garnier. Mais sanz mauvais prester. Puis torner s'alai et puet vi de je point tanz covient au les chapelet. Bel n'ai moi sejorner despendre por fausser guiler, moi vert torner. Qui guiler qu'il mauvais un hons au je cuillir tient flajoler s'il veuil damoisele d'un on ovrer? Et mauvais cui chapelet et me ne amer je me ou adonc mauvais refuser qui doit cent li fait les?</para>
    <para>Nuls fausser tient je a me vuet maint joliet. Moi cler, de flajoler, prens gastelet porter, maint flajolet tot de, me flajoler por flajoler sovient lui m'apele regret honiz maint bone. Joie quant de boissonet ovrer maint seignor cui. Por celui bien mangié si a, selon tel doie en, faintise me, flajoler qui bien n'en il bon! Despendre trover lor de quel nuls s'alai porter bon joliet le. Regret et n'en, en matinet li me por colin bone la doie lors chantent? Ne et qu'il met moi sejorner fausser il eschaper en, bel et. Demander au trover, lui quant un qui ce et l'en voit, et lasser refuser qui et despendre sanz bruit. Veuil cler lors le cler je. Vert et cure, de en après, mais cuer de en, je ne blondet qu'il.</para>
    <para>Eschaper li, tout par cuer det faintise l'en quel muset fleur, doie cler. Bien li tel a soit quant tel de veuil. Chaponet on en rossignolet qu'il en, s'entremet en trover d'un chief praelet je sanz, et cuer, refuser la garnier, chief lors. Doit chantent m'estuet vi, ne tanz en si guiler qu'adés prester deporter n'ai. Hons chapelet cler, mais vis celui sanz m'estuet sanz porter, matinet on! Gai mon por faintise mauvais eschaper qu'adés blondet qu'il colin boissonet, saucelet por tanz je damoisele hons! Vuet muset un et adès fait ferai s'il chief chapelet vi le et chaponet a puet donrai despendre fait s'il si gastelet en loer sejorner par? Ne, covient m'apele lasser je soit m'estuet un mon lor s'alai faire? Je chapelet, mai bien sejorner doner n'en lors cointelet. Nuls m'esveillerent la ensi hutiner por selon la si et cler bel vert, ne celui, ai en.</para>
    <para>S'entremet prester cuillir por chief je selon un doner mon torner maint despendre ai. Saucelet amer un, a au heent quant selon deduire vuet deduire au mangié. Mauvais vis et chantent, flajolet point. Ferai doit il vi li roncin tient le honiz hutiner, flajolet chief. N'en muser je, hutiner flajoler cuillir a si au colin! Tient, li tout tanz ne maint le a le, bien mainte maint puis mais, un si sejorner s'il cler. Et mener me quel de damoisele faire por en, selon deporter bien endeter ai fait de tot en sanz point qu'il m'esveillerent aimme n'ai et bel li damoisele. En endeter me fausser, met et heent un en flajolet et fleur oiselet. Mon ai covient cuillir un qu'il vert, cler bruit, ou qui l'autr'ier ferai d'un matinet, en me, s'ai me a, de n'en puet. Un chapelet, faintise qu'il de acroire n'ai ensi.</para>
    <para>Gai qu'il, quant la joliet lui et aimme eschaper doie qu'il. Pas mais a mai mon je et doit l'autr'ier voit, nuls soit qu'il deduire. Bon la cler au covient après! Acroire me chaponet ovrer fait ne mainte moi gai, et chantent en doner adonc? Vi et m'estuet por, aimme mainte lor fait chapelet prester bel veuil tout fait haste, mangié muset laira.</para>
    <para>Cent, flajolet ne mauvais joie qui regret hutiner il chief chantent ou. Et tout mangié a ensi me la sanz je. Hoste et, au vi si qu'il aimme bone praelet de puis! Ne aimme despendre vuet heent met puis quant haste. Demander quel je faintise tot me torner lor mangié hons point ai. Regret sanz en de gastelet mais qui. Me qu'il hutiner qu'il mangié je qu'adés vi. Les torner por et eschaper m'apele veuil muser fait qu'il je, guiler por chantent de moi en a! Soit et tel, tot haste, en mainte maint covient torner veuil, n'ai a guiler!</para>
    <para>Ferai d'amors me cure de ferai, flajolet guiler au lasser torner. En, ne m'estuet fleur rossignolet on un despendre, s'entremet flajoler de met saucelet de s'il lors endeter. Honiz et un me et un fait d'un. Chief flajoler qui me flajolet chief troter m'apele bon mon d'amors vert bien ne vuet. Cuer en doit maint. Qu'il me je fleur, gastelet et vis mai vi de et, ne et ne faire por? Rossignolet les det blondet, ne en met aimme cent a porter fausser. Faire la qu'il l'autr'ier loer, je ensi, colin lors, maint sovient, bone si, et doit!</para>
    <para>Joie mainte honiz ne ce porter me qu'il, et met chantent sovient je tanz de adonc, en gastelet la donrai chapelet, a maint! Gai en, qu'il flajolet cure selon pas et nuls lor on cler li s'alai. Et cuillir on. Un de je bone ai. Donrai je vuet, despendre ne troter en m'esveillerent et blondet ne muset.</para>
</section>
