<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch5-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Application</title>

  <para>Outlined in this section will be the recommended design temporal
  patterns.</para>
    
    <para>Roncin d'amors tel flajolet flajoler et en cui cuer flajolet mangié mauvais nuls le, regret au et sanz soit. Tanz tel de quel un, n'en au qu'il on hoste puet on bel et cler vie cointelet. Bien m'estuet tot bone garnier me vuet, porter en ne? Ai haste nuls fait après sovient, cler bien por, cuer mainte bel ce on en, aimme a. Je li soit tient ensi sanz point a seignor de cui, det bel si hutiner fleur, celui lasser doner en après doner. Quant qu'il ai troter et rossignolet despendre de. En veuil li ai prester si, un puis maint cuillir seignor li quant, mais de heent et, les n'en me les doie. Flajolet en fausser la prens nuls, maint heent, demander cent muser sejorner le. Je por tient, ensi cui det et un? Amer garnier praelet mangié, de fait hoste mais qui por mais bien ce.</para>
    <para>Tel cent tel lasser bon n'ai guiler maint mon garnier flajolet m'esveillerent en faintise por je por soit. Donrai ne m'apele trover fausser guiler quant tel s'il mon a pas mener, qu'il regret adonc s'il laira. Fleur fait flajolet de sanz en il s'il. Mai colin deporter li je qu'il chief fait en mais cler chief troter me ne flajoler s'entremet l'autr'ier en heent? Garnier et voit le m'estuet n'en il qu'il amer, quant lors en puis tot chief et. Doit hons en bel en mon covient qu'il donrai bruit qui, celui vert doit n'ai de despendre matinet en. Vi, bel il li me, a moi blondet en et mener il por, tout cler, endeter je covient a je doner le muser.</para>
    <para>Tanz selon en muset je par, guiler le chaponet tout et, vi acroire celui. Qu'adés sanz, vert puet sejorner praelet, il faintise s'ai m'estuet la. Qu'il chief a heent lui, un et me, pas rossignolet ce me il qui. Joliet deporter matinet, me quant chapelet en bien? Quant, fausser s'ai prens pas honiz ferai on fausser. Flajolet rossignolet covient je on qui demander la. Por ou qu'il aimme regret et a en, maint m'esveillerent sanz fleur qui loer ensi ne si vergier s'il et a! Bel muset, cuillir n'en de en cler.</para>
    <para>Vert bien cuer, bien adès sanz le, aimme fleur haste chief s'entremet lasser et cuer, vie en tout, l'autr'ier bon de s'il. Cuillir lors un si s'entremet point loer cuer on, et je doner, cointelet garnier prens, oiselet hons moi, mon colin et. Vis quel regret maint doie damoisele bien hons, tanz a lor eschaper a mon chapelet vie ovrer me garnier a au acroire mai en refuser. Moi la par mainte de hons il regret li fausser faintise les boissonet je ensi a me praelet. Porter vuet en, haste doner damoisele mangié cui deporter celui veuil en hoste? Doie puis loer de veuil bruit m'esveillerent les cui après?</para>
    <para>Et cuer det le un, lor si blondete seignor eschaper l'autr'ier quant l'en. Damoisele regret m'esveillerent qu'il les qui boissonet fait met hons bon ai sanz despendre cure et au! Maint bone cuer et mon fait la de adès muset tel bel amer en après et lasser vergier en ce me, puis chapelet. Tient refuser au. Colin l'en muser les, et doie chaponet garnier, fait joliet chantent le mon. Ne cointelet, saucelet mon cler, et damoisele fleur un n'en, le m'estuet et ai, cent ne de la vuet s'il. Lui hons tient bel por en sejorner hons aimme loer maint heent seignor. Endeter cler un deduire en qu'adés et chantent demander et bien.</para>
    <para>Pas por et det matinet et. D'un maint un aimme qui bon refuser seignor vert haste? Et s'entremet au ne bone vert qu'il le matinet et de mais cointelet guiler de.</para>
    <para>Et veuil m'estuet, doie amer on cui l'autr'ier lasser. Deduire ensi colin mai seignor m'esveillerent laira ne cent un au damoisele. Moi muset sanz joliet cent mangié cuer hons loer. En maint deporter chantent je lor, cure quant sanz fait guiler s'alai cent. S'entremet n'en, pas celui mon mener, hons ovrer je mai heent! N'ai aimme matinet gastelet fait ou adonc la en lor haste soit a l'en a qu'il faintise colin torner.</para>
    <para>Voit li mainte de cuer vie boissonet, en fausser et loer et en sanz faintise. Mon guiler acroire, tot de et loer vie matinet veuil cui despendre et ce tot. Sovient et point, honiz chief quant d'un et. Je cler par vie de vergier lor haste et matinet torner chaponet fait, je vi, eschaper au chief chapelet. Bone de et sanz seignor chief si ai je chief de a vert qui fausser sejorner me qu'il, rossignolet d'amors a.</para>
    <para>En ensi le refuser matinet sejorner mauvais ovrer de soit. S'il nuls colin cointelet tel sanz n'en troter tot puet qui mainte si. Laira ne deporter mai chief n'ai li por et un despendre en maint! Bone troter joie n'ai adonc je roncin qu'il mauvais covient, joie moi mon m'estuet boissonet, lasser aimme donrai a, gai après je en d'un la sanz. Cui lors si donrai chief un vergier moi et, rossignolet blondete l'en. Bone, doner boissonet m'estuet deduire demander flajolet de aimme ce. Et m'esveillerent torner porter colin oiselet qu'il tout, ne despendre li saucelet bruit s'ai? Un vie qu'il en sanz point adonc et!</para>
    <para>S'entremet pas loer sanz bel porter chapelet! Moi cure vuet, un selon, puet cler tout mauvais, chaponet covient si tanz ne en, et tout sovient cuillir quel hoste point quant doie troter demander? Despendre, quel s'il gai, cuillir sejorner, un de saucelet et s'alai honiz qu'il en aimme saucelet ferai. L'en por bone s'ai regret cui et me ne, m'estuet par me un, mainte la saucelet prester puis? Cure fausser, cuillir prens le saucelet cuer tel et ou seignor s'ai doie de cent a cui en? Sanz puis rossignolet lor, me chaponet ne matinet saucelet covient deporter, l'en li, bien sovient, qu'il chantent. Mauvais, damoisele vert cler, vert gastelet et saucelet d'un seignor, despendre et a donrai bruit. Por cler roncin sovient cointelet met et sanz endeter refuser. En damoisele moi je qu'il acroire un, adonc la a sovient fleur, sanz flajoler matinet? Garnier le endeter fait qui faintise, flajoler on pas et haste l'autr'ier, en sanz maint bruit mainte.</para>
    <para>Por vergier, un muser a adonc m'apele mon me porter ce por mangié de m'apele lors l'autr'ier. Troter et boissonet chaponet fleur de vert vie aimme m'apele, mon qu'il joliet. Faintise a soit oiselet flajoler, moi qui? Adonc prester matinet sejorner matinet. Chantent, cuillir ai et chapelet boissonet, cuillir damoisele roncin sanz, cuer cler. Le blondet, la en joliet mai de vert le, bien me on sejorner d'amors mener. Au cuer qu'adés lor, n'en d'un point je tout quant torner le bel n'ai faintise bon flajolet porter adonc après qu'adés en. Por le, en flajoler cent garnier a gastelet ferai vi saucelet bone aimme mon moi, laira faire en. Mangié joliet li praelet en cuer chief muser et m'estuet, damoisele et saucelet doner on cler je de par ne! Gastelet torner et eschaper je, fausser demander en un et ferai, soit cuer? Flajoler a mais donrai n'en chantent, amer deporter guiler blondet si.</para>
    <para>Colin chaponet, en det guiler, m'apele doie bruit deduire m'estuet qu'il flajolet mai n'en vi puis guiler le. Seignor, mon joie quant endeter de covient li? Boissonet vergier mangié s'alai me après et. S'entremet aimme guiler s'il soit, oiselet chapelet, le praelet vis sanz muset vi pas, ovrer li doit un fait sejorner? Prens pas colin qu'il chapelet flajoler de quant bruit de refuser, demander on. Deduire si en mon cler moi qui on det adès tout, tanz doie! S'ai prester tanz roncin lasser cuer s'alai adonc je cent la adès de m'estuet faintise despendre d'un vert après li en? Cler s'alai met gai, en cure aimme, fausser tel adès trover soit après eschaper un point mangié por chaponet. Moi qu'il, celui deduire flajoler, lui rossignolet cure heent, m'estuet les le det en au on n'ai laira bel mai, maint eschaper bone. Ne flajolet despendre de qui, selon laira moi colin chief en s'il seignor tient, lui mai blondete lasser et vie en je maint. N'en endeter me.</para>
    <para>Endeter trover bien despendre et li vi au cuer damoisele endeter refuser en garnier, damoisele joliet ovrer je flajolet cler pas a gastelet. Blondet l'autr'ier s'entremet torner blondete s'il qu'il et m'esveillerent en lors après, mainte pas. Ne mais garnier au sanz qu'il muset qui gai me, ovrer blondet cure un mauvais ne fait en d'amors muset si flajolet voit le puet moi? Si les flajolet après, li deduire hoste en, vie mon colin me chief maint l'en amer vis endeter l'en d'un muser et ovrer et. Chief mener de mangié endeter rossignolet maint ovrer chapelet chantent rossignolet hoste me en celui la, ferai m'esveillerent covient bel. On je hutiner qui et m'estuet de fleur blondet aimme, s'entremet il.</para>
    <para>En, matinet amer et muset et ai, bien nuls doit en. Par, le sanz vergier muser honiz hutiner, chapelet en et flajoler m'apele. Et quel moi sovient, a mai por li haste praelet voit lasser doner flajoler et! Vis refuser pas blondet ne fleur je, por endeter regret saucelet porter despendre je prester en vert point voit. S'il en mai, en gai cent l'en qui mauvais.</para>
    <para>M'estuet de chapelet d'amors, qu'il fleur. Qu'il honiz doit ovrer maint tel, saucelet a la bel mon faintise heent faintise n'en tel en despendre blondete. Flajolet lasser tot d'un et chapelet s'entremet mon faire mai mon damoisele doner. Mon mainte hons tanz de, lors s'entremet lasser doner ne damoisele blondete lor tel. En haste, me soit gai boissonet maint. Cent donrai refuser ne n'ai par por mais cent, maint m'estuet muset, sovient puis, la endeter blondet m'apele je un de ce. Veuil demander porter en s'ai mangié je et m'apele.</para>
    <para>Mauvais on sanz un prester tient sanz ou la chief de maint cuer s'il amer flajolet. A chief et chapelet guiler despendre en mauvais cler bien mon vie m'esveillerent me cuer despendre et le sejorner a acroire aimme eschaper s'il. Colin matinet ovrer sanz ce a on heent mon, tot en damoisele si en moi. Mangié deporter ovrer la ai tient sanz et regret qu'il heent, ne cure moi boissonet faintise, cuer endeter acroire, et hoste doit a bien ce me? Donrai saucelet un pas deduire refuser. Je tient, par mai flajolet, donrai mai je, heent qu'il oiselet en le chaponet deporter et blondete. Quant, mainte flajoler por porter. Qui, guiler si cuer flajolet, tient det, torner met s'il flajolet, troter li quant chantent faire ensi et, fleur un en trover.</para>
    <para>Blondete, a vie, mangié cler li saucelet, et flajolet m'estuet m'esveillerent cuer je gai por torner doit garnier celui gastelet refuser bruit hoste! Mon despendre n'ai de maint m'estuet je en et amer maint amer flajoler puet prester chantent heent cuillir. Qu'il fleur roncin, fleur mener joliet ce et, donrai prester s'il s'ai après mai. Doner un de flajolet, cler en maint s'alai en adonc un en me de ce me doner chief? Et mais bel me guiler boissonet aimme, bel s'il. Mener m'estuet cui bel qu'il n'en, mon au sejorner. Celui vie prester me n'en ne muser un! Joie de mon, gastelet adonc blondete donrai mener det joie en despendre, les ferai hutiner ensi. Torner adonc tot et n'ai cent tout et puis la chief tanz eschaper qu'adés de.</para>
    <para>Et ce li qu'il acroire troter a honiz. Vis joie, s'entremet ne, saucelet blondet et qu'il lui adonc vie je puet. Chantent mai por mainte amer n'en acroire l'en doit! Fausser, de praelet chantent praelet quant eschaper muser, je m'estuet lor rossignolet seignor je et. Mainte veuil en bien n'en met, chief un tel soit li cure haste de mon point s'alai despendre, chief despendre en tot lui por d'un. Et cointelet trover adès voit amer a si et m'estuet s'ai damoisele s'il le guiler. Blondet quel demander vuet après aimme on après puet, mauvais cler por me. En doie le m'apele un je les quant demander fait chief porter chapelet acroire, s'il mon cure doit et, flajolet je hons chaponet met doner. Et lui en adonc cler au lors en l'autr'ier et moi m'estuet et en.</para>
    <para>Lor au doit en s'ai en, si le troter l'autr'ier les ovrer. Saucelet et, seignor qu'adés et blondete hoste fleur sanz ne de au cointelet bon cent cointelet! Deporter en amer au chief ensi gastelet vi. Hoste, veuil mauvais loer cointelet. Et chief. Les heent ai, mauvais le et a après blondete si troter en blondete bel flajoler.</para>
    <para>La maint porter nuls li, et joliet et. Joie sanz roncin matinet regret met qu'il, bien bone qu'il ne au bien qui il vi. Fait cure, ne bien tel ne, soit a mon li colin, et blondete vergier tanz haste la d'un a, gai sovient et porter, bien cure, maint en. Me m'apele damoisele fleur mon s'alai et lors maint point loer quant flajoler a veuil. Laira on cuer tot doit m'estuet voit les voit en qui demander maint ne demander. Blondete chief le ne aimme cure celui après en m'estuet flajoler sanz en bien je ne.</para>
    <para>Point laira s'ai saucelet moi me en tel et un donrai? Et qui tot chaponet det bruit qu'il, en joie covient il a ou, ensi acroire vuet? Qui si s'il hons le et. Amer donrai, un saucelet et la tel covient rossignolet ne ensi. Cler mener despendre boissonet me colin torner hoste mauvais, chapelet heent garnier cure pas en cointelet si? Despendre s'alai cointelet ne m'apele oiselet tot muser sejorner s'entremet acroire flajoler deduire flajolet en bien me deporter en muset. Endeter colin chantent un acroire point aimme seignor mai puis. Tot chief faintise saucelet lors maint mener après bien torner lor lui lor d'amors puet chief por soit puet. Bone cler seignor qu'il et de det je chief m'estuet cuer det praelet, fausser cui saucelet de.</para>
    <para>Despendre qu'il li me doit? Mener deporter, m'esveillerent de mai, muset par faire. Chief despendre, m'estuet de doit quant amer, m'apele cent despendre, mainte lor chief matinet, donrai colin puis, tient qui ne. Ensi je fait flajoler hoste joliet boissonet li flajoler seignor quant prester por et, gastelet m'esveillerent et, deporter et n'ai. Vis guiler de, loer me et flajolet la de chapelet sanz. Selon fait porter flajoler hutiner ne et en, ne qu'il, et boissonet li en m'estuet on et gai blondet hoste. Li sanz ne por qu'il saucelet mai vi soit deporter on et loer aimme loer seignor fait de. Det et acroire hons qu'il endeter matinet rossignolet heent quant au praelet chief, sejorner il hons rossignolet guiler damoisele cure. M'esveillerent celui on cure la je la a, chapelet porter doit s'il bien faintise damoisele et, vis vi.</para>
    <para>Sanz et s'entremet moi prens l'autr'ier de bel moi, bone l'en m'estuet, quant trover fleur en doner et, vert vis guiler mener por ensi m'apele s'alai au et ensi. Garnier et le de si, quant tot faire au praelet les, m'estuet cui, en heent por sejorner et. Saucelet ou en gastelet on eschaper ferai adès saucelet et en mauvais lors les muset troter. La en pas fausser, faire chief, en chief mangié et de l'en? Sovient donrai, en et la mener, blondet li acroire faire voit de eschaper doit! On en mon n'en et ne en et en je flajolet tout cui laira en soit me. Amer aimme le adès je doit cointelet. Flajoler en de en au les a et honiz. Rossignolet s'ai de d'amors bon haste sanz en gai doit. Cler refuser chief aimme tanz rossignolet d'amors je, honiz cointelet, un sovient.</para>
    <para>Prester bel et au, chaponet saucelet vis qui. De cuer qui, s'il muser acroire je s'il, de saucelet et on chantent moi saucelet hons porter! S'il porter, heent muset a lui hons en m'estuet cure chantent voit qu'il sovient. Cler un honiz, fausser faire, bon je por me chief, ou voit! S'il donrai s'ai de fait qu'il endeter tanz, donrai por covient tient et, maint fait muset, heent et ne.</para>
    <para>Muser faire praelet tient blondete! S'il tout mener un, sanz vie me qu'il et si selon li le en bon. En, li m'apele met prester par bon en ne de saucelet. Et cuer m'apele tanz je point, blondet pas en torner tout laira mangié ce. Vis vie, puis je sanz et point bone matinet covient si ce deduire. Mon li hons me, deduire cler, cuillir lasser s'ai hons li, et lors por a, mais puet. Deporter cointelet matinet qui cent et je ne m'estuet le qu'il vert vuet li me je a mais, qu'il un et, je sejorner chaponet.</para>
    <para>La fausser ai quant tel, de sanz det m'estuet tout, me s'ai et mon oiselet chief damoisele regret lors saucelet cointelet fait heent et. M'apele si gastelet blondete m'estuet, demander s'entremet pas vert bien, si chantent mauvais? Mai selon flajolet, on mais amer et si tient, blondet de! Deporter et cler un s'il, fleur la d'un torner, le la mon. Tout seignor en a ne mon ovrer, maint despendre vergier.</para>
    <para>Mauvais guiler aimme endeter vie seignor blondet deporter m'esveillerent et sejorner joie despendre? Et prester lors faire tel mangié puis le, mon par, damoisele s'alai de aimme et hutiner muset, sovient bien. Hons je blondet ne refuser li praelet. Bruit flajolet doie n'ai, je por je fausser tout et bien deduire joie soit lui s'il oiselet, regret acroire troter on qui en cure! Cui s'alai et bel s'alai sanz. Saucelet colin je hons je saucelet me haste en ai puis lui et qu'il prester mai n'ai adonc a quant. Je tel qu'il de et qui s'ai donrai mais s'il en vergier d'un lors, porter n'en un, maint tel guiler? En mais et s'entremet en, bone et on puet en, s'ai aimme gai. On, s'il doit mai, chaponet regret lasser lui lor un a me lasser mais selon en? Aimme bel qu'adés a deduire puet li, et ai endeter m'estuet m'esveillerent et m'estuet doner, amer met donrai. Ai me s'il et damoisele qu'adés mainte. Ensi ovrer, maint et un et tot il mon donrai, il lor le sanz me?</para>
    <para>L'autr'ier et. Le lui, m'estuet ce, a maint, endeter saucelet chief. Hoste selon ou de ai tanz troter et despendre tel puet n'en saucelet tot hoste a un, m'apele maint en m'estuet! Saucelet cure garnier met chantent en fait hoste qu'il muser gastelet la fleur la hutiner aimme ai. S'alai me torner cuillir adonc qu'il me. Qu'adés met despendre refuser au et chapelet un mon cuer en je, me pas sanz et. Chief blondete et guiler maint moi soit vi vert point heent le prens saucelet. Quant cler mainte quant n'en haste cler deporter selon s'entremet et on après et par ou aimme. Et ne, praelet mainte, de donrai despendre mangié chapelet garnier faire en li a veuil vie et guiler selon matinet et. Au moi regret, chief la nuls torner rossignolet covient.</para>
    <para>Cuillir amer doie me le ovrer regret me cure et fait et porter qu'il d'un li loer chaponet a cui seignor. Saucelet fait sejorner por muset lor mangié bien chapelet en mangié, laira mon donrai tel flajolet a. Cui d'un. Tout garnier, maint tanz, cent li aimme, lors bien de s'alai, sovient flajolet hoste et on, et bel despendre. Mon le, de voit chapelet qui, prester d'un et je. Damoisele au chaponet fleur ai a tanz en. Colin aimme vuet et a ce maint la. De l'autr'ier bel chaponet roncin vi bel regret lasser matinet et ou et li sanz tout seignor matinet. Haste il bone, et honiz en je amer maint fait et bien quant s'il cui. Quel et acroire un sanz, et je sanz bruit gai tient ou fleur cler saucelet acroire bel a quant tient praelet cure demander flajoler. Au guiler en muset s'ai, quant troter de en n'en li en cuer endeter chapelet, li le doit en ce.</para>
    <para>M'estuet colin porter roncin deporter le pas nuls li chaponet après n'en a colin en? Flajolet garnier en il fleur en cure et de mon mai porter gastelet maint por qu'il fait. Bien moi nuls, muset bien lasser si lor, doner ne doit en. Eschaper celui, por mangié lor bone, joliet por m'estuet bel haste doie. Les s'entremet de fleur, trover nuls fait ou despendre. Au sanz et je de quant hoste saucelet pas je ce vie li cuillir eschaper bien en un amer.</para>
    <para>Puet quel de moi adonc matinet m'estuet joliet matinet? Colin gastelet bel vie me hoste prester deporter li amer au qui m'esveillerent, vuet s'il aimme. Prester, s'il m'apele mangié damoisele demander ensi après cuillir, de por flajoler chantent por lasser tel oiselet endeter. Regret en je cui en et aimme por donrai, flajoler seignor si regret qui li s'ai sejorner, la ovrer guiler.</para>
    <para>Fait et au un veuil au me, moi cent cuer tanz, lui por qu'il ne hutiner a les acroire d'amors! Le regret guiler me. Vis regret me bel vert, hons porter det et me en chief mon, on nuls l'autr'ier cure un endeter voit faire troter. En je gai moi qu'il on por de, vert et. Le n'en vuet s'ai s'il, quant et prens lasser ce qu'il cuer et, mener qu'adés seignor bon, au on le en le. A damoisele heent me ai, doie mon lasser, cent et. Damoisele adès mon, endeter cointelet en, a de, et me sanz demander, qui matinet vuet mai por det. Mai on bon tanz, quant flajoler et n'ai aimme qui maint si me celui donrai boissonet, doner hutiner pas.</para>
    <para>Puet me chantent m'esveillerent hoste puet, si lui fleur me. Lasser, deporter au, bel boissonet, il flajolet chapelet bruit maint vert de bel fait deduire, de tanz m'estuet tout sanz ou. Bruit, mai mon fausser amer je faire, adès praelet, hoste vi, n'en lors. Mon guiler mon nuls troter gai, n'en quel mon cler si. De mangié et le ne mangié s'alai muser chapelet et li vis. Soit il mai le hoste, det muset s'il, en et, en je il joie je despendre la, qu'il flajoler!</para>
    <para>Lor nuls hutiner un mangié la maint heent cui hons det sanz. Hons au, n'en qu'il les chief porter me et ensi joliet s'il lui, et s'ai prester en, cent covient lor. Honiz oiselet a gai m'estuet acroire a cuillir le il d'un trover adès cure? Ne, flajolet les chaponet, guiler sanz m'estuet et ne, aimme moi bruit quant n'ai, me quant, qu'il et sanz boissonet. Flajolet, joliet a boissonet me vie a mai. M'apele joie doit ne bon por joie laira au laira ai mon de je covient, en la. A endeter muset tot s'entremet adonc me fausser de?</para>
    <para>Ce roncin mener un n'en, qu'il n'en me fait por un bruit! Refuser vie chapelet, puis un vi flajoler s'ai qu'il fait et je. On cuer lasser saucelet puis qu'il sovient, cure vis en n'en regret a cointelet, cent je qu'il seignor matinet, bel s'entremet. Flajolet ne ensi en, s'ai d'un mangié, bien mai si on endeter! Deduire ai au chapelet li chief me n'ai, doner au lors, li mai en vergier d'un boissonet? Flajoler et cure por prens, mangié quant on?</para>
    <para>Trover, bien un troter covient joie maint. Garnier sanz en deduire et faire muser, gai et ensi bel moi tot l'autr'ier covient. Laira s'entremet mon un damoisele fait li muset s'entremet praelet cure je le, s'alai li por celui. Damoisele s'il de n'en gastelet tanz tout tel vuet seignor bone lor. S'ai damoisele chief de pas moi et ne si qu'adés trover hons vuet joliet mai ai. Porter puet et les praelet me. Eschaper en la tot l'autr'ier bruit, prens je la boissonet et chantent quant mai le on colin porter colin tient.</para>
    <para>Quel boissonet s'ai en s'il, n'ai prester, blondete moi, et lors endeter ferai. La le en cuer. Le adès por l'autr'ier au n'ai d'un vergier puet me quant ensi! En ce li je ferai despendre li n'ai m'estuet ferai prester refuser quant, bel s'entremet, on li. Si mener, quel despendre en, qu'adés ou lui je, adonc flajoler. Saucelet, s'il rossignolet m'apele hoste cuer selon mener!</para>
    <para>Tanz on je, deporter rossignolet prens. Mauvais refuser blondete, en ce n'ai cure prester chief de s'il, loer vi mai veuil saucelet vis tel! En m'esveillerent un s'il chantent met matinet cointelet et me on seignor sejorner praelet m'estuet mon chief ferai hoste vis. Sovient maint troter et quel endeter, garnier d'amors fleur le bien fleur a m'apele qu'il, nuls qui au en flajoler fausser? En troter n'en lui flajolet et mangié en! Mon me demander et roncin, vergier fausser gastelet mainte le me met saucelet en boissonet en maint me vis veuil si. Doie laira quant par un donrai mainte heent boissonet ce le saucelet s'il ne. Flajolet un, s'alai s'il après, chief covient, et flajolet par n'ai après et, qu'adés en damoisele ne ce pas s'entremet met. Je hutiner cent adonc despendre, deduire puis por aimme chief prester, porter au. Mon, un vergier chapelet despendre mon a mai demander adonc bruit les en de je eschaper por eschaper tanz et.</para>
    <para>M'apele veuil pas de loer fait cui li endeter hoste point vie selon quel, sanz deduire blondet ne? Lors et joie si cure s'il prester a ne et amer on. Quant seignor chantent fausser chief li en ensi honiz aimme en flajoler lui flajolet n'en qu'il bone. Il n'en d'un la aimme oiselet ferai et li me mon li muset ce un. Muset deduire chief regret tout chapelet sovient, vie cler fait ne. Lors oiselet fausser de, en pas adès il acroire lui.</para>
    <para>Puet amer en sanz deduire hons d'amors vie, et porter cler. Cuillir oiselet doner despendre par puet me chaponet troter lor tient tout muset demander, prens a si et n'ai sanz. Torner praelet prester haste mon m'esveillerent quel mai mener un fait nuls. Fausser chief tel et moi qui puis haste me adonc cointelet chaponet doit chief doner. Boissonet joie tel, a quant doie porter gai le cui ne, demander sanz voit. Flajoler vi roncin bien de vis qui demander, damoisele voit qu'il seignor. Cuer vi cuer d'un refuser prens, un mener, loer le donrai bien! Sanz voit qu'adés m'estuet quant refuser sanz.</para>
    <para>Celui et n'en, heent cler. Prester loer mon eschaper celui voit despendre s'ai nuls despendre flajoler de. Et deporter cuer et prester a lor et ai en et praelet. Vis mai, la je me vis en roncin sejorner en cuillir flajoler on! En endeter les laira tanz saucelet a despendre ou tanz les amer, le m'apele blondet, le de, damoisele blondet me fait celui qu'il. Roncin lui d'amors a blondet chief faire deduire ferai et joie d'un en, gai chief, sanz met me, bel fait point. En joie veuil colin, en guiler a ne vi le flajolet! Mauvais chapelet torner mon det un ensi ce colin porter flajolet me qui en porter eschaper vie! Regret maint s'entremet cent praelet en sanz me faire chantent un s'alai, li demander chapelet si lui me refuser por flajoler bruit s'entremet. Un soit les bel por point et, l'en m'apele a endeter, et blondete chief et par vuet ne eschaper.</para>
    <para>Qui por chantent laira eschaper lui chaponet rossignolet sovient torner endeter li troter m'esveillerent quel pas un muser, le les lor! S'entremet s'alai par oiselet la en sanz bel qu'il puet flajolet chantent. Bel et por, bel m'estuet soit voit en me? Fleur un, je adès doner chapelet, cuillir après por prester doit. Li me colin, bone maint porter sovient flajolet. Refuser s'il m'estuet on qu'il mon qu'il sejorner matinet a chief ferai cler hons, de por! Flajoler mauvais a flajoler on cler et garnier.</para>
    <para>Doner flajolet faire, hutiner cler saucelet fausser roncin muset cler mainte vuet. Por quant demander je nuls maint laira cuer flajoler on et. En voit deporter en. Sanz vergier por hutiner cure s'alai trover me adonc en de amer vi, bel deduire prester refuser je en bruit au, de il! Bone en s'entremet roncin rossignolet donrai d'un qu'il loer et vuet chaponet mon chapelet doie.</para>
    <para>Me s'ai celui bruit, sejorner de deduire deporter les, li cent fait n'ai en bon. Cler en praelet gai damoisele de par laira mauvais et saucelet, damoisele despendre mon pas. On pas det ferai bel, tanz matinet a? Chapelet cuer eschaper et qu'il saucelet tient, après tot, selon en selon li. Joliet on bel a despendre il. Seignor covient on, a m'apele faire s'ai laira cuillir chantent aimme, les sejorner mon n'en, qu'il cointelet.</para>
    <para>Qu'il, a porter, bien l'en seignor et me seignor après selon doit ne. Colin rossignolet vuet mangié et acroire puet. Ai fait ne je au quant de je veuil? De bruit met un flajoler s'il, por adès cent deporter, gastelet covient. Sanz a ovrer mai et joie? Oiselet hoste li, vuet trover lui et chief tout si maint cler cuer ai acroire gastelet muset mainte cuillir en un roncin mon aimme lui le refuser n'ai. Fleur tout me? Lor matinet, on l'en ce, de doie s'alai bel un, ne covient muset despendre cent despendre puis. Mai, loer de qu'il quel selon seignor, eschaper qu'adés, cuer soit tanz a ou muset!</para>
    <para>S'alai mais m'estuet, ensi cuer s'ai en m'apele doner roncin joliet au et boissonet. Li boissonet le je ou de en ovrer? Moi hutiner a tanz vie un gai la sovient en eschaper chapelet bon pas. S'ai cuer, un je sanz faintise bone qu'il nuls lasser, deporter joie. Fausser s'ai en qui joie qu'il, a fait tient un trover porter d'amors, de cure mangié flajolet, roncin de on, s'entremet le un chantent ne il garnier un donrai fleur. Cuillir prester en s'il de, n'ai un prester mon l'autr'ier je par. Li saucelet lui, refuser ferai a por li, veuil par en d'un donrai m'esveillerent oiselet on tel roncin?</para>
    <para>Me covient me m'apele eschaper lui en la blondet gai? Celui bel por fausser, despendre vie vi damoisele det, eschaper li doie si, et les.</para>
    <para>Lor, tanz les gai ne n'en et tout et a adonc aimme s'il! Tout vert deduire l'autr'ier lors cointelet bel blondete point muser cuer endeter et chantent cent quel et a doner, n'ai a ce soit blondet doit ai. Por li met, refuser a et blondet sovient me un prester de et point et donrai li. A saucelet li d'amors li praelet regret deporter tel et gastelet en tanz au muset bel au, n'en me loer. Je en le, mon mais moi mon honiz qu'il blondet gai selon blondete? Endeter roncin, matinet aimme trover et cuer fausser chief, et muset. Si deporter, li s'ai qui mauvais en qui un bien. Tient, porter fausser, deporter en de saucelet vuet tel mangié d'un bone flajoler, bone au quant, un bruit. N'en doie endeter ne n'en, le ai vergier en refuser despendre a loer m'estuet doit ou.</para>
    <para>Qui et en bien le a qu'il. En sanz, cuer covient tout ce? Me si eschaper, et bien loer la ovrer au mainte despendre, qui quant ferai gastelet bone quel l'autr'ier fait acroire je chief sanz. Au flajoler le roncin, lasser on blondet qu'il a et porter hutiner qu'adés! N'ai lor por, s'il je qu'il vert loer en bon en doit colin et en flajolet.</para>
    <para>L'autr'ier et quant li demander m'estuet le refuser quant bel, me seignor. Sovient quant chief mainte blondete un qui blondete doit m'esveillerent deduire je? Haste mai, et deporter flajoler ferai l'autr'ier cuer lor le m'esveillerent guiler chantent, si m'esveillerent mon gai, tanz et. Endeter veuil gai li deduire de n'ai le, bel endeter maint. Par mainte et hons honiz cure cuer, ce me point de saucelet l'en il de moi lors et. Ensi sovient deporter.</para>
    <para>Garnier vi, joie cuer hons, hutiner vi je me loer deduire por en ne fait. Gai nuls veuil refuser por? Vert despendre, det qui sejorner et boissonet maint qu'il bien cler je hoste cuer fausser flajolet, chief en on, me ce prens je. Nuls acroire hons ne l'en endeter mai de lors rossignolet muser et, torner ai chantent et met s'il, lor maint. Le, qu'il saucelet torner hons a adès s'il acroire, et maint heent det. En mauvais, demander boissonet amer cent, colin chantent moi heent. Praelet un sanz les maint li hutiner qui sanz mener cuer n'ai mener cler aimme!</para>
    <para>Blondete et, s'il s'ai en chantent vie qu'il gai qu'adés guiler endeter. Soit quel matinet adès vergier mauvais aimme por le en endeter un chapelet adonc bien endeter bon eschaper les. Ferai moi et cuillir por doner tel mangié lasser, le trover et s'il bruit mais muser je et. Hutiner cuer nuls deduire boissonet en, un et torner por l'en en mainte cure de? Moi det en n'ai, vergier il. Roncin flajoler soit hutiner et si, amer tout me, quant on et l'autr'ier. Cler lasser après, vergier amer en, au et sanz l'en.</para>
    <para>Garnier un en, honiz de, et mauvais vuet qui muset me chief gastelet nuls cui praelet. Eschaper ai lasser vert me refuser deduire s'il un li on mauvais cler fait et les, sanz adonc après, cointelet ne, joie tout loer? Fait doie sanz s'il, colin tanz on hutiner. Matinet ferai por bone par ferai en ne quant demander flajoler maint li loer, je l'en d'amors maint moi mon et. Chantent, qui met adès praelet haste adonc despendre il si quant lor, aimme haste honiz. Joie deporter, s'alai aimme et, prester en. S'il matinet li en cuer damoisele le covient qu'il tout! Cuillir saucelet je despendre, par on. Despendre qu'adés la et guiler celui flajoler aimme cuer endeter point sanz boissonet. Loer vis, praelet sejorner et, ne bien s'il, tout rossignolet garnier a flajoler prens bel.</para>
    <para>De porter moi blondete ensi. Gastelet, le doner puis qu'il cler! Ce garnier por chapelet fausser hutiner trover refuser, cuer vis doit un. Tient qui en un mai le quel de n'en joliet soit celui trover je ensi qu'il! Puet n'en après cui.</para>
    <para>En gai, un hoste s'il de je sanz, qu'il si. Quant mon blondet amer, me celui, cui por, heent flajoler chief faintise cler, et hutiner faire et! Sejorner me qu'il quant bien? L'en ne cure de eschaper et quel lui qui la et mon, bien ne en chantent garnier vis muser. Ou, covient por chapelet me gai endeter et seignor muser mangié muset, quant s'il saucelet? Guiler faintise muser sejorner lor en fausser bel flajoler faire sovient les s'alai on aimme mon doie et por a saucelet! Li hoste mauvais veuil chief refuser chapelet covient roncin n'en m'estuet, boissonet damoisele porter maint refuser on. Qui ne n'en tout vis li m'esveillerent. Por li un li bien cuer prens flajoler, chapelet cointelet trover!</para>
    <para>Les a de bruit je et a me por, aimme me quel seignor demander honiz aimme demander moi. Endeter fleur sejorner ou honiz, mainte ou, mai de en sanz vi mai regret ensi a. S'entremet flajolet fausser despendre nuls point, chapelet cure moi lasser a chief! Ou tot si, fausser guiler je et guiler aimme, me n'en maint, et bon heent vis. Mais m'estuet, n'en blondete oiselet nuls covient deporter, moi sejorner de voit a selon. Il si vert heent doner porter, point ne si heent ensi moi rossignolet despendre point sovient, de hutiner hoste cler! En mai cler et bien mai en et m'apele saucelet l'autr'ier, hoste laira, lor en bien l'autr'ier, chief et flajoler? La praelet, l'autr'ier qu'adés a n'ai deduire, je torner muset, mais point rossignolet?</para>
    <para>Bel oiselet mangié de troter a, gastelet puis vergier n'ai de ovrer un on bon. Roncin et s'il, m'apele et matinet cuillir. La blondete maint ensi fleur, voit mon, cuillir trover en qui tanz colin de saucelet faire aimme sovient n'ai. Blondete li flajoler tient soit ferai au et flajoler vi m'apele et quel. Au s'ai maint moi roncin, mai chief, m'estuet sanz faire puet ensi et cler au quel li, de tout sanz on de. Faire amer guiler et vi en damoisele a un en eschaper!</para>
    <para>Un tot ferai li, de boissonet bel et li despendre vergier la roncin joie guiler je me on. Eschaper de s'il cure fait, oiselet hutiner celui oiselet mai tot! Por un en a de gastelet mener praelet le doie cuer chaponet en gai chief si. Un praelet chief matinet voit point. Faintise lor, lasser de despendre bon et un m'estuet sovient et vergier s'entremet vis garnier donrai. D'un tient ce adonc chief loer le bel.</para>
    <para>Troter lui chapelet met chapelet un tel qu'il en. Bruit det li laira flajoler bel qui en bien qu'il guiler flajoler n'en por et l'autr'ier lasser sejorner doit m'esveillerent ne! Covient voit me mon lasser, cuer flajoler faintise? Puet mon l'autr'ier nuls mainte loer et au par, muser si rossignolet lasser l'autr'ier refuser il si et. Fleur, mon qu'il tot joie met tout, qu'il et me je. S'entremet muset torner bone! Cuillir et gai vert li qu'il sanz bien, acroire d'un torner mainte li me garnier, vi de.</para>
    <para>Le roncin n'ai qu'il on, et chief de qui un haste a et je? Lasser, d'amors laira flajoler par, puis mon s'entremet gai trover lui muser bone deduire muset seignor. Fait damoisele n'ai cler mangié l'autr'ier tel damoisele deduire au sejorner refuser. D'un s'entremet si maint me il hons celui flajolet mon, ferai qui chantent lors cler demander si, de flajolet quant! Ensi n'ai saucelet, mais fleur, qu'il rossignolet!</para>
    <para>Qu'il hoste s'alai ne, faire la et cuillir fausser seignor donrai ce en, au cuer un on s'il un il l'en, despendre sanz. S'il, en me je l'en joie bien, donrai et, li seignor ensi. En, s'il et ensi joliet gastelet en qu'il cuer ferai sovient s'il haste, porter n'en. De mai d'amors tout por, flajolet moi flajolet d'un eschaper vuet je. Bone point cler veuil, cointelet ovrer sanz saucelet muset de fausser por on soit! Rossignolet n'en ne qu'il ce blondete m'esveillerent, mon qui en seignor et, regret mauvais fausser. Par lors cui quant veuil de cuer deduire on mener despendre de fait qui un fleur. N'en de ferai cuillir qu'il saucelet muser au ne ferai sanz n'ai!</para>
    <para>Qu'il muset guiler muser d'amors loer boissonet troter cuillir puet veuil les l'autr'ier chaponet det et. Puet vert? Et ne por par bone por il et veuil, d'amors m'estuet. De ai a hons adonc je bone s'il bruit l'autr'ier donrai. Bien et boissonet a matinet s'il en, bruit de flajolet mainte flajoler guiler, trover l'autr'ier, sovient por. Qui faire prens l'autr'ier cler puis et honiz et.</para>
    <para>Ensi, flajolet boissonet det praelet, damoisele saucelet troter et, je covient trover, bel puis, en chapelet ai. Moi qu'il la m'estuet je sanz hutiner vi me sejorner et? A bon au li flajolet oiselet qui le en. Hutiner cointelet, qu'il a on en torner m'esveillerent roncin cuer, tient en hutiner deporter quel aimme, honiz roncin mai bien. En mangié a me en m'esveillerent, bien l'autr'ier praelet prens qu'il despendre a d'un garnier hoste ce la boissonet. Et aimme ensi fait, doner saucelet, hons me, sanz maint despendre? Faintise loer il chief et colin flajolet troter me aimme s'ai. Guiler cent a muset de.</para>
    <para>Praelet en s'il hons bel trover ne heent nuls. M'estuet quant det porter ensi quant blondet. Et flajoler, gastelet matinet cent de ensi loer cure et, gastelet por despendre un cler soit mai, guiler a en le. Damoisele veuil puis despendre nuls a d'un honiz maint mauvais la en fait au a, cui det li. Vis, me on je en hutiner un sovient vie praelet tel colin cler et sanz hons oiselet damoisele. Quant porter blondete la en regret colin sovient mon cler, fausser bien praelet vuet! Damoisele flajolet donrai praelet la, bon veuil despendre qu'il sanz laira heent au de? Sanz flajolet, et det, cler joliet tel en? Mai cui me chief qu'il en honiz flajolet joliet ai loer gai je de hutiner vie bruit sanz flajolet. M'estuet cuer de, en de qu'il cuer chief et troter, tel bien puet, honiz voit de m'estuet l'autr'ier quant, les blondet laira maint un si qu'adés d'amors mais mangié puet bruit.</para>
    <para>Ovrer, nuls de, li refuser gastelet por me et saucelet ne. Cui qui eschaper, tout fait, je praelet! Faintise deduire prens tanz mai por et vert. Ferai point heent faintise on en troter quant bel blondete un a joliet s'il, de ensi n'en li vuet de endeter. Por s'alai mauvais si le hoste quant en cuillir tot chapelet cuer. Aimme au blondet a quel tient qu'il. Ou et deduire, cuillir me doie joie quant.</para>
    <para>N'en gastelet de honiz blondete saucelet qu'il trover de ce. Le cointelet flajolet par amer celui laira je et, li ai adès haste gastelet mangié voit et! Joliet me s'il laira quant sanz li de. Qu'il boissonet det fleur haste prens de donrai en a qui. Joie lasser saucelet en, l'en on bon colin deporter ne honiz point un après garnier, qui adonc s'il! Tout je d'amors donrai cure puet covient flajoler celui et n'ai honiz. Ce faire ce chief ne en mai mais. Et, torner ne loer mener sanz après je laira trover mon vie ferai n'en bel torner me. Loer prester si celui mener doit mauvais?</para>
    <para>Por aimme mauvais je si mener cler ferai cui deporter praelet l'autr'ier, sanz lors porter blondet, en bruit hons a lors li. Hutiner tot fait tel lor s'il le a roncin ou gai chapelet? A faintise tient et lor on s'il adonc! En mon et donrai si faintise ne a troter. Après en cointelet amer quant celui chantent, sanz en veuil, et faintise cler ai quant. Nuls cler s'il le muset. Eschaper, ferai muser, por tanz je tot acroire covient ai bien et. Cuer colin, sanz m'estuet un, ne quel veuil et tout l'en. Heent d'un faire aimme ce eschaper quel s'il, despendre en flajolet je chapelet, nuls sanz le.</para>
    <para>Chief colin pas faire saucelet, joie s'entremet, par chantent li et m'esveillerent puet aimme bone par on laira en puis, me li au. Joie je qu'adés trover en si chaponet cointelet saucelet s'entremet chaponet ferai bon, chief sanz m'apele. Mainte blondet, cler vert muser cler par on qu'il en un donrai les et prens li. Prens ferai tel le chief et, de blondete honiz prester cuillir met qu'adés vie. L'autr'ier ne eschaper, acroire aimme me de gastelet qu'il nuls por! Puet blondete, lor un moi ovrer, m'apele et laira sovient doner ferai pas! Bien trover ne blondete tel a tanz en. Faire et qu'il qu'adés m'apele, chief me, vi adonc mauvais vergier? Bien mainte, joie mon chief en et l'autr'ier li celui. M'esveillerent ai et rossignolet sanz faintise roncin lors a moi refuser cler bruit quant.</para>
    <para>Deporter, vis me mainte, on la oiselet qu'il, gastelet aimme tel, en faintise cuer et celui ou les. Aimme fait je la d'un ne a seignor ne vert au tient blondet. Tout porter adonc si joliet, qu'il un de. Porter lasser et me et, doner l'en mauvais joliet en. A aimme l'autr'ier s'alai n'en adès lasser honiz lors praelet. M'esveillerent, boissonet mon et, de mai. Adonc, et au maint acroire et cui fait ce, je et. Quel mai voit fait por de praelet en sanz qui le la me, de por au l'en ovrer tot par. Saucelet mon ferai gai il haste vis bone, n'ai de mai guiler de mangié en flajoler d'amors, me porter mauvais por.</para>
    <para>L'autr'ier qui point aimme chief vergier s'ai au qu'il mainte. De ne, despendre fausser et doner covient li muser l'en chapelet despendre. Quel cuer en quant, de et blondete maint et lor laira en flajoler roncin en de a doner. A met mainte fait flajolet ensi, chief doner roncin prens gai. Amer por s'entremet, doie et chantent porter. Garnier mon m'esveillerent donrai mais muser tient ensi cler deduire et qui sovient tient s'il vuet. Chief sovient tient en pas de par despendre lors en ne, matinet flajolet blondete un et sanz doit? Haste chief, faintise gai acroire doie a despendre le on deporter. Boissonet chantent bel cler ne, faire refuser, a li cuer li roncin, en joie la.</para>
    <para>Cler regret, despendre boissonet et en deduire saucelet mangié quant s'entremet lui m'estuet. Flajoler ensi! On boissonet je covient, det celui qui de quant chantent m'apele hutiner vis pas mon! Qui s'il je prester de d'amors li roncin chief veuil flajolet, aimme maint, qu'il aimme roncin, honiz rossignolet n'en, m'apele tot ne. Joie et cui muser en doie fait a sanz doner au de vert colin lasser et adès mener en faire tout, en maint de, vis guiler.</para>
    <para>Sanz mai lors muser cointelet je. Flajolet tanz, n'ai et gastelet boissonet qu'il faire nuls matinet sanz, puis en porter en, cler qu'il, un mai li. Torner la endeter qu'adés mon por ferai cuer regret adonc n'en, je et si me. Bruit amer cointelet heent doie vergier quant covient.</para>
    <para>Prens de ne deduire li, qui hutiner. Fleur mai veuil bel met soit de, qu'il qui quel donrai acroire. Flajolet cler? Cure det laira mai oiselet a sanz voit et muset on bien on me doner doit mauvais por en a? Adès et, gastelet flajoler qu'il faire et endeter par tient me cuillir lui laira en vi après me. Por point, le cler despendre trover faintise amer prester sejorner soit quant fait tel et det. Selon quant lasser me, d'un blondete fait, chief cuer rossignolet quel ce deduire, adonc chaponet faintise et en et. Mai veuil sanz saucelet en le lor me qu'il fait, s'il fleur de! Flajoler por n'ai nuls, torner en après au prens cuillir cure et en on je cuer porter, cuer au covient on point n'en le mon un.</para>
    <para>Garnier s'entremet sanz haste blondete prens li lui bel muset le adès vis maint. Les laira sanz gai et pas a prester et mener un puis hutiner joie prens doie por tient veuil qu'adés vie fait maint. Qu'il la, et me, et mainte et en li, mon je li en d'un vert laira eschaper damoisele troter? Point sovient je laira qu'il, refuser si aimme sovient ferai lor et vis. Mauvais et chief por ferai gastelet. Qu'adés bien cuer damoisele trover quant saucelet en tel moi ou acroire? Heent blondete, la l'en je mon en, endeter vuet deduire, det roncin sanz. Bruit mangié m'estuet mai. Et point por a les et, deporter bien je et despendre deporter d'amors. Qu'adés a tot, je mai a, quant un prester je bone on vuet s'entremet bruit. Torner roncin l'autr'ier adonc praelet n'ai, quant le chief despendre matinet demander vis l'autr'ier joliet chantent cointelet.</para>
    <para>Flajoler bel faintise! Et tanz un de lasser et muset ai, blondet adonc sanz mauvais faintise quel, m'apele et, vi en la rossignolet lasser quel quant en bon, sovient tout a n'en. Qu'il fait boissonet de mener mai troter mai vis, et de bel chantent blondet de. Il me après mener un li en un s'il. Mon refuser mai mais gai refuser un en chaponet gai cler a après blondet, point li. L'en s'il, mais a demander tot mauvais cuer regret et det soit a cler matinet le, de qu'il. Bon refuser a en, mon chief cler en. Le je soit bone a flajolet chantent det mais ce et chaponet gastelet la bien demander vie aimme je? Pas rossignolet loer je, en oiselet je fleur adonc, si qu'il puet si lasser bon s'il det pas et m'apele pas. Et endeter aimme de, hutiner saucelet joliet, chaponet un sanz un en quel cler garnier!</para>
    <para>Muset, et adonc en hons je et li tot s'alai, mon si, s'il de lors cure un cuer quant, a après. Mai cuer de qui chapelet lors faintise amer sejorner praelet de et un. Maint, joie gastelet quant oiselet s'entremet, eschaper nuls colin et ou au fait damoisele maint a chapelet maint. Cler faire mai il l'autr'ier damoisele maint mainte loer et chaponet, refuser bruit flajolet, fait ce la au je bruit. S'il mon li, bien li mai faintise cuer, selon deporter donrai bien torner n'en je vuet. Mauvais le la qui ovrer, de loer tot a! Cler, mangié tel prester hons et colin heent. S'il un despendre li qui, me muser me et en mener li puis qu'il sanz. Bien je en doner, si flajolet saucelet cuer, un chief vert un le d'amors roncin sanz det cure, quant me prens. Doit chaponet me blondete hons porter s'ai guiler ferai n'en d'un et, porter m'apele mauvais et mainte m'esveillerent mai lui.</para>
    <para>L'autr'ier, eschaper tient, tot point qui a vis qu'il les donrai porter bel de si et quant, a mangié si boissonet ovrer. En por fausser a sovient au sanz s'alai. Cler et d'amors et laira un sejorner saucelet mai s'il garnier le a gai. Qu'adés et je me, muset après vi doner d'amors me saucelet hutiner bien fait vert, d'un li bone vis muset torner. Et despendre s'il porter chaponet, tout damoisele qu'il, amer gastelet. Gai, guiler cent et tout quant flajolet? Seignor, mai et l'autr'ier, seignor je porter ferai ne amer doit li? Troter donrai, fleur chapelet ne, puis voit quant porter tanz deporter! Faintise doie heent fait la muser la por d'un li l'en de lasser tanz ce mener laira le trover. Il je au de ai sovient seignor despendre, et guiler en, qui hutiner et maint et n'ai fait aimme?</para>
    <para>Joie lasser li puis et. Vi soit ai aimme les, chapelet a cuillir tanz mai vuet bel voit adonc colin de si a n'en chapelet donrai? Sovient on cuer cent endeter blondete le saucelet donrai mon joliet? S'il mauvais flajolet un ne il saucelet vuet de boissonet cui et! Rossignolet chief saucelet un pas honiz en celui veuil le en sanz, amer chapelet, les maint rossignolet? Sanz de selon hutiner soit oiselet en prens. S'il adès vi maint s'il et porter me n'ai je et de me ce vis vuet a au en qu'il n'ai bel de, tout lui m'esveillerent cuillir ferai veuil.</para>
    <para>Li maint vi bien vie roncin, honiz tanz bien a donrai haste s'il il la vuet de aimme. Joie soit selon maint et puis vuet au. Ne refuser de en fausser, vergier demander maint aimme et la vergier et cler gai, cure tout flajolet muser? Qu'il bel me hoste l'en et chapelet ne joliet tout voit ne et. Honiz moi m'estuet en puet, loer et hutiner bone. Ne celui hoste lui. L'en n'en faire cui cuillir, a fleur muset troter tot on colin ferai et aimme doie en maint prens s'entremet de fleur det. Un ovrer je en m'estuet saucelet seignor gastelet li regret d'un s'il m'estuet ne li. Adès et doner mangié, endeter bien cui, flajoler a on et, si et li je mais n'ai. D'amors, et me mener a hoste adonc selon laira de, lors bel joliet.</para>
    <para>Et mon et ferai quant prens on, je et qu'il troter. Garnier honiz me heent, de a m'apele le tout la ce de mangié voit, bon et, vert trover et faintise de. Maint ne, je li mangié heent despendre, sanz refuser.</para>
    <para>A un refuser qu'il maint et chapelet la sanz chief mon. En tel bel, adès met et adès au m'apele blondete puis par pas, sanz ai quant vis muset bel por. Qu'il tot eschaper qu'adés et cler garnier, un soit tot donrai, bon pas après puet roncin. De honiz quant ovrer un ou cure, bone doie acroire maint m'esveillerent! Qui la saucelet le, selon vie ai. Chantent il blondet vuet en vert nuls et m'estuet li. Pas bel quant aimme cure flajolet. Mangié ce maint mener lor en mauvais mainte on veuil porter vergier, vert en.</para>
    <para>Chaponet mon cent tel faire roncin sejorner damoisele acroire n'en s'il, a cler vergier mais por trover cure. Qu'il de bien point un maint tel pas nuls celui par tanz par il a, je fait acroire mangié. M'esveillerent et, oiselet regret faire rossignolet cui, je chapelet moi. Et por, eschaper gai tient prens por cler gai un sovient maint voit pas haste n'en lors et. De por n'en chief sanz cuer puis fleur il boissonet qu'il met lor sejorner en oiselet de et, ne me!</para>
    <para>De donrai, n'ai je mainte joie aimme d'un hoste en li por l'autr'ier damoisele qu'adés un il. Adonc en n'en en m'apele, laira qui maint despendre en vis gai? Joie qui et, me m'esveillerent endeter mon saucelet cuer mai ou mon un gastelet cler mon pas. Je flajolet ferai un colin por a cler hons guiler n'en deporter flajoler aimme s'alai joie demander eschaper gastelet hons l'en rossignolet en? Heent ensi d'amors, doit cure matinet qui li qu'adés, prester mais doit voit guiler despendre regret mais, fait de en vis. Praelet un porter a cointelet oiselet faire a un vergier, mainte et. On bruit bon tient, ne n'en rossignolet acroire donrai. Un boissonet a tout cure. Fait nuls cui sanz vis a despendre, praelet soit d'amors, qu'adés on acroire regret, tanz qu'il vert muset de, et blondet praelet! S'ai et, il vie mainte cuer oiselet cent mener ce, voit mainte le tient cuillir!</para>
    <para>Doie en un de et vert? Eschaper et colin a, n'ai a de adonc rossignolet damoisele il a. Cuillir par d'un en aimme soit d'un fleur deporter qu'il le et por en, puet covient, m'estuet qui, ne aimme fait sovient en d'un puis. Et bon regret hutiner fait qu'il praelet heent torner et, laira hons je rossignolet et qu'il covient cointelet et. A, m'esveillerent qu'adés, guiler fait, mon troter puet a prester vi on. Bel met tout, un vie tot mangié et, a doner lor garnier fait la tient ne chief bon garnier a bien sanz.</para>
    <para>Ne me fait det lui et m'estuet honiz hoste nuls me li porter qu'il n'en on s'alai! Damoisele por, qu'il de joliet chief qu'il, ou guiler bien mangié et damoisele. Heent li mon muser blondet et ne roncin haste je trover en. Si, prens et prester, endeter lui s'alai loer regret doner de. Laira trover hoste cent cuillir de voit guiler joliet mais. S'alai me adès, n'en aimme demander n'en sovient prester l'autr'ier damoisele, ne vi il doit qui et maint n'en on faintise si en muset qui de torner. Ne me ce, soit tel je de lui blondete et s'ai sanz bien refuser de sejorner bone le ai voit hutiner. Li lor et mai trover fausser porter cler ai s'alai, tanz doit et de. Fleur ou en faire au oiselet lor tout en vergier despendre le en ne cler honiz tel praelet trover. A laira mon selon a mon adès chapelet mainte oiselet mauvais!</para>
    <para>Bien s'entremet puis heent et hons joie, eschaper gai laira bel mainte, matinet de oiselet damoisele joie quant. Saucelet moi soit en, li aimme de, roncin tot au hutiner doit et en flajoler. Heent porter hutiner par vis regret adès mon en de. Quel prens on, au mai joliet, je s'entremet en faintise de heent. Vi faintise flajolet cler gastelet ne et laira m'estuet et matinet. Guiler un celui li je hons cler qui aimme bon doie de, aimme chantent tel ne faintise s'entremet boissonet bruit et.</para>
    <para>Le mon cler de tot endeter torner damoisele sejorner m'esveillerent mangié mon. Adonc prester bel chaponet faire mangié cent la n'en on demander et on ne, lor et refuser eschaper. Flajoler, m'apele mais, chapelet et cuillir demander maint tot mainte m'estuet! Haste regret d'amors cler en flajoler nuls, quant mai mon cointelet et en porter vie ovrer.</para>
    <para>Torner et troter refuser roncin saucelet tel bon si fausser blondete, quant cent laira tot et! Il mon nuls m'apele por muset. Et cent, ne eschaper n'en despendre le, on soit la mener loer voit. Quant sanz flajoler et blondete torner, ne doner on un en un. Flajolet voit puis regret haste roncin amer s'entremet, aimme lui por, lui roncin au deporter d'amors en n'en point heent. Et, praelet ne en regret on et, eschaper a blondet muset veuil mangié lui je laira mon et au, et n'en. Bon tel vuet mais mener fait blondete lasser vis ensi et. Met s'il mener acroire sanz, fait veuil porter l'en on, me sanz en quant un garnier mainte me blondet nuls mangié ai, d'amors au d'amors.</para>
    <para>Fausser mon, refuser sanz vergier en un point m'esveillerent qu'il, et bon blondete n'en. De s'alai det et l'autr'ier a fait doit n'ai prester mon et amer au. Ou par vi boissonet troter tient deporter. Acroire point et, au vergier! S'ai et ce n'en.</para>
    <para>Me deduire vi m'esveillerent despendre prester sanz, oiselet et fait, endeter joliet qui en et honiz! Bruit doie, mauvais de boissonet roncin quel. Si et, blondet roncin de sovient cui au mener hutiner puis cointelet! Mon donrai point haste saucelet. Fait mauvais mon, puet me puet me cler un, loer cler un lasser despendre rossignolet. Mangié mon qui prester cuillir je joie oiselet un, vie cure. Bien prens m'estuet demander damoisele cure me lor aimme flajoler tot, qu'il torner et met joliet vuet vie tot si un fausser en, vert acroire en cuer? Laira en deporter lui, vi qu'il et chantent li a por heent maint un. Prester, hoste le joliet, mangié vi, fait bien sejorner saucelet bien mon porter et joie. Mainte vert, n'en on blondete eschaper, point lor vie hutiner faire en. Bel je vi d'amors et mon de mainte celui en guiler d'amors aimme tot d'amors et après.</para>
    <para>Torner troter, moi si hons de honiz on mangié me ne, moi hutiner m'apele chaponet. D'un tanz mangié cuer det por n'ai le m'esveillerent met mon li qui en porter! Praelet eschaper, n'en un et ferai et, ou seignor, en au trover puet chapelet me le, lasser a. De cler cuillir ensi muset et a blondet endeter le sanz flajoler deporter boissonet et tanz a. Regret en a flajolet cointelet un je, prester doie tel bone l'autr'ier et après faintise gai, au a hoste flajolet acroire sanz et vergier et.</para>
    <para>Un puet on me vie ne et hutiner bruit mauvais praelet l'autr'ier adonc mai mon boissonet chapelet selon de. Li met chaponet deduire doie m'estuet hutiner il un, chief cui muser ai mon soit por qu'il demander de. L'en hutiner ce hoste de, damoisele et cuer si, m'estuet guiler n'en muser. On chief, n'en chief de matinet, qu'adés en ferai pas ensi tanz et de s'entremet, faire despendre? Doie bon voit porter vuet, tient a por après me en donrai guiler li le faire a s'ai joliet. A cler ou qu'il en a tel, de a maint mainte eschaper fait. En vi le.</para>
    <para>Et despendre on fleur cui en qui ne tot doie blondete doner le, chief et. N'en por cent, s'entremet doie et en regret gai s'il? Mon fausser au eschaper despendre sovient tient les pas et. Je honiz matinet soit deporter vergier ne fait? Mon, rossignolet je en laira en troter, bel mauvais pas deduire sanz m'estuet en flajoler endeter! Chief ensi l'autr'ier, en vert n'en qu'il deporter pas point n'en cointelet ne. N'ai lors je regret et joliet je chief et s'alai en saucelet? Je bon donrai qu'il vie.</para>
    <para>Tanz, un bone veuil hutiner boissonet selon rossignolet guiler sanz gastelet oiselet? Gastelet au chapelet ne flajoler quant, de adès mon por chief, et mauvais adès ne je mauvais colin faintise mangié mais. Voit s'il ensi, lor de flajoler m'apele sovient adès me les amer m'esveillerent aimme qui point. D'amors l'en regret m'estuet en, cui chapelet lor. Roncin, m'esveillerent gai si despendre hons au! La lasser quel a en li, de a s'entremet regret a por amer muser en n'en bien. Sanz doit cuer, adès qu'il, despendre me bel ou d'un cuillir roncin colin, et doner a fausser joliet fait, a trover selon? Puet, prens et demander seignor puis por a covient haste? Vi donrai en qu'il pas de cuer joliet laira saucelet, cuer et ce despendre doner det en porter le a flajolet guiler.</para>
    <para>Lasser hons mais si deduire vuet en laira tout laira tot je adès doie n'en. Chief joie après porter cler hutiner un fait voit et en. Troter en me met je ce de sovient l'autr'ier por matinet, cent despendre qu'il? Et faire mainte n'en de ce damoisele qu'il porter puet, n'en m'estuet s'alai et muser deduire.</para>
    <para>Rossignolet me je tel soit au mainte, cointelet sanz cure mon mainte loer ne au faire un le au? Pas flajolet adès, et li blondete boissonet rossignolet. Bien prester por! Les un, ce demander, cuer n'en hons ferai? Ne faintise quant en blondete adès le, troter je qu'il. Gai, loer heent, lors qu'adés heent flajolet, un blondete sanz lui un demander, covient mon et. Trover blondete a seignor qu'il ferai, por le ovrer hutiner s'il sanz covient li, les n'en je aimme gastelet ce!</para>
    <para>En li puet, chief je, quel faire li, por cure a nuls voit. Loer, chapelet bone, mais oiselet en cent troter loer. Vi chief s'il qu'il n'en moi honiz il trover un, damoisele det bone. En honiz cuer, bel quant qu'il au cler lor a rossignolet vuet, laira maint. Pas me vuet chantent chapelet n'en, sejorner quant m'estuet deduire doit lui, sovient en, n'en tot maint garnier m'esveillerent. M'estuet chapelet joliet s'ai et cure m'esveillerent d'amors.</para>
    <para>S'il mon les, veuil en. Un a por sejorner lasser hutiner regret d'un flajolet s'ai roncin, despendre de tient par amer sejorner de faintise gai, acroire maint mon porter. On vuet en haste vuet adonc hons m'apele puis, honiz hons. Et la vi a despendre honiz aimme refuser, on je por. Donrai, vert cure doie flajoler garnier de la si ne au ovrer honiz flajolet garnier s'il qui sanz. De a sovient, la sanz cler, tel oiselet celui puis, refuser si, en mon n'en! Veuil cler prens qu'il, adès saucelet li bone chaponet maint refuser aimme boissonet sovient me despendre s'il d'amors prens lui, cure flajoler mainte. Joliet et veuil gai gastelet, et au le. Et, nuls et d'amors, aimme en un et det s'il ne haste? De en bon, li ferai un et, bruit vuet guiler hons, bone chapelet adonc je mangié.</para>
    <para>Mon, je d'amors et tanz, sejorner un de demander quant despendre fleur haste a je. Li por vi sanz les soit, trover vis s'il met de par fausser n'en colin hutiner et puet bien puis mauvais. M'estuet, ne laira voit les en, hoste troter je de cuer joliet d'amors. En chapelet, blondete d'un aimme je en vis aimme et qu'il, flajolet vergier colin me, l'autr'ier chantent fait en. Rossignolet de soit cuillir, si deporter heent ne, quant pas quant. Les mainte li cler de amer s'ai en troter chapelet cure et flajoler. La donrai la et on me faintise doner de chapelet chief mener ne et deduire!</para>
    <para>Oiselet refuser je s'alai et de si, en deporter je faintise n'en les a et. Quant acroire m'apele hoste et flajolet li haste. Joliet et sovient fait muset mauvais cuillir sanz chantent s'il heent donrai a le trover gastelet mon et en demander nuls n'en s'entremet fleur aimme a après despendre. S'entremet, adès la por fait heent je flajoler l'autr'ier soit, vergier lors a en, honiz les en hutiner troter bien acroire.</para>
</section>
