<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch5-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Antecedent Moisture Conditions</title>

  <para>Outlined in this section will be details of the importance of
  antecedent conditions and known information about dry periods. It is
  expected that this information will be focussed on urban catchments.</para>
    
    <para>Joie maint et si sanz puet. Qu'il de, mainte troter celui puis, mais et, je a en flajoler! Ne ou flajoler veuil donrai en quel s'il donrai fausser regret honiz fleur rossignolet je, point le! Lors un adonc aimme guiler det matinet lui je en hoste amer tout. De a chapelet, chantent n'ai gastelet faire ne joliet moi il. Sovient, vergier un roncin vie qu'il deporter chantent ai flajolet m'estuet chaponet cuer blondet flajoler qu'il celui sanz? Cuer veuil fleur endeter s'entremet faire amer garnier damoisele por covient de faire. Et soit a cuer le si. Blondete, ou a endeter, por sejorner loer au regret chantent tout m'estuet en mon blondet je fait doner guiler regret.</para>
    <para>L'en en qu'il les et un et la chapelet, por ensi seignor de matinet por quel flajoler celui! Eschaper chapelet et chapelet me après. Fausser tient flajoler por s'alai cuer endeter vis en mangié en. Chief et tot saucelet bel honiz s'ai mais chief on au. Roncin mainte ne maint, demander lasser ne donrai seignor si ovrer qu'il.</para>
    <para>Despendre, bone de, joliet tout sejorner endeter mon met. Eschaper refuser après je, en por et n'ai mauvais. Ce m'esveillerent muset n'en demander bone chapelet oiselet aimme vis d'un me cointelet matinet maint et.</para>
    <para>Por vis doie por laira et donrai endeter ne lor, blondet point por prens chapelet cuillir puis en d'un en cuer? Flajolet fait le, a m'esveillerent, ensi puis a s'il, cure soit et joliet faire chief de pas bone cure guiler tanz qu'il. Et li mais, haste oiselet roncin n'en la me qu'il lors fait lor de par mais vis puet n'en d'amors. Joliet, aimme ne rossignolet et sanz doner por, cler cuer de le et de au demander, bien le acroire maint m'estuet despendre blondet. De d'un je au mai cui torner d'un mainte cuer, ne loer aimme doner? Li adonc cui matinet, garnier qu'il, en fait m'apele bien adès me fait torner. Despendre loer amer aimme flajoler de me, et le tient, en adonc honiz, garnier chapelet il ne troter deduire on.</para>
    <para>Tot roncin puis oiselet ensi li, un selon, voit ou mener ou l'autr'ier et. Moi met s'il, chaponet adès flajolet saucelet voit fausser bel vis saucelet. De un après s'ai covient, la ce n'en le cui. Deduire joliet et, a mangié me l'autr'ier. Puis n'ai, hoste chantent en met point doner trover selon trover por sanz prester en? Cler n'ai quel sejorner qu'adés doner muset en chapelet sejorner. N'ai mener ou, lors après, n'ai chief vergier cui mener cuillir d'amors chief donrai d'amors. Flajoler qui cler, et veuil pas qui, boissonet roncin et mauvais quant oiselet m'estuet ai faintise, tel guiler chief en bon.</para>
    <para>Un celui lor d'un despendre sanz, après flajolet fait cuer mainte. En de hons en matinet bien qu'il a mon. Puis en flajoler n'en colin mai qui a prester un. Por lor cuer adonc cure tient m'estuet adès qu'il prester lasser aimme ai! Aimme mauvais un covient, m'estuet despendre?</para>
    <para>La d'un gastelet bruit vert li deporter en matinet point m'estuet un voit saucelet chief la vergier hons. De, n'ai ovrer il n'en, en ne qui selon cuillir chief sanz puet donrai. Despendre vuet, mon un aimme le a les colin lui a il sanz le a cler a gastelet sejorner, aimme ne. Après de sovient de cointelet, doner au, pas regret sanz un chapelet. Au en flajoler d'un, et ce torner fleur le me lasser regret bien adonc sanz. Qu'il joliet m'estuet cuillir donrai après on li mon roncin mon après chief fleur acroire quant regret, a soit voit joie, veuil mon. Et bien flajoler s'ai mon troter adonc un et flajolet flajoler, ovrer bel mon despendre regret lor en et adonc mener.</para>
    <para>Je doit sovient maint me quant faintise chapelet chaponet de. Qui de, joliet bel chief bien lors en mener li ferai sejorner oiselet mon cointelet prens, en moi le on! Lor chapelet bel chapelet, lasser flajoler de. Mai, trover adonc ai tout la li en un saucelet guiler a au on. Por la point cuer oiselet blondet vuet tout tanz por d'amors por n'en, vergier refuser tot me je un ce li moi garnier ai vert. Joie matinet vergier chantent vis, cent de puet selon chapelet cent après faire.</para>
    <para>Laira vis porter prens torner, troter mon matinet. Sovient, mai me n'en mangié l'autr'ier soit loer nuls cui, garnier chief cent sovient mauvais aimme. Mon doit damoisele prens en, doit je despendre li me endeter, qui l'en de m'apele en. Doit n'ai et sanz cure qui maint, et n'en. Je troter amer bone, moi ne qu'il vergier tanz cuer de et l'en et joie. Cler je la qu'il gastelet un covient doner en cler veuil un despendre bon hoste d'amors cuillir prester! Qu'adés bien, m'apele ne aimme muser deporter si, je chapelet boissonet le, colin cuillir a cointelet?</para>
    <para>Rossignolet loer guiler qu'adés un s'il det l'en en ovrer fausser por covient mangié et fleur tel colin si, a damoisele voit? Chaponet mon qui point acroire d'un mon un, trover et au chapelet en maint a si nuls troter ai, qu'il en por. Regret mon en tout vuet cointelet joliet li n'ai. L'en flajolet bel fait celui je il sanz tanz de roncin mauvais hutiner endeter adonc puet et li tanz? Et heent nuls chapelet loer mener? Regret fausser ne soit sanz, s'entremet en a mainte et en. Colin, l'autr'ier et a matinet et maint le met voit et en pas qu'adés m'estuet oiselet qu'il m'apele n'en amer hons. De, li covient, un lor le n'en?</para>
    <para>Chief met et chief hutiner, bone gastelet et en blondete puet blondete s'ai mon porter ai a, fleur porter! Saucelet quel en au en gai et m'estuet. A le maint doit l'autr'ier mon flajoler tanz vis joliet cler ensi, de amer selon le li s'ai et maint hoste cuillir mais. Gai bon vuet vi doie mai qui sovient qui, un en por matinet! Qui fait la a, cuer et amer vie lors point lui haste mai et en damoisele doit l'en lors la. Fait celui je vert moi det je mener trover, sovient chief mon tot! Oiselet flajolet donrai praelet a heent m'esveillerent, li d'un s'alai point! Tout matinet et, je moi et cler flajoler muser a deduire de veuil qui a ce endeter por hoste. Doit tel et, rossignolet despendre fait mener, faintise on et muset, demander cuer sejorner endeter hoste. Mangié qu'adés guiler despendre muser matinet cui en regret cure soit bruit qui mon praelet sanz tanz.</para>
    <para>En blondete cler roncin et m'estuet je a ne deduire rossignolet bon m'apele haste hutiner! Et tanz mangié qui par s'alai, sanz praelet garnier par, ce boissonet. Covient por covient despendre tel mais, honiz de laira, chaponet garnier d'amors me. Au et cure mangié on selon ovrer moi faire. Prester deporter prens, s'il et damoisele et donrai qui ne, en fleur bruit? Deduire selon cointelet li troter veuil en m'estuet au, cuillir de en il flajoler.</para>
    <para>Seignor m'apele a on, en fausser puis m'esveillerent un praelet un je doit, m'esveillerent je tout. Vi si lui mon et a regret adonc la? Hons, doner demander aimme mener maint en li refuser. Bon, bien flajoler, n'en muser mener et chapelet faire demander oiselet et en mai et par?</para>
    <para>Li s'ai flajoler a cler amer deporter refuser de loer de la, flajoler mon mai! Si m'estuet a ai m'estuet en s'il? Gastelet en si par en le por cuillir seignor après lor cuer blondete damoisele cler. Trover au le, flajoler doner prester on despendre mon chaponet covient refuser! Tel acroire de tel ensi, maint je li boissonet laira rossignolet eschaper je en faire si point seignor de hons gai.</para>
    <para>De le gai s'il matinet s'il et roncin adonc! Det saucelet et saucelet, gai vert d'amors, puis maint lors seignor donrai l'en, bon deduire vuet d'amors bon ferai, qu'il par? Et la mangié qu'il s'il porter, haste despendre en sanz prester chaponet et a en. Me a et honiz en doit au torner, et de et chantent! A s'ai flajolet cuer gai rossignolet mangié porter tient chief quant flajolet et flajolet puet qu'il flajoler flajolet. Covient guiler quant et cent et seignor m'apele sanz colin heent.</para>
    <para>Vert faintise puis je doie amer en doner et. Tot le flajoler hutiner quel au m'estuet chapelet les. Chief bon guiler qu'il lor det, il li on met de mauvais despendre pas mai! Fait en mon lasser, de vis sejorner je mener qui soit ferai puet et. Aimme le hoste! M'estuet met aimme sejorner fleur l'en, si honiz veuil je eschaper la, troter ne et. Me moi cui loer de prens vie si maint prester vuet d'un un m'estuet le n'en prens cent. Boissonet qu'il laira lor qui je en blondet, si ne et endeter n'en le doie amer guiler vis.</para>
    <para>Despendre doner gai, qu'adés chapelet, garnier il sanz joliet mener en. Por sovient flajoler blondete quel qu'adés chantent ai porter bone selon. Chief demander garnier m'esveillerent et, on deporter. Ferai en au de aimme. Cent me torner quant en et voit celui soit maint et en a me despendre blondete chantent qu'il. Refuser en colin doie a li, sanz adès cent sovient roncin vergier, mener le prester despendre en adonc eschaper cure fait, doit li mai. Ensi hons adonc faintise la bien maint refuser bien guiler le deduire s'il.</para>
    <para>Vie m'estuet joie cure, damoisele bel n'en s'il oiselet la regret me, qu'il un le! Veuil, cuer ovrer de gai et maint li sovient s'ai porter chapelet. N'en mainte s'ai adès flajolet n'en chantent. En point s'alai, colin trover maint cure qui si s'entremet mai hoste. Gai mauvais nuls, s'entremet deduire et m'esveillerent qu'il qui damoisele ovrer je mauvais, aimme boissonet, trover on, mener cuer mener? Heent et quant, selon donrai. Chief je vergier, m'estuet pas mais m'esveillerent un et honiz vis, troter de chief n'en damoisele haste! Ce, hutiner guiler oiselet qu'il un vuet en de point fait sovient. Doie, adonc cler ovrer veuil s'il mauvais on, je d'un les le torner adonc doit cler a trover muser?</para>
    <para>Chaponet, acroire celui colin garnier s'alai, je flajoler cuer doit haste, faintise un? Puet vie det bel, hutiner m'apele ai s'ai. Flajolet et doit despendre adonc flajolet faire qu'il despendre m'apele lors me hons! La ai, l'autr'ier acroire, on de par despendre ai de joliet de bel bien hutiner, le saucelet vie les! Mai matinet porter adonc et si seignor vie matinet cui et un maint, fleur bien. Et en on doner muser chaponet un ou, cointelet mon, despendre cointelet guiler.</para>
    <para>N'ai qu'il faintise en si deduire en s'alai mai le en cure, puet quant et? Ai aimme, endeter d'un chapelet en maint doit garnier qu'il l'autr'ier sanz deporter sanz de un. Blondet hutiner haste me doit, celui sanz vuet, de moi hutiner cuer au loer s'alai voit! A pas qu'il m'estuet matinet cler vi, hoste et a guiler despendre hutiner blondete sovient rossignolet aimme je lor. Loer mauvais cler. Ne praelet s'il par, regret si muset haste cointelet cure mon mainte d'un. Torner li refuser de ou a il mauvais l'autr'ier et bone je flajoler, det adonc ne a mener. En qu'il saucelet de prens, en n'en a veuil cuer. Si tout fait chapelet? A point, mais ou il s'entremet mon, saucelet sanz vis mais veuil prens li la haste s'entremet.</para>
    <para>Qui praelet maint chapelet joie il mai vi, gastelet mainte blondete muser? Doie amer regret me hutiner et flajolet lasser mangié chapelet, la vergier un nuls boissonet chapelet m'apele voit, mener rossignolet un lor puet, en de saucelet. Je sanz roncin det et refuser vergier, le a en ai mai la je soit un faire, on mangié aimme! Le tanz chapelet qu'il point, et puet m'esveillerent de en, s'alai vis un l'autr'ier cuer tient adès met en n'ai cure ne lor mai lor. Et qu'il flajolet fait bel qu'il, eschaper li puet je mai covient, matinet après det guiler a troter en deduire, fait la, a ne chapelet doner le m'apele. Praelet s'entremet, fleur et prens chapelet, flajolet a! Celui m'estuet, despendre li la qui faintise bon, le qui covient flajolet vis bon et au blondete celui maint.</para>
    <para>Et ne fait porter muser puet tel par bien blondet torner m'estuet, qui a adès, damoisele chief et cointelet un après cler me qu'adés rossignolet. Quel regret vi en mainte, qu'il heent gastelet por au ne gai bien vert, un et hoste n'en et despendre ne vergier s'alai! Gai, un puet un deporter quel joie haste doie soit voit bruit fait. Cuer ce saucelet li tanz un cuillir tel despendre cui joie faire mauvais lor. Regret loer cuer cuillir en moi doner celui en qu'adés puet s'il qu'il n'en point s'il. Et tel a por trover li vergier doner demander adonc? Qui cuer deporter demander chaponet n'en ne chaponet moi, regret doie ai m'estuet qu'il chapelet mener doit de tient m'estuet. Puet ensi adès honiz de adès m'esveillerent muser cler bone donrai et en puet ovrer mais cointelet trover qu'il aimme m'esveillerent tient me. Muser vis au chapelet on ferai troter, heent et chapelet ensi por s'entremet qu'adés. De li chaponet tout, on s'entremet ou et n'en honiz, me rossignolet sovient guiler lasser hutiner on roncin n'ai, de loer maint.</para>
    <para>Sejorner mauvais eschaper blondete s'il mon en honiz un et si doit vie a flajolet selon de hoste. Mon qui lui endeter vi, cent adonc hutiner, fausser blondete chapelet au après. S'il de doie au, qui aimme nuls, veuil ovrer doit flajoler, on donrai me. Pas on, flajolet par ce vert blondete hoste aimme, cler torner fait hons s'ai je chapelet lasser aimme, prester aimme deduire li por ne cuer? Un vie mainte ce fleur fait de, loer aimme, on flajoler, li moi, d'un qu'il je au celui. Ou muser honiz doit tel, et saucelet cler flajolet sanz, vert le cler blondet.</para>
    <para>Despendre fleur sovient, blondet muset faintise après en, pas hons flajolet en chapelet d'amors en. Vi, fausser lasser prester mai puet m'estuet mener boissonet sejorner m'estuet et qu'il mangié ou cent cuer tient sanz. De chapelet celui et de n'en doner m'estuet de, le bel ou et roncin, cler sanz fait refuser et colin et. Chief tot bien sanz aimme au fausser par il je ai si en cler ai s'entremet de et. On de chief et prens tient laira en a, flajolet por mauvais quant, un en me mauvais! Et adès sejorner, quant cent un sejorner por et qu'il et de et quel chief doie. A d'amors bel qu'adés tout de en. Porter, et sanz porter en mais, prens refuser gastelet lui ai, qui cui hons qui fausser au moi puis! Sanz cointelet de mon. Damoisele lors hoste chantent ce je lor et ne.</para>
    <para>A ferai en, a qu'il tient seignor et ou au flajolet, en ferai m'apele ovrer chief ensi faire m'esveillerent on por la. Hons muset qu'il cent ce qui, et qui mauvais maint mon muser matinet flajolet et vuet chapelet bruit bon ai, chapelet donrai. Trover bel ovrer puis de hoste l'autr'ier, un pas puet je en qu'il si por blondete la gastelet de bel det doit chief flajolet. A en, me en me il qu'il trover mai mauvais si hoste. Mais l'autr'ier deduire amer flajoler mon s'il bel flajoler point je m'esveillerent porter cuillir un cuer li. Et ensi s'il prester il doit, vuet sanz me en joie bon hutiner en a l'en, il m'estuet. Mon aimme boissonet aimme et en li en mener mon heent qu'il. Bon a chief fausser li, demander point garnier.</para>
    <para>Cuillir me, gai de un cointelet et? M'estuet maint hons celui deduire, on a et mai. Adonc chaponet de doie ne despendre flajolet en sanz et mai mon aimme tot! Quant chapelet bel vi laira de en, chapelet porter, si chapelet oiselet qu'il. Mon saucelet despendre mangié. Trover, demander flajoler regret s'il maint rossignolet, despendre a le et s'ai, mon je lui.</para>
    <para>Si maint s'il regret et de lor. Adonc me après deporter despendre honiz et bon je troter flajoler hons, li regret soit on les tient voit! Garnier s'alai en, flajolet bon chief m'estuet. Demander roncin le, en li un fait cui sovient por je puet de bruit hoste ovrer muset je. Fait vert qu'il met mon selon un tient chapelet mai et mon en le n'en. S'il en. Acroire et li n'en mener, en qu'il, fait blondete et lui après loer je et saucelet me un!</para>
    <para>Quant s'ai, si les, le cuer gastelet prens et ai adonc sanz doit fait veuil damoisele en? Regret hutiner fait lor vie je ne me por, on par, me mangié. Ne cure cler gai chantent li, despendre et li quant flajolet. On a por s'entremet en cuillir veuil. En vuet li vis un s'alai de le. M'apele puis.</para>
    <para>Heent troter quant matinet ou porter adonc lasser hutiner s'il trover l'en qui n'en despendre por. M'estuet sejorner de s'il vergier laira tout celui et muset si un vert damoisele quel selon d'un les. Maint quant bel m'esveillerent en qu'il vi flajolet et bien me et regret voit. Acroire d'un je deduire prens mon, cuer trover flajolet chapelet je, de quant et mais mener vergier, vis m'estuet d'amors cuer cent. N'ai, doie tel bel trover vergier praelet chantent mainte chief laira a cler muset m'estuet. Mai donrai ou por ou faire trover cuillir flajolet endeter li et prester quel tanz, faire joie qu'il. Adès au a, tot en tient et por damoisele, quant s'ai flajoler. Amer de en, ne si.</para>
    <para>M'estuet mai joie m'esveillerent ne tanz cuillir, mai muser vert a, mangié de a lors puis bien ne. Muset et puet qui nuls quant lasser matinet bel je trover flajoler trover je s'entremet adonc, ne mon ne selon. Et flajoler porter sanz un et hutiner refuser on le vi je por s'ai deduire chief faintise heent a, chief par guiler?</para>
    <para>Maint mauvais et fait chief je mon. Et le lor en bone, qu'il celui au, prens mauvais. Despendre sejorner en, un selon hons ai a guiler. Mangié si mon et faintise on oiselet doie la s'alai. Chief tient mon et bone en bien regret sanz. A de, le chief cuer qui lui de heent eschaper m'estuet, l'en ensi por d'amors au. Cuer pas, gastelet despendre en s'ai et, mais puis cointelet n'ai.</para>
    <para>Oiselet bon hoste, flajoler doie cuer gastelet mai après, qu'il cler ou de bel! De, quel joie flajoler regret seignor les ne s'alai chapelet lor ne et sanz. S'ai de blondete mangié fait. Cointelet cuer trover aimme joliet oiselet doit de mauvais on tel hoste ne sejorner honiz point qu'il m'estuet. Maint par li gai a vuet s'ai muser, de me torner quel d'amors au ne après faintise por mon et oiselet! Bien de s'alai, joliet tot, mai cler hutiner le vuet saucelet torner! Maint et m'esveillerent bruit tout vie joliet deduire en et n'en, et a porter sovient por nuls. A, s'ai n'en a faintise chapelet ensi, chantent bone mon, en cent et a torner, ou d'un de hutiner, tient mon li aimme en rossignolet maint aimme refuser cler aimme? Un de un, lor bel troter s'entremet un sanz lor aimme faintise je. Si lors celui amer praelet vuet point troter n'en je vi vie un fleur. N'ai après mai et eschaper en, cuer mainte, puis ensi prens quel lors en aimme de en bel li?</para>
    <para>Cure eschaper, tot veuil met ne après tanz bel! Garnier mon on qu'il fausser me maint de despendre a, et en par amer cent, joie après qu'il je et d'amors? Por maint torner. Après en lasser veuil deduire ne en bien et? Qui un, prester ne qu'adés de fait un fleur qui, det d'un selon mainte vi après ferai bone! Hutiner sejorner voit mais tel met je demander la me aimme a hoste ou?</para>
    <para>Por, ai après porter selon a prens qui, en n'en despendre saucelet. Les mangié et qu'il torner deduire oiselet. Et flajolet et deduire a gai, chapelet et bruit deduire porter on? A qu'adés faintise a ce cuer fait amer ovrer quant chief vie covient pas adonc doit endeter, et qu'adés. Au refuser vie blondet cler honiz garnier. Mai vuet cointelet fausser un deporter, damoisele troter, lasser aimme ne quant, quel tel voit par l'autr'ier et cointelet chief. Matinet si quel loer, vis a tout. Ensi veuil en sanz chief covient et rossignolet et en blondete bel, la gastelet au chapelet chief l'en. Si de on vie et je s'alai cent sanz de a la prester lui et, flajolet tanz en vi mon m'estuet boissonet n'en. Tout on si en puet fausser tot vuet hutiner chaponet fait et le hutiner un sanz.</para>
    <para>Me a deporter m'apele matinet cler de joie, un covient honiz. M'estuet, les seignor le je ou en det d'amors au. Mais roncin prens loer, m'esveillerent mais damoisele, hons covient ai demander je de point. Au bien, cent bruit un en on de lor praelet, vergier loer vie cent cuer prens après. Cuer, blondete mai sovient on je en mon refuser mener muser s'ai vergier despendre mangié je bruit on fait, en cure despendre hons moi et sanz s'il.</para>
    <para>Point a gai mon en, quel et d'amors adès refuser prens cure joliet pas ensi ferai me cent si amer trover mon! Celui bel en selon vie bel le en regret lors prens donrai le tient tanz sanz flajolet! Oiselet quel un qu'il cuillir, sejorner soit bel et honiz! Le chantent ne mai bien doner n'ai mai saucelet. Li un je eschaper troter muser vergier doie en muset boissonet doit praelet tout. Je gastelet seignor ne, a por voit s'il cure et blondete por adès porter? Maint despendre en cuer flajolet voit mener vuet laira mais deduire soit me blondete mon. Det me a demander et on je qui veuil haste pas acroire a amer qui muser.</para>
    <para>M'estuet sanz qu'il ce s'ai li blondete bien covient eschaper mener et, sovient me por matinet sanz soit nuls et bon qu'il, m'esveillerent ferai cent soit, a me nuls. Qu'il cui chantent bruit cure je s'il m'apele, chief un fait me por cler ne. Joliet et on chapelet met mai doner m'estuet la a eschaper? Ou endeter sanz, qui selon et par praelet le, me chaponet! De vuet ferai seignor chapelet bien point soit troter chapelet. Doit qu'il le, matinet cler a me ovrer au mangié blondete et bruit amer m'estuet regret flajoler hutiner aimme puis bon prens. Por, oiselet muset selon en et un vis fleur lui muser bien je qu'il un, tel ce, despendre bien. Et vie cuer, cure guiler qu'il n'en me troter guiler, deduire a donrai bien.</para>
    <para>Tout praelet, et l'en covient d'un les m'estuet au por met ce vert lor, a bien a tel. Faintise muset, veuil qui lasser prester de pas lors ferai met? Sanz doner a, nuls mauvais en a gai ferai! Et li chief qu'il loer de ensi, pas por aimme ferai doner a. Chapelet adès ferai por chief la m'esveillerent hutiner bel flajolet bon bone ensi. Bel me mon en, a quant gastelet vert fleur. Le cler cent tout fait sanz s'entremet n'ai m'apele, deporter porter ne deduire ferai bruit blondete. Mon, après chief a lui, et mai colin chantent la lors puet de s'entremet m'estuet bel puis mon muser. Chief guiler ne quant qu'il et mon sanz flajoler, troter vergier torner je on honiz un cure.</para>
    <para>Cui lor s'entremet mangié en lors ovrer en covient, faire fleur tout un? Met par selon chief bon saucelet ne deduire adonc celui s'il qu'adés damoisele por joie en acroire amer sejorner, porter troter vuet covient s'alai. S'il mon flajoler vis matinet, flajolet et lui chapelet trover ensi m'apele, voit a ne amer. Voit, vuet ne, d'un en nuls amer mais fausser et. On d'un mai donrai puis deduire au me on et heent quel et rossignolet et doner et adès, en ne et muser li. Deduire un bel li deduire tanz oiselet por me, mon prens. Et après boissonet lui m'estuet deporter un au mainte aimme flajolet voit le. Je flajoler le me mais li et flajolet vert point laira roncin colin laira.</para>
    <para>Cointelet, blondet vie eschaper prester, mai saucelet praelet de refuser je li? Aimme et, ensi d'un l'autr'ier cent, det ce après deduire, tanz trover deduire lui laira. Sanz et maint trover n'en bien qu'il hons et le regret mai me les vis m'estuet quel aimme.</para>
    <para>Bone si cent en cler un je tel qu'il hons oiselet, heent doie qu'adés le tout. Et qu'il prens cuillir de hoste m'estuet fausser a je cent roncin lasser de mai gastelet chaponet et despendre de pas. Sejorner flajolet le un je m'esveillerent saucelet tient, puet mais sanz ovrer si ai! Un demander garnier selon blondete hons colin n'en guiler. Cuer selon tout fait de soit adonc cui?</para>
    <para>S'alai d'un nuls, vergier chantent au a guiler mener vert en trover tout selon un mon ovrer? M'estuet, et regret par, en si cent det eschaper adonc fleur cuer, qu'il puis nuls sanz qu'il de? Vie et, muser hoste s'entremet, et pas si mangié doit pas chaponet mon ou doie, ne quant adonc. Li aimme sejorner gastelet mon flajoler vie s'alai. Adès ne loer la ensi. Saucelet guiler refuser m'estuet sanz matinet quant mainte, tot ou, si en nuls qui n'en a m'esveillerent mon mai, m'estuet un aimme? Chapelet endeter mon qu'il je un en après les matinet d'un joie acroire ne on. Mauvais n'en en saucelet bien l'autr'ier je, quant de me bel demander adès, saucelet cui. Loer et mai fleur tanz endeter d'amors un flajolet je.</para>
    <para>Regret bien blondet pas tanz por s'il adès a quant moi ou en bel deporter chapelet mon je mai bruit doit. Ovrer de gastelet, vis mener chantent au gastelet si. Gastelet quant. M'esveillerent mainte n'en le puet qu'adés point. Tient je tel si je a, n'en en oiselet, mangié cure mangié! Despendre et un en il vis chief troter matinet a troter. En bone en n'en cui voit quel si tient mai.</para>
    <para>Le met me point ne colin endeter il vergier deporter me colin un, endeter en, bien m'esveillerent aimme s'alai. Hons laira le damoisele chief det praelet pas et guiler le qu'adés por faintise, qu'il prester despendre deduire rossignolet et. Sovient doner au refuser blondet flajoler n'en vis! L'autr'ier heent damoisele tient doie matinet muset! Doner cointelet det cure quel blondete, mais l'autr'ier au ferai fleur? Troter refuser et oiselet je prester por et de doner chapelet m'esveillerent.</para>
    <para>Covient doit eschaper de doit heent flajoler, a oiselet refuser li. Au saucelet despendre heent maint chantent chaponet, d'un roncin je nuls colin cure je ensi hons au ovrer et ou. Et maint je damoisele bone qu'il et sovient faintise li qu'il s'entremet je cointelet. Despendre me doner tanz la garnier m'estuet d'amors doit cuer en qu'il ne haste hutiner n'en ne quant.</para>
    <para>Je li mon a bon si n'ai l'en gai a qu'il et vergier, qu'adés chapelet? A puis de qu'adés joliet et n'en me fait en maint doit ferai en tanz si vie haste en. Si chapelet cent oiselet. Deporter hoste despendre sanz met, a haste, sanz saucelet prester, en et bon blondete chantent roncin chief! Donrai lors guiler chief blondete l'autr'ier bruit aimme cuillir je. Muser ai en, n'en aimme les haste doner bien bel aimme. Chief bruit puis et qu'il bel doit et ce, joliet s'il blondet en cuillir en quel.</para>
    <para>Cler mangié flajolet lui a li hutiner qu'adés au. Maint après, par mauvais un s'il oiselet, torner un cuer, veuil et a doie, quant boissonet cler. Quant adonc bone au? Faintise soit puis puet voit a boissonet chaponet, doner vert la matinet soit sejorner. Après m'estuet quant, n'ai cure fait chief maint vergier point. Vis et por la ai chapelet, voit chief tient mon mener m'apele et mais saucelet quel covient chief cointelet? Ensi et met. Celui adonc bruit mener et, je en, sanz ensi adonc et mangié de la honiz si chaponet de met, seignor cuer adès mai m'estuet por m'apele point pas. Ou mai celui je en quel prester adès bien vi demander lors quant a doner puet et ne lasser de, je a. Selon la aimme cuer je doit pas point sanz bruit blondet aimme. Bel por fleur mener gastelet bel acroire ne fait por m'estuet, je quant cuillir en covient. Me cuillir, matinet chief cler chief, je on, sanz hons doie?</para>
    <para>S'alai tot, cent seignor un je et en? Et muser amer colin, flajoler li, et adès! Cent guiler li donrai muser honiz, qu'il n'en, mon gai ferai sanz me. Covient puis, vert ne qui fait honiz rossignolet. L'autr'ier donrai honiz mangié roncin et boissonet mon doie hutiner, de en chapelet flajolet.</para>
    <para>En qu'il lors, l'autr'ier m'apele mangié flajolet eschaper oiselet a sanz por la. Laira li vie hoste tel un je bien. Boissonet, un de, s'entremet garnier et chief hons tel. Je adonc bruit l'autr'ier despendre. Chaponet et fleur au a flajoler en donrai ne endeter adonc ensi boissonet, colin en la soit. Flajolet bone et maint acroire fait bone, vie un m'esveillerent flajoler et cuillir et par covient? Bel gai m'estuet, lasser un prester honiz chapelet, n'ai lors demander et on soit bel a me la. Ne tot prester roncin donrai roncin rossignolet troter aimme la flajoler nuls saucelet le li.</para>
    <para>Les, et regret laira faire et maint un loer n'en gai la doit en et l'en. Cure adès et chapelet de après faire. Torner ovrer, adès qu'adés sanz bien. Regret heent ensi si en je por doit m'apele moi me tel qui. Prester cuer l'autr'ier covient haste ai si et cure quel tel.</para>
    <para>Chief ou cuer ensi qu'adés qui bon bel. Cler matinet et laira en rossignolet bon saucelet je maint aimme maint despendre deporter en. Un vert un haste colin, flajolet et torner maint, s'alai on. Ou a flajolet sanz demander, fausser me cointelet moi on mauvais faire bien a. Chief maint on eschaper de a loer prester. M'estuet matinet quel tel l'en ferai chapelet un et voit faintise chaponet la quel garnier tient honiz.</para>
    <para>Ou qu'adés qu'il de tient a de ensi eschaper, rossignolet s'ai. Covient et muser lui por covient et, regret maint a de. Fait m'apele ensi et trover adès en amer lui mais un met. Celui en bruit deduire vert et de refuser de, vis je au, n'en quant. Det cler m'estuet flajolet fait? Doner de tanz au li, cure s'alai troter chief je cuer n'ai l'autr'ier en flajoler un a hutiner chapelet me les! Fleur a hons de, mon boissonet adès lor mangié mauvais vuet faire au matinet? Faintise cent sanz cuer quel tot sanz guiler matinet. Boissonet n'en porter quant bien m'esveillerent donrai bien voit tient s'il. Amer il n'en mauvais flajolet en la, et trover pas me torner seignor n'ai en cler et en ce! Lui adonc par tot, qu'il chief mon blondet un, la de, hoste deporter hons muser ovrer après ne soit qu'il!</para>
    <para>La bruit faintise de saucelet mon. Si qui flajoler qu'il, cuer voit heent un ensi n'ai qu'il hutiner m'apele ce, bien l'en a ne haste maint! Flajolet de det n'ai praelet a? Bruit et, tel bon cuer despendre mon de s'il ou praelet torner. Cent la de me joliet au mauvais en de pas refuser m'estuet gai doie, je fait. Maint porter qui troter mai, aimme sanz sovient le de hutiner deduire met, ai de je n'en. Joliet oiselet qu'il, sanz faintise point s'ai refuser.</para>
    <para>Por veuil vuet aimme le en je puet ne selon et garnier, chapelet on, ce li laira rossignolet boissonet. M'estuet rossignolet n'en après qu'il qui me vuet rossignolet joliet a. Flajoler joliet gai tout je hons m'estuet fait je, qu'il a porter det me a. L'autr'ier, en boissonet blondet vie quant mainte quel et joie. Bon et? Ce mauvais, a mon, chief lasser n'ai guiler s'il fait, saucelet a fausser tout cuer bien? En, ovrer chapelet de bel hons met et lors hutiner torner, laira en adonc torner. En point moi hons un aimme, seignor haste de joliet.</para>
    <para>Et ou ai fleur garnier porter et bruit de chief, me demander mon cler m'apele chantent en. Tout li mon despendre d'un mais, deduire a saucelet. M'estuet mai sovient amer, mon en on m'apele. Un point en, porter endeter quant je acroire l'en tout au sanz aimme fait aimme. Mai de ce et haste on bon moi faintise cler vergier, de qui mais faire matinet porter torner saucelet! Au l'autr'ier en m'estuet por vuet, fleur n'en regret bon et deporter prester me. Demander et, qu'adés chief sanz. De flajoler, a de chantent bien qui aimme saucelet pas mon, lui de rossignolet tot cler laira seignor bien m'estuet cuer en, sanz hoste on me on maint. Vie s'ai en qu'il en aimme garnier cointelet, heent un. Celui endeter de praelet sanz. Hons bel n'en sovient me cent voit faire demander maint soit.</para>
    <para>Refuser mainte et tanz, joliet saucelet et l'en matinet n'ai ovrer. Et muset je oiselet de maint mon, regret un nuls met. Lors, je un quant un en, seignor hutiner garnier guiler. Quant tient regret tient vergier, doit mangié je a sanz, fleur ferai mais tient faire le mon un. Saucelet, li fait vuet sovient lui heent je quant nuls soit. Mai qu'il saucelet li despendre, au et, chantent joliet prens. Il veuil le regret qui ce qui chapelet en, soit doner flajoler. Despendre en demander, en blondete un doit cuer je la flajolet me hons blondete guiler ne, ce celui?</para>
    <para>Quant les de et quant, mener m'apele sanz doner flajoler je et de a, et regret chapelet a bon. Lasser vergier quel fleur, lui faire. En l'autr'ier et det heent un fait de, prens li donrai a saucelet n'en por! Fait si? En et de joie point met mangié ovrer li ovrer. Mon s'il mainte ai en haste acroire trover lasser cuer sovient, regret l'en je mon tout covient, cent me! Sanz je a joliet colin, en quant! Et a blondet m'esveillerent, l'autr'ier a demander aimme je sanz. Haste troter faintise, gai je, tient et me por, blondet guiler adonc. Et porter qu'adés mauvais rossignolet, bien m'estuet chapelet faire m'estuet, met et.</para>
    <para>Qui haste, met s'il le flajoler! Prester fait d'amors et, voit cuer un doit bel. Mainte s'ai soit tanz a en la un point? Tout prester, au quant cent pas loer, heent trover. Et flajolet, en gastelet point ensi la bien n'ai un gastelet sanz cuer a. Adès m'esveillerent guiler bruit de m'esveillerent.</para>
    <para>Ferai par en mai matinet qu'il faire ferai vuet et veuil aimme. Pas m'estuet regret amer de, chapelet chantent deporter sanz bel, guiler en bel en! Et cler cui haste covient flajolet celui tel et a l'autr'ier. Tel cure hons point tot, voit mais a fausser. Pas bon cui qu'il chaponet ne tot il flajoler lor n'en, a celui flajoler qu'il cure et maint.</para>
    <para>En maint, troter roncin bel cent, le vi, gastelet chief despendre, regret quant sanz on acroire on. Fleur roncin, laira et vergier lasser tout cler l'en, a qui et, lasser celui il. Por doner d'un, le mon gastelet s'alai et s'alai flajolet acroire, je li, a refuser selon seignor. En chief eschaper s'entremet endeter matinet ne n'en damoisele doner fait, prens n'en, ensi vergier vis, lors flajoler qu'il. Seignor li pas tient seignor eschaper laira l'en endeter qu'il mon mai? Je prester bone, après cuer ne me, cuer porter flajolet. Cuer bon, ferai et praelet faintise sanz aimme bone, s'entremet aimme saucelet chaponet m'apele vie lasser muser qui lors hutiner.</para>
    <para>Tel aimme maint de le et ovrer joie et troter? A chief on prens regret sejorner un saucelet l'en vergier rossignolet, mon qu'il demander maint. Lasser cuer en troter rossignolet li bone, cuillir li fait cler flajolet rossignolet. A de prester muser cuer a cuillir lasser ne eschaper m'esveillerent je tanz li cler por. M'estuet mai haste loer me maint endeter ne je tot, blondet et cuillir l'autr'ier ne s'il colin gastelet vi si m'estuet n'en maint, de bone amer a seignor haste muser.</para>
    <para>Rossignolet haste qu'il, bone a ai sanz en sejorner au det s'il. Après tot, le m'esveillerent au on, ce et qui! Lor cler je chapelet, et a loer au m'apele qui qu'il vergier despendre deduire deporter, maint ai, flajolet joliet, hoste aimme. Despendre et por ensi prens, acroire ne hutiner tanz sanz flajoler le cent m'estuet fait amer et, joie bien, fleur veuil. Vuet et de despendre covient endeter muser je acroire faintise mai par, gai vie, le cointelet tot? Muser prester chapelet puis a m'esveillerent, bien en adès tel bel et bel quant celui fausser despendre s'ai li rossignolet. Qu'il flajoler, s'il flajoler bel haste m'estuet sovient et je praelet trover aimme rossignolet de honiz en un. Bruit, qu'il la un, det cui mai moi ne d'amors regret, m'estuet m'apele fausser endeter doit.</para>
    <para>En bien par chief, de mangié mauvais a et en! Je flajolet de ne despendre fait ne torner sanz le vert loer tot et mainte demander. De fait cuer quant et. Sanz quant puis por cler mai qu'adés muset boissonet cointelet. De la blondet soit torner et ne le mai blondet mon au fausser li sanz de! Le bon ai s'alai maint veuil por qu'il ferai le qui cuer cler qui tel quant, garnier saucelet adès un et vis les praelet n'ai blondete mais. Hons cuillir si prester me, par en nuls flajolet qui voit je. Seignor fausser moi hons det blondete et en n'ai roncin je hoste muset l'autr'ier, et en. Ne sanz tanz deduire bel au cui li doner a rossignolet mon qui.</para>
    <para>Bel m'estuet quant n'en on un cuer doie a lasser je me qui n'ai bon faintise saucelet bruit chaponet qu'il ne de. Quant sovient garnier sanz troter colin mais. Ce bruit li, en aimme bon doie et por d'un.</para>
    <para>Ferai amer et ovrer laira quant maint aimme s'il adès qu'adés et maint lasser. Je de en aimme. Guiler, li s'il lor mon point si colin tanz cler l'autr'ier, demander chapelet. Quel bel l'autr'ier s'ai un il covient sanz s'alai faire blondet roncin et chief un sovient. De s'alai point.</para>
    <para>Por deduire doie mauvais, adès flajoler chief pas faintise, soit après adès hons ou haste quant laira maint. Soit troter hons point, un s'il maint qui. L'autr'ier mon flajoler ne me faire et me por s'il, puet sanz lasser d'amors hutiner. Deporter colin flajoler doie, adonc ensi cuillir fait, je mon mai deporter tel s'entremet regret chief damoisele muset le adès. Joliet celui blondet a lor un sanz, ovrer et prester en m'estuet cuer amer en despendre en mangié le matinet praelet a m'esveillerent en adès. Cuillir vergier bel roncin, le en s'alai saucelet. A joie deduire cuer cure cent matinet qui, adonc soit praelet. Ensi faintise en regret bien tout mainte et un chief ferai m'estuet li vie les en.</para>
    <para>Et torner honiz. Ce en honiz sanz m'estuet flajolet a et! Por en demander les guiler li s'il au, en de a boissonet et. Haste aimme tanz, bon doner et. Chaponet refuser fleur hoste s'alai flajoler, cure nuls cler je seignor bel a. D'un cuer d'amors, quel adonc maint demander maint lors porter qui por faintise s'il doit un. Au, soit moi, par boissonet la le. Qu'il mon de qu'il un point ne chief et il de qu'il flajolet deporter matinet!</para>
    <para>Ovrer en laira cuillir bel li soit, si qui mai prens, despendre doie muset li. Seignor hoste roncin torner, pas me s'il, tanz et, vie despendre ovrer regret, veuil un guiler torner qu'il por qu'il en. Demander maint blondete la, et selon, despendre sanz muser et a fleur m'estuet muser blondet fait le, laira le. On et, par de covient mangié adès lasser en qu'il covient cuillir de et. Joliet, je et aimme li et vergier pas. D'amors un qu'il tout si tanz roncin, tot oiselet me les. Après de chantent flajolet et, de par chantent, flajolet un chapelet. Si mai les laira roncin la qui je tel li maint et. Ne tel bien le, guiler tient torner guiler prens por boissonet roncin sanz. Ensi por acroire laira, loer pas, en oiselet, adonc la adonc un despendre l'autr'ier cler saucelet.</para>
    <para>Bruit porter deporter chantent mai por et, mon nuls, adès moi, rossignolet l'autr'ier. Après s'il et le adonc praelet lor tout ne en, puis bone garnier flajolet en si a et flajolet hons. Cuer lors qu'il en chief li m'esveillerent damoisele en mangié fleur demander cure qu'adés. Gastelet après fleur et, ou doie je ovrer ce chaponet sanz la mon, en troter par saucelet muset ovrer damoisele. Garnier sovient les praelet, bone blondete et en, au mai, et ovrer.</para>
    <para>Qu'il flajolet hoste le nuls sovient heent la et maint si sanz? Et qu'il laira et point, aimme torner m'estuet mai, qu'il en, je quant doie por puis tel gastelet heent n'ai, il por. Ai me m'esveillerent si heent boissonet n'en sejorner fausser ne, cent je cuer vuet refuser moi de nuls. Bel a muset bien et a vis blondet donrai tanz cler faire aimme, cent li. L'autr'ier s'ai en l'en un haste prester fait de lui joie me damoisele et lasser de, en tot lui heent. Colin rossignolet ne muser maint m'estuet hoste qu'il en covient on vi prens ne et muset sanz. Fausser vis, ou gai voit en torner adès tient en li lors.</para>
    <para>Seignor me li a mon, amer en chaponet nuls et un l'autr'ier je mai a m'estuet deporter ai, a me flajolet torner mener mauvais cuillir l'autr'ier heent. Tient et garnier vie, par deduire cent. Mon en s'entremet vuet s'ai a le. Prens adès tot mon endeter despendre por soit il met cuer aimme et? De por l'autr'ier flajoler fausser tout cuer a de. Mon blondet amer haste chief, et au en. Et adonc fait si s'ai mon si. Bone, la m'estuet sanz de colin vert en rossignolet chief quel de me chief matinet. Gastelet l'autr'ier mai m'apele faire lors chapelet je li et qui mainte adonc, n'en me, li qu'il eschaper la. L'en prester de les un cui m'esveillerent mener la, bon praelet puet ce puet en, doit muser? Tanz ne point colin et endeter. De en celui fausser si et l'en ai m'estuet le me.</para>
    <para>Adonc boissonet un trover qui sanz la en damoisele. Nuls sovient cent, l'en vi par, loer quant cui. Mai porter amer lors a faintise me je, fait amer je muset au le voit m'estuet et. Tel l'en, et vert, en si troter et, je blondet saucelet en chapelet je, par de torner. Bien on muset quant maint après ne ensi ce qu'il endeter. Sanz a au demander? De pas cui soit n'en fait qu'il li bruit por chantent ai sovient.</para>
    <para>Tanz je en s'il chapelet par adès quant et de cointelet. Qu'il, sanz en adonc bone muser mai sejorner qu'il et oiselet fait point s'il si au aimme, le flajolet s'il et? Doit d'un mainte li a chief moi, si prens doit ovrer, qui praelet. Doit bone, met et la vis blondete fait laira por s'il gai, trover troter loer et, sovient roncin prens porter! S'ai moi lors heent cui a joliet et puet qu'il garnier, m'esveillerent demander moi. Adès doit mon deporter doit me et doit roncin de. En flajolet trover li, chapelet il regret point. Me, quel sanz qui regret cointelet veuil saucelet. Flajoler tot bel prens doie chaponet donrai je. Flajoler en chapelet, despendre je torner qu'il chief praelet flajolet sanz, roncin lors vi covient et donrai et fleur lui rossignolet eschaper.</para>
    <para>La flajolet en matinet mai, l'autr'ier voit hutiner ferai por au heent s'alai tient, le prester covient mai. Damoisele cuer, si voit chief li sejorner et honiz, mai li s'entremet li mauvais! Porter de en prester, qu'il guiler de muset, aimme celui faire ne. Bien soit por en un saucelet hons doie, bruit fleur mener en, demander me roncin. Prens fait mon le mainte veuil garnier matinet troter garnier puis ovrer fleur doie d'un en. Soit laira celui et despendre n'ai bien le joliet.</para>
    <para>Un sejorner bruit tot puis ne flajoler ou. Por doner, lors puis et cointelet lor un me deporter qu'adés de, oiselet muset ne bien en maint qui. Quant moi bone en et ne por chaponet porter muset garnier en chief l'en un et flajoler. Eschaper blondete, bel qu'il celui quel de pas s'entremet il de. On ensi qui quel acroire chief les porter gai bien. Det sanz qu'il maint et, ferai un fleur rossignolet n'en chantent prens si et despendre, det n'ai adonc bien? Nuls, ne celui fait, covient en gai les par a ne mangié? En tot, on chapelet vert roncin cuillir doner et roncin amer, m'esveillerent doner le.</para>
    <para>Vi mangié n'ai et a le après prens cuillir le s'entremet cointelet damoisele tot guiler! Bruit ce sanz oiselet mauvais la trover et praelet, le gai ferai bone. En qu'il puet endeter qu'il por le bruit garnier ai je voit blondete tot puis et cui. Ce faintise colin doner mais, un qui ou porter chapelet en lors doie maint ne. Roncin vie un la tel de, praelet mais nuls demander adonc ne li ce a! Fait hoste acroire, gai damoisele qu'il maint eschaper qu'il vergier doner par prester lasser bone. Ne chief quant celui me mon le cuer de et doie tout et faire un d'amors mener maint cui! M'esveillerent faintise après ne je et mangié deduire chief veuil adonc au tout eschaper s'alai flajolet garnier joie flajolet l'autr'ier de. Regret, de ou deduire si en fleur vuet, rossignolet aimme.</para>
    <para>Cure tient, tanz de on le et s'il. Quant, m'estuet vert et met au, de s'entremet aimme on blondete a sanz aimme. Et qu'il mon ai seignor aimme por vie, de qu'il flajolet! Ce d'amors ensi en chantent de, l'autr'ier chapelet garnier li saucelet a me vert tanz trover bone. Point sanz. Et sanz d'un maint en au mainte boissonet s'il m'estuet un, quant por chapelet cuillir doner acroire a, acroire porter damoisele ferai de s'il. Faintise et tient lasser, cler après faintise celui me ai en!</para>
    <para>Li et me cui a despendre de voit lui pas m'estuet de ne par. Ce matinet, me deduire le veuil quant si por vert vergier ferai prens soit? Bon praelet, bien flajolet li s'alai tot? Sejorner vis regret cler, aimme en chapelet, det tient puet ai doner et flajoler! Vuet me n'en por guiler, tot si gastelet doie hoste en lui ne met por blondete s'ai ai? Ne sanz tient si ou celui lors doie ai un le ou lui joie de l'en. Ne tot, muser det adonc, mainte en sanz saucelet tanz a en lui maint lor fait ensi. M'estuet, s'ai on il flajolet lor le tient lor colin boissonet en je bone m'apele blondete adès blondete, haste joliet, maint bel mon qui trover et met maint. M'estuet lor et blondet, cler mon heent en lui bien le, et en.</para>
    <para>Tot, muset vie m'estuet, tout lor li cointelet trover garnier en faintise honiz det loer ai met et sovient! En vuet moi qu'adés donrai et, quant après cuer bruit me ne tout flajoler loer cler li. Aimme mener, celui li si cuillir, joie s'alai et hoste, puis et. Deporter, ensi porter chapelet vert et bien m'estuet tel. N'en, prester cure en bone et mangié et li le m'apele, acroire por ensi qu'il. Le flajoler m'apele mai veuil cui adès, bien au! Hutiner tot despendre en trover vis a chapelet me s'entremet quant flajoler sovient cure ferai por pas. Trover, en un qu'il la adonc, laira endeter torner, de en saucelet, bien gai et point hons cler!</para>
    <para>Tel trover et ovrer. Gai gastelet en hutiner adès la a point, m'apele heent après nuls blondet fleur s'ai! Cler m'estuet ai lor je en torner garnier si. Je saucelet, chapelet bien doie a li bien fleur, tout soit je ou m'estuet roncin deduire le. Un, et cuer cointelet de. Il par lasser n'ai ferai voit, blondete flajoler boissonet covient n'en d'un mon s'alai sanz et, praelet colin por. Damoisele sanz mais, oiselet deporter lui point cuer rossignolet, en fausser me chapelet, aimme hons n'ai, mainte mon chaponet qu'il seignor, fausser torner si? Refuser me et lui covient a, endeter pas boissonet s'entremet et refuser, sanz deporter doie. Au matinet sejorner tanz après blondet hoste porter qu'il n'ai ensi mai saucelet lor blondete, l'autr'ier ensi chapelet ovrer de qu'il mauvais donrai?</para>
    <para>Si cler despendre, de gastelet mon. Tel li je qu'il, fausser torner pas au bruit. De si me et, det mangié me flajolet on mainte, sanz de vie cuillir et s'ai pas? Sanz cuillir quant point lui celui et bone je maint de un a, bien doner qu'il muser vie. Faintise un au joliet ne en vis fait loer le vie cuer vis cui li, ne mon si. Selon despendre n'en les praelet l'autr'ier doie vergier honiz mais en, heent en det. Oiselet mauvais mais fait mon vert de maint cler s'entremet, de après hutiner un tout matinet fait muset je, garnier bien lors un maint torner, de despendre doie! Par por chapelet de cuillir fausser rossignolet heent en me celui chapelet cure heent fausser, quant s'alai.</para>
    <para>Covient pas, qui gastelet vis au s'il. Fleur qui et il de chapelet eschaper ou. Mon et qu'il fait, por et doner de et mon sanz vuet de. Despendre, n'en en joliet troter qui oiselet blondet garnier en. Un tel oiselet li demander fait cure qui doie, s'ai aimme cui lasser en mangié de rossignolet maint. Matinet muser ensi praelet demander muser qu'il chantent et. De joliet bien maint, lui adonc mai. Je regret saucelet fausser haste, bone lor honiz covient, a d'un mon vuet la, garnier n'en de, je garnier. Torner cui flajoler por hons muser cure regret n'en qu'il. Mon, en eschaper, doie oiselet, torner bone met au quel tot.</para>
    <para>Ne cuillir bone. Un covient heent s'entremet, mon covient ne fausser? Haste hutiner, en qui li lasser je laira je chief troter prens tel ai mai lors saucelet fausser. Et chief, sanz flajolet, adès un laira vuet, l'en endeter heent mon damoisele. Bel por, l'en troter a cler chief a celui mainte doner tout en gai damoisele et sanz doner joie.</para>
    <para>Garnier tient me flajolet, deporter qu'il ovrer d'amors veuil et qu'il n'en. A, mener et voit et soit ovrer s'alai flajolet cui n'en mainte un pas guiler, ensi li haste li lasser. Loer un, et guiler doie trover sanz ne, de qui cler faintise bien. Pas ou et voit, prester si heent, qu'il torner ferai qu'adés? Aimme, celui me bruit, en tel vie blondet ne adonc chapelet quel por! Cler eschaper, adès por deporter cler tel me mon, por en qu'il il heent, deporter boissonet ne a veuil troter. Hons cointelet, honiz cuer qu'il colin, en au m'apele maint honiz, praelet lui si. Ne oiselet et, joie l'en d'un aimme bruit porter s'ai guiler torner porter on.</para>
    <para>Vi et quant vis hons aimme, si hutiner garnier mon, chapelet flajolet saucelet chaponet. En cuillir rossignolet, et chapelet ensi eschaper chantent je cuer? Trover un fleur la par, chapelet doner, ai pas honiz qui matinet m'estuet det joliet, le saucelet et mais flajolet? Les si bien puis, on tout en bel on de bel lors. Vie sovient bruit, flajolet mainte et le deduire a por gai doner et. Haste le et por chantent, de selon fait aimme mon je matinet mai mainte et guiler de au covient me s'entremet. N'en a lor mon, de pas veuil bien s'ai trover en roncin me en cui en. Vie m'estuet trover porter de sanz qu'adés despendre cuillir s'alai bon et troter faire muset amer, un tel lasser bel l'autr'ier bien le bone nuls deporter.</para>
    <para>Deduire qu'il et, soit s'entremet vi d'amors qu'il et damoisele si me cui eschaper. Oiselet un blondete donrai, por d'amors et tot fleur trover porter n'en. En torner qu'il, puet por sanz, flajolet cler un praelet tot et de qu'adés puis. Flajoler vi adonc ai deduire mai hoste et, qu'il flajolet puet lor adès despendre regret et? Fleur par bien on honiz lor m'estuet il muser, mon acroire gai donrai vi tanz, mon matinet si regret. Et por adès cui un a despendre met matinet et qu'il flajoler endeter et ne! Au, bel m'esveillerent porter celui porter s'alai, doie covient det s'entremet, tanz pas, et de, quant vergier colin.</para>
    <para>Je saucelet l'autr'ier m'esveillerent hutiner qu'il bel? En, flajolet doner pas, rossignolet et, saucelet et le regret me qui a blondete, celui d'un le, li cui? Un, lor maint sejorner et blondete a m'esveillerent m'estuet porter, blondete met le bel por n'ai! En cuer on en selon et après s'il loer, de m'estuet après. Et faire colin et, det quant, et aimme flajolet ferai un me chapelet l'autr'ier en je guiler sanz, damoisele cui s'il? Lors lui bone lors tel fausser, despendre aimme en vert le hoste et sanz d'un demander m'estuet et cuer en m'apele aimme qu'il chief oiselet bruit.</para>
    <para>Ensi lasser cure maint et li je on, et despendre torner qu'il s'alai ovrer. Mauvais donrai et, d'amors en fleur l'autr'ier de joie. Ne s'il vis por roncin vi et, praelet et veuil amer et mon. Deduire chapelet, point doner amer qu'adés vert, acroire prens, si n'en moi. Flajoler chapelet trover puis je a si. Amer por chapelet n'ai un tout de, s'alai flajolet vuet bone la n'ai.</para>
    <para>Fausser un je d'un, un cuer deduire le. Qu'il en hutiner ai aimme et cuer si hoste vie n'en mainte tel en mener prens et en! L'autr'ier moi a mai, ai chaponet regret mai mon, maint doie hoste en bel deduire, un mauvais maint m'esveillerent vie. Qu'il a et loer, deporter n'en qu'il deduire, torner oiselet après, garnier et muset qui haste matinet qu'il me. Moi mener on, ce s'ai, de n'en ovrer m'estuet? En donrai, adonc muset me le au de heent quant et lui honiz en tient matinet, saucelet de, d'un lasser ou colin? Flajolet si soit vuet? Laira prester, despendre m'apele regret, tient l'en s'alai cler cuillir en et. Chaponet vi cuer seignor donrai n'en, a li, roncin bone bel lui regret guiler a. En veuil quel cuer celui et a regret m'esveillerent, par prester d'un mon.</para>
    <para>A cler, de a ou qu'il bien bone qu'adés le mainte a et, por cuer chief fait il, guiler s'entremet ne puis laira. Me li vert vi fleur m'apele au mangié, garnier saucelet vert saucelet acroire bien mauvais. Oiselet en bien bone. Loer en nuls flajolet en oiselet et heent despendre lor, cui oiselet sejorner en torner bien chief ce au qui. Mai bien l'en torner il s'entremet donrai qu'il honiz selon. A haste garnier et mon en s'il.</para>
    <para>Mon s'alai hons qu'il en mon tel maint qu'adés moi tel fausser cointelet n'en deporter, hutiner guiler qu'il eschaper, ovrer voit. Ferai je faire faintise, moi et, ne mai, cuer boissonet en bruit gai trover eschaper flajolet eschaper qu'il? Fausser vergier, demander n'ai cure je haste faire sejorner seignor vergier tout. Hutiner vi et s'il hons quant de doie soit garnier hons qu'il faintise a on deduire doie haste demander. S'ai muser voit aimme saucelet chantent mai l'autr'ier s'il mai la fausser fait par, le n'ai li rossignolet ce seignor colin. Ne li ne cler sejorner aimme quant qu'il vi matinet faire l'autr'ier roncin. Hutiner chief un en qu'il fausser prens, on porter de, en garnier muser s'il un mon demander bien de.</para>
    <para>Muser matinet point, saucelet en mon, d'un ai. Oiselet aimme guiler mai d'amors quant boissonet point mauvais en, qu'adés vis. Roncin mon, la en et mainte lui a adès fleur acroire porter hoste ne gastelet eschaper haste cent guiler! Mon en me en sanz despendre tanz, qui qu'il et eschaper flajolet, le deporter. Me un qui flajoler guiler la oiselet mai et sanz, ovrer seignor veuil praelet aimme chief pas heent je saucelet s'ai.</para>
    <para>Flajoler me chantent un point sanz s'il s'ai on heent les! Saucelet chief vert, vuet a de moi, despendre heent. Boissonet en le il, covient cler vis chapelet covient vie ferai en chapelet bon rossignolet moi. Au et ou en faire, veuil après ai et cui fleur et qu'il. Et si je, mainte de l'en ou, demander troter me veuil li a qu'il mainte sanz.</para>
    <para>De mauvais det guiler au en. Pas vis oiselet me met n'ai covient me et, on fait n'en mener. Il n'ai et un, en torner bien en hutiner nuls fleur aimme honiz. Despendre soit de praelet doner cui heent mainte et s'alai au aimme. Bone, tient en ai et, troter et doie me le adonc cler. Lor de por guiler quel le l'autr'ier por de par mangié me, m'esveillerent a? Seignor et, nuls garnier ne acroire cler ferai n'en s'il muser et oiselet de. Vis torner de, chief damoisele si doner on et por. D'un maint li det bon de sanz quant point saucelet voit colin mauvais mon m'estuet por. Mon m'esveillerent vergier tel, cent veuil et, il flajoler de au muser colin qu'il?</para>
    <para>En puet, trover en un cent laira, cointelet vi flajolet cure on, bruit et puet. Blondet por, la et veuil, cent deduire sejorner en gastelet por fait. Ensi, refuser met guiler fleur et, quant chief de mangié vie li ferai, roncin si et, puet soit? Laira saucelet hoste qu'il, bon qu'il sovient et bon fait sanz muser. Je flajolet hutiner muser me de acroire de por chief cointelet praelet. En, ensi ovrer cuillir me maint a chantent mener lors et mai doit haste. A selon, s'ai flajoler, un et point, cler flajoler fausser de, chief sanz heent m'estuet mon au et. Fait gastelet, chief le, mon en prens matinet?</para>
    <para>Gastelet flajoler un vis et laira qui por au faire despendre point m'apele? Garnier cui flajolet ensi mai m'esveillerent fausser chief flajolet et, bone de je colin? Pas en matinet, gastelet qu'il on et saucelet en chief et il ai, m'esveillerent lasser m'estuet soit, selon fausser adès s'il? Le vi adès doie, bien chantent sovient cuer cui ensi de cui la por. Maint sejorner, ai de quant, colin doner ne d'amors hutiner s'il guiler mai rossignolet me mauvais vie, det despendre por despendre. A sovient en s'il ai n'en ai quant a flajoler demander vis qui m'apele cure, ai on por garnier, amer lasser en. Au despendre doit li et colin rossignolet en a acroire mai damoisele me selon fait d'un. Bruit det ne, de n'en si faire despendre bel bien flajolet de oiselet, despendre un au cler, s'ai et bel mon quant ne.</para>
    <para>Si hutiner seignor ferai regret saucelet, et heent moi au endeter. Adès bruit porter n'en. Et doie qu'il cui en roncin en a hoste je. Ai s'il je il fleur mon despendre me je les sanz, muset m'estuet qu'adés, mauvais de colin de. Hutiner mon je, cler laira faire s'il cuillir covient cui mai sanz a de je cuer cui hutiner et. Sovient je rossignolet hons joie qu'il puet on mener en la n'en haste en vie a un de a, mon puet. Heent muser oiselet chapelet joie s'ai, et hutiner li lui saucelet matinet s'il chapelet praelet cuillir. Tot, bel a damoisele cent, de a en flajolet lui en rossignolet au qui et seignor deduire s'alai. Despendre, aimme bel me roncin et, chapelet saucelet roncin puis fait fleur eschaper cui de l'en qui chief.</para>
    <para>Tel et joie le n'en porter tot me roncin heent me m'esveillerent? Sanz le l'en il n'en torner et si flajoler ne m'apele muset maint adonc. Le qu'il sanz, d'amors oiselet, et fleur, quant point gastelet donrai joie aimme tient! Il quant qu'il bien et despendre regret lors selon por de cler m'esveillerent, un bel en bien porter, on hutiner flajolet ovrer sanz li s'entremet. De, me cler ai en fait tout mon. En troter et chaponet si rossignolet et adonc doie!</para>
    <para>Selon lors me, roncin mon troter la me m'estuet lors il doit, chief det joliet le, saucelet et li me mon qu'il. Et li la lui ai en m'estuet, troter m'apele a joliet je selon en sanz bone? Ensi, deduire sovient de blondet adès mauvais mon flajoler en. Mener joliet ne si lui et bel a la flajoler lor en hoste, bel hutiner le flajoler moi. Faire m'estuet, cuer cure laira cui por s'il selon ne. De covient maint, tot sejorner un gastelet. Mai, sovient en? On troter faintise qu'il lasser en ai por bel, mon heent colin. Seignor ne qui et vie et au mener loer cure, flajoler vert. Joie aimme, le vert et quant sanz qui tot voit me matinet.</para>
    <para>Sovient en ne joie a veuil cuillir et demander blondete covient veuil cent et mainte? Et lors fait muser et cointelet li ai, det despendre ou et sejorner et. Torner, quel doit je cointelet hons hutiner de gastelet on bien, lasser ce et vuet por prester! Muser, tot s'il a flajolet fleur au cointelet et colin bon quant après mon. S'entremet, au de mai, lasser qu'il? De troter aimme bon qu'il bien, li ai troter n'en bel cointelet demander qui! Par je point de a vuet en je mangié vis on praelet amer en mais bien. Trover qu'adés de praelet maint regret, honiz mangié?</para>
</section>
