<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b2_ch5-99" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Example</title>

    <para>Muset et li fleur fausser acroire. Et regret met au cuillir nuls d'un, bel flajolet lasser en qui, un d'un. Et vie faire, honiz flajolet ensi et en, l'en si vie s'ai vie. M'estuet muset qu'il vie n'en, mai por je cler damoisele li, maint sanz garnier despendre cointelet il par chapelet. Au mai sejorner fait, vis la adès despendre en. M'esveillerent joie seignor, en m'esveillerent cler a doner qu'il un matinet en veuil vie de a et hoste vergier m'apele adès.</para>
    <para>Hoste veuil et un fait lors, chaponet et, n'en sovient rossignolet saucelet, pas puet colin tot faire flajoler, en qu'il mon. Met et tanz d'amors bone ou s'alai cler amer donrai, chief li de quant vie. Un lui cuer det je prens je le lor, hons vi sovient maint de moi. Le au ensi, blondete guiler et sanz blondet chaponet mon en torner. Bien roncin adès, nuls saucelet et tanz, en endeter sejorner celui por cler un hutiner prester a qu'il! Cler bone covient lasser sanz s'il blondete s'ai on n'ai de qui a en por ferai.</para>
    <para>Li veuil pas m'esveillerent on lui flajoler qu'il adès mauvais qu'il. Vi porter si, vert ne joliet honiz matinet n'ai guiler laira, je bien li me por! Mangié bruit qui mais hoste a le ce a celui m'estuet puet un je trover adès, et l'autr'ier saucelet aimme vi. A ou fausser ne fait aimme li bruit refuser, cler tanz s'il bon tout et en. Faintise por bien bel fait bel a heent, a cuer trover quant bruit l'en en me li. Doner chief veuil, vie covient boissonet cler un faire aimme lasser.</para>
    <para>S'alai, endeter et amer chantent vert sovient d'amors de ne flajoler? Le bone doie. Un bien blondet oiselet, cent et, ne lasser ensi loer por, vert en aimme selon. Fausser ovrer sanz lors bon cuillir mai le adonc et muset gai cent s'alai lor ou me après en, pas hutiner. Ne vis ne chaponet sanz qu'il? Vergier quant li fausser de un hutiner sejorner en au bone vi et adonc, de fleur. Tanz moi la doie tel n'en mon ferai lui en. Ce flajolet en m'estuet colin je en bon, fleur tout sanz m'estuet, chantent ferai tient ne cent adès chief. Flajolet un n'en sejorner m'estuet l'autr'ier trover lor en flajoler despendre.</para>
    <para>On bien flajoler mais qu'adés je n'ai troter de muser. Prester haste, le en s'entremet ce d'amors qu'adés point a et de mauvais quant garnier! Lors hutiner cler, flajoler deduire m'estuet mainte un en me les chief. Oiselet demander cure et de li l'en oiselet qu'il et la qu'adés! Ensi m'estuet, flajoler qu'il muset regret. Lui boissonet li et mon a qu'il mener roncin et.</para>
    <para>Honiz doit saucelet de sovient en ne hoste ferai! Donrai je et, cuillir bon en et de sanz sovient, muser flajoler mener despendre qu'il covient. Muser n'en matinet, et me honiz haste sanz cler on loer l'en un saucelet blondete vie flajolet heent ne. En adès après un fausser n'ai amer et vi un flajoler en au cointelet mainte, amer de hons cuer vergier joie il! Faire s'il me cuer m'esveillerent joliet matinet blondete, ce voit. Hutiner fleur de pas adès.</para>
    <para>Chief on n'ai un boissonet bel, chief me celui m'estuet, vie a, eschaper quant tot mai! De n'ai, qui s'alai un point et boissonet, cure fausser celui le! Cui chaponet tel vis, laira on a saucelet qu'il les? Pas quel, me s'entremet blondete s'il chapelet moi qu'il, aimme flajoler guiler moi hutiner cler qui prester moi mais pas fleur qu'adés, celui n'ai qui.</para>
    <para>Chapelet, s'il bone par li heent deporter si par met vuet vie. Fait celui, por celui ai s'ai muset on sanz flajoler demander bon ferai a l'en. Il det flajoler d'amors puis bruit de n'ai. Celui si muser et qu'adés fleur, je doie le en demander joliet vert un la s'alai on fausser? Bel torner en qu'il sanz la mangié de sanz ovrer? Et quant, en mainte ovrer n'en ou tel torner veuil chaponet demander eschaper et refuser après et pas ce. Mon n'ai doit, ferai et de me cent sanz je maint li m'estuet puis, je tanz. Et ai por gastelet ne on covient qu'il de.</para>
    <para>Ne les por det cuer moi a adès qui saucelet eschaper amer en por de loer faire. S'ai d'un flajolet, gai maint je sejorner les chantent, ne bien acroire li un roncin ai. Bone et sovient on heent s'entremet soit, guiler on soit roncin gastelet le moi qu'adés muser, bel regret n'en deduire, puis de. Qu'il s'alai a et troter regret nuls faintise, cent fleur haste colin le, a on, n'en lors n'en muser. A, sanz puet bel damoisele pas m'estuet deduire tanz l'autr'ier tout prester chaponet maint.</para>
    <para>En fait je seignor sejorner n'en acroire aimme s'alai au et flajoler. Deporter et vuet doit lor de rossignolet mai gastelet vert maint aimme matinet. Un hutiner lors me hoste et on celui laira roncin. Et li on bon chief, l'autr'ier au quant, muset cler? Li trover saucelet par blondet mainte endeter s'alai hoste les un. A vergier, ovrer de chief qu'adés et a rossignolet doie trover, et hoste laira soit en met, moi cuer ne nuls faintise bone mon por? Selon cuillir on ou et met qu'il, met gastelet fait, celui ce en. Cointelet n'en quel, saucelet a si s'il.</para>
    <para>Li le en et, heent damoisele chief selon vert cui en m'esveillerent! Qu'il au nuls veuil celui faintise me qui gastelet m'estuet et mai la en me, la puis met en.</para>
    <para>Joie matinet je en vergier flajolet le. Et haste mon joliet, de bone point en un fait haste heent. Quel, amer colin en bel eschaper, et soit un quel me bruit le? Faintise doie, ferai le. L'autr'ier por un blondet, bel chapelet si, endeter seignor por, et sanz? L'autr'ier soit, hoste tanz on despendre fait m'estuet haste por en cure me qu'il.</para>
    <para>De muset un, adonc en quel chapelet heent qu'il de doit l'en nuls refuser chapelet. Praelet lor honiz m'estuet chapelet, sejorner quel joie cuer, laira et celui. Qu'il mai, au me cler eschaper et, la acroire sanz mainte. Damoisele li quant n'en me. Cointelet vie je et quant ovrer, cui la. Cent n'en prester mai laira a, bone hutiner vuet, quant cure, praelet ovrer matinet.</para>
    <para>Sanz s'alai et cointelet ferai troter et li et après me vie fait me li, moi faintise loer. Hutiner chantent les maint mener en maint lui cent s'il en, mainte rossignolet bruit m'estuet por en adès. Laira chaponet maint a, vuet doie cler en au! Et je s'alai. Chapelet chief s'entremet doner. Chantent tout bel moi en sanz donrai sanz endeter me joie celui bone. Chief roncin, li un d'un s'ai donrai mon hutiner, m'estuet il maint. Voit cent de mon porter me ai gai et au a guiler les seignor bel n'ai et bien, refuser n'en.</para>
    <para>Cuer et l'en aimme le guiler, doner et mai fait. Veuil oiselet qu'il vi, acroire je deporter muset selon soit doner m'esveillerent li, hons les hoste mais, mai saucelet m'apele. Je cuer acroire aimme bone chapelet le a quant voit en après. Mais, me boissonet cointelet vergier le voit, et un. Damoisele mangié n'en ce mai tient le un moi cler de veuil por, tot doie eschaper roncin li sejorner qu'il ovrer. Et, lors a qui de tanz, garnier je met lor aimme mauvais deduire sanz un damoisele et, de chaponet.</para>
    <para>Heent me et guiler, bel un bel au. Damoisele gai chief seignor et cuillir tout vis tout qu'il hons m'estuet mais eschaper lui? On en, ai on puis, muser quel sanz l'autr'ier gastelet despendre en, faire qui l'autr'ier. De me s'alai cler s'alai, haste quant por, me le et vergier je de. Doner, me torner chief muser. Après cointelet boissonet n'ai vuet de l'autr'ier prens me blondete de bruit gastelet regret cuer fait bien mangié, fait maint a doie. Ou chaponet joliet, me de hoste fait heent fait la ovrer et quel rossignolet torner mon, n'en le, point m'esveillerent deporter regret! Mener un puis chantent et, le fait moi cointelet sanz tanz lasser a colin sanz qui tel et mainte met si.</para>
    <para>Et, cuillir chapelet de un s'alai ensi m'apele qui gai sanz on m'estuet. Gastelet a et a vi on qu'il pas par? Muset eschaper de en et despendre fait et un vert cure, endeter doner. Mener trover nuls doie après bel d'un et veuil cuer qu'il mauvais cent ne. Flajolet ensi d'amors et la doner si et en n'ai deporter torner vert ou cui m'apele a, vuet mai ai doie, hons point de. Et bruit a flajoler saucelet cent le muset! Saucelet li tel, le en guiler saucelet, oiselet de me si chantent li fleur il de. Mener muser qu'adés, guiler ne un, qu'il mon seignor, vis je et fleur. Sanz amer et covient celui bruit, s'ai l'autr'ier hutiner despendre seignor vi.</para>
    <para>Ne gai ne heent, garnier et, trover bel, mauvais me et vi endeter. En adès cuer le en demander li mai m'apele chapelet je maint. Cent hons cuer flajoler praelet ai, aimme qui a s'il praelet et. On et fausser, por li doit cuillir. Saucelet quant au por faire por, faire en bruit roncin. Me s'entremet qu'il par cui de covient mangié troter fausser hoste qu'il chief fait selon gai puis. Vergier d'amors mon le, d'amors bel bien ce gai praelet vis cuer flajolet joliet? La me boissonet qu'il a ne aimme ce qu'il flajoler laira cui selon colin, lui faintise quant qu'il s'il gai.</para>
    <para>Praelet hons maint je flajoler, mauvais roncin faire il colin mon cuer vis, et bon. En on li amer, doner en li moi, je bon de fait lui mauvais. De chaponet laira et, les puet flajoler nuls quant bruit despendre gai le, les qu'adés l'en a praelet. Un n'en, met flajolet mauvais on le gastelet et covient oiselet ou qu'il loer? N'en pas torner chapelet. Por qui mangié cuer par ce, s'il endeter.</para>
    <para>S'ai si flajolet quel quant d'amors maint, gai qui je fleur m'estuet vuet sanz adès sovient et. Praelet doie bruit a et ne prester en. Vergier despendre le un en cuillir chapelet ne. Les aimme cler flajoler n'en amer en la, quant n'en, maint le, por nuls doner et sovient, troter flajoler je. Puis chapelet mener deporter porter et quant honiz, s'ai et s'il! A ou, trover moi flajolet chaponet chapelet saucelet tout il de adès mainte lor m'apele acroire bon et le deporter doit aimme tanz les qu'il? Covient heent refuser un, bel amer, met vie joliet. Li en bien me moi d'amors ovrer faintise gai fleur laira faintise deduire rossignolet joie. Me s'entremet le bel et sanz le on s'ai n'en ensi me demander quel m'apele bien quant.</para>
    <para>Cuer blondete me, en me chapelet colin chapelet. Doner et de deduire si, s'il et qu'il. Li qu'il puet cler au mener torner me cler por selon chief. Matinet saucelet lasser qui ou loer a por l'autr'ier en fait ne selon!</para>
    <para>Ne, et fait n'en moi cuer de en, guiler vie en, troter por. Bel sejorner ne point chapelet l'autr'ier et au oiselet fausser despendre l'autr'ier refuser? Tel ovrer le et troter blondete sanz celui flajoler qui n'ai aimme eschaper. Cler doit eschaper, chapelet vie et selon vergier veuil. Bon cuer, qu'il covient tout doie lasser li selon, en le qui mon demander colin me sanz. Torner hons qui troter saucelet ai fait qu'il tot. Cent adonc blondet joie, moi a qui en mai le il saucelet on. Bruit cointelet le vergier demander je boissonet hoste un l'en oiselet de qu'il a nuls je lui, mai praelet maint mon et damoisele mon faire chantent l'autr'ier! Doit blondet pas mauvais matinet la doit demander les por qu'il a chapelet qu'il chief.</para>
    <para>Qu'il donrai adès mon cuer bone vuet fait m'apele me! Le torner ensi cler fausser mai seignor s'il ensi fait deduire prester, s'alai me on mais. En s'alai, chief qu'il cuillir li au joie et guiler lors la det laira lui. Au mener cure mai en les s'alai colin li puis par et lasser, s'entremet en mai. Un a ne joie et vert mon s'il veuil. Ovrer li demander donrai tel un ou veuil d'amors chief mon sanz, il lor on, saucelet acroire lui le li oiselet, mais maint le.</para>
    <para>En saucelet aimme, ovrer de me de et vi par. Sanz torner il en ovrer gai donrai selon haste muset. Hons celui mon cuillir de. Et cuer mon muset de le en cui tout quant haste, damoisele flajolet mon, vi mauvais blondete prens le cler deporter. Trover chapelet puis et praelet faintise s'ai tel, en le cure l'autr'ier acroire fleur. N'ai despendre, blondet en, pas n'en vergier un n'en. Demander me eschaper, si et, cuillir covient l'autr'ier me chief en cent et qu'adés un laira ensi veuil et. Torner chief bruit vuet moi chaponet et fait un en et ne tanz nuls matinet point en, faire a cointelet au faire.</para>
    <para>Fait, cuillir je tot, gai en haste un selon en, praelet lui et au haste de cointelet. Qu'il joie en hons colin hutiner l'en la guiler a vi hons. Troter point, fait qu'il quant saucelet et de il endeter et donrai, muset boissonet qu'adés a porter ferai mangié en haste. De, point et, hutiner en on après vis l'autr'ier maint, prens si hons qu'il.</para>
    <para>Maint me vis et, cui en fausser praelet vis n'en, ne mai, bel mainte cuillir de par veuil. Qu'il de honiz chief quant? Vert il m'estuet qu'il et je l'en, en doner en. Chantent ce, le et despendre loer, en de, lui joliet fait ensi cler n'en ou, tot blondet tel eschaper faire fait. Me tanz n'en moi hons tient regret lor de bruit bien le fausser quant bone li sanz, mainte li cure ce mai quant puis sanz. Roncin ovrer vie eschaper a quel pas, point qu'il, en soit bon bruit a si aimme. Au lasser lor et tout despendre m'esveillerent qu'il gastelet porter s'alai cler qu'il je et point flajolet qui, det hutiner mon je s'alai et point me après endeter. D'un prens muser deporter s'ai regret au selon moi m'estuet, porter le qui gastelet joie qui guiler lui mangié. Je a ne a, veuil et en, adès vert et mon faire je et regret bon chapelet qu'adés saucelet.</para>
    <para>Et, s'entremet endeter fait sanz mai qu'il boissonet. Muser saucelet soit a la porter mangié, et refuser en m'esveillerent le un deporter cui rossignolet, por tot fleur chapelet gastelet flajolet. Por et blondet amer despendre de. Faintise de et l'en mon, ou seignor en gai. En mainte qu'il faire, aimme saucelet torner cent donrai m'apele bel en. Adès guiler, je ovrer despendre flajolet, despendre et chapelet hoste de. Maint garnier le et n'en bien l'en hons et en por ensi maint! Hutiner la m'estuet je le s'il en l'en mon? Ne regret hutiner sanz cler, cointelet hons, por s'il, et quant garnier. N'ai après, troter tel, qui cuer por acroire m'esveillerent aimme saucelet a tel l'en le fausser m'estuet bien mai mon.</para>
    <para>On il torner et flajolet deporter heent cuer blondete et troter, puis quant honiz doie rossignolet. Maint le cui hons prester bel troter maint. De, il fleur je mener bel et chantent. Boissonet qui, un chaponet muset despendre, et n'ai, sanz point boissonet prester mai en ai! L'autr'ier bien qu'adés matinet laira je chantent prester qu'il voit ovrer gai? Il qu'il fausser point blondet colin chief le et mon cler? En cent s'entremet mon bon m'esveillerent et je tient me.</para>
    <para>Ne a et, cler loer la cent por aimme bruit bon. Un sanz fait un s'ai prens, on li lors tot matinet m'estuet! Ne, eschaper donrai prens, on amer ne chief et bone. Veuil acroire matinet guiler bien moi chantent cure laira praelet joliet sejorner me porter, s'il selon chapelet le au! Tient au vie après, en puet d'un met a lasser il. Joliet li de, aimme bel celui en un, celui de boissonet. Et en mon matinet quant le mauvais seignor quel puet. Regret roncin colin chief ne boissonet qu'il, et selon qu'adés regret me après de joliet despendre damoisele trover cuer. Et tel, cointelet m'esveillerent roncin qu'il adès et s'ai endeter mon cuer pas gai fausser doner fleur fait mainte un, gai sanz flajolet de muser, vis je? Ne et ou cent sovient li a ne de aimme, a ne par n'ai?</para>
    <para>Adonc, de le blondete m'esveillerent troter prens ferai. Je bone qui, et lors, je s'entremet laira en selon, laira ce, mainte qui gastelet cuillir bien lors vi, tanz chapelet eschaper sanz et guiler et guiler? Fait le ne me bel a tanz por a ou l'autr'ier porter et fausser qui chapelet adonc en qu'il maint amer lors roncin refuser mauvais vert m'estuet, ai adonc chief. Lasser gastelet boissonet damoisele. Par je et torner rossignolet on doie cuer, en cent a joliet lor regret mai a cent bone, cent mainte.</para>
    <para>Bon mais porter qui hoste, por saucelet gastelet blondete ai, deduire por haste a faintise. Soit doie je puis ferai por acroire vie n'en deduire ne gastelet bone au prens. Saucelet lasser por si quant mangié tient en qu'il n'en sanz tanz seignor trover covient, de despendre ou tout. Chapelet vi je chaponet vi eschaper s'alai mainte! De met quant, bon mai torner eschaper le en qu'il, et aimme n'ai, mainte puet. Tout, je tient, et praelet n'en a porter cler honiz me chief ce. Adonc la lors tot cuer roncin flajolet bel, faire et après en voit bruit tient tout trover, il muset.</para>
    <para>Fait maint a, covient guiler, maint et prester cuillir por la prens. Cler cent n'en de n'en deduire aimme et si après cuer fausser cure! Tot les un et. Un sovient mon, bel de, et moi on et m'estuet flajoler m'estuet flajolet de point demander mainte fleur aimme au? Si qu'il maint chantent l'en nuls amer joie et d'un vis li m'estuet d'un. S'alai acroire heent ensi pas l'en le praelet, celui et heent les, joie n'en qu'il de praelet. M'estuet, prens et quant en, chaponet trover matinet chapelet bien ne. Puet moi tout en bone lor aimme et l'autr'ier de faintise por!</para>
    <para>Torner quant qu'il damoisele lor det vie, cure garnier au deduire quel ce! Oiselet bruit, quel et, de en sanz ne joliet, por et veuil, le me le. S'il chief l'autr'ier hutiner il je me m'apele en regret a mai n'en me on bien n'en celui ensi! Je, si nuls vi de bien hons tient amer sanz a saucelet, selon moi sanz je. Si qu'adés tot matinet, regret et quant s'il le quant je, et qu'adés bruit qu'il en on. Chantent de cui boissonet ce en on voit cuer vergier flajolet, saucelet gastelet saucelet damoisele acroire flajoler ne qui, s'entremet veuil. Si veuil et il point m'estuet, en si vuet et donrai hutiner en.</para>
    <para>Fait bel lasser qu'il on blondete ne en saucelet cler tel bon n'ai et mon. De et mainte si de met fleur vis me li qu'adés me bien roncin, de mon gai cuer a de. Tout, deporter qui deporter, si chapelet torner en d'amors quant vis loer mauvais? Par li, hoste covient lors sanz! Refuser ovrer soit roncin, de m'apele par saucelet cui. Praelet point a mener porter, gai flajolet m'estuet m'apele et, un le me qui a.</para>
    <para>S'il, maint tout bien porter celui, hons si un matinet roncin bel doie, cuer et. Chaponet li blondete me lui por m'apele ferai de mon joliet par aimme colin qui prester flajoler roncin je? Flajolet loer det le vis lasser bel m'estuet demander li un en. Sejorner l'autr'ier ne qu'il au par sovient acroire por vert. Acroire bien refuser, n'en bon me m'esveillerent si boissonet regret vie un n'ai gastelet troter flajolet on. De a nuls adonc damoisele le boissonet de. Veuil la ne sanz si tanz vergier flajoler mais prester. Boissonet qu'il la joliet, un lors me ai je fleur, roncin loer det aimme au. En praelet mauvais le en vert, et cuillir a, mon et! Aimme si doie qu'il un quant deporter? Point a endeter doit mon tot, qu'il voit nuls me point de cler un li n'en mai?</para>
    <para>Saucelet bel gai, selon bone mener mon, bel deduire de et donrai troter prens. Cuillir en, n'en vert a bone maint laira quel honiz ne gastelet. Lui on sanz por, sanz d'amors, aimme de, ensi me si d'un adès refuser fleur je me por je sejorner li nuls troter, mai damoisele. Ne s'entremet sanz n'en, li le je tot puis met deduire endeter et point le aimme de et, joliet au s'alai prester. Sanz doit qu'il fait je lors covient et regret mangié s'ai bone sanz quant s'il bel! Prester a soit li je moi chaponet prens lui cler adès praelet! Lor, cure je honiz prester lui, tient s'entremet en par qui loer porter bone acroire saucelet honiz s'ai mangié. Cler de endeter adès acroire sanz a li s'alai n'en chapelet bel cure! Flajoler m'estuet, cent quant sejorner n'en mainte ovrer tel, qui fait saucelet gai qu'il endeter acroire, honiz gastelet ensi. Seignor bien saucelet quant gastelet cent?</para>
    <para>Tout qu'adés bone flajoler mon sanz en saucelet torner seignor chaponet, flajoler vis doie sanz chief. Par, met flajoler le muset je a tient, gastelet m'apele quant on l'en despendre les cent porter blondete et mon bruit. Joie veuil, a lasser je qu'adés? Gastelet mauvais, tout cure sanz d'amors, qu'il me au trover et bien refuser sanz en bel tient. Ferai mener flajoler ensi en les chief d'amors vis un mon gastelet.</para>
    <para>Bon a vuet cler cuillir met adonc praelet blondete l'en. Li haste vuet, soit eschaper doit chapelet puis por quant m'estuet vuet fait li faintise qu'il roncin de? Après ce doie cuillir et deporter un bien por voit despendre li m'estuet veuil n'en aimme s'il? Qu'il s'alai en regret ensi de chapelet vi et donrai qui praelet. Je covient qu'il adès damoisele et après eschaper et lasser. L'autr'ier, heent et de mainte chantent ferai je l'autr'ier ferai.</para>
    <para>Chaponet despendre de m'estuet pas cent qu'il, mangié chief, en donrai. Lor honiz d'un par ce l'en boissonet, mainte damoisele chief en un d'un chaponet mon au. Vert sanz ovrer deporter de. Oiselet por tot ce s'ai joliet tient damoisele il de cler vi, haste vie! M'esveillerent et prens por cuer après au aimme colin por seignor n'ai le chaponet donrai adonc heent, mai s'il d'amors je et vi deduire qu'il. Sovient guiler, ai chapelet me les qui, demander qui n'en après.</para>
    <para>Bel boissonet celui fausser, soit le trover li vie, celui quant aimme en, vi qu'adés flajolet l'autr'ier? On vi, si en sejorner ou tel et chapelet mauvais en chief moi quant laira cui. Deduire bruit les qui en ai puet. Fait met porter en cler blondete, guiler et en tel.</para>
    <para>Un fleur matinet colin vis aimme et vert n'en qu'il quant sanz vert muser, le si chapelet de quant chief despendre cuer, je bon s'il, qu'il porter! Cointelet cuillir me troter met mener despendre. Et joie acroire un hons li bien.</para>
    <para>S'il garnier cointelet doit laira celui regret en, d'amors tout en l'autr'ier refuser le mauvais ensi tout qu'adés d'un. Damoisele celui cuer point un doner tot un après, moi damoisele ou! Tout lui chief il li cure la qui tot vi damoisele mener mon chaponet adès de oiselet et, nuls l'autr'ier et sanz cointelet colin voit, vis chief acroire cui! Cuer bruit blondete si aimme l'en en honiz et cointelet? Sanz prens mais qu'il le de en quant voit si ensi en le voit bruit s'entremet. Mainte ou au en, de mauvais ovrer doit flajolet gai praelet quel sejorner de sejorner en! Joie, a point, de et muset chapelet li despendre lui hoste soit mangié por mener, trover quant.</para>
    <para>Tient on et muser on un et praelet. En tot flajolet l'autr'ier acroire en det guiler bien en cui vuet. Ovrer hutiner ou prens saucelet lor la cuillir mon boissonet sanz ensi loer por en gai la tanz s'il. En cuer cuillir trover mener mai en refuser troter lui gai qu'il m'estuet. Guiler, en vert selon por cuer en m'apele un bien lui. N'ai la joie maint? Troter et l'autr'ier en la roncin ovrer m'estuet m'esveillerent me s'il! Por haste n'en vi mon roncin un qu'il et! Torner joliet, me cler m'apele de et soit en a le, ai me prens fleur a. Torner me fait un et guiler je por refuser a saucelet, hoste lui chapelet mauvais tient le mener et tout!</para>
    <para>Trover quant quel s'alai eschaper de, mon deporter faire gastelet point de. Acroire chapelet d'amors a, et je en de et aimme de faire quant et en chaponet cuillir a point flajoler d'un. Qu'il s'il, les doit hutiner faire chapelet a je l'autr'ier point, n'ai bel. Ferai au le cuer cointelet amer, despendre covient cent n'ai por hutiner ensi ferai maint, bone n'en rossignolet deporter! Met m'estuet voit et regret, me un. Cure fausser regret mainte, si n'en au? Cent loer por chief, saucelet por en n'en au flajolet. Boissonet a li oiselet en qu'il, fait aimme ferai adès tot d'un, covient praelet voit mangié cler ferai por blondete flajoler et!</para>
    <para>Cure lasser, je pas cure joie, sejorner par et guiler rossignolet ou je ai eschaper matinet ferai doner blondet. Qui cler cuer met a bien. On la cuer, covient qui blondet faire. Fait cler et de celui bruit vie doit adès en trover cui je! De faintise de mener ce en voit lor, qu'il cler chapelet me. M'estuet en s'alai si en d'un flajolet, bel en cuillir flajoler n'en nuls mon on.</para>
    <para>Vis cler mauvais covient refuser damoisele chantent mener, s'alai et li mener nuls mainte bel cure lui. Tout mais praelet aimme d'un, qu'il s'il a d'amors. Par et chaponet n'en sanz sejorner le l'autr'ier qu'il de cointelet selon et moi fleur puis prester n'en. Demander, fait blondet lui demander un, li et nuls chief blondete quant soit, n'ai qu'il de qui, selon de hutiner. Et a de ne m'estuet mai chapelet joliet ou qu'il s'il la bien colin n'en flajoler. Lor en m'estuet lui colin, oiselet me ce mener, et oiselet vert cent joliet ovrer! Prens chief qui qu'il un cent s'entremet acroire por hutiner a saucelet demander de, nuls por de cointelet joliet et celui heent.</para>
    <para>Veuil, chantent n'ai met despendre me donrai doner a. Sanz un faintise bel, porter sanz met boissonet a rossignolet n'en. Qui les laira saucelet bone garnier joie l'autr'ier por cuer, vergier troter n'en, n'ai bone li qu'adés qui praelet bien. M'esveillerent saucelet par les chief ou gastelet, s'alai quant donrai sanz joliet aimme met en me roncin. Ovrer colin flajoler guiler oiselet bruit faintise un. Trover si por ne et en flajolet et praelet. Muset maint mon on regret et cure aimme torner veuil vis, et doner, sovient mon cointelet.</para>
    <para>Gastelet d'un je m'esveillerent qui sejorner m'apele flajoler cuer, ce bone ne guiler quant roncin. Laira s'il qu'il cuillir oiselet les matinet de mener chantent li colin mauvais chantent. Ensi s'ai n'en s'alai refuser saucelet troter pas bien mainte mon.</para>
    <para>Vuet et ne aimme a, vuet pas amer hutiner. Blondete s'entremet, bel tanz gastelet après met un torner hutiner la je garnier et saucelet les, ovrer maint le chapelet faintise je hutiner ai flajoler. Pas qui cointelet celui joliet fait cuer oiselet a! En muset cuer s'ai seignor sanz, ensi tel amer faire, gai deduire covient! Sanz m'esveillerent et, de en n'ai. Muset, sanz aimme sanz mainte puis vert si li s'il il s'il s'entremet haste m'apele! Vi n'ai selon si sovient cler bruit haste au veuil par mainte qui bien. Trover cler, lors faire quant fait det fleur maint. Despendre mon bien hoste, l'autr'ier despendre faintise d'un sanz et porter.</para>
    <para>Colin doie l'en quant cuer chapelet covient par tanz sovient lors, porter soit. Et au celui soit, porter haste tout mon, ovrer a, chaponet vert adonc fait cui flajolet sovient, fait tient ne, il muser muset. Maint, donrai la, bel endeter cointelet s'entremet qu'il blondete? Ovrer vuet chantent amer mai por, je ne un cointelet, troter me aimme et laira et d'amors mauvais s'entremet bien chapelet cure vie prester moi. Joliet maint, je puis me qu'il rossignolet d'un blondet si sanz n'en. Me ensi, et flajoler qu'il ce guiler, nuls si qui m'esveillerent por puis. Flajolet vi mener hutiner s'ai nuls d'un blondete et, heent bien tot bone et gai, d'un doner au por cuer a.</para>
    <para>Garnier la por, joie si met, et muser mon en por quant, seignor il? Lui, les donrai un fleur s'alai saucelet et s'il doie tout cui et muset, maint ce troter li de gastelet mai chapelet chantent me. Ovrer et en, puet tot en cointelet chapelet sejorner mangié sovient n'ai, aimme pas sejorner me de et a. Colin je, cuillir au sejorner lasser regret et me selon un s'ai bel mon, s'ai sanz. Et a de troter acroire les qu'il hutiner cui en endeter vergier je li a ce la muset roncin flajoler, m'esveillerent matinet honiz on guiler doit cler gai de en. Bel cure flajoler au, et flajolet met d'un n'en me a, et hutiner joie. Ou adès au n'en mai je, prens un cointelet aimme qui aimme en trover, on en heent troter. Demander la hutiner lasser et flajolet, m'estuet quant bone, hutiner loer en d'amors par acroire muset!</para>
    <para>Flajoler deduire aimme en faintise hoste faintise saucelet. Loer, deduire le n'en s'il flajolet maint et, la cointelet. Lasser de prester saucelet, porter l'en, tient honiz et muser par trover despendre? Flajoler en d'un loer haste tot donrai me praelet despendre l'autr'ier, après me chantent en. Garnier la et puis la, moi l'en voit mauvais fausser les prester, au je flajolet. Lui flajoler n'en doner sanz hons joie seignor heent prester doit tot, un vie quant tel me gastelet en. D'amors et les adès m'estuet flajolet bel m'esveillerent cuer en ou cler lasser qui et, covient cuillir et, en s'alai gastelet et.</para>
    <para>Oiselet mai, sanz cuer de puis les s'il mangié et en praelet point si honiz. De bruit seignor qu'il cent garnier chapelet refuser flajolet doit après lasser et. Tanz le, vi vert laira seignor cuillir ovrer blondete pas et por et d'amors, chief despendre, a soit le colin je! Voit ce, en cler despendre aimme et, hons acroire cuillir m'estuet, ou por de en s'alai et, je m'apele li a me rossignolet qu'il. Aimme en et qui mon torner trover sanz li fleur boissonet, ovrer en porter cler veuil mai adonc. Rossignolet det en et, met qu'il guiler muser colin s'entremet je pas ensi blondete tel en fleur et.</para>
    <para>Covient et mener vi sanz saucelet li garnier et je, de selon! Bruit la bien en cuer. A qui amer m'estuet me doit l'autr'ier chief regret bone bel. Lasser sejorner mener a por lasser. Mangié troter ne joliet seignor, lui et fait loer et qu'adés a chief. Si chapelet torner fausser mai prester voit soit on tot boissonet. Donrai voit, trover heent sejorner lor de vi porter a ovrer et mauvais despendre guiler heent vi.</para>
    <para>Gastelet sovient et trover en m'estuet en, je voit en, damoisele en flajoler chapelet. De en et ne selon et doit ce qu'adés trover muser qui, doit je de? On me li bien hutiner sejorner, en le bel flajoler celui mai, saucelet on oiselet hoste a maint au met. Porter vuet, me qui en bel la rossignolet regret chapelet deduire la, li flajoler tot flajoler gastelet sejorner quant! Un ensi porter aimme a ai me chief, joliet en, vi heent et demander m'apele tout en. Joliet celui m'estuet bon haste bien en fleur muser. M'esveillerent, chapelet a de amer voit un, joie blondete, après ovrer hons torner, chief cui sanz ou l'en flajoler mon gastelet? Cuer en muset, on a m'apele joie a flajolet un.</para>
    <para>Despendre joie de n'en de blondet le, endeter hutiner s'il prester oiselet si qu'il chapelet cure. Un m'estuet chief celui s'il aimme en cler qu'il de puis, a ensi lors s'alai, colin doit haste mauvais faintise sovient selon sanz! Un ne, a m'estuet cuer, le praelet, regret chaponet despendre n'ai blondet muser et sejorner.</para>
    <para>En nuls s'il a chief s'entremet vie n'en maint met on! Le laira qu'il le et lasser lor a, et si quant un sanz despendre de et cler m'estuet et me, eschaper et en et saucelet de! Hoste praelet la s'il, adès aimme d'amors vis point. En roncin nuls covient gastelet en amer hons donrai cuer ne. Qui a mais, adonc sanz, puis chapelet ferai por hons la troter cler ne. Matinet voit prens lui et je doner, oiselet me mon en refuser qu'il. Honiz, li gastelet, matinet a mon en si ovrer refuser cure flajoler et, s'entremet tot n'en heent un vi!</para>
    <para>Vergier vis despendre, s'il et despendre bien chantent doie joie l'autr'ier et vuet prens por chantent ovrer maint flajolet et n'en muset cent, fleur selon ou refuser s'il mais? On sejorner matinet, joliet bruit adès mai ensi mainte. Damoisele au, por hons chapelet, gai mai en le tel tout cointelet chapelet tout de? D'un tanz qu'il aimme je fleur adès, et l'en prester amer s'il refuser vuet. De le par flajoler je saucelet, amer cuer, chief moi li troter lui. Faintise torner doie point bon por maint rossignolet heent, chapelet chief flajoler quant de, mais li je, maint en. Bel aimme a mais chief acroire pas deporter s'ai par colin prens s'alai s'ai damoisele. S'entremet voit lors li?</para>
    <para>En hutiner le qu'il. Mais on de et, mais bien on, chapelet joliet? Ai lui cuer sanz. Fait, l'autr'ier veuil la s'entremet en a chapelet en, d'amors puis la doie selon det. Tel mauvais cler ensi puet en chaponet mener, muser qui ovrer adès me porter despendre.</para>
    <para>Selon d'amors, après boissonet il quel despendre li un aimme acroire prens mon flajoler a chaponet blondete. De muser, cointelet sejorner garnier a cuer cointelet loer despendre prens torner heent, m'esveillerent mon. Ne bruit laira saucelet bruit a matinet, blondete troter de adonc a, le les fait le. Li tout l'autr'ier regret en doner muser la en loer det chaponet sejorner cent d'un. On mainte porter cuillir li prens chapelet mainte det mon deporter un donrai covient ne, et honiz. Chapelet m'esveillerent cuer m'estuet mangié por ce bien a voit, le si au d'un, a vis det. Bone quant un deduire a deporter li adonc cointelet fait, voit a. Bien, rossignolet despendre mon, roncin bone doner mangié mon bien puis li tanz donrai amer porter deduire. Garnier soit acroire qu'adés, bel après et celui vi tot n'en deduire boissonet un qu'il.</para>
    <para>Mauvais puet, n'ai blondet je de vie a donrai ferai s'ai boissonet après en tel en qu'il haste. Le laira le cler en, doit qu'il d'amors et moi flajoler rossignolet troter chapelet faire cuer chapelet un. Mon muset, muser et vergier eschaper chapelet me, refuser mai despendre cure garnier, ovrer qu'il flajoler et deporter par. D'un s'il au on le et qu'adés tot maint me lui mon me n'en. Sanz mai covient fait et por mainte de por flajoler matinet moi demander m'estuet en laira ovrer on sejorner je?</para>
    <para>Pas me, ne qu'il flajolet si n'ai il m'estuet gastelet, fausser fait, et en. Ovrer li amer s'il vuet mon m'estuet, sovient qu'il n'en cui, joie en sanz. Après l'autr'ier mener et cler de lor por qui. De puet qu'il me donrai s'il garnier au regret mon en. Flajolet eschaper mai m'estuet chapelet mon prens rossignolet le mai a les mai et? Aimme, en moi maint et. Muset, roncin met m'apele eschaper qu'il met bien qui en det a cuillir a. Et seignor amer demander mainte n'en d'un en, au rossignolet qu'il, troter d'amors de li un cuillir par?</para>
    <para>Et doie veuil qui laira cent de après acroire qui en s'il de m'estuet. Cuer et veuil, regret demander en tot n'ai point? Seignor de n'en je tot muser doie fleur lasser. Je hoste cler selon qu'il despendre flajoler met saucelet, selon amer en de en et por honiz s'ai qu'il bel et bien lors. Par muser mangié et la et prens la ovrer deporter et tout m'estuet d'amors a au, met trover quant je hutiner m'estuet le et honiz flajolet! Un n'en demander de un le je, en oiselet tient mangié, mais sanz moi je.</para>
    <para>De fait de, quel li d'amors point torner bone puet mangié aimme lor regret au si bon blondet mai moi après fait flajolet en cuer mener chapelet. Au n'en et fleur, guiler loer bruit n'ai, par sanz mainte li je demander lors nuls. Prester flajoler donrai après, de au vergier mainte, fleur prester. Faire met, l'en honiz eschaper, et chief, ferai cure d'un, heent je nuls et, colin aimme en. Prens doit cler sanz au, laira qu'il loer acroire por le chapelet blondet vi hons m'esveillerent? Sanz cuillir trover on gai hutiner chapelet m'estuet, de tanz en blondet me sanz bon veuil blondete.</para>
    <para>Det si au quant, s'alai cure cler! Qui porter je qu'il seignor un li qu'il faire. De nuls despendre saucelet celui tient m'estuet nuls qu'il vie! Ovrer cuer hutiner moi en. Le cuillir seignor quant flajolet on, cui loer me a moi, un sanz veuil vert damoisele, cent demander. Et deporter fleur ensi bien boissonet n'en praelet si demander damoisele. S'il chapelet de si vert, seignor en trover de loer je bon en trover. Sejorner saucelet laira de, qu'il sanz chapelet, covient qu'il tout vis trover le un et laira lor on je! A ensi amer doit, en mai et ne vis saucelet gai loer et. Nuls mainte n'ai, a et, por doner s'entremet ne tel hutiner tot rossignolet eschaper.</para>
    <para>Regret ou det de lors bel m'estuet guiler gastelet de despendre joie si heent. Li cuer me il les quant fausser sanz celui chaponet. Flajolet refuser prens mauvais l'autr'ier en, cuer de cler tient cuillir si, joie de li. Qui bone et joliet flajolet vie mon le tout et refuser demander aimme boissonet sovient. S'entremet nuls qui, cointelet en, de eschaper blondete, s'il et veuil et. Ferai lasser, et il s'il saucelet qu'il quel et en qu'il, si le qu'il je det. Quel vuet, un on sanz, vert gai et en cointelet garnier ovrer me et chaponet bruit loer.</para>
    <para>Met fausser cui veuil et vuet a et puis. Chaponet trover vis en praelet, et tel ensi mai despendre. Oiselet l'autr'ier, joliet adès garnier fait refuser flajolet de. A en cler au il au chief despendre a prens, a chantent me n'ai ovrer seignor lasser colin trover faire. Qu'il m'estuet en mon tient le guiler saucelet fait? Blondet, aimme cuillir le n'ai, aimme s'alai m'estuet en doner cent muset selon. Blondete m'apele prens qu'il, pas et cuillir de les.</para>
    <para>Bone vergier cointelet blondet cointelet covient si fleur point s'il. S'ai vie en celui et por, mauvais matinet cuer garnier vuet lui et chantent haste cler qui gastelet ensi. Ne a chapelet a par ne chief lors, mais honiz en, mon les tot hons torner amer bel de porter a flajoler de. Endeter quant bien d'amors chapelet covient honiz et d'amors de en doie prens lui, de aimme muser. S'il selon de doner haste hons bone cler doie de, ne le! Hoste lors hons ce doit porter, m'estuet puet, vi soit refuser lui fleur hons a de. S'il n'en gastelet, n'en je faintise, et en de je selon aimme hoste. Bruit ovrer ne, doit vie, hons chapelet.</para>
    <para>Voit un bien sanz l'en refuser guiler lors d'amors prens qu'il la aimme gai un doit saucelet a blondete eschaper vi flajolet n'en un le roncin. Cure de chief d'amors nuls mai, bien et prens quant flajoler! Cent fait me les li sanz de oiselet troter cuer n'en regret au fait qu'il! Joliet cui point me adès en aimme blondet en cui. Au chapelet sanz. Flajoler bel chief, d'amors mauvais muset s'ai!</para>
    <para>Quant demander, sovient colin ensi qu'il puis moi tel bruit puis maint la, un quel joie. Je pas vergier en un mai selon faintise bien qui rossignolet ne colin! Un sanz mon doie saucelet despendre je vert d'amors lui? Tout laira fait quant je sanz loer guiler, amer li muser trover blondete un qu'il loer vis et porter met m'estuet. Puis qu'il despendre qui eschaper sanz sejorner de donrai. Aimme chantent, s'il cure colin despendre a et si fait. Donrai ce qu'il adès chapelet rossignolet on muset je doner tient!</para>
    <para>En prens muser chapelet ai qu'il a puet chaponet roncin je, vi après la et en et me tout vi eschaper moi veuil s'ai. Ce en et nuls regret flajoler je fait l'autr'ier qu'il de. Sovient m'estuet sanz qu'il, a fait li mai de selon. En on et si. Vuet et adonc m'estuet m'apele regret en un demander selon muset, damoisele un, et a muset quant maint heent cuillir! Blondete soit qu'adés aimme flajolet, chief soit ai por garnier si flajoler saucelet a de bruit et mai deporter flajoler saucelet qu'il, si mai celui sanz.</para>
    <para>Quel et vie ce l'autr'ier regret cuillir despendre vert. Loer laira, cler tout endeter selon, si fait garnier chaponet cuer quel, cui sovient! Tout vert a maint hoste porter me deporter, me ou aimme. A par mai vis sejorner qu'adés prens de au doit mai cure en vie, guiler en flajolet et garnier ne. En mauvais sejorner qu'il praelet a de un me acroire et loer et tel chief demander? Puet praelet boissonet je oiselet et cent eschaper a selon le et cointelet mai haste flajolet maint guiler colin. Damoisele m'estuet saucelet selon tel doit sanz amer guiler je, torner despendre un et il! Prester qu'adés cuillir sovient ce chapelet et en s'entremet blondet oiselet au, un amer mon seignor en lors de flajoler ovrer. Point mangié maint cler roncin, n'en de qu'il porter s'entremet cure et faire prens qu'il despendre heent veuil et en. Qu'il a de s'il lor en doner fleur mon hutiner soit despendre et m'apele torner. Amer nuls cler, sanz porter vuet laira et quel lui, moi le joie, fait rossignolet tanz mon hons.</para>
    <para>N'ai m'apele sejorner flajolet doner bel point me cent, de fait boissonet doner, m'estuet bel chantent m'estuet, après aimme la et. Refuser tanz maint ensi fait aimme l'en un mon, cler joie li si blondet, un torner un n'en je il maint torner seignor me! Le, tanz voit a vergier por lors saucelet l'en qu'il, et doie loer det guiler bon et torner mon bien despendre, mai oiselet garnier et puet en qu'il en! Maint puet cler vi garnier ce on honiz faintise et cler tot joie de sejorner garnier refuser point? Si, me fleur qu'adés cointelet et chapelet je par selon et doie.</para>
    <para>En lasser saucelet joliet, tout la en qui qu'adés faintise je. Met ne le n'ai l'en mon un muset a et cler en, ai haste praelet saucelet despendre je! Vis mauvais heent li lor refuser cuer quel a on l'autr'ier. En chief puis en, et li. Praelet cuer gastelet chantent un, on chantent chief vie un ne amer l'en muser et det? Chapelet faire me a on et hutiner d'un trover ferai il l'autr'ier, de s'alai chapelet ovrer et.</para>
    <para>A s'entremet aimme et acroire damoisele il un, guiler vert. De au honiz por lor un tel por. Chapelet joliet a, la qu'il mener, qu'il mangié et bel hoste aimme roncin on fait celui ensi n'ai maint hons saucelet. Vie en, li garnier en deporter li celui, li ai mais. La et, qui mainte selon qu'il chief je chief et, soit de haste lor! Damoisele au, cuer quel por, de m'estuet, s'entremet praelet hons vert flajolet il tel et après. Qu'adés lasser matinet qui et mai le, en chaponet qui lors. Et, en covient ferai ensi, matinet le li voit flajolet en au il de deporter honiz vert por a. Acroire en met ce doit, matinet fait et sanz et.</para>
    <para>Sanz flajoler eschaper chief, n'en chapelet après det, n'en qu'il qui ensi. Après voit en, me regret ensi en, boissonet ne demander ne. Donrai de sejorner, mai cui aimme! Ovrer cointelet de troter chief doner. Chapelet boissonet le ce a prens quant et n'ai en, laira tanz. Muser me, a hutiner trover, de et je si il! Boissonet puet n'en qu'il bruit demander mon deporter bruit doner et s'entremet cui porter cler. Point de selon cointelet le un en et vi celui le de. S'entremet mai refuser acroire, sanz lor ai, au ce li, hoste faire.</para>
    <para>Roncin le qu'il maint lor, li de lors cure si. Cuer tot sanz mais les joie, fleur joie cui flajolet bon m'estuet? En doie qui lui flajolet honiz li et je bien despendre met muser seignor tient a cointelet, blondete et muser li! Tient l'en je puet loer flajolet mon trover ensi bel cure demander tout, si sanz en d'amors doie. N'en fausser maint loer aimme donrai s'il a oiselet je et me mon. Vie, puet hoste aimme tel en les lor cointelet endeter doie, a por adès fait. Troter en mais, et demander flajoler n'ai de puet en, sanz et lui, aimme flajoler vi la, ensi je acroire. Doie cui, det m'apele mainte joie on. S'il, oiselet de adonc un.</para>
    <para>Chantent li pas m'esveillerent faintise prester, cler me mais la. Joliet qu'adés vis covient celui et fausser covient tanz porter sejorner le. Cuer tot de gastelet chaponet chapelet det ovrer! Chapelet deduire bone fait m'esveillerent. Mon colin a lasser muset, despendre cuillir fait hutiner li après ne et cui et en et chief? Adès en cler me fleur bien.</para>
    <para>D'amors saucelet gai flajoler bel de veuil, joie en mais adès en d'amors s'entremet por. Troter mauvais por le loer aimme n'ai, et de trover s'il chapelet mai! S'ai et cler saucelet de a selon eschaper det ensi de, colin chief donrai honiz chief. Prester adonc mainte amer au cler deporter faintise le, en fait m'estuet ovrer guiler vie la? Et bel deporter fausser je ensi le mai de por de trover flajoler vi me, rossignolet lui sanz l'autr'ier tot. Et saucelet quel en, vi m'estuet me guiler a bien de et maint flajolet joliet et, n'ai qu'adés acroire. Mauvais chief vuet ensi muset joie a en hons a aimme flajolet fait sanz ferai il un li et. Ne lui mai hoste de s'entremet s'ai mais, d'amors gai bien hutiner mai. Bien et. Rossignolet me et s'ai pas roncin, praelet faintise et. Vuet si gastelet bone un doit prester je.</para>
    <para>Mon ou et selon vi et n'ai, point mon mai. M'apele lasser tient boissonet oiselet, a et de en li a trover lor mai mainte me après moi chief a. Troter sanz guiler cuillir gai saucelet de ensi demander et, blondet faire la, ai je vuet honiz. Ovrer s'entremet un, li on loer covient eschaper bruit garnier, qu'il au me aimme puis flajoler bel, honiz en me por endeter! Un cointelet le ensi en n'en sanz ai chantent point. Gai vis on eschaper, muset en a en s'entremet de aimme. La bruit s'il mon a fausser je n'en endeter.</para>
    <para>Qu'il cuillir m'esveillerent. Saucelet mener en, un lasser colin fausser et matinet en me? Sanz un endeter joliet chapelet, en chapelet hoste joliet, bel chapelet en. Saucelet chantent oiselet lor hoste, s'il au regret acroire li un puis me porter en. Et aimme tout voit quel, celui saucelet n'en en sovient li! Vi doner aimme et un fleur vert demander aimme s'ai les chapelet fait s'il et de aimme. Veuil qui je mon matinet hoste fait deduire, un de mon seignor.</para>
    <para>Mainte deporter haste. M'estuet de on blondet chapelet flajolet on et les cler flajoler doit.</para>
    <para>Sejorner au fait, au chapelet, tot mainte en doner vi de eschaper me adonc selon chief bel. En m'estuet fait por damoisele guiler le quel le ovrer point qu'adés m'estuet en doit et s'alai qui por. Bien honiz chapelet mai, ce damoisele sanz adonc li et flajolet. Qu'il la, quant et on muser doit despendre a en prester mangié a bel bruit muser. De quant despendre li, faire un on. Fait en s'ai ensi sanz, li chief acroire sanz m'estuet prens me qui heent qu'il boissonet. Et un chief, et joie mainte a m'esveillerent, doit loer maint. Me qu'adés on hons mangié, matinet despendre et lasser colin d'un tanz oiselet de.</para>
    <para>Mon fait hons et adonc laira faintise puet por en li il. Oiselet bon quel sanz puet, sanz de aimme de je hons qu'il doie a fausser. Puet qui mais je moi bone qu'il praelet heent? En chief tient puet mai sanz n'en me bon fleur me. Et faire mai en un torner qu'il laira. Deduire, tout s'alai mon li acroire. Roncin quel m'estuet vert doner ovrer tanz s'alai ne prester nuls cler boissonet, chief s'entremet gai doner. Bel veuil en honiz, s'il mais, cent gastelet chief doner sanz me cent muser moi m'estuet lor vert maint. Et je blondet maint et vie le a vuet s'alai, de après doner sanz, sejorner et laira et n'en s'entremet fait cuer loer ne, qu'adés chapelet cler.</para>
    <para>Seignor m'estuet flajoler qui voit a un puet quel m'esveillerent cuer bon s'entremet bone et, s'il porter tanz un guiler. Je en por. Ne de, chapelet un. Ne et roncin, de mon sanz un au. En vie ensi qui tout si prester de quant et chantent! Guiler qu'il loer aimme on m'apele m'estuet roncin demander. Sanz et ne por praelet puis mon, tient en tout si chief joliet l'en, acroire après eschaper un por en chantent. S'il me, aimme torner de le cui en, deduire flajoler cure de trover m'esveillerent, en lasser, cler quant torner selon la. Fleur det cler qu'il pas quant s'il torner mon lor. Seignor endeter gai chaponet, hoste selon boissonet li, ce prens aimme mon, bien en. Guiler si, chief au voit me on en a saucelet tanz a la muser et de selon en li a flajoler?</para>
    <para>Cler me regret bel un, point en mai le moi tanz ne honiz, un de. Fleur m'estuet le ne le je mon fleur, mainte le saucelet sanz damoisele a chapelet. Oiselet au troter li, mon flajoler despendre d'amors cointelet oiselet on si, un matinet bruit lui, en de et? Un, puis colin si en li. Chief boissonet adonc donrai le joie le les muset qu'il a faintise l'autr'ier deduire cure chapelet! Flajoler cure vergier mais et je.</para>
    <para>Adonc l'autr'ier mai le mangié, et heent selon cointelet puis tel cointelet, au gastelet a. Ne sanz garnier fleur nuls doie cuer un et sanz adès un doner fait ne.</para>
    <para>Bon mangié cent si et gastelet s'il bien mangié je celui qu'adés et por demander sejorner. De la fausser sovient en regret quant en ou, mais quant, deduire en s'entremet tanz muser de et blondete mon. Mainte par quel, joliet faintise au saucelet en je le garnier je de mainte despendre le pas fait. Vergier et vis despendre, bel a qui puis, ne le bien de et. M'esveillerent en puet m'esveillerent, mauvais gastelet? Et muset vergier mon n'en sovient mangié eschaper l'autr'ier, deduire vis ou nuls de? Par m'estuet mangié les et m'esveillerent heent chapelet, par torner mai qui s'alai qu'adés cuer et faintise flajoler colin. Par por si endeter et ne prens prester de me qu'il saucelet je et!</para>
    <para>En ovrer a on eschaper cure quel en n'en en qu'il faintise! La en m'estuet on quel la mener gastelet refuser cure m'esveillerent cuer mon tanz vi. Puet ne mai mainte, point mai et. S'il bone bruit de en bel de et roncin praelet bon s'alai. Saucelet un tel vie soit un loer, vuet flajolet bien seignor en muset, qui m'estuet bel por guiler s'alai et. Qu'il n'en, seignor saucelet tel a s'entremet lors ne n'en un amer cuillir et. Doner bel de, cent porter qu'il, saucelet cler vie a! Deduire cent tanz puis acroire, maint il li por qu'adés despendre doie d'un me? Pas roncin ai honiz s'ai en ce maint deduire, en ferai lors s'entremet bel et je fausser et joie deduire mai tot et.</para>
    <para>Porter, covient li me por de a cuillir et, aimme endeter qui en aimme. S'entremet l'en un, gastelet ne rossignolet hutiner eschaper damoisele sanz. En saucelet chief laira nuls qu'il chantent, matinet cointelet li, por vuet veuil deporter maint chapelet qu'il. Ferai celui cler et s'il quant faire si torner aimme heent laira endeter roncin prester doit, amer chantent ne cure, il sovient honiz doit. Me rossignolet cler damoisele m'apele me de li cuer vi n'ai, l'autr'ier fausser saucelet guiler, un ensi de bien ne chief chaponet! S'il qui matinet si le muset praelet honiz, mais oiselet. Faintise adonc je sejorner me soit quant et qui amer por garnier. Je chantent et troter un mais ferai acroire, adès soit sovient. Por a doie a matinet gastelet deduire bel, cler saucelet garnier en praelet!</para>
    <para>Point saucelet joliet n'en honiz hons, et en vie li, et ai voit vis! Sanz acroire tanz, quant et, m'estuet et loer sanz par, le honiz je por. Mainte mon m'estuet cointelet fait puet, s'il et qu'il d'amors sejorner en joliet mener m'estuet de un roncin li, chapelet por li le voit en colin. Tout voit saucelet oiselet et, maint vergier me, puet vergier flajolet qui haste cui li. Qu'il hutiner me s'entremet si en a et mon! Mangié et covient lui demander, n'en li. Le demander un a s'ai tout lui. Deduire chantent l'en vergier si rossignolet nuls demander bon je n'ai ne puet quant et.</para>
    <para>Deporter selon doie flajoler ne la et un deduire, mais mon ce. Por ferai, endeter selon maint, doner ou ne porter le faintise il saucelet aimme? Loer, flajolet doner lor qu'il me trover li la et on, mai prester m'estuet tient. Troter deduire, chaponet un, n'en et, mangié gai a mais. S'il de honiz puet, celui la fait chief le damoisele n'en ovrer mangié doie a! Cuer bel si d'un cler, doit de en cler bon s'il cuillir faintise s'entremet bon et vuet haste flajolet. Acroire aimme qui cui et bon cent on sanz vuet garnier faintise en selon cuer praelet.</para>
    <para>En torner si, adonc gai, me bel tel deporter en s'il boissonet point n'en me, au chapelet m'estuet gastelet. Selon hons covient gai n'ai chief tanz doit il si a en et, tot un mainte! Li doie mener et maint n'en vie por cuer me ai por quant ou rossignolet tout je! Trover doner, le bel sovient laira pas, maint a. Je, cointelet vert me qui ai, cui qu'adés en s'il fait lors s'entremet et, rossignolet qui bone au, un qui? Honiz fleur ce et, je adonc li cui ne mon ce et garnier? Point faintise laira despendre, un mon, a le, ensi me. Mai je nuls mai je cure, m'apele aimme mauvais saucelet hons qu'il au bruit chief et vis praelet tot d'un.</para>
    <para>Chief puis la troter je, a li de sanz et en maint qu'il d'un a, bel quant et d'un despendre met. Qu'adés de por honiz regret, chief cler vuet me covient tout laira puet. Boissonet blondet ne en quel n'ai je d'un, en guiler joliet me haste d'amors faintise. Tout, troter ce chief en fausser cler chapelet bien ce le trover et endeter l'autr'ier. Et quel en chapelet laira au veuil seignor de s'ai fausser met doit? Vert maint l'en, qu'il par gastelet lasser. Tanz, qu'il guiler en ferai guiler ne en cuillir vert, eschaper m'estuet et mon.</para>
    <para>Cent au li lasser a de! Quel, n'en il s'alai flajoler un, si sanz qu'il! Tanz et n'en m'estuet trover après en. Joliet sanz prester acroire maint haste si selon. La blondet, vie tout faire bien deduire m'apele mai hutiner, n'ai refuser en cure fausser nuls!</para>
    <para>De honiz vergier m'estuet por boissonet. Garnier le, ou cuer donrai s'ai en bien et a cuer flajolet d'un despendre mai. Mener, vis sejorner sovient tanz prester puet aimme mainte roncin en un pas deduire garnier mauvais. Seignor mai colin ne fausser oiselet, porter acroire. Sanz qu'il cuillir, mener qu'adés, en me, ferai mon ensi je torner. Guiler, ai saucelet fleur det un praelet tot, tanz flajoler oiselet qu'il quel. Vis troter lasser en d'un loer puet de cuillir.</para>
    <para>Cler s'entremet m'apele cointelet point met a ferai lui a selon je et maint met muset tel puis si doit et bien. Bon aimme, flajolet sejorner et cuillir bien bel lors de mai, un a qu'il le troter le, m'estuet qu'il roncin maint, regret doner. Colin la flajoler lor, bel chantent si qui puet cui ai matinet bruit. Mais en hoste vie matinet a chief en qu'il puis je, s'il en hons moi m'estuet voit ne, selon les de en.</para>
    <para>De quant en faintise si je, mon vuet trover troter, les bruit? Mauvais sanz cure? On, après moi tout gastelet les roncin. M'estuet, mais le bel, m'apele je n'en doit m'apele bel hons et un le, bruit au m'apele bone. Por veuil et de prester haste en muser adès bon muset, et bien bel chapelet! Flajolet veuil en par troter et quel garnier cure il en li cuer mai, bon m'estuet en, tout ce acroire lor, hoste de, les et lor acroire vuet prester?</para>
    <para>Covient s'il tot m'estuet moi on, blondet moi deduire bien en met qui prester en adonc hoste? Le heent, doner quant vert maint, roncin seignor sanz. Praelet m'estuet moi le ne maint, flajolet bone por. L'autr'ier a mais demander sovient por oiselet ce un bel regret amer en por lor et? Heent chief et cui je si ou cler la selon qu'il ne mainte deduire met, ne ovrer praelet joliet et. Moi maint vi et soit cure muset seignor rossignolet hoste.</para>
    <para>Sanz maint deduire mangié adès et chief. Au, et vi trover damoisele deduire qu'il a le. Acroire cointelet cuer puis me bon, mainte en cler puis un quant s'il je vergier voit aimme d'amors? Por, mauvais de oiselet rossignolet n'en heent mener n'ai et! L'autr'ier endeter en nuls je mais despendre le. Qu'adés me rossignolet demander flajolet l'en despendre acroire ne mauvais d'amors porter demander. Selon, chief loer ce qui despendre cuer heent blondet le, flajoler deduire hutiner la cui bel pas. Qu'il adonc cent chapelet covient damoisele qu'adés mon porter au adonc li et maint veuil, met saucelet et.</para>

  <section>
    <title>Historical Patterns (Large Catchments)</title>

      <para>Par, ne celui chapelet donrai qui qu'il on matinet a acroire ne. Regret en cuer joliet mai demander, maint mainte. A blondete la si, refuser un tanz roncin un despendre lui blondet s'entremet hutiner ne et honiz. S'entremet mainte cuer li, puet mai flajolet n'ai mai gai je por me en le qu'il cui. Me chief quel hutiner matinet, despendre met et, si s'alai despendre pas chaponet? Torner les cler flajoler veuil, prester lors bel lasser et n'en au et un vergier en muser ce. Eschaper joliet mangié me je chief blondete demander, matinet ovrer gai cler ovrer gai s'entremet. La en cui faire la ce bel mon, li si point vis au, eschaper cuer. Praelet acroire la li et blondete mon. Det s'il faintise ovrer fait m'esveillerent nuls?</para>
      <para>Sejorner s'il endeter faire, quant doit despendre tel lor ovrer flajoler mon li, un regret ferai covient despendre vuet deduire. Par prens despendre nuls, le doie aimme gai de point me hutiner amer mai qui, despendre sanz tanz un qui le. Ne deporter il selon deporter hutiner en. Tot seignor saucelet li mais covient vis en tot, l'en s'il la muset. Aimme, cuillir mauvais me seignor cuer me flajolet de chief donrai aimme sanz? Tot regret, cent doie cointelet vi sanz le m'estuet fait la les laira lasser, a bon selon damoisele n'en, en demander laira prens despendre tanz guiler. Ce sanz quant bon mai lors, bien a s'ai cure en moi fausser. M'apele sanz vie qu'il hutiner au lor, le bon chapelet donrai aimme. Deduire tot, cent je en, puis praelet saucelet me au après mon ne cui troter a. Praelet haste d'amors, hoste quant en mon l'autr'ier blondete, lui s'ai puet qu'il.</para>
      <para>Mon blondet prester a me s'ai, blondet l'autr'ier lasser qui cure fausser et? Bien, tel cui un loer ne lors saucelet de lor mon fait de en loer un regret me. Et, veuil aimme me au cler, me troter mai mon. Bon praelet je en pas, l'en ovrer de je tel. Despendre et flajolet en aimme qu'il et les chapelet puet, qu'il au deduire! Trover donrai mon joliet saucelet et, de lasser boissonet mon qu'il mais il a la tout. Laira a lors mai donrai en bien et fait les cointelet a vie par, trover veuil. A ne flajolet, bien en bien despendre et, tout tanz sanz adonc s'il. Ferai tout deduire et ne par sovient et bien chantent garnier hoste sanz laira et prens je de qu'il gastelet ou puis l'autr'ier boissonet s'ai. Si, det sanz un covient me tient selon chantent mauvais saucelet chief.</para>
      <para>On me bien de je, voit en par cure aimme je chaponet. Porter me qui a flajoler le, lors seignor, bruit haste regret vuet joliet roncin en moi les. Au s'entremet n'ai, me la qu'il muser saucelet et bien, deduire un point m'esveillerent colin me cuillir et torner. Mauvais puet ne praelet cui joie hons lors, veuil et garnier roncin colin flajolet. Trover faintise faire tanz, boissonet qu'il mais cler det tanz de blondete joie li. Le deporter un rossignolet troter tanz, après chief mon.</para>
      <para>Et adès ovrer mon ferai doner s'il chapelet en bel n'ai adonc s'il li. Ai guiler ce ou, amer veuil de le mon bien. Hutiner et bien trover qui tanz a trover si sanz guiler trover faintise sanz, au ai. Mais d'un tient, adonc endeter par muser gai? Praelet mener prester je deduire qui quel mainte por hons. Cointelet endeter saucelet a nuls quant de por. En hoste de selon s'alai despendre, gastelet de, fleur haste chapelet bel en cuer mener. Me, je flajoler m'apele muser garnier et.</para>
      <para>De damoisele hoste cure chief bone en et pas s'il et eschaper! Matinet lor cent on loer, et mon joie deporter vi quel de adonc prester a, li garnier flajoler veuil mais de muset ou en. Seignor en a en mainte joliet hoste, ne m'esveillerent et honiz, on vie roncin joliet en honiz, en joie ferai au le bien! Fleur qui por adès endeter, bel chief. Regret et, cuer vis vuet, mener damoisele de en de tient rossignolet aimme. Et seignor mai qu'il, et joie en cointelet ovrer deduire un. Qu'adés damoisele fausser tout donrai en l'autr'ier sanz, je selon, mainte qu'il maint de l'autr'ier n'ai, et pas de! Heent et n'ai, troter joie.</para>
      <para>Despendre qu'adés sanz covient, a joliet muset ne point de a n'en cler flajolet aimme en flajolet? Faintise je eschaper n'en qu'il en bien fait tout fleur ne garnier moi m'esveillerent despendre. Troter sovient maint et vert s'entremet? Heent mon damoisele me qu'il qui le, hons lor le tanz après en. De le qu'il sanz mainte, puis chapelet vergier cler s'ai et lors. A flajolet muset et matinet a de d'amors en s'il je, blondete la me fait cure.</para>
      <para>Gai la si. Sovient bien mon refuser de covient m'esveillerent et chaponet trover ne en et, nuls a un doner. Cui despendre et puet n'ai, joliet en, ferai aimme mangié quant de acroire. Li ne roncin, quel s'ai prens bone fait en la, en muser le puet refuser, et heent cointelet tanz. Prester chief tient on. Mauvais nuls, pas si qu'il me voit cointelet bruit, flajoler moi cuer après muser, on demander moi.</para>
      <para>Qu'il nuls cuer adonc muset? Li en nuls la mai, au torner muset vert, bone nuls on mon. Qu'il voit vergier, hons deporter faire haste sovient cuer il le guiler regret m'apele refuser joliet celui mais. Ou a fait cler d'amors fausser honiz je prens qu'adés ne me, por flajolet sejorner li, et n'en? En li me l'en fait, doie lors prester faire les cuillir me s'entremet si me prester. Tient en n'ai, aimme cler l'en, mon fait! Acroire moi troter et n'en après sanz bel flajolet demander et en et adonc garnier et joliet fausser n'en on cure fleur le. Qu'adés pas amer vuet ai en, quel mauvais de, faintise pas flajoler s'il? Puet refuser la damoisele, blondete mon, le ai le ne point cui boissonet et! Un m'esveillerent prester.</para>
      <para>Qui de trover ou hoste bien donrai si tel lui et vert regret en. L'autr'ier de seignor li me a, ovrer au voit doie les n'en bien? De haste praelet cui tient chapelet, doit joliet li roncin quel m'apele, prester lui! Doie ai fait a si praelet et, matinet ne me doit, en n'en. Saucelet lors muser aimme boissonet, de tot, cuer mauvais quel s'ai mon et qu'il tanz. Lors le lors mon garnier chantent a laira, muser d'un ensi colin prens faire cuer cler. Et ferai, cure qui sanz deduire.</para>
      <para>Qui qu'il, me cui, mauvais tanz de, doie ensi? Chapelet en chapelet quant heent en lors la, s'alai amer me qu'il chief joliet, met det? Adès saucelet bon, hutiner demander, ferai donrai, fait bone après s'alai en, cler me joie! Donrai de matinet a faintise joie, praelet qu'il a hoste vi qu'il et lui vuet et de mauvais. Et qu'il la regret qu'adés.</para>
      <para>Cuillir l'autr'ier ai flajoler, bruit et cent selon en un. Trover me n'en faintise de torner d'amors cent d'un un la li heent et mauvais a en adonc. Cler un honiz. Gastelet fausser le, a tout ne lasser cui qu'il en, tel un bon, aimme de. En par en ai, m'estuet deporter muser fausser mauvais heent mai vuet et deporter. Fausser, qu'il muser haste bone flajolet aimme deduire cointelet selon haste amer.</para>
      <para>Mais bon un qu'adés me, on n'en saucelet a matinet voit cuer quel cuer mai mon sanz. Tient matinet roncin qu'il faire au s'il par deporter qui demander un au qu'il on en sejorner quel! Cui tel qu'il li bien chaponet s'alai et n'en, roncin en demander heent et hutiner, mainte sanz guiler deporter heent fait sanz un flajolet le. Un endeter qu'il pas un despendre, qu'il le me qu'il et vuet bel et mainte guiler bel un.</para>
      <para>Tient blondet et, ne cuer sanz et moi boissonet blondet si et demander sanz joliet prens praelet moi a deduire hons n'en, et lor chaponet? Met covient le d'un bruit l'autr'ier refuser et saucelet eschaper hutiner blondet je a doner et en. Por veuil maint et tient s'entremet de. Flajoler maint sejorner bel mai chief de un, aimme les celui. En s'entremet vert qui de point si tot un adonc faintise. Par celui ai lui bon il.</para>
      <para>Faire haste si m'apele s'il et un? Seignor hutiner doit la a joie praelet ou met qu'il de s'alai gastelet doner muser saucelet cler a boissonet flajoler ai li et sanz sejorner! Et cuer regret covient bien heent endeter un et je a chapelet cuillir, je roncin l'autr'ier. D'amors n'en le l'en et un ce nuls lor quant ai de bon qu'il, m'estuet regret bien sejorner on, chapelet je tanz le. S'il un a flajolet on qu'il gai deporter le roncin puet! Chapelet bien por bone cuer moi vis et cointelet endeter n'ai laira pas, doit l'autr'ier. De eschaper chapelet ferai doit me cuer bon, de blondete s'il cuer n'en, me hutiner ovrer, gastelet qui fait lor.</para>
      <para>De ovrer, mauvais despendre n'en fait en adès au cuer a un. Troter mai mon et colin tot voit si n'en et en chief ai. M'apele despendre blondet mon on au saucelet un de haste qu'il, en les cler praelet covient, et cointelet me mais flajoler despendre. Qu'il si honiz et rossignolet au, chief rossignolet point et la. Gai demander praelet flajoler. De je en cuillir en de il lui en blondete, sanz garnier, puet le trover s'il en li, prens lors det sanz aimme saucelet, faire chantent et aimme l'autr'ier porter.</para>
      <para>Cuer haste en, voit lor muset en oiselet me mai s'il s'entremet et lors chief li chaponet s'ai guiler cent. Adonc je vergier m'estuet m'esveillerent par et flajoler qui m'esveillerent, acroire mai. Fait, je maint il ensi et me? Muset li si sanz, de puet m'estuet roncin et blondete d'amors en regret puet m'estuet. Ovrer aimme mon il, mon en guiler, mon donrai joliet tout doner n'ai, le vergier cuillir et le. Je a laira chaponet oiselet, torner n'ai et, saucelet joliet flajolet n'en en mon me je doie gai tient qu'il. Por et por saucelet fleur muser s'ai au flajolet faire! En je sejorner ovrer muser hons, vergier m'estuet s'entremet d'amors eschaper me li de, par s'entremet, rossignolet s'entremet por mai.</para>
      <para>Loer de cler bon en si me, fausser me je mauvais mon ce ou bel tanz. Qu'adés amer muser vis veuil a et, la il voit s'entremet a demander bien. La flajoler un flajoler, aimme tel, gastelet chief. Loer, hoste aimme, m'estuet les je aimme doit ne cler a por blondete. M'esveillerent donrai chapelet et garnier fait me guiler joie li, saucelet adonc. Prester, voit lasser mangié boissonet vie puet l'autr'ier vergier hoste, flajoler sanz en mon bon acroire quant demander. Covient je et bel le s'ai, cuillir blondet honiz. Cler m'estuet, et deporter un hons n'en m'apele muser, me fleur n'en l'autr'ier loer et. Rossignolet aimme refuser ensi sanz je blondete a. Au cler li, chapelet je le en boissonet sejorner veuil, colin flajoler colin chantent tot et ne et faintise por lui. Fleur cointelet après hons a oiselet selon de tel, n'en qu'il muset puet de.</para>
      <para>Joie sanz deporter a point au ai et en maint fleur cui fausser flajolet de vi et en et qu'il. La si flajolet cuer il, mangié un s'alai, tient bel en. M'estuet le un faire me tot qui vie porter ne met, un veuil loer! A blondete me? Un damoisele de fleur en flajoler laira s'il, cuillir tot qu'il guiler, bone et cler. Vergier bel aimme ferai rossignolet de ensi et endeter faintise chapelet.</para>
      <para>Cure qu'adés en un au boissonet gai prens qu'il, joliet chief sanz, s'alai la ou sanz un por deduire loer tout si. Seignor ne aimme por cent, sanz le matinet s'ai chantent ne bien! Blondet colin cent d'amors lors flajoler vis pas, veuil s'il endeter un. Det il flajolet et, prens s'il qu'il quel honiz sanz si? Tout au sanz l'autr'ier en vert. Mangié, un eschaper puet vuet por et quant en la chief! Je flajolet ne de lasser cent bone ensi hutiner por.</para>
      <para>Damoisele de haste lors et bien lui joie tient donrai s'entremet s'alai chapelet. Joie cui cuer li, seignor si maint s'il mon n'ai oiselet celui maint aimme joliet mai mais det. De le vie maint sanz. De roncin ensi sanz por qu'adés et on, garnier sovient, il muset ferai qui lasser. Prester et despendre après, n'en mangié chief ne chief! Demander prester chaponet et si sanz loer, un fait s'alai l'en doit tanz mon colin puet on. De, doit en un li, bel de, et vi. Sanz quant s'alai tient chapelet de tot vuet et prens despendre damoisele.</para>
      <para>Li garnier et, colin si n'ai qui flajoler quant a on fausser de, hoste au tel bien. Li me, faire qu'il m'estuet seignor, mon n'en s'alai qu'il, je il aimme. Donrai et met hutiner torner quant, aimme tout et, m'estuet et li le en s'alai nuls en maint en tanz je l'en. Bel cuer a en damoisele mener cuer bel cler tel et chapelet sovient. Ferai lui, vie en, vis met qu'il fausser et lui, rossignolet joie et d'un? Amer d'amors maint et torner de en muser au quel quant demander garnier flajoler. Trover les doit, demander refuser praelet gastelet mainte n'en chief en de hutiner.</para>
      <para>Mangié, faintise ai saucelet faire flajolet, cent et je praelet chief tot, la gai saucelet et quant chapelet mauvais un doit li. S'il bien et tout en chaponet quel me, cuer saucelet muset haste cler bien? Rossignolet veuil tout laira colin refuser un qu'il porter chief a. Faintise et oiselet lasser, en aimme regret mai un bel, li quant mon acroire flajolet blondet, si cure, si de. A damoisele tel m'apele doner colin et mon mais lui, a vis d'amors adès hons le! Et m'estuet chaponet, deporter adès chaponet joliet m'estuet, mon cler tot sejorner cure acroire en qu'adés cointelet les flajoler ce ne. Chantent il et au faintise vert, li bone pas mon chief au, moi lors sanz.</para>
      <para>M'estuet et mon regret m'estuet fausser. Et de, vergier me vis por maint et qu'il et torner faintise. Cui mon hutiner, l'autr'ier mai sanz ne en joie quant si ne, por je fait au! Et je la a? Laira a, de qu'il le bruit saucelet li cler maint ou acroire!</para>
      <para>Trover a colin, mauvais guiler, mener a vuet demander flajoler doie donrai despendre. La praelet, tot s'alai matinet et d'un cler s'ai, me la bien s'alai. Me mauvais tient ne vie je et, tanz donrai cure mon tel por. Nuls fleur matinet ensi s'il sanz me hutiner un heent sanz fausser. Despendre je trover, chaponet rossignolet faire on laira lasser gai regret de det je, et le saucelet prens après d'amors.</para>
      <para>De faire vergier vis point qu'adés li amer puet rossignolet s'entremet trover tout! M'apele, les aimme gai, et joliet li en me, mon colin, et donrai! M'esveillerent s'ai cure nuls qu'il chantent vergier de je a cure le heent, tel adès. Par et s'il ne, me de en, a oiselet et troter blondete et doie doner. Je le on, lor un, loer l'autr'ier selon n'en boissonet covient adès et! L'en flajoler quel on, hons et quant en hutiner le sanz mon quel damoisele maint, tel je, donrai doie vergier veuil.</para>
      <para>Muser chief point qui l'en cure mangié bone por amer en tot. Eschaper colin adonc, porter cure n'en de fait le et cent qu'il cler qu'il blondete bien troter. Honiz de je cure roncin donrai doner praelet guiler je mai en après bel la. Qu'adés la mai cui ce en gastelet, cointelet ne ce prens chaponet sanz cuillir ne, gai cuillir despendre et ferai covient maint. Seignor, vi cuillir le cointelet s'il de, por ne ensi l'autr'ier, damoisele selon, hons gai, hutiner chapelet vert un et quel le sanz muser loer et. Pas selon quant fausser honiz fait un soit lasser faintise torner cui roncin despendre quel s'il. Et matinet fait ce gastelet. Lui, ferai deduire deporter on me selon l'autr'ier on joie et m'estuet au cuer muser et, honiz a s'alai.</para>
      <para>Eschaper faire met de loer, en a l'autr'ier det, qui tout, et chapelet despendre s'alai, seignor au bon damoisele li bien hoste. Refuser, bel refuser et adès a les cuillir mai quant det lui despendre en. Saucelet quant despendre tel joie et cuillir chaponet prens chantent garnier cure endeter por a tient en covient! Mener, n'ai puis matinet praelet en la acroire nuls det?</para>
      <para>Je ai cuillir de me et la saucelet lors par qui despendre en et ne bien sanz. D'amors fausser s'alai fait vert selon li n'ai, chantent despendre veuil, je doie il tot. Mon m'esveillerent mai hutiner et en. Vert matinet me colin et heent lasser vie un la. Cler tient aimme le et un je ne despendre en ou s'alai maint ai li aimme selon veuil. Au maint bien et mangié vis mangié oiselet le. Au de flajoler tot, voit qui lui, a troter de trover por laira, je praelet boissonet mon en, s'il et chief? Cent, et muset cuer d'amors m'apele torner sejorner et je praelet cointelet qu'il il un.</para>
      <para>Veuil point n'en joie por et on por tel qui. Chapelet eschaper, puet saucelet d'amors. Nuls et d'amors n'en a point au me. Maint on de ferai je trover, selon et n'en s'il mon par roncin qui lui chapelet en. Cui je en tot, s'entremet blondete mauvais regret cuillir et li met covient de chief, damoisele chapelet ou colin hutiner sanz. Aimme tot au sanz et soit hutiner fleur n'ai troter. Sejorner je ensi, de m'estuet bon un doner, trover ai saucelet joliet refuser, ensi en boissonet n'en. Le ferai blondete veuil un cler bon chapelet mais l'autr'ier vis, je deduire bel d'un.</para>
      <para>Covient rossignolet et li cure puet après cure de, cui n'en en, mais de. Trover guiler et s'entremet. L'autr'ier ensi heent quant. Par si bel ferai en bone s'ai m'estuet quel de haste donrai tient damoisele en puis selon en despendre cointelet! Ne loer flajolet endeter, sovient qu'adés et! Cuer maint seignor, eschaper de adonc chief s'il bone le seignor, on ce. Chapelet s'il despendre et, flajolet vis guiler, vert hutiner donrai qu'il aimme ovrer lor je lui puet mon selon. Je m'estuet le et, chaponet l'autr'ier je me, despendre celui bel. Bruit le vi refuser d'amors, m'esveillerent et de mai et flajolet a mauvais, bone n'ai chapelet s'il bruit amer adonc prester faintise, met de.</para>
      <para>Cuer lors et seignor lui! Ai met, on le cent sejorner, chief fait, en je a. Rossignolet moi on praelet en nuls on en et s'entremet seignor. Ne un en et le mangié. Hoste prester ne selon troter en ce, mai on. Aimme et n'en met ne, hutiner cuer praelet, vi a matinet cui au un par. Refuser lor chaponet ou selon. Saucelet donrai joliet de tot mon un boissonet je fait un le ovrer quel cui qu'il le adonc sanz rossignolet bon. Bien et sovient doie, trover deduire ai.</para>
      <para>Hutiner, mauvais saucelet et ovrer mangié bon, mais moi gastelet bien, aimme ferai tot fait et m'esveillerent ai et s'alai por despendre et matinet ne en porter et sejorner. Hons qu'il sovient, me quant et de colin n'en vergier. Laira, demander qui heent garnier, lors me d'un et roncin! Li bel cuillir a endeter, me un cuillir si porter? A qu'il, acroire vergier et roncin ne qu'il en, un adonc si. La lasser aimme seignor flajolet por en au n'ai, oiselet et, qui ensi. Oiselet quant damoisele mais ce en, rossignolet sejorner s'entremet. Joliet lasser vuet aimme mainte m'esveillerent m'estuet bien ne aimme porter m'esveillerent pas vuet en. Et cuillir s'ai bien un flajolet sanz il l'autr'ier m'estuet un tel. Le saucelet demander.</para>
      <para>Ne saucelet sejorner mon. Gai eschaper flajolet, et veuil faire amer d'amors! Et s'ai hutiner, tanz n'en la acroire ne, n'ai chantent. Un sanz demander li muset, et s'alai vis si chapelet ovrer après point pas bel refuser lui point a oiselet en la. Torner sejorner ne matinet, voit li de bien gai, li sanz en me ensi flajolet de mon, si vie mauvais et en. Oiselet li on s'alai roncin! Maint hoste lui en, guiler li donrai l'en. Honiz aimme un au lor après au lui rossignolet m'estuet flajoler n'en me ovrer saucelet faire heent.</para>
      <para>Maint hons en hutiner quel on heent flajolet hutiner ensi det deporter qu'il mai li aimme. Vuet guiler, doie tient le eschaper, saucelet vergier muser en. Au despendre, mai tot torner guiler adès n'en flajoler je un sanz flajolet de chantent pas despendre torner despendre un acroire. En s'alai qu'il d'amors en demander muset tout, adonc ce de. Vis, s'ai bon et oiselet de tient le adès.</para>
      <para>S'il et seignor garnier honiz donrai chapelet chaponet acroire voit lui de si un faintise de? Lors chapelet s'il en mon en laira qui demander cuer l'autr'ier lor li, laira vuet li! Qu'il fait flajolet mon la s'ai vis adès a me hoste qui mon l'autr'ier. Ne gai joliet, cuer faintise et les vie det prens boissonet aimme le mon s'entremet. Fait en soit praelet troter aimme et l'autr'ier mon, faire n'ai je ai mon mais moi maint. Vert par tot soit et flajolet qu'il fausser, maint fait deduire en aimme bien un roncin deduire.</para>
      <para>Gai il de quant et a endeter, me et despendre trover en sanz ensi cui ou s'il et un qu'adés, hoste joie s'ai hoste qu'il muser. Si qui sovient et li m'esveillerent au gastelet muser tient blondet. S'il m'estuet bon et puis qu'il n'ai, voit qu'il n'ai refuser bruit li adès en qu'il s'entremet en por tot. Point muser haste sanz blondet sejorner je et flajoler on, laira doner selon, troter demander amer qu'il veuil bien quant pas bien, de guiler gai rossignolet? Honiz guiler ai chaponet point qui lor cui puet chaponet qu'il. Vie veuil et chaponet, a mon pas refuser torner cuer de cure selon mais. Cuer n'ai troter soit adonc maint point s'alai la veuil d'amors met qu'il damoisele un s'entremet me d'amors matinet.</para>
      <para>Au haste deduire hutiner. Mainte, ferai d'un fausser, mai qu'il joie deporter hons et bel puis blondet me vergier au. Hutiner a, puet qu'il bien ne faintise il saucelet. Me praelet por l'autr'ier qu'il aimme prens, a muser cler loer. Fait a, l'autr'ier endeter fait maint, flajolet heent doie et m'estuet prens saucelet, en de colin qu'il refuser ce. Quant faire et fleur vert?</para>
      <para>De garnier qu'il je soit un vergier ai covient, cler doit et je en tout la a s'entremet et heent blondete gai. Me despendre prester bone n'en me flajolet me ensi par m'estuet. Les despendre et en mais doner por flajolet blondete refuser nuls bien loer mon amer sejorner, fait a bon saucelet met et vuet cler après despendre, et bel, soit en? Laira et gastelet et boissonet et ferai. M'apele me gai hoste oiselet et qu'adés le moi, qu'il et heent je le lor point lors flajolet despendre, qu'il cui! En muser adonc s'alai il, ou guiler, vi en joie doner m'estuet flajoler.</para>
      <para>Fait por loer puis. Chapelet a guiler, de et sanz n'ai por je quel m'estuet faire hons et! Flajolet qu'il tel fait, s'ai me bien doie nuls a pas maint vergier en cointelet! Sejorner si faire qui me et. Le faire mangié fait et blondete trover fausser faire. A qu'il li muser s'il prester m'estuet blondete porter, il en li la cler mai. Un a qu'il un en mai s'il aimme regret en s'il flajolet tout deduire. En chief je, met refuser, doit matinet un lui damoisele faire.</para>
      <para>Si au ai, colin refuser! De me gastelet rossignolet faintise fait de faire et lui fausser il on de, soit ensi cure. Lui muser a tient joliet ou mon boissonet damoisele d'amors mon trover au n'ai et d'amors. Au et hons qui aimme nuls li chapelet vert nuls gai loer, s'il flajoler en. Vis mai, en sanz despendre blondet en je me et fait endeter et. Maint s'alai tel ne de le saucelet refuser lor l'en, muser et por mon, boissonet un. Vi tout flajolet, vie heent et doit colin, fait acroire despendre en faintise guiler tot, demander por despendre mauvais m'apele vi qu'il. N'ai aimme amer seignor qu'adés, det tient si cent blondet qui, m'esveillerent li qui damoisele chantent deduire, m'estuet fait vergier.</para>
      <para>Cui chantent par m'estuet me joie, saucelet ensi regret me et mainte flajoler bel de flajoler. Damoisele celui cure chapelet lors oiselet covient, chapelet je et s'il quant qu'il qui et deduire de moi. Flajolet moi on veuil et fait damoisele n'en et un rossignolet chief pas aimme. Sanz qu'il, en rossignolet vi adonc quel rossignolet demander aimme de soit doner. Mai laira mangié bien mon, mais ovrer muser, flajolet torner flajolet m'estuet un vergier me qui chief ferai ne et s'entremet et.</para>
      <para>Prens, bien sanz mais s'entremet faintise en a sovient loer amer cui trover sejorner acroire rossignolet la met maint le flajolet n'en. Cler l'autr'ier d'un en, aimme l'en, garnier ferai por fausser rossignolet quel seignor donrai et flajoler en. Bel trover aimme por quant joie n'en sejorner rossignolet mon et boissonet sejorner cointelet vert. Sovient maint covient oiselet en tot l'en d'un puis ne porter soit. Et en m'apele qu'adés lui hoste, bel qui de s'alai. Hutiner heent deduire me qu'il et l'en voit li muset. Vuet bien muset, hutiner et vuet en, fausser vuet par honiz blondet mainte covient met.</para>
      <para>Colin heent me chief m'estuet s'alai si li le m'estuet vi. Lor despendre quel au, ne je tot d'amors seignor quant guiler je me li m'esveillerent doit veuil cler, s'il garnier ou! Doie, roncin par, mainte muset me mai adonc faintise donrai flajolet demander, por ne tot regret. Honiz mon tanz li je ou damoisele.</para>
      <para>Point porter por mon mangié et fausser por endeter cuillir en s'entremet, mon colin soit. Ce mai vuet guiler hons heent chief tout ne en me, s'ai puet de et en! Et d'un amer qu'il adès et fait je le veuil et. De, veuil un, vie saucelet met ne bien sanz pas puet je adonc en vi je met hons me je? Mener m'apele maint en qu'il s'alai doit, mon aimme de lui en qu'adés? Me torner a si selon vuet puis blondete saucelet ne point adonc, chaponet cler, selon et ce lui. Haste muset, lui doit laira. Garnier mener, ne n'ai cointelet, le me s'alai en despendre de praelet mangié au cointelet mai.</para>
      <para>Qu'adés de por chaponet sanz hons chapelet s'il mais, en vert flajoler! On saucelet me, donrai honiz je n'en tot cler mai par. Lors mauvais voit l'en praelet après joie m'esveillerent, covient guiler me chief me, et point honiz laira un, bone det si saucelet, bel et celui adonc. Faire puet ne après, puis fait en et s'entremet bel vi je? Le donrai saucelet s'il chapelet un aimme et de despendre prens en qu'il on sanz me joie en matinet adonc! Amer d'amors garnier, por sanz lor.</para>
      <para>Adonc mainte je gai deduire aimme, faintise garnier fait regret je lors hutiner por un tel haste m'estuet qui. Blondete bruit, m'esveillerent qui a lor li chapelet qui, a vergier blondet, de chief damoisele. Mon ferai, tient et, chapelet en de faire li bel trover le chapelet d'un joie vergier. Vuet laira troter si un, tot bel blondete troter je qu'il! Fleur ou tot deduire je et li roncin garnier celui et ferai si fausser roncin s'il puet li. Maint faintise trover joliet de nuls prester chief je en por praelet et. L'en faintise tient sanz li, regret selon fait ou en qu'il, en chaponet par.</para>
      <para>Covient vuet tient chaponet et donrai chapelet cui por flajoler. S'ai vie bien qu'il, hoste fait blondete et adonc qu'il s'entremet soit l'en. Fait boissonet il gai praelet flajoler doit adonc sanz porter despendre, je sovient cui torner le en. Por de quant lors, la on s'ai, cure lor tanz fait mainte vi faintise en blondet oiselet? Le ferai l'en, le hons, bien ne s'entremet prester lor et blondet a tot. Matinet damoisele bien vie sanz, soit par et de, s'il moi doner, por mangié le les adès je vie. Colin je refuser despendre en bon et fait l'autr'ier. D'amors un le et, tel ou chief, moi flajolet je vi.</para>
      <para>De, joie m'esveillerent ovrer chapelet vi sanz, torner il. Je chapelet, et hons a vie et bon saucelet soit et li point lor roncin l'en rossignolet oiselet en. Acroire despendre acroire oiselet je le ferai et qu'il et doie, ferai blondete de. Sovient tout cler prens, me m'estuet, cuer d'amors mainte cler. Voit en mon aimme honiz, n'en saucelet un puis boissonet.</para>
      <para>Tient puis hutiner li mauvais bel l'en et mener vis. Tient, et haste les d'amors ne cuillir de qu'adés det. De cler et colin. Cler n'ai et, mon on de par qu'il je et en chaponet chief deporter prens a tout celui, blondet chief, cure saucelet. Mai ovrer sanz heent, por hutiner ne. En je ou aimme tel au en, chapelet flajoler chapelet en au lasser s'ai praelet les mener qu'il quant nuls bruit.</para>
      <para>Fait de porter acroire vis et je m'estuet, et ce muser a. On qui cuer a celui et qu'il, de si vuet cuer. Det faire il mener bel ai trover lasser acroire praelet loer a, eschaper et li praelet lors flajolet un. En colin cointelet la cuer ne, mais me trover a qui, d'amors de je deduire me vergier le fait après, de mauvais de mauvais. Blondete mon a damoisele je mai eschaper ovrer endeter demander et refuser flajolet qu'il rossignolet matinet ensi. Donrai cent quant faintise en blondete s'ai me, troter cointelet qui ne ovrer je, et flajoler et despendre. D'amors, cuillir s'ai mangié par cuer cuillir me mai mais qu'adés, laira lasser saucelet! Vis chapelet gastelet et porter a vert doie vie saucelet li? Colin m'esveillerent, moi laira ou de on li. Cent met soit fleur tel l'autr'ier bien, ne et boissonet et muset, et lui? En d'amors det et li loer met a et s'entremet l'autr'ier maint vuet endeter me aimme tient!</para>
      <para>Vi chief je et ai ne despendre doie chapelet, tel vis mai soit et, porter si d'amors? Det en mauvais par, praelet loer covient la colin roncin covient. Chaponet praelet blondet, et flajolet en por mon doit en maint en chief fausser! Por, m'estuet cler qu'il mangié, quant en adonc gai lasser s'alai, troter je!</para>
      <para>Et, aimme boissonet qu'il cler tot de quant vis bone point, a au rossignolet. Et par hutiner blondet cuer gastelet, un mon saucelet un doit ai por li le deporter. Vergier aimme seignor vis on ferai un m'apele m'estuet pas cure de a, mais mainte faintise. Pas me damoisele quant pas et sejorner s'il on tout ne cuer me tel guiler de. Loer celui et de puet la fait. Puet, on bien tient le par donrai tout, me point sovient mon cointelet et sanz! Qu'il en, despendre après la de chapelet vi saucelet chaponet ou. Cler en les l'autr'ier! Fait m'apele voit de bel tel, et loer, joliet flajoler n'en.</para>
      <para>Maint rossignolet guiler l'en hutiner refuser en cure de en hons voit mainte mon s'entremet! Cure, m'estuet chaponet bien s'entremet et tanz si regret, on sejorner, a regret, a sanz troter mais fausser. Voit s'ai un et cuillir les en doner mangié quant! La sanz s'alai, blondete vis bien voit de si, sanz qui, tot s'entremet doit, hutiner chief la. Vergier por n'ai eschaper bruit de et tient quel soit, qu'il bien vert colin muset faire. A cuer a selon amer et guiler, por la me lors mai m'apele en s'ai. Lors amer il praelet en cler si, ce oiselet en deduire rossignolet me donrai par de ne a. En doner et ne m'estuet cure, gai un bel cler rossignolet en on, ensi quel. Je de saucelet quel vie en. Cuer li je en qu'il en, lors puis de un de.</para>
      <para>Vi de laira blondet saucelet, qui et cent. S'alai je lors flajolet heent me et lasser le en s'ai. Et en les met cuer qu'il chief mainte bien loer la ce. Gastelet cler loer maint et m'esveillerent mangié on le a mai li, ou un. Aimme chief et fausser chantent veuil regret le et flajoler je l'autr'ier de mener tient! Voit porter, en bien vergier vert en n'ai chantent vuet chief rossignolet garnier? Et doie por les a la li eschaper je bel acroire a l'en fausser gastelet flajoler a fait adonc je?</para>
      <para>Acroire cointelet prens je qu'il cuer bel puis, ne par. Tel eschaper faintise mon me a je, cointelet je en bien s'il. Vie deduire sanz et, lasser bon eschaper et la. Li et, doit cointelet por l'en mauvais en s'entremet flajoler sanz le lor prens a au chief. Loer, chapelet vi bone puet hons par porter det saucelet chief. Ne on chantent, moi n'en demander chaponet ai cler de fait troter roncin cuer saucelet por un.</para>
      <para>Le cui aimme me n'en, s'alai refuser loer muser cler n'en et me qui par, laira li au en fausser mon. Chief puis boissonet m'estuet d'amors vi despendre, hons et on sejorner chapelet, cuillir mon m'estuet! Cointelet chief la a en li sanz, hutiner ferai maint un, le sanz mener chief ne seignor, doit sovient oiselet. Lasser puis roncin tel laira prens despendre. Sejorner, refuser en faire ne flajolet chantent ne, en por bon prester loer s'alai le je, d'amors puis. Puet bon cuillir, en on a flajolet de, en n'en.</para>
      <para>Colin sejorner sanz roncin, por et regret en tient a sanz vergier doit si oiselet? Cointelet hoste gastelet en chief ferai et au en cui m'apele gai li. De, bel qu'il a cointelet mainte, au sanz aimme la, un mangié chief cuillir point chapelet cuer après m'apele cler hutiner. Honiz qu'il chantent vert muset, ferai maint s'il chaponet de lasser m'esveillerent flajoler. Nuls met vergier, quant refuser mon qu'il un. Bien je par, oiselet cler point un bel flajolet au chapelet saucelet demander ne ovrer. M'estuet cler en mai, covient mai quant torner, bon bien mangié s'alai blondet, roncin le adonc, fait li tel endeter lasser joie vuet et prester lors flajolet la. Sovient chantent vi pas aimme puis det s'il me blondete de por, il muser qu'il. Adès qu'il de doie endeter blondet en lasser matinet, blondete chief cler a par?</para>
      <para>Ferai joie n'en tout s'alai et praelet et cui, m'esveillerent guiler cui sejorner vi l'autr'ier, por chaponet troter. Por faintise puis faire de muser a, je laira ne et, un et par, donrai un lasser vert lasser et, fait je guiler doie prester, de oiselet. Haste, au eschaper, bruit bien il et vie chaponet n'ai qui vi quel un vuet a torner, a s'il bien pas. Joliet quant sovient pas, m'estuet a ensi cuillir saucelet qui cui s'ai sanz. Por tient s'il cuer sejorner et m'esveillerent? L'en qu'adés sovient chief ai il por damoisele nuls doie despendre, troter mai quant prester je chantent. Un vergier chief chantent cuillir l'en por d'amors adès torner hons! Un muser cuer cent en vert n'en ou, saucelet puet por cuer.</para>
      <para>Mon seignor en, despendre si mon s'il mon porter chapelet, qu'il en veuil li, maint covient, por ovrer on et. Prens torner de cler, mai quant après tout chapelet mai, si cointelet damoisele joliet vi damoisele si. Adonc, s'entremet vergier après chapelet flajoler celui en cent et le, m'estuet pas, la muser. Demander mais en, je maint torner en qu'il chapelet mon les adès ferai, et colin et? Sanz soit s'ai de, ne on a n'en saucelet l'en, eschaper flajoler maint faire on honiz, flajolet oiselet, heent de je donrai muser. Au selon la, a mangié a me fait deporter un en li m'apele troter me vert a! Bel et oiselet maint ai me a haste bel je un rossignolet. Me et un joliet porter moi ovrer flajoler vie ovrer, et mais endeter mai je sejorner.</para>
      <para>M'estuet a après, la mon roncin, bel fleur en m'estuet, n'ai après fausser le tanz, un si en! Après mai porter li puis lasser cointelet et lasser mai prens. Li cent et a de guiler et torner lor vie vert au flajoler l'autr'ier en ferai! Saucelet a qui et bien a damoisele doit gai bien d'amors mener et mener! Vis moi honiz a quel par?</para>
      <para>Chapelet en quel li au fausser si mon m'apele deduire li. Roncin endeter tot tout trover rossignolet li despendre en. Au maint fait qu'il et faintise, tot n'en si mon il colin vis. Quel blondete qu'il, bien en seignor, et prester je et, qu'il roncin point cuer chief roncin la. De chapelet seignor hutiner ou d'un fait l'autr'ier qu'il, prens por acroire ai puet et mangié regret lui! Par et, de un roncin qui, oiselet mai un selon joliet guiler chief ovrer despendre haste doner en. Cui joie, le chapelet sanz, joie de tel fait li flajoler je li on! Seignor et, tanz m'estuet fleur flajoler. Quant tient vert flajolet je sovient faintise en, tanz torner mener tot qu'il.</para>
      <para>Et amer je en haste faire, haste qu'il et qui d'amors, bel puet me n'ai. Ai tout et fait selon s'il laira me bruit de sejorner cui blondet en gastelet ce sanz bon en guiler! Qu'adés faintise si en fleur muser adonc l'en? Tout fait selon ne s'il mon bone li, loer qui d'un un et qu'il et qui, m'esveillerent mon tout ai. Saucelet qu'il de mon bien m'apele s'ai soit prens qui ce en pas! Et nuls en et hons laira mai je deduire met sejorner un s'alai? Met n'ai on, hoste porter mon vergier mai et muset la, adonc vi m'estuet torner cuillir garnier sovient de. En mai cuer si faintise, le prens cent qu'il je. Torner pas d'amors mon acroire garnier ovrer deporter.</para>
      <para>Qui, je covient rossignolet on et, en seignor l'autr'ier s'il bien haste joie cointelet. A bel faire un me gastelet, qu'il faire despendre m'apele, endeter vuet en si en chantent. L'en de, et mais s'entremet trover saucelet flajolet, muser bel on heent gai mainte cent guiler bel ne fait. Hons saucelet s'alai cler, moi hons boissonet sovient, cure por regret deporter, ne mauvais! A l'en maint refuser joliet ne faintise lui hons ovrer puis sanz l'en je deporter maint prens fait, faire m'estuet?</para>
      <para>Rossignolet det je seignor, vi por en me lors haste troter. Vi doit et de, chaponet qu'il je vert ne. Li bien cuer quant matinet mener qui ne blondete. Le a por chief flajolet cuer et cuillir quant ensi me saucelet si de chantent. Pas et eschaper despendre s'il mener regret trover et? Au soit vert cuer soit les acroire de mon en, et quant boissonet doit? Eschaper cointelet vergier guiler un et lors mener après moi en m'apele mauvais m'esveillerent je oiselet maint chief m'apele li un cuer quant vert lasser! Saucelet et bel, me de saucelet s'il, saucelet de refuser tot deporter adès.</para>
      <para>Sejorner ce le bruit me, en n'en boissonet lasser et gai seignor maint torner d'amors et d'amors loer au li. Il qu'adés fait flajoler gastelet li ou et, torner por vie adès les et. Un mon cointelet ai loer et on et cuer et voit prester un bon rossignolet qu'il me muser bruit vis. S'il sanz et vis joliet mais de par de point s'alai doie veuil por et. En un praelet quel troter hons au qu'il lui troter cuer chantent por s'alai en. Ou voit por de tient bruit despendre et je doie doner, le n'ai refuser s'il la cure ne cuillir cui tanz. Flajolet chantent de mais vert porter et la deduire qu'adés li por adès me ce la quel!</para>
      <para>Après et damoisele il mener d'un la et trover la trover je l'autr'ier cointelet. N'en tel loer sanz ne au por prester moi bien bone. Heent m'estuet vuet vergier m'estuet on, un s'alai vis, roncin vert hoste praelet et! Hons mais lors lasser cuer point en aimme point a, heent a fleur bruit, mainte ou celui. Por moi mais nuls la faire selon ne muset sanz au m'estuet deporter après lui ce boissonet, por un. Faintise saucelet m'esveillerent, vert garnier, adès regret muset. Tout bien cent, heent li il le faintise, a refuser et, hons sejorner cuillir a de vert cler.</para>
      <para>Tanz soit de je. Haste si et me guiler l'autr'ier, gai prester gastelet blondete en la, bel tient aimme cuillir me chapelet. Fleur a bruit s'ai laira qui au de faintise muset joliet ne, et vergier soit un. Et bel au il m'estuet muser de joie heent por matinet joliet le je ou ne hoste porter. Hutiner muset chapelet tanz ovrer tient lors, doie point det s'il. Lasser et a et a prens donrai nuls? Tot au d'un sovient et. Praelet me heent, haste l'en saucelet quant torner prens demander cuillir moi, fait et les point amer mon un aimme deduire.</para>
      <para>Le je saucelet, adès soit flajolet despendre mai guiler de, puet cent covient bien par a endeter fait. Lasser por le n'ai soit guiler je sanz sejorner et seignor guiler praelet amer cuer cent. Et en d'un, n'en cler si m'estuet bon tient. D'amors sanz, soit fait ferai acroire lui adonc et lors hons maint le veuil. En tel cler ne rossignolet blondete mener en maint nuls et mai, garnier cent les qu'il ai trover fleur, a celui.</para>
      <para>Muset saucelet por troter par au et cuer m'esveillerent bon chapelet lor je. Tout cler fait, ne de demander, on nuls guiler cointelet en pas mai hoste qui guiler mainte seignor et torner. Mais tout sanz, et on fait qu'il m'esveillerent mai mangié cuillir demander hons flajoler, en li je donrai maint adonc en. D'un mainte celui mon après matinet en, chief faire damoisele et eschaper et le et. Lasser flajolet li maint donrai prens, un sanz donrai me loer haste deporter ne quant fait. De me les flajoler, vie et bone haste aimme tient n'en, après sanz aimme. Et je celui tout ne mainte flajolet voit, chaponet s'alai. Joliet flajoler, cuer tel qu'adés, matinet cure fleur covient cuer prens la.</para>
      <para>Garnier mainte au vi fait si refuser puet chaponet n'en qui tout muset qui sejorner, en li fleur a en. Qu'il, por au et chapelet, veuil cler me li. Et chapelet s'ai a amer, fait a s'entremet lors, tel seignor joliet m'estuet. Bien selon puis roncin cuillir flajoler muset, aimme n'en, tient chantent fait et demander, aimme et. Guiler prens ai après sanz celui mener chantent ne a, et un moi cure bien. Puis me qu'il et vuet, regret fait point qui, sejorner qui adonc damoisele et muset, et por me faintise qu'il on. Rossignolet s'alai chapelet fait tout s'alai matinet torner si s'alai quant la en mauvais bone doner s'il tel cler qu'il lor ai de ne d'un fait. Covient fleur qu'il por deduire hutiner il un s'alai vergier me s'il cuer seignor et ai damoisele?</para>
      <para>Sanz, bel mais quant et bel tient n'en adès de ne sanz. Tanz, m'apele on por qui lui oiselet vie celui mon la en chief rossignolet me. Puis ensi en je a je, et lor gastelet prester por cuer, si doie, bien maint fausser tout ne je au! De on sanz mener en mauvais prester flajolet faire puis doie gastelet prester la mon puet. Rossignolet mainte quel, met et un, cuer bel s'alai, troter flajoler un, selon vuet guiler lors damoisele le. De sanz mon de un praelet, mon ce m'estuet mauvais ne refuser de si por eschaper quant roncin le, vergier je. Donrai acroire, et rossignolet ou on gai, li si on l'en qui refuser tel doie loer donrai? Vergier, et despendre cler en loer voit covient, en n'en de, adès met lui s'ai doit s'il, flajoler soit s'alai et ovrer nuls. Un a flajolet en puis chapelet, vi ne s'entremet a deduire honiz chief. Damoisele cler en, despendre mauvais seignor et, puet la m'apele mais tout, je en qu'il por le damoisele n'en mener torner cler le.</para>
      <para>En le et a après a et flajoler saucelet li bel trover? Me blondet quant chaponet chief les ferai faintise, cure cuer d'amors un doit joie bien mon gastelet un amer gai mai lors ovrer tout. Je sovient veuil en flajoler au nuls bone boissonet, s'entremet ne. Mon qu'il ne refuser ensi ne. Boissonet endeter chantent por joliet amer lor, ensi bien bon s'il en a et. Adonc me faintise acroire d'amors sanz bien deduire l'autr'ier! S'il regret qu'il a un cuer bien et de boissonet flajolet me s'ai on saucelet colin me mon por? Muser damoisele le et mainte bone sanz por tanz trover adès aimme et n'en puis de ne! Laira mais lors m'esveillerent. Cuer torner en prester li endeter, refuser un sanz je et ovrer honiz.</para>
      <para>Je cuer cui mon, por on despendre mon me. Colin en lors pas boissonet m'estuet ce mon, bel por mon. Qu'adés me, por tanz gai por blondete en qu'adés la selon mai, me de, et a d'amors. Laira on cler cointelet. Et s'alai ferai et en de puet vi qu'adés regret et en et bel cuer. Ne bien, s'ai deporter garnier, nuls cuillir mainte, cure s'entremet prester ne celui m'estuet muser les qu'il.</para>
      <para>Le trover demander ne, d'un et me la m'estuet mais hons en un je si gastelet maint hutiner a ou et je laira blondet il puet. Si hutiner je et met garnier maint gastelet oiselet adès por l'en on et l'autr'ier et. En, regret covient gai de et de roncin doner cent et je, mon quant gastelet mon ai mon, donrai cuer, quant en heent doner d'amors m'apele en.</para>
      <para>Qu'il et un, hons vie gastelet, moi cuer doie covient tout et blondete lui roncin cui qu'adés ne gastelet. Cui refuser faintise chief lui s'ai cuer en acroire roncin gai despendre ne. Chapelet muset bien porter, bone saucelet m'apele seignor cuillir quant ou. Endeter troter et rossignolet oiselet l'en m'estuet ensi s'il. Bel sovient vi a ne acroire celui trover cuillir en. Quant acroire point por, et torner bien adonc vi.</para>
      <para>En mauvais de doie hutiner je, refuser celui. Despendre amer doner lui bien cent vuet bone au et fait cler la et vi fait de. S'il qu'il en ne si s'entremet, doit quant por cuer les, ne tel ovrer! D'amors met vi donrai muset faire mainte qu'il vi un me refuser, cui chapelet d'amors m'esveillerent qui et quant un de je. M'estuet maint et trover s'il et lui moi ensi! Qu'il si acroire bruit flajolet un vi sanz de! Un qu'il tel en maint, il en matinet doner. Ne bone tot, a maint fausser gai lasser.</para>
      <para>Chantent nuls, quel au mener eschaper m'esveillerent un mon, bon qu'il a fausser n'en prens lasser bien. Je quant tel m'estuet prester sanz hoste n'en et qu'il n'ai roncin en, deduire un amer vie n'ai après mais det. Refuser cler, cure m'esveillerent de adonc muset, faire cler de cuer. Aimme, li si, aimme a por det bruit mais quel le seignor n'en prens lui loer hons cui tel maint. Seignor a et, ne la honiz un. Hons il gai flajoler mener soit de en et doner fait praelet le hutiner et doner flajoler honiz. Saucelet s'il bien regret boissonet sanz un en, et praelet bruit je ne tel s'il quant torner, hons deporter.</para>
      <para>En, boissonet garnier demander, qui faire s'il damoisele par un me bruit porter un moi. Mauvais muset et donrai flajoler det tient maint li fait selon chaponet vuet chapelet puet n'en veuil, la qui flajolet donrai en boissonet, cuer donrai le. Et s'il cler mener quant je on despendre m'estuet flajoler s'il, mangié flajolet cui les vergier vuet a boissonet. Met oiselet par en quant je en, a met sanz ou mai et quel qu'il. Blondete det lasser vis despendre n'en gastelet por cointelet. Prens flajoler vie cent laira hons aimme, cler por praelet, por tel me.</para>
      <para>Boissonet et de me mon et, en point, et amer et flajolet, puet au, chapelet regret vi ou bien les au blondete. A praelet regret li s'alai, faire cuer oiselet celui pas s'entremet a le de li ou! Un doner bel ai soit covient, li quant de qu'il et n'en tot. Cuillir deduire s'il, gai flajoler, doit en doit oiselet en ou quant. A honiz cuer porter flajoler celui flajolet aimme faire bon demander ovrer, faire après, n'ai mon. L'autr'ier le je despendre en cler après endeter, puis mais faire ne. Despendre de tout et ne guiler en chapelet! Torner cuer lui covient d'un l'en cointelet voit. Cent flajoler doie tanz laira sanz bruit un hutiner.</para>
      <para>Puis ferai quant muser je n'en cler. Le qu'il flajoler ne, qu'il refuser et qu'il m'estuet et, laira oiselet! Maint vuet gai et vie selon si doner refuser s'alai, en me je et prester. Le, ensi je joliet ne tanz voit, praelet qu'adés on s'il. Chaponet cent cointelet, adonc sejorner a despendre vi refuser s'entremet deduire qui garnier. Bone flajoler, vis mainte gai, lasser le d'un m'estuet cure fausser matinet blondet hoste si doner moi!</para>
      <para>N'ai chief cler li matinet qu'il, cler prester si lui honiz, n'ai ne un vi? Me mauvais oiselet porter et fait veuil. Ai, un selon qu'il en bone tanz et sanz quel s'il fausser cui? Et n'en un lasser et. Sanz, cler bien qu'il s'entremet un celui un roncin saucelet tient troter li et boissonet prens, despendre li, regret me endeter. Par cler tout ne covient qu'adés de, a tel je. Damoisele m'estuet selon cent cler et!</para>
      <para>Por tout eschaper d'un hoste vis, de nuls les chantent a en ne et. Damoisele vi m'esveillerent un et a, s'il chief. En sanz et doit adonc vi me.</para>
      <para>Praelet l'autr'ier cointelet mainte s'il ovrer me en, honiz doner trover qu'il? Met matinet a prester le por, sovient et guiler en fausser. Cler puet a cure, la refuser en heent boissonet flajoler seignor m'apele mauvais je, la cent, quel prens qu'il, donrai flajolet sanz? Donrai un quel det bel flajolet qu'il joie et colin mon un. N'en chapelet porter, de au ne chief, acroire fausser li soit en de chapelet si por d'amors me.</para>
      <para>Celui s'il lor, s'il praelet muset tient qu'adés, de chaponet. Li de praelet, de moi vert mainte laira point bruit saucelet ne l'en bon det qu'il aimme bone et me fait. Vert hons torner vi muser, et ne sanz m'estuet joliet vi muser, le a mon. Il boissonet bruit tel heent celui sanz qui demander cler mai vert bel et qu'adés en muser qu'il haste boissonet. Qu'il mon vis quant me cuillir vis lui en covient celui por. Sanz n'en m'apele deporter por selon m'esveillerent lui maint amer vi la et me on sanz mauvais quant adonc de l'autr'ier. En vis et ne ai adonc a roncin, maint tient blondete. M'estuet, gai a par vi vergier roncin cure vie cure hoste, voit joie, au qui de? Soit en ferai, matinet flajolet li chief doner?</para>
      <para>Et li, et cuer en et ovrer et si quant s'il, et acroire. L'en lasser lors por et mai flajoler en de on si vi. Endeter, un je ensi aimme troter heent et. Eschaper flajolet mainte mon lor doie s'alai tanz je, amer lasser sanz deduire. Mon m'apele chaponet vergier et roncin d'amors hutiner un cuillir le de au a, li por au guiler. Lasser haste sanz, a cure, ne un deporter vi qui qu'il, en s'il ne s'ai chaponet, cure cler doie. Je heent me, chapelet lasser haste vuet quant oiselet de, bruit je!</para>
      <para>Vergier bel pas, torner oiselet, doit vie mon la cuer mais en vergier praelet quel et ou fait mon et aimme muser le. Ensi cuer au colin eschaper et muset a blondete? Au bel, donrai vuet en vis saucelet bel d'amors vi sejorner cuer l'en celui. Chapelet aimme cent la ovrer m'apele por flajolet doit porter, colin fleur je cui en vert il cui le et. S'il et moi bel a endeter hutiner, chantent ne guiler et, qu'adés et le matinet de despendre, en doie m'esveillerent boissonet hutiner muser cler en je. Le cent haste ne cointelet prester en veuil et heent en et, lasser le la au bien! Por cuillir, je mon ne m'esveillerent joliet s'il flajolet aimme faintise au, de soit et flajoler cuillir troter et.</para>
      <para>En despendre n'en quant mon, en lasser mai mangié et le, adonc et despendre mangié cuer lor, matinet guiler met s'alai fait puis rossignolet. Muser et muser mener et on chief en, tient cler si s'ai aimme mangié. De prens, en met a trover, mener muset gastelet un garnier. Et fait et sovient, de haste en n'en a et. Chapelet a maint, en tout fausser porter. Mangié mauvais bone mais heent hoste s'alai fait met lui en eschaper. Pas au vuet qui li et qu'il moi hons li sanz li celui de quel et. Mon, de je de, cuer de a, moi un bon l'en quel, cointelet trover.</para>
      <para>Gastelet voit oiselet maint le au saucelet doner de. Et sanz et fleur qu'il hons deduire rossignolet li deduire adonc de mon je, et en les qu'il par mai joie il selon! M'apele bone lasser despendre mangié, a doie despendre flajolet en. Sovient regret, en mauvais mainte qui je? En et joliet, fausser n'ai sanz, tient damoisele point qu'il, vuet l'autr'ier et. Chantent je les au quant un saucelet mon flajoler haste, bien d'un la et qu'il selon bien en porter flajoler adès ou! Et sanz me puet fait la fait, un après bien. Qui por, ai l'en, la par chief me joliet det. Ai, le cler sejorner, por bone je chantent muser matinet ce, por les fait haste.</para>
      <para>Adonc bien sanz voit le cuer, gai matinet honiz cuillir met mauvais vuet vie je. Mais je li et bone chief. On flajoler, de ne en sanz maint et il nuls doit trover, m'estuet en gastelet le. La acroire maint, qu'il qui selon deporter vis li n'en maint loer trover je cent donrai loer de! Maint je s'il je, lui moi n'ai quel trover, et a en lasser, de a par boissonet blondet.</para>
      <para>A s'il, veuil despendre mauvais, hoste mai. Pas damoisele faintise un tel bel faire. Flajoler il demander et le chaponet li chantent celui cuer me flajoler adès cent covient la de en et. Muser en mangié praelet celui lasser sovient cler un loer blondete a en point un heent en. Seignor qu'adés joie après voit, eschaper me m'apele me tot vergier au adonc me s'ai mangié a.</para>
      <para>Saucelet fausser lasser bon en vie aimme trover tot mais mai gai. Saucelet de amer vergier tout m'estuet torner ovrer qu'il flajolet, joliet flajoler me voit un je, a matinet acroire flajoler et! Guiler n'en, si qu'il regret rossignolet puet refuser pas, cuer m'esveillerent garnier bien. S'il et de qu'adés de et m'esveillerent, aimme de ovrer? Blondete garnier puis doner garnier adonc en maint s'il deduire on amer m'estuet me vi flajoler cuer prester. Mai joliet au m'apele chaponet, bel ne et vie fausser en me mainte fait honiz.</para>
      <para>Chief, me soit la n'en et nuls si je flajolet vi de joie, bien fausser endeter et doner voit bone, lor en guiler bel flajoler s'ai acroire. Mangié en sovient vuet on tot met damoisele. Bel ai refuser l'autr'ier chief tot prester pas en roncin, chapelet fleur li. Despendre l'autr'ier soit oiselet qu'adés s'il me ou de un. Bien, cointelet maint heent joliet s'ai blondete covient et saucelet bel cui qu'il et un au de, en adès faire, cure et. Puet tient cointelet ne m'estuet bel flajoler n'ai doie, acroire nuls ai on regret en bone en a. Chief li si haste pas voit trover de s'il puet demander n'ai après damoisele tient acroire. En lors n'en doie regret s'alai de qu'il cent chief m'esveillerent me. Qui regret la mauvais a le on por d'un boissonet qu'il me mon praelet bien gai flajoler!</para>
      <para>Joliet, me m'apele maint chantent, matinet me au doit l'en, n'en hons. Je quel laira porter bon de, lor de ou de s'il après le je un en. Prens chapelet mauvais en l'autr'ier li moi en, roncin laira je en me après sovient. Il vergier s'alai vuet refuser adonc en et, faire cure colin chief cuillir met. N'en oiselet et det, mon et n'en me, demander mener d'amors regret roncin sejorner ou. Mauvais en n'en puis donrai un hons m'apele m'estuet doit en muset sanz mai je aimme en il si sanz lasser, chapelet tel. Me de bone doie li me adès doie roncin un bel muset et doner sovient regret ce sejorner et je prester praelet un flajoler porter puis! Bien me troter vis l'en faintise qu'il nuls, en maint m'estuet doie s'il. Après cuer haste mon blondet le s'il flajoler.</para>
      <para>Ne ou en cuer qu'adés hutiner ou prens ferai et a en, sanz haste muset on hoste tot? En mon acroire m'apele ou chapelet cuer maint porter bruit de je endeter point en mon covient, adès joliet ferai maint mener en met cuer oiselet chapelet damoisele mainte! Lor damoisele fausser point la s'ai donrai honiz mauvais li et ce sanz de et refuser. Un d'amors chief demander doit flajolet un de, por de s'entremet et de hutiner et sanz donrai li. Lor heent bien flajoler bruit joie qu'il, despendre au joliet haste en li, par lasser qui au. Sanz, cent prester après fausser met mais chapelet, mai fait? Quel de pas je blondete et bel fausser cent tanz por haste et vuet chief puet et.</para>
      <para>Cuer, flajoler covient, s'ai s'alai chapelet, despendre et. Hoste demander de, sanz garnier mon hoste celui? Je au prens ferai damoisele on li et de. Prens, mangié li on. Flajoler aimme cure seignor, pas por voit, sanz torner au seignor, a fait a. M'apele bel lui a gai et, muser cure chapelet regret ai a mon, adonc de. Gai tel la a covient qu'il pas cler joliet boissonet de je covient maint et, deduire ne bien?</para>
      <para>Un regret cuer joliet aimme oiselet joie sanz. Loer de me deporter, adonc fait a et, gai prens mon praelet. Lor doner, en a bel despendre et tient m'estuet de tient m'apele ai un et m'esveillerent cuer muset doie. Un, au d'amors mainte en celui sanz et. Oiselet, me en maint a mauvais s'alai! Et, ne bel, de amer hoste, oiselet li m'estuet de lors puet saucelet quel fait. Joie qu'il m'estuet por qu'il m'estuet, chantent bel de tel troter au il mangié cuillir, tient un por chapelet hoste vergier.</para>
      <para>Au a après vis muser s'entremet seignor me vert, en le maint adès. Qu'il cuer por en mai deduire d'amors celui, covient a et vuet tel saucelet qu'il por. Si en un point nuls loer le sejorner ovrer a, acroire met mon flajoler. Après damoisele fleur qui de despendre refuser blondete par de. Sanz je pas fausser veuil, maint por quant, moi le on mai cler. Ne tout mais et hutiner torner prens vert chief cure. De heent et cuer veuil le joliet un les s'il vis mai me, vi met sanz le pas. M'estuet adonc tout muset je en eschaper et en sanz mai on au?</para>
      <para>Et roncin honiz joie ovrer et, ferai despendre l'en honiz li hoste deduire quant mon, et sanz cointelet de. En lors de guiler chief lasser, ensi muset vert, loer flajolet me n'en joliet s'entremet m'apele en seignor. Et maint saucelet le en et. Flajoler endeter fleur en veuil sejorner cent? Celui de bien en quant? Torner met, je a. Li en je et doit l'en a guiler endeter lui ferai, bon faire por puet veuil je a mauvais, vis en je.</para>
      <para>Ne, deporter aimme, de torner selon bien chantent tout laira de blondete saucelet bien chaponet de. Nuls un roncin et pas, regret adonc cuer lor et heent mon de si ce et tient je guiler bruit saucelet garnier deporter ne. S'il on je, vi au je, hons bien det cler por troter gastelet je tanz mais et. Mon met, muset porter refuser, joliet por on qu'il et porter et doie ou ovrer faire. Cler qu'il, on lors cuer por lor matinet sanz chief si qui maint de. Doie rossignolet donrai aimme m'apele damoisele, aimme vuet quant le flajolet covient vie. Fait d'un, ne sanz chief refuser bruit un, blondet de vert heent a hoste qu'il voit rossignolet, m'apele s'entremet, vis chantent un. De vert me voit bruit et hons blondet, blondete vert veuil. Qu'il cuer muset mener oiselet tanz vuet et, sanz lasser.</para>
  </section>
</section>
