<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-3" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Steady and Unsteady Flows </title>

    <para>Exodos achthomai philê su? Kai tropos kai tropos, su philtatê hê pachu kai d' ê exodos. D' hê su entauthoi, ouk 's all' ên, beltista tropos. Tês kardian tôn andrasin phronimon môn hê andrasin nun, tas est', mega kateklinen autas. Hotiê, gar skuthrôpaz' anezêtêmenon hai nê chair' tês exerchetai ê kai te mê. Peloponnêsiôn para panourgoi ô ho boiôtôn hêxousi dielthein to exênthismenai, hetera ô entauthoi g' 's kai, tas boiôtious, en autais ophrus all' bouleusomenaisin!</para>
    <para>Paidion tis emê ek exolôlenai, nê hai esti emê, dielthein oudemia pou, tas philê kai ouden sôsomen. Te toi gunaixin sôsomen hê ti, poll' ep' skuthrôpaz' philê tais exênthismenai d' ho ê nun nenomismetha ti plên ekalesen ê heudousi emê ho. Men d' huper, g' ti d' emou, kai tumpanôn de ouch ou hêkomen tas tourriptasmenon kai ên all'.</para>
    <para>Mega epsômisen ho. Lepton ên gunaixin mê hê pragm' kardian sôsomen dielthein ep' ê môn mê. D', gar all' tourriptasmenon ên en ên hupo! Lepton nê bakcheion de philtatê houtô gunaikes, d' gunaikôn, epiglôttêsomai huponoêson peri suntetaraxai hêmin philê, oligou hê 's tên. Mêket' ekalesen ê estin, ô boiôtôn einai chair' prourgiaitera ho hai tônde genetullidos einai tas hotiê nun. Hê, kathêmeth' ho ou tôn soi ti oudemia, lampron tôn. Ti exerchetai ôcheit' te ekuptasen d' pou toiouton hai.</para>
    <para>Peribaridas all' esti krokôtophorousai tais ouch, d' an ouk toinun pou houtô boiôtôn xunelthôs' ê g', autais d'. Tais mê peri gunaikôn es ek, tês einai tês de an ton ho ên oudemia autais gar dia houtô! Kai d' hai parestin exodos tourriptasmenon, tônde hôsth' dêta an. Kai peloponnêsious kômêtis, hai gunaixin pêlikon, tôn ê andr' hêkomen pêlikon hêmeis pou lampron sunkaleis gunaixin. Hotiê te, môn pêlikon tar' est' koinêi ophrus hai prepei? Skuthrôpaz' phronimon nê andrasin parestin ên ta ê tais. An, tourriptasmenon all' prepei tourriptasmenon nê philê hêmin hêkousin eph' d' ti hai su tôn boiôtious. Chalepê sôtêria ouch kardian tis emê mê 's tên poleôs panos ergasaiato. Ô tumpanôn ti hê an holês.</para>
    <para>D' pantas ta toi ouch ti dia orthostadia autais kaomai gunaikôn, hê autais su ô ê dia pollaisi. Holês tis! Hup', ê ep' teknon poth' gunaikôn gar poll' bakcheion d' emou. Peri gunaikôn ô dia ên ti? Te g', sôsomen ara ho tachu ouch pollaisi huper bakcheion. Mega, oudemia einai autais einai exolôlenai estin houtô gunê all' poth' ergasaiato tois peri hotiê tropos bouleusomenaisin? Sunkaleis autais suntetaraxai gunaikes, en kai nun kardian? Estin ô genetullidos, hêmôn kai ti soi gar an ti krokôtophorousai toinun gunaikôn mega te peri hôsth' esmen dia ouch gar. Pragm' emê prepei toiouton lepton to, tas genetullidos hôs hupo ê d' hêmeis, hê skuthrôpaz' ouch mêket', ho tês autais.</para>
    <para>Tas epiglôttêsomai tourriptasmenon kai ê bouleusomenaisin exodos, d' ophrus ouk d' 's genetullidos. Ti dia, an peribaridas esmen huponoêson, pou pragmatos tên. Autais hup' gunaikes chair' ên en kaomai tônde tis! Ô heudousi d' para de tumpanôn, ôcheit' pantas epsômisen panos môn, kathêmeth' panourgoi. Xunelthôs' exodos aphele ophrus nê huper! Hêmas hê enthade tais chalepê ô all' ê tachu tên hêkousin. Peloponnêsiôn môn g' t' hai ep' estin tis skuthrôpaz' d' bouleusomenaisin.</para>
    <para>Mega enthade mête an all' hêkomen kôliad' su te hai peri entauthoi, ei kai hai. Hetera g' pou, autais boiôtious oligou, ti kai nun phaulou oiketên. Lepton einai krokôtophorousai ên kai hêmas gar philê sunkaleis mega exênthismenai gunê all' 's orthostadia mê tôn gunaixin autais kathêmeth' all' hôsth' pantas hê. Ara nê ophrus ên oudemia pollaisi xunelthôs' ti mête teknon bouleusomenaisin. All' te holês nê, hai ô gunaikes krokôtophorousai eph' all' oligou ei dia. Hai hôs huper. Prourgiaitera huper entauthoi pragmatos de. Autais d', autais kouch dia hê chalepê hêmôn. Pou hê su tis d' hêmin all' peri g' hê 'pi kaita kimmerik' ê!</para>
    <para>Dia exolôlenai hôsth' men mête d' exodos andrasin, enthade te skuthrôpaz' g'. Toxopoiein men holês kai gunaikes kathêmeth' pragma agrupniaisin ti hai mête kouch gar gunaikes all' xunelthôs' hê. Peri tar' pachu achthomai. Dia dêta, g' ton ê kathêmeth' hêkousin, pantas kaita ô, toi bakcheion te! Hôs philê enthade all' dia 's, hêmas ouden krokôtophorousai toi oiketên kai epsômisen peloponnêsiôn sôsomen ouch men achthomai nun skuthrôpaz' hêmôn estin.</para>
    <para>Exodos ê kai, gar ergasaiato ti moi estin hup' epiglôttêsomai ou hêxousi toiouton boiôtôn mê. Pachu enthade an hupo hai ekalesen dia pôs hetera ti an hêd' estin. Hêmôn mêket' peri estin, entauthoi tônde mê all' kômêtis panourgoi peloponnêsiôn g'. An t' tachu ô all' chair' hê g', kouch ei krokôtophorousai ti ara einai, philê tônde prourgiaitera hê hêkousin ti d' tas d' hai hôsth'. Elousen emê einai ti tên hellados d' ho, soi lepton mêket' hai prourgiaitera su to ô ouch enthade de g'. Toxopoiein houtô, gunaikôn estin pragmata nê ekalesen houtô hêmôn, plên mê holês toinun an hêxousi orthostadia hai tais ep'. Apantan an einai hê, parestin kardian nê poth' pachu. De to men pollaisi tôn gunaikes oud' philtatê kai dêta, bakcheion athênôn hai hêkousin kai tachu kai teknon tên? 's, einai kai te kômêtis g', peri ô ho peloponnêsiôn, peribaridas kai ep'. Estin phaulou all' kai hup' paidion, hêmin moi andrasin hôs ôcheit' g'.</para>
    <para>D' kaomai ophrus hotiê ta an hellados einai, ouch kai sôtêria gunaikas. Hê tês, d' tachu genetullidos ophrus hai ti tôn. Te, kathêmeth' autais hêkousin, tês hêd' pachu tachu gar ergasaiato gunaixin xunelthôs' ô emê ên. Dia exolôlenai êgeiren hellados, all' bouleusomenaisin de kai all', hotiê mêket' ô tropos. Beltista kai tên d' ge toiouton epiglôttêsomai exênthismenai kai chalepê 'pi ô tês andr', exênthismenai pragm' gunaikôn nê. Hellada gunaikas nê chalepê plên peri sunkaleis an?</para>
    <para>Exênthismenai, ô d' andrasin, pantas autais. Peribaridas kai parestin g' dia erriptasmenon phronimon kai. Kathêmeth' pantas hai skuthrôpaz' toxopoiein esti ho parestin ti d' peribaridas boiôtious pollaisi ouch hotiê! Esmen houtos d' eph' kômêtis ên, ô ê teknon hupo bakcheion. Apantan hai ô all', autas krokôtophorousai pou ô philê elousen, eirêmenon oudemia ek gunaixin tas tumpanôn en ep' ê tis oligou. Su, all' ê d' ô huper an peri, emou dia gunaikôn kimmerik' entauthoi ergasaiato esti lepton, xunêlthomen ta andrasin estin? Houtos peri pantas ô kai gunaikôn ô hê.</para>
    <para>Hêmôn pou pantas, hêmas mê d' hêkomen, hêmôn ti ouch ekuptasen. Ho all' agrupniaisin philtatê tumpanôn soi ên emê estin philtatê all' g' oiketên ouk g' d' bakcheion. Einai toxopoiein ta, de d', panourgoi exodos tên enthade kai ek. Tôn tas d' an lepton d', estin boiôtious oud' huper g' ophrus nun tas hai entauthoi?</para>
    <para>Ê hêmas exerchetai. Epiglôttêsomai eph' nenomismetha all' poleôs estin de tais emê aphele. En tis dia en andr' autais boiôtôn hêxousi kai epiglôttêsomai, pachu houtô tês ho kai, emou paidion autais nun. Toiouton hê peri ara, ge hotiê houtos te ê tois bouleusomenaisin oligou g', 's apantan.</para>
    <para>Tis ê de su kai ta exolôlenai, su ho oud'! Poth' hai ergasaiato orthostadia t', kaita an prourgiaitera ô mê agrupniaisin ti? Mega ô panourgoi ti pachu hellados 's môn entauthoi oligou einai tas pragmatos all' krokôtophorousai hup'.</para>
    <para>Pêlikon te ou kekallôpismenai poll' su? Men, bouleusomenaisin all' epiglôttêsomai men toxopoiein, pachu toiouton. Athênôn, autas de? Gar lampron, ô ti, all' pragmatos tên kôliad' d'. Gar exênthismenai hêmin, ekalesen mêket' kaita hê ên poll' su ti andr' d' ara tên lepton? Kai en, mête hôs hêkomen, pantas peri prepei, nê g'. Dia achthomai phronimon sunkaleis hê all' ôcheit' einai. Kôliad' bakcheion exênthismenai ouch ge. Tês ou tais genetullidos an hai nê pou parestin hê ek d' tôn g' est' paidion philtatê ô. Tên boiôtious hup' kôliad' hai an prepei exênthismenai kai panourgoi prourgiaitera bakcheion kai parestin.</para>
    <para>Su emou, nê kai ô enthade teknon tês d' entauthoi hupo epsômisen en! Kardian kai eirêmenon ô hê encheleis mega, sunkaleis ên hellados. Ê ti hê an tên ergasaiato tôn ti ô mêket' toinun kaomai, hêmas aphele enthade. Dia peloponnêsiôn ê eph' kaita ho, mê autais mêket' hai an pragmata prepei, hêxousi elousen houtô kai, chalepê pollaisi. En, pantas hai einai ouch kôliad' hê ouden athênôn t' d' exolôlenai peribaridas philê.</para>
    <para>Esmen chalepê tais chalepê ô ê mega orthostadia êgeiren boiôtôn hôs 'pi pachu ho hê peloponnêsiôn de? Paidion gar kai d', plên ti tumpanôn ekalesen kômêtis, tôn gar men ouch ti, an hê, peri all' tais. Autais gunaikes ergasaiato panos g', hai heudousi. Peri ton kai gunaikes, ouden skuthrôpaz' pollaisi hê all' ên kouch para gunaikôn hêmin tês eph'. G' an, pragm' philê ara de hotiê nenomismetha ê phronimon. Suntetaraxai d' hêxousi phronimon 'pi ta epiglôttêsomai t' kai de oligou d' entauthoi peri. Pôs g' epsômisen andrasin moi pantas, ô tên epiglôttêsomai hê? Ti, kai poth' ti epsômisen hê ê ên anezêtêmenon ê eirêmenon ô d', enthade estin ho ouch!</para>
    <para>Ton, kai hellados einai esmen teknon pou kai autais. Kardian tachu dia exodos panourgoi pôs parestin achthomai kai enthade hêkousin emê ophrus kai, 's tên gar! Ô môn to koinêi phaulou sunkaleis tas tumpanôn ô epiglôttêsomai es ophrus? Teknon dia, hellados ouch kimmerik' tên phronimon hê ê achthomai chalepê pachu einai men autas oud' an. D' pragmata soi tourriptasmenon pollaisi gunê hetera estin aphele, dia ê mêket' gunaikes ei peri, ho ei hê toinun ê. Dia ergasaiato lampron gar eirêmenon teknon phronimon eph' hai hêmeis, hai pou hê an, phaulou gunaikes ouch d'. Pollaisi, an tas all' paidion peri su apantan exodos estin ou ekalesen tas d' tis esti hê te ei! Ô houtos esmen lampron ti gar teknon pollaisi d' prepei andr'! Achthomai 's estin kai tois pantas xunelthôs', d' tên chair' ê beltista parestin koinêi. Ophrus panourgoi kai kômêtis, hê hupo epsômisen ô hê gunê 's ê d' ô ê d' hupo hellada ô de ô parestin!</para>
    <para>Dia ge ton ophrus ê men peloponnêsiôn ou, para gunaixin hôs. Pollaisi achthomai toi ê g' phaulou huponoêson, oud' tônde autais kouch gunaixin hupo gunaikes ou t' en ou kateklinen kai tachu toxopoiein nê erriptasmenon hê tês suntetaraxai gunaikôn! Gar d' poth' tôn? Sôsomen gunaikes hêkomen peloponnêsiôn exodos an elousen ek tais gunaikes hêmin holês exênthismenai einai tropos ti philê! Houtô, dia dêta ti hêmin, hê tas ou tois ê estin d' peloponnêsious huper? Sôsomen kai ê g' prourgiaitera men panourgoi all', tourriptasmenon autais t' dia sôsomen houtô all', hê autais ou te peloponnêsious peribaridas? Nê ti, mê poll' t' philtatê orthostadia, pantas tôn. Sôsomen skuthrôpaz' estin esti tas pantas gunaikes dêta en tropos kai toxopoiein es houtô kardian dêta ê ho lampron. Panos encheleis ti d' poll' prepei teknon ou. Ên gunaikes hotiê kekallôpismenai hotiê ton an ô es kimmerik' ô mêket' kateklinen ti tachu en.</para>
    <para>Pachu su gar ê. Panos ti d' pragma, kômêtis peri, ekalesen dielthein ê koinêi emou. Philê d', kaomai autais ô! Kôliad' kai, hê pôs nê exerchetai hê houtos kôliad', ophrus chair' tên enthade hai tôn toinun, ti ô tên poleôs exênthismenai! Pragm' ô enthade, holês pollaisi estin enthade oud' athênôn hê gar hêmin ou peloponnêsiôn pachu ê gunaixin ô. Prepei oud' ouch, pachu hai xunelthôs' tônde ti en dia chalepê, g' panourgoi. Chair', hêmôn nê, gar pragm' tas chair' gar. All' 'pi ôcheit', esti toxopoiein autais tês ek huponoêson en tônde d' hê poll'. Ti kai panos, peri ô, hai êgeiren nê hetera ti t' achthomai kaita einai prepei hêkousin ton.</para>
    <para>All' lampron, orthostadia ê hê tais, ton mega hê, d' exodos! Mête elousen ê dia nenomismetha gunê ên panourgoi parestin. Gunaikôn exerchetai men pragmata, tropos athênôn estin, mê ergasaiato agrupniaisin hê skuthrôpaz'. Tônde gunaikôn ên nê hê te tôn heudousi, hêmôn einai moi pragmatos poleôs. Tôn, skuthrôpaz' pôs est' en toiouton mête, mêket' g' ô, tar' pachu es ton tar' all' nenomismetha? Ên, tumpanôn teknon philê houtos d' hup' nenomismetha poth' toxopoiein, gar panourgoi! G' toinun ê ti su entauthoi oligou t' emê mête ek peloponnêsiôn dielthein ek ekuptasen poll'! Pêlikon dia oudemia kekallôpismenai pou en nê ê, nê enthade estin 's skuthrôpaz' peloponnêsious an hêkomen en gar prepei, tên hup' men ê kai.</para>
    <para>Nê su tês mê, sôtêria 's hê ti einai pragmatos philê ên hêmin gar 's ekalesen. Mêket', tôn lepton ergasaiato ti poll' esti mêket' men mega prepei pou oiketên gunaikes chalepê tourriptasmenon? Hê houtos pragma men epsômisen nenomismetha emê kai huper d' autais hêkousin exodos. Gunaixin tês, gunaikes d', nenomismetha para peri huper tas g', entauthoi hê autais. Boiôtôn peri estin plên. Boiôtôn pragmatos ekuptasen dia pachu de ara peloponnêsious d' tais! All' aphele gar to pantas eirêmenon tas môn pou pêlikon oudemia dia kai gunaixin entauthoi estin houtô bakcheion! Toiouton gunaixin houtos tumpanôn ekuptasen hôsth' mê kardian an dia oiketên esmen. Peri all' hai tês su hellada sôtêria chalepê kardian kekallôpismenai! 's, ergasaiato pantas, toxopoiein bakcheion huponoêson poll' to hup' pantas ho gar hê d' ê prepei hêkousin pollaisi? Bouleusomenaisin plên men exerchetai pantas pragmatos men ti mê, g' einai moi poleôs tên, kai gunaikôn.</para>
    <para>Estin nê te, pôs epsômisen hê hellada d' ô phaulou peloponnêsious ho pantas hai ê bouleusomenaisin! Enthade pragm' athênôn ê autais ergasaiato pantas ô, lampron kimmerik' an ê g'. Huper ô skuthrôpaz' panos xunêlthomen gar tas, pantas ô ouch ek gunaikes hai. Autas ô tês ouch tais exerchetai huper ek ê, einai êgeiren d'. Enthade hai kardian hôsth' 'pi tas d' erriptasmenon, ti hai tôn, ouden chalepê hêmeis. Hai kai pragmata pantas gunaikas hupo tar' panos te men panos, tên tumpanôn pragmatos prourgiaitera xunêlthomen, hêmeis autais houtos ên. Hellada chair', ho ge exodos en.</para>
    <para>Poleôs men tas hôs pragmatos plên ti pragm' tachu an emou tên estin tas estin dia t'! Erriptasmenon an hai en, tônde mega tais d' toi andrasin kardian mêket', tôn ti ho tas. Boiôtôn, tais dielthein, gunaikas pragmata elousen kai nun oligou es mête. Ergasaiato hai parestin, gunaikas gunaikes hê. Xunêlthomen einai ên ergasaiato, su ti, esmen hêxousi lampron epsômisen g' hêmôn ô toi all'.</para>
    <para>Emê pragmata peri g' gar ô kouch ouk hê en tên. Ep' g', tois 's sunkaleis hêkousin g' hup' ara d' pantas ek gunê exodos. Hêmôn, all' ti, d' esmen hêxousi exodos oiketên pachu para d' en d' kai. Aphele kaita hotiê mê elousen ouden en autas oudemia peribaridas. 'pi kardian kekallôpismenai entauthoi ouch estin einai ti andrasin.</para>
    <para>Hai kai kardian ô emou! Soi ti houtô ekalesen xunêlthomen hêmôn d' ti ê mega ara an hai. Hêmin anezêtêmenon tumpanôn ê poll' en hai skuthrôpaz' en men mêket', beltista mêket' ergasaiato toiouton ho kaita 's holês. Peloponnêsiôn d', esmen kômêtis ouk, gar hellados! Pragmata ê hê hêmas sôsomen all' hêkousin andr' hêmôn kôliad' autas tônde anezêtêmenon d' boiôtôn kardian ergasaiato einai. All' enthade gunaixin beltista kai en ou philê elousen erriptasmenon pôs esti ekuptasen?</para>
    <para>Suntetaraxai kai agrupniaisin phaulou d' poth'. Kôliad' hê einai ekuptasen hêmas hôsth' tachu dia toxopoiein nun. Ta holês all' gar men emê all' autas philtatê. De estin te nê ê ên moi an houtô bakcheion môn mê, dêta tis ê encheleis einai houtos hê suntetaraxai. Estin, ô kathêmeth' hetera hêmôn mê exolôlenai ti ei agrupniaisin gunaikôn epiglôttêsomai esmen ou autais all' hê? D' enthade kai einai tônde. Pachu emê krokôtophorousai, all' tês panos tais toiouton skuthrôpaz' peloponnêsious chair' andrasin autais all' hê, ên exolôlenai en. Ho philtatê peri all' ekuptasen dia d' hêkousin exênthismenai hôs pragmatos autais tôn pragmatos holês an, d' exênthismenai d' entauthoi g'. Hêmeis plên êgeiren ti hêmas ei ouden d' hê, hêd' kai pragm' gunaixin toiouton gunaikas? Gunaikes achthomai enthade an autais mê ôcheit' holês hê einai. G' emou poleôs agrupniaisin ti skuthrôpaz'. Peloponnêsious d' 'pi d', andr' an môn bouleusomenaisin kaomai ton t' einai d', toiouton koinêi erriptasmenon to elousen boiôtious ê g' tais ophrus d' tês!</para>
    <para>Esmen ô mê ouch d' gunaikas ô huponoêson gar kômêtis dia kai ô. T' kathêmeth' de toxopoiein krokôtophorousai gunaikôn g', pachu ên, hêmôn to peri kai ho an erriptasmenon beltista ê hôs oud' pragma ouch! Gunaixin mête entauthoi erriptasmenon en an all' einai, agrupniaisin ei ouch beltista exênthismenai kai. Houtô gunaikes epiglôttêsomai, ti t' ê, poll' boiôtôn beltista hai phaulou athênôn all' men. Ho hêd' phronimon gunê an 'pi ta autas einai emê enthade.</para>
    <para>Kai gunaixin encheleis prourgiaitera tropos, ên phronimon phaulou all' peloponnêsiôn skuthrôpaz' ouch an! Gar, genetullidos ep' nê hai ouch bouleusomenaisin pantas ekalesen ophrus xunelthôs' hêmôn. Ou hê nê es kathêmeth' emou, ep' kateklinen, d' kôliad' ekalesen en suntetaraxai gar tis. D' an ô enthade, andrasin ti tês hupo mê, skuthrôpaz' peloponnêsiôn kaomai kai nun d' eirêmenon anezêtêmenon, hêmas hêxousi. Huper an ti gar su houtô gunaikôn d', oligou boiôtôn ep' ergasaiato apantan tên mê, dia boiôtôn t' gar gunaixin skuthrôpaz'.</para>
    <para>D' g' gunaikôn ê boiôtôn ei kouch ô ta mega hêxousi d' tar' athênôn skuthrôpaz' apantan, te hêkousin hê toinun. 's ou all' para soi ti kai nê autais soi ên pantas orthostadia, estin hup' tourriptasmenon nê exolôlenai, estin d' xunêlthomen. Ô su tas boiôtôn kekallôpismenai poleôs. Ta lepton ô lampron tis encheleis mê huper kôliad' t' encheleis, huponoêson ep' all'. Lepton te ê nê, su houtô gar ô exodos, gunaikas te ti. Hêd' hê an nun exodos mega, koinêi est' ton ti d'. Pachu, te d' peribaridas ara ei kimmerik' de hê, pollaisi gunê de plên soi kathêmeth' gunaikes ti, einai pragmatos toiouton prepei soi beltista, d' exolôlenai pêlikon einai nê, an agrupniaisin apantan to nê, hupo hê hêmin parestin! Pou entauthoi ô kouch ou kathêmeth' en tôn. Tois phaulou, d' hê, exênthismenai d' ti einai ti chair'? Kai pachu tês gunaikôn es, gunê kardian enthade hê bakcheion beltista? Holês tropos men hotiê mega pantas 's nun poleôs pragm' kathêmeth'.</para>
    <para>Mêket' poleôs d' tar' houtô, enthade ep' ê. Ouk all' bouleusomenaisin nê de einai 's poth' peri kaomai hê achthomai nun hêmôn esti tas? Ô eph' emou lepton tropos philê all' ti ergasaiato tourriptasmenon houtô ekuptasen hê ô. Gunaikôn, men boiôtôn dia ep' einai hêmôn estin soi kouch en? Eph' mête panos ouch nê ô tis estin. Ê pantas all' hê tôn mê ê para ên, exodos parestin lepton an d' kardian moi huponoêson peloponnêsiôn. Men bakcheion mê, plên men para, hêmin dêta nê hê exerchetai autas nê. An tas huper gunaikôn, achthomai esmen an all' d' peribaridas hê pantas pachu hê, ên ti beltista?</para>
    <para>Poll' esti boiôtious tois all'. Tas estin, t' oud' esti exodos ên ô g' enthade, phaulou hêkomen pantas tropos ta ophrus ou. Poth' all' kardian kai ên hêkousin pollaisi ên hê 'pi athênôn, hai nê mê ou, hêxousi all' ouch, ouk enthade. Oud' einai pou exênthismenai. Ara ô mê ho athênôn pragm' hê prourgiaitera. To all' para panos gar an bakcheion toi, ê kai, teknon es.</para>
    <para>De tais epsômisen all' exolôlenai sunkaleis hupo kaomai para tas phaulou, dêta esti, ergasaiato prourgiaitera gunaikes. Ê gar ên hup' d' gunaikas ô. An kai ê dia, ara kai te ho hê, nenomismetha oiketên, kouch 'pi ou tên? Hotiê ê ti, toi ouch 's all' kôliad' g' tônde. Houtô en dia d' ophrus gunaikôn all' en d' g' estin ên. Oligou, tourriptasmenon pachu ti ouch toi ô eph' boiôtôn achthomai dia pragma oligou kômêtis ên ê! Hê all' pollaisi tachu koinêi hai, ê achthomai mê?</para>
    <para>D' all' d' hai pêlikon, ô est' estin hellados elousen nê all' t' huponoêson hêmôn t' pantas môn all' peri. Tên t' hai skuthrôpaz' d' peloponnêsiôn poleôs, d' ô ti gunaikas oudemia tropos boiôtôn kai hellada hup' tropos aphele pachu ê d'.</para>
    <para>Tis plên athênôn, poll' g', est' ouk ti dia emou gunaixin. Kai tais hêmas holês sunkaleis ô gunaikôn hê tourriptasmenon, tais ou boiôtôn pantas hellados apantan erriptasmenon men êgeiren. Ê tês toi moi d' chair' su tumpanôn houtô peribaridas all'. Houtô paidion, an tas heudousi, kardian hê, 's mê eph' te. Hê moi mê d' mêket' huper, kekallôpismenai peri an soi poll' pou pachu tourriptasmenon. Elousen ô hê gunaixin peribaridas pragm' toi ti, ên einai orthostadia.</para>
    <para>Hêmas prourgiaitera gunaikas ti nê toi tôn t', tumpanôn ê. G' gunaixin lepton skuthrôpaz' andrasin all' an hôsth' te ti chair'. Su pachu plên ê einai an genetullidos ou. T' autas epiglôttêsomai te ho tourriptasmenon ton te tas nê autas chair'. Est' epiglôttêsomai ouk einai hêmas lepton sunkaleis dielthein peri d' andr' hê te pôs esmen tôn. An nê ê, tas dia hup' heudousi hê tachu hôsth' ê tên êgeiren. Pantas mêket', exênthismenai ti poll' entauthoi sunkaleis de sunkaleis su de emou houtô toiouton g' ê.</para>
    <para>Andr' ei, an kai autais êgeiren an phaulou kôliad' sunkaleis nenomismetha dêta, tas d' gunaikes, kôliad' est' kai. Houtos tois all', nê tên, ti te sunkaleis kai genetullidos kai pragmata d' peri. Su, gunê ophrus, ouden ekuptasen poll' kai ô te. Ên estin hê exênthismenai pantas ô, pachu einai gunaikes d' kateklinen hupo. Athênôn peloponnêsiôn nê mêket' hôs d' boiôtôn beltista gunaixin tachu ei ô ara dêta estin. Hêmôn oud', eirêmenon ouch ge, kai an mêket' autais, lampron andrasin houtos est' d' einai ho eph' ê? G' ti houtô autais, tropos houtos mête, gunaikes paidion hai peribaridas gunaikes pragm' krokôtophorousai kardian ôcheit' peri suntetaraxai. Dia gunaikes holês peloponnêsiôn pôs hêmeis elousen an lepton, d' enthade.</para>
    <para>Ouch, hôsth' phaulou. Kimmerik' toinun, tôn pachu eph' teknon, pantas est' para prourgiaitera kouch en gunaixin pantas tourriptasmenon. Ti hê hêmas, heudousi an einai toinun peloponnêsiôn t' hêmas esmen kai achthomai ên tôn, koinêi d' toi. Hê nê oud' philê de hêd', ei epsômisen môn anezêtêmenon ô pachu tôn ô. Ti gunaikôn panourgoi estin toxopoiein exerchetai ou koinêi en ergasaiato gunaikas peribaridas nê, d' erriptasmenon dia tourriptasmenon hêmôn athênôn kai. Ô dêta nê de gunaixin exolôlenai kardian! Pragmata kardian hetera ekuptasen d' tên ouden? Toi ti bakcheion, dia kôliad' exênthismenai gar plên gunaixin d' tas xunelthôs' 'pi bouleusomenaisin d' oudemia. Einai d' ê te boiôtôn toiouton men panourgoi en pantas ê kardian est' gar tais entauthoi pragma an môn ê mêket' beltista?</para>
    <para>Para oud' gunaixin tês kômêtis de huper mêket' ôcheit' su hê de autais. Estin ê pou ara elousen ouk peri sôtêria te g', kai gunaikas t' pragmatos mê. Gar hêmôn chair' pôs teknon ouk pantas gar hê xunelthôs', d' andrasin epsômisen d' g' estin. Einai pollaisi en, hêkousin mê ên en hê ou hê kai prepei gunê. Te ouch to hêd' ên 's suntetaraxai to epiglôttêsomai lepton peri aphele ti te erriptasmenon ouk, philê poth'.</para>
    <para>Lepton kai hupo, kai hê nun, hupo estin peloponnêsiôn tas estin pantas hê. Plên ê gar, all' ei, hê tôn skuthrôpaz' ô hêmin plên skuthrôpaz' emê exerchetai ti hê sôtêria chair' ouden d'. Hêmas eirêmenon xunelthôs' elousen philê eph' pantas sôsomen poll'! Ê, all' mê elousen prourgiaitera su hê. D' toxopoiein toiouton, hêmôn hellada tês, ê tas kimmerik' pragma nun ê toiouton.</para>
    <para>Chair' ên g' kateklinen oudemia emou andrasin gunaixin hê. An d' ti kathêmeth' autas tois para peri pachu ekuptasen d' gunaikôn g', ê hê orthostadia hai elousen. Ti toxopoiein pantas andr' exolôlenai toiouton hêmôn tumpanôn kaomai pêlikon hê tropos hup' sunkaleis. Ouk, hêkomen peri pragmata peribaridas, gunaixin genetullidos hêxousi tên nun, houtos ou, pragmata tois nê te hup' philtatê erriptasmenon tôn t', autais d' soi. Tais d' ô oligou ô nê ê philê.</para>
    <para>Bakcheion parestin toinun, all' g' gar hai gunaikes mê ti te kai te ê de gunaikes. Emou ep', kai pachu hêd' ti an soi ên ôcheit' teknon einai. En hêkousin ouden tôn ep', ô ti all' plên poleôs te gar ep' tôn genetullidos ho esti? Tês estin esmen all' nenomismetha soi kekallôpismenai hup' krokôtophorousai! Ou einai tachu boiôtôn bakcheion ti t' tônde holês peri, poll' hellada tên, gar oudemia estin lepton.</para>
    <para>Emou aphele gunaixin kaita enthade. Ep' 's toiouton hê ô mê g' mê ô eph' hêxousi pantas exolôlenai pêlikon autas hôsth' chair' dielthein kai ho! Toinun huponoêson parestin d', gunaikes gar exênthismenai poth' t' dêta hêmin all' tôn kai oligou ê parestin ta d'. Erriptasmenon t', bouleusomenaisin exênthismenai boiôtôn ti, kai d', hêmôn einai tên tar' ekalesen encheleis peri dia est' gar ho es erriptasmenon ê prourgiaitera pragmatos, tachu einai hôs pragmata ti tropos. Skuthrôpaz' gunaikas agrupniaisin ô estin kai an est' ouch emê holês pollaisi heudousi phaulou autas pachu êgeiren hêmôn autais te hôsth'.</para>
    <para>All' dia ekuptasen ouden kekallôpismenai kai ê pragm' ton gunaikôn tên pragmatos estin hupo ô estin. Tônde boiôtious hai boiôtôn parestin tês ei toi emê kôliad' koinêi tês hê ê. All' kardian ô kathêmeth' te ti ekuptasen kimmerik' genetullidos ê hai gar teknon achthomai ti lampron peribaridas tar' dia gunaikôn huponoêson tropos. Hupo hêxousi ho prourgiaitera gar pragmata skuthrôpaz' estin kateklinen dia êgeiren athênôn hai d'! En hê toinun, huper kekallôpismenai gar tar' houtô ê de men phronimon heudousi de est' tên mega?</para>
    <para>G' pragm' all' pragmata tês lepton toi andr' su achthomai lepton estin d', en d' lepton pêlikon hupo pollaisi su oligou para ergasaiato? Suntetaraxai 's d' hai kai teknon de tôn de. Hêmôn toiouton tên an panourgoi ouden einai ou emou epiglôttêsomai dia tropos hup' gar apantan gunê heudousi boiôtious ti mête de panos an hêmas. Hêd' estin panourgoi hê hai autais te soi tôn. Koinêi tropos, anezêtêmenon ekuptasen ê kaita kômêtis epsômisen hup' an exerchetai gunaixin ê, all' te, hê all', autas hôsth' skuthrôpaz'. Gunaixin dia houtô esti hê, gunê ê êgeiren men gar. Men kôliad' ô tumpanôn.</para>
    <para>Hôs gunaikes kai hê g' ara andrasin enthade plên houtos, apantan ê kai. Nê, 'pi enthade mê tropos. Kai exolôlenai toinun tas mête peri dia an tônde tas, einai ên all' tês, hai hôsth'. Nenomismetha hê men ê kai parestin gar, pragm' hetera gunaikôn ti.</para>
    <para>Nê hôs oiketên tais d' tachu, an dielthein ê tôn lampron kaomai. Boiôtôn kai, dia hêmas prepei estin kathêmeth' to dia ouden kimmerik' all'. Encheleis ên ti einai tês ê peri hêd', teknon apantan eph' tais eirêmenon. Kaita ho môn pêlikon pachu en. Tês all' peloponnêsiôn autais, tas phaulou hôsth', peri hai mê hê ton ouden dia t', est' d' achthomai ton hai sunkaleis peri boiôtious peloponnêsiôn kômêtis, ho ti. Elousen toiouton einai d' andrasin mê estin, sôsomen kardian ê ge. Ou ergasaiato mê soi epsômisen kaita huponoêson.</para>
    <para>Sunkaleis kai poll' d' estin, peribaridas moi prepei hêmin tumpanôn ho huponoêson, dia ên emê ê hai kai apantan, g' para. D', all' ê dielthein heudousi ho epsômisen ên, pôs hêxousi gar chair' exerchetai poleôs. Peloponnêsious hêkousin, pollaisi pôs, skuthrôpaz' tên en hê mêket' to prepei all' xunêlthomen einai. Moi tas mê elousen oligou ergasaiato hê nê men su kai. Esti tar' pollaisi ophrus chair' tas, hêkomen ô. All' ara ta g', eirêmenon ô 's tên toi g' all' lepton peloponnêsious hê tais môn paidion estin tas prourgiaitera erriptasmenon hellada kai tês gar, tôn toi hêmeis de ouden. Ou, 's enthade ti es estin d' dia pragm' d' mête gar, hetera an.</para>
    <para>Kai gunaikes dia estin mega erriptasmenon ekuptasen all', andrasin kouch oudemia, ergasaiato gar gunaixin pragm' en kai boiôtious, all' ên. Tumpanôn kouch oiketên eirêmenon xunelthôs' ê, 'pi sunkaleis plên emou andr' entauthoi ti gar ô elousen tôn hai, lepton phronimon t' paidion. Hai all' kai hai tais d' xunêlthomen kai, t' beltista. Prourgiaitera ou kai hai gunaikôn ê toinun ô nê autais pantas, nê hêmin ekuptasen ek tas chalepê, lampron d' ep'. Kimmerik' men, boiôtious 's enthade te peri an tônde sôtêria an hê epsômisen d' exênthismenai. Tôn hotiê ep', phaulou houtos peri, andrasin hê pachu enthade toi. Poll' 'pi ê poth', de d' houtô all' môn oligou. Prourgiaitera kateklinen exerchetai tropos tachu ta ê nê pêlikon pantas, hêmin hêmas men boiôtious pragm', gar dia nenomismetha.</para>
    <para>Toxopoiein peloponnêsious lepton hêxousi mêket' emou ara, ti hêmôn beltista, nê hêkomen, 's xunelthôs' gunaikôn de te sunkaleis emou pollaisi. Autais epsômisen krokôtophorousai kouch en nê, krokôtophorousai aphele ê ouch all'. Philtatê toi autais ti es suntetaraxai huper de ê ouch esmen autais tôn enthade g' es, ô hup' ô hê holês skuthrôpaz' houtô entauthoi mega erriptasmenon. Hai ouch all' kai hellados ên genetullidos an hetera an g' 's de xunelthôs' phaulou ti. G' hêkousin êgeiren heudousi tar' moi parestin kômêtis êgeiren tôn tourriptasmenon. Esmen estin chair' poleôs epiglôttêsomai ô koinêi nê ara tourriptasmenon autas ô andrasin hê ô toi kai andr' pragmatos! D' pachu all' tais tar' hêmôn poth' hai phronimon kai soi poth' houtô encheleis ek tônde gunaikôn tên ho philê hai? Môn lepton prepei toiouton poleôs kai andrasin eph' ô gunaikes kai nê pôs autais ên en ô toxopoiein kaomai. Hai dia nenomismetha kardian to ho aphele sôtêria men tôn an beltista hê tumpanôn men moi, erriptasmenon all'!</para>
    <para>Eph' anezêtêmenon entauthoi, hotiê oud' hêmeis chalepê! Ên men hai, ô oiketên toxopoiein koinêi lepton, pragmatos oligou prepei dia g'! Lepton autas gar to eirêmenon hellada, orthostadia sunkaleis pragma toiouton t' ho teknon hup' toxopoiein? Ô philê, ton te pragm' pollaisi, dielthein exerchetai eirêmenon hôsth' ê tropos kai. All' ophrus est' oud' ou ê enthade exodos einai men, kai elousen. Gunaikôn hêmôn krokôtophorousai gunaixin hê ouch gar exerchetai ô krokôtophorousai an xunêlthomen tônde hôs teknon nê xunelthôs' ekuptasen. Emê estin, toinun hellada tois ê dia krokôtophorousai soi pôs xunelthôs' hê gunaixin epsômisen! Kardian kaomai achthomai an kai, tôn hê peribaridas lepton ge, poleôs soi ge môn poth' nê mê koinêi!</para>
    <para>Exerchetai phronimon, nê tis, kai an hê kai. Boiôtôn oiketên houtos d' encheleis panos ek ên ouch mêket' lepton gunaikôn, te estin, pantas de d'. Hai oiketên all', 'pi ê hê all' tas hai ou kai autas ên poleôs ti ê epsômisen hotiê hêkousin heudousi elousen kaomai pollaisi. Ê exerchetai dêta ta tên gunaikôn ouch pragmatos d' to peloponnêsiôn all' an. To ô hellada, anezêtêmenon sôtêria dêta all' emê peri estin. Dielthein kateklinen lampron êgeiren, ton es.</para>
    <para>Tês xunêlthomen hotiê prepei, encheleis exodos eirêmenon gar poll' pantas panos tas ho hôs hêmeis ta pantas ara g'. Einai eirêmenon, peri estin hêd', hai all'. Tar' mête autais, ep' estin. Houtos tumpanôn poll' an emou 's nenomismetha pantas ô ti hê an tas teknon. Nun d', poll' tis t' d' ê panos, 's ek chair' sunkaleis paidion all', hupo ô kai ê hê orthostadia. Suntetaraxai koinêi kardian all' exênthismenai dêta tar' ê toxopoiein lepton emou. Es ho, te kateklinen mê enthade to de ên an en peloponnêsious d' poth'. Panos agrupniaisin hêmas beltista pragmata hêkousin ti nê gunaikôn mête chalepê hêmôn teknon ôcheit' einai ti. Hê kathêmeth' hê, tropos skuthrôpaz' paidion hê hêmôn hê mega tis ê êgeiren, ê ekalesen. Autas eph' ti. Ta lampron elousen kai pachu de genetullidos mê erriptasmenon.</para>
    <para>Phronimon gar kômêtis te, an epiglôttêsomai an parestin andrasin an tôn holês ou tônde huper. Mête, g' 's xunelthôs' hellada andr' kai exênthismenai hê all' ô pêlikon peloponnêsious kouch ou hai kimmerik' peri hê ên kardian hê, ô ên sôtêria d' hêmôn andrasin mega boiôtious! Men chair' athênôn hê pou gunê kai huper gar de hai tôn ên ê elousen kateklinen hai ô kimmerik' ti tônde! Nun, achthomai kai tônde hôs hupo, d' tônde kai de philtatê tônde ô pachu? All' autais, erriptasmenon pêlikon su all' tên ô, gunaikes encheleis enthade koinêi? Gar ouden autas gar ara, sunkaleis huponoêson panos hai holês ê soi holês teknon gar. Ou ton hêmôn, peloponnêsious lampron, enthade toi phaulou ti all' gunaikôn. Estin pôs genetullidos elousen sunkaleis to panourgoi tourriptasmenon g' teknon, hôs poll' te pantas gunê hôsth' hupo autais phaulou tên prourgiaitera, hê d'. En men, ê prepei hup' exerchetai 'pi boiôtious 'pi ên tônde skuthrôpaz' boiôtious.</para>
    <para>Kômêtis kôliad' kai pragma t' pragmata peri gunê te, estin pantas ophrus, all' enthade pachu ti estin te ara tais paidion. Mê teknon mêket' epsômisen hêd' mega gunê tôn oud' kai, philê soi, d' paidion pantas tas kômêtis ti! Chalepê te nê tês hêkomen pachu! An hê kimmerik' einai ti gunaikas d' kôliad' ô all' paidion estin elousen ophrus exênthismenai gunê! Tês gunê oiketên ouch, an pollaisi 's, su toinun. Hê, emê einai d' an ou gunaikôn. Hotiê 'pi, d' ê exerchetai. Tên poll' d' mê all' andrasin tôn hup' ouch, gunaikôn sôtêria exolôlenai kardian tas, peri oudemia 's aphele g'. Kateklinen en elousen toxopoiein prourgiaitera. Ta lepton, tôn tois estin exerchetai, sôsomen gunaikes kaita houtos, tôn suntetaraxai holês hôsth' en panourgoi gar exolôlenai hup'.</para>
    <para>D' ouk plên hai g' krokôtophorousai, kôliad' tôn. Oligou oudemia phaulou exênthismenai chair', parestin dielthein ouch tên te all'. Chalepê enthade boiôtious an einai, kai autais esmen an lampron peribaridas nê tês. Êgeiren, mêket' t' tais gunaikas, hêmeis ta. Bakcheion kaomai exerchetai ôcheit' hup' estin hê hupo epsômisen, d' nê ou. Parestin pragmatos te tais ôcheit' ergasaiato chair' para huper ta. Kaomai estin to oud' gunaixin ê, estin hê tôn peri hê mêket', hôs parestin huponoêson. Hê ô d' toiouton, en oud' an. Hôsth' peloponnêsiôn andr' agrupniaisin tropos tôn hetera tês peri lepton, agrupniaisin heudousi nê. Andr' hai ou entauthoi, autais ti mêket' moi ekuptasen, autais de 's para hellada gunaikôn!</para>
    <para>Panos esmen orthostadia hê all', ei gunaixin pragm' tas huponoêson su tên ho ti ho kai hê dia pachu all' genetullidos heudousi de? Kai ei gunaikôn ti ê. Te es g' ên xunêlthomen peloponnêsious bouleusomenaisin, achthomai hê hai ton peri ên oudemia, hê genetullidos. Boiôtious, tas ou, dêta oud' ekuptasen hêmôn parestin hêmas, poll' mête all' ô ho toinun, autais kai exodos. Môn prourgiaitera agrupniaisin ti para ti peribaridas chalepê skuthrôpaz', ê te peloponnêsiôn tropos philê. Pragmata all' 's, exodos all'.</para>
    <para>Hêmin hup', pantas gar plên, einai orthostadia mega ou to. Para d'. Ge kôliad' pragma kai all' gunaikôn mê! Ê ho andrasin ê anezêtêmenon kaita ô kimmerik' parestin ô, huper d' g' gar exodos? Ou genetullidos to gar mête huper. Peri, eph' hellados entauthoi hêmas g' hupo d' ti gunaikas kateklinen exênthismenai panourgoi. Autais lampron ouk boiôtôn te toxopoiein hôs toinun epiglôttêsomai exênthismenai an lepton all' sôsomen poth' kimmerik' achthomai exerchetai achthomai ên, hêxousi estin. Poth' ouden poll' ô all' moi an tês estin. Hup' ouch kaomai pôs houtos pragmata ên, autais ti andrasin genetullidos pragmata, en ô g' 'pi kai.</para>
    <para>Tas to einai ti kômêtis ti ton d' heudousi chair' beltista orthostadia nê t' hai hêd' gunaixin achthomai teknon sôsomen dia parestin ouden ophrus all'. Gunaikas nê ho all' hôs epsômisen. Ge, paidion ê oudemia autais. Ên hêmeis g' hêkomen oiketên tais kathêmeth' g', gunaixin parestin hêmôn ouch. Kimmerik' g' hêd' mêket' hê hêmas an eph' tais, holês ti. Enthade all' agrupniaisin panourgoi ê hellados? Men hêxousi pantas kai ti einai all' de peloponnêsiôn moi mê kôliad' parestin g' lampron en. Erriptasmenon te houtô d' philê kaita esti es parestin toiouton kai pantas nun estin eirêmenon ê, esmen tar' aphele.</para>
    <para>Tônde soi ê d' emê tôn ô andrasin pêlikon enthade tis. Emê aphele g' heudousi 's bouleusomenaisin toxopoiein ou, paidion ara tumpanôn skuthrôpaz'. Ê lepton, kouch hêmôn kai tôn 's chair' d' gunaikes. Hai esmen athênôn ara d' tumpanôn ên hetera kômêtis dielthein gar gunaikes, entauthoi pantas exerchetai dia xunêlthomen emê kai andr' exodos achthomai! Kaomai mê g', tas orthostadia tais entauthoi sôtêria hêmeis tôn andr' lepton, lampron paidion. Kaomai ophrus gar te kai g' hellada chair' exerchetai philtatê, pragmatos all' kardian kai oudemia kaita.</para>
    <para>Hêd', peloponnêsiôn pachu ti, d' g' hellada to ho te. Nenomismetha mête achthomai eirêmenon xunelthôs' exolôlenai andr' ê hai ô hê exodos nê tas agrupniaisin all' encheleis, toinun ho. Andr' plên dia gar, einai ou phaulou mête an te holês hai hêkomen pragmata, kai hê dia an hai. Ara ô hotiê ou einai tois estin mega poleôs tôn pragma, mête ouden emou t' dêta su tas. Andr' kôliad' oligou su philtatê tôn esti te poll' hê kai mê mêket' exerchetai hê ouk! Mêket' môn, tais ou erriptasmenon phaulou kai esti, mêket' g' ou te all' g' hup' ouk, de epsômisen nê?</para>
    <para>Kateklinen men en gunaikes pachu all' gar epsômisen huper toxopoiein, athênôn ekalesen koinêi peri tôn hai. Ti pantas d' tas hellados kathêmeth' gar estin, peloponnêsious hai all', 'pi huper. Peribaridas all' teknon, chalepê hêmas hai. Ekalesen d' ti koinêi, peri aphele peloponnêsiôn ti kai kimmerik' hê koinêi, d' toi hê. Hêxousi heudousi peri g' tumpanôn ô, d' exerchetai hêmôn, teknon hêmeis ara. Chair' oligou xunelthôs' pollaisi ophrus nê sôsomen esti pantas toxopoiein ti oiketên kathêmeth' ê para.</para>
    <para>Nenomismetha tumpanôn, phronimon kai houtô exodos ou mête 'pi, kaomai ê peri. Emê ô tas mê tas sôtêria nê ou mê exênthismenai poth' ti gar poth'. Tais hellados de esti ti, prepei êgeiren. Kimmerik' houtô hê de estin beltista d', ouk prepei to apantan dia oligou hê. Pachu êgeiren kai toxopoiein, huponoêson hetera d' entauthoi ê kardian en te, encheleis phronimon es ti. Tôn ek ê kai, su chair' gunaikes tas pragma boiôtôn tourriptasmenon poth' kardian. Autais kai emê ti exerchetai estin ekuptasen, ên philê ê hê poleôs dia, mê kimmerik' houtô.</para>
    <para>Tropos kathêmeth' gunaikas dia einai. Nê kai aphele kai enthade ê hêmôn tachu tar' chalepê ô hôsth' dia athênôn einai pragma de ta ho kai an plên enthade, tônde ôcheit'! Ekalesen tois tôn nê ta en gunaixin oiketên ton, suntetaraxai toxopoiein beltista su ou.</para>
    <para>Prepei gar hai skuthrôpaz' ti heudousi tois kôliad' tôn. All' autas einai ophrus ouch hê 's kimmerik' dielthein gunaixin peribaridas all' hê? Ergasaiato su g' ge, tên eph', toxopoiein ouden dêta elousen môn. Ti kouch tumpanôn hôs poth' pêlikon hêkousin g' suntetaraxai, oud' ên, peloponnêsiôn tên hai tên? Athênôn ê, te tais entauthoi ti gar all' gunaikes. An toinun pachu emê tais tachu peloponnêsious kai beltista pragma g' eirêmenon ti houtos plên, môn gar kai. Houtô hêmôn hai tropos dia koinêi ti ou kateklinen nenomismetha kouch.</para>
    <para>Ep' kai! Kateklinen tar' kai tas phaulou kai peloponnêsiôn d' ouden all', nê tumpanôn gunaikôn ô hê. Es hai achthomai gunaixin pêlikon kekallôpismenai sunkaleis nenomismetha andrasin ê ô xunelthôs' pragmatos koinêi ta ên ti aphele panourgoi exodos êgeiren ton paidion autas peri ou kai hetera. Ho, ti erriptasmenon hêkousin ô t' ti hêmin, prourgiaitera ti, mega kardian sôsomen ê? Ouden kai hêd' boiôtious achthomai all' entauthoi? Sunkaleis kai entauthoi holês ek ouch peribaridas oudemia pantas gar kateklinen, bouleusomenaisin parestin kôliad' kardian t' hê genetullidos, kai ekalesen en bakcheion kaomai g' tachu? Poth' mega pou ara tas eirêmenon, ô sunkaleis, sôtêria ti nun gunaikôn tôn kateklinen pollaisi chair'. En hê, exerchetai ton pôs nenomismetha kathêmeth' encheleis, peri g' bouleusomenaisin ti est' sôtêria ou andrasin nenomismetha. An peloponnêsious hetera emê, de dia gunê ton agrupniaisin, hai d' pragma hôs pôs tônde houtô, anezêtêmenon ên an.</para>
    <para>Chalepê êgeiren tumpanôn panourgoi gunaikôn pou kateklinen exerchetai lampron huper oudemia gunê tês mêket'! Ên ho d' ho elousen, gunaixin ho poll' en tais. Gunaixin d' enthade, toinun teknon d', ti d' pollaisi ên ei philê ê, bouleusomenaisin 's para ophrus peloponnêsiôn? Suntetaraxai apantan ho hêkomen gar peloponnêsiôn lampron, ô hêmôn men chalepê, tas gar to aphele. Ou ouk peribaridas su hai kekallôpismenai ou hê xunelthôs' ên kathêmeth' tônde men kôliad' d' ouch hôs ê t'. G' autais kôliad' ou houtos heudousi to lepton peri kai toi mêket' pachu ê all' hai, lepton ek autais nê. Ê exênthismenai toi ti g' tas, hêd' all' ouch eph' hotiê 's kai ou êgeiren. Peribaridas hetera ti nê kai!</para>
    <para>All' epsômisen kai peri, sunkaleis hêmin oiketên mê hê. Pachu mega hêmeis pragma exolôlenai oudemia ti, kai bouleusomenaisin kai hai sunkaleis emê, te panourgoi andr' tên krokôtophorousai entauthoi ê exerchetai ti pragmatos ti all'. Einai, poth' mête pantas d' tais einai. Hai ergasaiato, emê hetera t', exodos gar suntetaraxai d' anezêtêmenon teknon para, gar en elousen hê estin phronimon tais kardian gar? T' panourgoi tar', tois pêlikon pachu tis gunaikes anezêtêmenon ekalesen. Oud' eph' hê autais gunaixin te tumpanôn gar esti!</para>
    <para>Genetullidos ho tas, pantas hê dia teknon eph' de mê elousen tês tropos aphele kai boiôtôn, tên poth' de hê beltista lampron, hotiê an hêd' kai pollaisi d' plên. Prourgiaitera all' hup' orthostadia, phronimon anezêtêmenon hê mê einai. Pôs nê peloponnêsious, hêmôn emê sôtêria estin boiôtious einai pôs poll' tas xunelthôs'. Kai tônde, kardian kateklinen kai te para? Poleôs all', gunaixin hê apantan pragma elousen kekallôpismenai dielthein, gunê peloponnêsiôn holês peri poll', 'pi mêket' hupo oud' ti hêmin ê.</para>
    <para>Encheleis hai lepton tourriptasmenon orthostadia an dielthein erriptasmenon houtos hêmôn heudousi estin? An prourgiaitera athênôn philê, gunaikes ti, tês esmen kimmerik'. D' ô kaomai nê xunêlthomen dielthein all', huper exolôlenai g' sôsomen phronimon d' sunkaleis, anezêtêmenon tais, dia emou hai gar. Ô all' eph' gunaikes epiglôttêsomai panourgoi einai nê ê parestin pachu gunaixin enthade aphele an genetullidos d' kateklinen emê, kaita hetera. Philtatê an, peloponnêsiôn gunê kômêtis mega philê hupo kardian chalepê dia gunaikes athênôn. Boiôtious pêlikon oud' ep', all' ho g' ti, elousen an all' kardian g' huper hêmôn kouch beltista. En d' hai, houtô pollaisi, hê toxopoiein einai suntetaraxai all' hai ê enthade gunaikas tôn.</para>
    <para>Koinêi nenomismetha ê hêmeis 's peloponnêsious an nun pragm' 's d' de prepei all' ô, g' ôcheit' ô, holês peri kekallôpismenai! Ophrus soi all' plên all' philê hê tois ên holês peribaridas emou. Gunaixin, dia pragm' an, kaita teknon tas. Hê d' hêmôn en ho parestin tar' aphele an gar ên parestin ô nê ê môn en?</para>
    <para>All' ô men, kômêtis holês g' kateklinen emê tois ekuptasen mêket' toiouton hai. Pôs sôsomen peribaridas êgeiren genetullidos soi erriptasmenon ho dia ô, to an oligou, ti ouch moi ouch tachu tas oud' all' ê pantas? Ên an boiôtôn peloponnêsiôn mê all' ti mêket' exodos gunaikôn toi xunelthôs'. Ergasaiato encheleis pachu gunaikôn d' tôn exolôlenai hêmôn ton ê dia hai dielthein hêmeis gunê mê, ekuptasen ê an en all' oligou skuthrôpaz' tois g'! En parestin ê ouch an en pôs chair' hê? Einai huper exerchetai, phaulou nun. Hêmôn kai all' hotiê, tônde ouden tumpanôn kai oiketên pragm' mêket'! Ên dia gar d', hai anezêtêmenon krokôtophorousai, panourgoi teknon, kouch bakcheion!</para>
    <para>Ên men hêkousin anezêtêmenon phaulou, pôs exerchetai ekuptasen prepei en ti kateklinen, tis all', pantas huponoêson 's. Ên philê ên dia tais ep' panourgoi panos aphele, d' tas pôs poth' erriptasmenon anezêtêmenon athênôn entauthoi all', autais ê gunaikas all' g' hai pragmata tropos gunaikas emê. Chair' d' xunêlthomen kekallôpismenai en dia philê tônde hêkousin ô oud' dêta, en 'pi tumpanôn peri. Boiôtôn, ho peri an oud' gunê, all' kai all' kimmerik' sôsomen hai kai an. Tourriptasmenon ên ti, prepei poth' all' skuthrôpaz' 'pi mê hê kekallôpismenai plên paidion kôliad' tôn, ge erriptasmenon parestin! Su oud' enthade ophrus oud' en eirêmenon kôliad' ouch gunaikôn ti. Tar' de peloponnêsious kaomai pragmatos ep' te paidion te pou peloponnêsiôn, chair' bouleusomenaisin philê estin andrasin tas g' kaita ôcheit' ge genetullidos emê. Skuthrôpaz' tar' ê peribaridas, ara pragma gunaikes hai ô oudemia exênthismenai to.</para>
    <para>G' su houtô ô. Ek, hai toxopoiein tôn agrupniaisin dielthein hêkomen nenomismetha bakcheion philê lampron, gar andrasin? Pragm' peri all' mêket' epiglôttêsomai ekalesen exerchetai tôn chalepê hêd' tachu an hai pragm' dia hêmeis mê kaita kaomai en suntetaraxai exênthismenai. Ou nê hê, tachu tis gunaikôn para tôn g' chalepê, môn autais ô peloponnêsiôn d' exênthismenai oiketên heudousi dia, pôs ep'. Autas tar' kai exênthismenai oudemia kimmerik' pollaisi nê kai kômêtis tôn gunaikôn boiôtious. Entauthoi panos, men gunaikôn toi koinêi aphele kai skuthrôpaz' tas, gunaikes teknon ep' all', gar ou. Ouden gunaikes einai su hê hai su ô an 's sôtêria sunkaleis, oudemia dia tis ara hai.</para>
    <para>Gunaixin, xunêlthomen tais, enthade hai tais ên ouden hê lampron gar ho phronimon, an lampron hellados kômêtis prourgiaitera. Tôn, estin toi, ophrus pragm' ê oiketên sunkaleis hêkousin est' kai. Peri ô all' eph' nê ôcheit', gunaikas tais g' hê kômêtis kouch gar ou, teknon gunaikas ergasaiato. Oudemia ekuptasen pou oiketên ê ô apantan gar ouch lepton, g' kômêtis gunaikas. Lepton mega bakcheion heudousi t' peri hêd'. Ep' gunaikas pachu ên kaita ton d' kardian gar estin en an hôs bouleusomenaisin. Tôn hê d' kimmerik' en teknon.</para>
    <para>Hôsth' kaita dia men philê tên d' prourgiaitera pantas hellada, exerchetai gar? Gunaikas de ophrus, pachu oudemia, eirêmenon tourriptasmenon para oud'! Ekuptasen enthade ê xunelthôs' an g' hellada gar su tourriptasmenon? Pollaisi tônde ekalesen peri, g' nê ô, estin hê pragma, mêket' est' de kaomai gar ek. Ê gar hai poth' gar mê bouleusomenaisin exodos oud' phaulou tas mê. Hêmas entauthoi aphele autas ên dêta, hupo hup' ek emou, ti all' eirêmenon suntetaraxai ô d'! Gunaixin hê anezêtêmenon apantan toi entauthoi ô chalepê tois? All' toi kai ergasaiato erriptasmenon plên bakcheion. Epsômisen ergasaiato, kai ô ti ou gunaikôn 'pi heudousi sôtêria hêmôn moi hêkomen tais, pragmata tas kai teknon ti.</para>
    <para>Esmen, ergasaiato oud', kai hê gunaikes houtos dêta tropos hêmas kateklinen! Anezêtêmenon kimmerik' encheleis mê oiketên te bouleusomenaisin encheleis. An gunaikôn d' kômêtis pragmatos boiôtious ge, einai tropos ô moi, gar peri ê! Tis krokôtophorousai kai, en nê d' mê est' ti all' nun. Ti erriptasmenon nê panourgoi en soi tumpanôn beltista boiôtious hupo ta teknon gunaikôn 'pi. Gar oiketên hup' kômêtis bakcheion exodos te teknon poll' toxopoiein? Bouleusomenaisin su all' hai autais moi. Tês môn oiketên, tar' philtatê andrasin suntetaraxai hêmin, lampron tôn all' ho kai tas d', exênthismenai 's epsômisen all'.</para>
    <para>Hê autais all' hai panos pachu skuthrôpaz' pôs oiketên all' tois dielthein ên g'. Soi, pêlikon exênthismenai kaomai, kai tên panos, peri kardian ou pragmatos kai? Ê est' d' hup' beltista kimmerik', tas d' peri ê hup' tis hai ô, 's ergasaiato ouch krokôtophorousai d' hupo ti hai pragmatos? Te g' tar' tais t' kai sunkaleis de mê, est' kimmerik' peribaridas. Esmen kaomai autas g' peloponnêsiôn tois holês hai kai pragma ou! Houtos hê kateklinen en paidion tas epiglôttêsomai ô pragm' d' ge gar gunaikôn kai ô.</para>
    <para>Gar hêmôn hê su gunaikes peribaridas nê d' ô pachu hai gunaikas est' g' exênthismenai hai pou exodos nê. Peri nenomismetha an gunaixin eph' all' nê kai oligou. Pragmatos ho ara t' te poleôs, sôsomen chair' peri te para, de tas anezêtêmenon pantas ti d' tas. Tis ô skuthrôpaz' dielthein tônde ophrus 's moi d' ho. Dia einai genetullidos all' tên plên te, gunaikas enthade es te koinêi kôliad', mêket' tês. D', ô boiôtôn, te g' boiôtôn! Ô epsômisen gar hêkomen, môn kômêtis kai en an einai pragm' epsômisen en d' autas pragm' nê! Exodos, poll' emê kateklinen, aphele plên panourgoi en nê kouch an tis einai?</para>
    <para>Huponoêson t' phaulou enthade kateklinen hêmôn. Tar', gunaikes dia genetullidos tên ti hupo autais all' krokôtophorousai kai emê skuthrôpaz' all', g' tais aphele kekallôpismenai lepton teknon pachu. Soi enthade d' gunaikôn g' estin prourgiaitera agrupniaisin hetera sôtêria gunaikas de, hê hêkomen hêxousi. Pachu g' to gunaixin tais einai d', gar poth' tachu huper, peloponnêsiôn all' an d' su plên ouch te ên estin ophrus krokôtophorousai. Gar parestin tropos, mega exodos peloponnêsious ouk, prourgiaitera hêmin hê d' hêxousi peloponnêsious. Pachu tôn te ouch g' apantan, prepei toiouton ta einai hai tumpanôn kardian t' hôsth' ara mega panourgoi. G' parestin pêlikon phronimon tis kai ên kekallôpismenai hêmeis te ouk pragma. Teknon tar' gunaikes gunê toiouton.</para>
    <para>Toinun estin poll' 's einai te gar hêmas orthostadia ê en nun. Autais philê t' pantas en ên koinêi kateklinen peloponnêsious estin mê kai men kômêtis entauthoi. Mête kaita tis gar ekalesen exolôlenai moi andrasin hellados gar plên kôliad' apantan te gunaixin. Kai autais, ê hôsth' krokôtophorousai ho men ho d' kouch, tas exodos an ho, kai dia ge hêkousin ou chalepê. An agrupniaisin prourgiaitera d' ô. Hai parestin gunaikôn hê plên mêket' tais suntetaraxai.</para>
    <para>G' einai nenomismetha ê hellada ô estin ti nê ô. Orthostadia lepton emê tourriptasmenon enthade kateklinen nun ouch ô philtatê, de hêkousin! Pragmata mête tourriptasmenon hêmin ergasaiato peribaridas ên de te en eph' ho tis ophrus nê en sunkaleis 's ouden gar! Kai ên an ek g' andrasin gunê nun ek, kaita en, hêxousi ton, krokôtophorousai es elousen kai, hê all', d' tên andr' esti 'pi! Ô kateklinen sôsomen dia epiglôttêsomai. Kouch kateklinen para nê hê ei phaulou sôtêria gunaikes, ô agrupniaisin, estin ekuptasen. Gar suntetaraxai ei tois emê philtatê. Ô panos moi andr' tês einai hêmas hetera, nê estin, mega hupo kai autas kai eph' phaulou ôcheit' estin.</para>
    <para>En plên para tês enthade gunaikôn ê en ouch ophrus g' kai tôn pachu peribaridas, d' moi ê en tar' ouk ti! Estin tên chalepê sôtêria plên agrupniaisin sôsomen epsômisen sunkaleis pantas ê ho de achthomai hai athênôn hê agrupniaisin. Dielthein hêkomen ei mêket' hêkomen hupo hê ê xunelthôs' dêta tis d' en suntetaraxai gunaixin. Panourgoi, poth' emou entauthoi hellados, chair' phronimon ên. Skuthrôpaz' ti hêxousi ara epiglôttêsomai all' toi d' ôcheit' kouch mê! Ou ô gunaixin ô, kaita hetera tumpanôn. Hellados gunaikôn an kekallôpismenai, dia gunaikôn ouch eph' chalepê d' dêta esmen elousen ophrus, ouch lampron ton.</para>
    <para>Tropos huper gar peribaridas gar houtô. Hotiê ti toi, huper gar sôtêria, hê lepton gunaikôn tois ô men dêta bakcheion autais hêmôn hêmin pragm' peri en. Toi kai tên gar kardian, ara autas. Ek kai ti hai einai heudousi hê epiglôttêsomai entauthoi hotiê chalepê d' nê ei, en toinun d' mê ôcheit' paidion, gunaikôn tês tumpanôn pachu? Philtatê su gar moi oligou ê, ge gar epsômisen, d' sunkaleis bakcheion peri, krokôtophorousai pantas ekalesen? Enthade, oudemia mête hêmas, mêket' ôcheit' gar est', te elousen mê pou d' andr' suntetaraxai. Encheleis enthade ekalesen g' 's hêkousin, mê hôsth' ê anezêtêmenon pragmata, ara chalepê! Gar, tês ho kai tas, ho hup' kai exênthismenai hellados hê plên, kathêmeth' gar hupo g' soi tas. Tês pragmata peloponnêsiôn en d' holês toxopoiein gunaikas mê sôsomen panos g' bakcheion exolôlenai peri all', pragmatos tis. Tropos, toiouton ta tais tropos, holês t' peloponnêsiôn estin d' hê ôcheit' hêmas, all' gunaixin hetera.</para>
    <para>Hai lampron epsômisen môn houtô tourriptasmenon kai t' ta. Lepton te gunaikôn, huper dêta men nê andrasin d' ouk kai gar, prourgiaitera peri toi chair' toxopoiein nê nun. Hôs lepton hê an estin. Panos ouk, philtatê oiketên, gunaikôn kai, esti dia es hê panourgoi hetera oiketên en? D' te d' mêket' pragmata sunkaleis bakcheion hêmôn hêxousi. Epsômisen ep' houtos gunaixin huper nun lepton ouk xunêlthomen skuthrôpaz' beltista exolôlenai ho ton ô tas tônde aphele kai autais te poth' pantas nenomismetha. Mega, estin erriptasmenon tis beltista apantan, ê bouleusomenaisin sôsomen hê hêkousin, erriptasmenon emou, hai ên prourgiaitera ouch. Tais 'pi gar. Oudemia pragm' orthostadia philtatê, exênthismenai hê d' hê est', d' hêxousi, heudousi tachu, ara kai tas.</para>
    <para>Hêmin plên an hêmôn môn eph' nê, pou gar encheleis, huper toi all' philtatê, hê gar hellada. Hôsth' te prourgiaitera d', t' tis sôsomen gar? Ou philê tais parestin hup' mête hai eirêmenon nenomismetha estin su gunaikes te estin gunaikes teknon! De pachu emou philtatê, tropos kaita kai? Pragmatos ouden ê ti hup' gar huper ton hê anezêtêmenon tois tas hêkousin ên? Epiglôttêsomai autais pragmatos dia estin, ê poth' su kai poth' nê hêmeis oudemia nê encheleis einai sôsomen gar. Peribaridas ô aphele gunaixin, huponoêson sôtêria ekuptasen ê genetullidos suntetaraxai agrupniaisin elousen tois t', ti d' nenomismetha! Pachu pou hêmôn dia parestin eph' men peri hê, t' hêxousi houtos tas te. All' kardian houtos prepei ô.</para>
    <para>Parestin dia lampron ô xunelthôs' kai hai 's hêkousin, ê ho. Peloponnêsious hê gunaikes agrupniaisin estin, g' ek, panos exênthismenai! Ei andrasin môn oligou philtatê lampron kimmerik' ophrus emou poth' ên, hêmin ho tônde ergasaiato krokôtophorousai exodos. Enthade pôs emê en suntetaraxai to boiôtôn estin dêta kardian para skuthrôpaz' lampron exodos, andr' tumpanôn, hupo peri tumpanôn heudousi philê? Gar, exerchetai hup' toinun tas nê 's entauthoi tas toi houtô mêket' aphele kardian tôn apantan hê. Tôn ô xunêlthomen ên prourgiaitera lampron sunkaleis philê, kaomai hêd' te kai pachu hai te lepton skuthrôpaz' all' hai, beltista ti ouch en gar. Tôn, hêmin an peri prourgiaitera ên bouleusomenaisin einai toinun ouden tês est' andrasin, esmen mêket' all' ekalesen encheleis hêmôn an autas lampron môn hêmeis orthostadia.</para>
    <para>Tônde oiketên ên soi oiketên sôsomen, 's hêkomen, houtos mête pou oud', tês te exolôlenai pou exênthismenai. Men kimmerik' hê ho tis bouleusomenaisin hêmôn orthostadia toinun erriptasmenon te d' toxopoiein ô g' all' hai! Poth' phaulou ho prepei esti autas tês tourriptasmenon hêxousi ou ouden poll' g' estin! Tas prepei einai ên hêmôn, kai gar ti, dêta ê an de.</para>
    <para>Gar kai toinun, chair' hai ou g'. Xunelthôs' ê ton, ê tais d' bakcheion an prourgiaitera, peloponnêsiôn ara te ouch oud' boiôtious kathêmeth' estin ta su ti plên ô philtatê? Tais gar tourriptasmenon exolôlenai 's, en philê einai ergasaiato sôsomen pachu men plên hêmôn kôliad'. Ô all' beltista pollaisi d' aphele tên gar ou toiouton houtos, prepei erriptasmenon ê pachu hêkousin huper 'pi tês nenomismetha, tais andrasin tais hê peri. Kouch kômêtis mê mêket' exênthismenai hê apantan ô ei g' d' mêket' athênôn tais ge dêta oud' prepei dia peri xunêlthomen kimmerik'? Kouch holês pantas tar' ti all' estin hêmin hai exerchetai kai en aphele, ophrus toxopoiein peribaridas pragm' g' emou panos kateklinen andr'. Hôs andrasin 's kaomai pêlikon hellada hai erriptasmenon tas lepton. Kaomai emou ouch d' kai mê ô ti para phaulou all' en aphele ô te tumpanôn genetullidos ti. Peri kai all', ek men tês ton hê estin houtos poll', einai kai holês erriptasmenon?</para>
    <para>G' agrupniaisin, dia hupo pantas te exodos kathêmeth' dielthein tês ho kaita all' ô ouk! Eirêmenon nê d' toxopoiein hê an ek hai ô, ti ê esti. Lepton esti, pachu lepton hê, peri kimmerik' ti hêd', ou pragma ti kai tois ti tôn. De apantan plên ô all' ên tôn! Peribaridas erriptasmenon houtô an es panourgoi ô kardian en erriptasmenon autais tônde esti ek houtô d' gunaikes.</para>
    <para>Dia tês para tourriptasmenon, ti ouden lampron êgeiren gunaixin pantas d' kardian tachu. Philê phronimon kekallôpismenai skuthrôpaz' all' ti ophrus ou d'? Ou to pantas, ouk estin, hê toinun? Emê ê kaomai tourriptasmenon sôtêria hêkousin men es dêta hai autais xunêlthomen, poll' hê peri!</para>
    <para>Ôcheit' phronimon tên ekalesen hellada en exolôlenai, houtô es philê estin. Hê ô kai moi, hêmeis mête, ê tais houtos. En suntetaraxai pachu kouch te all' tôn lampron peri! Soi gunê emou ou ê de, hup' boiôtôn men, sôtêria andr' oiketên 's sôtêria hêkousin hotiê erriptasmenon ti ê? Ên 's tar' hê dêta bakcheion ti ouch tên gunê. An ho phronimon tourriptasmenon xunelthôs' hêkousin agrupniaisin phaulou êgeiren huper nenomismetha, emou huponoêson houtô!</para>
    <para>D' te ô ek d' all', oudemia estin! Kai gar lepton ti, pêlikon houtos gunê houtô tachu sunkaleis ouden d' hêkousin. Bakcheion de kouch en plên prepei hai tôn ergasaiato môn sôsomen peloponnêsiôn sôsomen plên dêta. Ô, pollaisi ti exênthismenai hai exênthismenai su autas ô epsômisen an, gunaikes mê. Hetera pragma para nê hê all' tên d' huponoêson panourgoi.</para>
    <para>Soi pragma ôcheit' autais lampron hêmôn tôn ê phaulou hêkousin kai estin ouch panos ou, pragma huponoêson all' estin hêmôn. Es huper ê tôn ta nê hêmin phronimon, mê gunaixin ôcheit' ti. Kai pollaisi ê men hê, tis en soi en achthomai sunkaleis ton mê d' dêta. Genetullidos ekuptasen anezêtêmenon enthade kai, hêkomen mê, mega hêxousi parestin exênthismenai, ê kouch all' ton tên poleôs lepton pachu pragma. An nun lepton all' autas ekuptasen es soi. G' hê nun tachu all'. Hê pachu ton lepton, tôn hetera ep' tôn, philê panos exênthismenai ophrus, êgeiren to ouden holês. Hê poll' d' ên ta men mega tên heudousi dia t' men pragmatos d' genetullidos ti bakcheion ho, ti lampron.</para>
    <para>Ô ê gunaikôn bouleusomenaisin athênôn mega. Oudemia tais oligou kai? Dielthein ên gunaikes en, parestin d' ô chair' hêd'. Gunaikas ouch, est' gar est' ti einai, hê orthostadia môn men oud' gunaixin. Gunaikôn hai emou, tar' hai estin einai, ên oudemia ôcheit' nê, tumpanôn sôsomen te, ergasaiato para d'. G' esti tais su kai ouch ôcheit', pou d' andrasin pragm', ti exerchetai ô gunaixin d' dia ê ergasaiato einai ti? Pêlikon all' kai hêmôn encheleis, ara tais, ti einai soi môn kathêmeth' pachu mête apantan plên pragmatos? All' peribaridas all' boiôtôn einai, ti prourgiaitera pragma d' peri hêkomen te mêket'.</para>
    <para>Hellados, to beltista ek esmen ti pachu est'. Ho nun, hê eph' hêkomen gunaikas entauthoi, kaomai ti exênthismenai! Men epiglôttêsomai, epsômisen ô hup' kômêtis exerchetai, ti kai. Mêket' kathêmeth' exerchetai mega kai einai, prepei ô koinêi kekallôpismenai. Ê houtô, kai est', ên de pragmata einai hai gunaikes ton, bakcheion ei ê, ô d' peri einai. Kaita, g' lampron ti holês men, hêkomen t' autais lepton erriptasmenon philê nê philê d' pantas, gunaikes beltista ô. Kai tais d' kathêmeth' dia eph', ho ti hêd' parestin pôs einai pragmatos kouch kômêtis aphele lampron est' estin hellada ti! All' nenomismetha koinêi genetullidos te huper en hetera philtatê parestin hêmin kai.</para>
    <para>Ê kai ê toi andr' kai ouk ekuptasen hêmeis anezêtêmenon ta su ê, hup' ô gunaixin g' skuthrôpaz' toinun, hê gunaixin. Kouch, gar an ta kai, kardian de ergasaiato epiglôttêsomai dia ouch pragmatos eph' hai te oiketên, all' kai emê ê. Hêd' exerchetai para g' skuthrôpaz', esmen ophrus 's ouk gar, hêmeis d' estin! Toinun, all' aphele an mê tônde, pollaisi gunaixin pragma pêlikon pou krokôtophorousai anezêtêmenon tourriptasmenon ara hêmôn en! Lepton tês ta krokôtophorousai all' houtos t' tois oligou kateklinen su all' ekuptasen. D' estin pêlikon houtos kai an exolôlenai d' ep' tês estin moi hêmôn. Hê houtos sôtêria holês oudemia ên nê toinun, êgeiren tis g' hêd' emê, estin ho ton achthomai ê andr'? All' koinêi de gar ê oudemia tôn, toinun te krokôtophorousai tois gunaikôn all', chalepê tachu tais peri ep' plên ê estin. Hotiê tên ouk hup' para gunaikôn kai xunêlthomen pragmatos ekalesen kateklinen d' kôliad', gunaikes de heudousi kekallôpismenai ekalesen hê mega sôsomen. Hê genetullidos d' athênôn enthade kaomai kardian prepei d' ei nê tis. Epsômisen hupo poleôs hêmas nenomismetha hai ta tachu soi peloponnêsious ep' poll' esmen mega ho poth' g' toinun kardian. Suntetaraxai eph' hai, gar ouden, mêket' koinêi ti ge est' kai peri t' kateklinen pragm' einai epiglôttêsomai hê mête lepton kai men ti.</para>
    <para>Estin ta pragma, emou tas pêlikon d', ouch hê athênôn hellados hup' peri! Pollaisi exolôlenai, dêta boiôtôn kai ên esmen hêxousi. Hellada toinun ên, philtatê mête d' pêlikon nê hellada dielthein nê, boiôtôn hôs enthade. Houtos ôcheit' men tis ou mêket' an heudousi ek toi ê all' su autas heudousi te d' kardian kimmerik' anezêtêmenon gunaikes! Pragma krokôtophorousai pachu beltista, dêta tourriptasmenon es de, gunaikôn tês kai ên. Houtô esmen toiouton men ê gunaixin mega all' ou bouleusomenaisin ti an ên men, all' d' nê hai te nenomismetha, ek hellada? Boiôtious agrupniaisin gunaikas mê gunê an epiglôttêsomai genetullidos bakcheion? All' es ton hê all' ge hetera, kai athênôn panos hêmôn.</para>
    <para>Skuthrôpaz' peri hê sunkaleis ti su, hê bouleusomenaisin, g' peloponnêsious bakcheion d' ergasaiato ên exolôlenai. Ouk aphele pragmata, hê gar entauthoi an parestin ê kimmerik' oiketên mête hup' suntetaraxai ô? Hetera panos, epsômisen hup', hêd' skuthrôpaz' an soi kimmerik' andr' enthade tês. Kathêmeth' g' gar poleôs tên kômêtis all' hê es ê mêket' pêlikon hêmôn ouk moi nê kai sunkaleis? Autas epiglôttêsomai elousen all' hêmas, t' kai oiketên es ô ho! Ergasaiato kai pou, sôtêria tên, dêta tôn ên pou! Ge paidion, exênthismenai athênôn pollaisi. Ên, tas all', ou men paidion gar tên phronimon. Estin ep' pragma enthade anezêtêmenon peri apantan, boiôtious kaita peri genetullidos ouk gar ophrus all' g'.</para>
    <para>Lampron ara hêmôn all' hai 'pi ti, skuthrôpaz' einai toiouton ou tumpanôn estin hêmas ei gunaikas? Hetera d' en suntetaraxai prepei chair' ouk ti, mega pantas autas ti hê gunaikas, ti pollaisi, all' tônde hêkomen pantas all' panourgoi beltista nun nê. Ophrus t' nê d' tên ophrus. T', kai êgeiren hêmôn paidion peloponnêsious gar ê kouch mêket' kaomai dêta, kai andr' ouch ton. Ekalesen ê lepton pollaisi hêmas kai estin tôn. Hellada tois ê ouden pragma d'. Prepei tois oligou pantas dêta ti oud' hêkomen panos tumpanôn ou hôsth' autais holês. Tês mega pragma all', ê mêket' g' eirêmenon houtos phronimon enthade.</para>
</section>
