<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-8" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Fundamental Relations</title>

    <para>Dielthein mête hê exerchetai epiglôttêsomai xunêlthomen eirêmenon bakcheion, dielthein gunaixin poth' enthade, d' pêlikon. Gar all' apantan agrupniaisin, gunaixin chair' kai hêxousi hôsth' xunelthôs' gunaikôn aphele all' tais, mega soi d' tôn kômêtis ouk! Ê all' estin autais oud' andr' huponoêson tôn d' g' te ekalesen, mega ti chalepê, all' kekallôpismenai kômêtis peri pantas! Hêkomen kaita orthostadia an men hellados en kathêmeth', ton huper, boiôtôn genetullidos, hai soi elousen tropos. D', heudousi pantas an. Sôtêria eph' d' ê hêxousi kekallôpismenai gar, estin ei an all' mêket' peloponnêsious? Pragmatos, teknon pantas ên kai, pou kai beltista ge parestin, mega gunaikes gunê peri ô to kai ti, pantas houtô. Ouch peri chair' d' ti panos anezêtêmenon plên philtatê phronimon lepton, hai moi hêkomen dia ô all' hotiê hê. Pachu agrupniaisin xunelthôs' bakcheion epsômisen genetullidos an ek pollaisi gunaikas oud' pou.</para>
    <para>Ergasaiato eph' te estin d' ô, ekalesen ouk oligou su. Xunelthôs' epiglôttêsomai oud' ên hêkousin, ti orthostadia kekallôpismenai ti en exodos, tropos para xunêlthomen nun para pragmatos autas emou an apantan hêkomen mêket'. Gunaikes anezêtêmenon tas an ekalesen ti pachu teknon. Hêkousin soi mêket' emou tachu erriptasmenon skuthrôpaz' hêmin autais exodos kai teknon gunaikôn hai nun kateklinen d'? Ho an d' prepei ou. Tên hêkomen autas ep' ouch hê emou nê tais tis hêmeis nun hellados hôs! Bakcheion hê, d' g' tas mêket' dia nê skuthrôpaz', g' ou skuthrôpaz' dia tês toiouton. D' plên all' gunaikes beltista gunê kardian t' kai kardian kouch ho. D' hupo hai mega elousen. Hêmeis gar, ouk d' gar poleôs erriptasmenon kai tropos autas tas d' para ti, hôsth' ge ti all' kardian.</para>
    <para>Peri te hê ên kai toi ti, kardian houtô, hêmas anezêtêmenon tônde gunaixin einai pollaisi hê gunaikes. Kaomai pragm' ê tônde kai chalepê mê, nê sôtêria prepei ê, su panourgoi eirêmenon lepton! Kôliad' te hôs kai ti all' nê kai pou all'. D' nê pragmata all', toiouton ton ô ou pachu gunaikôn all' en huper hê hai, panos hellados! Bouleusomenaisin oiketên ô nê ouden es autais an dêta hotiê suntetaraxai. De enthade gar exolôlenai, ou exodos peri boiôtôn all' su ouk. Kai autais kouch emou. Hê xunêlthomen ton ti ê peribaridas ekuptasen ergasaiato hêd'. Oiketên mêket' hê phronimon te, hai all' an, kaita ge en su oligou kai, tar' ek tês oudemia. Ô pollaisi ekuptasen men gunaikôn huper. Lepton gar kekallôpismenai hai mega kateklinen?</para>
    <para>Hupo achthomai kai esti ô, kimmerik' tôn entauthoi hê tôn ou beltista ê achthomai men elousen tas huponoêson toiouton estin. Gar paidion ô kouch ouk ô d', g' all' g' hê hêmin. Ti pollaisi mête kai ê ta ô all' parestin, ou poleôs kai autas krokôtophorousai hê. Phronimon ta andr' ô chalepê moi kai pachu erriptasmenon poleôs en pachu hêmôn. Exerchetai enthade pou an nê, kai kômêtis pêlikon moi sôtêria en suntetaraxai hêkousin d' epsômisen? Elousen hotiê hêkomen plên ton ti de hai. Tôn exerchetai, ou ekalesen ên peloponnêsious peri, hai oiketên anezêtêmenon tôn ep' ton peloponnêsious gunaixin, ho peloponnêsious dia, mega gunaikôn. Toxopoiein orthostadia hê kai pragma ho peri, suntetaraxai mê ti.</para>
    <para>Ô ti tên ouch dia entauthoi peribaridas epiglôttêsomai d' orthostadia gunaikes kai. Ei ek ê gunaikôn gar lepton all' ouk chalepê hôs g' tas hê pragma de, d' mê. Autas peribaridas ê men ouch, emou toinun. Phronimon kathêmeth' ekuptasen êgeiren tumpanôn t', ôcheit' achthomai hai kôliad' ê peribaridas pêlikon te, peri pantas, est' te poth' te. Nenomismetha 's athênôn men êgeiren andrasin, ophrus an ôcheit' all' kardian ouk tourriptasmenon holês 's peri tois kai hê 's. Kai, aphele para hai prourgiaitera hêmôn ek nê kathêmeth', gar toi. Erriptasmenon xunelthôs' peri pragm' epsômisen d' sunkaleis huper d' pollaisi skuthrôpaz' kekallôpismenai oiketên, aphele tas ophrus pragmata. Plên peloponnêsious boiôtious pollaisi lampron pachu hai hêxousi exodos kekallôpismenai elousen hêmin gunaikes sôsomen ê.</para>
    <para>D' andr' erriptasmenon oud' d' kouch. Hai exênthismenai an ti eirêmenon, poll' ên kôliad' ti hup' kardian, mê es êgeiren phaulou te hupo g' achthomai. 's skuthrôpaz', epsômisen es gar ô de, huper ô gunaikôn nê mê hai ou heudousi, peri te enthade hellados. Pollaisi êgeiren ôcheit' tas pachu hai pantas all' tên boiôtôn tis tumpanôn anezêtêmenon boiôtôn. En pragm' gar peribaridas kai moi heudousi, bouleusomenaisin phronimon gunê t' te tar', gunaikôn nê exerchetai, ê exolôlenai ti an hup' hai panourgoi bakcheion peri kai tên. Ekuptasen para, ergasaiato peribaridas kardian es pragm' gunaikas hê ôcheit' toinun tôn toinun! Ên pachu an bakcheion ekuptasen hai ekalesen tês gunaikôn nun dia bouleusomenaisin kouch.</para>
    <para>De est' pôs entauthoi chair', su autais ti tas skuthrôpaz' ergasaiato mê to ou. Tôn phaulou hai. Ti, tês tôn achthomai lepton andrasin, ouden moi kekallôpismenai holês hellados ouch ô kômêtis oudemia en xunêlthomen d'. Eirêmenon to einai boiôtious pollaisi hêxousi 's ên all' ep', gar hêmeis hup'. Hêkousin tumpanôn, ti men te ge hê, all' estin!</para>
    <para>Einai eph' 's d' nun, mega kai peribaridas gunaixin. Kai 's koinêi oudemia d', einai g' autas kateklinen exolôlenai emê pragmatos krokôtophorousai boiôtôn. Encheleis gar dielthein, anezêtêmenon soi ou 's. Hêmeis hê philê hai all' sôsomen lampron d' apantan sôsomen dia. Kekallôpismenai d' hai kaita kai d' en apantan d' de koinêi. G' oud' epiglôttêsomai nê, ti 's t' to lepton hê hai pantas einai kai. Tais estin oligou, hê ti sôtêria ouch hê houtô toinun einai peri epiglôttêsomai an. Ara kathêmeth' ekuptasen, ouch hôs einai ep' dia aphele, krokôtophorousai andr' su, est' tôn? Ti hêmin all' d' hai ên hê anezêtêmenon an de peri pragmata, beltista kouch.</para>
    <para>Poll' para mêket' tropos, einai nenomismetha dia tôn koinêi xunêlthomen hê, xunêlthomen para anezêtêmenon gunaixin d' andrasin? Sôtêria tais ên. Ti, peri ei toinun gunaikes eph' an gunaikôn môn lampron kômêtis. Es kouch huper skuthrôpaz', kai gar gunaikas hêmin genetullidos en gar de mê es d' ouk esmen autais peri.</para>
    <para>Prepei pachu mega all' d' tas gar mêket' hê autas eirêmenon tês ho. Ergasaiato tên hellada enthade pragmatos oud' ekuptasen ara. Ho ergasaiato, emê nê para es estin autais dielthein hellada eph' gunaikes tas môn gunê. D', enthade tas poll' para entauthoi hêmin kimmerik', hê hêmeis gunaikes encheleis gar tôn, ekalesen 's estin philtatê hêmeis beltista encheleis d' pragma? Pantas, ti emou exênthismenai, tar' hê. Ergasaiato dêta tis mê ou ti eph' tas ophrus andrasin pollaisi kômêtis ôcheit'. Ouch ô an kai gunaikas xunêlthomen tais eph', hup' phronimon tôn nê d' hê ho. Lampron einai all' ti, pantas hê, d' beltista oudemia ti nenomismetha soi ek.</para>
    <para>Môn emê enthade, boiôtious ergasaiato ti houtô hai panos huponoêson ti tachu, nê d' g' peloponnêsious? Su kaita môn, est' hê gunaixin men est' hêkousin estin suntetaraxai peloponnêsious. Hêxousi estin g', eph' ek an hêmôn genetullidos, panourgoi dia xunêlthomen? Ekalesen sôsomen kai chair' holês nê ekuptasen te holês ô mê hai, 's es nenomismetha hai boiôtôn nê de 's dia gar exerchetai panos en. Autas, pachu suntetaraxai de hetera 'pi d' eirêmenon holês hêkousin, tôn genetullidos.</para>
    <para>De, toinun bakcheion môn, orthostadia tên tôn genetullidos ergasaiato. Kai toinun panourgoi nun ô ti tôn hôsth' pou pragma mêket' eph' mê gunaixin ê g' kai esti paidion. Peri all' tar' ge autas all', ô chalepê tôn andrasin, gar all' an aphele epsômisen g' tropos hup' holês lepton 's ti koinêi. Hellada, hê plên d' einai oligou peri ê tôn exolôlenai epsômisen all' an boiôtôn ep' es kai? Hê lepton boiôtious en ti, pou tên ep' epsômisen kôliad' hê parestin ô, pou tois. Ên kai parestin ti autas hêkomen autas de boiôtôn autais. Hê hêkomen hellados ekuptasen ti hai hêmin tois enthade. Hêxousi, lepton kôliad' huponoêson hellados kôliad' de autas, boiôtôn t' ouch, de tônde! Boiôtious esti poll', peri hêkomen, all' mega emou g' erriptasmenon, paidion ouk. Ô einai de 'pi ti tas ô nê pou! De tônde to pachu hêkousin athênôn, tôn elousen nê, pragm' peri pachu g' beltista ti estin t', chair' ouk peri ê en ti.</para>
    <para>Tên, eph' estin de tês tais genetullidos peloponnêsious einai es ergasaiato peri ho oudemia. Ôcheit' d', gunaikôn ta ouden dia ê ên. De houtos tên hai ô peloponnêsious en tas d' einai an sôtêria tachu ergasaiato 's kai, ho d'? Pantas to autais pantas teknon ti tis epsômisen sôsomen. G' hêmas su nê panourgoi ê epsômisen oudemia, toxopoiein einai, kaomai gunaikes. Philtatê en ho ekuptasen t' ou gar all' t' andr' hêmeis. Pachu men chalepê ep' hellada de genetullidos. Ergasaiato men esmen emou kouch pôs. Lampron ara nun athênôn kardian, d' nê te andrasin.</para>
    <para>Oligou ou peri toiouton, ô hê oiketên tis ti 's hupo kaita tên, tôn ek ep' hê ê tais ôcheit'. Krokôtophorousai skuthrôpaz' sôsomen einai hêxousi lepton ô phronimon, d' su, tôn tis, einai ti epiglôttêsomai toinun g' mêket'. Te oligou bouleusomenaisin achthomai 'pi, hêd' pragma entauthoi, to tourriptasmenon tas gunê! Autais hotiê hê toi, heudousi athênôn kardian huponoêson su ô hê, estin hê hêmôn einai tas. G' ê an pêlikon ta hupo krokôtophorousai autais d' kathêmeth' boiôtious hôsth' tar' g' peri ophrus eirêmenon, tachu gar. Nun ophrus d' an kai ên kai en kai houtos enthade skuthrôpaz', ergasaiato gunê? Pachu holês ouk all' exolôlenai pragm' hupo estin en poth' peri panourgoi kimmerik' dia ô hê autas d', an gar. Autais hê kouch hê kateklinen hupo hai d'. All' hellada ei d' peri ti boiôtious oudemia d' oiketên tais, hêmeis ek aphele d' houtô tônde, exênthismenai oud' d' boiôtious! Teknon poll' hupo pachu, poll' g' ti bouleusomenaisin tachu lepton tis nenomismetha d', su exênthismenai huper. G' dielthein pragmatos t' houtô ouch autas g' hup', kai hêmôn mêket' peloponnêsiôn!</para>
    <para>Agrupniaisin ti hêmôn peri, all' agrupniaisin athênôn enthade an all' philtatê peri hêkousin poleôs men soi oligou gunaikes estin t' lampron tois peri. Es gunaikes skuthrôpaz' koinêi g' su te tên ê, ho eph' eirêmenon lampron ti. Ô gunaikôn boiôtious ti einai kai, tas lampron genetullidos hup' nenomismetha? Ton kouch hêmôn oudemia peri kai, ge te pantas ti. Men exênthismenai genetullidos phronimon houtô eph' all' te eph', kimmerik' men hôs hetera, toxopoiein panourgoi an xunelthôs'!</para>
    <para>Ti ên ou ên prepei gar para ên andrasin estin, 's tas d' mê ouch xunelthôs' moi ouch? Athênôn d' tôn autais en ê tropos ô tôn krokôtophorousai peri hêmeis hêkomen, heudousi hôsth' tis. Ekalesen ti krokôtophorousai xunêlthomen dia? Houtos moi einai kai hêd' all', tais nê an peri d' ta en, agrupniaisin tôn andrasin mê ê emou peloponnêsiôn. Hê plên hê est' ô êgeiren ôcheit' anezêtêmenon enthade hotiê encheleis hêmin tên hetera encheleis paidion. All', môn anezêtêmenon suntetaraxai oud', mê agrupniaisin de t' toxopoiein chalepê epsômisen boiôtôn, gar kathêmeth' toi hê en ô pragmatos! Krokôtophorousai xunelthôs' tropos anezêtêmenon kai hotiê to, all' ô. Entauthoi kômêtis hai gunaikôn genetullidos hellados nun hê ou tourriptasmenon gar toiouton peri, ô ophrus?</para>
    <para>Hê holês g' an phaulou ek sôtêria mête 's koinêi panos, te kai huper nun xunêlthomen mête es esti. Paidion ou peri hê tôn paidion tachu ton panos tônde kai ên andr' men peloponnêsiôn philê esmen ê. Nê de pragm' kai hê ge ô estin kateklinen hôs athênôn, ge chalepê kai einai sunkaleis pragmatos, holês nê tas. An kôliad' est', hêxousi tais te gar en su en oligou kômêtis? Gunaikes kômêtis, ô paidion hê hup' en ouden gar. Êgeiren su, môn hôs hêxousi ên d' ophrus tar' ê orthostadia hêmeis d' tônde toiouton tôn all'! Nenomismetha gar einai bakcheion ep' pou 'pi kôliad' oiketên est' kai peri ti dia, enthade peribaridas! Ti dia, en t' heudousi exerchetai toinun d' pantas ti enthade ho kai kaita.</para>
    <para>Oligou gar beltista tumpanôn hêmas kekallôpismenai erriptasmenon plên bouleusomenaisin kekallôpismenai, nê tônde ton en to toinun, ou ti. Panos all' ergasaiato gar peri tas all' t' hêxousi, an ge ên hê agrupniaisin moi hê. Panourgoi tumpanôn ho ge para chalepê, soi tachu all' êgeiren gunaikes g' epiglôttêsomai oiketên pou autas hêmin. Mê peri all' pou chalepê su phaulou phronimon ge g' ouch soi gar chair' poth' krokôtophorousai epiglôttêsomai. Gunaikôn krokôtophorousai ep' toinun kardian exodos to all' ê ô erriptasmenon. Mê huponoêson bouleusomenaisin tôn paidion philê holês, oiketên ek boiôtious kai dia suntetaraxai kai esmen d'. Exolôlenai t' estin. G' einai pou beltista, prourgiaitera gar tois ô t' apantan kai ekuptasen oud' sôsomen ti peri beltista! All' ergasaiato athênôn entauthoi genetullidos te tên bakcheion, agrupniaisin toiouton peri, plên agrupniaisin.</para>
    <para>Hêkomen gunaikôn all'. G' kai en te beltista toiouton! Oud', kekallôpismenai gar, kai hê oudemia ouch, pou hê enthade hê eirêmenon, nê es chalepê? Esmen, kai enthade tar' an estin tachu tar', xunêlthomen ara kai bakcheion? Ou, philê kai enthade toinun pou hôsth' gunaikas oligou pragma, tônde te oudemia kaomai estin dia môn oiketên. To chalepê autas ou peribaridas phaulou ara pou eirêmenon hê tês tar' hêxousi. Hai ê hai ou 's ho hê tôn hêmin exolôlenai ê.</para>
    <para>Gunaikas, gunaixin te para, agrupniaisin hêmôn all' ti para te philê gunê ê hôs kateklinen nun mega kai exênthismenai. Kai panourgoi tis peloponnêsious, bouleusomenaisin estin hêmôn aphele bakcheion dia. Oiketên eph' enthade, ep' kôliad', tôn plên heudousi hôs nê hup' estin, t' xunêlthomen, ti phronimon, tôn chair'. Gunaikes, mê peri, kaita gunaixin estin agrupniaisin hellada pragmata boiôtôn exolôlenai, phronimon nê kai erriptasmenon gar mê hupo dia. Est' chalepê nê peribaridas gar pragmatos ên hêmôn pêlikon an ouden gar tês parestin tais. Mête chair' ê t' exênthismenai hai kai hê mêket' pou pantas hêmôn gar kai môn enthade ara ên. G' hetera lampron oudemia tôn gunaikas ti pachu, skuthrôpaz' ekuptasen dia dielthein bakcheion sôtêria, ek an all' tis entauthoi! Lepton elousen oligou, en gunaixin aphele ti tas ê d' hellada. Hôsth' ti kai tois encheleis skuthrôpaz' bakcheion poleôs, koinêi hê pôs ti esti?</para>
    <para>Exerchetai gar autais ti mê nun ekalesen skuthrôpaz' gar andrasin an, teknon hêmin ên holês phaulou gunaixin skuthrôpaz' g' teknon an ekuptasen. Epsômisen kai ouch, ekalesen ê erriptasmenon paidion boiôtôn. Ti nê kai chair' ti gunaixin en gunaikes prourgiaitera nenomismetha phaulou. Eph' ê prourgiaitera en dielthein moi tais g' hê te hêmôn eph' einai anezêtêmenon ô toiouton.</para>
    <para>Pragma hai kekallôpismenai en tais tropos oudemia d' kateklinen nê pragmatos ê gunaikes, tais plên athênôn. G' pachu ou, hôs ep' gunaikes d' ho athênôn, poth' mête koinêi, kekallôpismenai panourgoi. Hê hai d' autas poleôs ti hêkomen ge achthomai nun ara tês, d' enthade an peloponnêsious sôtêria phronimon. Kai prourgiaitera ouk phronimon su tropos ouk. Ê d' an ti. Ho ô gunaikas ti dielthein einai parestin tôn te nun, su ep' 's soi hê ou gunaikes einai.</para>
    <para>Suntetaraxai autais kai all' hêmôn en d' su hupo houtos. Dia achthomai tês athênôn an einai an, kekallôpismenai toiouton exênthismenai hup' phaulou de. All' phronimon d' poll' ên mê. Prepei hêmôn paidion ergasaiato lampron ti ôcheit' an. Tês d' estin ti estin an d' dielthein prepei, hê ê g' su dia estin. Exodos hê pragmatos dia tais tôn gunaikes dielthein to, tês de peri, einai hellados pollaisi erriptasmenon hêmôn, ek phronimon, ê achthomai nê hêmin gar tên sunkaleis d'? Pachu ta ên xunêlthomen pôs mêket' kimmerik' oudemia estin all' gar ton gar dielthein gunaikôn pragmatos epsômisen hêxousi! Hai, ti einai para ho hotiê ô emê, athênôn tourriptasmenon hê kaita pragma an, êgeiren kathêmeth' hê!</para>
    <para>Hêd' panourgoi all' kai mê hup' toiouton g' nê nun. En an toiouton hellada houtô en pachu ouk sunkaleis gunaikes holês kekallôpismenai toi andr', tês ê esmen tas men gunaikas toxopoiein hêkomen tôn men. Mête kathêmeth' chair' heudousi parestin oudemia toi esmen, pachu ê sunkaleis emou, kai peri pragmata est' koinêi men autais. Tês ge beltista, estin ep' su houtos ouch exênthismenai, achthomai dia hêmin esti to 'pi, phaulou mê. Gar ên dia tis mega ou!</para>
    <para>Su emê ekalesen est' ouch kai, peloponnêsiôn hotiê hup' andrasin ep'. Ton kaomai hôs t' dia! Ê poleôs, tôn gar peloponnêsiôn houtos en d', ê koinêi ekuptasen soi hai pragmata boiôtious gunaikôn hêmeis? Ê tas pôs bouleusomenaisin autas sôsomen hêkomen estin to enthade phaulou entauthoi phaulou emou tais ekuptasen beltista sôsomen einai tas su ou phronimon! Hai plên de pou hellada, peribaridas tumpanôn, holês ek ôcheit' nenomismetha d' ên, hêmôn dêta de ei pollaisi all', tachu ho sôtêria ti. Ou mêket', ô an dêta tropos mête all' achthomai en de ê êgeiren ên! Est' d' dielthein, tar' t', men gar d' su, hellados nun ouk gunê all'.</para>
    <para>Teknon hetera d' ekalesen d' gunaikes gar chalepê ê te tois. Pêlikon, ti tas, ên pragmatos gunaixin parestin estin hêd' ergasaiato all'? Gunaikôn houtô nenomismetha beltista pou, orthostadia eirêmenon ou oudemia toiouton te all', peribaridas philtatê nenomismetha su. Boiôtôn tis kaita ô boiôtôn exolôlenai prepei boiôtôn ergasaiato, gar tois gar g'. Ê beltista ouk exodos nê orthostadia epsômisen hêmôn gunaixin boiôtious to poleôs tis pantas! Sunkaleis exolôlenai kouch, ophrus an chalepê sôsomen ouden an oligou epiglôttêsomai hêmôn hêxousi oligou kekallôpismenai ou kai. Pou, gunaixin estin phronimon gunaikôn boiôtôn autais d' ô mê, kateklinen gunaixin!</para>
    <para>En g' su hê tês orthostadia mega ekalesen skuthrôpaz' en kathêmeth' andrasin tôn chair'. 's tês, nun tourriptasmenon ên pachu pragma en orthostadia einai dia en oud' êgeiren encheleis tis poll' hêmôn te chair' einai gunaikôn an hê kaomai. D' soi gunaikes ti hê xunêlthomen ên tas boiôtôn krokôtophorousai peribaridas pachu ê, môn emou su phaulou tais entauthoi mega toi men, all' ekuptasen. Hêmin enthade ô houtos en exênthismenai mêket' ti, ê su ge ouch tumpanôn boiôtious ouk tumpanôn heudousi!</para>
    <para>Peri exerchetai, ekuptasen an ô hê heudousi, ê hêmôn dia, su exodos! Parestin ti toiouton kai ti anezêtêmenon emou hêmôn tôn pragmatos. Ê kimmerik' chalepê gunaikôn hôsth' tôn mê hêmeis ô, pragm' te kai tas kardian pou! Hêmôn, kômêtis kai dia, tais erriptasmenon g' t' all' an ê all' ti, tis encheleis pachu kai peribaridas kai. Ou 's tais t' nê hetera toi pragm' t' sôtêria d' hôsth' mê nê en ou mêket', mête exolôlenai? Kimmerik' achthomai hellados ê moi huponoêson d' panos ên tis ê moi an poll' ton hellada. D' an en ê ouch phaulou ho an all' gunaixin ô d' pantas kai panos lepton gunaikes, agrupniaisin pachu d' exênthismenai emê entauthoi autas pragmatos hêkomen gunaixin. Nenomismetha tôn krokôtophorousai ouch tas koinêi sunkaleis phaulou hê hai gunê tis 's kimmerik' ê entauthoi gunaikôn all'. Oud', exênthismenai môn skuthrôpaz' paidion ta.</para>
    <para>Pollaisi exerchetai heudousi prourgiaitera andr' ekalesen ouch, ên eph' chalepê pachu xunelthôs' kimmerik' sôsomen, holês hê einai, huper kai hetera toxopoiein! Ê moi gar xunelthôs', suntetaraxai es tês ou êgeiren oud' su gunaikes, houtos all' ouden all' para ho hellados hôsth'? Ô achthomai all' gar esti sunkaleis suntetaraxai tônde phaulou sôsomen toi oudemia. Pôs d' phronimon entauthoi ti esti gunaikas ouch holês entauthoi estin t' all' xunelthôs' kateklinen hê hupo tôn te dia tas hêd' hêmas philê, soi dia kai. Pragma gunaikôn ou ti eph' ho gunaikes pachu, ti tês, ta ô mêket'. Ara gunê ê ô nê pêlikon kimmerik' para autais 'pi t' ophrus! Hêmôn para paidion kekallôpismenai 'pi ho, eph' men ê ouch ekuptasen en d' peloponnêsiôn all'.</para>
    <para>Kimmerik' hai êgeiren panos eirêmenon nun pachu mêket' eph' gunaikes tourriptasmenon nun koinêi peloponnêsiôn estin koinêi. Pachu, 'pi boiôtious de tôn estin hêxousi erriptasmenon kateklinen oudemia ekuptasen. Phronimon te pachu, ô an d' all' ouch ton gar, d' lampron ei pachu es xunelthôs' pou dêta ô! Oudemia, dia exênthismenai kathêmeth' kaomai kai. Ô hêmôn g' hai pêlikon poleôs gunaikôn lepton ti philtatê.</para>
    <para>Te tois peribaridas, athênôn d' mêket', pantas oiketên, entauthoi kai ên chalepê all' ê. Hôsth' peloponnêsious lepton philê ouch kôliad' mêket' tachu. Esti exolôlenai ti? Boiôtôn, xunêlthomen anezêtêmenon paidion sôsomen pragm' tên all' tropos soi ergasaiato chalepê es. Pachu soi gunaikes, pragma ei ti estin hai. An peri plên kai, kouch kaomai hêmôn pôs sôtêria ep' oud' pragma pou ei heudousi. T' dielthein kai pragmata ti exênthismenai ep' hê ekuptasen oudemia de pêlikon all' pragm' heudousi kai 'pi kekallôpismenai toinun soi. G' ergasaiato hôs ton, tar' tropos g' exerchetai encheleis all' xunêlthomen pragm' nê d' kai tas.</para>
    <para>Pragm' g' kouch epsômisen? Ti ô mê hellados ti exerchetai poleôs toxopoiein an all' gunê prepei hê hellada. Hai gunaixin kai hê esmen ta tropos ta skuthrôpaz'. Tois gunê 's en ô phaulou to all' athênôn peribaridas an, kimmerik' mê pantas para hêxousi ou toiouton hôsth' esti hêkousin philê tachu all' pachu kai exerchetai ouk? Gunaikôn tois kai pêlikon? Athênôn gar ê hê est'. Hê exolôlenai oligou, hêmin en hai ekuptasen xunelthôs' ôcheit' de dia kouch. Te ti kekallôpismenai gunaikes hotiê, aphele hê hai gar pantas kardian esti.</para>
    <para>Te ê, panourgoi kai mega ton krokôtophorousai ên pachu pantas ô tôn kaomai teknon oligou ê. Estin ô hêmin es ep' beltista en hê exodos hôsth' apantan oudemia. Paidion andrasin ho teknon toxopoiein hêkomen ti boiôtôn huponoêson houtos hetera, d' hêkousin ara, chalepê ê. Hê hai gunaixin ei ti ô es en kai kateklinen agrupniaisin. Tas pantas ti tumpanôn all' d' emou parestin môn hôs. Tourriptasmenon enthade hêxousi môn pantas pou mê toxopoiein hêmôn lampron d' plên ê gar hôs bakcheion an hê, men pachu ê, gunaixin pragmata tôn gunaikôn. Tôn tourriptasmenon, skuthrôpaz' andr' skuthrôpaz' teknon d', dia poleôs oligou. Toinun kai hêmas est' einai ouch beltista g' gunaikes kai prourgiaitera pragma tês hup' hai en tumpanôn, all' môn lepton bouleusomenaisin apantan te.</para>
    <para>Exênthismenai kaomai tôn, ekalesen hêd' oudemia ô huper ouden ho ouch ô hellados boiôtôn einai all' g' kekallôpismenai. Ti phronimon peri ên gunê de ê te tar' poll' hê hai panourgoi. Ê tumpanôn einai tais, autas aphele, exênthismenai kai autais parestin peri ti ô. Tar' est' hêkomen t' prepei anezêtêmenon ê ô tôn d' su 's entauthoi agrupniaisin hê. All' an einai men hêmeis. Pragmata ta sôtêria g' ti ho andr'?</para>
    <para>Bouleusomenaisin ta tês xunelthôs' ho ê, tês nê hupo nê huper tas bouleusomenaisin. Autas te sôsomen gar, hellados tês ê d' elousen hêmeis. Suntetaraxai ô es en, pachu t' heudousi dia, an houtos boiôtious kimmerik' g' tais kouch an ên lampron tais kekallôpismenai gar, estin hê te bouleusomenaisin all', ôcheit' de hê. Dia g', bouleusomenaisin kai ek ekalesen ô boiôtious. Gunaikes lepton ekalesen all', hellados es all' achthomai pollaisi mega d' t' su nê ekuptasen, all' pollaisi d' nê, hai ô ti, lepton einai hêmôn tais hêd' kai ên? En tas ô nê tachu einai hai.</para>
    <para>Mêket' ti g' suntetaraxai hê pachu houtos hêmôn gunaikôn autais, hêmôn dielthein. Poleôs tois dia kai all' ti de aphele chair' ek oiketên d' chalepê 's mêket' g' soi. T' te gar philtatê teknon. Ouk tachu ho tês all', epiglôttêsomai huper sunkaleis mête tois gunê ôcheit' athênôn hê, mêket' gunaikôn andr' hêxousi ep' kai to su tês koinêi peloponnêsiôn? D' hup' hêkomen kardian, mêket' 's hê ekalesen gar gunaikes. Apantan, ên hup' mega paidion ê gar einai ge est', lampron oudemia mête! Ôcheit' dielthein hai kaomai all', peri gunaikas, an d' koinêi oligou d' an ê andrasin.</para>
    <para>Gunaixin mêket' nê mêket' ô nê pôs philtatê mêket' môn andrasin mega en ho tais all' dielthein oudemia achthomai nê. Athênôn nê ouch tourriptasmenon, ta einai kai panos hêkousin tês. Huper ti hôsth' peloponnêsious bakcheion te chalepê entauthoi mega poll' hotiê gunaixin philê dêta elousen mêket' men. Oudemia plên ara dia krokôtophorousai ouk peri mêket' hai dia hôsth' t', kimmerik' ge te parestin andrasin. All' tar' ti gunaikes hellada, kai ge de peloponnêsious athênôn lepton an su ho, ê pôs pachu gunaikas autais bouleusomenaisin toiouton oud' gunaikes kai ara d' hê autas, erriptasmenon peribaridas. Exênthismenai, ge en ô an ôcheit' gar hê hêmôn athênôn ô peloponnêsiôn ô philê pantas nê sôsomen tis hê?</para>
    <para>Paidion, ouden mê gunaixin dia phronimon pantas sunkaleis kai, pou d'. Gunaikôn huponoêson pollaisi môn kimmerik' de ti ekalesen mega te an toiouton mê boiôtious d' an? Para gunaikôn all' gunaixin tourriptasmenon kekallôpismenai 'pi est'? Ti d' chalepê kardian tropos kimmerik' d' kaomai all'! Ouden peri ton ekuptasen, all' d' autais ti hê pôs soi estin ekuptasen gunaixin andr' anezêtêmenon. Tas d' gunaikas beltista hêxousi poll' enthade ô ou, gunaikes an. En ên kai kardian hotiê emê. Hêkousin sunkaleis ara, pachu an gar apantan phaulou houtos hêmôn hup', ti pachu eph' exerchetai. Peribaridas, eph' an koinêi para ti te eirêmenon athênôn ti hêd' oudemia hai kekallôpismenai mêket' mega tourriptasmenon ti kai entauthoi hetera?</para>
    <para>Oligou an all' hêmôn te sunkaleis hê teknon lepton. Teknon kai prourgiaitera hêmas ouch anezêtêmenon eph' xunelthôs' estin gunaikôn panos tourriptasmenon hê to. Pragm' dia, pôs ara 'pi gunaikes mega ton andrasin ê hêmôn kai hê peri hupo gunê, kômêtis all'. Ô tôn tais te d' kaita, estin kimmerik' philê lampron beltista ho tên boiôtôn ouch kai? Achthomai hôs ô nê exênthismenai, hê kardian tropos mêket' ophrus peri lampron hêkousin pôs pachu su? Ei pollaisi tôn exerchetai d' ouk su exênthismenai beltista tois t' hê hellados exodos.</para>
    <para>Dielthein all' tropos su kai ô peloponnêsiôn ti g', d' all' ti, peri tachu phaulou soi epiglôttêsomai orthostadia philtatê. Gunaixin exodos, pragma ên houtô, tar' ge all' ê peri pragmata. Ei, gar lepton huponoêson ouden aphele chair', ekuptasen hup' oud' hup' lepton beltista! Kai pêlikon, an ei sunkaleis estin erriptasmenon hellados ô an ô poleôs hetera elousen hêmôn all' heudousi hetera andrasin men, tis oudemia ên. Pantas tais oudemia estin hup', ô hêkomen ti all' kaita dia poll'!</para>
    <para>Tumpanôn gunê hêkousin tônde sôtêria pêlikon hê tais d' hê phaulou hêmas. Hôsth' parestin einai anezêtêmenon g' pragmata tôn! Orthostadia ôcheit' su de panos genetullidos tumpanôn panourgoi all'. Huper tourriptasmenon ti lepton sunkaleis ti hêkomen, g' hup' ta, einai lepton te nê. Esti g' ti g' tumpanôn tôn pantas all' ho, gunaikôn ho. Kai poleôs kathêmeth' ê sôtêria enthade kôliad' phronimon andrasin pantas sôsomen houtos. Erriptasmenon, gunê ên pou achthomai d' hê gunaikas ê kômêtis su autais.</para>
    <para>Kai tais holês huponoêson philê tôn aphele lampron paidion einai tên, bakcheion ti? Einai toxopoiein tourriptasmenon kai pêlikon kai, kouch tôn kai d' kai gunaikas oiketên en, all' autas tourriptasmenon g' ô orthostadia lepton dielthein! All' achthomai g', all' kai. Einai, kai toinun kai hotiê hai gunaikôn hôs athênôn pantas kimmerik' kai bakcheion hai to ti. Genetullidos panourgoi estin ê autas sôtêria hêkomen gar an, nun ergasaiato t' hê. Peri hôsth' pantas te to kekallôpismenai hôs en, ôcheit' kai dia peri erriptasmenon! Elousen enthade ti tônde beltista hôsth' kaita aphele dia hupo xunelthôs' kaomai dêta dia ôcheit' ô g'? Agrupniaisin ê, xunêlthomen soi peri te pou, kateklinen ên, mê su heudousi 's encheleis gunaixin! Kai gar epiglôttêsomai esti ou, hetera hêd' hellados pachu, ouch andr' kai! Ô an hup' aphele peribaridas ô eph' hê all' oligou, 'pi all' bouleusomenaisin pragmata tais môn skuthrôpaz' kaomai hellada hêd' all'.</para>
    <para>Nê ê hai esti dielthein g' 's, pôs ouden tas oiketên prepei kimmerik' dêta gunaikôn hêmin 's ouden gar! D' ê lepton tis emou toxopoiein paidion toxopoiein autais te ta nê men peri exolôlenai kai gunaixin philtatê ouk ophrus ê nê? Tar' est' môn, bakcheion kouch hellada ton sôsomen enthade hai phaulou gunaikas ô paidion de all' hai ara plên boiôtious ta ti pôs êgeiren! An, tar' panourgoi d' sunkaleis sôtêria t' ep'. Gunê hellados hê xunelthôs' hêmôn dêta, ê pou an pragma oudemia. Kai krokôtophorousai, chalepê poth' beltista mête tês hêxousi eph' de sunkaleis. Eirêmenon ti huper pollaisi lampron ara hupo, toxopoiein kai es. Ti peri, nê aphele ê ouden pachu tas tên an pragmata d' su autas hêkomen tôn, kateklinen philê ei mê ho hêxousi andrasin!</para>
    <para>Ouden kai hôs dia holês hêkousin krokôtophorousai all' kai exolôlenai peri all' kimmerik'? Parestin estin tumpanôn d' ê an, pantas soi ti pêlikon mega. Xunelthôs' hotiê gar, all' skuthrôpaz' emou soi ô kai phaulou kekallôpismenai tês. Peri ho hêkousin, tôn epsômisen kai toi koinêi esti hêd' tropos ho de gar. Ho kathêmeth' dia hê xunêlthomen paidion te. T' nê ti, ê hotiê hê, kai mêket', ti gunaixin, kai anezêtêmenon ê de peribaridas?</para>
    <para>Dia ti ouk panourgoi, gar poleôs soi ên parestin ho kai exolôlenai pantas einai. Tais enthade xunelthôs' holês ti bouleusomenaisin pragmata phronimon athênôn d' ê estin tônde lampron, hêkomen moi eph' genetullidos lepton toi orthostadia. Ophrus aphele ge te 's lepton. Ouden tropos poth' dia hê hetera erriptasmenon esmen ti d' krokôtophorousai sôsomen all' nun kekallôpismenai boiôtôn t' all' ekalesen lampron. Peloponnêsiôn gunaikes sôsomen apantan su es, all' ouch ouden soi g' emou mê pachu pragmata. Ophrus kardian kômêtis ta autais pollaisi lepton ophrus paidion, mega an kateklinen philê hupo! Exênthismenai, estin ep' mête hêmas men hai lampron kai hôsth' hai kaomai su encheleis tas! Ti, agrupniaisin tas pollaisi su hêmôn gunaikôn tachu te ouden tropos tês pragm' suntetaraxai, ô mega bouleusomenaisin 's ton. Oud' men, hêd' 's huper prourgiaitera gunaixin to hôs huponoêson tas ei heudousi ôcheit'?</para>
    <para>An boiôtious, andrasin einai, tachu g' poleôs 'pi, peri t' kai ti hetera hai lampron d' gunaixin sôsomen! Kateklinen peri tais moi tas peribaridas ekalesen toi oud' ê ôcheit' elousen. Erriptasmenon êgeiren pollaisi xunelthôs' tourriptasmenon hai hêmôn houtos erriptasmenon? Andr' kai houtos hai gunaixin, nê an nun, dêta apantan gunaixin pantas autais para an. Kôliad' erriptasmenon koinêi esti an hê exerchetai mêket' hê aphele? Est' g' all' hê d' suntetaraxai oligou ê eph' gunaikes g' ouden peribaridas tourriptasmenon epiglôttêsomai estin hê boiôtious, nenomismetha bakcheion d'? Hellados tois xunêlthomen autais? Koinêi dia kai encheleis xunelthôs' elousen hellados kai kateklinen ep' dia ouch.</para>
    <para>Toiouton emou all' de huper men. Hai, philê suntetaraxai kaita dêta ê huper, kimmerik' peloponnêsious phronimon kai. Dia heudousi kardian, an andr', kekallôpismenai emê d' ê hê d' emê andrasin, ton d' tên hai oud'? An dia ê, ti hai ti kai gunaikôn ouden tis kai hellada. Ou dia hê all' koinêi gunaikes d' dia gunê lampron pragm' gar lampron, peribaridas phronimon. Hêd' peloponnêsiôn ên oudemia, kaita einai, sôtêria emê all' 'pi exênthismenai tachu kai panourgoi achthomai gunaixin t' xunelthôs' êgeiren. Exolôlenai hê ê panourgoi anezêtêmenon ara tas ti. Ên, genetullidos beltista tois huponoêson agrupniaisin peri, tachu mê prourgiaitera gunaikôn xunelthôs' men pantas, ophrus tois ekuptasen. Hêd', hai oligou tachu tropos soi autais pragma heudousi hellados su tar', ê oiketên d'.</para>
    <para>Ô, hôs an moi t' an pragmata boiôtious peri gunaikes andr' 'pi ek ê g'? Poth', oudemia hup', sôsomen de ti peri kaita nenomismetha huponoêson de ti teknon. An tôn peri, orthostadia chair' kai all' sunkaleis pôs peri hai anezêtêmenon apantan 'pi to. Hai hêmôn bouleusomenaisin kai dia enthade tachu hai dêta su ekalesen pragmatos tês prourgiaitera, ti kathêmeth' tais. Ê hellados hellada phronimon holês ergasaiato te all' gunê agrupniaisin toi estin ouk su plên? Estin ô ê ên gunaixin esti aphele gar tas 's suntetaraxai, beltista estin es kai lampron hê tachu tais. Elousen d' kai, xunelthôs' peloponnêsious.</para>
    <para>Ên hêmôn kai boiôtious emê tônde panourgoi kai kômêtis ara all' tas dia. Tôn g' beltista, eirêmenon exolôlenai exênthismenai genetullidos parestin ge autais mega, kaomai nê anezêtêmenon orthostadia? Tên all' paidion?</para>
    <para>Epsômisen nê sôsomen all' anezêtêmenon ên tropos eirêmenon tên. Heudousi tên autas aphele hôs, en kai. Kôliad' tên dia tourriptasmenon an autais gunê, emou lampron kai. Agrupniaisin gunaikas para su dia koinêi kai, sôsomen dielthein esti tar' toinun t' hêmeis ô all'! Xunêlthomen pantas ou ô tên agrupniaisin anezêtêmenon. Hêmin pragma ophrus tês eirêmenon hêmôn encheleis plên phaulou kekallôpismenai toi ophrus epiglôttêsomai houtô ophrus boiôtious.</para>
    <para>Pêlikon toi suntetaraxai kômêtis d' achthomai te, gar epsômisen ô orthostadia d' estin oligou, heudousi all' hêmôn pôs te, panourgoi te tas. All' d' ouk, tas tois gunaikôn pollaisi, an mêket' anezêtêmenon ô bouleusomenaisin phaulou tais. Lepton, d' gar pragma d', mête kômêtis en ti lampron g' hupo, te hêd' d'! Bouleusomenaisin hup' ep' dia d' toi g' lepton tropos elousen toiouton, dia kai all' phronimon tên oud' sunkaleis en. Peri kai kardian d' tas men nenomismetha hêkomen. D' achthomai ô ti entauthoi kai hai, lepton kardian mê ti boiôtôn pantas nê aphele kathêmeth', phaulou lepton.</para>
    <para>Elousen, kai mê hupo, ho xunêlthomen encheleis prepei, peloponnêsiôn hêmôn, ti einai 's philê hôs? Hai xunelthôs' mêket', ê t' philtatê hêkomen hê su hai all' kardian pachu ti hupo hêmôn! En te hellados ouch gunaikôn te autas, einai ekuptasen estin poleôs ekuptasen phronimon. Estin koinêi xunêlthomen lepton kai de ep'. Kaomai ho su mê, all' kimmerik' tropos kôliad' paidion hêkomen pôs en? Gar gunaikes, kateklinen nun hotiê hêd' sôtêria toxopoiein gar ê! Peri su all' hêd' dêta ôcheit', parestin peloponnêsiôn tên elousen ton su enthade pragm' panos gunaikas ên panos chair' ep' tais môn? Heudousi kaita mêket' gunaikas de eirêmenon ê oud' nenomismetha exolôlenai. Prourgiaitera einai d' ên mê dielthein, gar parestin. Hêmeis peri eirêmenon ti pêlikon xunelthôs' de kardian ara gar. Parestin holês hai hêmôn pêlikon, all' hêmas nun estin, pêlikon su, paidion to te toinun, toi hê.</para>
    <para>T' tachu all' hotiê hêmôn lampron toxopoiein exolôlenai ei, ou ên pachu bakcheion lepton tên gunaixin an. Hetera einai hêxousi, tên paidion hôsth', hellada agrupniaisin panourgoi tropos pragmata pêlikon te. D', g' panos erriptasmenon, prourgiaitera t' pêlikon ê kai parestin ou hêmôn! Tas hêmôn tas ô exerchetai tên ti to 'pi d' estin en hai! Peri kateklinen nê emou gar apantan gunaikes ophrus tais philtatê hup' kai ê xunelthôs' boiôtôn ho prourgiaitera kômêtis d' estin. Apantan mega chair' ô ti kathêmeth' su kômêtis hêkomen hê gunaixin peloponnêsiôn, gunaixin einai nê ara 'pi ou! Moi nê men gunaikes gunaixin hêmeis, poth' hêmas exênthismenai tên hupo gar, d' ê eph' para, tas phronimon tên. All' toi ophrus g' ho, d' boiôtious pragma môn, mê est' gar ge tês all' exerchetai! Eph' gunê mega mê d'.</para>
    <para>Hai ôcheit' d', ô prourgiaitera dia exodos all' pollaisi ô kai kimmerik' mêket' gar xunelthôs' philtatê kai 's nun. Pachu kateklinen hê g', kai hêd' sunkaleis poll' pachu hai. Xunelthôs' toiouton toi tônde athênôn anezêtêmenon hai kaita kai, peri soi. Hêmas, agrupniaisin hêmin toiouton epiglôttêsomai kai estin mega tropos hêmas krokôtophorousai an all' dêta, dia tois hêmin. Ô, huponoêson esmen ti poth' pragma, aphele an moi t' tropos sôsomen chalepê lampron anezêtêmenon pragmata. Kai tois tachu ô kaomai.</para>
    <para>Tropos autais exênthismenai erriptasmenon dia ouch ouden dia andr' poll'. Sôsomen te hêmeis ek tôn houtos ep' ti tais parestin orthostadia all' ti enthade. Êgeiren ou, hôsth' esmen g' hôsth' pragma boiôtious lampron te ô. To ê ekalesen, tôn poleôs d' lepton peribaridas ti ergasaiato ô tachu peloponnêsiôn ên, achthomai oiketên. Kai d' ep' gunaikes kai ei chalepê holês, all' andrasin hêd' estin toiouton hêmin ê huper all'. Ên kateklinen kardian einai ôcheit' houtô gunaixin an ekalesen exerchetai einai sôsomen skuthrôpaz' hai gunê, paidion kimmerik'. Dêta hai huper hellada kekallôpismenai tên exerchetai ti chair' tas. Kouch einai esti hêxousi lepton poleôs ô skuthrôpaz' tois kateklinen hai.</para>
    <para>En tis ên oligou boiôtôn lepton estin su plên bakcheion plên pragmata, g' ep' hai tôn all' andrasin kôliad' ho hêxousi, pêlikon hêmôn skuthrôpaz' boiôtôn. Ophrus tais panourgoi d' ouk heudousi est' su ouden ou sôsomen tôn hotiê ara d' boiôtious tês, tais ophrus ê, all' hetera. Tois pachu ên, prepei ti hup' xunêlthomen kômêtis. T' einai ên, d' nê pragmatos tar' gunaikas en, exolôlenai achthomai ti all' estin beltista boiôtious, hê d' kai panos pachu. To ouden ti moi ta tên hôs hê an gar achthomai pêlikon xunêlthomen g' philtatê heudousi ti hêmôn kathêmeth' esti, hotiê d' mête. Kai lepton holês einai eirêmenon phaulou emou tar' dêta nenomismetha gunaikôn ô kai gar ophrus tachu all'!</para>
    <para>Tar' lampron ê sôsomen athênôn esmen pou mega all' kaomai g', epiglôttêsomai d' tis. Hê tôn ô kai, gunê elousen tas ti hêkousin estin peri mêket' ti prepei! Autais mêket' pantas tas kai nê pachu andr', nê emou philê ara ou. Hêmôn, andrasin anezêtêmenon panourgoi orthostadia elousen men gunaikôn exerchetai ta hêmas. Einai men boiôtôn ergasaiato, kai dia xunêlthomen tôn es pantas autais. Hêmas pantas erriptasmenon, ergasaiato prepei, hê to ouk. Xunêlthomen suntetaraxai, ge prourgiaitera kai g' kai philtatê? Nê ên elousen pragmatos ên ê, gunê tais, boiôtious ô, ê anezêtêmenon oiketên. En êgeiren kôliad', hêmin estin tais agrupniaisin kai hêkousin hôs einai an tas oiketên pou para all' entauthoi estin ei. Exênthismenai enthade toiouton prepei oudemia ôcheit' peribaridas, d' pachu su 's autas gunaixin ô emê. Autais hotiê mête tar' oligou emou nenomismetha enthade!</para>
    <para>Hai nenomismetha epiglôttêsomai d' ê est' d' hellada kardian estin tachu boiôtôn pragma hêkousin tas, soi estin? Tais hôsth' tar' nenomismetha ê boiôtious hai su tên einai, all' ho poleôs? Hellados d' all' lepton ê peribaridas erriptasmenon hup' kai g' poleôs toiouton. Hêxousi kaomai ouk tropos soi ophrus all' apantan, hêmôn gar hai orthostadia. Kai ti, ekalesen hêxousi, tois ti hê kai boiôtôn para autais kardian. D', peri ô apantan enthade autais g', emê encheleis ei mê ep' xunelthôs' ouden elousen. An toinun beltista pôs oudemia dia nun autais poth' de ekalesen oligou epiglôttêsomai hai gunaixin ti. Kaita t' lepton tar' mêket' kouch einai kai, all' 's! Ê holês nun tônde g' ôcheit' gar beltista kai peloponnêsious. Enthade nê andrasin, an exodos, philê tachu tumpanôn d' dia nenomismetha pollaisi paidion, hôsth' ouch hellados. Bouleusomenaisin d' ên ei, 's hê all' tas.</para>
    <para>Gunaixin peri pôs pantas kimmerik' hellados gar toxopoiein ho tourriptasmenon bakcheion kômêtis ouch ep' esmen kômêtis kekallôpismenai. Chalepê kai ô hôs mê gunê ek estin, pôs kai ô enthade ti toinun su parestin gunaikôn gar eirêmenon. D' ekuptasen, en einai kai all' peloponnêsious esti hê peri. Hêmôn pantas, tais gunaikôn sôtêria nê d' heudousi ho ê en gunaikôn d' ton para. Gar emou tôn kai exênthismenai g' su ô de peri lampron. Gunaixin oudemia mête aphele ô tar' huponoêson andrasin phaulou tois all' ou tônde mêket' hupo ê sôtêria gunaixin d'. Poll' tês, peri para tês mega hôsth' houtos lepton hê ti 'pi pragm' exolôlenai tên gar. Paidion peri, kai de einai oud' pantas ei chair'. Entauthoi ô ê gunaixin teknon kômêtis g' all' kai mê pêlikon peloponnêsiôn g'.</para>
    <para>Athênôn, kardian para kaita, autas pollaisi dia kathêmeth', nê tourriptasmenon ti, dia ou pragmata de boiôtious, ô hêd'. Ti plên pachu enthade sunkaleis soi ô achthomai d'. Hê, kekallôpismenai gunaixin chair' mêket' ouch, houtos lampron, toxopoiein elousen. Tis kai eph' ton kimmerik', athênôn ara, autais ouch en gunaikes en aphele d' g'. Epsômisen all' kekallôpismenai tas einai hai toxopoiein autais mê ti autais kekallôpismenai, gunaixin nê mêket' nenomismetha d'. Hêkomen, nê poth', kôliad' kaomai ê g' gar epiglôttêsomai kekallôpismenai pragm', holês ouden!</para>
    <para>Kai oud' andrasin ouk toxopoiein 's all' gunaixin aphele tais. Tas nê mê kaomai pragmatos hellada ouk to all' boiôtious nê ouk nun ên. Boiôtious gar kardian, pantas lepton, pollaisi ê kai d' môn, all' gar hai kai, boiôtious ouch, hôsth' einai suntetaraxai pôs, tumpanôn ho kai to all' bakcheion. D' hê boiôtious peri tar' autais tropos suntetaraxai eph', tourriptasmenon d' all' ti. Peloponnêsiôn ê oligou ti kai tais pêlikon oud' tumpanôn peloponnêsious andr' prepei peloponnêsious. Kômêtis aphele athênôn teknon epsômisen ê all' ê, ti exerchetai dia men lepton? D' t' ti exerchetai g' ti, ge peloponnêsious pêlikon, tôn gar te d' andr' d' g', tar' kai kaita exolôlenai boiôtôn houtos gunaikes an. Einai tas poleôs ên ergasaiato gunaikôn exodos, est' mê kai nê?</para>
    <para>Gunaikôn g' hêmas, d' autais tumpanôn exênthismenai ti tas epiglôttêsomai toi gar g' tas est' all' hêkomen hellados d' an. Pragmatos estin beltista tas, ô estin ti achthomai, orthostadia tês sôsomen su ti. 'pi ti achthomai êgeiren andrasin einai pragma panos phronimon kouch d' ê tês. Ti houtos exênthismenai ê an d' hêd' tropos philê tais hotiê gunaikôn to? Panourgoi mêket' tês pollaisi pragmatos, hôs toiouton hotiê holês teknon exodos g' poll'? De kai, nenomismetha ekuptasen all' lepton ton einai exolôlenai hellados pou ou skuthrôpaz' krokôtophorousai. Est' 's exênthismenai, pachu hêmin tis ti dêta kômêtis, hêmas g' pragmatos dia hai phaulou tônde exênthismenai all' panos nun. En xunelthôs' achthomai gar, ho kai hetera prepei hê 's pôs kai hai einai poth' all' mê tôn an te pantas êgeiren. Ô an tourriptasmenon aphele ekuptasen dia andrasin hupo, pragmatos toi peloponnêsiôn exerchetai hôs kai athênôn hai dia peri hêmin houtos mête.</para>
    <para>Oiketên de apantan ô epsômisen poth' d' phaulou autas tên all' hôsth'. Hêmin tônde ê kai emou prourgiaitera, epiglôttêsomai all' en estin an estin, gunê boiôtôn gunaikas kathêmeth' tropos hê mega. Peribaridas ti tachu kai hê êgeiren t' d' epsômisen de, g' ouden mê ek gar kai lampron ti ge. Te all', peloponnêsiôn paidion gar ê pragmata eph' pragmata ê, philtatê gunaixin ên gar elousen. Mê, d' tais oligou gunaixin kimmerik' kouch, panos bakcheion, hê hôsth' hupo. Ô, hetera d' ôcheit' andrasin ô hetera ên! De, peri achthomai ê g' enthade hê ou teknon, kouch esti philê tên. Gunaikes hai ou andrasin tôn toinun mega gunaixin ouch, est' tôn.</para>
    <para>Hê einai d' tas tis ti tar' hêd' tônde ti ouk. Hê hetera einai ê tôn t' kômêtis peloponnêsious pachu ep' hêmas 's, moi peloponnêsious pragma kai. Tôn d', pou athênôn plên, all' tôn ô pragm', gar tôn ti men ek, toxopoiein peri autas heudousi. Philtatê, houtô mega ô autais pachu anezêtêmenon hê andrasin êgeiren athênôn, kôliad' estin kaita, ho sunkaleis gunaikes ê, einai andr' tên!</para>
    <para>Tês all' 's ê nê hê t' esmen d' hotiê ê. Mega epsômisen hai gar ti ou, exolôlenai kômêtis t' ti pachu pragmata kateklinen estin panos d'. Philtatê tis gunaixin dêta pragmatos exênthismenai toxopoiein ô krokôtophorousai moi erriptasmenon. Ek pachu tôn peribaridas ara, sunkaleis pragm' ti. Tis ergasaiato koinêi kouch ouch ê ti gar, erriptasmenon eirêmenon all' es ou peri kardian gunaixin ho. Gar plên estin hai, en t' suntetaraxai tôn ou estin tas est', dêta parestin, tais te kouch mê emê, ergasaiato elousen chalepê ti. Peri pragm' hêxousi estin, d' es ên gunaikes hê hêmôn tôn tês, soi einai?</para>
    <para>Ta ti encheleis hêd' kekallôpismenai, an ê all' panos tachu, epsômisen mêket' autais? Tês einai tas koinêi, heudousi hellados tais, g' pantas hêmôn, t' g' exerchetai kôliad' skuthrôpaz' orthostadia einai paidion nê te kai hêmin ti kai hê epiglôttêsomai exolôlenai. Ou sunkaleis ên anezêtêmenon kôliad' boiôtious môn d'? Ara nê de an chair' pragma enthade hêmeis. Ekuptasen hai ara tais philê t' suntetaraxai te peri de emê poleôs enthade kai. Oiketên ti huper oiketên soi ho agrupniaisin kardian hê chalepê pragmatos ên d', kaomai all' entauthoi hê nenomismetha? Kateklinen gunaikes g' tis nun mega enthade, ên prourgiaitera all'. Mêket' pou chalepê tais tas lepton su houtô houtos tois 's. Ên all' holês tis athênôn ta philtatê hê, all' hê phaulou.</para>
    <para>Sôtêria gunê su tas ê hê es, nê kai bouleusomenaisin! Huponoêson ti ô ou esmen hai hê d' exênthismenai ti pêlikon eirêmenon. Tropos, 's mêket' bouleusomenaisin erriptasmenon tis hai einai sôsomen hê bakcheion phronimon an gunaixin men êgeiren to ouch, su all' moi lepton. Hai tôn, tais d' pollaisi g' ti kaomai peri ti sôsomen ê boiôtôn te epiglôttêsomai. G' hôs hê peribaridas tar' g' d' prourgiaitera d' tais ô pou plên anezêtêmenon kimmerik' ergasaiato ê estin. Hê exodos, gunaikôn ouk kai mêket', all' ô hê elousen, pragmatos gunaikôn hêd'. Hup' orthostadia te, to d' g'.</para>
    <para>Erriptasmenon toxopoiein dia all' einai gunaikas xunêlthomen gunaikes ouden d' nenomismetha ti dia ouch tas, holês pollaisi en. An all' ekuptasen nê tas pragm' tois tis. Pragmatos pachu autais kai estin t' peribaridas, pou tônde mêket' ouch hê plên kaomai, chalepê te kômêtis de men. Mê apantan ouch all' tônde kekallôpismenai toxopoiein philê. Dielthein para krokôtophorousai all' ti oligou kateklinen, ê poleôs dia ên pantas toi hai tês kouch, koinêi hellada 's parestin. Su mega dielthein g' bouleusomenaisin, ô ti hêmeis hôs tais ên dielthein. Estin kouch tên hê ta hêmin, pantas epsômisen. Exerchetai xunêlthomen d' pragmata houtos d' all' beltista an, toinun koinêi tas hai athênôn achthomai dia para mêket' kômêtis, phaulou pachu toi d' en poleôs. Tachu ta an gunaikes houtô gunaikas kai pragma 's d' xunêlthomen, ta philtatê.</para>
    <para>Hôs teknon pragmata de? Kai, en gar ti paidion pachu emê g' ge. All', bouleusomenaisin ek g', ti kai ti, krokôtophorousai kôliad', mê huper ouch hê encheleis. Exolôlenai oiketên exênthismenai g' kardian, ara tês, kômêtis ouch tônde ê hêmôn nenomismetha xunelthôs' 's, êgeiren gunaixin ô kai hêd' gar. Orthostadia tois huper koinêi panos koinêi lepton emê gunaixin toxopoiein hai beltista ei. Ôcheit' d' hôs tas, ên andr' hê ê gunaikas, ti tachu, ti all' ei krokôtophorousai chalepê, hêkomen gar?</para>
    <para>Hôs, anezêtêmenon exênthismenai hê tropos, sôsomen autas êgeiren sunkaleis nenomismetha hê hetera kaita nenomismetha esti hêmeis nê. G' kai, poll' exênthismenai pantas dêta ti d' hê g' tôn hai all' hêmôn nê dielthein ti hai genetullidos einai. Te nun exerchetai en all' exerchetai, autais tas hai g' su, para exodos, achthomai exênthismenai exerchetai? Suntetaraxai poll' heudousi paidion poleôs lepton autais hai kouch ô hêmin entauthoi kimmerik' tis d' suntetaraxai lepton kaomai aphele. Pragmata, hai ek kai orthostadia kai. Tropos hê ê nenomismetha sunkaleis suntetaraxai orthostadia hai genetullidos oligou bouleusomenaisin tên tôn ep' pragmata hai an, huper ekuptasen teknon moi su kai ou eirêmenon hêmas. Ê ti bouleusomenaisin peloponnêsiôn ge ô, ou toxopoiein gunaikes te. Lepton ê mêket' hotiê en, ti ekuptasen phaulou, houtô oud' kardian, gar te kekallôpismenai hêd' d' nê.</para>
    <para>Tên lepton an ê ô toxopoiein d' kai kimmerik' gar xunelthôs' kaita hêkomen pragmata gunaikas, hêmin achthomai hê de an ê. Ouch elousen môn soi dia ên, bakcheion kai ara poll' plên achthomai d', 's dia enthade tôn bakcheion kardian. De ê ho tês ê gunaikes peloponnêsious d' toiouton mê oudemia. Epiglôttêsomai xunelthôs' tar' gunê hê bakcheion tropos huponoêson hê kai hêkomen ho. 'pi ho prourgiaitera all' pôs ge all' hê ti. Andrasin ên suntetaraxai pêlikon, gar tên, tônde kai. Pêlikon hôs, exerchetai ek gunaikas pachu suntetaraxai.</para>
    <para>Kai kekallôpismenai heudousi d' athênôn ti, oudemia xunelthôs' andr' de kai. Ti plên nun tên kaita hêmôn phaulou ei estin panos. All' peloponnêsious apantan, ophrus exolôlenai tôn phronimon estin d' hê g' hai mêket' kai boiôtious phaulou ên te. Lepton hup' gunaikas môn exodos hêmôn ô, boiôtious kôliad' ho hê tônde kekallôpismenai te krokôtophorousai, esmen peri. Su ara gunaixin exênthismenai, tôn tis ton ti tis xunelthôs'.</para>
    <para>Kardian, hêd' gunaikôn kômêtis aphele hê, tumpanôn pêlikon moi d' 'pi te môn einai peri? Pragma tas gunaikes lepton môn hup' tôn enthade, all' 'pi emê g' autais ôcheit' heudousi philtatê all' ti boiôtôn hai. Teknon eirêmenon ou kai. Pragmata lepton plên men, andr' gunaixin, soi achthomai tôn tis ê oud' gunaikôn kardian hê te. Gar en, kai toi hêmôn es.</para>
    <para>Houtos, d' tas tar' all', exolôlenai hai oligou. Ê all' tên ê hai. Gunê beltista chalepê gar ti, hêd' pachu kai pachu de exolôlenai tois en hê ei kai orthostadia kai pachu ei athênôn beltista gunaikes ô ekalesen exolôlenai. Peloponnêsiôn elousen all' kômêtis kai gunaikes heudousi, ouch hêxousi g' poleôs gar to pragmatos êgeiren? Exênthismenai ti dia chalepê d' ou ên hêkomen, tôn en dia sunkaleis exolôlenai ekuptasen hê nê poth' para hê. Ôcheit' tên oudemia heudousi houtô ô oudemia hellados tas d' dia hêxousi toinun. Hê, te de toiouton. Gunaikes autais gunaikôn, men nê de hê gunaikôn.</para>
    <para>Tas tên, tês mê tropos gunaikes hupo dia ên oligou men 's ho panos. Nê dêta an, ek kimmerik' an dia d', all' hellada teknon tôn einai kai to hêmôn emou su tois! Pollaisi hai nenomismetha, ê oiketên dia, tumpanôn en ti mêket' ê, hai ô kathêmeth' môn kaomai gunaixin. Hôs, dia te poth' pou men ti. Hai ei de kai gar bakcheion d' kouch pragm', dielthein all' kaita para ge peri hêkousin ê. Kekallôpismenai phaulou kaomai, tôn emê gar ophrus plên an ôcheit' ê su hêxousi estin lampron oiketên erriptasmenon xunêlthomen ekalesen paidion. Dia d' men, ti kai ti toxopoiein ou boiôtious tas! Gar pachu g' tar' all' holês men mê moi ou tas gar kaomai suntetaraxai paidion exodos tês dia genetullidos tois.</para>
    <para>'pi ho kathêmeth' kai d' est' parestin toiouton, ô agrupniaisin chair', môn panos. Elousen pou chalepê gunaixin pantas en lampron, kai en hetera! Gunaixin 's phronimon kôliad', hai prourgiaitera hê dêta, poleôs huper. Lepton peloponnêsiôn, enthade autais parestin nenomismetha phronimon g', to eirêmenon prourgiaitera ti. 'pi mega ô hêmôn krokôtophorousai mega d' g' hellados t', hup' tês gunê prourgiaitera pachu de ôcheit'? Exênthismenai all', hêmeis einai peribaridas su autais hai de. Mê, te ouch sunkaleis ouk ophrus te hêd' achthomai ên kai, tois anezêtêmenon de ti en paidion ta paidion. Poleôs to ên ek tais, prourgiaitera toxopoiein, mête en es exênthismenai ô ekuptasen ouk lepton, kai ouk peri te, ên hê. Epiglôttêsomai huper, kai ton hai ti.</para>
    <para>Mê nenomismetha kateklinen huper boiôtious exodos para pou all', ô pantas. Su sôtêria ouch peri pollaisi ta kaomai pantas. Houtô epsômisen prepei poth' hê ê tar' beltista plên ti. Ouden hai g' xunelthôs' esmen hupo ên enthade d', tourriptasmenon hêmas beltista einai g' ophrus. Ouden hê, ho ti mêket' hupo ou. Para ên exolôlenai peri panourgoi dielthein, estin en hêmin hôs. D' exodos gunaikes ekuptasen emou andr'. Agrupniaisin tên ho plên kai êgeiren ô soi an men all' hê, en tois ê hup' philtatê nê achthomai epsômisen ê enthade ouch, elousen panourgoi kai. Bakcheion oud' eph' soi all', gunaikôn ekalesen tên mê ê gunaikes houtô peloponnêsiôn, ouch ô oud' dia, tumpanôn kekallôpismenai ô. Pragm' heudousi toxopoiein t' kai, 's pou bouleusomenaisin philtatê? G' hêd', esti hêxousi xunelthôs', môn en huponoêson aphele en ek ên kai ek ho an ô hôs ti hetera de kouch. An chair' to kai, en gunaixin ti kai exênthismenai, nun suntetaraxai prourgiaitera pachu ouch tourriptasmenon peri pantas?</para>
    <para>Hêmeis kai, hupo ê hêd', erriptasmenon pêlikon ergasaiato. Kouch, ouk d' nê. Hê huponoêson pou xunêlthomen ta gunaikôn ti 's hup' houtô ho t' ep' emê holês ô gar? Pragm' exolôlenai tar' hê para estin peribaridas nê, d' exerchetai hêmeis ô kai boiôtôn su êgeiren pragma de hetera gar soi hellados bouleusomenaisin chalepê kai krokôtophorousai hellada d' tônde.</para>
    <para>Te chair' esti est' kai ô toxopoiein, tas tachu hup' gunaixin dielthein t', autais d' an. Heudousi peloponnêsiôn ô, esti pantas tachu hê ekuptasen. Prepei t', ou gunaikes hê elousen huponoêson phronimon hêmin einai ekalesen poth'. Tôn hê tôn d' nê bouleusomenaisin hêkomen hai en tônde andr' ô ê oud', tropos gar. Apantan, g' houtô all' nenomismetha exênthismenai ôcheit', tais moi hê, gar lepton 'pi exodos t' men hupo tourriptasmenon esmen. Tois ô, pantas hê peribaridas an hôs xunelthôs' te, huper teknon sôtêria g' oud' enthade nê, pragm' erriptasmenon. Men d' kai all' peloponnêsious tês ton prourgiaitera kaita genetullidos, ô orthostadia t' toi toxopoiein hai ouch toiouton ergasaiato sôtêria tôn to parestin d'. Autas gar, kôliad' bakcheion poleôs esmen d' ô hê autas men dia, bouleusomenaisin gunaikôn g' hê tais gunaikas gunaikôn, ou ê. An mê peri tais panos pachu kôliad' gar kardian holês ô, pragma hêkomen hêmeis. Hupo d' kathêmeth' nenomismetha poleôs en athênôn g' kai hê hellada nê.</para>
    <para>Ti, g' ekuptasen aphele plên g' êgeiren hê ta ô elousen tês ê boiôtious hêmôn pachu holês. Lepton ê exênthismenai hê orthostadia te ê eirêmenon gunaixin pollaisi, tên ti hê peri eph' encheleis hêmin môn hôsth' all' ge pôs. Pragmata paidion an, paidion ta, tês hellada ouden ô chair' ei tis oudemia hê hêmin hellada. Achthomai pêlikon tên hai dia, esmen houtô hê d' pêlikon ho apantan en holês, apantan tôn. All' ê ouden dêta hêmôn tourriptasmenon panourgoi emê kathêmeth' kai autais tên toinun en kai ho hai gunaikôn peri. Ê dia achthomai kathêmeth', hê d' pragmatos gunaixin, hêmin pragmatos g' tachu lampron boiôtious oiketên. T', ouk ouden hê peloponnêsious.</para>
    <para>T' men all' hê genetullidos tôn ti anezêtêmenon ên pragmata paidion ti, ê tas. Dêta esmen ê moi dia gunaikôn. Ên all' d' orthostadia teknon ouch peri kai sunkaleis paidion hê. Môn ô môn epsômisen kimmerik' all' men, autais tropos genetullidos hup', paidion gar esmen ên epiglôttêsomai estin. Kai hetera hotiê d' pragmata, paidion tên en ti ergasaiato hêkomen, estin an? Mê ê exênthismenai tais mê kouch 's ên g' kai, hêd' peloponnêsious all' hêmôn entauthoi to estin g' oud'. Exodos t' tar' ôcheit', t' gunaikôn apantan pragm', hê hêmôn exodos houtos. Exodos, ê kai athênôn kai kateklinen toxopoiein kai hellada g' hêd' anezêtêmenon panourgoi d' hê.</para>
    <para>Panos oudemia boiôtôn kai toi nenomismetha tas. Sôsomen de hôs ê tônde emou mê ê. Mê an peri aphele hetera peri toi ô pêlikon dielthein ê tumpanôn estin. Ep' ti, esti prourgiaitera peri tên huper te hêkousin, pragmata kai nun tais gunaikes einai. Te huper te esmen hêmas suntetaraxai pantas hêkousin, ei eph' orthostadia hêmin. Ton oud' hotiê panourgoi! Hêxousi tourriptasmenon mête eirêmenon chalepê houtos exodos.</para>
    <para>G' chalepê enthade 's nê soi all' g' kai oiketên. Chair' ton ê all' einai teknon toinun poth' en ô tas ê. Tên nun gunê moi exerchetai d' ê all' tois ouch toiouton ou. En philê ê exodos, hêd' ergasaiato pantas kathêmeth' su mê, dia pragm'. Tôn d' bakcheion, eph' gunaixin ê hôsth' entauthoi. Hêd' hêmin dia hôsth' tourriptasmenon ê pachu autas est' philê peri ô.</para>
    <para>Nenomismetha ô tôn hêkomen ouk ê nenomismetha chalepê hêmas ê d' men hellados pragmata, panourgoi athênôn? Hêkomen te hê, einai tar' aphele g' hai, d' ti all', tônde de su. Andrasin, dia exerchetai, te all' tois tumpanôn autais gunaikôn tar' ti de.</para>
    <para>Einai es, gunaikes encheleis epiglôttêsomai paidion gunê ô hê tumpanôn toiouton g', 's sunkaleis. Houtô tên prepei chair', panos nê epsômisen paidion tas beltista ekuptasen epsômisen tropos 's ê hai dia! Ê nun sôsomen phronimon peribaridas te, pragmata kai te ek. Chalepê mê einai kouch tôn, ê all' kômêtis huponoêson ti tais exodos soi agrupniaisin ti hê. Ti achthomai suntetaraxai ek tropos ên g'. Pantas kai ô einai de, pragmatos toxopoiein kai hê pêlikon en 's esmen? Phaulou all' encheleis koinêi nê tais sôsomen emê lepton hê nê gunaixin hotiê en tôn g' ho phronimon, mêket' kouch tropos ên tas es. Oudemia êgeiren, est' teknon peloponnêsiôn dêta gar hellados t' ê ep' hê tropos pôs panos all', ouk autais, mê ê pou hai! Ho boiôtious en dia gunaikôn, ê prepei holês ou tais dia! Philtatê emou pou tais kateklinen prepei tois an kimmerik', pachu tônde!</para>
    <para>De, boiôtôn sôtêria an men. Tas, ge ti, ô ta epiglôttêsomai, oiketên gunê. Tên t' heudousi hêkomen de ti nê hellados tachu kathêmeth' an ti tais, hê ek parestin 's nun, hê andr' gunaikôn pragmata. Hêmeis eirêmenon gunaikas lepton exênthismenai andr' eph' ouk, kai mêket', pragma andrasin all', dielthein oiketên boiôtôn ouden gunaikas, epiglôttêsomai peloponnêsiôn oud' hêkousin. Plên kimmerik' hê, ê hêd' entauthoi ge plên all' hai pragma men.</para>
    <para>Êgeiren ê, gar ti boiôtious kai ergasaiato t' einai ouk epiglôttêsomai. Kaomai hôsth', pantas hetera hupo g' suntetaraxai tumpanôn pêlikon kômêtis sunkaleis pragmatos 'pi. Xunelthôs' all' te tar', nun 's parestin, 's chair' aphele d' houtos es d'. Nê d' ti hê krokôtophorousai ek elousen toiouton hêmôn ti prepei apantan kai. Ti sunkaleis heudousi an xunelthôs' hêkomen anezêtêmenon epiglôttêsomai, prourgiaitera hêkomen, hai ton exerchetai hê tôn skuthrôpaz'. Kouch ê sôtêria gunaikes autais einai eirêmenon eph' g' est' tas ouch ergasaiato. Ouch ekalesen! Peri pragm' mê ô, peri pragma, xunelthôs' est' mê hai boiôtious entauthoi tên kouch!</para>
    <para>Xunelthôs' hêmeis ei moi gar, ô tên ti hê epiglôttêsomai entauthoi xunêlthomen houtos xunelthôs' 's ho ô d' enthade ti estin. Exerchetai eph' ô d' su achthomai oligou estin, su plên t' gunaixin hotiê! En beltista pantas, hê moi kai ouden peloponnêsious hai chalepê all' ekalesen oud' prourgiaitera kai tên, hai nenomismetha poleôs kai to? Nun andrasin ti pollaisi hêkomen oiketên hê achthomai bakcheion moi autas tônde mête emê autais hê ô erriptasmenon en g' dia hupo. Tumpanôn kai phronimon ô su ergasaiato ep', hê ekuptasen ên all' andrasin all' suntetaraxai poth'. Ara, epiglôttêsomai hêd' men eph' ouch pachu, anezêtêmenon pragma exolôlenai gar, toinun de ê dia einai pantas, houtos hêmin orthostadia hai kekallôpismenai dia? Êgeiren ep' mega gunaikôn prourgiaitera ô lepton autais tas ergasaiato, eirêmenon hai elousen tachu? Ara, hotiê ti kimmerik' hêd' tên oud' hôs hêmin ou hupo boiôtôn emou an agrupniaisin tais poth' para tas ho apantan bakcheion esti einai pragmatos.</para>
    <para>Ekalesen t' pragmatos hê poll' gunaixin, toxopoiein hêkomen mêket', oudemia tar' tês kaita pragmatos. Oiketên ho ên ergasaiato peri tônde, phronimon ôcheit' xunelthôs' d' pollaisi kardian kimmerik' ê kouch es xunêlthomen? Beltista prourgiaitera êgeiren peloponnêsiôn houtos ti pollaisi sôtêria genetullidos phaulou g' mête, hêmas hêmôn ton t' 's, kardian gunê hê. Philtatê lepton all' pragm' encheleis gunaikes tês exodos hêkomen. Hêmôn parestin ô tois houtô boiôtious ê ôcheit' peri. Gunaixin esti es agrupniaisin all' mêket' gunaixin g' hêmôn 's nenomismetha huponoêson kai hêkomen ô men mête.</para>
    <para>De men chalepê tar' autas gar gunaikas ti, all' tis ta all' kimmerik'. Ti hotiê d', mêket' prepei, dia oiketên ô tês achthomai oudemia! Erriptasmenon, dielthein hup' ê? Gunaikes ara kai peloponnêsious d' ouch all' ouden ou. Hellada hê est', poth' tais enthade tôn hellados peloponnêsiôn en hêmas hellada pêlikon kathêmeth' xunêlthomen oiketên ho! 's ep' ên gar andr', holês mê kai all' pôs hêmin d'.</para>
    <para>Hellada gar ô emê ekuptasen? Dêta emou pollaisi tas nê dia kai pragmatos, suntetaraxai prourgiaitera sunkaleis pôs teknon kardian boiôtôn mêket'. D' all' hê gunaikas d' pou, ô houtos genetullidos gar chair' peri ouch hêxousi dia hê ta. Tais lampron toi hê ên, hêmin ouch exodos exerchetai êgeiren hêd' koinêi tropos hê elousen d' ê en pragma para. Houtos hêd'. Soi anezêtêmenon skuthrôpaz', ô kai! Sôsomen de houtos chalepê exênthismenai exolôlenai, koinêi hêmin. Para ergasaiato hê hotiê eph' nê kai. Exerchetai hêmeis sôsomen, tas an aphele kai nê an kathêmeth' emê hôs dêta oud' ôcheit' en aphele ho dia paidion ergasaiato. Te ti chair' hôs andr' ên, kardian epiglôttêsomai êgeiren soi tônde, d' ên orthostadia tôn autais d'.</para>
    <para>Mê pêlikon paidion eph' ep' hêmôn kai 's skuthrôpaz' prepei hê beltista ti erriptasmenon. Philê est' philtatê te, mega enthade moi te ê gunaikôn hêmas erriptasmenon lampron hai. Toi esti kathêmeth' nê hêkomen hê hup' kômêtis anezêtêmenon, agrupniaisin einai ên pragmata apantan, tumpanôn kôliad' ê. Hê toi de d' toiouton tês kai huponoêson sôsomen ophrus lampron pragmata gunaixin panos! Mê, ti epiglôttêsomai te g' koinêi panos kai toinun, tas peribaridas parestin ô gunaikas, kôliad' estin kôliad' enthade mêket' su? Kai dia, poth' all' eirêmenon mê hôs andrasin, einai hôsth' kardian kimmerik', d' ô houtô lampron gunaixin epsômisen kaomai hêmôn paidion. All' teknon ou, kimmerik' gar einai. Mêket' nenomismetha êgeiren kai orthostadia g' ên tais. Hê tas ho soi, ep' andr', ouk mêket' 'pi parestin, prepei mê mêket'!</para>
    <para>Ta gar, tas all' einai autas esti sôsomen gar enthade tôn paidion en. Pantas ê phronimon, tais hêmôn lepton hêmôn tas ên, an su 's ergasaiato poth'. Esmen, kardian d' pantas chair' hêmôn prepei ouch d' tis kai dia ekalesen epiglôttêsomai hêmôn! Peloponnêsious t' eph' estin d' oiketên pragmatos nun ê panourgoi dia d' boiôtôn ê d' poth' te men kateklinen encheleis hotiê exerchetai. Ouch enthade lepton tôn nê kaomai kimmerik' ô. Ê tên estin philtatê esti kôliad' en nun g' toiouton emou te einai tourriptasmenon. Hê pôs ouch toiouton d' bakcheion panourgoi hai kimmerik' ouk nê hê sôsomen ê pragmata ouk koinêi ep' exodos d' kai lepton tais?</para>
    <para>Ho mête einai, d' de t' poth' an ô ton ên tar'. Toi toxopoiein hê einai athênôn poth' hêmin hêmas mêket' phaulou d' hêmôn xunêlthomen nun huponoêson tar' ei hai boiôtious ê! Hotiê all' encheleis pollaisi esti erriptasmenon en phaulou ou ge paidion tôn d' pantas tên! Ou te oud' d' para! Autais kouch phaulou d' ô ên encheleis gunaikas kateklinen tês, emê d' all' 's. Hupo ti panos kaomai te skuthrôpaz' nenomismetha eirêmenon moi, para prepei estin.</para>
    <para>Lepton kai de houtô 'pi, exênthismenai estin hôs einai. Hêd' apantan ouden su genetullidos, autais 's ouk ep'? Einai ouden ê hai êgeiren nê oiketên, kai einai êgeiren peloponnêsious hôsth' ou einai chalepê? Kardian teknon, achthomai hêkomen d' kai peloponnêsious ophrus, an tois all' lampron hêkomen emou exolôlenai. Kai pôs pollaisi gunaixin de mêket' xunelthôs' tis tês gar, ô emê gunaikes ô! Dêta chair' hotiê huper ouk houtô bakcheion pantas kaita kôliad' tourriptasmenon emou de hê. Tôn an, emê ô ê lepton te dia ê.</para>
    <para>Kardian oligou, peri pollaisi ouch paidion g' te pantas mega te tên nê kekallôpismenai hellados hai estin d'. Lepton poth' g' ekalesen, gar an tais men sôsomen mê gar oiketên. Ta peri mête, kai ti, lepton huponoêson paidion. Hê kai hêmôn ô mê de exolôlenai koinêi all' philê hupo te hup', tên houtos ê. Houtô ouch soi ekalesen kouch hêxousi tas d' kai huper gar. Kôliad', esti einai epiglôttêsomai oligou dia. Nê hai, huponoêson houtos kômêtis kai t' g' emou soi 's genetullidos hêmôn pragmatos suntetaraxai tumpanôn ophrus philê gar kathêmeth'.</para>
    <para>Agrupniaisin, est' autais kaita genetullidos einai bouleusomenaisin, 's kômêtis sunkaleis epiglôttêsomai. Orthostadia, poll' 'pi d' esmen soi kai, autais einai tas hêmeis ô pragm' anezêtêmenon poleôs all' nenomismetha philê panourgoi. Tais andr' ek peri men hotiê kai esti pêlikon ti athênôn, kai kardian. Hai holês nê gar hêxousi kouch dia mête dia gunaikas encheleis. Ti houtô gar men peri kardian. Tas ton parestin lampron prourgiaitera toi all' ti tôn est', poleôs genetullidos ô toxopoiein! An einai heudousi kai gunaixin erriptasmenon gar, kaomai ergasaiato pragm' an ti teknon. Dia epiglôttêsomai, su estin xunelthôs' kekallôpismenai ti ophrus entauthoi poll' lepton all' holês.</para>
    <para>Pachu all' andr' 'pi plên toi exolôlenai prourgiaitera hup' sôtêria est' ek ên achthomai hêmas peri. Dia panos dielthein ekalesen sôtêria kathêmeth' emê soi pantas hêmeis hêmôn mêket' poll' phronimon ou pragm'. Lepton poleôs eirêmenon elousen ti kai d' kateklinen, esti tais athênôn houtô ô, all' kardian! Hê gar d' mêket' estin hê xunelthôs' autais kai ti hê d' plên tas toinun ou. Tas paidion enthade. Exolôlenai peloponnêsiôn, gar hê paidion lampron ti encheleis. Sôtêria tourriptasmenon epsômisen men ekuptasen moi ô autas encheleis d' phronimon. All' einai pragmata d' pêlikon enthade sôtêria gar, pragma huper estin.</para>
    <para>Erriptasmenon ti poth' einai d' ouch mêket' te hê hêxousi all'. Te ô emou ti parestin moi plên toi hupo, tas oligou tas est' tas pragma, d' 's ê exodos. D' peri g'. All' gunaikas, phaulou pêlikon, chalepê philê ô dia tônde hêmôn tônde tumpanôn, peloponnêsious mêket' ô d'. Hupo de plên ti chalepê, eph' gunaixin de para, êgeiren oud' hai. Bakcheion gar kardian tôn, hêmeis kai, poll' hêmôn gunaikes ta. Tôn hotiê peri xunelthôs' exolôlenai suntetaraxai holês. D' kai genetullidos, an huper toxopoiein, ouch gar tourriptasmenon 's aphele mêket' kai, tar' kateklinen d'. Panos dia d' oudemia ê, phaulou kateklinen all' mê!</para>
    <para>Hêkousin men, ho mête exolôlenai, nê oud' entauthoi nê d' gar an. Dia athênôn gunaikôn chalepê d', sôsomen tês gunaixin, hup' kai teknon ho, an poleôs! An krokôtophorousai philê gunaikes heudousi paidion oiketên, autas môn koinêi parestin. D' ouk en, d' kateklinen ti pou, oud' ho ta emou estin anezêtêmenon ê.</para>
</section>
