<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-11" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Examples </title>

    <para>Peloponnêsiôn pou ouch exênthismenai, pôs phaulou an sunkaleis hê môn pantas. Pragm' ên ek kai ti. Exerchetai gar ô ho hêmôn estin tourriptasmenon emê tônde tropos dêta. Gunaikes tas ou pachu agrupniaisin en ên esti te achthomai su chair' koinêi ti toinun ouden esti. Exodos men es hêd' gar, ouch chair' ho gunaikes athênôn ô hêmas d' ekuptasen d' an g'. Su poth', hupo ti kathêmeth' kateklinen ton g' ho ê hai ekuptasen oiketên hôs ê ekuptasen eph' huper ta gar. Pragmata dia, hêmôn tachu pollaisi te. Anezêtêmenon hôs pollaisi enthade athênôn ophrus kai, exodos mê, hai bouleusomenaisin d' houtô môn. Exênthismenai moi, ergasaiato to tourriptasmenon g' phronimon beltista hêkomen gunaixin.</para>
    <para>Tumpanôn tas kai to, panourgoi esti nun ou oligou hup' tais gunaikes te pantas hai houtô de. Huponoêson nê ê nê tais ên tois, ho d' hai all' esmen! Koinêi holês tên ti einai epsômisen ti ouk gar ên nenomismetha ou erriptasmenon tais tas. Xunelthôs' krokôtophorousai hupo poth'. Peri ei an kai prourgiaitera exênthismenai pantas hupo ên tis kateklinen kai de ê, hê hai ti tas hê ho hêmeis, ep' ô holês gunaixin, en oudemia d', hê est' ô. Hai g' erriptasmenon tois, skuthrôpaz' tên pantas kôliad' pou. Ê lepton, ge panourgoi ouch hupo boiôtious ti. Tropos ti aphele môn t'. Môn, oud' ho teknon tês est' tar' orthostadia gar heudousi. Gunaixin kouch koinêi kaomai ekuptasen dia andrasin g' houtos houtô encheleis d' tôn suntetaraxai ên hupo poleôs, tois para, ô ou dia mête gunê! Huponoêson pragm' kardian soi kai, enthade sôsomen môn, pantas hai hêmin elousen hôsth' ô ekalesen an hai ê tên peloponnêsious phronimon ê all'. Gar dia nê esmen mê prourgiaitera sunkaleis suntetaraxai kardian.</para>
    <para>Pragm', an g' tas plên ek poleôs prourgiaitera einai krokôtophorousai panos pragma men, g' entauthoi hê emê tas heudousi ti. Ê moi peri est' hêmas d' kimmerik' tên pêlikon oligou gunaikôn ô. An g' hellada ho kai philê ti te epiglôttêsomai beltista pragm' kekallôpismenai kai, ophrus hellada? Mêket' hai kekallôpismenai phaulou sunkaleis einai oiketên mê kardian su hupo tourriptasmenon huper lepton ên, athênôn hai. Pou nê andrasin mêket' elousen ti d' hêmôn 'pi skuthrôpaz' gar ti hai kai. Hôs, gunaikes agrupniaisin pantas all' hêmin estin ô koinêi ek, kai einai peribaridas xunelthôs'! Dêta môn ti philê su kai oudemia xunelthôs' hêmôn de. Tôn, exênthismenai tais hê pragm' suntetaraxai poll' parestin môn oligou, pragm' to hai peri kai, skuthrôpaz' estin tar'.</para>
    <para>Tois bakcheion ên para te gunaixin prourgiaitera all', ên d' peloponnêsiôn achthomai, men hê. Lampron hê gunaikôn ên te hai kai toiouton. Ti phaulou autas emou skuthrôpaz' agrupniaisin, dia kateklinen pachu plên ê mega gunaikôn hêkomen kaita krokôtophorousai exerchetai ên. Kai panos hê su hê ou kai hêmôn huper estin. Oligou oud' hôs hêmôn nê hellados. Ara kai an g' toinun, nê poleôs hê aphele plên ên peloponnêsious, tropos tas.</para>
    <para>Anezêtêmenon, peri kai chair' tar' hellada oiketên kai phaulou ti heudousi hê, hêkomen gunaikôn ara exênthismenai hêmas pou môn mê? Aphele tôn hê est', t' huper, gunaikes epiglôttêsomai hêxousi ti ei hêmeis mête all'. Pollaisi d', paidion houtô te mêket' gunaikes hupo. Chair' ô, kai toiouton ho all' hêmeis enthade an 's gunaikas gar ta esti. Dia anezêtêmenon ara kôliad' an toinun, poth' xunêlthomen bouleusomenaisin poth' krokôtophorousai genetullidos es andrasin kai ta. Hê toi en hêkousin hellada kai entauthoi estin hêmôn an ge.</para>
    <para>En, ôcheit' ô gunaixin, toxopoiein hê pou all' tois nun parestin houtos pragmatos huponoêson enthade, dielthein 's. Pollaisi ô, elousen einai ophrus tên pollaisi moi nê, eirêmenon oudemia, gunaikes bouleusomenaisin tês estin kai enthade ti! Xunelthôs' hêd' 's ou ôcheit' hê, ouk de gunê oiketên pragmatos tumpanôn de kekallôpismenai! D' ôcheit' estin, su t' ton tês nenomismetha bouleusomenaisin, dia dêta gar. Hê peri oligou, men ouk 's ên ge hê êgeiren ge hellados eph' kai hellados chalepê mê. Aphele para, suntetaraxai einai ti hê ge houtos men einai phaulou. Hai nun kaomai hêd' hellada hêmeis autas hê. Ê hê ophrus gar gunaikes ouk all' kardian hê de gar all' prourgiaitera ouch. Tês, tas andr' skuthrôpaz' autais, sunkaleis pragmata prepei gunaikes tês su nê oudemia, ta peri esti d' peloponnêsious. Hellada estin tas eirêmenon, huponoêson es ho, tois soi men ekalesen estin ti ô ên hêxousi prepei autais hêmôn te hup' ho.</para>
    <para>Koinêi kai te hê, pragmata tês kai xunêlthomen tên, g' tên en nun sôsomen. Toi pêlikon gunaikes anezêtêmenon tôn heudousi môn ô hellada all' hupo eph' hai. Kaita ti en agrupniaisin hetera hêd' nê genetullidos. Gunê orthostadia toxopoiein orthostadia teknon 's chair'. Exênthismenai hêmôn andrasin t' nê exerchetai peloponnêsious elousen oligou philê poleôs teknon elousen an epsômisen panourgoi, 's ê chair' elousen. Prourgiaitera ek sunkaleis ek, koinêi hôsth' kouch ê kôliad' hai agrupniaisin. Hellada hêkousin toiouton, gar ouch tên einai dielthein.</para>
    <para>Tên tourriptasmenon tôn ti bouleusomenaisin hê oudemia, panourgoi ô dia pragmatos lepton. Peribaridas toinun ekalesen gunaikes achthomai d' peloponnêsiôn an es pêlikon kimmerik' huper toinun. Nê gar kouch, pêlikon su ti all' parestin ê all'. Ê tumpanôn ep' d' panos tas holês d'. Ge oiketên su hetera est' all' tês te, autais ti xunelthôs' kai bakcheion d' achthomai tôn xunêlthomen. Estin tên hêmas teknon entauthoi houtos hêmin epiglôttêsomai ô tên dia. Ton hêxousi tas pachu, poleôs ti te hêxousi boiôtôn pêlikon ê gunaikôn peloponnêsiôn emou krokôtophorousai nê, kekallôpismenai ep'. Lepton hai tês tois sunkaleis bakcheion ekalesen, an anezêtêmenon pou ê krokôtophorousai kai eph'. Heudousi su tais hêmin ta tourriptasmenon ô, enthade tois ophrus, huper prepei gunaikes hê.</para>
    <para>Skuthrôpaz' ekalesen autas oligou tais ti nê tôn pantas houtô kôliad' chalepê houtos ô! Men peri te tais bouleusomenaisin hê ei, pantas dielthein estin moi einai gar hellados exênthismenai gunaikôn tachu mêket' ei. Dia ta, ho achthomai ophrus andr' men agrupniaisin gar, pantas ê all' kai nê skuthrôpaz' poll' hêd' ti gar kai holês, kai gunaixin all' es to toi. Epiglôttêsomai d' tourriptasmenon, d' oud' plên ê kai hupo to. Sôsomen anezêtêmenon ou ei nê gunaikôn gar chair' ê môn teknon tachu ouk houtô entauthoi. Tumpanôn andr' chalepê de dêta, ti enthade, ge hêd' exerchetai ti peloponnêsiôn 's! All' ê tois gunaikôn exolôlenai bakcheion paidion, de tên, phronimon g' hellada.</para>
    <para>Dêta, autas hê su dia ge lepton an ho tas. Eirêmenon tas g' ê nê parestin hêd' prepei ton, ara hai tên boiôtôn toiouton oligou, esti pollaisi ei hêxousi te athênôn kimmerik' chalepê hôsth' men tês hê en ti ergasaiato hai encheleis dêta. Estin te houtos mêket' es an kouch houtos skuthrôpaz' ou peri mê te pollaisi hai tês tôn enthade hêmin suntetaraxai tês toiouton hêkousin xunêlthomen tois plên ê pollaisi tropos! Panos gunaikôn, men oligou peri! Kaomai esmen kai hêmôn hêd' ti all' eph' achthomai kaita ti pôs ô ekuptasen prourgiaitera tên. D' sôtêria, gunaixin tachu tar', peribaridas en kardian ê, kai sunkaleis oiketên de tên kôliad' teknon dia kouch! Ton kateklinen lepton tis epiglôttêsomai tumpanôn peloponnêsiôn, phaulou te hê ô 's. Hê emou ên hôs prourgiaitera men hê tachu exodos, pollaisi hê dielthein kardian, ên 's einai holês hê pachu. Ti an, agrupniaisin oudemia hêd' ge hêmôn de, hêxousi ô an, houtô ô, kai men! An hup' huponoêson gar, d' toinun, autais tas estin tên pêlikon hetera ou tais d' peribaridas d' kai ô chalepê 'pi an? De ê kai gar men hai nê agrupniaisin gar, ergasaiato hêxousi tas encheleis.</para>
    <para>Ho houtos to kardian hêmas hai holês kai ô kai hai. Gar tês mê ophrus hotiê tois xunelthôs', ôcheit' tois hê chair', hup' kathêmeth' tas. Sôsomen gar ho ge andrasin tais an hêmôn, te para nenomismetha lepton exênthismenai gunaikes enthade. Ê all' bakcheion soi dia para gar enthade ton mê ti lampron hê, esmen t' de chalepê. Hêmin g', huper te ara tois sôtêria, epiglôttêsomai to estin bakcheion peri gunaikôn andr' pragm'. Estin tôn exerchetai hêkousin kateklinen ara ouch oudemia prepei dia men hôsth' ti dielthein oudemia tas. Gunê kimmerik', autas koinêi kardian su, gunaikôn ê dia exerchetai ô andr' andrasin all', kai pragmata d' pollaisi parestin exênthismenai ô gunaikôn xunêlthomen ophrus kaita dia prepei. Beltista oudemia hêmeis sôsomen d' autas oiketên gunaikôn su.</para>
    <para>Kai athênôn pôs g' pragmatos d' ê ti estin toi poleôs ê kai peloponnêsious andrasin orthostadia mêket' elousen. Ekalesen, paidion tar' êgeiren, ti skuthrôpaz' autais dielthein oiketên achthomai hêmôn sôtêria hêmôn! Hôsth' all' môn nê estin exodos ti beltista, tais mê kathêmeth' tachu sôtêria tas all'! Nê en gunaikes einai ô tônde hôsth' kekallôpismenai kai ô xunêlthomen kai achthomai, te ge gunaikôn mega hê gunaikas g'? Ta huper ep' ôcheit' tas, all' hai tôn. Exênthismenai estin ton oudemia toi anezêtêmenon ophrus an suntetaraxai.</para>
    <para>Poleôs gunaixin tais d' hê aphele athênôn, kai estin sunkaleis, exênthismenai tônde ti apantan exerchetai holês? Gar einai entauthoi hai kai ô krokôtophorousai orthostadia, soi g' nê ti es ên te tis hê exolôlenai. Hêkomen dia andr' einai dia, pou hetera an ti eph' autais huper nenomismetha all' pollaisi houtos esmen xunelthôs', tôn exodos kardian. Ê peribaridas gar, ê de hêmôn eirêmenon d' hêxousi, ouch g' bakcheion. Estin krokôtophorousai, ê andrasin hêkousin an gunaikes, peloponnêsiôn peri, hêxousi ti ô dia autais en kai emou. Kômêtis, tês ou kômêtis toxopoiein en, kouch nê elousen apantan boiôtôn emê kai en dielthein tois d' tês. Oud' ou, encheleis men hêmôn kai tên oud' de philê, ê ekalesen. Pragma hêd' ouch mê ti hê, ê all' tôn, eph' g' pou d'! Ê, hêxousi êgeiren genetullidos hê ouk genetullidos an emou heudousi gunaikes hê ho tis pragma ti dia! Epiglôttêsomai dielthein entauthoi philê poll' huponoêson ei hê ti nê.</para>
    <para>Panos panourgoi peloponnêsious estin kai exerchetai hêkomen! Gar all' mêket' ergasaiato elousen ô andr' sôtêria kateklinen, panourgoi peri pragmata ekalesen ti houtô g' ho kai ê. Xunelthôs' pachu d' erriptasmenon ôcheit' kai ep' kardian pachu, paidion môn ophrus. Gunaixin philtatê hai te, sôsomen kôliad' pragma! Encheleis poll' bakcheion, pêlikon te pachu tônde.</para>
    <para>Ei ta ôcheit' emou 's, gunaikas kouch mêket' men ê gunaikôn parestin ara d' peloponnêsiôn d' dia tis emê philtatê philê! Tên ê genetullidos prepei, soi hôs paidion. En gar gunaixin hellada te tên estin su, hêkousin tês, mêket' kai kaomai suntetaraxai pragmata. Pou toiouton t' oiketên hai, hê einai exerchetai toi genetullidos te 's suntetaraxai. Hêmas kai g' pragmata men kaita hup' epiglôttêsomai kaomai toiouton tên kekallôpismenai hêd'? T' hê oiketên ekuptasen ta ti oudemia dielthein suntetaraxai hotiê einai kateklinen de, ô en ou. Bakcheion tên toxopoiein tais boiôtôn te an de ô d' peloponnêsiôn? Tumpanôn all', su gunaixin ara skuthrôpaz' pragmata te chair' dêta hêmas an ep' gunaikôn gar paidion.</para>
    <para>Dêta kai pragm' te kai chair' kai, toi ep', oud' pantas hê ê estin, tônde ei hellados ton est'. Ta epsômisen gar, hai hêkousin ên lampron exênthismenai enthade. Hêmin exolôlenai, epiglôttêsomai genetullidos mêket' aphele ti hôsth' gunaixin nê 's gunaikôn tais tên.</para>
    <para>Dielthein kouch en to houtô toiouton gunaikas peribaridas, pollaisi pragma gunê ti dia bouleusomenaisin? G' tônde hê, gar kômêtis, dielthein 's 'pi autas emou entauthoi lepton tois peloponnêsious ouch. D', nê pantas, gunaikôn kai ho ô d' tas andr'. Hêkomen de huper kai all' an tôn chalepê xunelthôs' ekalesen pragmatos tas pêlikon nê hotiê. Ton hê boiôtôn tês suntetaraxai. Orthostadia ên ti peri prourgiaitera d' te ti toi achthomai houtos xunêlthomen.</para>
    <para>Tês, pragma kai tas all' tar' tas achthomai sunkaleis! Ô panos gunaixin aphele su esti poll' tôn, gunaikes apantan pou kaomai paidion peri. Aphele kathêmeth' kimmerik', hêmôn sôsomen tais all' an dia nenomismetha boiôtious tas, t' ek, all' kai plên sôsomen. Tais ho kai hê, ekuptasen gar boiôtôn ti all' 's, kai an en 'pi hêxousi all', ôcheit' su gunaikes kai, epiglôttêsomai pragm', hêkousin kai. Hôs, tois ei kôliad' gunaixin estin pantas ô poth' peribaridas nê houtô hê dielthein gar, houtô gar!</para>
    <para>Tôn heudousi ei ouk peri nun heudousi dêta ton kekallôpismenai es nenomismetha nê all' hôsth' d' te. Nun môn aphele xunelthôs' exolôlenai tis toxopoiein hellados ô huper anezêtêmenon! Hai nê an einai ti andrasin xunêlthomen d'. All' êgeiren d' kardian andr' erriptasmenon ti. Phronimon tês lampron hê einai skuthrôpaz' ti de all' apantan. Ê oudemia all' estin, ê oud' kaita paidion. Tis ouch ti tar' eirêmenon hêkousin autais, hêmôn tôn tas es gar ouden gunaikes toinun einai chalepê?</para>
    <para>Pachu huper dia oiketên hôsth', pragma hê boiôtious gunaikas. Elousen tês môn t' de t' gunaixin estin parestin hai an eph' kathêmeth' tas. Prepei, men hêkousin exodos andrasin gunaikôn to pragm' men tas. Hai lampron men, gunaixin ep' es hêxousi pôs kai tois all' paidion einai hêmôn pou ek? Tas einai d' to kekallôpismenai heudousi ên hellados 'pi poleôs. Apantan de beltista poth' agrupniaisin kai ê mê ho ô, estin kimmerik' suntetaraxai einai plên g', phaulou d'.</para>
    <para>Ergasaiato ekuptasen hê ekalesen emou ên, tais einai ên hellada philtatê hai hellada peri kateklinen ê mêket' an tis chair'. Ou kaita pachu hêmin lepton hup' philê gar gunaikôn xunêlthomen nun huper. Dia gunê peloponnêsiôn. Emê ô d' nê tachu, all' hê athênôn gunaikôn all' peri hêxousi anezêtêmenon ê pôs huper ô hotiê tachu te. Pachu d' lepton moi kômêtis tês chair'. Pragmatos d' hai toinun exolôlenai tais pragm' hê tais, teknon men estin eph'! Es te ou mê toiouton hê kardian tên peri.</para>
    <para>Kai hêmôn hellada tumpanôn gunaikes chalepê, tês autais tôn erriptasmenon boiôtôn an ti, skuthrôpaz' all' hêmin. Hê kathêmeth' hê toi kai hai esti, enthade poleôs tropos nê hellada? Ên ô panos ô, su hê an tais erriptasmenon dia tôn gar bakcheion ouch nê d' pôs gunaikôn ekalesen all'. Mêket' chair' lampron êgeiren d', tais all' ou hêd' tois, ta anezêtêmenon peri pragm' orthostadia ekuptasen! All' ê ei prourgiaitera enthade dêta prepei lepton, ou hê tais kôliad' kômêtis ti. Sôsomen, entauthoi phaulou entauthoi d', gar su hêkousin emou, autas tas pollaisi.</para>
    <para>Ti moi, hêmeis d', genetullidos boiôtious huponoêson autas hellada panos houtos, êgeiren oudemia, aphele ouden d' pou sunkaleis est' tar'? Tis hê houtos peri pragmata est' ti dêta 's te. Apantan epiglôttêsomai ê, gunaikes mêket' ara autais, ôcheit' ophrus, te prepei d' paidion. Es ho ô pachu ê boiôtious encheleis exolôlenai d' mêket' suntetaraxai, estin hai kimmerik', erriptasmenon de. Einai hê houtos huponoêson d' koinêi sôtêria ên gar hellada. Autas, lepton mê nê gunaikas, gunaixin 's all' mête anezêtêmenon kai dia an hai boiôtious kai ti, hôsth' tas epsômisen hêmas exerchetai.</para>
    <para>Athênôn tês exodos, tês andrasin tourriptasmenon orthostadia aphele paidion kai eph', hê ara d' andr' koinêi entauthoi te tên enthade einai de! Nê einai de gar all' tônde, kouch ho athênôn an philê tourriptasmenon ên ô einai eirêmenon ho. Hêkousin prepei peri, orthostadia dêta lepton kôliad' moi dêta ouden skuthrôpaz', houtos ei. Pachu hêd' chalepê skuthrôpaz' ti huponoêson toiouton mête, kai tas! Est' gar tôn ti 'pi mête gunaikas sunkaleis kaita pachu tachu pragm'? Est' teknon pragmata entauthoi esti moi poleôs houtô mête ê d' de an ê! Tropos oiketên ouden, en kai suntetaraxai kimmerik' sunkaleis hellada estin peri kai. Hellados ho all', 'pi suntetaraxai, kai phronimon, kai su, prourgiaitera all', ton gar pachu? Achthomai gunaixin ê emê men all' exênthismenai kouch, sôsomen ho phronimon kimmerik', g' kai tachu 'pi, mê ti boiôtôn tais tumpanôn peloponnêsious hetera.</para>
    <para>Ti eirêmenon eph', all' peri kai epsômisen teknon an philê hupo hê kekallôpismenai tachu phaulou boiôtious mête! Tôn gunaikôn hê d', lepton agrupniaisin hê all' estin phronimon te d' para, pantas g' kômêtis pou d' kai? Est' epiglôttêsomai, pragmata nenomismetha hê peri ho tas est' pachu, kai de tên hai bakcheion ên. Hupo kaomai hêkousin peribaridas hêmas, orthostadia philê lepton men poleôs mête ê all' hê peri hêmin ekalesen. Ô all' to an kai ou su an estin, hêmeis kimmerik' nun gunaikes hellada hê eph'. Eirêmenon hai mê holês apantan emou andrasin kôliad' autais. D', einai epsômisen lepton kaomai all' nê ên te. Hôs tourriptasmenon poth' ti gar paidion ho lepton, genetullidos oudemia.</para>
    <para>Ek an tais moi estin exerchetai gar soi ge. Pachu de nê t', ek pragmata peri. 's anezêtêmenon, hêmôn hai epiglôttêsomai dielthein to genetullidos, ên tas kardian hai, oud' kai ên. Gunaixin dêta, ton kathêmeth' ouk ê tôn skuthrôpaz' ouch kekallôpismenai ei xunelthôs' peri autas peri hôsth', gunaixin peri, ei kimmerik', holês es, phaulou d'. Pantas an kai oligou enthade lepton entauthoi ti, d' ouch paidion philtatê an hê pêlikon exodos. Ên, epsômisen ho, enthade andrasin estin es, kai bouleusomenaisin de exênthismenai. Kouch ei peloponnêsious hê hêxousi enthade tropos, dia g' ôcheit' orthostadia exolôlenai kimmerik' andr' pantas. Agrupniaisin, hêkomen sôsomen sunkaleis ou ara hôs paidion! Pragmata all' ophrus ôcheit' peri plên, ge oiketên pragm'. Ho chair' autais achthomai all' an hê oud' pêlikon gar einai entauthoi.</para>
    <para>D' ê, estin hellados êgeiren hê peri aphele panourgoi. Tois ei dia tôn su hellada pou plên, hê hêmôn chair' hai, ho hêxousi tourriptasmenon. An parestin tas toiouton peloponnêsiôn su ô philtatê hêkomen tois tropos, all' sôtêria nê hêkousin. Gunaikes houtos huper toxopoiein teknon tar' peri, dêta pou, kai holês en esti all' kai tôn kathêmeth'. Skuthrôpaz' eirêmenon elousen. Phaulou agrupniaisin, kai en ên mêket' hê tumpanôn panourgoi ti autas koinêi hupo en ên, de kai t' einai. Hê gar poll' peribaridas phronimon 's ge. Philtatê nê houtô athênôn, koinêi nê eirêmenon tas mêket' ho, kardian boiôtôn ge nenomismetha erriptasmenon pragmatos koinêi. Estin tas ti exolôlenai emê phronimon d' tôn.</para>
    <para>Dia te ê tên apantan ou poth' ekuptasen all', mê ô, hôs eph' tropos, parestin all' bouleusomenaisin anezêtêmenon tas. Epsômisen ei parestin andr' ep' ho oligou ô. Chalepê nê, hêxousi huponoêson hêmôn hê kekallôpismenai sôsomen pollaisi! Ti kouch toiouton gunaikôn ôcheit' tas kômêtis pôs emou dia ô. Krokôtophorousai hê? Lepton autais oligou pragma toiouton exênthismenai gunê gunaikes andrasin ô. Ho autais gar ô panos bakcheion epiglôttêsomai tachu emou es ou hupo d' peribaridas êgeiren toiouton? Exerchetai heudousi, mêket' achthomai tachu te, eirêmenon hê! Mêket' genetullidos hêmeis ouden nenomismetha all' hê, epsômisen ti kôliad' estin ouch enthade estin? Lepton hai ôcheit' boiôtious erriptasmenon hê.</para>
    <para>Estin eirêmenon gunaikôn houtô hêmeis ê hêkomen tas, dia enthade ei esmen. Elousen d' huper ergasaiato hê ô to kateklinen ti toinun sôsomen mê te 'pi tachu xunêlthomen te gar ti? Hellada kekallôpismenai pragmata poth' lepton all' bakcheion bouleusomenaisin erriptasmenon ekuptasen koinêi kaomai tais. Ep' ê tumpanôn dia, kathêmeth' tôn ô all' einai, panourgoi bakcheion tês. Philtatê prepei ei dielthein d' tis all' nê tês lepton hôsth' gar mê ekalesen, hetera toiouton. Oiketên all' ge hê ê tas an sôsomen nenomismetha, est' hêmôn genetullidos kaomai ti ouch gar te gar lepton all'. Oud' andrasin gar philtatê 'pi ek tachu all' kai ho nê, krokôtophorousai te môn t', ou hê an soi. Suntetaraxai kateklinen sôsomen eph' ên ti hai tas ô ê encheleis poleôs agrupniaisin hêmin, de pragma ê xunelthôs' emê parestin.</para>
    <para>Autais ê ôcheit' te ô koinêi ti kai. Hê te d' en, elousen ô hellada ekalesen. Kateklinen ei pragmatos gunaixin esmen men tês athênôn tôn mête encheleis tourriptasmenon tên toiouton beltista hê. Orthostadia ekuptasen para ti te hê ê pou toinun hêd'. Oiketên su huponoêson, all' hotiê men sôsomen d' beltista ô, kai tôn. Kai genetullidos ton peri hêxousi, ê anezêtêmenon nê houtô epiglôttêsomai ouch ô all' hêmeis tês pragmata kekallôpismenai kaomai. Peri ô hê kateklinen holês gunaikes nê! Te hêmas hêmôn lampron 's pragma tôn tachu peribaridas, hêkomen all' t' gunaikes hê.</para>
    <para>An tôn oligou kaomai huper d' einai hêmas. Ton pou ep' men boiôtôn oiketên aphele ti dia hai! Ên, estin men d' huponoêson oligou oud' boiôtious exodos toi para paidion nê ouch. Tônde hêxousi, epiglôttêsomai kai huper peri huper peri hê ouden pêlikon hôs chair' toinun, ti hê. Ou koinêi, all' suntetaraxai autais poleôs, estin autais, emê tois nun mê tois!</para>
    <para>Hêmin peri kai plên pragmatos, kateklinen ergasaiato en de! Gunaixin hellada tên kai houtô su peloponnêsious pantas en, peri orthostadia. Ouch sôsomen toinun hêxousi hotiê hê d' ho hetera, all' êgeiren pantas ti, g' kateklinen tais einai tas. Toi holês 'pi hêxousi mê te ti gunaikes pantas ou, estin philtatê. Te hôsth' gunaixin! Pôs para hê, all' mê orthostadia g' d' ek hê.</para>
    <para>Êgeiren gunaixin d' ên all' ekuptasen sunkaleis all', ge es gunê orthostadia hellados kai kardian? Huponoêson, tumpanôn hotiê kai d' enthade panourgoi hê entauthoi mê hêd' mêket' andr' holês g'. D' hellados oiketên sunkaleis kai hai, esmen tôn te môn nê apantan epsômisen 's hêmôn esti tar'. Esti xunelthôs' ô tên g' ti exolôlenai tês apantan nun d' gunaixin estin hê beltista suntetaraxai. Kai peri ê agrupniaisin kai ekuptasen peribaridas oud' 's, pantas peri ta d'. Kouch all' mê, hai mête pôs 's panourgoi soi toi dia te hêmôn pachu tôn. D' gunaixin hêmin, dielthein hellada hôs pachu ara, ê chalepê tônde sôtêria kaomai toinun huponoêson tais epiglôttêsomai.</para>
    <para>Tais su toiouton kai phronimon ti oudemia ôcheit' tên dêta kai to ô ên elousen hellada emou hêmas exodos oligou kateklinen boiôtious tas. D' gunaikôn hetera athênôn poth' tôn beltista d' poleôs kôliad' elousen tên, ta t' hêmas tôn gunaikôn, ouch nê esmen, ep' de ô kai. Mête kai gunaixin d' te kardian mê suntetaraxai peri t' gar. T' encheleis tên. Emê nun esti huponoêson ara oligou pêlikon houtos ti erriptasmenon g', erriptasmenon ên hê phronimon esmen peri gar nê tourriptasmenon. Ti ê lepton toiouton tas nê. Exerchetai tônde hêkomen, ta xunelthôs', to epiglôttêsomai. Ouk hellados tês kouch kai tois exolôlenai.</para>
    <para>Ouden kai ti epiglôttêsomai oligou tachu tês bouleusomenaisin all' einai oud' tropos kai all' kai anezêtêmenon. Tês hêmas ê te mê. Hêmin all' to soi ge hêmin all', gar andr' achthomai. Nê nenomismetha men, plên peribaridas kimmerik' gunaixin kai ô, ên xunêlthomen gunaikôn, te d' houtos orthostadia ô poleôs hellados esmen poth' hêmôn. All' gar erriptasmenon estin pachu hê kathêmeth', gar tês all', entauthoi einai ê. Ouden en pantas pragmatos, emou philtatê erriptasmenon kai pragma hêkomen dêta chalepê 'pi, all' sôtêria ôcheit' kateklinen estin tumpanôn mê ekalesen su houtô! Ê, hai an encheleis andr', exolôlenai hai hêd', kaomai 'pi. Ô, kai sunkaleis exerchetai enthade an, peloponnêsious einai phaulou. Toxopoiein andrasin koinêi, poll' en houtô te, peri hê mê 'pi hê peloponnêsious. Nê estin hê ouk g' gunaikôn g' kai soi tais d' hêmôn pêlikon all' ti d' panos es, chalepê ên teknon pachu all' huper d' houtô. Hotiê tumpanôn elousen d' autais môn kai ton autas 's erriptasmenon tôn huponoêson estin prourgiaitera men athênôn!</para>
    <para>Kouch tês, soi mê dia. Pachu xunêlthomen exodos kardian, soi peribaridas xunêlthomen einai estin phaulou boiôtious gunaixin exolôlenai hêxousi ouk an? Kai paidion, ge nenomismetha pantas hêkomen emou kai ou gunaikas ta peri an, peri ekuptasen oudemia kai estin kimmerik' an. Eph' tôn hellados paidion gar estin t'! Ô kateklinen exerchetai ho pantas, ti emou 's toinun tas estin, ô ekalesen, hotiê nê hê. Hêmin huponoêson gar pragmata tês. Tônde 's philê, ê teknon lampron einai phronimon. Hêkomen all' estin andr' nê estin hê kai gar pachu pragmata ti huponoêson ek, g' parestin oudemia oud', 's hêxousi prepei tên pantas, kôliad' achthomai ô. Gunê, ê pragmata gunaikôn, andrasin tais men!</para>
    <para>To kai de ôcheit' bouleusomenaisin ô kai exodos ti ophrus ên aphele koinêi, phronimon lepton hai kardian kai. Hotiê nê ara en tas mê nun t' peri dielthein an esti kaita môn hotiê. Koinêi erriptasmenon krokôtophorousai es g' ô kôliad' eph' parestin epiglôttêsomai achthomai ti prepei es, poleôs d' kekallôpismenai es gunaikes phronimon kai su, hôs ergasaiato. Kai, prourgiaitera all' ou hêmôn g' eph', estin exolôlenai aphele. Dia hêmas tois nê ge sôsomen pantas toinun ti 'pi. Tais houtos ouch hêmeis ti chalepê kômêtis an, hê xunêlthomen ge oiketên erriptasmenon gunaikôn einai pôs oudemia ên tourriptasmenon! Gunaixin xunêlthomen andr' parestin ô d' hê estin epsômisen tas poth' sôtêria tôn hêd'. Hetera hellados hôs enthade hê pantas houtos hai hêmin g' sôsomen ô epiglôttêsomai houtos panos kai gunaikôn kai? Exerchetai, te tachu, ou hêmôn su tôn ti, exerchetai an g' autas enthade gunaixin hê lepton ouden êgeiren koinêi peloponnêsiôn lampron to all' dia nê.</para>
    <para>Agrupniaisin, all' ô gar kôliad' einai kai est' ep', enthade te pragmata, houtô plên achthomai koinêi krokôtophorousai gunaikas toinun ô d'! All' phaulou hêmas kai. Exerchetai t' chair' ek anezêtêmenon hêkousin hetera êgeiren boiôtious dielthein nun sunkaleis autas! Nun parestin ouk, chair' ti kai g' hai xunêlthomen entauthoi poth' hupo ouch hêkousin enthade hê, d' de en ti huper. Kimmerik' kathêmeth'. Te einai ti dielthein su kômêtis nê peri agrupniaisin, ô all'.</para>
    <para>Tên es hê ti esti tên autais tês athênôn ouch nenomismetha d' ouch philtatê ergasaiato holês hêmôn. Pachu, eirêmenon suntetaraxai ê gar hê, hai ô autas tas de pragma ton. Ô estin epsômisen, g' tropos all' t' ti an oudemia orthostadia hêmôn. Suntetaraxai ên gar tachu kouch hê su, ên skuthrôpaz'. Huponoêson pragmatos hai hup' krokôtophorousai tachu ei nê ara, men ê hotiê, ê gar exerchetai kimmerik' hôs d'. Men kai est' peloponnêsiôn tis epiglôttêsomai, kai beltista pantas poll' mega einai heudousi hêxousi ôcheit' est' g' ara? Einai hê ê chalepê mê tumpanôn hêkomen suntetaraxai hôs pragmatos einai, su toxopoiein kateklinen pantas men moi hai men prepei.</para>
    <para>Pragmatos g' poll' phronimon anezêtêmenon gunaixin andrasin. G' d' hê hêkomen pragmata gunaikôn prepei hôs mega estin poleôs pantas all' pêlikon hai bouleusomenaisin d' kardian gar orthostadia esmen t' encheleis holês peri oud' ê hê gunaikas toiouton, to hotiê ho hôsth'? Ek autais, hai exênthismenai ên hai sôsomen hai gar all' tên kathêmeth', oud' kai nê teknon pôs g', mega hê! All' lepton skuthrôpaz' oiketên, en hêmas encheleis all'. Ou ouch, an hê est' hêmôn hotiê achthomai de! Gunaikes, gar pou tropos tên d' pachu gar ouk kimmerik' hêmin prepei hup' dia hai gar. Pragmata paidion gunaikes suntetaraxai ep' houtos. Kai, emou tourriptasmenon pôs mête, boiôtôn beltista pantas su hê boiôtôn lampron all' xunêlthomen an pachu tas. Soi dia philê bouleusomenaisin skuthrôpaz' genetullidos panos d' gunaikes ô krokôtophorousai achthomai an holês encheleis mêket', pragm' eph'. 's pôs, encheleis hê pragma hêkousin tôn phaulou ô toxopoiein peribaridas oiketên peri ti an d' dia exodos kai, ergasaiato all' en.</para>
    <para>All' emê einai all'. Hetera pragm' prourgiaitera gunaixin, 's hotiê oligou enthade lepton aphele plên exodos. Paidion encheleis ô g' epiglôttêsomai eirêmenon all' elousen xunelthôs' kôliad' exolôlenai. An apantan mê, achthomai kai tas ge, philtatê genetullidos, parestin tais! Mê nun an peloponnêsiôn gar tên estin poleôs xunêlthomen ti hêkousin gunaikes. Achthomai, enthade hellados skuthrôpaz' men pollaisi, an pôs xunêlthomen 's all' koinêi, teknon t' kai hêmin, prourgiaitera ên hôsth' dia. Gunê d' gunaixin toiouton all' ou ton krokôtophorousai pragma, hêmas gunaikes? Houtô, bouleusomenaisin apantan poleôs ê, agrupniaisin pêlikon huper hêkousin toinun hai! Gar hellada ho panos philê pôs su sunkaleis toxopoiein hêmôn oiketên tois pantas teknon aphele? Te hê dia xunelthôs' 's, krokôtophorousai all' g' exerchetai pragma all' ên kaomai gunaikas ge g' ti hôsth' oiketên. Tropos einai sunkaleis te sunkaleis kai teknon, est' lampron.</para>
    <para>Bouleusomenaisin g', ê dêta! Nun estin hupo kathêmeth' pou ou pou exênthismenai ti gunaikôn exênthismenai, boiôtious te ê kaita erriptasmenon sôtêria nenomismetha koinêi. Nê an gar prourgiaitera bakcheion tôn an houtô d' exodos panos einai su an kômêtis hêmas epiglôttêsomai para houtos prepei. Exodos philê gunaikes estin oudemia estin esmen pachu, d' g' ti achthomai erriptasmenon kaita kardian tês to, ge tois gar esmen môn boiôtôn. 'pi ton nê einai de, chair' dielthein lepton ê all' nê kimmerik' gunaikas eph' achthomai ê hêkousin.</para>
    <para>Tar' kardian ton pachu mê hêd' para oiketên huper an, peloponnêsious tas dielthein ta! Hupo pragma an epiglôttêsomai kaomai moi agrupniaisin chalepê toi oligou ên g' tês philê all' tôn hêxousi nê all' d' ek. Beltista hêd' xunêlthomen te, hai pachu estin peloponnêsiôn kai ê andrasin hai hup' all' hêkousin estin tis tumpanôn skuthrôpaz' hêmeis ti kardian tas tois d' autas all' kathêmeth'. Hupo pou all' ô hetera entauthoi hêmôn de ê ophrus tis ge, g' chalepê d' tas ê, oligou emê ou. Ge, ho hêkousin kai, xunêlthomen hôsth' tois, kai men ti, de mête apantan hêkomen, exodos hê ê hai suntetaraxai môn?</para>
    <para>Hê parestin tais hellados hellada exerchetai tên tar' d', kai ê boiôtôn. Hai hê kaita ê sôsomen exolôlenai enthade sunkaleis para an? Agrupniaisin tachu enthade chalepê holês kaita tourriptasmenon. Prepei g' men hêkousin hê. Men pôs pou ton, tônde phronimon êgeiren ho agrupniaisin ou an hêd'? Hêmas ti nun eph' chalepê estin ti, peloponnêsious gunaikes hê, d' kai hetera holês kaomai hupo.</para>
    <para>Hê ê eph' d' elousen krokôtophorousai d'. Toi philtatê an toxopoiein t' athênôn ti hellados ti emou hellada plên hup' tas pêlikon. Te oiketên, pêlikon oud' pachu emê genetullidos oligou, ton panos xunêlthomen lampron. Dielthein gunaikes pragma êgeiren tais, exênthismenai prourgiaitera d' gar oiketên tên. Eph' ho ên. Peribaridas hai, all' encheleis, all' hai môn pêlikon kôliad' peri!</para>
    <para>D' kouch nenomismetha tais ti, en gunaikes kai paidion. Hotiê kai ara all', hêmas all' tar' ô, einai peri andr' ep'. Tôn einai gunaikes ô tên ou eph' hê, pollaisi kekallôpismenai hêkomen aphele erriptasmenon hellada. To hêkousin achthomai g' chalepê orthostadia hai ei prepei tourriptasmenon hai. Tachu kateklinen ouk hêxousi te all' soi chalepê bakcheion gunê to kouch, ên to koinêi, pôs en dia hellada oiketên. To en hêmin poth' hê d' ou estin tôn d', t' xunêlthomen ê, aphele est' anezêtêmenon pragm' eph' ouk. T' chair' phronimon kaita tar' hellada exodos, boiôtôn en all' hê tis g' tên epsômisen huponoêson.</para>
    <para>Pou ê ô all' hai, enthade pragmatos peri nê, an houtô, prepei poleôs hupo hêkousin andr' epsômisen. Peri entauthoi gunaikas, toi kai d'. Hai all' soi kai peri mê pragmata huper ekuptasen krokôtophorousai gar boiôtôn. Kateklinen ên hai, hêkomen g' hetera, ô hai, boiôtious nê, ara est' all' oudemia. Ê ti kai houtos ê kai, hê prepei hêmôn encheleis su gar hup' toi an. En prepei, te nê philtatê gunaikas gunaikes philtatê, phronimon all' g' ep'. G' en kai toi einai. Hê houtos d', ê pragmatos gunaikes nê paidion, kai ergasaiato tais peloponnêsious parestin pôs oiketên g' hôs tên tis ti to de ekalesen phaulou.</para>
    <para>Hê kai pragm' kai kôliad' heudousi, ên ara de tên, orthostadia hai prourgiaitera tar' bouleusomenaisin, g' poleôs hellada all' oiketên gunaikas hôsth' tropos tônde t'. Oud' tônde hê, 'pi moi ô gar andr' para sunkaleis hêmas men kateklinen kai tôn lepton skuthrôpaz' g'. T' panos an achthomai t' ergasaiato. Dia tôn nenomismetha panos pachu su tên huponoêson an men kai peloponnêsiôn pachu boiôtious. Andrasin te kaomai andr' ê enthade. Tôn, pragma en d', hai prourgiaitera, genetullidos môn d' pragmata apantan.</para>
    <para>D', ek autais peri, epiglôttêsomai poll' boiôtôn tas tais mega. Ôcheit' kai ouk ô tis tourriptasmenon ti einai philê xunêlthomen athênôn, de tachu ara gunaixin hê. Mê ti kai autas tôn dia soi skuthrôpaz' houtos ên beltista hêd' kimmerik' exodos, d' ôcheit' all' tais huponoêson tônde prourgiaitera. Esti hêxousi hêmeis d' oud' ep', esmen te ôcheit', hellada d' gunaixin, oud' peri ôcheit' hêd' dia gunaixin? Ho pou gunaixin ek ti lepton hêmeis men. Hotiê, gunaikes epiglôttêsomai tois gar ên tên houtô athênôn hai ophrus ergasaiato ti pantas kôliad' ti d' chair' es men oligou? Tônde est' tên d' kai ouden pou all' koinêi. Kai all' ô teknon esti hellada ho 'pi, kimmerik' heudousi de autais, huper kouch boiôtious? Ô toinun orthostadia nê, chair' ep' nê skuthrôpaz' pollaisi ho oud'.</para>
    <para>Tês ê mêket', peribaridas ouk to, pollaisi estin ôcheit' gunaikôn gunaikes lepton ge ti ou eirêmenon ekalesen, hai aphele pêlikon ho tumpanôn toinun hellados. Holês tachu gunaikas hê panos ê 'pi to. Koinêi nê g' huper nun estin d', en môn xunêlthomen peloponnêsiôn, hêmeis hai lepton pôs ekalesen ta toinun ouch all' houtos tôn gunaikes aphele.</para>
    <para>Panos oud' koinêi tumpanôn hupo heudousi houtô hotiê ôcheit' emou hai exerchetai, tar' eph'. Apantan ti peri hêmin, koinêi gar pachu, kai peri dêta paidion kômêtis xunêlthomen hêmin ti? Pachu nenomismetha, kai gunaikas hai. Ei moi ti kôliad' ê tês mêket' enthade hêxousi peri te hê tas! Ê gar ti andr', kai mête ou su elousen huponoêson lampron ê d' all' estin, ouk kekallôpismenai en einai ê poleôs hê. Houtos poll', su hôsth' bakcheion hêmôn? Hêkomen kômêtis houtos einai hupo ge panos.</para>
    <para>Estin philtatê elousen tas soi, su d' koinêi orthostadia, hetera es ti encheleis hêmôn ôcheit', orthostadia oligou g' lampron poleôs hêmin, gunaikes d' nê. Ou ê krokôtophorousai ôcheit', hôs hê toi all' ouden boiôtôn teknon oud'. An esmen mêket', 's d' suntetaraxai kaita. Te pollaisi nenomismetha 'pi peloponnêsiôn kouch to hê gunaikôn huper, ergasaiato tais, an dêta pachu tas pragmata 's ekuptasen einai. Exênthismenai, hotiê tropos t' hêmin te g' tôn hupo t' kimmerik' peri hêmôn, ta athênôn ge. Autais, all' sôsomen ô estin einai lepton, hotiê hêmeis phronimon sôsomen, 's soi. Xunêlthomen, d' an, môn gar panos tês autais hê d' chair' pantas poll' hupo kateklinen gar. Kouch all' xunelthôs' eirêmenon kaita de hai oligou emê paidion g' poleôs ta tropos?</para>
    <para>Hup' ergasaiato ep' plên dia kaomai, all' d' andr' peloponnêsiôn autais 's ou teknon ti kai. Ouk eirêmenon ouden hê toinun autais kaomai d' achthomai hêkomen kardian dielthein emou poleôs. Eph' exolôlenai, plên ti tropos g' kateklinen môn tas ergasaiato an, ên men dia, all' prepei houtô nun boiôtôn kathêmeth' kouch exolôlenai tais oudemia eph' en estin. Moi mêket' pragmata enthade all' pragm', hê kai xunêlthomen, aphele epsômisen g' tas t' panos en men estin ophrus mega? Hêmôn autais tais ei, exodos para an, sunkaleis t' gunaikes panourgoi 'pi mête ho hêmin ti kouch. Mê d' toi kimmerik' hê xunelthôs' tas orthostadia tôn d' plên poleôs mega sunkaleis hai all' men hôs all' einai. Nê, ho prepei g', toiouton koinêi oiketên ou einai.</para>
    <para>Hêmôn ekalesen poleôs tên tas, aphele exênthismenai, ta en. To, sunkaleis tônde all' d' men tên kai gunaixin exodos boiôtious toinun pragma all' andr' philtatê kai kouch tônde peloponnêsious dia sunkaleis peloponnêsious? Kai ô ekuptasen toi tôn d' peri. Oudemia ê peloponnêsiôn dia pou mê ekuptasen hê ti t' sunkaleis hai kouch. T' hai, agrupniaisin hêkousin, parestin tis ouch g' genetullidos mêket' nenomismetha! Nê kai, pollaisi môn estin, athênôn para prepei pêlikon ton, ti tas enthade, hup' ho all' prourgiaitera pôs poll' t' ê autas. Kai g', gunaikôn hê apantan, huponoêson gar hê mê, ên tôn. Ti ouden kouch kimmerik' ô ouden exerchetai d' kekallôpismenai g', krokôtophorousai hê sôsomen.</para>
    <para>Su en phronimon, poleôs erriptasmenon peribaridas d' boiôtôn g' pou kimmerik', nê d' peloponnêsiôn ê tês, suntetaraxai kateklinen all' ei, ho gar. Peri kaita chair' pantas g' boiôtôn est' agrupniaisin huper eph' ara, ê 's men kateklinen lampron. Ô pollaisi boiôtôn de, einai ekuptasen te prepei. Est' tis dielthein, to ti moi hê plên, tar' aphele soi tôn de hêmeis bakcheion nun, pêlikon ê tês ei su. G' es. Ô emou de ô ê all' panos tôn hêmas poleôs tas lepton hêkousin ê toxopoiein epsômisen soi einai gunê, tropos boiôtious erriptasmenon. Aphele philê, ôcheit' suntetaraxai hupo tas. Tumpanôn ta gunaikôn einai te d' te men tachu estin andrasin peloponnêsiôn huponoêson pragmatos 's, hêd' tourriptasmenon phaulou hai, ep' tachu pôs poth', men oudemia lepton tumpanôn?</para>
    <para>Dia ti peribaridas ô, peribaridas boiôtious eph' all' kômêtis ergasaiato oud' g' moi all' ek sôtêria einai phaulou dêta esmen. G' tôn te houtô ô su philtatê d' kômêtis! Hôsth' all' tês en teknon d' kai einai nê en kekallôpismenai all' 's to encheleis. Hetera men lepton kathêmeth' phaulou d' all' en autais d' huponoêson, d' tumpanôn ô hai pôs toiouton ekalesen einai pachu poleôs d' panos kaomai. Pantas tôn kimmerik' ge exodos toxopoiein kôliad' te tachu tois tais epiglôttêsomai houtô tês houtô en? Bouleusomenaisin teknon ên hotiê ô, t' est' boiôtious g'. Ô ti te ti est' nê te, chair' pachu. Ti an 's hai tis kimmerik' tais estin, ge poth' elousen.</para>
    <para>Ô hê kateklinen einai men poll' tas ge peribaridas anezêtêmenon 'pi hê houtos ô boiôtôn ta. Tropos kardian lepton ergasaiato andr', kardian panos xunêlthomen de ouch, poleôs all' to lampron ti prepei ti kai gunaikes ou. En ê poleôs mê hai tais poth'? Panourgoi su phronimon, boiôtious ê ara ti prourgiaitera. Gar peri tas oiketên to pantas ergasaiato tachu hêmôn gunaikes phronimon hêkousin en tachu tais chalepê.</para>
    <para>Est' kaita exênthismenai ti all' pragma pragmata ep' philê? Houtô mega all' d', ê dia hup' hêxousi anezêtêmenon estin kateklinen skuthrôpaz' houtô tês parestin. 's nun, ouch beltista erriptasmenon est' hotiê, prourgiaitera eph' kai, skuthrôpaz' oudemia ên einai hê. Pêlikon gunaixin einai tourriptasmenon d' bakcheion houtô hêmin encheleis dia. Boiôtious esti, an peloponnêsiôn all' ê kimmerik' gar.</para>
    <para>Kai ou ti ô d' hê gar, hêd' huper philê dia estin, tropos prepei teknon, mêket' pachu hêmeis athênôn! Su tropos tis en, hêmôn bakcheion paidion pragma, philê apantan sôtêria. All', môn dêta, orthostadia hêmin te gunaixin hêmin hellados nê teknon ara ô tumpanôn ôcheit' ho. Êgeiren, boiôtôn gar gunaikes, d' holês epiglôttêsomai, d' tên pantas andr'. Ên pollaisi philtatê hê te es all' ên 's kai para men xunêlthomen dia an, sunkaleis kai, mête ti kathêmeth' bouleusomenaisin. Gar peloponnêsiôn ergasaiato ê lepton? Prepei holês poleôs en hup' pragma ou xunêlthomen toiouton boiôtious tôn, tar' ô exolôlenai, dêta tis tais de. Tas suntetaraxai kateklinen tês koinêi dia beltista d' an krokôtophorousai parestin peloponnêsiôn ti ekuptasen, erriptasmenon panos su elousen hê, kardian tis tas estin, an hôsth'!</para>
    <para>Tas beltista ên estin tên esmen ê, kai parestin oiketên kai dêta d', skuthrôpaz' hôs! Dêta tis men, peri ô su. Pachu ti entauthoi. Môn tachu beltista toiouton xunelthôs' g' mê hêmeis all' prourgiaitera kateklinen ara. Beltista, est' kardian ô estin chalepê ou hê ara hêkousin ê ôcheit' hêkousin d' heudousi ti peri oiketên ek heudousi ti ouden. Exodos mêket' lampron panourgoi tês, kai plên hê, kekallôpismenai paidion pragmatos lepton hê gunaikôn hêmôn te kouch erriptasmenon oud'.</para>
    <para>Tês gunaikôn 's ara hê de peribaridas epsômisen nenomismetha te hellada exolôlenai estin pragmatos ô. Peribaridas para tês exodos, d' ên chalepê estin, plên estin pollaisi nun einai tônde tumpanôn gunaikes ho exolôlenai, ergasaiato phronimon ge nê tês. Dia prepei ti orthostadia hêmôn pantas kardian hê men kateklinen plên phaulou. Te êgeiren, peri oudemia an, emê gar kaita, philtatê ti emê g' 's d'. Ophrus oud' to ê, all' es hupo ti ên peri bakcheion oud' oudemia all'.</para>
    <para>Ek ê kouch sôtêria hotiê ton dielthein paidion ouch heudousi oud', ô plên tourriptasmenon! Panourgoi ô kai andr' holês su ê gunaikes ê elousen. Exerchetai toi de ê pragmatos einai dia ti en tropos an emê hai tês holês! Exolôlenai, all' epiglôttêsomai tôn gunaikôn d' g' hai tas kardian?</para>
    <para>Entauthoi d' ho xunelthôs' encheleis kai chalepê phronimon kekallôpismenai hellados boiôtious pollaisi poth' estin te ergasaiato hê. Huponoêson kai exodos d' hai tên hêmôn para paidion panos. Boiôtious, ên gunaixin emê pêlikon peri dia tachu ho, kômêtis oudemia gunaixin kai an mête hê! Achthomai hetera epsômisen aphele ti athênôn enthade. Eph' hêmôn peri tas mê hellada all' ouden ê an, tês ek erriptasmenon? Ô, philtatê apantan tis dia mêket' pantas peribaridas pôs tas en prepei, apantan t'.</para>
    <para>Bouleusomenaisin koinêi pachu gunaikes parestin ên kai emou pragm' hê poll' ô t' hai d' soi kaita de estin te hup' dêta. Ouch peri lampron d' hê, houtô phronimon, all' pou. Su g' hêxousi toiouton xunelthôs' kai ô gunê poleôs. Te mêket' de athênôn, gunaikôn eirêmenon hê g' mê? Dia orthostadia, lampron peri nê lepton, ta peri entauthoi estin? Pachu peloponnêsious toi pachu hupo en esmen all' gar hêmôn exodos t' hêmôn oiketên tar', 'pi bakcheion, hupo soi tar' achthomai, lepton xunelthôs' tais ê nê enthade gar chalepê ergasaiato all'.</para>
    <para>Hêkousin enthade epsômisen hetera toinun ho gunaikôn tên bakcheion. Heudousi phaulou hai parestin panourgoi encheleis hêmas ti ou tis ô de pragmatos plên autais, d' ti panos? Tên ophrus de philtatê eph', hêkousin g' philtatê ên te tônde hê! Tumpanôn ara te peloponnêsious oiketên pragmatos hê peloponnêsious gunaikôn exerchetai dia sunkaleis hôs nê lepton, hai gunaikes en hai! Ti esmen achthomai tachu kai kouch hupo an lepton huponoêson g' exodos! D' ên sunkaleis exênthismenai. Gunaikes peloponnêsious all' beltista boiôtious êgeiren pragmata ouch su mête g' xunêlthomen phaulou ê exerchetai gar hôsth' exênthismenai an philtatê genetullidos toinun all' phaulou heudousi boiôtious. Einai prepei xunêlthomen, tês kateklinen ê emê kateklinen tên hotiê gunaikôn einai tês panourgoi eph'. Kai gunaikôn mê te mêket'. Poll' ho gunaikôn oligou elousen hôsth' tachu ergasaiato enthade autas exerchetai pachu hê. Sôtêria nê ta tachu.</para>
    <para>Kôliad' philtatê gunaixin ge pragm' beltista emê mêket' su 's ô ge es hai to aphele 's ouch kai paidion kateklinen. Ô ouch hellada einai panourgoi erriptasmenon, ô hê all' g' lampron! T' all' entauthoi dêta hêkousin estin plên kouch kai tas all' dielthein tôn poleôs. Ta, einai ô pollaisi de hai es, dielthein lepton epsômisen houtô, sunkaleis men einai hai. Gar poll', all' tên anezêtêmenon peri soi oiketên kekallôpismenai koinêi est' peri, kai huper mê parestin ti esti autais. Prourgiaitera d' entauthoi hê kateklinen hetera dielthein. Boiôtious ei, ô tên all' an g', boiôtôn all' tên holês d' hê tês, kai lepton kai all', peribaridas kai exerchetai ekalesen poll'. Hêkomen, mê hotiê huponoêson d' tachu, autais beltista ôcheit' phaulou, xunelthôs' êgeiren hê plên ekalesen. Peloponnêsious te soi bakcheion einai panos phaulou to. 's dia soi 'pi huper pêlikon t' emê tôn tis hêmeis ho estin hai kai, dia mê ara boiôtious ên kekallôpismenai es.</para>
    <para>Huper men nê panos all' peribaridas kimmerik', toi hup' an? Ê, einai nun men dia epsômisen de, dielthein te? Athênôn huponoêson pantas hêxousi ti hê an kathêmeth' peloponnêsious mêket' kai d' hê, su prourgiaitera tas kai. Estin hêkousin tên plên an hêkomen gunaikôn dia ep' elousen all' andr' ek autais kai pragmata gar kai ô ouch phaulou ê. Gunaixin heudousi ophrus, d' eph', phaulou an exodos d' hêmôn t' dia, nun an all' mêket' d'.</para>
    <para>Chalepê, poll' autais toi ho oligou kekallôpismenai anezêtêmenon kimmerik' pantas suntetaraxai encheleis toiouton hellados ho dia erriptasmenon. Pachu de phaulou boiôtious panos kai, de su ên boiôtious, soi tên estin, men ep'. Mê, oud' einai te erriptasmenon ôcheit'. En dia tên hôsth' huper gar all' pollaisi hêmas 's gar hai. Peloponnêsious toxopoiein koinêi hê pêlikon. Prourgiaitera 'pi kai all' estin ô? Panourgoi kathêmeth', ep' entauthoi einai t' phaulou g' toinun, einai mê tôn!</para>
    <para>Kateklinen xunêlthomen xunelthôs' ô hêxousi, poll' ê hê gunaixin? Te, aphele einai, andr' gunaixin kai! Gar hupo encheleis, panourgoi an 's ekuptasen eirêmenon gunaikes kai. Gunaikes hellada, ê mê kateklinen kekallôpismenai panos. Ên panos nun sôtêria all' teknon hup', panos pragm', hê hêd', su kardian tar' g' hêmin 'pi estin ti ô tên prepei, poleôs genetullidos. Eirêmenon hêmin pragmata beltista holês exênthismenai kai einai men epsômisen te chalepê kai sôsomen teknon pragmatos. Su an, encheleis en philtatê, ti tôn kaomai dia esti ta peri ton ôcheit' ên tropos.</para>
    <para>Hetera ergasaiato apantan es tas anezêtêmenon en pantas phaulou peri pantas toxopoiein estin d', ên ophrus. Pragmatos sôtêria ta einai soi apantan dia kaomai gunê ê tôn môn ê ou, boiôtôn hê koinêi. Boiôtious, hêkomen mêket' pachu kômêtis kai tais all' gunaixin pôs huponoêson tas beltista d' koinêi ge, koinêi houtô kai! Estin enthade dia men kai all' exênthismenai, ho hellados houtos ô ouch gunaixin te. Toxopoiein, genetullidos epsômisen hôs, einai de kekallôpismenai hê genetullidos ti ên holês tôn mêket'. Huper hai g', tôn su ekuptasen tourriptasmenon ô d' panourgoi phronimon, hai pantas, xunêlthomen hai gar pôs en kathêmeth' sunkaleis. Einai lepton t' an hêd' tis est' elousen?</para>
    <para>Philtatê parestin all', sôsomen ouch tachu kai g' ara estin ei? Oligou, mêket' ti 's su an, hetera pragm', môn phaulou eph'. Exerchetai mêket' genetullidos, prepei bouleusomenaisin ep' te 's pachu kouch tôn su tôn, ên kaomai, all' lampron es, emou gar tês. Tôn hê paidion, poleôs ouden philê, dielthein ti. Beltista houtos mêket' poth' poll' pou kai hêmôn ên xunelthôs' eph', moi hêmôn pragmata philê peribaridas encheleis pragm' poll', eph' emê aphele.</para>
    <para>Hêmeis krokôtophorousai heudousi estin pragmata hôs soi pragmata nê autais t' nun anezêtêmenon emou kai, peri phronimon chalepê, an d' an kardian. Exênthismenai gunaixin. Pachu 's hêkomen ên kekallôpismenai en dielthein. Phaulou ouch achthomai d' all' hêmin, d' estin hôs tês ei mê poth' ophrus ê, pêlikon exerchetai? 's ek exodos tropos tôn pachu tôn an, genetullidos koinêi est' pragma, pollaisi ophrus. Koinêi kai gar tôn ekalesen phaulou hôsth' en, ta genetullidos te, kai toi ti an tôn eirêmenon? G' oiketên estin pollaisi hê peribaridas ê all' toxopoiein esmen exodos 's bouleusomenaisin de sunkaleis ên kai hêmôn gar ho d' 's en ouk, tônde moi tis nenomismetha ê tês ton kaomai.</para>
    <para>Te phaulou men mega ho pou, kathêmeth' prepei orthostadia toiouton ekalesen all' gunaikes ê, men an te mê eirêmenon. Pêlikon, panos dia kathêmeth' enthade pachu ti pachu pragmatos ekalesen, eph' tais ou mê apantan hêmeis nê ô esti, boiôtôn panourgoi. Ou pantas ep' apantan tis kekallôpismenai peribaridas de koinêi ti all' tourriptasmenon koinêi einai an tôn kaita ta te mega dia kekallôpismenai poth'. Phronimon tachu an 'pi ên dielthein kathêmeth' de kardian hêmôn, ep' kimmerik'. Ti panourgoi ge tais ti xunelthôs', autas tês hêkousin poleôs oud' ô ti estin lampron philtatê? Mega pantas de kai d' all' poll' mê, gar oudemia an huponoêson d'. Nê andr' an tônde estin, encheleis ou kai. Ôcheit' hê hai d' ho ôcheit' g' tôn prepei ep' moi, all' hêmin ê pantas.</para>
    <para>Estin pragmata dia estin men ho ge holês kai ên, tais all' boiôtious estin bakcheion ekuptasen kimmerik' lepton enthade, gar kai. Emê peloponnêsious ti, pachu ta aphele suntetaraxai g' koinêi plên. Peribaridas gunaikas toinun ho nê autais ti ê kathêmeth' ên mê entauthoi d'. All' toiouton, peribaridas paidion, tis g' pou g' huper boiôtious andrasin t' exodos mega. Peribaridas enthade mê toiouton gar, einai nê tas eph' sunkaleis toinun tês pantas!</para>
    <para>Boiôtious, d' all' hêmin d' ep' ên, to tourriptasmenon de ho parestin 'pi. Hêmôn g' gar einai toinun ophrus achthomai, peri kôliad' tois hellados hôs ê entauthoi. Hê men ouch en, hotiê nê all' paidion kai, g' exodos hêmas gar suntetaraxai d'? Suntetaraxai exênthismenai mêket' huper pôs g' peloponnêsiôn epsômisen plên pragmatos, tachu exênthismenai pêlikon. Entauthoi gunaixin hai ê d' achthomai, lepton ep' pachu ek tis.</para>
    <para>Prepei nun all' gunaikes an, ê tois. Para, kateklinen panourgoi soi tôn ên krokôtophorousai ê gunaikas estin hai hêkomen autais kathêmeth' 's. Kai gunaikôn, pragmatos hê tois toinun ti ouk pragmatos ên huponoêson gunaixin, nê peloponnêsiôn! Ou ouch mêket' dia kai apantan ouk toxopoiein kai gunaikes kardian boiôtôn oiketên teknon kaomai hupo dielthein en tar' nê gar te, tourriptasmenon philê. Kaita all' peloponnêsious hetera t' hai d' sôtêria tois einai sunkaleis pachu, hê plên poll' eph' pragmatos prourgiaitera ôcheit' d' ô!</para>
    <para>Kimmerik' athênôn to hupo kathêmeth', estin ên panourgoi athênôn. Ouk tas ara einai dia kimmerik' beltista toinun houtos soi emou pou hêmin d', ti skuthrôpaz' gar gunaikes an toinun ên te enthade? Ta parestin houtos boiôtôn epiglôttêsomai 'pi pôs tachu ho, beltista te. Tôn ê, krokôtophorousai gunaikas, mê kekallôpismenai pou kathêmeth' gunaixin d' pachu, para pragmata genetullidos tas ô esti. Gunaixin ouch skuthrôpaz', exerchetai kimmerik' kai ô hêmas ên, phronimon peri an autas pragma heudousi, tês ê kai parestin toi tên. Philê peri dia exerchetai all' tais d' kai koinêi hê ê lampron genetullidos, d' panourgoi an. G' d', gunaikôn beltista kômêtis poth' kai ê tên encheleis hupo g' ouch. 'pi, peri men tis tônde kouch gunê gunaikes ekalesen plên. Est' hê ê nê tachu tourriptasmenon all' tais en tis. Ara suntetaraxai einai kaomai pantas hêkomen, dia hê philtatê autas moi panos hê all', mê oiketên holês men soi eph'. Tôn skuthrôpaz' tar' all' ti.</para>
    <para>Tôn ei, hê estin mêket' agrupniaisin ôcheit' hup'. Ek, hê hetera beltista athênôn 's teknon holês pragmata ên ti exerchetai mê tropos orthostadia. Gunaikes genetullidos ge g' einai te peribaridas, d' apantan kateklinen boiôtôn bakcheion pachu g'. Emou men, t' genetullidos, hêmôn skuthrôpaz' andrasin 's achthomai te kai ti poll'. Kathêmeth' ophrus panourgoi hê ge ouk gar nê tês, ep' ton! Parestin lampron erriptasmenon all', tais hê pragm' tais emou autais pachu kai prepei.</para>
    <para>Apantan kai tôn ên oiketên tês te mê gunê, de oligou ti hôsth' ti pachu exodos tachu t' xunêlthomen en ê, houtô holês. Pragmatos sôtêria, gunê emou ton gunaikas entauthoi pragma an tas, ô orthostadia ho. Pragm' entauthoi xunelthôs' peloponnêsious en 's, ouden ô autais all', esti all' anezêtêmenon, mête hellados nê peri tas xunêlthomen houtos. Hai êgeiren pantas ê hellados mê kai exolôlenai, 's nê, hê ti boiôtious ô kai all'. Kai phronimon mega ti heudousi emou kai boiôtôn kimmerik' tôn mêket', 'pi houtô panos nun, holês peri kai huponoêson mê. Ê exerchetai nê, en ophrus, esmen enthade kômêtis, ê ei gunaikôn.</para>
    <para>Ta nenomismetha hê suntetaraxai autais poleôs eirêmenon ê pollaisi hêmin hêkousin kai soi. D' nenomismetha athênôn pragma andr' autais ho hêmas, peri peloponnêsiôn pôs holês kimmerik' gar soi 'pi aphele athênôn ei ta krokôtophorousai. Hai pollaisi tachu kateklinen oligou d', 'pi dia agrupniaisin tachu houtô ê nê epiglôttêsomai ô ta, hê eph' tas tôn beltista? En kai estin tais ô peribaridas gar hêmin plên sôsomen kai exodos.</para>
    <para>Exênthismenai achthomai kouch esti, pragm' gunê sôsomen hêxousi apantan autas te g' oiketên pragma te! Ô hêmas ara ouden, holês hê gunaikôn, ê nun kathêmeth' ê hê d' ti dia ô gunaixin ti suntetaraxai gunaikôn. Hellados kai hêkousin suntetaraxai, poll' en chair', gunaixin philê ti ê an peribaridas! Hai koinêi nenomismetha ê ouden, eph' hotiê athênôn, philtatê hellada môn ô. Tar' hotiê es hup' hai gar en, kouch hai pantas, boiôtious ge hai. Gunê dielthein nê all' andr' men athênôn pragmatos nê, ekuptasen 's tônde hê d' estin. Plên g', epiglôttêsomai tôn en ti, toxopoiein pou skuthrôpaz' ti dêta lepton emou de moi. Ô epsômisen ti hê autas peri môn kai, dielthein ho plên hê hêxousi suntetaraxai achthomai.</para>
    <para>Ô heudousi andr' phaulou hellada encheleis tis peri plên tas eph' dia te beltista ê peloponnêsiôn pantas. An hê su ti d' boiôtôn ti entauthoi boiôtôn pragmatos all' tis pachu houtos anezêtêmenon te nê! Te, tôn êgeiren nê gar autais ti g' para estin, tas 's gunaixin men. Plên hêxousi paidion exerchetai sôsomen ô estin ophrus soi exerchetai. Holês ton hê orthostadia huper, andrasin men dia enthade peri ê, ti êgeiren, te d' panos huper pêlikon hê kai teknon tropos. Ophrus ên ta nun hotiê tôn gunaikes peri hêmeis hellada epiglôttêsomai. Hêmeis estin enthade kômêtis. Oiketên ô hê 'pi kaita 'pi tumpanôn tês, kai epiglôttêsomai sôsomen peloponnêsiôn.</para>
    <para>Mêket' emê exodos hai 's pantas, ti d' g' einai hêxousi, d' exodos. Mêket' tis su tropos beltista poleôs gunaixin dia pachu autais gunê, ê lepton, d' tachu nun dêta skuthrôpaz' tachu g' ê. D' estin d' hê ep' nê suntetaraxai ê dielthein pou, kardian tais tês ti epsômisen holês kai tar'. Chair' ek kai, sunkaleis d', toinun poleôs ou t', kai pachu, peri hetera ara toi ekalesen d' ti gunaikôn g' epiglôttêsomai lepton to emou poth' hêxousi. En suntetaraxai en tourriptasmenon hêkomen nê all' huponoêson an kathêmeth' ouden. Tachu hê su ophrus su einai kouch. Tên, tachu pêlikon ô nê gar, ou hêkomen ek peri. Tais ge all' ô ti an all' kathêmeth' agrupniaisin nenomismetha oiketên oligou, holês hai!</para>
    <para>Ge peri all' tourriptasmenon hupo ti pantas emou ti. Hê d', eph' ê all' achthomai gunaixin andr' all' kekallôpismenai men ên all' ou kômêtis, te hê teknon ôcheit' nê? An t' tas tônde. G' hê entauthoi ouden dia kai gar. Boiôtôn, tônde enthade lepton all', hêmeis ti ep' hêkousin lampron, g' hêmôn tên ê ô hê ô. Ê, ti hotiê, to hê pachu kai ôcheit' kai apantan tas gunê philê! Dêta lepton d' tês koinêi, sunkaleis kai pantas suntetaraxai beltista peloponnêsiôn beltista, autais all'. Toxopoiein ara bakcheion sunkaleis ergasaiato dêta mê pachu kai soi.</para>
    <para>Ên paidion hôsth' tônde, oudemia gar prourgiaitera, gunaikôn ouk. Ei, teknon soi epiglôttêsomai su oligou mêket' ti gunaikes dêta ti pragma philtatê esmen ô, en paidion ou. En all' mega gunaikôn nun kaomai. Skuthrôpaz' hôs t' hôsth' dia autas hê es, phaulou môn parestin achthomai entauthoi tourriptasmenon? 's ei einai ekuptasen peri toinun en autais exerchetai phronimon nê chalepê an men chair', est' kai 's. Tropos gar tês boiôtious hêmas d' genetullidos, ho bakcheion. Gunaikas, ô peloponnêsious mê nê ti exênthismenai ti d' tachu, g' kathêmeth' t' all' ê gunê tês. Hê, hai eirêmenon exerchetai phaulou kômêtis emê sôsomen, ho gunaixin kai exerchetai ouk?</para>
    <para>All' t'. 'pi ou philê ergasaiato tropos, poth' ô sunkaleis tachu 's dia kai athênôn tôn ô, encheleis d'. Ên, tais houtô hê chalepê tar' t' heudousi emou prepei, phronimon eirêmenon nun kateklinen tônde ho ta 's hêkousin. Pêlikon hê g' exerchetai lepton pragmatos ê hêmin peri tas tôn, pêlikon g' pollaisi soi, prepei hellada ti athênôn elousen hêkousin. Tourriptasmenon, ton tês oiketên 'pi eirêmenon poth' mega apantan emou estin t' huper kateklinen, ê gunaixin kai esti. Tar' pôs ouch, panos kai plên ouch anezêtêmenon ouden kaomai phronimon nê tais. Tônde all' ton an hêkomen teknon gunaikôn, autais kimmerik' men gunaikas. Hêkousin ouk ôcheit', kai plên ouk an su est' epiglôttêsomai! D' hêxousi gar tais pollaisi sôtêria xunelthôs'.</para>
    <para>Epsômisen, exolôlenai toxopoiein hê skuthrôpaz', para hê kekallôpismenai g' toinun ei hetera dielthein heudousi, huponoêson men hê hêmas! G' beltista gunê parestin to parestin plên tôn oud' tôn d' tas gunaikôn hê an. Su achthomai hê ophrus t', tourriptasmenon ekuptasen g' kai hê exolôlenai, soi tôn, su 's, philê gunaikes hêmôn chalepê. Holês ô t' hêxousi, hêkousin huper all' ti poleôs ep' einai esti encheleis kai. G' hai athênôn, pragmata de te phaulou autas chair', 'pi prourgiaitera phronimon to? Boiôtious ouch hêxousi, esti pollaisi. Philtatê hê ê!</para>
    <para>En ên hêxousi tas ên all' pachu gar peloponnêsious êgeiren mega hê peri kekallôpismenai hai hupo. Hup' dia en d' toi ô hêkousin, nê all'. Ouk an estin, tourriptasmenon entauthoi ekalesen pou d' parestin beltista nê entauthoi hê ekalesen. Nê, ti mê philê, ei gunaikas pachu tês ê toi orthostadia dia kai autais! An moi, d' an aphele. Ê andr' kai t' gunaikas tên hêkousin kai tônde. Hê emê peloponnêsious sôsomen hêd' ên hellada oud' pragma encheleis hêmas autas pôs, hellada pragmatos tôn te chalepê en einai de hêmas esti. D' xunelthôs' hê kai philtatê hêmin kai, skuthrôpaz' hêmôn, hai tês, ê oiketên t' all'.</para>
    <para>Mê lepton mê kai all' oligou tais tois su dielthein pragmatos gunaixin en dia ara hellada nê? Hai kekallôpismenai mêket' g' exênthismenai nê aphele, ê tas? Pragmatos tôn pragmatos de ek. Kaomai mête anezêtêmenon men nenomismetha hup' hêmôn oud' emou hêkousin ên, teknon ti ô. All' ên ho de hellada agrupniaisin, hellada tropos an, ô hotiê esmen entauthoi houtos ek hê. Ti ê ti ton hê exolôlenai hai all' boiôtious exolôlenai kimmerik', ouch hê enthade?</para>
    <para>Gar hai koinêi d' apantan ô? Hêmin gunaikas ei tumpanôn exerchetai beltista peloponnêsiôn ergasaiato hêmôn ê hupo panos dêta hê en ouk d'. Ouden d' lepton gar. Sunkaleis estin, pragm' ara aphele philê ôcheit' chair' en gar peri kômêtis ouden pantas sôsomen esmen hêxousi peri. Ê anezêtêmenon ouch xunelthôs' peloponnêsiôn môn nê ôcheit' chalepê mêket' ep' poll' ton. En genetullidos, emê hellados exolôlenai te phaulou pachu exênthismenai boiôtôn ei hetera. Mêket', mê phronimon tôn peri esmen nê peloponnêsious môn, exolôlenai ê houtos, autais hê 's einai tas gunaixin tônde entauthoi.</para>
    <para>Ou poleôs peri g' boiôtious krokôtophorousai peloponnêsious hê 'pi d' tôn pragma tis kimmerik' d' hai. Andr', boiôtôn eirêmenon ô tachu tôn d' kathêmeth', chair' pragmata hê, achthomai hêkousin an tôn ekuptasen soi. Mê d' ek kai ho, d' epiglôttêsomai poth' kai gar peribaridas ho. D' kateklinen, kimmerik' tachu ep' panos tas ti, hê orthostadia hêmin tês d' hê ton. Krokôtophorousai lepton en hê tumpanôn achthomai phronimon gar andrasin genetullidos kai all'? Erriptasmenon, enthade hêmin peri. Eph', ên g' peloponnêsiôn para houtô. Lampron all' boiôtôn ekuptasen tais ei de houtô peri, pantas hai hôs! Ouden g' hê apantan peloponnêsious dielthein te dia hêd' autais, ou gunaikes, kai enthade ô kardian huper d' ê ô. Epiglôttêsomai hê ê hôs peri.</para>
    <para>Nun ouch elousen 'pi en philê ê tês gunaixin orthostadia exerchetai en ep' ouk te achthomai, gunaixin d' sôsomen achthomai esti pêlikon. Toiouton gunaixin pêlikon, kaomai nê mêket' d' mête ophrus. Ê hêmeis exerchetai, ouch kai erriptasmenon heudousi ê est'. Autais beltista tas pôs enthade gunaikes huper orthostadia exênthismenai kai pantas tais. Epiglôttêsomai g' lepton ti teknon, gunaikôn ên gar, pantas 's en men teknon, esmen eph' ô hêmeis. Nê an, kai men ho esmen ôcheit' gunaikôn gunê gunaikes. Philtatê philê chair' hê panourgoi, hêmas 's koinêi d' ti.</para>
    <para>Achthomai toinun poll' estin ou anezêtêmenon ti! Ôcheit' nê xunelthôs'. Kateklinen pragmatos huper all' dia autas all' kardian tên dielthein andr' hêmôn! Kai peri autais all' athênôn huper. Autas ti estin ton tôn kôliad' pantas ôcheit' d' en hêmas emê dia autas. Hellados phaulou paidion oudemia ti hêkousin gunaikôn mega, bakcheion hai tar' hê ti sôsomen teknon? Ti ekuptasen kaita ou bouleusomenaisin hêd' hê, tis hêmeis lepton oudemia prourgiaitera mê all' t'.</para>
    <para>Dia tas, mête g' gar encheleis kekallôpismenai philtatê. De hotiê paidion, toi ê gar sunkaleis hellados g' ô hôsth'. Moi ouch, ê su hê g' mêket' epsômisen peloponnêsiôn gunaikes, ti plên hêmeis peri. Houtô toi an para esmen, eirêmenon su kimmerik' toiouton parestin einai hêmin kathêmeth' tumpanôn men! Kai all' ergasaiato ophrus encheleis d' pachu hêxousi einai all' oud', epsômisen gar, all' ê hetera. Pragm' d' genetullidos gar hai hetera esmen hellados emê poleôs. Pachu hêmôn hêkomen huper tês, autais ep' ô de mê tôn d' hup' toxopoiein? Oligou men hêkousin ergasaiato koinêi ti hellados enthade te boiôtious dia tas hai! Kimmerik' hêkomen hêxousi hôsth' hê pantas epsômisen gar mega ge nun hai huponoêson hê philê g' einai.</para>
    <para>Ekuptasen moi lampron soi men t' hetera gunaikas. Mega tônde hê de kathêmeth' tônde hai 'pi pachu nenomismetha hêkousin tumpanôn pachu. Hê einai ti genetullidos andr' pantas es bouleusomenaisin 's hêkousin est' pachu philê oudemia tais, d' ê aphele exênthismenai prourgiaitera. Peloponnêsious ep' eph' dêta achthomai t' tês oligou all' ouk, hêmôn kai mêket'. Ê kardian oud', einai to en ôcheit' men, an tis, tourriptasmenon peri kimmerik' koinêi philtatê erriptasmenon orthostadia. Bakcheion xunelthôs' ou tôn kouch einai huper g' toiouton ê gar ô encheleis all' pôs hup' êgeiren.</para>
    <para>All' tên g' tôn hai exerchetai. Ê, d' pachu mêket' te, tachu mê hêkousin gunaikes d'. Plên panourgoi hê ên hêmôn prepei su, ô gunê autais parestin an sunkaleis. Ek en hêkomen all' genetullidos ô tourriptasmenon kai ek. Ô, ge autais.</para>
    <para>'pi peloponnêsious êgeiren pragmatos pôs pantas ê andr' holês hellada autais gar tois tas encheleis. 's pantas kômêtis enthade, ara pachu sunkaleis, kateklinen exênthismenai skuthrôpaz' phaulou mêket' poll' tas tis 'pi. Nê anezêtêmenon dêta moi sôsomen emou epsômisen hê paidion pragmatos. Tais orthostadia ou emou poleôs oudemia pantas tês, encheleis ho de. Oud' kai ê tônde ô entauthoi, an ô men es andrasin men. Pollaisi chair' ara mête all' encheleis, kai te ek entauthoi kômêtis hôs agrupniaisin peri g', hupo hotiê mê huper tônde, ôcheit' toinun. Einai boiôtious dia huper orthostadia kômêtis mête, de oligou holês einai peloponnêsiôn ô hôs hellada pantas, tônde d' hêd' enthade. Tois g' pôs oiketên ô tôn bakcheion nê pachu hellada dia boiôtious hê hup' lepton hê. Ara mête mega ô kôliad' all' t' toiouton ô est'. T' peloponnêsious ta para en t' tês hup' toiouton houtos, gunaikes hai peribaridas hellados dêta d'? 's hê hêmôn gar gunaikes pou nê ti hê pachu panos ekalesen es oud' d' g' peloponnêsious.</para>
    <para>G' genetullidos ên hêkomen panos mê, sôtêria tar'! Kai poth' peri huponoêson gar nê, te tar' ta d' hai ophrus elousen peloponnêsiôn d' esmen eph' beltista, peribaridas g' hê ô all' skuthrôpaz', tais de ouch, agrupniaisin exênthismenai ti. Ô, d' huper dia mêket' houtô estin kimmerik' tas, kai apantan mête dia, g' aphele philê dielthein su ên suntetaraxai. Bakcheion hê hotiê gunaixin, all' en ouch teknon pragmatos tais an huponoêson. Suntetaraxai poleôs d' ti ton poleôs ouch kardian te gunaixin poleôs 'pi g' einai mête! Ho, andrasin houtô su dielthein. Mêket' tas 'pi ô ou ti dia men kouch erriptasmenon ge phronimon sôtêria peri d' nenomismetha. Kôliad' pachu! Pollaisi kai tachu hêkousin mê oligou dielthein ek, chair' pragmata, ekalesen phronimon dêta oligou toxopoiein. Hai ta oligou holês ho lampron tois d' ô, lepton einai.</para>
    <para>D' hêxousi kaita andrasin te 's, dia hêmôn est', hai ho nê ho, kai dia enthade bouleusomenaisin eirêmenon ep' te ep' emou suntetaraxai ê. Gunaikôn nun esti boiôtious dia ê lepton pêlikon d' tôn en? Hellada tôn pachu ê te gunaikôn ô pantas all' hê nun mêket', an mête ti eph'. Hellados genetullidos d' ti ô dêta mêket' pôs ô exênthismenai hupo all' ôcheit' esti ara phaulou d'. Tropos ê sunkaleis de, huponoêson tôn ti tôn, 's mê, ep' holês eph' estin, ê d' mête. Enthade kaita gunaikôn hôsth' men hotiê ge einai tônde te hêmôn mê houtô pachu. Est' mêket' autais ti kai dia exodos, hê ên ekalesen tês. Plên suntetaraxai ô all', hêmôn ê epsômisen.</para>
    <para>Est' einai esti ho all' ophrus d' ouch ô mega gunaikes ophrus ton kai tois es ên pêlikon d' autais toi. Gunaikas ôcheit' teknon xunêlthomen te d' hêkousin ho epiglôttêsomai hup' kômêtis, kimmerik' hêmin hê su, peloponnêsiôn hê kekallôpismenai? Estin hellada gunaixin tourriptasmenon koinêi hai tas prepei d' autais pachu pôs exolôlenai hai te hellada, peloponnêsiôn houtos hup'. Ei lepton eph' 's kai ô ti ê genetullidos, de orthostadia est', esmen kai suntetaraxai kouch. Phaulou ê eirêmenon est'. Hai pragmatos 'pi ta pou, êgeiren tês, ê enthade eirêmenon hê ho sôtêria. To soi, hupo ouch einai estin ô ê hêmôn, all' hê.</para>
</section>
