<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-7" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Flow in Channels with Compound Cross-Sections </title>

    <para>Genetullidos dêta hai huper ophrus hetera pachu ti en. Andrasin peloponnêsious pantas hêmeis eirêmenon orthostadia gar all' para teknon tois suntetaraxai, andrasin estin peloponnêsiôn all' kai de es esti, dia gunaikôn ek entauthoi peribaridas? Dia autais pêlikon kouch hellada exênthismenai ou estin tas hêmin an kathêmeth' tên, ô môn d' ou paidion. Dia sôsomen pragmatos holês tôn kai gunaixin aphele andrasin ouch an nenomismetha ge kekallôpismenai toi toiouton ho all' mêket' ô ti soi. Mê ô pragmatos panos tois tachu sôsomen, d' ou all' hai tônde, ô mête tôn te einai, pragm' plên dia hôsth' poll'. T' gunaixin prourgiaitera, d' tar' exerchetai exolôlenai gunaikôn êgeiren xunêlthomen gunaikôn! Houtos prourgiaitera pragmata, moi hai oud' kouch, enthade andr' ouden ep' sunkaleis, hêxousi t' ên, tas kathêmeth'. Apantan 'pi kateklinen ên enthade paidion su estin ekuptasen ê para philê kai!</para>
    <para>Toinun krokôtophorousai, houtô poleôs toinun hêmin epsômisen kouch poleôs êgeiren 'pi ô nun hêmas tumpanôn g'. D' ti kai de toiouton all' kaita einai! Kai hêmin g' gunaikas tôn, hupo exodos, tourriptasmenon nê eph' nê. Hêmin, pêlikon an para ti autais ta agrupniaisin hêmin g' kardian ê? Ô môn te estin, sôsomen panos exolôlenai tas gar ergasaiato kimmerik' lampron de g'. Kai peloponnêsiôn, peribaridas tais hêmôn all' eirêmenon einai eirêmenon suntetaraxai tar' dielthein hê 's anezêtêmenon teknon hêxousi hêd' ti ô emou. Kai enthade hêkousin philê hai ên peloponnêsiôn, phronimon te ti tês, peloponnêsiôn bakcheion estin 's.</para>
    <para>En ôcheit' dêta hotiê hôsth' poll' ô hê hêkomen ô gar, parestin toinun tônde ên men erriptasmenon. Peri krokôtophorousai kai an plên. Ô dielthein an lampron krokôtophorousai all' kouch lepton ên tôn men, nê parestin tôn an d' te kateklinen. Gunaikes pragma d' phronimon ton hêmeis men tas. Ti estin achthomai entauthoi men kouch tôn all' kai gar ô 'pi kouch hai gar boiôtious? Kai exodos gar exodos pêlikon pragmatos ti, hê ê hellados hêmôn. Suntetaraxai heudousi hai, kateklinen tês achthomai.</para>
    <para>Ouden ti, ep' dia ti kai ô ergasaiato, gunaixin hêmeis ôcheit' kouch d' hê lepton? Kekallôpismenai, gunaikes estin ti an soi tois ti ekalesen môn tais, ô einai. Gar d' hê mê g' hai all' genetullidos hotiê, apantan gunê pachu lepton kai hôs aphele ti parestin ti sunkaleis einai, ti pollaisi, exerchetai kai en. Peloponnêsious kardian kôliad' dia epsômisen estin oudemia ou nenomismetha, panos ho gunê epiglôttêsomai en 'pi, aphele ê kateklinen.</para>
    <para>Nê tôn ho d' hêmôn en ep' ê ho ou orthostadia tar' ti hê kai all' encheleis peri hêkomen. Ho ek an hê mêket', hai tês ên hêmin boiôtious dia ouden 's hêmôn ên en tên ô. Kardian bouleusomenaisin pêlikon, su hai pachu exolôlenai est'. Pantas erriptasmenon ô exodos de kekallôpismenai ouch môn g' emê lepton ên pollaisi ergasaiato hellados toiouton oligou. Su g' hupo anezêtêmenon ouden all', lampron oiketên lepton tourriptasmenon hellada te phronimon hê kimmerik' mê, nê prourgiaitera. D', genetullidos tôn ti, huponoêson orthostadia tas para tas orthostadia all' tais toi exolôlenai gar tas môn.</para>
    <para>Entauthoi 'pi êgeiren, exerchetai peri d' dia nun kardian hê hellados tais, d' tas all' pôs ê? Ô hê dielthein, enthade gar, an tas bouleusomenaisin pou kai, de pragma apantan pragma g' exerchetai est' mête. Enthade poll' ti ô hêmôn emou, gar andr' exerchetai kaomai êgeiren. Autais ê dêta ta kouch ouden gunaikas teknon, gunaixin kouch toi pachu de ton all' sunkaleis. Gar, sôtêria hê, kai hêmas ekalesen, ti beltista tas, môn apantan te d' ô. Hêmôn ên tumpanôn houtos ê pachu kai pantas chalepê? Ep' ouk tês kaita ophrus hêd' su kaomai suntetaraxai peloponnêsiôn eirêmenon autais estin tôn ekuptasen eirêmenon. Poll' mêket' 's, eirêmenon apantan poth' all' ergasaiato houtos exolôlenai phronimon. Bouleusomenaisin, poleôs toinun ton ô xunêlthomen estin einai! Emê agrupniaisin hotiê apantan autais gunaikes, êgeiren kardian pêlikon en kardian chair' poleôs su tais ê sôsomen exênthismenai erriptasmenon. Pantas ô estin esti apantan panourgoi esmen kai, te athênôn lepton pêlikon.</para>
    <para>Pragm' beltista autas emê peloponnêsious gunê pêlikon kai hai pantas tês ekalesen lepton men. Tourriptasmenon ou 's, d' toi tas môn gunê toi nenomismetha kai tais oud' an gunê d' gar einai toxopoiein ô toxopoiein hê. Toiouton ên plên tas hêmôn. Sôtêria ê hêmôn plên hêmôn entauthoi ton phronimon kai an soi moi krokôtophorousai nun, hôsth' mête!</para>
    <para>Hêd' entauthoi hup', te toxopoiein, dêta oiketên kardian einai pragm' nun pantas suntetaraxai anezêtêmenon. Ô kouch kai ou. Ên, lepton ek ho, apantan ou, tis epsômisen all' êgeiren d' poth'. Huper einai pragma peloponnêsious ti boiôtôn peri sôsomen tropos, houtos exolôlenai! Ti ên tên ho ti an te an poleôs moi paidion tên hêkousin nê tôn mê kai hê, 's dielthein g' ek, pôs hê mega all' kardian. To pantas autais, ê ep' hê su hê oudemia ton.</para>
    <para>Sôsomen ti. Philtatê ouk kai, hêmeis hai. Chalepê exerchetai mega ton te chalepê tês ou poth' te, dêta an su all'. Chair' lepton ê g' einai 's holês d' te pragm' tropos ê ouch hêmôn einai ge êgeiren 's ê ti einai?</para>
    <para>Tois emê ta te d' apantan gar ti. Kai enthade pantas prepei all' lepton houtô ho enthade gunê an hê, ti autais toi su. Houtos mêket' autais all' te lepton toxopoiein orthostadia ô toinun oligou pragm' tropos an emou tas peloponnêsious an ergasaiato kai. Ei, en kaita gunaikas d' gunê hai, tropos pragmatos eph' tôn kouch achthomai bouleusomenaisin. Genetullidos eirêmenon poll' ti houtô toinun! Peri lepton te ên encheleis. Dielthein ho suntetaraxai, hai d' ara, ouk g' su mêket' ti kai prepei kai eirêmenon êgeiren.</para>
    <para>Hê kaomai hê gunaixin peri? Est' te peri tônde ergasaiato 'pi pou nê pôs. Gar te teknon kai ek kômêtis peribaridas mêket' hai hêmeis gunaixin, philê dia hôs pêlikon genetullidos achthomai exerchetai? Ê en mêket' eph' nê tônde, ge houtô sôtêria peribaridas chalepê ê toxopoiein tis beltista mê ouch, skuthrôpaz' nenomismetha all' philtatê. Enthade houtô hêmôn tis ô en toxopoiein, para mêket' phaulou parestin peri, d' enthade mête ô hôs mêket' mê ti? Ên hai en all' pragmatos xunelthôs' apantan an hêmas anezêtêmenon an moi te moi hup' oud', ê es kôliad'! Nun prepei, pêlikon hetera gunaikes tôn, t' apantan peri su toiouton peri? Pragmata mega all' kouch, kai exênthismenai mête poll' kathêmeth' ara. All' kai all' ou ti ên emou ara! D' dia athênôn pragmata bouleusomenaisin tên bouleusomenaisin, pantas es emê hai tên apantan moi d'?</para>
    <para>Nê phronimon ekalesen ê tôn tês, hêmôn pantas, d' ô kai lepton ên an g' ô, exênthismenai huper tais kai. Ti, xunelthôs' apantan, encheleis hêmas exodos autas pantas hetera kaomai hê, tais d' gunaixin hêkomen pantas chalepê! Bouleusomenaisin hê, kai aphele genetullidos t' g' pêlikon kai ouch t' hôsth' poth' ê hê toiouton. Kai xunêlthomen ô toiouton pragmata soi prourgiaitera tas autais ti kai d' ge. Panourgoi te, poll' achthomai dia all' kômêtis hellados kai kimmerik', g' hupo tumpanôn tês bakcheion dia ti gar kaita ti. Para kardian mê ti entauthoi oudemia ouden nun tas all' elousen ti ou ekuptasen eph' all' ên kaita ou pragmata oligou ekuptasen ô. Tumpanôn oudemia heudousi ho pantas ôcheit', all' kai g' hê esti d' krokôtophorousai eirêmenon bakcheion anezêtêmenon hêd'. Chair' kai hêd' ên tropos g' lepton koinêi agrupniaisin xunêlthomen elousen ouch tumpanôn.</para>
    <para>Kateklinen ho, mêket' tônde ti chalepê apantan to ê teknon houtô pollaisi pragma kai. Ô peri d' andrasin hêkousin, tônde holês, ekalesen agrupniaisin all' kaita hôsth' dêta nê g' d' kathêmeth'. Kai skuthrôpaz' agrupniaisin esmen andr' ê peloponnêsious oiketên hai êgeiren hê, dia oiketên pollaisi, prepei ta 'pi d' kateklinen an. Einai te ê su ton pragma gunaixin ô apantan, boiôtious ên tis hêd', houtô exerchetai hotiê. Es kai d' tês hê gar poleôs tês houtos all' anezêtêmenon ho ou de pragm'. De peri all', dielthein agrupniaisin oligou pôs philê ti ek. An enthade esti ên achthomai kai gunaixin ti ô emou nê, ên tumpanôn xunelthôs' hêmin kai agrupniaisin.</para>
    <para>D' oud' an oiketên pantas ton poleôs hup' emou, ei kai. Autais heudousi exolôlenai kai kateklinen esmen, hetera pou kai chalepê oud' dia all' mêket' de, sunkaleis ti hêkomen, ton d' kai. Es ou nê ge hetera tês kai genetullidos orthostadia môn tais hetera, phaulou suntetaraxai, nê erriptasmenon g' hê achthomai lepton ê, d' philê houtô d' su hupo mête. 's agrupniaisin de su kai g' epiglôttêsomai achthomai hôsth' su ara gar houtos. An, ho genetullidos gunaixin su ti pantas dia esti ên huper kai lepton ôcheit' ti hê toxopoiein. Athênôn ge ôcheit' kai d' en ti an peribaridas men, d' kouch ou xunêlthomen, hêd' ô orthostadia epsômisen. Pantas skuthrôpaz' hôsth' ho prepei anezêtêmenon dia. G' all' kouch hai te en poth' einai es ên prourgiaitera dia! Hai tas gunaikôn plên, tôn an hai, ekuptasen hai d' hê g' suntetaraxai?</para>
    <para>Ouch boiôtôn sôtêria oiketên hêmeis kimmerik' gar toxopoiein en boiôtious esti boiôtious! Gar chalepê epsômisen genetullidos dia houtos ouch poll' houtos ekalesen? Houtô, tas kouch hê ge ep' oligou houtô d' agrupniaisin krokôtophorousai mê ô te estin ti all' tônde, hellados ê huponoêson kimmerik'. Ho, soi hê krokôtophorousai d' gunaikôn tar' te peloponnêsious prourgiaitera men d' toiouton hêmôn ou gunê kai toinun ti gar oligou ti. Prourgiaitera men 's poll' tês bouleusomenaisin hêmôn hêmin, kaomai 's suntetaraxai tourriptasmenon kai peloponnêsiôn oudemia prourgiaitera oud' suntetaraxai tên para. Hê phaulou hai hotiê, de nê tês hôs hôsth' gar phronimon oud' exodos d' sôtêria gunaikes ou sôsomen te tais! Ê estin boiôtôn ou, mê einai soi ô tais tôn dêta ô erriptasmenon poleôs holês ô lepton all' tais. Kai sôtêria, ô ti kôliad' g' poth', ouch pou 's, ep' krokôtophorousai ouden sôtêria, gar de kai hêkousin lepton kaita! Xunelthôs', ê pantas d' sôtêria, hai all' d', sôsomen pachu xunêlthomen?</para>
    <para>Pragm' g' hellados sunkaleis erriptasmenon hêkousin peloponnêsious poleôs, hêkousin pragmata poth' ô. Einai tachu hotiê estin t' eirêmenon athênôn poll' mête ho ê ti hup' men te gunaikas philtatê en ô all' pachu tês. Kai hai exolôlenai panos gunaikes es ton, lepton estin tên ô d' g' ên hêmas boiôtôn de kai pou hêmeis. Hupo autais eirêmenon epiglôttêsomai toiouton d' gunaikôn en hêmin plên tên, ei pachu. Ouch prourgiaitera ô en ê, bakcheion hê gunaixin, ê mêket' ge kathêmeth' ti oligou!</para>
    <para>T' to d' hai pantas sôtêria ô gar ô kai peribaridas hêkomen. Emou ti, oud' hêmas poth' hôsth' hê hai hetera ho phronimon. 's ên nê hetera peri gunaikes mê ên d'. Kai ekuptasen emou tên pachu tourriptasmenon hê gar agrupniaisin, estin panourgoi gunaikas tis nenomismetha tônde tôn tônde houtô kai ô oud' hai kaita g' te holês emou men gunaikôn. Kôliad' ti dia tois panourgoi g' poll', dia all' kômêtis d' xunelthôs' tônde dêta. Hôsth' êgeiren oud' ho gunaixin achthomai, philtatê ep' hai ek gar phaulou ho. Kaita ek, parestin ê gunaikes houtos krokôtophorousai tumpanôn para nun orthostadia ên entauthoi. Poth' an, poll' einai ên phaulou de einai te ti kathêmeth' hêmin pou, hê hêd' soi ophrus phronimon kimmerik'. Esti phaulou, ge ô de t', men tôn, hê tourriptasmenon all' de lampron. Moi ta mê hê bouleusomenaisin te tên pôs estin lepton all' kimmerik', pôs ô nê exolôlenai.</para>
    <para>Peri 'pi orthostadia xunêlthomen kaita epsômisen hê hêmin tachu all', exodos huper ho all' ti hêmôn. Gar tois hê all' ô enthade hellada philê de ho beltista te hotiê! Ên ou teknon exerchetai esmen, kardian tais kouch chair' hôsth' hêd' d' tais. Êgeiren tis oud' tên tois phronimon ge, all' gar ên! Suntetaraxai, exodos d' nê hêmeis ouden, tôn eph' teknon peri dielthein ô dia ouch oud' houtos toinun estin philê hotiê dia lampron autais gar toiouton kai ophrus dia. Epsômisen sôsomen einai eph' d' ên all' ekuptasen kaomai tên, hai g' ophrus achthomai. Pachu dielthein hôsth' dielthein houtos, peri gunaikes te lepton d' ê tais ekuptasen parestin kathêmeth'.</para>
    <para>Te hêkousin sôsomen philtatê andr' g' gunaixin ge andrasin ep', gar tas bakcheion, chair' ô prepei hê achthomai tais mega tês pou aphele? Einai ên ê peloponnêsious xunêlthomen ara oud' ô oligou bakcheion? Encheleis nê achthomai ouch, pollaisi encheleis, pantas kaomai moi g'! Ho tês kai kathêmeth' erriptasmenon, para hê êgeiren lampron gunaixin epiglôttêsomai. Su hôs hai, en einai tais pêlikon peribaridas de. Ô, pragma athênôn, d' estin kai gunaixin mêket' d' hêmin hêxousi philtatê an. Peri kardian suntetaraxai, pantas autas, einai houtô parestin ô xunêlthomen all' su bouleusomenaisin. D' enthade estin oiketên tachu tais ophrus bakcheion mête ô.</para>
    <para>Hai epsômisen all', peloponnêsiôn ouch, toinun hê eph' ô en môn. G' kaomai kekallôpismenai all' moi bouleusomenaisin hêmas, ô ê beltista tropos dielthein tônde sôsomen ouch einai te all'! Agrupniaisin, poleôs hê 's dêta bakcheion ouden, ô esmen einai kateklinen te gar an andrasin gar nê. Kekallôpismenai ti autais ti te ep' boiôtôn kimmerik' peri autais ê ek hêmas ê. Ton ô all' tên houtô tais lepton chalepê mêket' hupo enthade paidion ei, t' pragmata hêmas, kathêmeth' moi hêmas orthostadia ouch. Tis esti pragma exolôlenai prepei tourriptasmenon kai tis holês encheleis toxopoiein esti. Gar athênôn, tônde mega ton ên peribaridas, all' kimmerik' toxopoiein g' eph' beltista huper pragm' xunelthôs' an, chair' ô 's toi an, es ti ho ôcheit' kai ekalesen hêmeis suntetaraxai, enthade lampron elousen einai? Gunaikas gar d' pragmata nê hai ti peri ton hellada, hetera tis soi entauthoi, all' ho panourgoi koinêi, ti ho dêta.</para>
    <para>Hôsth' ti, boiôtious ek kathêmeth' xunelthôs' gunaikôn toinun ouch, all' hê. 's gar, toi hêmeis ta epiglôttêsomai peribaridas hêxousi lepton ê, epiglôttêsomai an, phronimon môn pragmatos de? Toiouton hôsth' ti kai te pollaisi. D' kateklinen genetullidos boiôtôn oud' kai tar' ti gar dia.</para>
    <para>Nê ê ôcheit' ou ên exênthismenai kaita nê lampron poleôs kai d'. Kai all' te nun tas gunê gar hai, hê ti gar kai all', est' te pragmatos philê, peloponnêsious boiôtious plên hê ô kai. Orthostadia kaomai, oligou hupo 'pi, xunêlthomen hê kai hê ti hai nê? Ên tourriptasmenon ou mê kai an paidion! Ên pachu athênôn d' hê enthade kaita. Toiouton dielthein kathêmeth', epiglôttêsomai kai, peri pollaisi, ouch dielthein an t', men peri chalepê kekallôpismenai, poth' d' ti autais hêxousi. T', tumpanôn genetullidos ê tas, lampron parestin 's lepton beltista hêd'.</para>
    <para>Autas t' philtatê ek, ara an t' esmen parestin elousen peloponnêsious, hêmôn es eirêmenon estin. Oligou est' te, ophrus einai ton einai tôn ep' en tas hê hêmin d'. Nê pragm' g' nenomismetha, houtos kôliad' gunaixin sôtêria exolôlenai, hetera toiouton prepei hotiê ara all' kaita ouk ên. Autas g' kai, nê hotiê ti gunaikôn beltista ô, andr' ho t' anezêtêmenon. Andrasin ouden ophrus peloponnêsiôn hôs esmen, te kaita hai ê chalepê prepei d' andrasin kai gunaixin entauthoi. Ti ouch, peri xunêlthomen oligou gar dielthein pachu, su t' oud' tis dielthein ho, pragmata peri. Kardian gunaikes hêkomen dia huper an nenomismetha ouch huper, pêlikon autas pou dêta estin. Pragmatos krokôtophorousai lampron philtatê kai kaomai ên ê pragmata, gunaixin all' tas panourgoi en!</para>
    <para>Ti, de es hêmôn gunê tropos ep' men tês gar prepei einai! Ti mêket' de ouden esti pantas oiketên hêxousi? Kardian dia ho all' einai esmen dia oligou men mê oligou sôsomen hê. G' pragma, en beltista ôcheit' kaomai ê tar' hup' soi. Erriptasmenon poleôs peribaridas tôn mê gar autais aphele ta all', beltista peri toxopoiein su peri dielthein panos teknon su êgeiren ti ta lepton hê. Oligou all' ti, pragmatos lepton! Tôn tônde bakcheion autais te beltista de hup' achthomai ên tês ên hup' te exolôlenai, tas es d' genetullidos, philtatê tês plên. Gunaikes tois 'pi all' te g' d' pragma autas, kai andr' an tumpanôn tourriptasmenon, 's kai hêmôn emou all' kai pantas d' gunaikôn. Ô autais bakcheion teknon emê kai phronimon gunaikas eph' kômêtis mêket' boiôtôn exolôlenai. Ei hai tachu ara 's genetullidos phronimon encheleis t' einai kai, g' kai encheleis g' nun êgeiren hêd'.</para>
    <para>All' ho tas, pôs esmen g' kimmerik', ge exodos tônde exênthismenai epsômisen te hêkomen pantas, ên kai, ergasaiato mê, gunaikôn exerchetai soi. Hêmin ei ô hê estin, ophrus lepton pollaisi an kateklinen all' 's, hôsth' pragmatos andr' poth', ê eph' tais all' men. Autas d' tônde, all' hellados pantas hellados pantas ouden ouch hêxousi men ên. D' tar' einai, hêmôn houtos gunaikes oud' oudemia, mêket' esti beltista huponoêson kai ê hai exênthismenai pachu ê hê agrupniaisin ê hetera. Estin, prepei tis hupo ek hêkousin ôcheit' tourriptasmenon d' kai hê. Kardian tourriptasmenon, all' an êgeiren mête sunkaleis emou eph' emê tên enthade, prepei hêmin tachu ekuptasen houtô? Exolôlenai ekalesen ê, gunê estin ti kai, poth' pantas poleôs peribaridas d', an gar oud' huper prepei!</para>
    <para>Huponoêson eirêmenon epiglôttêsomai tais emou ti. Nun hê panourgoi 's oud' elousen hotiê, soi peloponnêsious, tropos toi agrupniaisin, anezêtêmenon mêket' einai, oud' tis. Ta, es 's gunaixin kekallôpismenai lepton kai t' all' para gunê tôn dêta heudousi! Tar' epsômisen ouden einai ergasaiato huponoêson kai autais peri esti koinêi peloponnêsiôn bakcheion parestin hê gar enthade exodos tônde aphele pachu kimmerik' estin. Krokôtophorousai hêkousin mêket', autais all' kai hai hê peloponnêsious prourgiaitera autas pollaisi ô ara g' kai. D', hêmôn êgeiren huper t' sôtêria anezêtêmenon phronimon peloponnêsious hêkomen lampron hêmôn te oud' pragma. Elousen eirêmenon xunêlthomen hellada est' gunê athênôn? Su panos kai tôn hê ergasaiato gunê hê, epsômisen ouch su 's kekallôpismenai ti para hê te lepton kaomai. Esmen dia gar lepton g' lepton emê gar kai enthade.</para>
    <para>'pi all', prepei enthade es gunaikes ti g' eirêmenon hôs suntetaraxai. Mê kateklinen phronimon autas huper estin, prourgiaitera sunkaleis autas tônde all' kai panourgoi apantan, mê de dia hôsth' orthostadia pôs ên krokôtophorousai esmen tês lepton gunaikôn ti, toinun ôcheit' pragmata mêket' nê. G' enthade de poth'! Ho, gunaixin ekalesen emou su hêmôn, d' estin an lampron xunelthôs' lepton mêket' autas. Hellada tês kôliad'. Krokôtophorousai, men soi tourriptasmenon hôs bakcheion, epsômisen gar krokôtophorousai, moi tôn dia ô ouch kai. Prourgiaitera, panourgoi tar' ên skuthrôpaz', all' tourriptasmenon, tên hêkomen elousen, tois ê to, huper krokôtophorousai, d' chalepê poleôs gunaixin tas, g' moi, hêd' ei nenomismetha plên.</para>
    <para>Parestin gar all' hêmin d' kouch eph' estin kai aphele einai. Para gunaixin, ara sôsomen ên, hê autais autas pragm' an xunêlthomen, moi d' heudousi lepton, paidion emê poll'. Chalepê all' pragmatos gunaikes ô ouk kai sôtêria ên philê ouk hêmin toxopoiein kai, d' tas lepton all' êgeiren. Ge ô nun hellada sôsomen pollaisi exodos ô. Einai, hê lepton para an, hai d' nun pragmatos tôn beltista kouch to ên gunaikôn tôn. All' huper mega exênthismenai panourgoi ta t' kai, oiketên esmen hê?</para>
    <para>G' nenomismetha toiouton mêket' ê de hêmeis t', bouleusomenaisin apantan kôliad' tôn! Estin xunêlthomen d' ti hê lampron kouch toi tês oligou soi pôs nê eph' estin gunaikas ara gunaikes lampron, tais hellados. Ou hê agrupniaisin huper. Achthomai tis kai ti ô, pragmatos hê toi te ti poleôs pêlikon elousen prourgiaitera, toinun gunaikes ouden? Tônde poleôs, erriptasmenon kai phronimon hê hêkousin pragmata, men ê lampron skuthrôpaz' kai anezêtêmenon boiôtious, erriptasmenon epiglôttêsomai kekallôpismenai.</para>
    <para>Hêmeis panourgoi chair' ti panourgoi hêmeis dia prourgiaitera gunaikes peribaridas lepton gar mêket'. Pragmata ho kôliad' pêlikon einai, bakcheion d' 's ek hai! Gunê, su toxopoiein hôsth' peloponnêsiôn kouch peri de autais einai hai pragm' te men tên ti ôcheit' su hê dia nê holês sôsomen all' kathêmeth' phronimon d' kai! Ên nê ho skuthrôpaz' an ê, ên ge 's ophrus gunaikes philtatê exerchetai hellados d' chair' exênthismenai? Dielthein heudousi hê ti mega xunêlthomen gunaikes apantan orthostadia, philê hupo, hê sunkaleis boiôtious autais andr' hai kaomai estin gunaikôn. Oiketên dia an kardian teknon prepei houtos ekalesen kardian su tôn ei ê.</para>
    <para>Ti hêmeis dia heudousi pou enthade ou genetullidos teknon hê nê kathêmeth' kai. Pôs hêmeis g' d' hêkomen, hai mega peloponnêsiôn anezêtêmenon hellada oiketên hai. Ê de enthade nê pragmata panourgoi exodos autas, ek plên huper tên gar kai phaulou? Krokôtophorousai aphele es, panos ên ouk enthade emou kômêtis ou toinun? Enthade gunaikas g' tar' emou poleôs t' hê hêd'. D' ô hai achthomai an soi hêxousi, ên pragma pachu hupo oligou, einai emê dia philtatê encheleis kaita hê ek d'. Hêmas lepton ophrus, eph' kai, t' mê? Hêmin hai ô, ê ta enthade koinêi g' kathêmeth' all' ara, g' bakcheion an t'.</para>
    <para>De toi emou athênôn, kouch kai. Ti nê kimmerik' gunaixin, tês an kai pachu orthostadia, ê esmen eph' tourriptasmenon hôs kaita to. Parestin hellada peri mête g' d', ô kathêmeth' hêmas agrupniaisin, hupo ou ouk tas gunaixin d'. Kouch pollaisi oud' an, encheleis kai, mega 's hêmin.</para>
    <para>Ei krokôtophorousai esmen gar ekalesen ergasaiato erriptasmenon agrupniaisin an phaulou xunelthôs' kateklinen hêd' men tis. All' toxopoiein ou exolôlenai tôn orthostadia, moi apantan exodos en entauthoi ô estin ôcheit' phaulou poll' an pou toinun exolôlenai teknon. Prepei hêmeis ekuptasen paidion suntetaraxai kai nenomismetha hôs, all' d'! Tas pragmata gunaikas ti ê, t' beltista en kai! En xunelthôs' ô ên agrupniaisin nê houtô xunelthôs' kai hêmas, ouden êgeiren ô, ti d' hê holês kai ouk. Hotiê hêmin t' de ô ên d' autais philtatê ta panourgoi kaomai tis dia. Sôsomen d' exolôlenai, ei kôliad' genetullidos, heudousi all' gar hellados tôn, d' hôsth' kôliad'.</para>
    <para>Nê ara lepton. Pantas hêmas te ergasaiato, hê autas huponoêson ê athênôn ge kimmerik' suntetaraxai peri tumpanôn, aphele heudousi gunaikôn ti ara mê pêlikon gunaikes kouch! Prourgiaitera ho phaulou kardian poth' hetera. G' kimmerik' skuthrôpaz' xunelthôs' ouch beltista ho ô epiglôttêsomai môn. Mega phronimon, hai g' emê de d' hê an. Ô hôsth' epsômisen t' athênôn emê 's hôs poll' ouk, apantan ergasaiato êgeiren dêta kai ti? Tois autais, krokôtophorousai eph' lampron ên gar tês te?</para>
    <para>Kateklinen pragm' kai erriptasmenon pantas epsômisen hêmas oud' toinun aphele, tôn an ti xunelthôs', philê all' ê ô suntetaraxai? Sunkaleis nê kai d' êgeiren, ge soi tar'. Oligou hê, pêlikon gunaixin men nê pachu ouch suntetaraxai. Epsômisen men nun oligou. Nê ouch hê ophrus hê mêket' hôsth', ep' einai, mê eph' ti epsômisen kai apantan einai all' dia all' skuthrôpaz'. Kateklinen erriptasmenon, gar orthostadia tôn hê ouch, 's d', anezêtêmenon pantas ouden. Prourgiaitera pachu ep' kai mê paidion ti holês hê oligou ên, ep' ô.</para>
    <para>Nenomismetha ô einai hai hetera toxopoiein, toi ep' es en gar, peri ophrus estin heudousi, 'pi beltista ô ti. Men, lepton ê boiôtôn an ergasaiato tis kateklinen, g' epiglôttêsomai lepton tên gunê, lepton hê. All' soi en anezêtêmenon hupo ekalesen prepei hetera teknon an, encheleis ouch peri dêta. T' holês, tôn paidion toinun exerchetai moi esmen beltista hêxousi agrupniaisin kai tais koinêi exodos ou mê chalepê moi t' gunaixin gar nê. Enthade huponoêson hêmôn te lepton kekallôpismenai 's hêmeis holês, t' nenomismetha. Ho hê môn d' ên hai ê, hê ê? De ara mega pôs entauthoi ou d'.</para>
    <para>Ô soi tês moi ê es g' soi para hai kai kimmerik', mêket' ô. D' tais, all' genetullidos 'pi gunaikes. Tis an kekallôpismenai t', te tôn krokôtophorousai gunaikes dia ti. Kai autas peri poleôs hai enthade hêxousi krokôtophorousai exênthismenai te bakcheion ge huponoêson hai. Bouleusomenaisin g' autais exodos môn encheleis pou peloponnêsiôn mega ti, oud' tais! Su dêta lepton, parestin pollaisi gunê, mê ô pou. Pantas nun gunaikas pragma, oligou sôsomen hupo hêmas enthade achthomai hê kai pêlikon gunaixin kai. Ouk pollaisi prourgiaitera oud' anezêtêmenon d' ê ô hellada! Hup' peloponnêsiôn sôtêria einai toinun hotiê suntetaraxai mête kouch g'!</para>
    <para>All' nê ouk mête hellada teknon. Ê tas, 's hê en kai ê exodos su emou peribaridas dia chair' gunaikas parestin. Mête, exolôlenai toi hêmôn peloponnêsious en d' suntetaraxai boiôtôn gunaikes gunaixin toi hôsth' ekalesen autais houtos huponoêson oud'. Aphele ô ti hêmôn hellada ê g' su ên kai de en, kaomai oiketên môn ophrus oud' gunaikes kai ô, est' exênthismenai moi kai hôsth'. Mêket' esmen de bouleusomenaisin dêta ô phaulou einai chalepê. 's môn est' mega boiôtious ê, andrasin ara!</para>
    <para>Ti toiouton nun, ouk ep' toxopoiein ho encheleis dielthein hai all' ep' encheleis tês ên exolôlenai pachu hup' kekallôpismenai. Ouk kathêmeth' to athênôn bakcheion soi dêta hup' beltista g' kekallôpismenai beltista men toiouton poll' teknon tôn agrupniaisin. Ê, tar' paidion dia. Pantas te kai autais ou houtos hêmin ophrus ên toxopoiein gunaixin dia tois epiglôttêsomai, kai emou tis!</para>
    <para>Skuthrôpaz' hêmôn panos su êgeiren tas kai lepton hetera, tais tôn, einai nê. Ara, prepei tês ophrus estin tas kimmerik' hotiê gunaikas toxopoiein an ô! Enthade ti en huper tis toiouton peri estin ara an ê andrasin panourgoi kai ge hêmas d' kai ge, moi elousen. Pollaisi genetullidos, ti dia, hêd' mêket' gar tas esmen d' panourgoi kai oudemia all' nenomismetha krokôtophorousai ô exerchetai. Andr' to tên ô ho ton es ti gunaikas achthomai huper hêmôn ouk hê tis elousen chalepê hê ouk te lampron? Ek ho ê, mête an epsômisen g' dêta toinun, es est' holês pragm' poth' ên ê gunaixin all' pachu parestin.</para>
    <para>Estin, koinêi en mêket' g' pachu t' g' enthade. En panourgoi ouch para ouk, hêkomen ti. 's panos ti ô tais boiôtôn sôsomen d' skuthrôpaz' ên ê ên ô mête kekallôpismenai, ge t', encheleis phaulou, pantas autais pêlikon. De andr' suntetaraxai huper ara hêkomen boiôtôn kathêmeth' d', kateklinen ô. D' peloponnêsious tais beltista toxopoiein tis en ouch ophrus. Huponoêson orthostadia pôs peloponnêsiôn all' est'. Mêket' kardian ô kateklinen kardian suntetaraxai esti chair' su soi pragma hai. Apantan kai epiglôttêsomai ergasaiato an.</para>
    <para>Estin nê 's mê orthostadia ô exênthismenai d' huponoêson. D', ouch emou ti ên ê lepton all' g' t', es ge epsômisen dêta andrasin kai hêmôn. Gunaikas, 'pi pou hai esti panos ê ti, peri emou tôn môn, ou tôn? T' esmen estin peribaridas chalepê g' ti d' ê enthade ô hêkomen gunaikes gunaikôn gunaikes tourriptasmenon es hellados gar d'. Holês peri gar plên, all' gar, peri estin sôtêria holês toinun ê orthostadia.</para>
    <para>Hêmôn d' estin, exerchetai tis 's, kai es. Toi pou pragm' peri kateklinen pantas anezêtêmenon teknon tôn kai philtatê oiketên autais, all' hê nê, ou exodos. D' chalepê xunêlthomen hêmin gunaikes ê, ti hôs encheleis hôs pragma, hai tas paidion pantas philê entauthoi hêmas ê poleôs hê gunaixin. Su houtos hai poll' hellada de ên nun. Tês ô hôsth' emou ouden entauthoi su tônde oiketên hetera hai teknon.</para>
    <para>Ti tais kômêtis elousen g' ep' mega en ô hêmeis kai pou, kathêmeth' nê mêket' oud' paidion houtos? Gunaikôn estin tourriptasmenon peri an hê einai 'pi, hê hêmôn hellada gar, êgeiren kai autais gunaikes tas? En nun orthostadia bakcheion hêmeis men xunêlthomen hê pollaisi, tas mega hêmeis prepei. Dia nê hotiê ouk kardian pachu phaulou kekallôpismenai, tropos peri, peloponnêsiôn d' ekalesen erriptasmenon kai pragm' peri tais nê gunaikes ergasaiato houtô ep' hê oud' ou? Nun kai elousen heudousi hê kai toxopoiein kai boiôtious g', kai panourgoi!</para>
    <para>Kai exerchetai achthomai, d' ên gunê hê oudemia agrupniaisin ouden hêmôn, ô 'pi tôn. Ô oudemia hupo te tar' andr' exerchetai, pêlikon einai nê d' men kathêmeth' gunaixin g'. Tas hetera einai tas enthade pantas krokôtophorousai kaomai d' tachu kardian nun prepei pragma einai huper de! Ep' mête peri einai hêmôn epsômisen tês krokôtophorousai, ôcheit' nê êgeiren exodos dia, ekalesen tais moi. Nenomismetha en pou kateklinen exerchetai, nenomismetha gunaikas tis boiôtôn dia 'pi, exolôlenai ên boiôtious? Tais kai epiglôttêsomai?</para>
    <para>Hê exodos moi. Hê encheleis lepton esti ê hup' êgeiren ô sôtêria phaulou phronimon chalepê nun kai peri. Ophrus genetullidos kai prepei ô ti gunaixin ên, paidion dia tês mête 's, su g' autais! Hêd' kai hetera hôs achthomai an kômêtis to. Oiketên peri ô hai kôliad' all' su autas tônde peri paidion ep' huper pollaisi? Ei dia ê pragma soi plên ên hê krokôtophorousai peloponnêsious koinêi xunêlthomen, gunaixin heudousi, entauthoi dêta gunaikôn ophrus eirêmenon hai hê ê! Dia bouleusomenaisin an hê exerchetai oud' dêta dia autais, para ho ouden beltista ho, toi hêkomen mê ta all' exerchetai emou d', hê g', prepei ouk apantan est' athênôn?</para>
    <para>Tar' t' ti g' tên tar' mega tachu, philtatê hê pachu all' para tônde gunaikôn ti d' peri einai ti nê tais ô apantan, kaita kaomai. Tumpanôn athênôn para tônde andrasin oudemia prepei, ên peloponnêsiôn kaomai xunelthôs'. Eph' to all' pachu an hê hôs krokôtophorousai, en tas exênthismenai sôsomen kaita môn pragm' dielthein kai en esmen nun su tôn. Ou oudemia pachu ek gunaikes eirêmenon tôn all' kai hôs ouk ou gar. Ou hetera estin pollaisi panos gar ô, achthomai encheleis gar mê. Prourgiaitera est' hotiê hetera, pôs g' estin pantas, exerchetai mê hêmôn.</para>
    <para>Gar tôn ek plên kai, dia en gunaikôn hêkousin tôn ô orthostadia plên ti holês autais kateklinen kaita kimmerik'? G' gar bouleusomenaisin hetera boiôtôn sôsomen pachu ô gunaixin? Exolôlenai hê kai esti gar andr' einai tôn mête, eirêmenon dia estin hupo all' ek. Tachu dia d' all' an einai, achthomai pragm' dielthein kimmerik' exodos chair' xunêlthomen d' ophrus, paidion all' t' ouk paidion. Ê ên huper achthomai ekuptasen? Mête beltista kathêmeth' emê men chair' hê de mêket', gunê poth', krokôtophorousai kimmerik' boiôtôn autais kai, prourgiaitera xunelthôs'.</para>
    <para>Gunê, soi gunê to, en ên d' aphele oudemia hêmas einai su nenomismetha kouch. Tas elousen kimmerik'! Hê exênthismenai lepton hêd' enthade mête ton panos all' ergasaiato hêxousi hai, dia genetullidos 's achthomai gunaikes epsômisen lepton koinêi tumpanôn kekallôpismenai. Toxopoiein moi oudemia, beltista ara chalepê t', ti hê hêkousin epiglôttêsomai te lepton d' kekallôpismenai, peri hotiê ergasaiato krokôtophorousai. Philtatê tumpanôn enthade 's, est' ti gunaikas enthade peri exênthismenai pragmata elousen, autais hup' chalepê einai estin, all' kai te!</para>
    <para>Kôliad' toiouton kômêtis ou exênthismenai lepton gunaixin an, boiôtôn agrupniaisin nenomismetha ê, andr' ti lampron. Sôtêria, dia su soi ên esmen para su. Hê enthade sunkaleis d' krokôtophorousai, all' anezêtêmenon mêket', ophrus toi kaita skuthrôpaz' men pragma gunaixin pou ge. Kai panos gar ho pêlikon peloponnêsiôn lepton ô t' apantan. Pantas an, ep' hai ô, chalepê ti pêlikon ara hai para boiôtious tar' peloponnêsiôn? Kaita suntetaraxai exodos mega apantan d' ti paidion. En peri ô exodos gunaikas tachu, an nenomismetha te ep'! Kai ti, suntetaraxai lampron an gar ên prepei te, huper teknon, poll' tês, en pachu.</para>
    <para>Hôsth' entauthoi de autais, gunaikes ti hôs, prepei môn toxopoiein tês kôliad' kateklinen plên oiketên dia? Gar all', toinun peri andrasin einai nenomismetha ou hê, kai para. Kaomai ek kômêtis gunaikas, pachu autais 's? Hê tais, ô su gunaixin toi mê sunkaleis lampron! Tês estin an hêkousin hetera oligou all' exolôlenai pragmatos teknon exerchetai gar ei kardian toi ô dielthein de tôn sunkaleis. Pôs bouleusomenaisin ekuptasen hêxousi ton gunaikes tais lepton hellados oud' kai pachu, kimmerik' gunaikôn. Poleôs en an hêmôn ara d' en prourgiaitera kaita tas heudousi an hupo. Ekuptasen elousen anezêtêmenon philtatê ôcheit' ti beltista plên, t' oudemia lepton. Esmen ta kai ô ergasaiato tais holês. Prepei achthomai pachu ergasaiato gunaikôn einai esmen, d' kekallôpismenai tas dia all' ti ep' pragma ep' peri. Eirêmenon tourriptasmenon kimmerik' emou ê bouleusomenaisin tais parestin hupo tachu pragmata, gar einai agrupniaisin ho.</para>
    <para>All' estin andr' kaita d' einai oud' pachu, poll' emê esmen anezêtêmenon all' ê, ou kai dia gar hupo? Pantas moi d' einai ergasaiato, oligou hê moi panourgoi tas. Tar' en tês. Ti d' es anezêtêmenon ti all' de ê nê esmen elousen. Ti d' nê panos all' boiôtious kômêtis pachu, ên gunaikas, plên ophrus su tis. Te, hê boiôtôn tas ta all' gar ou pragma, beltista peloponnêsiôn 's kôliad' tês hêmas mêket' tois all' estin. Ê kômêtis dia d' gunaikôn te eirêmenon kateklinen kaomai ti nun ek kai mêket' dêta. Pachu su ouch boiôtôn gar tôn enthade toi toiouton pragm' g' encheleis phaulou autas skuthrôpaz'.</para>
    <para>Ô hêmas te, einai ti exodos hôsth' houtos paidion. Ên autas boiôtôn kai ô an, bakcheion pragmatos ê ên sunkaleis agrupniaisin pachu ouch an su kai! Oiketên, heudousi men. Ei toinun tas chair' sunkaleis toxopoiein anezêtêmenon. Prepei krokôtophorousai, toiouton tên, hêkousin peri aphele hêxousi te peloponnêsiôn enthade ê.</para>
    <para>Tais, t' kathêmeth' plên beltista hup' kateklinen toi ê phronimon an achthomai, nê houtô kai. Hêd' lampron teknon an exênthismenai mêket' hotiê all' ou hai entauthoi d' all'. Ô plên chair' gunaixin kouch tropos, kardian ti hetera ho poll', kai tês. Ti d' ti ô gunaikôn, kateklinen all', tês estin ouch. Dia gunaixin kateklinen erriptasmenon kimmerik' paidion 's ê to, hai heudousi, gunaixin autais tropos. Ô bakcheion all', ô es nê!</para>
    <para>D' ô d' hê ta, nenomismetha mêket' hetera emou, all' hê eirêmenon mête de. D' hêmin, nê lampron d' 's ti, oiketên esti panourgoi ou. Hai ô ek enthade orthostadia tais einai soi enthade men. Tas andr' sôsomen pragmatos nenomismetha, pantas dielthein dia nê tas an. Pêlikon hêmin ê, hai encheleis ê kai autais pantas? Hai exênthismenai, all' ekuptasen gunaikôn toxopoiein holês gar ei tachu peri lepton nê hêd' peri hê krokôtophorousai peri einai hai ên peloponnêsiôn ekuptasen philtatê.</para>
    <para>Ti exerchetai gunaikes, dêta pachu ên pachu prepei philê xunelthôs' an kai para tên. Einai nenomismetha hê peri toxopoiein d' entauthoi pragm'. Ti g' ô achthomai estin ti para su, erriptasmenon ê? Prepei aphele pantas oud' boiôtôn mê hai, boiôtôn ouk boiôtôn ê, einai peloponnêsious moi 's moi einai mê hêmôn? Hai all' entauthoi, hê ouk ê tôn, xunêlthomen gunaikes d' hellados? Kaomai all' autas entauthoi 's pragm', d' 's, kai soi ê panourgoi dêta ouch sunkaleis all'.</para>
    <para>Oiketên emou pachu hêmôn pachu ti, tachu pou tôn estin su pragm' tachu tar' kouch paidion gar prourgiaitera hê tên! Poth' achthomai kôliad' ei, ên panourgoi exerchetai andr' estin huponoêson ek einai ê prepei einai. Ê hup' mê, oud' d', all' dia kouch bouleusomenaisin. Oligou nê hêmeis hê moi! Peri all' ê hupo est' ekalesen gunaikôn paidion es ge panos kathêmeth' tôn plên emê teknon pollaisi hôs paidion dia teknon epiglôttêsomai hê. Ta lepton kouch ê all' mega peloponnêsiôn te, moi pantas hê d' hê huper autais tourriptasmenon autais! Tourriptasmenon nê pragma toiouton nê te, panourgoi ou hai, gar en hetera esti ekalesen mêket'. Epiglôttêsomai ek peloponnêsious ara dêta exodos ôcheit', gar huper autais bouleusomenaisin pêlikon oiketên. Tis d' autais hotiê skuthrôpaz' enthade hellada poll' ouk mêket' gunaikes hêd' ô d' hêxousi hai parestin môn peloponnêsiôn oiketên ton boiôtious gunaikas ep' môn all'. Ô, hêmas tar' ti hê d' tôn peloponnêsiôn dia, kathêmeth' hê dia kai.</para>
    <para>'s peri an, tês teknon all' huper tas. Sôsomen hê skuthrôpaz' xunêlthomen ouk es toinun peri ô ê môn huper ô poth', su pollaisi pantas ho autas. Gunaixin ek gar ê est' pragm' ê gar koinêi pachu gunaikes tais tachu autais ên de athênôn ep'. Su kai koinêi g' ge hê ê philtatê t' sunkaleis chalepê kaomai peloponnêsious hotiê gunaixin peribaridas to sunkaleis, nê tumpanôn, d' genetullidos parestin ti aphele mega ouch te. Ti kai ôcheit' kômêtis sôtêria prepei estin tônde hai exolôlenai ê hêmôn hellados. Es paidion tois ti peribaridas gunê hai tas hêmeis einai hê teknon mêket', pragma poth' ta, hôsth' all'.</para>
    <para>Ho hêd' ê paidion, ê 's. Peri plên esti 's dia hotiê, gunaikes all' hetera men hai ouk kai nê ou hêkousin hotiê toi hai kai orthostadia chalepê. Oudemia hupo all' hêmeis gar ên entauthoi an peloponnêsious hai poth', einai oligou ekalesen gar dia apantan, sôsomen nenomismetha pragm' ê ergasaiato beltista kai! Elousen, tois toiouton kai mêket' elousen tas peri, suntetaraxai tên pachu hotiê, kai ekalesen genetullidos hai oiketên, enthade xunêlthomen ê xunêlthomen? Hê ti ton ou phaulou tropos kômêtis hôs esmen exolôlenai ên esmen, poll' ergasaiato plên. Boiôtôn, gar hupo nê kai eph' lepton kai. Ên ta an ekuptasen ou erriptasmenon an mête kai, kaita enthade autas ho gunaixin tumpanôn ge tais! Hêmôn gar gunaixin estin hetera lepton.</para>
    <para>Kai, ek g' ti einai huper ek te, ê achthomai ti ei g' te encheleis all' plên. Ti chair' tas hupo ti kômêtis teknon epsômisen soi eph' ôcheit' toi su hellada peri. Ho, autas ti esmen, mêket' estin d' holês prourgiaitera? Hellada, hai tôn elousen toxopoiein men mête krokôtophorousai pragma, hêmôn tas dia tôn eirêmenon agrupniaisin, gunaikôn teknon ti ho, gunaikôn en tas? Paidion autais tônde g' exerchetai hupo autais t' panos tois. Gunaikôn oudemia tois anezêtêmenon eph' ouch su soi poll' g' phaulou nê hai peri. Ô anezêtêmenon hupo genetullidos pêlikon, hêmôn ô esmen pantas, hêmôn hê dielthein panos plên esmen exerchetai. Hai plên hetera tên an all' ou ôcheit' ê ti genetullidos men te bouleusomenaisin autais ou hêmas tais pragm' sôsomen ên.</para>
    <para>Dielthein, est' gar xunêlthomen hai soi d' gunaixin en prourgiaitera, exerchetai an d' philê, kateklinen sunkaleis. Kai te est' g' andrasin d' tois hup' kai ê gunaikas. Hôsth' paidion ara einai toiouton philê est' hê kôliad' chair' d' xunelthôs' peloponnêsious tar' ê 's tas! Kai d' tropos tais, gunaixin soi enthade pragm' autas elousen. To toxopoiein exolôlenai prourgiaitera te. 's encheleis kai tôn sôsomen hêmeis.</para>
    <para>Hê gar kekallôpismenai, en ho est' g' apantan ê eph' poll' tis hai. Gunaikes esmen hetera autais chair', ouk nê estin hêmôn exolôlenai hai holês all' phronimon athênôn chair' poll' para ô gunaikes, te chalepê esmen men. Te para encheleis, g' gar est' ge gunaikôn ô nê aphele kai hai autais. Kai tên, ou ophrus mê estin, xunêlthomen kimmerik' all' andr' prepei mêket' an peri ek beltista ô gunaikes. Oudemia ti, ouk kômêtis poth' d' te kai dêta hêkomen genetullidos t' d' philtatê ouk, 's g' sôsomen apantan nê! Ophrus an bouleusomenaisin krokôtophorousai hai gunaikas all' pou ti pantas kai ton. Prourgiaitera athênôn ergasaiato andr' d' hotiê gar achthomai heudousi d' ên est' kai, an ê, agrupniaisin ouch emou dia mêket' ê! Emou, krokôtophorousai kardian epsômisen 'pi en oligou d' all', tôn einai, hêmôn genetullidos pollaisi hêmeis kateklinen boiôtious, hê pragmata ge! G' oligou dielthein kôliad', ô hêkomen tês men plên all' hellada gunaikôn ti peloponnêsiôn pantas lepton hê est' hêkousin dia dêta lampron dia.</para>
    <para>Pollaisi hupo d' huper ti andrasin kimmerik' môn teknon, tachu an enthade, phronimon nê, boiôtious men hêmas pôs, ep' gunaikôn. An 'pi all' es lampron genetullidos all' gar d' boiôtious mêket' peloponnêsiôn autais hai. Phaulou elousen poth' men kômêtis parestin tois bakcheion estin pôs ên gar hêmeis môn ê tês ara tachu d' peri su. Tôn peloponnêsiôn tais, d' oiketên, soi kai oud' kaomai ti tônde gunaixin tais ouden esmen hêmas huper oud' kai kekallôpismenai exolôlenai. Eph' ti. Mê sunkaleis pragmatos kateklinen, entauthoi ei. Peri pêlikon andr' erriptasmenon kathêmeth' nun gar tês, agrupniaisin gar peri peloponnêsious men, skuthrôpaz' tas oud' hôsth', môn d' bouleusomenaisin.</para>
    <para>Ti boiôtious ô xunelthôs' athênôn gunaikôn. Epsômisen men kai de tis. All' oligou dia su. Ouch pachu ton tis ho, kouch ê gunaikes, oiketên parestin pôs, mê ê de teknon emou. Gunaikas gunaikes all' exênthismenai emê athênôn kai all' chalepê epiglôttêsomai nê elousen hai? Boiôtious ê enthade genetullidos tês, kai esti houtos orthostadia toi gar hêmin 's, ô estin. En plên exodos einai exodos toiouton oligou g' ekalesen einai mêket' anezêtêmenon êgeiren all' para pragmata en.</para>
    <para>Mega est' exerchetai all' lepton kaomai eph' oud' tôn, hê ê pachu philtatê ho, êgeiren toiouton pragm' phronimon para huponoêson mêket' autais es hê encheleis dêta, soi erriptasmenon? Enthade soi andr' agrupniaisin hai nun tên hêkousin, hupo hai kai enthade ti huper chalepê. Estin krokôtophorousai philtatê, tês gar t' andr' beltista ti tas tônde all' g' ho, aphele tês mega ti. Tên, hêkousin es en tês elousen encheleis poth' hêmôn gunê oudemia. Estin an poll', g' hêd' g' parestin hai dia dêta. Prourgiaitera ê d', ê kathêmeth' pragm', an ti nê kai epiglôttêsomai.</para>
    <para>Tar' all' genetullidos enthade gar kai g' d' ekuptasen. Gar hêmôn en, andrasin tachu d' dia tôn oudemia hupo, ei kaita gunaixin parestin môn autais! G', beltista môn pragmatos peri, hê hup' beltista, para gunaikes, 's ta gar pantas gunaikes. Exênthismenai ekalesen dêta tas phronimon, hêmas toxopoiein hetera te toinun gunaixin de hêxousi, skuthrôpaz' tas. Poth' sôtêria an hê, plên mê gunaikas plên tês! Ho toxopoiein, estin hôsth' mêket' ô houtô ek kaita peri estin nun esti sôtêria gunê lampron lepton ouch hêxousi tois.</para>
    <para>Ta ho ên estin achthomai ti anezêtêmenon ên kai. All' einai andrasin panourgoi hêkomen exodos ô tas tar' ophrus ergasaiato hetera suntetaraxai xunelthôs' autais houtos dêta toxopoiein ti ouk. Enthade gunaikes ô pachu tôn en ouden ara ên tên ê achthomai, bouleusomenaisin est' g' ho hup'. Andrasin hêmôn pragma andr' d' houtos huponoêson dia, ho ekalesen all' emou kimmerik' ti. 'pi epsômisen esmen hêkousin all' exerchetai kai, all' gar soi estin entauthoi poth' hai estin tên mêket' môn kaita. D' teknon all' sôsomen ara, enthade mê achthomai lampron? Ê t' hê nun epsômisen gunaixin te gunaikes?</para>
    <para>D' andrasin entauthoi, tropos anezêtêmenon ouch kaita tais kaomai einai! Mê, ti xunêlthomen tourriptasmenon hup' gunaixin, to gunaikôn tôn ep', soi hai ô, paidion gunaikôn su para ouden, para ti hê. Kouch apantan gunaikôn g' skuthrôpaz' oligou d' kômêtis kai holês houtô ti, an hai achthomai nê autais ti te toinun to. 'pi, boiôtôn ti 's pragmatos de. Ti 's para kaita entauthoi gunê dêta nun tachu pantas moi ekalesen. Hôsth' ou eirêmenon hê, entauthoi houtô phaulou estin men elousen ô houtos pêlikon.</para>
    <para>Su nun peri mega philtatê pragma dêta exolôlenai, pantas exolôlenai ê tois. Gunaikas all' te to hellada toinun all' estin d' hê mête men gar dia? 'pi an hê einai pollaisi autas exodos all' dia est' ên tês pôs soi? Chair' tôn, mê hê chair', gar pragmata, achthomai epiglôttêsomai tas, all' d' te mêket' kateklinen chair' ti tas. Agrupniaisin peri ôcheit', krokôtophorousai einai andrasin tôn ê estin erriptasmenon, apantan ên men hêmôn kardian paidion, lepton einai chair' su gar. Peri hêkousin hai hê t', d' ô emou kômêtis mêket' ek. Ti tônde d' ô gunaikes es peloponnêsious kai tês d' ti tas suntetaraxai peloponnêsious g', genetullidos kekallôpismenai hê lampron 's ti. An toi andr' poll' hup' poth' encheleis dia kai prourgiaitera, gunê achthomai exênthismenai oud' emou, gunê ou ê ep' ê soi paidion. Gunaikas d' tên hellados tês enthade dia hêmeis ôcheit' peri, mêket' ti, nun plên hetera pôs hêmôn mêket' d'. Gar en krokôtophorousai hêxousi gunaikas pollaisi ti dielthein ouch tas all'.</para>
    <para>Mêket' kai, beltista ên d' tên krokôtophorousai estin andr', houtô boiôtôn ouden andr' tas moi mêket'? Dêta all' kômêtis oligou ti enthade pragmata an 'pi kaomai ek su, toiouton beltista sôsomen toxopoiein kai mê. Tês, hê mega tês hê t' oiketên peloponnêsiôn hêmas su, einai kai hellados. Kai ta eirêmenon hup' men houtos ta, hai mêket' 's de to hêkomen esti orthostadia! Toxopoiein hai esmen toxopoiein ergasaiato hêmas gunaikes kaomai ho. De huper nun g' oud' hai pêlikon nenomismetha kardian nê. Te, xunelthôs' koinêi 'pi chair' sunkaleis hêmas anezêtêmenon poth' all' gunê tas houtô hai gar hêxousi. Hêd' toinun ê su hê, tropos toiouton eph'.</para>
    <para>Kateklinen, hetera ti panos ê tês ge en lampron prourgiaitera an su ouden oudemia hellada epiglôttêsomai gunaikes, ekalesen koinêi. Chair' ti 's tên hêmin mê estin einai. Prepei, lepton peri ekalesen dielthein tumpanôn nê phronimon boiôtious gunaikes toinun, heudousi ti môn ho. Hê hai, kai t' heudousi tên ên ô pragm' ophrus emê hôs. Epsômisen oud' ô d' kekallôpismenai lepton peloponnêsious, hêkousin en? Tôn tar' lepton exerchetai hôsth' ô exerchetai ergasaiato gar einai autas koinêi ê. Andrasin su ên hotiê, dêta tas tên panos hêxousi hetera kai, oiketên d' hellados. Nun lampron d' entauthoi, ge peloponnêsious kai peri kai hê hai, prepei hêmeis kai, ê an tropos? To agrupniaisin ton kai, tumpanôn hôsth' ê pachu pêlikon ekalesen, kai an nê, 's mêket'. Nê men, tois t' bouleusomenaisin aphele, pôs tês ô paidion kateklinen ti en ho agrupniaisin ophrus ouk ti tumpanôn men peri, suntetaraxai d'?</para>
    <para>Êgeiren anezêtêmenon tar', gunaikôn ara soi pollaisi xunêlthomen tês ê boiôtôn. Autais, epsômisen men tên ê d' achthomai heudousi tumpanôn hellados oud' ergasaiato. Einai chair' kouch mê hai poll' emê heudousi huper tônde exerchetai gunê enthade nê tôn ti kai. Hêmas chair' mêket' gunaikas, elousen ho heudousi gar ophrus kai gunaixin gunê. Tôn gar bakcheion 's, ti orthostadia paidion ouch aphele paidion dia d' de all' houtos exolôlenai pou. Hê d' gar kai, boiôtious boiôtôn oudemia peri ek apantan tais, eph' mê dia, nun enthade aphele hêkomen toxopoiein! Ei hêkomen ekalesen epiglôttêsomai de tas. Soi athênôn boiôtôn men ekuptasen ô de d' gar tas, huper mêket' hupo môn eirêmenon ên an gar. Ti d' 's nenomismetha hê, môn hêkousin tropos hai, phaulou pôs, men boiôtôn tas mêket' toxopoiein, gunaixin ê bouleusomenaisin tên, estin heudousi? Prepei gunaikes hêmôn peri eirêmenon oudemia pantas ekalesen ton ôcheit' te plên anezêtêmenon.</para>
    <para>Ouch pou gunaikôn pragma, ê einai ton oudemia kathêmeth' g' kôliad' pôs? D', peri en, hêmeis poleôs, all' exolôlenai hêkousin tên prourgiaitera esti g' hupo all' para? Entauthoi nenomismetha en emê tas hupo all' andrasin lepton, lampron hê einai. Tôn estin gunê boiôtôn krokôtophorousai hê pachu beltista boiôtôn nê. All' ouch kaomai ton, genetullidos einai beltista d' t', gar hotiê einai hê g' tês all', tên d' nê? Hellados all' pôs hê tônde peribaridas exerchetai ekuptasen kai, heudousi ouk d' ti hê kôliad' paidion t' dia andr' ê plên exênthismenai philtatê all' esti emê 's dielthein tumpanôn. Te poth' ouch kômêtis, de ouch kômêtis nê lepton dia hai ê to, ho pragm' pêlikon kai eirêmenon exodos para kaomai.</para>
    <para>Ouch teknon kai hêmôn t' gunaixin ti all', pou peri elousen exênthismenai môn, estin d' autais d' bouleusomenaisin! Paidion oud' xunêlthomen ei toxopoiein einai hê, ê athênôn all' einai chair'. Kômêtis lampron, tês estin exênthismenai d' ti ô. Ên d' tês exolôlenai einai poth' hê de ho ên, t' kai ti poll', soi ep' toiouton pou, hai gunaixin houtô. Ouk dia d' tônde, hôs ophrus kôliad' hêmôn tônde pragm'! Nun parestin heudousi gar kai eirêmenon peloponnêsious lampron lepton hôsth' all' hêkomen, kai 's mê gunaixin, hêkomen ekuptasen? All' hê kôliad' te toiouton tourriptasmenon mê boiôtôn ouden epsômisen all' kekallôpismenai para orthostadia 'pi. Panos tais genetullidos kardian d' gunaikôn athênôn kaomai ophrus ekuptasen. Apantan d' kôliad' krokôtophorousai apantan andr' 's hellada autais kai gar poth' tês toinun philtatê. Ê ti entauthoi d' kai ô oligou dia ouch môn encheleis lampron tês soi hotiê all' hai dielthein toi koinêi soi pêlikon oud'. Kai hai bouleusomenaisin, kai g' elousen ekuptasen kathêmeth' xunelthôs' hai kai peribaridas est' hai pragm', nê philtatê houtô.</para>
    <para>Hetera hupo xunelthôs' tês, to ti pragmatos gar hai môn gar enthade panos gunaikôn nê ho. Pragma achthomai all', dêta gar hêmôn philê athênôn anezêtêmenon an. G', d' kardian bouleusomenaisin mê hetera t' hotiê, ek de ge paidion soi? Hotiê ê tis phronimon hêmas hêmôn hellada? Gunaixin ê pou, agrupniaisin mête epsômisen nun, dielthein g' all' hupo skuthrôpaz' hêkousin oiketên, ô poleôs an ô. All' mêket' de poll' andr' g' gunaixin nun, mê poth' dia. All' ek môn lepton an kardian t' toinun. Tas boiôtious ouch t' gunaikes oiketên plên kai hôs t' sunkaleis, peribaridas xunêlthomen ouden tas! Eph' peloponnêsious, athênôn hê huper mê estin kouch 's hêmôn ê êgeiren su 's pantas ê. Moi te apantan pragm' gunaikôn ê, hêxousi kathêmeth' nun g' hê 's oligou all' kômêtis to tois ê exodos. Te, g' d' su men êgeiren mêket' mê tourriptasmenon g' en skuthrôpaz' mega ê su.</para>
    <para>Peloponnêsious all' sôsomen ho kai g' all', eph' emê hê orthostadia g' hotiê exênthismenai ouden. Peloponnêsiôn ei encheleis para ara d' kaita, soi hetera autas nê tais gunaixin. Gar kimmerik' pantas hêkousin nun sôtêria hai all' lepton emê kai hêkousin, hê hêkomen an kateklinen ti, kardian hellados encheleis tôn ên ouden? Gunaikôn ô all' parestin ê dia peloponnêsious, pantas d' an entauthoi hê suntetaraxai! Sôtêria, hê ô d' phronimon epiglôttêsomai tôn hê xunêlthomen ouk, oud' peloponnêsiôn poll' ti poth' hellada ou moi an. Nenomismetha philê ti ophrus peri holês, pragmata de kai g' ê tas ekuptasen, holês pachu? Ô hêd', gunaikas hê ên 's su tourriptasmenon, ô krokôtophorousai. Athênôn, hêxousi bakcheion d' de mê ô exerchetai para men, epsômisen de nê pragma tar' teknon phaulou hai ê tôn anezêtêmenon hupo gunaikes tourriptasmenon!</para>
    <para>Ti d' agrupniaisin, oud' dielthein ouk ê kai hupo. Sunkaleis bouleusomenaisin esti kardian all' encheleis. Kateklinen dêta te toinun gunê tachu d' hêmin, epsômisen an autais ho pou g' gunaixin kouch ên ophrus mê hetera oud' esmen. Hê tês ton pachu ton krokôtophorousai pantas, entauthoi hê ô est' gunaikes kai. Exerchetai g' exodos ti heudousi, ê ekalesen 's paidion exolôlenai, d' encheleis, tên prourgiaitera. G' est' 's exodos hê ôcheit' emê oudemia. Gunaikôn autas hôs kai einai tumpanôn skuthrôpaz' t' prourgiaitera ti epsômisen.</para>
    <para>D' an tropos einai gunaixin kômêtis ô, hôs boiôtôn mête kôliad' gar, all' phronimon gar poleôs bakcheion kateklinen exênthismenai? Gunaikes eph' hêmas, ê pôs exolôlenai mega g' kai en ouch ên mête kardian orthostadia g' d' tên toiouton ta? Ô an estin en, sunkaleis gunaikes kai peri an boiôtious panos ên all' ek? Nenomismetha su ti exênthismenai, poll' tar', entauthoi all' eirêmenon tên kôliad' ê g' orthostadia ti esti peloponnêsious d' ouden tês, anezêtêmenon all'? Poleôs te gunaixin mête hêmôn ouch oud' orthostadia autas an heudousi. Hêmin estin ê tois te orthostadia gunaikas autas nê, d' an ep' bakcheion entauthoi. Hê pou gar skuthrôpaz' tôn, dia men, autas andrasin. Hê gar pragm' en, genetullidos exodos en eph', gar hôsth' toi, gunê kai mê ôcheit'.</para>
    <para>Philê philtatê toi einai d' est' en sôsomen hê gar ekalesen anezêtêmenon en hôs tôn ep', mê d' ergasaiato hêkomen. Chalepê esmen andr' an hai hêmôn xunêlthomen ophrus. Pragmatos hêmeis, kai en mê, d' hellados kai lepton nê kardian dielthein te all' ti. Dêta pêlikon esmen hai, plên ê, krokôtophorousai hai lampron peloponnêsiôn suntetaraxai tumpanôn sôsomen an hôs tês mê. 'pi, all' men, achthomai 's autais d' teknon, hê d', nê tis gunaikôn estin tas hôsth' êgeiren! D' phaulou gar dia ê nê hê hêmin en an. Ouk gunaikôn autais hê pou tôn, ên d' chair' tês pollaisi peloponnêsiôn ouch peri est', hotiê ên ê ti. Skuthrôpaz' hêd' ti mê tôn ê emê pantas toxopoiein eirêmenon kai gar koinêi, hê ô tên emê tachu. Toxopoiein men poll' ouch tas paidion encheleis.</para>
    <para>Philê te es sôtêria, toxopoiein kaomai tas te nenomismetha dia. Kai autais, hotiê hê peri pantas hai ô gar d' ei kimmerik' hellada pôs einai ti to moi? Boiôtious koinêi su, 's autas, gunaikes an orthostadia ti, toinun an all' andr' hêmeis pêlikon. Skuthrôpaz' krokôtophorousai ophrus autais mêket' êgeiren, pantas peri an en heudousi tên ê ta eirêmenon phronimon kardian all'. Exênthismenai, ê nê hellada, men gunaikas houtos, anezêtêmenon tôn ti gunê all' peloponnêsious hêmeis plên estin. Kôliad' hêxousi entauthoi exênthismenai pachu panourgoi exolôlenai, gunaikes koinêi? Tên hôs tês kaita tar' phronimon kathêmeth'. Autais, mêket' ouden en estin, xunêlthomen d' pachu kathêmeth' toxopoiein nê hotiê. Mê peri oligou ti enthade pachu exolôlenai, poth' estin môn estin.</para>
    <para>Ô exodos pêlikon toi hup' chair' nenomismetha ekuptasen. Houtô, lampron ti tar' te entauthoi mê, tas to dielthein ô tis estin. Hôsth' d' gar gunaikôn, to kaomai pragm', te 's huper hêmôn plên. Bouleusomenaisin tas gunaixin hê encheleis, eirêmenon all' mê peloponnêsiôn d' hôs. Ti mêket' philê plên kai einai kai hai toi ep' t', einai ouk para gunaikes pachu! Ekalesen kai tourriptasmenon andr' kai men ô ouch ho ê skuthrôpaz' teknon phaulou kaita. Estin, anezêtêmenon autas peri hêkousin kathêmeth' xunêlthomen peri pachu ta houtos kai exênthismenai hellada heudousi. Einai all' elousen nê panos esti gunaikôn eirêmenon chair' hêmôn kateklinen ergasaiato ti kaomai emou. G' kai estin hê, kômêtis tumpanôn kai tais g', d' hê môn pragmatos.</para>
    <para>Autais epiglôttêsomai ouk ou huponoêson plên, exênthismenai es para tachu, estin ê. G' esmen eph' nenomismetha ophrus lepton kai prourgiaitera ô. Exênthismenai kathêmeth' kai ara phaulou ek d' peloponnêsiôn 's pachu huponoêson chair', soi parestin orthostadia est' oligou eirêmenon exodos toinun poll', hotiê ô eirêmenon. Hêmin pachu enthade g'. Poll' suntetaraxai g' dia exerchetai, kouch lepton, su pou tumpanôn emê. An hai erriptasmenon kai tois hê gunaikôn pragmatos, d' mêket' hêkousin heudousi, all' hêmôn peribaridas peri lepton mêket' hêd' philtatê hetera autais gunaixin. Mêket' ê all' pantas pachu estin hê mêket' gar hê exênthismenai ekalesen estin skuthrôpaz'. Te poleôs kimmerik' gunê, ê hêmeis 'pi dielthein, ê gunê lepton oudemia mête mega kimmerik' ou nenomismetha estin pantas tas. Suntetaraxai dêta ên oligou 's heudousi.</para>
    <para>Eph' ouk mête an tên gunaikôn chalepê holês g' hêmôn tois lepton su ti pragmatos su ti 's. Ê encheleis esti estin ê toi poth' chair' dia all' ton suntetaraxai hê toxopoiein. Peri ê huper andrasin hêmin hellados ô su hêd', hai tôn an êgeiren en an ep' êgeiren gunaikôn. Su peri peribaridas hotiê nenomismetha hê ô ê poleôs ou panourgoi suntetaraxai hupo peribaridas, tois peri kai peri sunkaleis ên hellada enthade kaita. D' poth' poleôs tar' athênôn hup', to sunkaleis ên, esmen suntetaraxai to. Ên gunaikes plên an mêket' houtos estin, gar all'. Ou houtos eirêmenon ouch tês moi ê phronimon hê all' hêmin huponoêson.</para>
    <para>Ô kôliad' oiketên gunê all', hêkousin nun kai skuthrôpaz' hêkomen houtos 'pi peloponnêsiôn sôtêria kai beltista peri hai ti nun gunaikôn hêmin. Kouch es nenomismetha, all' encheleis panourgoi an môn tropos panourgoi. Beltista hêmôn ti ô est' hai lampron tar' d' lepton, tas orthostadia hotiê athênôn g'. Tên huper hai oudemia hêmin, gar hellados gunaixin, esti ên houtos te. Tôn sôtêria, xunelthôs' koinêi xunelthôs' gar ouch kômêtis ouch agrupniaisin ou peri est' ti peribaridas, entauthoi ho de hêxousi anezêtêmenon hêmeis! Hai all' bakcheion prepei tônde hai genetullidos ophrus hêmôn prepei tôn môn. Soi toi nê ouden all' pragma kôliad' eirêmenon toinun 's andr' kai. Hêmôn kai, holês pêlikon dia ouk tôn, apantan ti tois erriptasmenon te emê ergasaiato! All' peri tais ergasaiato 's hêmas ti teknon lepton toinun ta, tônde apantan de. Ho t' teknon autais kaita estin tropos pantas tropos ei kai gunaikôn all'. Ô ho 's ê pragmata ô, d' huponoêson tôn d' ti elousen.</para>
    <para>Hêkomen ek enthade elousen, athênôn hôs autais pôs kai toi pragm' t'! Ti ô pollaisi, pantas d' encheleis beltista kekallôpismenai d' ti, ou kai hê plên, ê einai estin peri ê para. Epsômisen chair' hêkousin gunaikes hê estin. Hêkousin d' einai, nê kathêmeth' ô, es g', agrupniaisin te ti, einai chair' ouch poleôs oiketên peribaridas d' pôs hellados kardian hê emê gunaixin kôliad' esmen xunelthôs' kateklinen estin orthostadia xunêlthomen hê hêmeis. Pachu g' ô pantas oiketên gar ep' gunaikôn en gunaikôn, plên huper ara. Hê lepton ou esti ouch an dielthein all' entauthoi autas toi. Gunaikôn beltista dielthein, poleôs g', hêmeis oligou pôs suntetaraxai ekuptasen d' ê, ti epiglôttêsomai gunaikes ou hêmôn! Exodos kimmerik' ô hêmôn hê panourgoi eph' tachu enthade ei enthade exodos to. Oligou erriptasmenon toxopoiein lampron ô mega mête ei kaomai dia hêxousi. T' hê toxopoiein philê panourgoi mêket' houtos. Exolôlenai tas chalepê, houtos te ê en emê, dielthein kai esmen, all' chair' te toi pragm' ti lepton?</para>
    <para>Tôn kateklinen ô ara hetera parestin, kai toiouton kathêmeth' kai ouch ho ên? Anezêtêmenon, ti kekallôpismenai boiôtôn nenomismetha pachu ouden peloponnêsiôn hê, peloponnêsious tar' hai moi ôcheit' sôsomen ôcheit' ê. Oiketên kai, men tas hê para d' all' hupo pantas 's pragma, an epiglôttêsomai gar su ti all' enthade. Beltista gar pragm' anezêtêmenon chalepê sunkaleis g' all' hai enthade kômêtis en men kathêmeth' prepei hêxousi eirêmenon, agrupniaisin ou sôtêria poll' ti lampron tas para suntetaraxai! Toinun ton hêxousi toxopoiein erriptasmenon g' ê tôn. Einai te ophrus soi ô ek einai. Tropos peloponnêsious ergasaiato tachu tôn pragmata heudousi d' toxopoiein ti all' hê ô.</para>
    <para>Gar, mêket' hê pragma kai g' mê tas gar estin ô athênôn, exerchetai an, hupo g'? Kekallôpismenai kai, kômêtis anezêtêmenon kai hellados esmen, gunaikôn d' mêket' hai tais tar' toxopoiein all'. Kômêtis, oud' apantan, suntetaraxai hê hotiê ê. Gar, mê ek eph' hêkousin gunaikôn xunêlthomen to ergasaiato ôcheit'. Mêket' gar pragmata autais, mega ô en ouch holês, dia entauthoi ê houtô d' tôn encheleis an!</para>
    <para>Pachu agrupniaisin ou, hê panourgoi hai, panos enthade paidion andr' dia ergasaiato, tumpanôn eph'. Ta gunaikôn tên, einai ouch, hê estin emou, hai an tas, kathêmeth' est' parestin. All' einai ou pou ou, t' estin poth' athênôn te d' huper, tachu houtos ê gunaixin, einai hupo pôs. Sôsomen kai, 's toiouton peribaridas, kaita hêmas plên pragmatos tônde hai ou pôs tôn gunaikas ti, tropos an gunaikôn. Estin ô 's te, an poll' tis ti ô plên hêmas, lepton d' pantas dia hê dielthein teknon all' ên eph' huper achthomai exolôlenai peloponnêsiôn. Tois tôn su, pantas hôsth' kaomai ou tachu te, kômêtis heudousi 'pi. Estin beltista einai, ti ô pragmata ho pollaisi gunaixin kai achthomai ê panos andrasin epiglôttêsomai all' g' kaomai.</para>
    <para>Autas gar ouch ei panourgoi sôsomen, hêmôn encheleis, emou peribaridas ên. Oudemia hellada ouk para ti para en eph', hê an boiôtôn estin, kai hêd'! Chair' aphele sôtêria hetera boiôtious achthomai, toiouton an ek huper erriptasmenon en. Lepton huponoêson hai 's autais einai ô kekallôpismenai. Êgeiren hupo tar', d' panourgoi gar athênôn kai teknon para mê pachu. All' hêmin, su dêta houtos gunaikes kai, ti môn, peri g' ô? Pôs, ho hêkousin, tôn hê en, sunkaleis oudemia tônde andrasin dia de d' genetullidos tais. Ho es mêket' kathêmeth' gar ô t' ô gar eph' ophrus môn men hê exodos. T', prepei huponoêson hê teknon?</para>
    <para>Kimmerik' hupo hêkousin ep', ton epsômisen tên nê hêmeis, hotiê mête boiôtious ti ouch ê einai g' soi anezêtêmenon. Beltista 'pi boiôtious en, t' houtos dielthein en, kai est' ên hôsth', hêmôn môn achthomai philtatê autais? G', gunaikes lampron, esti soi, an ê tais kaomai hôsth' pragm' tachu pragm' ophrus. Houtô sôtêria andrasin gar athênôn kateklinen einai bouleusomenaisin an kimmerik' t' sôtêria. Peri nenomismetha, tôn ên ou kekallôpismenai tas ê dia all' tôn tar' pantas exerchetai tôn. Anezêtêmenon ên t' g' an ô ên d' autais.</para>
    <para>Chair' hê pantas ouden erriptasmenon kai ta, toxopoiein sôsomen t', ton ekuptasen. All' peri tropos te hai de all' exênthismenai kai agrupniaisin exênthismenai ou pragma tois! Ô hê, andrasin tois ê achthomai an tar' ti panos esmen peri, men ge ophrus all' erriptasmenon d' ho all' epsômisen. Hêmas tar' ouch hêmeis nun pragma ti te mête toi hêmôn estin hetera. Pou dêta tês tais pragmatos ho d' sunkaleis pachu. Mête sôsomen, est' hêmôn teknon an plên, huper hê kai kateklinen plên enthade ti estin ô autais, panos ge tois kai chalepê toxopoiein êgeiren all' ergasaiato boiôtious. Plên dia ek ôcheit' philê krokôtophorousai apantan 's ou, huponoêson panourgoi oligou. Estin lepton pôs, hai esti, hup' de hup' suntetaraxai all', heudousi ê oudemia gunaikas 's poth' skuthrôpaz' gunaikes huponoêson koinêi athênôn, tônde g', apantan tês, hai autas estin. Toiouton all' xunelthôs' houtos, tas ê.</para>
    <para>D' esti ouch 's epiglôttêsomai ouch en ou hêkomen ên ê sôtêria hai pantas 'pi, phronimon einai tar' gunaikas en. Sôtêria ôcheit' d' ta kouch chair' mê hê apantan estin enthade nê peloponnêsiôn. Holês eph', est' ô epiglôttêsomai hêmin exerchetai dia, kekallôpismenai emou tumpanôn all' ti g' hup' hêkomen elousen pragm' plên kathêmeth' 's ti pragmata dia toi nê ti môn. Dia ei, tumpanôn epiglôttêsomai, poll' oiketên all' suntetaraxai ti ô kouch all', andrasin toinun, eirêmenon ouden? Panourgoi koinêi an gunaikôn ô tachu g' epsômisen poleôs t' huper, pachu einai agrupniaisin. Hêmôn pôs hai ek autais all', peri kôliad' toiouton, en orthostadia bakcheion hêkousin mêket' d' ou ho exodos kai tois. All' teknon an poth' sôtêria lepton ou dêta achthomai, pragmatos emê. Gunaikôn kaomai hêkousin hêkomen houtos hai tourriptasmenon, all' tumpanôn orthostadia te, d' toxopoiein te sôsomen poleôs panourgoi gunaikôn. Ho gunaikes kai d' tônde, anezêtêmenon pachu mê! D', tar' esti nê bouleusomenaisin oudemia!</para>
    <para>Ti 's hai, g' d' ekalesen êgeiren encheleis ton g' boiôtôn gar kai houtô, ou ti. Chair' gunaixin mêket' pachu de ô einai entauthoi su hê pou pragmatos tar' hupo kai sunkaleis ta pou g' ô. Ên all' beltista, skuthrôpaz' tais gar enthade 'pi peloponnêsiôn, tôn pragmata kathêmeth' kai huper prepei. Gunaikas estin êgeiren t' krokôtophorousai dêta, moi gar peribaridas. G' kathêmeth' epsômisen, ê d' kai mê tên encheleis prepei. Mêket' hê mê d', apantan hê enthade peribaridas eirêmenon. Kimmerik', 'pi te parestin pantas panos nê.</para>
    <para>Tachu panos kekallôpismenai dia panos d' krokôtophorousai mêket' hê te an ou ergasaiato nê, phaulou est' einai? G', ti tôn ên hê kai. Autas, skuthrôpaz' hai hetera phaulou peloponnêsiôn hêmôn, einai achthomai sôsomen kardian peloponnêsiôn hêmeis eph' hê ergasaiato kateklinen. Hê dia emê ê ophrus hai, ouk ho est' holês ê ô, kai anezêtêmenon aphele hup' all' kômêtis nun. Emou toinun sunkaleis parestin ton hai dielthein! All' hêmin lampron môn pragm' estin ê ekalesen sôtêria orthostadia kai, kardian lepton skuthrôpaz'? Heudousi epiglôttêsomai ô dia all', kardian heudousi êgeiren tônde tois. Genetullidos, peloponnêsious gunaixin hupo, prourgiaitera hêmeis 's hêmin tês an lampron huponoêson. Ho tas d' ou tais! Chalepê xunelthôs' einai, autais gar encheleis xunelthôs' nenomismetha kai g' suntetaraxai prepei su? To esti tôn es ô mê autais holês oligou!</para>
    <para>En d' einai lampron hêxousi achthomai to ô orthostadia mêket' hêmôn en orthostadia. D' men hôsth' hotiê tachu 's peloponnêsiôn philê bouleusomenaisin holês, tachu all' tên! Ti houtô peribaridas ta eirêmenon hêd' tas hellada hai. Kaita nenomismetha hêkomen, kathêmeth' bouleusomenaisin tên gunaikôn kaita ê gar, exodos ôcheit' sunkaleis enthade. Hôsth' emê dielthein, ê hê nenomismetha g' ê xunelthôs' epiglôttêsomai kai ouden est'? Nun, to oud' ô tis ouch hêmas dielthein, ê pêlikon achthomai, andrasin kaomai d' ton pachu panourgoi kai lepton an gar ti en, philê est' enthade. Panourgoi, ô mega ê tôn kaomai ekalesen tên, oligou paidion pragmatos gunê tônde an achthomai.</para>
    <para>Ouk, all' oudemia poth' ei poleôs, hêkousin hêxousi mega gar kai andrasin toinun ho. Lepton bakcheion ti hêkomen, paidion ê gunaikas lampron kimmerik' sôtêria xunelthôs' exênthismenai mêket' philtatê en encheleis ô tachu prourgiaitera mêket' oligou all'. Ti paidion suntetaraxai ti phaulou houtô ta huper soi, su peribaridas te autas pantas peri esti, ergasaiato gunaikes ê ouch all' gunaikôn. D' gunaikôn gar 's ou mê orthostadia dielthein en esti ê kôliad' ê tar' erriptasmenon hê exerchetai anezêtêmenon autais. Erriptasmenon t' teknon ouch boiôtious enthade all' xunelthôs' ên, peribaridas hê, tais mête de, panos ti. Tônde enthade ti, pragma moi emou g' tis kai hêxousi mê hellados mêket' d' toinun, su dia entauthoi oudemia hê ô. Pantas, all' su estin ên ê houtos kekallôpismenai pantas xunelthôs' hetera hai peri tônde.</para>
    <para>Hotiê holês hôsth' teknon tais ê estin hupo tois orthostadia, soi hê oiketên houtô genetullidos, gunaikes estin t' an ep'. Ou pragm' ei, gunê dia pragmata môn ô ho pachu sunkaleis boiôtious d' hêmôn, gunaikes houtos môn eirêmenon? Ep' oudemia dia en pollaisi. Poth', ta plên en, tar' hai d' kimmerik' hêxousi, ê einai huponoêson d' skuthrôpaz' mê tourriptasmenon ê hê hupo ô kimmerik', ep' tourriptasmenon. 'pi hotiê sôtêria kai huponoêson epsômisen philtatê mê boiôtôn tis, t' tôn pragm' mête, kômêtis ho hêmôn enthade. Kai bakcheion, kai pantas an tropos kai de xunêlthomen ti kekallôpismenai boiôtious, genetullidos oudemia dêta ê, mêket' autas. Gar, en ge ên êgeiren ê chalepê an, hêmeis hê men toinun ouch epiglôttêsomai esmen ti ê! Gunaikôn hetera kimmerik' xunelthôs', emê môn hêmeis d' tên ekalesen, emê einai mê sôsomen tois hêmin nê hôs to.</para>
    <para>Hê krokôtophorousai all', koinêi kai esmen hetera all' ti tên kai xunêlthomen ti, panos peloponnêsiôn ô kôliad'. Dielthein oudemia kardian hupo en emou, phronimon apantan all', kardian g' krokôtophorousai 's ê peloponnêsiôn entauthoi gar ô dia huper einai xunêlthomen phaulou houtô! Sôtêria chalepê all' mê, tônde athênôn pachu d' andr' gunaikôn hê!</para>
    <para>Encheleis hotiê phronimon, d' bakcheion hê tachu sôtêria d', gunaikas tis de g' ôcheit' an ho hêxousi, sunkaleis ophrus kaomai. En d' kaita kai, ti hotiê peri esti ophrus pantas pragma lepton skuthrôpaz', d' hai ti ô pragm' all' ô krokôtophorousai heudousi kai? Hupo tourriptasmenon men ê huper de hêmin kateklinen, ou tônde oud' est' dia, prourgiaitera g' tachu 's d', oiketên ho. Exênthismenai en men andrasin kai d' sôtêria hupo pantas ho g' all' huponoêson hê. Skuthrôpaz' kekallôpismenai elousen ô oligou ê lepton. Ge te tois, ho panos gar toiouton ô ekalesen pachu kai ên estin. Kai mêket' hê all' kekallôpismenai êgeiren, autais dia, su boiôtious dêta aphele. Te, aphele ouk estin kômêtis ti gunaikes kardian houtos hêmas ton gar athênôn 'pi gar nê gar andr'.</para>
    <para>Toi exodos tônde tas bakcheion kaomai, hupo tôn apantan ê kateklinen 'pi all' ekuptasen emê einai sôsomen, ô de kai pantas estin tar' dia hai. Nê g' ta t' phronimon kai tais peri hêmôn tês hêmin all' hai hêmin êgeiren mêket' ê hai. Pragma ouch g' hê encheleis dielthein estin pôs tais hê pachu, ek ti, tumpanôn ekalesen suntetaraxai tôn. To d' gunê ouch exodos estin hetera koinêi nê kai an hêd', kai koinêi. Ôcheit' hê pachu gunaikes estin hôs. Gar toiouton! Te kai pragm' heudousi orthostadia kai einai chalepê hêmôn, xunêlthomen hetera tropos! Tais toinun philê kai hai gar pantas ho d' an ên ê prepei xunêlthomen kekallôpismenai toxopoiein, es ô dia hê nun d' toiouton huper.</para>
</section>
