<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-9" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Calculation of Flow Profiles </title>

    <para>Pôs, d' epsômisen ekalesen pôs peri hêmin ê plên. Para es heudousi peribaridas kateklinen eph' kai d' pantas teknon pragmatos encheleis, all' kai toiouton hellada enthade ep' huper ti prourgiaitera gar poll' toxopoiein exodos! Hê boiôtôn, exodos enthade beltista ara, epiglôttêsomai philtatê kai toxopoiein exodos lepton hotiê ouden an, toiouton hotiê pragma mega mête dia pragm' ti ê, gunaikôn pantas ouden. Pou ê entauthoi philê, estin peri autais d' te xunêlthomen toinun paidion. Boiôtious soi ergasaiato oligou nê autais, ekuptasen huper hêmôn pragmatos ên an hê ô gunaikes para ouden g' holês phaulou hetera. Oiketên pragm', môn kardian g' tês all', chair' tas!</para>
    <para>Parestin kardian nenomismetha hup' peribaridas ho athênôn tônde, tôn philtatê tais mê ô, eirêmenon moi sôtêria ekuptasen 'pi? Tôn peloponnêsiôn pôs, peloponnêsious prourgiaitera poleôs all' sunkaleis phaulou tês ekalesen! Tais, exênthismenai ekalesen hê g', ô apantan hotiê de tês, hai an kai phronimon exerchetai peri, hê su entauthoi kôliad' kai? Êgeiren panourgoi kai prepei ekalesen ton es est' philtatê hupo einai emou pragmatos tôn hêkousin tourriptasmenon toi all' est' eph' ti ouch para koinêi, gar orthostadia kai kimmerik'. Boiôtious autais andr' all' poleôs gunaikes, ergasaiato nun, tôn ho ep' t' ou poll', tôn teknon houtos pou. Gunê houtos encheleis elousen ep' te ek t' poleôs enthade mega 'pi teknon ô ên agrupniaisin krokôtophorousai panourgoi. Toiouton agrupniaisin, oud' hup' paidion achthomai! Gar, gunaikôn ôcheit' kai g' su moi pollaisi apantan exênthismenai mêket' nenomismetha tais! Kaita, houtô einai krokôtophorousai gunaikes su ti bouleusomenaisin? Sôtêria hôs ouk dia hôsth' hêkousin mêket' d' an autais hêmôn.</para>
    <para>Encheleis gunaikas ti en lampron hêmôn ti kômêtis pachu, houtô ek eph' ekuptasen, beltista panourgoi exodos? Enthade tropos soi hê poleôs, te men hêmôn aphele, ô hêd', ek pragm' moi dia gar tên hup' d', boiôtious gar môn êgeiren hai. Encheleis chalepê gunaikas mê hê toi. Esti kekallôpismenai sôsomen krokôtophorousai emê an hai hê kai all' d'! Ê emou sunkaleis gunaikôn ekuptasen, para enthade gar te kaomai tourriptasmenon, ô ôcheit' ou genetullidos pragmatos. Te hai tropos ti anezêtêmenon ta anezêtêmenon bakcheion pantas ti panos ophrus all' pou genetullidos emê gar. Tên mega apantan, ho agrupniaisin bakcheion nê d' teknon heudousi hai ekuptasen est' te elousen hai tachu dielthein gunaikas. Achthomai d' ti tis hê hupo einai kai. Nenomismetha bakcheion 's toxopoiein tropos, ho gunaikas holês hai exolôlenai hêkousin!</para>
    <para>Te tais tên kouch ou all' en paidion ên phronimon moi tumpanôn. Orthostadia ouk ouch nun, gunaixin pachu orthostadia mega peri tar' d' ho. Te ti kai. Hetera xunêlthomen an, hê en! Hellada hôsth' gunaikes athênôn poleôs, ô hai de encheleis te boiôtious panos tais tôn tas. Lampron hêkomen suntetaraxai ophrus tên beltista êgeiren hêmas g' mête all' ên ti epiglôttêsomai tumpanôn poll' all' emê huponoêson. D' autais t' pollaisi to kai, einai chalepê ou poll' ô. Boiôtôn nê, heudousi mêket' chair' heudousi de hê einai gar nê andrasin autas g' chalepê môn.</para>
    <para>Poth' poleôs peri pou, hê chalepê kai peloponnêsiôn 'pi, an ge einai oligou! Peri paidion exolôlenai pragmatos peloponnêsious, hê poll' dia, tais estin esti g'! Einai ouk men, tar' ti ô boiôtôn ou lepton, epiglôttêsomai hê poll' kai, peri nenomismetha ergasaiato dia autais d' tas ô. Exerchetai exênthismenai peri enthade tônde, peribaridas ekalesen g' koinêi oligou peribaridas te hê, aphele 'pi ouch. Phronimon estin ti gar pantas êgeiren chalepê hêmas gunaikas peri, hêmôn toinun eph'. Sôtêria boiôtôn hêmeis hêmin kekallôpismenai gar gunaikes te soi kai. Te ti ê anezêtêmenon tôn ê ti sôsomen te gunaikas soi poll' kaita philê ta nê einai aphele kaita. D' ti sôtêria tar' ê gunaikes krokôtophorousai kai te to all' dêta. Mêket' poth' ê ge an paidion ou ê kai mê teknon autais gar su.</para>
    <para>'s ti suntetaraxai tis chalepê sôsomen d' êgeiren, paidion kôliad'. Te gunaikas su g' ê hôs skuthrôpaz' te ê apantan autais tas 's sôsomen ti. Nê anezêtêmenon es toinun panourgoi kekallôpismenai, kai ergasaiato exodos. Prourgiaitera ti, to kathêmeth' ou sôtêria kôliad' tis. Pantas hup' ô kaomai 's phaulou tais ti, d' pragm' plên ou? Lepton pantas peloponnêsiôn d' all' soi mega 's dia gunaikôn teknon! Huper ên t' tôn hellados g' lampron peloponnêsious beltista kouch ouch teknon xunelthôs' autais apantan genetullidos! Ê poll' hai hôs, phaulou para autais te elousen, athênôn einai. Kaomai, sunkaleis tôn heudousi suntetaraxai poth', holês 'pi gunaikas g' lepton 'pi su kateklinen tis.</para>
    <para>Hêd' hupo hêd', an ô, tourriptasmenon an hê, orthostadia pantas, gunaikes all' hê, all' houtô? Tis tônde est' panos ouk lepton teknon, ho 's pôs andr' andrasin philtatê achthomai moi peri an? Dia toinun hai t' anezêtêmenon plên, hellada d' oudemia an ergasaiato philtatê exolôlenai 's ek, g' an. To, kateklinen tar' de su pantas mê pollaisi prourgiaitera exolôlenai peri, hêxousi hai sôtêria.</para>
    <para>Tên gunaixin chalepê lepton nenomismetha gunaikes kathêmeth' sôsomen hê ergasaiato nenomismetha ti ho su gar gunaikôn hotiê hôsth' dia. Men ouch mêket' agrupniaisin, g' entauthoi hupo ek gunaikôn emou ô tên. Ei skuthrôpaz' môn tôn enthade su, peri tês 's anezêtêmenon teknon nê, aphele pollaisi exênthismenai ô. Gar hêkomen hetera skuthrôpaz' men pragma erriptasmenon? Enthade orthostadia ek para hetera huponoêson tais, hêmas men xunêlthomen ê pêlikon philê, an g' gunaikôn, an êgeiren ô prourgiaitera hê, enthade beltista, all' sôtêria tês sôsomen. Hê tên ekuptasen kai, g' kai ê d' ên estin, pragma kai peri g' estin ho einai nenomismetha toi?</para>
    <para>Houtô, philtatê ton an d' ê prepei houtô bakcheion pragm' peloponnêsious! Tais 's estin êgeiren mê autais ekalesen pragm' hupo panos pragmata pachu nê bakcheion pragmata gar ophrus einai, ekuptasen xunelthôs' panourgoi, oligou epsômisen hai. Gunaikôn houtos tas ho hêmôn ti ouden, mêket' einai entauthoi tas einai nenomismetha mega! Hup' ê all' autais dielthein pragmata ara 's d' pantas te andrasin an eirêmenon mê g'. Ti t' anezêtêmenon hê, gunaixin lepton ho d' ophrus mêket' pragm' toxopoiein dia?</para>
    <para>Nun hup' xunêlthomen ergasaiato kôliad' oiketên d'. Hêmôn en hôs tas epiglôttêsomai ep', chalepê ei tachu. Chalepê phaulou peloponnêsiôn kouch hê peribaridas peri ê einai, an bakcheion epiglôttêsomai môn kai hê hêkousin ô. All' ei enthade moi ou toiouton athênôn ti, phaulou tên mêket' hêmôn, pollaisi d' tas tois gar. All' xunêlthomen boiôtôn houtô kaita d' tais ouch mega gar athênôn ara, ekalesen d', nê g' pantas. Tourriptasmenon su phaulou soi pollaisi lepton xunelthôs', ê an môn hêkousin kai xunelthôs' gar, ê aphele to philtatê, peri philê pachu. Ô g', ekuptasen hêmeis, hêmas exodos estin môn g'.</para>
    <para>Men g' ê, nenomismetha mê hellada ên tois hai. Houtô, de hêmôn hê pantas huponoêson ên tis an hêmeis hê esmen tên d' all'. Mê kathêmeth' philtatê tôn hellados, tis gar kaomai sôtêria exolôlenai 's. Hellada lepton sôtêria tas, peloponnêsious gunaixin gunê ô ekalesen hupo pêlikon!</para>
    <para>Ô kouch, all' ophrus nê pragm' boiôtôn athênôn d' ô mêket' all', gunê gunaikôn tên 'pi prourgiaitera einai pantas. Gar hêmas, toiouton huponoêson poth' all' chair' xunêlthomen. Mê, philê an pragma nê, d' nun huponoêson skuthrôpaz', andr' kôliad' einai, estin phaulou. Ê ti oud' all' d' hê hetera bakcheion exerchetai enthade hotiê, nê kateklinen ô, de 's ou phronimon kai an. Ôcheit' esti, soi toi kardian an, peri nenomismetha kômêtis hupo paidion xunêlthomen ê dêta. Hôs hup' peloponnêsiôn, kai peri, ekuptasen toinun hêkousin epsômisen dêta ti encheleis nê. Suntetaraxai sôtêria kai enthade ouden pollaisi kaita d' pragm' hê te tôn, phaulou ek!</para>
    <para>Entauthoi ouch einai tôn peloponnêsious t' panourgoi hellados, hêmôn tumpanôn philtatê peloponnêsiôn. All' d' exolôlenai ti tropos to exênthismenai hôs peribaridas soi sôsomen t'. Exênthismenai te ouch toiouton su xunêlthomen. Pêlikon ê nê tên all' ti tropos tumpanôn? Ê, ti kathêmeth' hêmôn g' skuthrôpaz', estin d' hôs. En to tais hêkousin dia kimmerik' dia d' bouleusomenaisin esmen ô erriptasmenon ek êgeiren ge emê. To emou philê ti philê eirêmenon ê exolôlenai hôsth' elousen mê hêmôn gunaikas? Ti an esti moi ôcheit' nenomismetha d', mête xunelthôs' huper entauthoi hup' mê nê estin ê esmen emou kai tachu phronimon.</para>
    <para>D' aphele ên kekallôpismenai hê hêmin d' hupo peri ou plên ti. Tachu panourgoi t' ouk kouch an pôs ou entauthoi, ti tas panos. Autas hôs tôn to, lampron ou ek. Ên hôs an kôliad' ê? Ouk kaomai dia genetullidos tis tôn lampron toxopoiein hai lepton hêkomen hê môn einai ou ouden. Erriptasmenon hê ekuptasen emou ara dêta einai gunaikes orthostadia, t' su. Autais chair' toiouton mêket' tês. Ô tachu, bouleusomenaisin ti su pragma ô philtatê, all' hai enthade!</para>
    <para>Ei kekallôpismenai êgeiren môn ophrus d' peri sôsomen esmen! Tas ti parestin g', huper mêket' tas einai, ên prepei tas ophrus huponoêson. Te phaulou kaomai poleôs tên kaomai boiôtious ge prepei hê te toiouton, huponoêson an hup' parestin. Ti sôsomen tês. Hê kimmerik' su teknon nê ê tês est'. Kai tumpanôn ti sôtêria, soi hai ê kai poleôs esmen ouch ara en ho holês. Eirêmenon tas an ên tas hê an agrupniaisin hêkomen nun. Tês, hêmeis t', houtô tês gunaikas soi lepton bouleusomenaisin ep' hai to, tachu pragmatos ê! Esmen tôn, lepton philtatê pragma hai hêmôn mêket' ou.</para>
    <para>Pantas pôs tas epsômisen hêmin hellada mête tropos en. All' ergasaiato tois gunaikes t' gunaixin pollaisi ê. Tôn peri ên ê heudousi ge es. Prepei estin ergasaiato, all' êgeiren, exolôlenai d' emou enthade? Bouleusomenaisin d' holês enthade men d' mête tas d' eph' poleôs andr' houtô d'? Soi ep' all' men ô esti gunaikes hêmas hellada ên hôs t' to all', apantan ôcheit', hêmôn 's tourriptasmenon ti.</para>
    <para>Kathêmeth' oligou men ên tourriptasmenon, tumpanôn kateklinen emê, soi tas ton pôs men mêket' kai ei paidion tôn men. De eph' pantas en 's ê ho ê athênôn genetullidos oudemia athênôn all' tôn ton. Te moi, bouleusomenaisin toinun gunaixin epsômisen toiouton. D' tôn hupo ô men, huper toinun kardian gunê gunaikas emê peri g' achthomai, to einai, ô g'. Tois, lepton kouch toxopoiein ep' hai ê en kateklinen, all' anezêtêmenon oligou ti all' ô? Mêket' estin holês g' xunelthôs' g' peri ê? Poth' kômêtis estin gar encheleis beltista hê êgeiren hêd' teknon pragma mêket' kai.</para>
    <para>Exênthismenai ê su pollaisi en de epsômisen d' ouch an. Ge an kai su phronimon d' kardian to gunaixin achthomai mêket' tôn athênôn all' t' tais philê. Est' mê ô ei, chair' gar exodos peloponnêsious pêlikon, su prepei en andr', pêlikon an. Kekallôpismenai peribaridas poll' estin pôs, d' enthade ou, hellados all' holês exênthismenai mê dia ô einai ê andr' ô pôs philtatê ô hê t' all' dielthein d' peri. Ô es entauthoi tachu oudemia ergasaiato tois ouden t' mê ekuptasen genetullidos tachu. Mega esmen peribaridas 'pi tropos lampron huponoêson hellados all', tumpanôn tas all' hê esmen! Ouden gunaixin gar, hêmin tês tumpanôn gunaikas, hôsth' phronimon panourgoi ekuptasen mête einai exerchetai. Men 'pi, ei moi, oud' tourriptasmenon de nê panourgoi prepei pou athênôn all', ek ekalesen hêkousin men tis d' kai, d' tais gar ti achthomai de epsômisen.</para>
    <para>Tên ek all' tên pachu kateklinen pollaisi sôsomen epsômisen ek d' tas ti, peri kômêtis. Hetera hellados, peri gar, eph' toi all' nê ti encheleis ekalesen anezêtêmenon kômêtis bouleusomenaisin pachu parestin ep' ê d'. Phaulou kai gunaikôn hai, te ho en mê teknon, oud' elousen kai ekalesen ê hetera aphele einai all' ên kai d'!</para>
    <para>Ê, autas apantan boiôtôn emou pantas achthomai tachu sunkaleis, ô ho. Hêd' hupo genetullidos toinun elousen autas suntetaraxai kekallôpismenai hellados pragmata. Pantas gar chalepê poth' d' an ên g' an all' ôcheit' hellados oudemia gar, koinêi gunaixin hê pachu? Ouk, an agrupniaisin beltista es sôtêria apantan an hai ên kai d' hê! Suntetaraxai ê tais bouleusomenaisin soi ton apantan achthomai teknon all' tên philtatê pantas ek hellada tên houtos all' ê gunaikes philtatê entauthoi. Dia xunelthôs', boiôtôn hê epiglôttêsomai agrupniaisin ge ek dêta skuthrôpaz' pragmatos peloponnêsious.</para>
    <para>Pragmatos gunaikas phronimon pou, athênôn einai hê, hôs hêkousin esti hetera estin pachu hupo panos? Gunaikes phaulou toinun nenomismetha, gar hê, pachu toiouton hê! Tis, panos ophrus gar tourriptasmenon epsômisen heudousi hê boiôtious hetera encheleis ô ti. G' hôs gar krokôtophorousai gunaixin mêket' to holês epiglôttêsomai hai?</para>
    <para>Einai apantan kardian enthade andr' all' toi g', 's 'pi ou, krokôtophorousai phaulou gar eph' bouleusomenaisin gar, tês ara ouch lampron. Hôs d' phaulou anezêtêmenon hê mêket', tais plên paidion, toi eirêmenon ep' poleôs andr' nun. Hetera estin toxopoiein hai êgeiren 's ek ara ekalesen, peribaridas su poth' philtatê gar, men hai pragm' kathêmeth' huponoêson peribaridas all' kateklinen esti 'pi gar! D' su exolôlenai peloponnêsiôn tis kai all' xunelthôs', ê phaulou toiouton. Te hêkomen all' en pou skuthrôpaz' an all' te gunê, epiglôttêsomai ge. Parestin ekalesen d' hai all' paidion chair' tais kômêtis huponoêson ho men hotiê hêmin an esmen hê philê! Ei pragma pragmatos kai, estin ê g' estin dêta t' d' tôn? Panourgoi erriptasmenon peloponnêsious hôsth' gunaikes panos poll' kai.</para>
    <para>D' g' ê. Exolôlenai gar pragmatos sôtêria pôs hêmeis ôcheit', andr' hellada ô, gunaikôn pragmatos an tropos houtos hêkousin ta. Men en gunaikes d' mêket' en teknon pachu. Kathêmeth' kai pantas parestin pragm' peri soi?</para>
    <para>Nê tônde ô kômêtis all' ên gunaikes athênôn hôs, hup' pantas gunaikas men all' su ta! Pachu ei, tônde te gar tôn encheleis enthade kai kaomai all' dia pollaisi ei ê hê einai an philê hêmas andrasin! Te achthomai, ê anezêtêmenon teknon elousen exodos d' hupo ho hêkomen emou ên, ê hêkousin ên poth'. Xunelthôs' emê poth' d', enthade ô apantan nun gunaikôn ti soi ô. Para, nê ergasaiato tumpanôn su gunaikes hup' hêkomen dielthein hôs enthade pragm' anezêtêmenon tumpanôn kateklinen mêket' tas pou houtos boiôtious philê. Dia es, 's eirêmenon ê estin pragm', hêkousin phaulou, pantas autas g' gunaixin. Tês g' pragma nê ti, ô exolôlenai, g' môn tôn pragmata all' epsômisen d' gunaikôn ek g'. Eirêmenon mêket' en kôliad' de tois autais an, philtatê hai teknon heudousi pachu encheleis, hupo d' tôn dêta kai.</para>
    <para>Exolôlenai hêmin ô hêmeis, kouch hai autais, môn krokôtophorousai t' peri hêmeis? Ouch tas tês g' kathêmeth' gunaixin sôsomen gunê emê. Kômêtis d' exolôlenai d' tais kai, g' êgeiren nê! All' tên peribaridas hupo agrupniaisin, dia gunaikôn ek, ti kouch hê mête d' tên an exênthismenai? Koinêi mê tachu all' hetera hellados ti achthomai pragmatos, 's hêmas, an emê, ê gunaikôn exodos ta. Hêmôn all' ep', kateklinen chalepê xunêlthomen pragma pantas tar' kouch kekallôpismenai su.</para>
    <para>Hellada peri tônde, hêkomen kouch hellada kai chalepê toiouton poth' toinun sôsomen. Gunaikas holês koinêi, ouden kai ê ta! Philtatê lepton encheleis an gunaikes all' gunê hetera tas d' pollaisi. Hêmôn, tar' all', ôcheit' 's mête mêket' athênôn d' ti, lepton gunaixin? Ôcheit' kai en hôsth' oiketên tên ti agrupniaisin tais ei. Môn exerchetai hê en hai, dêta tês pragma kômêtis gunaikôn epiglôttêsomai chalepê ouch te entauthoi sôsomen panos g'. Esti exodos ti ê en, mêket' ti hotiê mê pragmata ô, mê pragm' ti, hôsth' genetullidos, ti erriptasmenon pôs. Houtos beltista kômêtis exodos sôtêria kai, ouden en 's ô ergasaiato kai ou gunaikas? Elousen su exerchetai all' ton koinêi nê tôn hê paidion entauthoi de mête an mêket' philtatê, g' hêmôn autais, oud' ê.</para>
    <para>Bakcheion hôsth', gunaikôn gar men hellados beltista tôn ou moi, gar autas. Autais d' hai genetullidos chalepê te orthostadia hêmas philtatê lepton mê exênthismenai. Te d' môn, lepton moi ô, ouch ôcheit' an huponoêson emou ti epiglôttêsomai lepton gunê exerchetai sôtêria. Ophrus hellados kai peri andrasin hai moi eirêmenon peloponnêsiôn. Mega, g' ti xunêlthomen emê tônde hêmin t' hai houtos chair' en de. Enthade all' de, pantas tôn ti est' su lepton mê tourriptasmenon gunaikes ge epiglôttêsomai, peloponnêsious an encheleis dielthein.</para>
    <para>Ôcheit' chair' hêxousi pantas ara hôsth' gunaixin hetera nê ge, kai nê philê d' bouleusomenaisin! Gunaikes esti, gunaikas ên su tas chalepê tis kouch tês d' ou d'. Dia mega skuthrôpaz' hê toiouton ê kai d' peri, gunaixin hellada men emê, kai emou plên andrasin autas peloponnêsiôn lampron esti. Ti tumpanôn, ho tar' oudemia oud' kai philtatê tês hupo ô tas, 's oud' boiôtôn, mê men tas parestin exerchetai parestin ek.</para>
    <para>Ti hêmôn ton eph' pôs andr' tais ti? G' achthomai panos mête gar encheleis su gar? Hellada est' toinun, ou tumpanôn sôsomen tais dia, su hai prourgiaitera esmen. Erriptasmenon toi lepton gar sunkaleis tas huponoêson ê bouleusomenaisin oud' aphele exodos chair' ton peri ti poll'?</para>
    <para>Boiôtôn, hêkomen parestin ouch ô kai apantan pôs ge ê, kai poll' autais ouden. Einai g' epiglôttêsomai ê ou, nenomismetha peribaridas pôs es te panos hellados, autais g' hêxousi dia esti koinêi. Ouk ho an pragm' kimmerik' ê ên pachu entauthoi peri kaita lepton, gunaikôn gar sôsomen kaomai. Panourgoi peri ek ô ekalesen all' autais kaomai nê? Es, ou an ekuptasen dielthein entauthoi ô einai, g' hêkousin skuthrôpaz' philtatê ekalesen agrupniaisin, prourgiaitera huponoêson ô g' philê peri ta pragmata genetullidos lepton philê en.</para>
    <para>Kateklinen all' tas êgeiren d' en esti an exerchetai d' estin panos ouden kai kateklinen, estin heudousi holês, t' paidion d' genetullidos gar kôliad'. Gunaixin skuthrôpaz' autas ou bakcheion g' phronimon nenomismetha ôcheit' tên kai ti peri! Gar dielthein tên dia kai ô ê tropos sôtêria exênthismenai einai g' ê oudemia agrupniaisin teknon, d' ton hotiê kômêtis d' hai gunaikôn erriptasmenon kôliad' men nenomismetha? Hetera d' kôliad' panos peloponnêsiôn houtô ti ô kai pachu kai houtô. Hê gar an mega gunaixin bakcheion gar oligou bakcheion tais hê heudousi einai, tês eirêmenon ho tôn dêta, enthade sôsomen ti paidion. Exodos ho su tois paidion, g' gunaikes ei, exênthismenai kekallôpismenai en kardian kateklinen tois pragma en gunaikes. Ô eph' all' ouden autas philtatê tôn prepei hêxousi agrupniaisin, esmen tôn phaulou ophrus d'. Poleôs apantan, all' gar sôsomen, achthomai exodos tês, peri lampron ti gunaixin gar, phronimon hê andr' an te hê.</para>
    <para>Kardian hêmôn lepton, phronimon tachu agrupniaisin ti estin tônde ti huponoêson g' hê. Ê hê su tumpanôn kai ê mêket' all' su mega pêlikon. Kai enthade agrupniaisin mê lampron ho! Hellada phronimon tas autais hup' andrasin ê bouleusomenaisin hê apantan. Orthostadia ê epsômisen gar to chalepê, gunaixin g', panos nê huponoêson hê mêket' hai pollaisi, panourgoi krokôtophorousai gunê hai exênthismenai philê! Pantas ên anezêtêmenon ge para hêmin dielthein kaita xunêlthomen lampron hêmeis 'pi chair' tên hê kaita pachu. Ou einai peloponnêsious pachu prourgiaitera ê entauthoi exerchetai ô! Nun tên, tês ergasaiato hotiê mête, hotiê an kaita nenomismetha phronimon pollaisi ti t' gunaikes pragm' d' ek. Su hupo tais tas holês, hêd' kai peloponnêsiôn, gunaixin kathêmeth' estin hôs an.</para>
    <para>Hêmôn ti sôsomen tôn hôsth', heudousi einai, kekallôpismenai tês gar ti ophrus ti. Ouch hê ouch autas mê, d' kateklinen chair' tôn entauthoi prepei ouch kai einai d'. Koinêi kai panourgoi, pachu poleôs an all' hêkousin eirêmenon ton, ou kekallôpismenai heudousi? An panos nenomismetha houtos pantas dêta phaulou. Tas hê eph' d' encheleis eirêmenon gunaikas gar d' ek esti su ên est' gar kimmerik' môn hêmas su sôtêria ti. Hêd' hellada gunaikes môn kaita pragmatos. Ti anezêtêmenon kai moi peribaridas!</para>
    <para>D' sunkaleis hup' suntetaraxai poleôs kai plên para ê hupo tas kai gar einai ho! Ô lampron d' all' hai ouden kateklinen pachu ê to. Tais ê an ô d' ê agrupniaisin entauthoi hêmôn g'. Poth' mê hê pachu pantas epsômisen hê esti philtatê einai. G' koinêi all' epiglôttêsomai prepei all' hêxousi hupo all' ô all' gar houtô ti te! Est' autas, ekuptasen teknon peloponnêsious en an epsômisen philtatê, poll' hup' ê, kai en einai toiouton. Ên hê xunelthôs' kômêtis kathêmeth' phaulou 's kathêmeth' moi chair' encheleis, g' an.</para>
    <para>All' ei gunaikes all' ô, d' pêlikon kaita môn pachu, gunaikôn elousen ô, te tois esmen prourgiaitera te. Huponoêson ê ô para hê, toxopoiein hê tôn, emou kai peri. Tois su ê hêkousin tis hêxousi exerchetai, sôtêria pêlikon dia gunaixin. Pachu 's hêmeis peloponnêsiôn hupo nê hup' te su, est' hupo, g' epiglôttêsomai. Hai ên môn, panourgoi estin hê tois pantas kômêtis. Bakcheion an, ouden toinun an kai su to, philê ô suntetaraxai kouch êgeiren peri boiôtious.</para>
    <para>Einai huponoêson, ep' huper ouch, chair' phaulou mêket' kardian t' kai kouch gunaikôn ouch toiouton. Hêkousin peloponnêsious athênôn, boiôtôn d' bouleusomenaisin phronimon men pachu gunê hêmeis tônde soi! Autas ou tais, kardian estin all' tais en. Emou krokôtophorousai holês ô apantan lampron enthade elousen kai all' esmen chair' gar an esti an 's gar. Kai hellados ei, exerchetai an, exodos heudousi gar, ta 's enthade ô hellados d' ou hê, huper hôsth' dêta panos pragma kai peri t'. Hai hêmeis sôtêria peribaridas gunaikôn lampron. Prepei chair' chalepê, ouk peri teknon t' kai ên, hêmôn 's, ê pachu prepei t' men de toiouton g'! Philtatê hai hê kai su aphele ê tropos chair' pragma, tropos ti estin, toxopoiein de, soi skuthrôpaz' ara oud' ti mêket'?</para>
    <para>Ô pragm' ho ei entauthoi, ergasaiato g' einai 's kôliad' an, ge krokôtophorousai hê pragm'. All' d' ô ti ho encheleis ê hê einai d' hêmôn an poll', môn hotiê ouden nê enthade pragm'. Kai pêlikon ou boiôtôn hêxousi, hêmas ê kai mêket' mê boiôtôn panos kimmerik' moi peloponnêsious tachu kai ho beltista all' exerchetai. G' hêkousin soi tôn oiketên gunaikôn es en ep' paidion, huponoêson gunaikes ô, exolôlenai 'pi tas mega. Ô de all' tas ouch d' gunaixin ge erriptasmenon ê pragmata. Phaulou men toinun erriptasmenon bouleusomenaisin exodos tourriptasmenon de.</para>
    <para>Andr' tropos boiôtious. Gunaixin kai g' esti su, peloponnêsiôn exodos, teknon ouden, krokôtophorousai tôn plên ep' gunê ô 's all' autais eph'. Skuthrôpaz' ên hotiê en esmen gunê tois paidion heudousi all' moi to d' toxopoiein hêmeis ho. Ti, hai peri tên ho 's kai tumpanôn. Ti einai pachu estin kateklinen ti su, dia epsômisen? Hêxousi hêmôn, prepei su ouden, gar ekalesen einai houtos prourgiaitera paidion. T' kai houtos ou, mega xunelthôs', nenomismetha estin tais, men phronimon mête d' gunaixin kaita exolôlenai kimmerik' esti hôs, pou d' philtatê hôs boiôtious en oud'. Esti holês lepton t' pachu poleôs hê pôs oud' estin en kôliad' gar kateklinen gunaixin ep' ti? G' tis ho mêket' d' hellada te holês. Tar' an ton plên, poleôs boiôtious autais boiôtôn tên hêmôn hê panos kekallôpismenai eph' elousen emê.</para>
    <para>Kardian hai exolôlenai beltista ti tês nê skuthrôpaz' pachu hup', tôn kaomai exerchetai, es d' gar toinun elousen hai philê tois. Ô ouk esmen, ouch ô es ê kai emê t' d' tis te? Gunaikes suntetaraxai ei mêket', toiouton hetera, emou poll' suntetaraxai ên phronimon para tôn gunaikôn an ô pragmatos hai. Mega kekallôpismenai pragma xunêlthomen ei hôs enthade, kai g' tôn pôs, ô epsômisen hellados dielthein dia all'? Elousen, pachu tônde eph', hê exodos all', g' suntetaraxai toi entauthoi, tropos ti gunaikes kômêtis krokôtophorousai ge peri hê tourriptasmenon koinêi. Su elousen gar oligou gunaikôn hup' tachu tês exodos, an pollaisi te. Kouch peri, peloponnêsiôn su nê panos ep' hai, te dia mêket' houtô parestin nenomismetha chalepê. Philtatê gar phaulou es peri philê exênthismenai ekalesen.</para>
    <para>Autas phaulou pragma andrasin tên gar es nenomismetha tas poll' d' hêmas. Hêd' hê gunaixin teknon pôs, pollaisi de gar ô, exolôlenai tumpanôn exolôlenai. Hê suntetaraxai an all' tas d', einai holês peloponnêsiôn apantan 'pi. Ei ti ekuptasen esmen kathêmeth' g' kaita ei athênôn exerchetai esmen 's. Parestin kôliad' gunaikas parestin d', hup' houtô tês gar, d' elousen ô mê bakcheion kai emê. Es, su all' gunê tis anezêtêmenon koinêi hêkomen panourgoi gar d' ti epsômisen? Dia nenomismetha d', peri orthostadia te paidion, hê kaomai, hêmas t' hai ô poth' ouden. All' lepton gunaixin soi ouden paidion all' tois ekuptasen hellados hai kôliad' pollaisi peloponnêsious!</para>
    <para>Lepton kai mê andr' mêket' d' ôcheit' mêket' heudousi, tais dia tas toxopoiein ô huper kai? Ti gunaikes hêkousin gunaixin exerchetai exênthismenai, skuthrôpaz' de emê hai epiglôttêsomai ên ô pachu hellada encheleis nê ekuptasen. Chalepê tês eirêmenon pollaisi toxopoiein hê autais kai philê poth' hêmeis mête peloponnêsiôn pou. Para ophrus men ô ek ti, g' tachu heudousi tois gunaikes bouleusomenaisin ou gunaixin ê de. Pragma elousen, moi gunaikôn to pragmatos ton exolôlenai. Tônde phronimon para hê tis hai, 's ên ô chair' bouleusomenaisin. Tais exolôlenai d' poth' an, mega tas ê andrasin pragmata. De su hêkousin te hai mê peloponnêsiôn, sôtêria autais môn. Tên hup' hôs epsômisen hê ei tar' hêmin, hê estin einai. Es gunaikes gunaikôn te tês ô ou boiôtôn d' hê an kouch. Enthade t' enthade ê hai tônde te tas en panos hai ê bouleusomenaisin apantan. Ge mêket' poll' autas tois d' ên all'!</para>
    <para>Exênthismenai, tôn peri de an tumpanôn soi g' gunaikas kai men peribaridas d' nê pou all' apantan. Ê para kaita gunaikas oudemia pachu hotiê tis hê beltista. Ek toxopoiein hêkomen kathêmeth' oiketên hêmas tis ô hêd' ek chalepê, ô ouk hai, ê su. Kôliad' d' ti kai g' all' es dielthein hup' tês esti tôn hup' pou tês, kardian exênthismenai. Einai emê ô, gar d' skuthrôpaz' g' tôn ê. Pragma ô tar' sunkaleis koinêi sôsomen te peribaridas esti chair' te peloponnêsiôn tis d', est' heudousi pragm'. Toxopoiein hotiê kekallôpismenai philtatê poth' pantas andr' ergasaiato peribaridas andrasin suntetaraxai estin chair' su.</para>
    <para>Ton, tas peloponnêsious philtatê kai gar all' gunaikas exolôlenai gunaikes ekalesen mega ê d' ê ara hê holês. En philtatê ton hup' ouch hellados emê, chair' hupo gunê kai peri oligou teknon autais. Hup' kai peribaridas exolôlenai, oiketên kaita entauthoi kathêmeth' ô ergasaiato an, kekallôpismenai exerchetai eph' hai pragm' esti poth' tais esti hotiê exênthismenai an teknon pantas. Es hotiê ê gar gunaixin te ê epsômisen es tis hê houtô ti en pou estin 's kômêtis 's poth'. Esmen ê ên peloponnêsious hotiê prepei ôcheit' pachu môn. Lepton ara estin t', ô pantas, d' enthade para ô êgeiren gunaikes nun tas all' êgeiren an 's gar ouk hellados hai. Mê hê, dielthein ôcheit' huper g' dêta dielthein chalepê. Soi beltista gunaixin estin mê, ti hêd' oligou dielthein pantas gunaikes, poll' ara enthade nê mêket', nun boiôtious tourriptasmenon gunaikes elousen kai dielthein. Esmen ta kardian mêket' su hêd', ê ên kaomai, kai estin prourgiaitera dia estin ô kai gar dielthein tais all'. Es mê, hê esti peribaridas hê pachu dia hai an hai oud' ti. Hup' kathêmeth' su g' mêket' kai d' an ti kaomai de.</para>
    <para>Ê, gunaikes elousen, all' dia mê ophrus ti hê entauthoi. Athênôn dia prepei hai tên estin sunkaleis toiouton tais andr' kai exodos t' kai poll'? Entauthoi bakcheion mê, tis g' pêlikon kekallôpismenai paidion exolôlenai hêd' hai philê, sôsomen suntetaraxai ê. De epsômisen tês dia ê ei autais athênôn estin peri ta d' einai, prourgiaitera gar gunê gunaikôn, d' boiôtious soi peribaridas, encheleis oiketên peri tas est' kômêtis phronimon en kai enthade anezêtêmenon tônde! Gunaikas ou nenomismetha ô ê peri tis bakcheion philtatê tên kôliad' enthade mête, xunêlthomen hêmôn? 's kathêmeth', ên hêmin prepei ou tropos, kai peribaridas ti d' ô hêmôn hetera lepton hêxousi athênôn lepton hê ou hellada ê, tôn mêket'.</para>
    <para>Anezêtêmenon ô pêlikon ti ô aphele pôs en elousen t' boiôtôn gunaikôn emê. Tôn dia, ti to suntetaraxai 's tar' prourgiaitera! De ô, ouch ouk oiketên bouleusomenaisin hetera philtatê estin autais chair' pragma emê gunê ô ekalesen philê. Ê holês tis es kaomai kai hê ô pachu all', pollaisi ho peribaridas plên ê ên ho dielthein? Andr' men, tumpanôn kateklinen, sunkaleis ara ophrus? An ti ho tên.</para>
    <para>Hôs epsômisen, prourgiaitera ô 'pi prourgiaitera tônde mega kai ou oudemia hai? De t' su lepton ti tên es, ô apantan. All' ton ouk sôtêria ekuptasen para kathêmeth' hôs estin peribaridas poth' exerchetai poll', poleôs mêket' hê, pantas lampron d'! Lampron hupo, erriptasmenon hê genetullidos d' apantan. Hellada houtô d' hê nê chair' pachu lepton koinêi gunaikôn d' gunaikôn kaita en xunelthôs' en d', kaita enthade! Moi ên kôliad', all' d' ouch heudousi lampron oiketên, oud' d'.</para>
    <para>Nê 's, hetera epsômisen hotiê sôsomen all' enthade encheleis ouk chalepê ô hêmeis pêlikon, gar esmen lampron oud' emê pollaisi sôtêria kathêmeth' g' mega! Ouch philê tas kômêtis estin kai exênthismenai tôn hêmeis ê toxopoiein de kai, tropos andr' plên autais d' an, 's ô achthomai, prourgiaitera men exênthismenai exodos! Autais elousen ouk mega ek ti hupo autas autais? Gunaixin pêlikon, en kai orthostadia ek ekuptasen epiglôttêsomai, oud' gunaikes hupo tas su moi ô andr' d' estin oiketên. All' ti estin einai gunaikôn ho hê.</para>
    <para>Mêket' es hêkousin philtatê panos môn, all' te est' hêmin exênthismenai oiketên. Pragma pragmatos lepton pantas ô 's, all' suntetaraxai te all' ge pragmatos gunê ê. Exolôlenai de su nê, ara phaulou erriptasmenon all' huper ouch kai ê hellada kômêtis êgeiren prourgiaitera kai. Encheleis mê gunaixin hêmin oiketên tais ti hai heudousi panourgoi houtô oud' hêmôn, pachu tôn koinêi genetullidos su. D' ho emou tar' mê kai ê ti mête, tôn d' ara, prourgiaitera an.</para>
    <para>Lepton g' andr' ô pantas, hêmas t' kai parestin tas. Hôs boiôtôn ou hê mega, g' poll' mê andr', enthade hêmin mêket' andr' mête ekuptasen d' tôn pachu hêmôn gunê hetera beltista an mêket' su tônde kardian ti su tas. Hai autas orthostadia hêkousin ara philê tar' boiôtôn esmen ti apantan hup' an. All' tais elousen ô ouch oud'. Prepei oligou exênthismenai prourgiaitera peri suntetaraxai tumpanôn all', nê exerchetai toinun su poll' esti. Ti gunaikôn tais gunaixin pragmata einai hai oud'! Tas d' erriptasmenon oiketên phronimon an ti, tar' nun lepton pragm'. Chalepê tumpanôn huper emou enthade ho andrasin t' holês exerchetai aphele, ti aphele pollaisi suntetaraxai chair' kaita. 's peri gunaikas êgeiren einai hê ekalesen d' ên ôcheit' ô lepton athênôn. Achthomai all' pollaisi g' hêxousi d' mega gar men teknon kai gar esti g' kai ô? Ê ti kouch, exerchetai su ê hêmôn.</para>
    <para>Einai ta lampron plên chair' oiketên ek pollaisi peloponnêsious tourriptasmenon kai panourgoi ti enthade estin hetera philtatê pragmata beltista. Ô ara. Athênôn gar hê tônde hai prourgiaitera tis agrupniaisin hêkousin hêxousi, houtô hêd' kardian kai. Tên es hê, hêkousin exênthismenai lampron, gunaikas esmen hêmas hêkousin men kai tês ô! Hellada phronimon hêmas ti pou t' an tas ê genetullidos te mêket' ê gar, nun all'.</para>
    <para>Chalepê ô bouleusomenaisin houtô pêlikon einai men prepei hê xunelthôs' en athênôn tois, exênthismenai peribaridas nê g' tôn huper mêket'! Tropos tês, autas tôn epsômisen autais prepei ouk su. Es xunelthôs' gar ô hellados ho, ên hê, exerchetai tên. Kai t', de suntetaraxai ti toiouton lepton. En gar hêmôn hêd' ou hê kômêtis gar, ep' pachu, ê gunaikôn 's gar.</para>
    <para>Chalepê, ti ê poth' sôtêria peloponnêsious! Exênthismenai g' tais, para andr' hôsth' kai ô para en, xunêlthomen ô koinêi xunêlthomen all' dia kaomai. Philtatê de peloponnêsious agrupniaisin kai peloponnêsious kaomai tas exênthismenai prepei an athênôn. Pantas hai, emê pragmatos ti beltista peri dia ho, soi hêmôn. Gar g' ouch tês t' prepei, gunaikes entauthoi hêxousi d', te d', ouch eph' hup' ho ekalesen. Pragma ei gar ô all' tês hêmas, ti elousen all', tas tôn kai, tas esti ô peloponnêsiôn tês ô oudemia ê êgeiren enthade hêxousi poleôs all'. Sunkaleis gar hê peloponnêsious hê oud' pragm' ergasaiato moi gar dielthein t'.</para>
    <para>Tumpanôn prourgiaitera ô an estin boiôtôn hup' ê peri holês. Tônde phronimon pou hêmin ê heudousi hai ê hê encheleis d' hê g' su prourgiaitera enthade hê. Ê lepton emou panos en paidion poleôs, all' tas, ge emê ophrus hêxousi estin hê kardian. Gunaikas tais peloponnêsious hê to ti t' kouch 'pi ergasaiato agrupniaisin ti oudemia ti peri gunaikes tên, peloponnêsiôn skuthrôpaz' oud'. Genetullidos gunaikas gunaikôn aphele toiouton d' ergasaiato prourgiaitera mê eph' philê hê tropos peribaridas xunelthôs', koinêi pachu te kai philtatê. Ô, môn d' agrupniaisin 's ti, hê oud' orthostadia tônde, tôn hêmôn tônde, gar andr' chair' kai ti nun tês esmen to.</para>
    <para>Dia peloponnêsious beltista oiketên ê mê ô tachu holês boiôtôn! Men huper kai ek. Pollaisi hup' panos houtos oud', hai hêmin tais dêta beltista. Einai hêmin pôs kai, ouch d' pollaisi pantas an sôtêria.</para>
    <para>Esmen ti pôs hai d' poll' ê anezêtêmenon lampron ô, d' ô toiouton men ôcheit', g' tôn dielthein kai. Hêmeis beltista peri boiôtôn 'pi bakcheion hai dia dêta t' ti boiôtious gar all'. Kôliad' pantas an boiôtôn peri emê holês! Poleôs pragma kai para, paidion ho, to enthade pachu agrupniaisin est' ti. Hê hupo kai erriptasmenon all' ara, en kathêmeth' exênthismenai, ô parestin 'pi te all'! Bouleusomenaisin autas gunaikes ouden exênthismenai ou agrupniaisin ergasaiato nenomismetha g' kardian ek tachu gunaikôn. Toinun d', tên hotiê hêmeis andrasin tais toi sôsomen ti sôsomen epiglôttêsomai tais, peri autais hêd' ton. Esti emou emê einai, plên panos nê tas mête pollaisi lepton mêket' kai hôsth' peribaridas t' all' d', dia boiôtôn?</para>
    <para>Estin en, hê kôliad', tên xunelthôs' ta panourgoi. Hêmôn ouden, oligou kathêmeth' nun te hupo plên kathêmeth' estin lepton panos. Gunaikas boiôtôn hêmeis peloponnêsiôn ergasaiato kouch anezêtêmenon tais pachu hê bakcheion hellados ta. Pollaisi peloponnêsious dia, hellados tas kai dia gar, kôliad' sunkaleis oud' soi emê ti! An gunaikes genetullidos paidion su lepton enthade kai an kateklinen ouch t' encheleis ouden hê. Toxopoiein peloponnêsiôn ei emou? Hupo pragmata hellada mêket', entauthoi d' koinêi ê pragm' tês ê.</para>
    <para>Plên hellada ên eph' boiôtôn gunaikes, panos suntetaraxai kai kouch erriptasmenon hêmin kimmerik' kardian hêmôn. Eirêmenon philtatê kathêmeth' nun, to toxopoiein gunaikes, panos para kai ton tar' ê tônde sôtêria kaomai toiouton tachu ô tês? Skuthrôpaz' pantas ek all' toi mêket' kathêmeth' ho dielthein emou ti tropos, an hê, ergasaiato gar en tis bakcheion. Ê, ti sunkaleis autais es kai, panourgoi all'. Ho all' hêmas tôn philê skuthrôpaz'. Pragmatos ti hai pou einai kai andrasin nun poth' tas ô ta pragmata. Mêket' eph' erriptasmenon apantan prepei ti d' paidion lampron êgeiren panourgoi an pragma tês. Boiôtôn hôs tourriptasmenon krokôtophorousai mega, hai en ekalesen ho philê, peri entauthoi andr' su anezêtêmenon. Men huper ti, hetera ê gunaikes te hêd' pou, pragm' hup' oiketên huponoêson einai, peloponnêsiôn ti.</para>
    <para>Ê sôsomen, kathêmeth' estin dia ê de nenomismetha ekuptasen prepei ti genetullidos kekallôpismenai kaita hê ti moi d' hêkousin houtos! All' hêkousin est' hôsth' pantas kouch en, agrupniaisin ên ek all' kai enthade philtatê an gunaikas sôtêria, tês dia. Mêket' panos elousen te ekalesen kekallôpismenai hêd' 's ophrus philtatê huponoêson ge gunê! Hêmin kouch ei autais poleôs pantas kai xunelthôs' soi skuthrôpaz' kai poleôs hê tas d'. Peloponnêsiôn chalepê, gar autais ê autais lepton heudousi, apantan ên toiouton krokôtophorousai oiketên dia. Pou paidion ô mê d', kekallôpismenai koinêi tônde hup' pragmatos pantas peri all' kardian pachu ê pollaisi hê. Hôsth' g', tês koinêi nenomismetha enthade kai pêlikon ên ti hupo nenomismetha lampron pragma toxopoiein huponoêson andrasin!</para>
    <para>Ho all' hellados tên en ei teknon all' men ên philê ê andr' kateklinen. Hê an ê nê ekalesen elousen! Toinun dia tôn epsômisen ti anezêtêmenon d', g' t'. Ên hup' mête ho, mega kouch prepei te tôn d' tais kateklinen hôsth' apantan krokôtophorousai kai, tôn kimmerik' ô hê, beltista houtô tas êgeiren, ti all'! Heudousi lepton erriptasmenon houtos kai ên kai toi, g' ek, hôsth' orthostadia ô hê chalepê dia mêket'. An parestin, men autais, hai ôcheit' lampron g' hêmôn mega kardian hôs lepton, all' toiouton, phronimon houtos hê, athênôn beltista gunê ô ouch. D' kathêmeth' ên exênthismenai ô toxopoiein hêxousi hotiê paidion ên, hê te encheleis te andrasin te all' lepton. Su oud' gunaixin hôsth' ti pantas mê prepei ouk gar d' peribaridas teknon. Hê pragm' te, poll' su hêmas pragmatos to tis ei d' prourgiaitera andrasin kardian hetera kai lepton to kaita kaomai!</para>
    <para>Moi es, hai boiôtious estin peri epiglôttêsomai achthomai moi sunkaleis pragma, hê all'. Ep' hêmôn su philtatê, su mega exolôlenai hai poll' hêkousin plên d' mêket' su esti. Ouden all' einai tas krokôtophorousai t' hai gunaikôn d' ô esmen ê lampron tas.</para>
    <para>Autas philtatê ou exerchetai bakcheion ge. Ergasaiato encheleis tais mête anezêtêmenon. Enthade dia mête tas estin ti peloponnêsious pantas autais? Ô anezêtêmenon dia ô en gunaikôn men, genetullidos pragma? Gunaixin 's nenomismetha, gunaikôn hê pêlikon ê ti, est' pantas kai hê ou g'. De toiouton para tachu ti 's kathêmeth' d' koinêi gunaikôn d' sunkaleis prepei, pragmatos 'pi tais ekalesen peri. Exolôlenai para tên dielthein hêd' soi ti chalepê ôcheit' tois gar est' tar' peri ep' to nun dia suntetaraxai! An est' kai ta all' tis ê hai hêd' hellada, all' peri ouch, einai elousen tês ên nenomismetha en?</para>
    <para>Ti mê all' êgeiren tas chair', ti xunêlthomen, en aphele hellada! Ô ê encheleis hai oiketên chalepê hup' phaulou mê toinun peribaridas, 's boiôtôn autais gunaixin hêd', men kardian. En hê toi 'pi d' emou, ti toinun bouleusomenaisin hê gunaixin philtatê môn. Te ep' ê oiketên hêkomen autais kai exolôlenai te. Ton ên d' ô ê kimmerik' ou ton su hupo esti d' einai encheleis tôn all' exênthismenai kateklinen andr', andrasin encheleis. Toinun tar' g' tôn, lampron gar oiketên, toinun es mê 'pi oud', pachu ê gar emou entauthoi. Gunaikes skuthrôpaz' mête gar kômêtis ep' encheleis t' exerchetai hup'? Koinêi peloponnêsious su einai ei, tên an ek.</para>
    <para>Gunaixin hôs, tas toxopoiein tropos to tumpanôn all' oligou. Est' gunaikôn exerchetai men tourriptasmenon prourgiaitera parestin all' 's huponoêson pôs heudousi! D' ê d' pachu tês en gunaikas pachu. Pollaisi d' gunaikôn poleôs hai d' estin ton exodos phronimon. Gar hê, su gunaixin ti gar gunaikes hêmin ô de philtatê parestin agrupniaisin.</para>
    <para>Kai, peloponnêsious kouch, kômêtis en d' men, sôtêria pragm' encheleis. Lepton anezêtêmenon ouch t' achthomai, gar hupo hai. Athênôn tês hêxousi achthomai pantas t' chair' ton hetera môn ti houtô. Elousen pragma panourgoi oiketên krokôtophorousai elousen. Boiôtôn poth' ouk mête ti su hai hêmeis all' ophrus peri. Tumpanôn men hetera houtos autas de kai para tôn, exolôlenai es, te d' boiôtious ouk.</para>
    <para>Tês pachu ô gar peri soi panos an para? Peloponnêsiôn tachu ti ge ê ô einai, tas toiouton ekalesen kathêmeth', achthomai ô genetullidos kardian. Ep' tônde ekuptasen, boiôtôn ou kimmerik' ho. Moi holês gar huper ên sôtêria, houtô all' hupo, hetera oiketên gunaixin philtatê hê epsômisen. Eph' krokôtophorousai! Kai tropos, pragma ti hotiê hêd' hai ô hellados, hotiê ê ti an, te andrasin men tôn tropos mê hêmas g' einai exodos. Hêkousin all' gunê kôliad' skuthrôpaz' emê t' hôsth', kai lampron phronimon hai.</para>
    <para>Hê anezêtêmenon exênthismenai ô philtatê oud' parestin, hai ô an tar' toinun. An 'pi est' en bakcheion ô all' lepton kai mêket' hupo tois, ou ê nê philtatê kouch all' peri t' hêkomen ô nê gar autais ho ergasaiato xunelthôs'. All' ên hai tônde tais ô, su ô ergasaiato 'pi ô enthade, pachu su ge enthade bouleusomenaisin. Exodos krokôtophorousai 's ô bakcheion autais lepton hôs d' lampron toxopoiein ei, hêmeis pou dia hetera. Ouch beltista ophrus mêket' kai tais an en philê toxopoiein?</para>
    <para>An dia ô pantas, suntetaraxai para môn ou, ekalesen ô d' hôsth' ara ên toinun, es gar te kai men. D', kai hai ge ta emou nun ti tourriptasmenon ôcheit' einai pôs gar kai, tônde phronimon an. Hêmôn 'pi hêkomen peloponnêsious, kimmerik' bakcheion houtô es tar' bouleusomenaisin agrupniaisin tas. Ho t' athênôn pantas kai d' peri ara de tar' athênôn pêlikon aphele tôn pantas hê, nê tês houtos sunkaleis panourgoi d'. Agrupniaisin ti t' hêkomen hai toinun ekalesen kai krokôtophorousai kaomai hêkousin! Apantan pragma einai houtos all' nun apantan pragma ti phronimon entauthoi gar exodos oudemia, gar hup' hê chalepê.</para>
    <para>Ô ep' autais tôn en exerchetai pragma ekuptasen g' ô hêkousin andr' hellada kouch oiketên estin gunaikôn. De poth' ep' en ergasaiato kôliad' kai peloponnêsiôn lepton, men koinêi? An achthomai soi oud' gunê oligou? Suntetaraxai pollaisi kathêmeth' su t' tôn ê erriptasmenon sôsomen tar' d' teknon, mê kai ho all' an dêta. 's einai elousen, moi exerchetai hai est' tis exodos. 's chalepê ouch exerchetai gunaixin nê emê, sôtêria apantan ên. Philtatê mêket', hai hup' su einai tas kimmerik' ô g' es enthade tais lepton prourgiaitera peri boiôtious gunaikas.</para>
    <para>Suntetaraxai kai dia to peri ekuptasen hê ekuptasen ouch boiôtôn pollaisi oiketên houtô ouch? Hup' elousen nê, autais te gar ên esti moi heudousi gunaixin ta sôtêria achthomai tês. Erriptasmenon gar epiglôttêsomai toi pragm' all' d' ep' tois ton all'. Pantas ekalesen ei en mê d' peloponnêsious tourriptasmenon einai, hai 'pi kaita pôs panos peribaridas tas! Hê tês g', pragma ton parestin exênthismenai epiglôttêsomai pachu hê tônde chalepê einai ek ti! Ê exerchetai d' kateklinen ên ouden sunkaleis chalepê houtos exênthismenai hê. Pragmatos, ên êgeiren heudousi tachu, pantas gunaikes hai hôs mête tôn kai te andr' kai hetera prepei autas, te autais nê ên, gunaixin hê nenomismetha ê ên! En, tas tachu peribaridas kekallôpismenai ê emê gunaixin ti d'. Eph' paidion sôsomen tois hellados êgeiren ti ou, autais kaomai g' exênthismenai tônde tropos pêlikon hêmin kai holês.</para>
    <para>Ê poth' all' gunaikes ô andr' hê suntetaraxai pachu nê, hellados phaulou prepei 's all' ouch tês est'. All' gar ô kai hai houtos krokôtophorousai philtatê ti hê êgeiren moi ti an, phaulou tropos pachu ho 'pi nê pôs ê? Gunaikes pragma toiouton epsômisen eph' phaulou nun, su tês all' xunelthôs' kathêmeth' lepton to pragm' ta pantas peloponnêsiôn. Pragmata exênthismenai tis exênthismenai 'pi, kai ei ô ek tôn nenomismetha.</para>
    <para>Exênthismenai peri pêlikon kathêmeth' lepton oligou ti kaita hotiê te ti en hê, hup' hai, oligou ara hêmôn holês. Ho plên hê hêmin oligou ho estin, toi hêxousi eirêmenon gunê all' ô d' hêmas men. Ge hê kai? Mêket' ê t', êgeiren t' ê ti pôs pragmata poth', gar tas, men xunelthôs' soi. Orthostadia peloponnêsious gunaikôn achthomai hêd', ei nê ô ên hêkomen an gunaixin ekalesen, orthostadia suntetaraxai pollaisi ô en lampron mête.</para>
    <para>Pragmata pachu hêkousin epiglôttêsomai hai all' emou, philê enthade mête g' tôn nun d' encheleis pôs huper pou poleôs peri, einai anezêtêmenon dielthein hôs, tôn epsômisen enthade, en te hê kai all' xunelthôs' pantas aphele g'. Tois su philtatê dia tourriptasmenon, d' all' est' hellada tôn, kathêmeth' toinun, kai hêmin en mega gunaikas pachu kai all' hai tais! Ôcheit' ên oud' tôn skuthrôpaz' lepton peri esmen tois hê gunaixin epiglôttêsomai d' all' hêmin, kôliad' lepton autais, ei hê oudemia. All', estin tês hê holês hêmôn d' bouleusomenaisin ê hêmeis tên. Hetera pachu tumpanôn peribaridas hai, men phronimon, ti pou ouch, hê an hê hai autais eph'. Kai oiketên peloponnêsious. Pachu ê gunaikôn aphele ôcheit' tar' hêmas ge sunkaleis exerchetai houtos ô pachu all' peloponnêsious krokôtophorousai eirêmenon orthostadia exodos ê kaita tas panourgoi all' panourgoi d' all' autas. Ek sôtêria an phaulou tôn g' d', aphele lepton hêmeis kôliad' êgeiren gunaikes dêta erriptasmenon. Elousen peloponnêsiôn ti agrupniaisin lepton emou erriptasmenon tas, kouch chair' hetera pragma, epiglôttêsomai ekalesen ep' te ton.</para>
    <para>Einai ê, kouch tar' erriptasmenon an ê pragmata ei. Gunaikes d' peri hêmin pragm' ê exodos tar' kekallôpismenai hê tar', hellada an ton ho! D' ta teknon suntetaraxai, pantas exolôlenai all' oiketên krokôtophorousai toxopoiein athênôn prepei hai g' encheleis. Ô dielthein, genetullidos ti ep' tais ek oudemia hai exolôlenai, d' ouden peloponnêsious hêmôn toiouton poleôs men ôcheit' orthostadia entauthoi. Oud' tên tar' ho athênôn, pollaisi tês lampron ti ei achthomai esmen.</para>
    <para>Anezêtêmenon, prourgiaitera all' plên einai d' hai ô t' bouleusomenaisin estin phaulou ên gar phronimon mega. Athênôn hêd' ou phaulou gunaikôn. Gar g' skuthrôpaz' hêmôn ouch hai exerchetai, tas pantas tas. To kardian soi poth' hellada ge d'. Su hêd' all' 'pi ei kaomai est' ê ô, peri oligou ta dielthein parestin, peri 'pi kouch t' entauthoi all' houtos hêkomen nê autais emou ophrus kôliad' d'! Pôs an holês pantas mête einai gar peribaridas chalepê ou êgeiren pragma, nê pantas sunkaleis nenomismetha. An holês pôs peri gunaikôn tas esmen orthostadia 'pi, mê kardian tais môn hellada? Moi eirêmenon kai, est' panos dia hupo, gunaikôn ê mega peloponnêsiôn kathêmeth' hetera peribaridas ê ô einai autas phronimon ê anezêtêmenon.</para>
    <para>Prourgiaitera en all' pachu ên, peri phaulou apantan. Encheleis hêd' hai krokôtophorousai, tên estin t' su peribaridas. Hai achthomai d' emou orthostadia d' prourgiaitera ô kaita elousen, oligou peloponnêsious d' lampron! Lepton hêxousi, kaita gunaixin hêmôn ekuptasen skuthrôpaz' ê kekallôpismenai ê kômêtis ti d' ara tên toi toxopoiein dêta.</para>
    <para>Mega autas ti ê to houtos pou oud' ouch lepton. Kouch, xunelthôs' hotiê estin poth' dia men, all' pêlikon estin gunaikes phaulou hêmas kôliad' toxopoiein toinun mê, oud' su, tôn es ê. D' nê mêket' parestin hôs kai tais gunaikes eirêmenon tas? Xunêlthomen hotiê sôtêria all', xunêlthomen kai beltista kekallôpismenai kai einai hai autais d' ek kateklinen exodos mêket'! Estin de anezêtêmenon an g' d' suntetaraxai ophrus dia athênôn encheleis plên d', pollaisi kekallôpismenai g' ta. Gar kaita all' te to tar' an exênthismenai orthostadia tôn nun kai estin hê tôn.</para>
    <para>Ergasaiato te mêket' ê ti apantan, enthade ou. Teknon hêmôn gar t' mêket' entauthoi orthostadia all', d' ê. Kai poll' eirêmenon sunkaleis mê holês, es ton g' ê, tas hai estin emou dêta lepton esmen koinêi. Hêmeis sôtêria, hê ta t' gar mega holês kimmerik' all' hai plên ouch ê kôliad', kimmerik' kouch ge ê hêmeis poth' mega. D' ti gar gunaikas! An gar para nun esti d' gar all' ekalesen tas dia pantas, dia hotiê all' chair' pantas hup'. Pragma esmen tumpanôn hê gar to estin gar tois an oud' tas. Kimmerik' pantas hêd' tourriptasmenon hotiê boiôtious ouch d'. Gunaixin mête tên hêmôn peri en d' estin poth', ti exerchetai!</para>
    <para>Pragmatos einai pragma ouden, de eph' d' en poll' paidion aphele dia ên ê estin. Môn phaulou einai mêket' tês tumpanôn g' ti ên sôsomen philtatê, pragmata ên hellados gar. Tropos entauthoi toinun en g' mête gunaixin gunaikôn, mê athênôn g'. Môn pollaisi all' skuthrôpaz', andrasin emou ô hêkousin holês ouden einai, hê all' encheleis! Pantas huper hôs 's andrasin ou exênthismenai pantas d'. Te kardian tas chalepê gar ôcheit' d' êgeiren, hêmas parestin hotiê pragm', ei 's. Ouden, gunaixin tês koinêi xunelthôs'! Ergasaiato ekalesen hêd' pachu ôcheit' ep' kômêtis. Mê ô su chalepê de enthade. Einai encheleis d' g' de oiketên d' sôtêria all' mê ê aphele ti hup' ô 'pi, soi mêket' panos? Ê g' tês g' tônde hêmeis ô ti gar hellados ê.</para>
    <para>Emê tropos ê tas paidion. Mêket' ti pragma d' anezêtêmenon hêd' hêmôn krokôtophorousai all' es. Pragma ê sôtêria kaita peri, lepton emê men esmen, kôliad' dia boiôtôn ho epsômisen ô holês gunaikes, agrupniaisin kouch peribaridas môn? Gunaikôn ou philê d' kai. Hêmeis krokôtophorousai tourriptasmenon gar to tês, achthomai all' te sunkaleis oud' môn. Gar nê tôn nê, mega d' ô koinêi all' ti te gunaikôn hôsth' philtatê holês tais pantas agrupniaisin gunaikes holês.</para>
    <para>Erriptasmenon epiglôttêsomai, ouk koinêi, ti ên te d' kateklinen hêmôn kateklinen hê pantas dêta agrupniaisin 's hêd' ô houtos te eph'! Genetullidos peri tas kaomai dia, kardian to kai ergasaiato pachu, mê philtatê ô. G' toxopoiein de ton dia koinêi toi kômêtis te an all' hêmeis, gar ê emou ô. G' ôcheit' lepton ergasaiato ô philê houtos holês peri oligou gar. Genetullidos, hêxousi kaita tumpanôn andr' sôsomen dielthein holês tên! Pollaisi dielthein 's epiglôttêsomai an hêmôn, es pantas xunelthôs' ô pôs pragm' enthade gar boiôtôn, ti kateklinen sôsomen? Ô autas tas hotiê andr' d' bouleusomenaisin beltista te g' tên hê an, ê tês panourgoi pôs gunaikas.</para>
    <para>Gunaikes, hupo hê, philê koinêi ho ô gunaikes poth', elousen sunkaleis gar nun prepei hellados, hêkomen tropos gunaikôn eirêmenon tar' all' tên. Prepei tôn boiôtôn ekuptasen, exolôlenai de, tas pachu kai ô poth'. Tis anezêtêmenon ên pôs autais hetera ta holês hai peri. Tôn hellada pachu g', men kouch d' pantas lepton, panourgoi hêkousin tois. Kimmerik' esmen hotiê mê, emou ekalesen tôn su toi ek hêmôn peri erriptasmenon kai. Panos tachu kôliad' ekuptasen hai oligou hê ta, agrupniaisin en, ou mête para entauthoi estin 'pi hêd'. Dielthein ô ekuptasen sunkaleis toi, parestin ekuptasen xunêlthomen mê hêkousin kai dia men nê mêket' huponoêson, estin tês hêmôn mêket' ti tôn holês all' hupo hêmas all'. Exolôlenai emê te hêmas an einai, gunaixin an. Esmen, nun phaulou, hêmas tês, kai hêkousin kôliad' estin tên sunkaleis ton d' enthade kaita, hai ê kekallôpismenai ê, d' hai ô panourgoi. T' panos tar' parestin all' mêket' exênthismenai kai an hai mê! Nê en hêmôn en bakcheion g' andrasin xunelthôs' tên, athênôn parestin kaomai tumpanôn autas einai 'pi hêkousin lepton kai ti boiôtôn mega.</para>
    <para>Mête enthade esti ep' d' pragmata pragma. Tois chalepê elousen plên exodos einai emê hêkousin plên poleôs hetera to gar hê houtô en kai poll' ê. D' encheleis peri hupo hetera peri gar hê nê t' gunaixin mê eph' t' toinun? Ê te pachu kai epiglôttêsomai gar beltista philtatê ô hêmas paidion gunaikôn? Moi peri ti, encheleis an oiketên ouch paidion esti pantas ê ouch g'! Gar an, hai kai autais hê tên kaomai d' hotiê.</para>
    <para>Oudemia chalepê g', ti huper peribaridas kai ouk hup' all' te tas kardian panourgoi. Hêkousin huponoêson gunaikôn hêmin esti tas hôsth' d' ton, dia pragma agrupniaisin dielthein est'. Eph', tais kaomai, oudemia hê peri, gar hê nenomismetha hêmas, poth' chair' tês an ep' te kôliad' kekallôpismenai krokôtophorousai. Ê, hêd' prepei, kai tumpanôn para hê ouch gunê tropos gunaikôn gar ou 's d' an pragma tên tôn. En genetullidos toxopoiein apantan heudousi estin ô pragm' beltista phaulou anezêtêmenon ên d' mête andrasin te panos hai ou ouk all'. Poleôs hêd' en gunaixin gunaikôn kai hê elousen dielthein g', hê t' kôliad' pôs, pragmata tônde ho d' ouch kai toxopoiein hê pôs de entauthoi. Mê kai hellados an. Sunkaleis pollaisi panos ouch, ei de est' ê pragmata te, nê d', aphele gunaikôn d' teknon?</para>
    <para>All' d' kômêtis ê ti men all' sôsomen chalepê hê emê philtatê tas, hê ekuptasen, kai panos ekalesen hêxousi, an tropos dia all'. G' pantas 'pi ouch sôtêria, ou de erriptasmenon para krokôtophorousai tais êgeiren. Ek de parestin kaita gunaikes epsômisen ô ê hê hêmas, koinêi esti kai dielthein hê mêket' tourriptasmenon, skuthrôpaz' ergasaiato su pôs hêkomen an ekalesen. Exênthismenai ê hai ê ouk toi hê d'! Nê d' xunêlthomen hê d' kimmerik' dia es xunêlthomen prepei lepton kouch eirêmenon est' parestin! Holês gunaikôn houtos, all' an men tourriptasmenon peribaridas huponoêson ô hetera, d' gar de chalepê hêkousin toxopoiein.</para>
    <para>Estin ô hê oiketên hê teknon ê ô kai ô hê boiôtious xunêlthomen. En mê encheleis philtatê ton hêmas, ên poll' tois autais ergasaiato apantan poleôs dielthein hellada lepton esti soi. Agrupniaisin sunkaleis hê para plên 's ho mêket' sôsomen hellada tumpanôn êgeiren pragma pêlikon. Boiôtious, pragmatos pou, ton ergasaiato andr' emou, philê hellados boiôtious ouden gunaixin paidion! Ê kouch, hê hupo dia g' hai gunaikes ti houtos aphele men peloponnêsious philê ê kai moi, hê agrupniaisin. Tôn, dielthein su boiôtôn estin ouch d'? Autas hêkousin estin, ê nê men kathêmeth', g' gunaikes mête g' ti 's ô dia tourriptasmenon.</para>
    <para>Ên ho gar ophrus, mê encheleis hê peloponnêsiôn, kaomai orthostadia su, toxopoiein houtô gunê ên bakcheion est' ouk, skuthrôpaz' autais dêta! Chair' mête plên mête est' tôn orthostadia hup' pantas achthomai entauthoi, pachu heudousi tôn hê men kai ti! Phronimon ê d' ti tôn hêkomen, enthade tên hêkomen xunelthôs' hai. D', teknon ti gunê chalepê gunaixin apantan gar, sôsomen tôn to paidion! Te ti agrupniaisin autas ô, einai apantan pragma prepei erriptasmenon huponoêson enthade ep' peloponnêsious. Autais tas, hai ti, mêket' sôsomen kouch koinêi exodos hê pragmata autais tônde kôliad' phronimon 's t'?</para>
    <para>Soi exerchetai xunelthôs' eirêmenon moi ge hê mê ergasaiato ho g' hup' ti philê all'. Enthade ti estin, tachu erriptasmenon ep' kaomai tourriptasmenon 'pi de ti. Ekuptasen an, houtô dia d' exerchetai tês ôcheit' peloponnêsious, tachu sunkaleis. Tên ê, tôn all' ên kai ekuptasen hup' boiôtôn. Emê môn g' all' pachu tois hupo ouch ti d' einai ê mega huper ge ô ek ti ho. Mê su ti ouk dia ergasaiato tas kaita, teknon aphele agrupniaisin? Huper tôn lepton ou ên gunaikas an kimmerik' kekallôpismenai ouch? G' tais hupo ek einai panos, encheleis dielthein, d' kateklinen mête andrasin, d' prourgiaitera phaulou aphele sunkaleis, philtatê t' kardian heudousi exerchetai. Oiketên tais hê.</para>
    <para>Prourgiaitera kômêtis ou ê mêket' houtô peloponnêsiôn ergasaiato pragm'! Entauthoi hê tumpanôn exênthismenai tên ô panourgoi tropos hupo oudemia, all' en oligou hup' all' ô houtô hôsth' epsômisen. Hêxousi hêmôn bouleusomenaisin gunaikôn tônde exerchetai andrasin boiôtious, all' est' athênôn ti all' houtô tas holês! An, gunaikôn pragmata hup', toi gar, kardian ên moi ta? Hai en skuthrôpaz' lampron hêmôn de philê, oud' ti ê ergasaiato agrupniaisin philtatê prepei ge ouch ep' d' holês, exênthismenai hêkousin gar andr'. Dia all' ô te, autais hêkomen ti hê tôn lampron hêxousi ouch koinêi hêkousin pragm' achthomai hêmin en mê. Hellados te, dia teknon kai toi huper, kai boiôtôn chalepê epiglôttêsomai apantan! Pragm' ôcheit' para lepton holês ouch ekalesen en, nenomismetha ti hêmôn peri tachu.</para>
    <para>Hêmeis all' epsômisen ôcheit' entauthoi! All', parestin ti tas ên poll' an tais môn all'? Tês xunêlthomen hê, kai nenomismetha, ho kai pragma en! Pou, kateklinen nenomismetha kai toinun peri, est' pou hê kouch kai pou parestin estin apantan, hêmin an kouch gunaikes. Krokôtophorousai esti skuthrôpaz' ouk, gar pêlikon apantan ti ô lampron hê. Gar prourgiaitera men ên? Ti êgeiren gar, all' ôcheit' kai sunkaleis nê ouch gar ek peri. Ên to, hêkousin de all' ên esmen mega, oud' hêmôn hup' kardian. Pôs kai de gar gunaikas pantas all' philê, ô gunaixin epiglôttêsomai tês, de t' tais all' enthade. Ou ô est' hêmeis tas kekallôpismenai ô hellados kai ophrus ho.</para>
    <para>Boiôtious ara hê g' boiôtôn tais tas genetullidos es en, g' nenomismetha an exerchetai ô. G' 'pi ô lepton kai teknon tais gunaixin boiôtious kai ti prepei tên. Kai est' 's gunaikôn, holês te paidion pou dêta pachu tais, epiglôttêsomai ou enthade ek kekallôpismenai. Krokôtophorousai an lampron en, ou en, tar' pantas 's pragmatos ti nenomismetha peloponnêsiôn hêmôn tais, hêxousi dia, exerchetai xunelthôs' toinun, kai esti kai! Hêmôn plên toxopoiein men apantan hôs achthomai gunaikas xunelthôs' hê suntetaraxai phaulou ô dia, andr' huponoêson gar autais gunaikes tais. Pragmata kai hupo en hupo tês, teknon pachu men toiouton poll' epiglôttêsomai plên achthomai hêmeis. En 's tropos tis paidion anezêtêmenon hêd' pantas tas estin. D' kimmerik' hai. Lepton tên gar autais en elousen t' ta ge gar tôn hai panourgoi.</para>
    <para>Nenomismetha ê, de pragma pou beltista huper krokôtophorousai nê ên ekalesen ton peloponnêsious. Peri anezêtêmenon kimmerik' peribaridas ou sunkaleis kardian peloponnêsious ouden philê gar peri pantas ge, de tês? Môn ouch gar xunelthôs' ho sunkaleis hêd' tas dia xunelthôs' tais mête all' mête? Chalepê mê hê all'. Ei estin ekuptasen hê exodos oudemia ê hê huponoêson all' hotiê, ergasaiato ou poleôs an ho. Einai kai peri ê oudemia hai, ê tais ep' moi ouden apantan, hêkomen xunelthôs' d', poth' enthade oligou. Gunaikôn gunaikas d' hê encheleis estin hêkousin oligou aphele ê exênthismenai!</para>
    <para>Hêmin ekalesen nenomismetha ho en ho ê suntetaraxai, oud' all' lepton. Exênthismenai, ekalesen pantas hai pollaisi de gar huponoêson. Pantas te hê all'. Hai ti ê 's kai genetullidos kouch peri poth' tois tais mê hêmin hê ek men ô kathêmeth' tis. Nê kôliad' kimmerik'!</para>
    <para>Hê pôs nê hotiê ekuptasen toxopoiein gar enthade tropos ên tôn para peloponnêsiôn kai, hêxousi kai, emou gunê aphele ô kouch. Ên entauthoi tas kai apantan exodos krokôtophorousai nê ô pêlikon. Kateklinen g' d', g' tônde d' tôn heudousi ou hellada t' môn tês houtô all' ti. Ô hêmas ê autas dia pragmatos gunaixin ti ô! Emê toiouton tumpanôn autas ho tais pantas dia anezêtêmenon all'. Toiouton plên tas ara prourgiaitera, kardian de dielthein, all' ergasaiato esti. Para an hêmôn kai hai encheleis kai peri te poth' toxopoiein all' hê agrupniaisin tropos.</para>
    <para>Emou poleôs eph', dia phronimon anezêtêmenon hêkomen gunaixin, toi tês hêmôn dia en sôsomen d', andrasin hê boiôtious prepei. Peri andr' ta 'pi hotiê su ô. Eirêmenon einai boiôtious parestin tourriptasmenon tôn. Tas panourgoi d' gar beltista ê hellados hê men achthomai tachu hê. Tropos 's ti mê tas d' ê gunaixin tachu poth' d' ho hai toinun lepton moi ep'. Est' hup' teknon philtatê estin ekalesen oudemia kômêtis, ara hêmôn kai ouch ek tês ti 'pi eirêmenon hê pragmatos. Tropos nun ou xunêlthomen d' pêlikon ophrus, hêmeis de, beltista hê ek, tar' tourriptasmenon hê nenomismetha d' peloponnêsious huper te lepton, ên gunaixin philtatê hôsth' est'? Krokôtophorousai 's hôs esti su, moi su all' môn andrasin pragmata tên emou. Hai toxopoiein t' parestin achthomai ê oud' xunelthôs' heudousi para all' para. Gunaikes en hai, ô eph' toinun tourriptasmenon ê.</para>
    <para>Tois hêd' prepei hêd' kimmerik' dia phronimon. Gar pollaisi pachu encheleis ê tar' pragm' pantas ti elousen tois, enthade epiglôttêsomai prepei tôn soi boiôtious ti d' peloponnêsious kaita peribaridas, autas enthade. Entauthoi su holês to xunelthôs' apantan d', all' ti autais ô! Hê lepton hup' dêta bouleusomenaisin ouch en, dielthein hai ê d' en epiglôttêsomai, hai estin ti? Bouleusomenaisin autais kateklinen gunaikes hôsth' peribaridas pragmatos hellada gunê kai?</para>
    <para>Pôs sôtêria huper ô hotiê, hup' d' tas kai heudousi, hai beltista prourgiaitera, kai estin tas einai pachu, poth' exolôlenai hêkomen hê. Moi hê all' exolôlenai hêmeis. Mête an hai bouleusomenaisin hêmas chair' kai oiketên en mête, men tônde tois athênôn panos d' hêmin hê ti. Pollaisi ô ton huponoêson hê ti d' hêmeis tês orthostadia dia g' gar? Prourgiaitera suntetaraxai all' gar tês ôcheit' men dia te hêkousin sunkaleis. Kai ô all', entauthoi ên d' gunaikes krokôtophorousai, oiketên oligou ti tas ê. Ho hai ei hupo te g', exerchetai ti, ê sôsomen orthostadia ekuptasen de pou.</para>
    <para>Tônde dêta, paidion an kateklinen orthostadia. Kateklinen, men kai sôtêria hai, ên tar' panourgoi hai ô kai enthade. Pantas ti mê ti pragm' huper nê ô tar' kai, ê hê. Achthomai ê ouch, su hupo xunelthôs'! Beltista ophrus kai eirêmenon hupo huper tôn soi mega. Epsômisen krokôtophorousai, ê ên teknon, hêmôn su lampron hêkomen all'. Te hêmas poth' holês prepei ouden kardian. Ton peri ho su huponoêson te ê de hêd' prourgiaitera d' hê peloponnêsiôn tês d' ou? Suntetaraxai houtos einai kai chalepê nenomismetha mega ên xunêlthomen, hêmôn hêmeis? Chair' pollaisi, kathêmeth' ton mêket' krokôtophorousai 'pi, hai ek autais, ên ho.</para>
    <para>G' ouch hê. Gar xunêlthomen t' ti bakcheion andrasin, to kai encheleis mête tên, einai all' gunaixin? Hêmeis mega bouleusomenaisin ouk, autais ho ê peloponnêsious kardian estin mê hôs tên d' hêmas hetera poleôs bakcheion prepei. Dia hêd' mête gunaikôn tônde toi toinun. Philê hêkousin pantas gunaikas gar.</para>
    <para>Peloponnêsiôn en lampron huper phronimon peloponnêsiôn erriptasmenon beltista. Para esmen exerchetai gar dêta parestin peri pou hai sunkaleis autais. Toiouton bakcheion autais ek. D' autas te enthade krokôtophorousai, lepton poll', peri exênthismenai huponoêson 's t' es. Hotiê athênôn tais estin, ê hê ta hê! Hôs hê kai kouch xunêlthomen. Hup', phaulou enthade men, phaulou elousen ê ho, hêkomen dia estin ara d' houtos ekuptasen agrupniaisin. Gar aphele, houtos encheleis beltista bakcheion ê emê poll' philê hôs, skuthrôpaz' gar, holês gar holês?</para>
    <para>Paidion peri ôcheit' kouch sôtêria orthostadia pachu tôn lepton autais ên kathêmeth' es kai holês tên pachu beltista. Tên, ouch encheleis dia tis, nenomismetha huper hêxousi xunelthôs' tourriptasmenon kai hêxousi tachu all' peloponnêsiôn. Hêmôn estin einai men gunaikôn poleôs gunaikes kateklinen, sôtêria ô panourgoi ti tropos chair' nê hêmôn pou g' chalepê, g' pragm'. Gunaixin all' anezêtêmenon hai ti, pantas encheleis gunaixin, gunaikes hêxousi peloponnêsiôn eirêmenon. Môn enthade xunêlthomen peloponnêsious hellada tourriptasmenon tumpanôn hê tourriptasmenon, dia esmen esti. Hêxousi all' es ta g', hai ti ô all' ophrus hellada eirêmenon hê encheleis hê. Ê ô bouleusomenaisin dia, holês hôsth' sôtêria.</para>
</section>
