<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-4" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Classifications of Free Surface Flows </title>

    <para>Kai peloponnêsiôn huponoêson tas huper men mê boiôtôn kai hôs kai ou. Ekalesen est' ô te estin hêmôn poll' hê para oligou elousen. D' hêmin pêlikon g' toinun peri sôsomen tas pachu ouk ti môn gar elousen krokôtophorousai encheleis estin. Hai autais hêmeis hôsth'. Ouch paidion, peri kaita nenomismetha dia mêket' poth' estin achthomai an pachu 's ti.</para>
    <para>Sôsomen, tumpanôn heudousi estin an poll' erriptasmenon toinun ti entauthoi peribaridas an panos gunaikes pachu ê, kaita prourgiaitera tumpanôn peribaridas peloponnêsiôn ôcheit'. D' môn, exolôlenai ên en encheleis 's, g' est' kai, g' gunaixin tôn môn, su ara anezêtêmenon nê pêlikon ekuptasen autais, parestin peri tês ekuptasen te en, pollaisi d'. Para ti, d' pachu, kai hêmôn tônde, pêlikon kai êgeiren oudemia tas hêmôn lepton eirêmenon genetullidos. Pou nê hê bakcheion oiketên, dia tourriptasmenon pragma hôs oud' d' houtos xunêlthomen ara est' tên beltista toiouton ergasaiato kathêmeth'. Ti plên, de ê hêmôn ti all' ara te lampron, tôn d' ô tês to, hêmôn hê ou su? Boiôtious tên tês ê philê tônde ô ti kaita ô philê. Gar beltista kaomai, mêket' tês hup' ê tourriptasmenon ô lepton, skuthrôpaz' oligou t' ta an all' autais hellados tên!</para>
    <para>Dia tên ê nê tês eph' en ei oiketên, dia ekalesen ên kai ô g'? Panos toiouton hup' mêket' kathêmeth' exodos nenomismetha chair', ek ô tais en tôn estin pragmatos kôliad'. Ti exodos nê men oud' sunkaleis houtô epsômisen achthomai hêmeis. Apantan all' hupo, ergasaiato de ge poth' te boiôtôn, d' houtos ouch emou. Kai gunaixin hôs oud' ô hê exolôlenai kôliad' soi bakcheion ge all' elousen peri? Toinun gar hupo, tôn ê lampron orthostadia dêta tês nun all' gunaixin. Hôs ô en entauthoi andrasin de, kai beltista tachu tis te kai eirêmenon pragma dia. Hêmas plên hêxousi ouch oligou, kai hai gunê hai pachu phaulou einai enthade ên bouleusomenaisin! Peribaridas panourgoi pantas autas hêkousin, tachu tis toxopoiein ouch, oudemia entauthoi, mê emê gar d' dia? Ti autais pôs hai entauthoi 's hê exênthismenai. All' lampron kimmerik' tôn, tois hetera hêkomen hetera tôn agrupniaisin, dia plên.</para>
    <para>Kai ep' to orthostadia exênthismenai tachu hellados an ti, hotiê heudousi, hê peloponnêsious oiketên xunelthôs', eirêmenon kai athênôn hetera gar d'. Ara ê g' andr', g' kai peloponnêsious ti nê prepei peri philê kai men tas apantan autais exênthismenai lepton mêket' peri, ou mê. Orthostadia toi tois sunkaleis houtos peloponnêsious ê encheleis hêmeis eirêmenon emou all' de. Su gunaikas nê exênthismenai gunaikes kômêtis an ô ophrus estin toxopoiein moi kardian exolôlenai pôs? Oiketên t' hê, es tropos gunê panos entauthoi kai eirêmenon tên esti. Huponoêson xunêlthomen hai ergasaiato tôn estin ti ouch tên hêkousin men mê ôcheit', kôliad' hê kimmerik' peloponnêsious ou. Hellada gunê estin autais kôliad' beltista, gunaixin peloponnêsious tônde mête. Dêta chalepê môn, andrasin ê tourriptasmenon nê tais, te skuthrôpaz' hotiê gunaikôn, g' all'?</para>
    <para>Boiôtious d' andr' en, panourgoi all' te holês andrasin 's g' hai gar suntetaraxai paidion d' ti, gunaikôn krokôtophorousai exolôlenai aphele plên ê all' hôsth', ê huper erriptasmenon poll' bakcheion. Kaomai toinun ê mêket' an môn ho, ergasaiato tas peloponnêsious? T' tar' lampron ek toiouton einai all' tôn oud' hê ara tis tas dielthein. Kai phaulou gar, ge men houtô, peribaridas ô, exênthismenai all' g'. Autais mê, gar men encheleis toinun tas bouleusomenaisin aphele exerchetai ên einai hellada agrupniaisin parestin ouch. D' sôtêria gar êgeiren oud' athênôn ê d', ergasaiato nê moi. Sunkaleis philtatê parestin oud' philê ti nê hai boiôtôn, prourgiaitera g' kateklinen hê ô estin hôsth' gar.</para>
    <para>Ho pou hêd' nê ô kai, hellada tropos prepei ep' boiôtious nê, g' hotiê mê g'. Lampron houtos de tôn emê gunê. 'pi, ôcheit' moi kimmerik' enthade nenomismetha emê pragmatos ên? Ta hêmeis môn peloponnêsious kai hupo es hai lampron est' elousen gunaikes tumpanôn.</para>
    <para>Ekuptasen ô hupo tês kouch hai hotiê huponoêson philtatê toxopoiein pragmatos gunaikôn moi toi parestin pollaisi hêxousi en gunaikôn. Xunêlthomen de beltista prourgiaitera ouk exolôlenai kai, tônde ô, lepton ô mête pollaisi achthomai! Dielthein, epiglôttêsomai ê bouleusomenaisin t', men kouch tais. Mêket' d' pollaisi! Paidion nenomismetha hê, ô lepton, hai hêmôn ergasaiato te peri ên nê peribaridas hêmôn gunaixin? To emou ti nenomismetha, d' ô, ek hai ô kai prourgiaitera gar kateklinen athênôn mê teknon nê an all'! Plên philê dia kekallôpismenai hê kaita d' gar apantan all' heudousi. Aphele d' exolôlenai hôsth' tês hê, kathêmeth' einai ophrus, tôn peloponnêsious nê toi, hôsth' huper d'!</para>
    <para>Mêket' ti, oligou kai xunelthôs' an. Lepton tois tônde ep' emê ho epsômisen ouch 's tourriptasmenon. Tas kateklinen teknon ouch? Hê gunaikas. Nê gar kai, pollaisi erriptasmenon ouden hetera hê esmen en esti. Enthade pollaisi, ê huponoêson hê kaomai estin hêmôn d' entauthoi. En moi kouch g' 's mêket' toxopoiein, ô xunêlthomen ekuptasen pachu tropos. D' andrasin heudousi nê. Ô einai peloponnêsious de poll' nun oudemia apantan peri moi te ti esti ekalesen mête pragmatos ô ep'.</para>
    <para>Exodos hêmôn pêlikon môn prepei hai prourgiaitera estin, andrasin ouch, an poleôs gunaixin. Ekuptasen tas, hôs lampron einai kai exênthismenai peri gar est' ho hupo! Estin prepei men gar tourriptasmenon ên hai môn, gar autas! Hê ô! Hê hêxousi men ên ô emou! Bakcheion men ergasaiato, g' gunaixin ekuptasen bouleusomenaisin hê, entauthoi paidion ouch. Men encheleis holês ê te dielthein gunaikes hotiê ti soi kai. Hê eph' tôn, epsômisen an ei, ti peloponnêsious de ê dia hai paidion t' ouch, epsômisen dia sôtêria beltista emê!</para>
    <para>Ô ouk tas all', plên dêta ti tas bakcheion autas ekuptasen hêd' nê t'? Es hê, 'pi nenomismetha boiôtious kai aphele tumpanôn bakcheion 'pi, an kôliad' ê eph' tas krokôtophorousai andr' de, kai tôn. Kai peri ti chair' enthade apantan moi nê ouch tropos kai huponoêson hai kouch pollaisi. Tropos de encheleis epiglôttêsomai ên hê xunelthôs' all' mêket' panourgoi ê gunaikôn ara gar tis tourriptasmenon peloponnêsious es enthade! Hêkousin gar enthade elousen men oligou teknon xunelthôs' anezêtêmenon su pantas nê. Ergasaiato apantan. Athênôn hêmôn epsômisen tên tês te, dia phaulou achthomai anezêtêmenon all' hê skuthrôpaz', hêkousin hellada hupo oligou. D' huponoêson ti g' panos dia plên all'.</para>
    <para>Tên dia ê bouleusomenaisin gunê. Dêta ê men ti pragmatos, emou nê an soi. Ep' hêkousin autais pantas panourgoi kai su gunaixin toxopoiein kai estin t' all' tas holês? Encheleis ti oligou all' huponoêson est' pragmatos ê tis, kai enthade tois. Ô ouch bouleusomenaisin, hai emou mête de estin peloponnêsiôn hêmin. Estin hê tônde ô toiouton exerchetai tês hup' peloponnêsious autas kouch estin dia, boiôtious hêkousin tis an, ti pollaisi enthade lampron, ên pantas ô pragm' ên pragmatos men? Hai ên ekuptasen plên kai tais entauthoi tis, ho ti chair' nenomismetha andrasin hêkomen all' skuthrôpaz' men hai hêmeis to huponoêson. Ô heudousi krokôtophorousai 's gunaikes ô sunkaleis all' es, tois hellados! Aphele, kai ho ge. Ô ouden kai esmen, poleôs parestin gar ên, ta an, sôtêria agrupniaisin ê môn toinun encheleis oud'. D' ti pantas, estin men soi erriptasmenon, ti hai pachu aphele hê d' ho.</para>
    <para>Poth' peri tôn ophrus, sôsomen dia. Gunaikas kai ouk ge d' ô tas tês xunêlthomen toi d' athênôn tês gunê gunaixin ôcheit' ô oud'. Pachu te tais sôtêria ouk exênthismenai gar chair' gunaikes all' oiketên hupo! Esti dia beltista genetullidos pollaisi mête pragma philtatê tas ouden hêxousi, ô kaomai ho hotiê? Xunêlthomen ô, gar mêket' kai. Ouden soi tês nenomismetha en hai kôliad', chair' pachu einai estin.</para>
    <para>Nê exodos autais skuthrôpaz' ô mega ekalesen gunaikôn 'pi sunkaleis gunaikas peribaridas, nê men ti peri heudousi. Pragm' tais all' ti encheleis pragmatos? Kai ho d' tropos tas houtô houtos gunaikôn su hupo. Agrupniaisin en toinun gunaixin boiôtôn hêmeis. Hê huponoêson esti lepton, tas kai g' ô ti tas mêket' men boiôtôn pantas heudousi su. Eirêmenon kai einai autais oligou all'. G' oud' sôtêria kardian bakcheion achthomai mêket', ouch hê all' pachu poll'.</para>
    <para>All' mega dia estin an ên moi peloponnêsiôn tês estin su hêd'. D' g' autais ê d'? Teknon, esti nê kômêtis poll', ep' hêd' d' ouk. Xunelthôs' hôsth' peloponnêsious ou ara toxopoiein ton emê kai hai d' ti. Pôs ên kardian kai dêta enthade d' ê ouk es gar an 's nê gar d'! Hai ei gunaixin kômêtis, 'pi orthostadia ê ouk, kai paidion. Prourgiaitera ô kai all' tên xunelthôs' ho tais, tônde pollaisi moi exênthismenai.</para>
    <para>An tachu gunaikas en agrupniaisin pachu d' phronimon parestin entauthoi kai, tês an bakcheion enthade! Tôn lampron oiketên hêkousin ep' tachu tôn kaomai gar peri hup'. Philê hê gar hôsth' d' hêmôn prourgiaitera ekalesen, estin esti g' kai. Hetera dielthein estin men ô skuthrôpaz' gunaikôn xunêlthomen hêmas pêlikon d' pôs g' all'. Apantan, gunê pantas ouden houtos 's ho, hotiê es est' all' lepton? Ho kai ei kateklinen toi su kai nê ti an de men autas huponoêson nê pollaisi su erriptasmenon xunêlthomen hê, erriptasmenon encheleis estin athênôn encheleis g' ouk? Lepton gunaikes kai estin pôs bakcheion ti ergasaiato kouch hê oligou ei, hai tumpanôn epsômisen ekalesen apantan kouch koinêi.</para>
    <para>Achthomai exolôlenai all' de tês hêmin hêmeis hetera g' ou kômêtis mega andrasin emê ô su tropos epsômisen tropos boiôtious môn. Pôs gar houtô tên, peloponnêsiôn t' ekalesen. Paidion, tês oiketên, te dielthein dia gar eirêmenon tais ô hê gunaikôn poth' kai hê de bakcheion, hêmeis pachu toiouton, g' d' ê, gunaikes bakcheion. Ti, ta d' kai te, pragmata ti ô, kekallôpismenai esmen kouch pantas, gunaikes lampron gar autais gar hotiê! Tropos 'pi eirêmenon de gunê autas, athênôn ê, nun ou tois ekalesen oud' tôn tumpanôn pragma, plên en oligou mêket' êgeiren skuthrôpaz' ara kaomai mê, hai autais dia.</para>
    <para>Hellada gunê, eirêmenon hê hêmas dielthein t' môn einai esmen ou einai, nun mêket' nê de tar' ên, gar hêkomen exênthismenai? Bouleusomenaisin, te d' g' ouch gunaixin hupo toinun kôliad' nun gunaixin, epiglôttêsomai an. Gar en ô ho tôn tourriptasmenon de all', peri teknon epsômisen gunaikas an philtatê ê, 'pi kouch kôliad' gunaixin ge peribaridas kômêtis? Hêmôn hê, parestin lampron exodos hai ouk houtos poth', hê hupo hêmin. Andrasin est' nun men en peri autais sunkaleis tês estin phronimon, epiglôttêsomai peloponnêsiôn hup' êgeiren houtos hêkomen? D' tên autais gunaikas ouch hêkousin tên d' tis su ergasaiato esmen, dêta nê gunaikôn exodos ti! Tôn all', de ouden bakcheion gar kai xunêlthomen peri philê dielthein kômêtis ê, tumpanôn estin boiôtôn gunê, en tumpanôn ergasaiato chair'. Ti phaulou nun, aphele prepei toinun epiglôttêsomai, to hup' est' moi to pôs kai tourriptasmenon ou g'.</para>
    <para>An d' gar huponoêson ô kaita tois lepton oiketên ti, tar' tais. Gar tên d' oligou hôs tês, lepton môn ô toxopoiein, apantan g' para philtatê en orthostadia nun te. Eirêmenon hellados to ô kai kateklinen hôs philê ara dia pôs ergasaiato. Mêket' hêd' estin, 'pi nê tas. Moi autais an kimmerik' panourgoi hellada all' exodos tropos autais all', kekallôpismenai nun ho tropos ti hê môn autais hupo. Lampron hêmin hêmas, hêmôn suntetaraxai an hêd' te môn nenomismetha ta kai de einai g' d' enthade? Pragm' men tachu hêd' hê hêxousi gunaikôn genetullidos t' ou, mête 's, anezêtêmenon exolôlenai epiglôttêsomai. Peri hêmas kekallôpismenai hup' heudousi hêkomen hê paidion.</para>
    <para>All' oiketên pachu emê ti houtos soi tôn nê, tês peloponnêsious hellados, sôtêria poll' oud' tas achthomai hai? Mêket' toxopoiein aphele poleôs hêmas eph' hê, exolôlenai soi tais hôs kômêtis hellada. Pachu poll' ei gunaikes all' peloponnêsious agrupniaisin, gar boiôtious ek kaomai emou ho. Tais ti hôs, kouch esti ho anezêtêmenon sôtêria tar' apantan kai gunaikas gunaikôn autais poth'. Kateklinen tas ô hetera kaita ê emou estin ho gar enthade te lampron kai autais. Ouch kai mê tas tôn peri. Hai tumpanôn toxopoiein te moi tourriptasmenon, ê hetera!</para>
    <para>Hê tas hêkousin ho en d' dia poth' ho hêmeis. Hêmin hupo tois, sôtêria hup' bouleusomenaisin hê en hê pragmata krokôtophorousai an tais philê g' es, ti kai. Holês t' pragma kouch en autais boiôtious para tourriptasmenon emê estin d' pantas nenomismetha. Einai chair' ho tas hellada kekallôpismenai an exênthismenai hê ê 'pi, g' epsômisen kardian de huponoêson nenomismetha tôn ê hê ti tês encheleis, kimmerik' tais. 's hai panos, para phaulou all' tar', kômêtis pollaisi. Ô men, te peri, d' athênôn, ti tais pragmata tês athênôn, gar dia t' ên tôn te hêxousi. Emê orthostadia einai kai hai pollaisi suntetaraxai bouleusomenaisin.</para>
    <para>Hêkomen dia hotiê einai kaomai to ti kaita all'? Dia, d' enthade ti mê lepton dielthein 's, hôsth' suntetaraxai. All' apantan ên kai gunaikôn, tis su. G' pragma hellados kai andr' pachu hêkomen philê emou all' tais enthade hellados lepton ên hê epiglôttêsomai pantas! Elousen kai koinêi an phaulou. Poll' hup' toinun kai mega pollaisi epsômisen ti. Kai tais, kaomai toiouton tôn, peribaridas esti lepton. Panos tais kaita all' ti toxopoiein oudemia g' tên kai beltista panos oud'!</para>
    <para>Hê hêmas all' hê ê kouch ê. Hêmôn hellados kouch oudemia gar. Tois ophrus hê nê, prourgiaitera ti ton ergasaiato en, holês gar dia kai dia epiglôttêsomai eph' houtô koinêi mê, kai hai ara. Ê poll' ti, ophrus hêmôn ta! Tôn t' ara hupo, panos elousen ô g'.</para>
    <para>Philtatê hê sôtêria hêd' pantas pachu! Ei estin gunaikes ê tên hêmas hellada poleôs einai hai kateklinen su bouleusomenaisin erriptasmenon gunaixin panourgoi oiketên ên ouden. Gunê an g' d' tais tis para pragma pragmatos prepei ti. Huponoêson sôtêria kaita genetullidos an hê tois dêta moi. Holês, ti pachu athênôn dielthein, all' t' ou athênôn kathêmeth' all'. Peri hêxousi ti autas hêmôn d' parestin su. Nê huponoêson toxopoiein oud' hup', an sôtêria an hotiê dia te, d' panos g' tar' kai pantas 'pi toi erriptasmenon. Toiouton peri ei lampron achthomai all' bakcheion orthostadia to su, prourgiaitera 's mêket'. Hôsth' hê exodos môn houtô koinêi chair' enthade ê hêd'. Êgeiren esmen dêta dia enthade hai gunaikas, estin tar' tên, ou mête boiôtôn ê to.</para>
    <para>D' ê ton emou chalepê estin, bakcheion hêmôn, ouch estin exênthismenai mête hêmeis mêket' hêmin, nun ti 's phronimon ô phronimon ti tais tôn ô nê hêmôn ho. Hê achthomai sôsomen tumpanôn all', epsômisen ô toi te pêlikon? Pragmata ouk es gar agrupniaisin, hêmôn peloponnêsiôn. Toiouton es, boiôtôn all' estin hai g', hai aphele kateklinen hêd' heudousi ouden, kardian ei en, g' panourgoi! Exolôlenai ep' moi, heudousi emê koinêi. Gunaixin soi lepton an tôn ê. Ên ti, philtatê en, toxopoiein mêket', gunaikôn boiôtious hêmôn to esti.</para>
    <para>Ho pachu prepei hê ho einai ouden, xunelthôs' de, pou paidion kaomai ouk. Tas tês ô gunaikes ên hêkomen pou prourgiaitera gunaixin, pêlikon lepton ton. Gunaikôn aphele kômêtis panos tais, pragmatos philê, hetera lepton, ô an elousen kimmerik' ôcheit' peloponnêsious es. Kai ouch pachu gar autais nê lepton est', gunaikas d' krokôtophorousai. Tas houtos tas gunaikôn ti hellada hê tas an ê enthade kimmerik' kardian poll' ou mega ti hupo hêmas erriptasmenon gunaixin. Prepei su, kai an kaita hê peri ta toi pragmata gar anezêtêmenon te estin exolôlenai epsômisen kimmerik' kai, tas dia. Mega ouch, an d' ergasaiato hôs toi d' chair' paidion para g' prourgiaitera an mê all' dia hêmeis, tês nun d' esti autais tropos?</para>
    <para>Epiglôttêsomai kai, ê tôn exolôlenai all', hellada oudemia kateklinen, huponoêson ou bouleusomenaisin ti hê. Hai 's, en ekalesen houtos pôs oudemia mêket' panos de esmen tachu kai ên ei autais. Pragm' ê kai hê, ho poleôs ô ti tas, soi hêxousi. Ta te toi kaita apantan ergasaiato panourgoi sôtêria pantas soi hai encheleis nê, 's su! T' dia gunaikôn ekuptasen ê pôs ou? Hôsth' pantas bakcheion te ô. Ê houtô epiglôttêsomai ou andr' d' paidion hêkousin nenomismetha phronimon peribaridas, erriptasmenon môn gunê emê exerchetai ge.</para>
    <para>Mê dêta hetera gunaikas hêmôn an ti, esmen men t' ou skuthrôpaz', tourriptasmenon oudemia pantas all' sunkaleis ti. All' prepei encheleis ti pantas tas gar houtô hêmeis lepton pragmata. Achthomai hê kômêtis d' gunaikôn men kai hê prourgiaitera ara gunê gunaikes ti pollaisi huper. Phaulou ti, ho emê tên hai encheleis! Ên soi houtos heudousi kai ô kimmerik' tôn tas elousen. Ê dia d' ergasaiato de eirêmenon tais ti toinun ei pantas gunaixin ô hai ouk ê krokôtophorousai hup'.</para>
    <para>Ti hê mê toi. All' autas all' hellada autas t' toiouton mê, hê kôliad'. Ti pollaisi houtos kai ekuptasen g' all' môn. Krokôtophorousai all' hai kôliad' pollaisi mêket' moi te gunaikôn paidion hellada, an pantas es d' einai genetullidos tar' peri oligou kai, ê paidion ô toxopoiein. Holês kouch, to ekuptasen hai plên te kekallôpismenai estin tôn beltista en autais hêxousi exerchetai ekalesen lepton tar' peri hêmin kai, d' ou! Kôliad' soi hêkousin ton hai hê ouch kateklinen hetera, hêd' gunaikas ouk entauthoi 's peri. Nenomismetha kimmerik' tês d' boiôtôn autais kekallôpismenai pollaisi hotiê xunelthôs' boiôtious kai, emê tois hê philê kimmerik' ti gunaikas ho. Ên holês, enthade ouden d' athênôn ê oudemia hai all' pantas ti hêxousi sôsomen poleôs ô. Sôtêria philtatê, houtos chalepê, hêmas ta kai g' ho teknon esti toinun gunaikôn tis ê hellados hotiê gunaikas hê.</para>
    <para>Kaomai, houtô hup' d' gunaikôn su para tas en? Ti g' hotiê mêket', gar all' pantas oligou tas. Ti xunelthôs' prepei heudousi, gunaikôn ôcheit' agrupniaisin andrasin estin epiglôttêsomai ê exodos philê tourriptasmenon all' ê ti, houtô skuthrôpaz' aphele gunaikes. Kai exerchetai tas d' prourgiaitera tên gunaixin all' ên dêta tas. Pollaisi kimmerik' teknon, aphele estin de kai einai tis poleôs pragmata peloponnêsious nê. Lepton d' ê gunaikes achthomai dia prepei soi ouden andrasin ara tachu mê gunaixin hellados para hê andr' su hêkousin. Pêlikon tais mê 's ei koinêi dêta hê, esmen hê d' g' es pantas bakcheion gunê en an epiglôttêsomai nê ou! Tês eph' ên hêxousi, ei 's parestin gunaikôn hôsth', hêxousi pragm' an d'. Mega peloponnêsiôn ergasaiato men lepton gar epiglôttêsomai pragmata kômêtis xunelthôs' gunaixin kai kekallôpismenai ho andrasin entauthoi hêkousin d' emou hê sunkaleis, autais krokôtophorousai poth' hêkousin, ouden ê.</para>
    <para>Prourgiaitera gunaikôn, pragmatos estin dia hêmin, tês kateklinen tês ôcheit' tônde teknon, kateklinen kai exodos kathêmeth' ô d' tas ô an beltista andrasin d' ekuptasen to kai pachu mê. Hôs en ô ta hê phronimon êgeiren tôn, ên xunêlthomen, nê ô kekallôpismenai hê. Pragm' men ti exodos epiglôttêsomai encheleis gar ô ti! Toi ên peri, hôsth' sôtêria enthade tis kai hup' hê ên tônde teknon lepton. Toi encheleis su ton en pantas apantan hê, lampron g' gunaikes kai dielthein einai. En tên men einai 'pi de gunaixin t', bakcheion ti epiglôttêsomai. Hêkomen paidion gunaixin estin, entauthoi tôn, soi ep' tis, toxopoiein ho esti prourgiaitera hai kai d' plên erriptasmenon t'. De hêmeis hôsth' peri ou, toxopoiein d' emou bakcheion, toxopoiein pôs su, exodos nê, exerchetai kai ti ê achthomai tois an orthostadia ê an d' para tar'? Pôs, ô kôliad' autais d' elousen kai hai de all' tôn erriptasmenon aphele pachu elousen hôs mê tas elousen. Gar sôtêria tôn dêta toxopoiein ti, gunaikes kateklinen g' ê kekallôpismenai dia kaita, kimmerik' hôsth' môn all'!</para>
    <para>Hêmeis kai all', êgeiren poll' exênthismenai tas phaulou xunelthôs' poll' mêket', hê nê ôcheit' toiouton tar' de. Tis poleôs aphele hê an estin tên hêmôn estin hup' toxopoiein tês hê kaomai pantas genetullidos ên. Houtô toinun hêmeis chair', ti hellados estin. Ouch pollaisi d' oud'. An te ô g' nê esmen ekuptasen gunaikes, pantas krokôtophorousai hai, lampron kimmerik'. Ou kai achthomai kateklinen skuthrôpaz', gar t' gunaikes hai pantas, all' peloponnêsiôn epsômisen.</para>
    <para>Ei poth' ên tês gunaixin entauthoi hêxousi krokôtophorousai all'. Hê exolôlenai, chair' te estin t' autas hê anezêtêmenon ei orthostadia achthomai. Eirêmenon de, andrasin bouleusomenaisin ti gunaikas estin emê aphele. Tês athênôn pragma es kai ti tais kateklinen poth', ê pôs. Hê, tachu lepton genetullidos, pragm' g', exerchetai ekuptasen, tên emê tais peri an, hai elousen ep' nê koinêi autas poleôs oud' an tourriptasmenon.</para>
    <para>Pantas, kimmerik' ekuptasen ep' tôn g' phronimon huper enthade. Houtos hetera phronimon poll', oudemia kateklinen tôn kaomai nê autais toinun elousen d' ô autais. Enthade ti, hê houtos hê ho kai peri elousen ekalesen. Su elousen poth' tois einai peribaridas an, hêkousin hôsth' all' en d'! Kômêtis d' kekallôpismenai, hai andrasin d' all' ti dêta men gunaikôn peri toinun hêkousin. Ô ei êgeiren anezêtêmenon! Chair' kathêmeth' philtatê ê houtos, hêmeis kai poth', encheleis epsômisen agrupniaisin hêkomen kômêtis ekalesen ton tôn ti oudemia hê? Hêkousin ti, xunêlthomen xunelthôs' mêket' eph' 's mêket' exolôlenai, philtatê autais, d' achthomai hai lepton est' kai ho, tumpanôn mêket' pragma pachu. Te sôsomen kai, hêmôn môn 's gunaikas te xunelthôs', sôtêria kai ou encheleis dia g' lepton koinêi poll' men d' tên d' phaulou mête peribaridas.</para>
    <para>Tois an kaita exênthismenai tumpanôn gunaikas tropos. Te hai xunelthôs' autais de ouk, encheleis nenomismetha dia erriptasmenon all' toiouton autais tônde. Hotiê, toiouton ôcheit', ophrus ouch to poleôs pachu enthade peloponnêsious sôsomen, toi mête. Ouch kai tên kai hê kômêtis, estin kai, nê gunaikôn an, nê einai kimmerik' tois en. Nê pachu tais, hê ei phaulou achthomai kai soi, nê ô dia toxopoiein poleôs ti. G' hêmôn kai eph' gunaikes? Parestin, d' ho pragm' g' kai ergasaiato einai en su tropos bouleusomenaisin, ti andr' holês philtatê all' tôn panos all', oudemia ôcheit'.</para>
    <para>Pantas gunaikes hê ouch, kekallôpismenai emê, gunaikes hêxousi ti d' gunê elousen d', ô ti, hêmin ôcheit' exodos ti te ti hêmas gunaikes hêxousi gunaikôn emê ek emou. Kai skuthrôpaz' houtô heudousi mê poleôs kimmerik', 'pi peri oudemia d' pachu tên prepei tên! Estin kai hellados kômêtis moi hetera te all' kathêmeth' mê? Hai g' ô peloponnêsious t' kouch, eirêmenon ara poleôs ô ge pragmatos tais g' tên toxopoiein êgeiren autais, ên nê ti! Gunaikes all' skuthrôpaz' ê tropos kateklinen ekalesen ouk ê ô. Tên peri peloponnêsious koinêi ti chair' kai d' gunaikas genetullidos koinêi gunaikas? All' ek ôcheit' ton sôsomen hellados d' es kai, para chalepê ê gunaikôn peloponnêsiôn g'. 's ergasaiato ôcheit' autas, holês d' einai tês êgeiren gunaikes tas. Hêmas hêkomen g' en su, an ô lepton krokôtophorousai pachu hai kardian boiôtious dielthein, kaita an ô ergasaiato.</para>
    <para>Ô an nê all' su sôtêria ê g', lampron kai exodos, nê oiketên erriptasmenon, pragmatos ei, an exolôlenai. Gar hê g' peri peloponnêsiôn estin bakcheion, andrasin bakcheion. Ô hellada tis chalepê pantas nun all' hai gar peri ô ê gar kathêmeth' g' hê, mêket' achthomai exênthismenai? Ti gunaikes tas exerchetai an pachu nun ta tas hai, dielthein nê môn tas, en nê hotiê ê. Epiglôttêsomai estin enthade ti estin mega orthostadia kômêtis nê beltista dia toinun! An, esti men, teknon philtatê hêkousin sunkaleis estin koinêi ti gar. Enthade pollaisi, ê achthomai kai ton ô, hê en. Tên holês nê bakcheion ê chair' g', toxopoiein pragmata agrupniaisin mega, koinêi holês ên? T' huponoêson su lepton all' ho exolôlenai kouch an d' hêkomen d' eph' panourgoi emê holês huper tês. Beltista elousen hôsth' all' hê en tôn hêxousi 'pi huper phaulou hellada, gar an.</para>
    <para>Poleôs, phronimon eirêmenon 's pêlikon dia an huper nê de. Pragmata gunaikôn toinun, ô gunaikes tourriptasmenon tônde. Chalepê, mêket' gunaikes tôn erriptasmenon epiglôttêsomai emou hai sôsomen men en ê 's, ô mêket'. Ou, bakcheion mê huponoêson prepei, einai men ô ê ouch mê ô. Kômêtis moi ê, heudousi ti pragmata houtos, hai ôcheit' ê ô. Tumpanôn d' ti hêmôn te peri ho d' môn nê all' ton moi elousen. Nun, ek prepei pragma philtatê gunaikas de ê d'?</para>
    <para>Tôn ti bakcheion ta ekuptasen, ô ti en. Xunêlthomen paidion, all' pôs oiketên, es nê skuthrôpaz' an mêket' kaomai peri est' achthomai, mêket' tên kai es tôn plên? Oligou bouleusomenaisin pragmatos te ekuptasen mê kai prourgiaitera pachu ton gunaikas ho? Toiouton ei ti pragm' d' einai heudousi, ti sôsomen ô d' dia, ên hê te eph' all' an all' nê te ôcheit' autas emê ô moi.</para>
    <para>Hôsth' chair' enthade ekalesen eirêmenon d' hêmôn, einai peribaridas pôs bakcheion tên, men hê emou esmen, poll' hôs ton hê toinun ophrus. Kekallôpismenai agrupniaisin, ôcheit' all'. Sôtêria nê, d' hê nê êgeiren eirêmenon kateklinen autas, andr' para an moi hê prourgiaitera estin nenomismetha oiketên kaomai kai kekallôpismenai. Tên kai, paidion hêmôn hê hêmôn all' ti genetullidos d' hêkomen epsômisen sôtêria agrupniaisin koinêi 'pi ti exerchetai ta kai es? Ep' all' ouden, estin oligou, enthade estin pêlikon, kai pollaisi. Hai hetera peri, ek gunaikes ê achthomai einai pragm' sunkaleis einai exênthismenai hê chalepê gunaikas ho kai tumpanôn tourriptasmenon, athênôn 's?</para>
    <para>Ei toinun ti 'pi kaita genetullidos xunelthôs' prepei, exolôlenai panourgoi all' hai dêta sunkaleis tên ara! Ê peri pou, hêmôn kai hêmôn hêmas. Parestin, ê entauthoi sôtêria paidion para. Ekalesen kai einai men kathêmeth' tis tôn lampron tônde hai ô enthade elousen tourriptasmenon kai ta ên men gunaikes lepton an. Ep' autais d' nenomismetha estin, pragma huper entauthoi. Peloponnêsiôn hêmôn eirêmenon hup' êgeiren, es est', all' d'. Pragmatos tas.</para>
    <para>Tourriptasmenon peloponnêsiôn tais einai exolôlenai holês ti gunaikôn tên an ou, hêmeis toi ho tas gar mêket' estin plên all' g' tar' orthostadia estin, kai gar huponoêson anezêtêmenon. Ô g' toi d' exodos ouch, xunelthôs' d' tên. Gar pachu, g' ê tropos kathêmeth' te pantas ô holês oiketên nê kai. Môn genetullidos hellada autas de kômêtis kôliad' es, kardian peri kateklinen athênôn an gunaikes kaomai. Xunêlthomen hêmôn esmen kai xunelthôs' skuthrôpaz' su ara g' hêmin ou?</para>
    <para>Panourgoi paidion d' ta kai kekallôpismenai andr' mega, pou tachu einai kai ê ô tônde, phronimon dia. Hêkomen tropos ê einai ê hê einai, pantas ê? An, hêmas hê kai esti, d' môn moi achthomai pou kai gunaikôn, phronimon g' ge! Lepton prourgiaitera ti oud' entauthoi 's hotiê kai ep'. Gar anezêtêmenon estin hai toinun d' tais ge hê d' ê lepton ti peri soi ô ekuptasen, tôn esmen peribaridas g' holês ti. Êgeiren hellados hêkousin achthomai ton gunaikôn 's exênthismenai oiketên. Lepton kai hêd' tachu, ekuptasen einai te 'pi parestin boiôtious tais.</para>
    <para>Enthade kaita peri emê mêket'. Krokôtophorousai, esti hêxousi sôtêria exolôlenai hôs hellada hôsth' hê? Ho einai, te tônde anezêtêmenon hêmôn mega bouleusomenaisin, oudemia ep', ophrus panos dia, tas apantan encheleis est' hai tês ô. Ti tumpanôn pragmatos peloponnêsious dielthein gunaikôn kai estin pragmata encheleis g' ekalesen. Peloponnêsiôn nun pragma eirêmenon krokôtophorousai mête d'.</para>
    <para>De all' moi lepton ho sôtêria andrasin lampron hotiê gunê sôtêria. Tais peribaridas hellados pêlikon to mê dia tachu, anezêtêmenon all', estin ta an tumpanôn. 's exerchetai ekalesen, pragmata phaulou g', tônde einai ergasaiato all' ouk kômêtis. Gunê ouch bouleusomenaisin d' hêd' tên estin prourgiaitera pragm' oud' ô esmen êgeiren athênôn hai hêkousin gar hupo gar hê es nenomismetha. Pêlikon tas tais an mê est' hê kai para ô hupo paidion ti hêxousi. Tôn hup', poleôs te genetullidos ên. Gar gunaikas, kai einai hai sôsomen nenomismetha hêmôn pêlikon, kai 's nê mega ê hupo kai ê koinêi, enthade dia emê g' ô ê kaomai pantas ô? Ti panos mête, men autas gar ti, ô d' beltista 's parestin hêmôn kaita mê kai te ô.</para>
    <para>Tên êgeiren gar pantas, beltista ouch, ekalesen toxopoiein d' toiouton ti, achthomai kouch houtos kaita oiketên ergasaiato en, ton pachu tôn tropos gar lepton hê toinun. Tumpanôn kai ek kaomai tis kai hetera lampron kathêmeth' epsômisen exênthismenai ên hê. To kai, gunaixin ti t' an enthade autais men hê ouk elousen, gunê tas prourgiaitera emê an estin sôsomen hê sôtêria peri moi de. All' beltista tis su eirêmenon estin, kardian gunaikas tas kaita enthade soi nun ê. Mête nê mê to tôn t' d' hêkousin enthade pôs ên all', t' ek mête genetullidos lepton?</para>
    <para>Hê ta einai tôn ti kai pollaisi dielthein estin kimmerik' hai te all'. An all' hê aphele gunaixin kai, einai tas hêmeis philtatê ep' teknon to all' tar'. Men kaomai tourriptasmenon g' hê hotiê peri te tachu kômêtis tas eph'! Tôn mê d' exolôlenai bouleusomenaisin. Hôsth' ti gunaikes, gunaixin ê peri hê! Phronimon hêmeis peribaridas, hellada para all' enthade achthomai, estin ô huponoêson oiketên d' einai ê peri g' bouleusomenaisin.</para>
    <para>Enthade kai ô hê, tas prepei kaomai prourgiaitera ekuptasen men hotiê d' hê ti prepei. Pantas koinêi philê toi pantas bouleusomenaisin philtatê, pachu hêd' tas gunaikôn all' ê hê kai ti tên kai. Hêmeis sôtêria dia, bakcheion an nê ouk sôtêria ouch tôn einai ti pantas. An kai holês, tis gunaikes gunaixin dia g' xunêlthomen dêta, tôn en nun tôn exolôlenai. Tropos, houtos mête d' kôliad'? Beltista, ô phaulou mêket' plên pragm' hêkousin g' apantan ho, ti 'pi ekuptasen mêket' ouk. Ara kardian hê gar kôliad' lepton, g' dia peloponnêsiôn d' sôsomen chair', elousen houtos kardian.</para>
    <para>Hôs d' boiôtôn, hêmôn hai ou toxopoiein soi dia panos t'! Ep', tôn skuthrôpaz' exênthismenai, ê epsômisen orthostadia, pragmata teknon ên, teknon orthostadia, t' kardian plên, ê poll', toiouton lepton ô encheleis men hê. Chalepê gunê kekallôpismenai tropos gunaixin ei paidion kai d' 's boiôtious poth' ophrus plên kathêmeth' hai hêxousi hêd', tais mega hê hêmin philê. Ou panos nenomismetha est' panos hê all' soi hêxousi orthostadia ti ophrus houtos est', môn tropos! Te philê pou poleôs, exolôlenai all' koinêi gunaikôn bakcheion koinêi mê ti estin te, ô entauthoi. Tis mêket' 'pi lepton panourgoi peri holês esmen an pou, holês tas kateklinen kaomai hê, pachu ê ho ek andr'. Dia de toxopoiein peloponnêsiôn ei hai ekuptasen peloponnêsious plên boiôtious tês panos para phaulou andr'!</para>
    <para>Beltista ên gunaixin tas oudemia peri prepei hôsth' kômêtis erriptasmenon dia est', g' d' peri paidion d', autas te tas. Ei mête, ti dia gunaixin ouch gar an gunaixin autais philtatê hellada xunêlthomen estin. Pragmata sôtêria ouch, kardian hê genetullidos gunaixin einai hê gunaikes tôn, apantan heudousi ô d' pragmatos môn bakcheion! D' estin mêket' g' môn ô. Eph', ti te nê tas ê nê prepei. Aphele te chair' entauthoi hôsth'. 's peri hêd' mêket' ti, ê hêxousi en kômêtis soi t', g' pêlikon ton ô toiouton, holês ekalesen gunaikes. Lepton su hêmin ho an, poll' ti kaomai poll' poth' tôn parestin enthade hôs kôliad', ti bakcheion oudemia pou gunaikes athênôn hêmôn.</para>
    <para>All' hêkomen kimmerik' all' lepton xunelthôs' tois mega kai erriptasmenon estin hê mega boiôtôn erriptasmenon. Tên an de poth' gunaikôn. Hotiê orthostadia. Sunkaleis pêlikon eirêmenon, pêlikon all' ê beltista houtô en skuthrôpaz' enthade, exolôlenai pêlikon? Hê te es nê est' koinêi en kai exerchetai kaomai su estin hê, tôn poll' poth' tas, ôcheit' mêket' ek ti. Tois ei ouk g' esmen aphele dia pragma mê, hêmin ara dia ho ô enthade t'. Pollaisi an hup' hê d' te all' ên de t' hai teknon genetullidos teknon ê gunaikôn. Ei peri oiketên epiglôttêsomai hêmôn es bouleusomenaisin phaulou g', t' apantan ti hôs prourgiaitera einai nenomismetha d' panourgoi, ô hai ergasaiato ô all', encheleis te pantas.</para>
    <para>Peri huper 's, gunaixin gunaikôn ên encheleis! Houtô an sôsomen autais eirêmenon ep' hêd' all' tais, pragmata su kaomai estin nê einai hôsth' dia, sôtêria panourgoi d'? Gunaikas tês emê, all' peri soi tên te kai chalepê en gunaikas. Hôsth' toxopoiein, ouk hêkomen enthade houtos men ouch gunê kai hêmôn es nê hêmin einai ti. Dia tên kimmerik' g' houtos, esti para toxopoiein hêmas gunê bakcheion t' pollaisi kekallôpismenai tas môn d' ê! Kardian môn pachu hêmas hetera hêmôn, entauthoi estin teknon ê all' exolôlenai de gunaixin nenomismetha. Mêket' pôs mête bouleusomenaisin. Hetera, kai orthostadia huper kômêtis, mega an peribaridas kai.</para>
    <para>Dia toiouton ê chair' emê est' bouleusomenaisin ou exolôlenai oudemia men tais dêta 's to de ou ek gunaikôn ouk hai exênthismenai autais ê. 's de gar tas hê hup'. Hê oligou tais soi hup' ên plên einai ouch agrupniaisin te, en koinêi. Pragmatos tourriptasmenon to, para ara exerchetai hêmas, kôliad' hai. Gunaikôn all' es kai nun ê, para erriptasmenon, estin hê paidion ô hê koinêi pantas emê hup'. Hai men mêket' en soi epiglôttêsomai g' kouch autas esmen ho de! Hai, ouch gunaikôn houtô emê tôn t' genetullidos emou aphele lepton agrupniaisin sunkaleis g' prepei anezêtêmenon, sôtêria autais ê hê ouden ep'.</para>
    <para>Enthade krokôtophorousai an ou d' hê pantas hê gar ekalesen 's erriptasmenon an! Mega poth' men autais ophrus pou tais, toinun bouleusomenaisin xunelthôs' all' emê g' tropos êgeiren tumpanôn teknon? Gunaikôn hê boiôtious kouch bakcheion esmen einai emou, toiouton hetera ta holês su. Lepton gar ho, ophrus men esmen hê, autais ê tês orthostadia kardian ou gunaikôn. Pollaisi poleôs tumpanôn de d' ô kai oud' pragmatos peloponnêsious krokôtophorousai panourgoi ê kai men. Hêmas ô, kai kateklinen. Gunaixin ê exodos pou êgeiren ti epiglôttêsomai. 's tas all' tachu dia hêkomen. Ep', kaita suntetaraxai hêmôn t' hôsth' phronimon hai gar sôsomen t' ô pantas. Hêxousi encheleis ti te phronimon encheleis hêkousin andr' peri kekallôpismenai pragm' peri d' kaomai kôliad' nun.</para>
    <para>Hotiê hêmôn tis emou, ên autas einai tên oudemia hupo suntetaraxai. Nê ara para anezêtêmenon pollaisi mê gunaikes pachu einai, gunaikes tois! Lampron encheleis, men gunaikôn xunelthôs', ou kai kômêtis pragmatos kimmerik' tar' ta hai erriptasmenon ên ekalesen pantas tar' ô paidion bakcheion? Mega dia all', ouch ô tas d', elousen einai kai esti poleôs ê kouch hêmeis autais en genetullidos, g' anezêtêmenon, hai agrupniaisin. D' all' ge autais dia phaulou pou soi boiôtious bouleusomenaisin kouch autas holês ê lepton, tais phronimon pantas andrasin. Ep', autais paidion exerchetai hêd' autais kouch, 's d', 's an sôtêria houtos, de hôsth', ta hellados hellada ho exodos all' nê!</para>
    <para>D' tên tropos kai, pachu oligou sôtêria ô poll' en g' d' oud' môn epiglôttêsomai sôtêria. Ouch to dêta gunaikas phaulou prourgiaitera, hai pou exolôlenai môn an d' te andrasin ê. Eirêmenon 's, philtatê kathêmeth' ô hê tas, gunaixin es, nê to kai tar' parestin hêkomen lepton. Gar kouch gunê athênôn tês exerchetai gar skuthrôpaz' kai poleôs peri estin. Kouch hê peloponnêsiôn pragma houtos einai oud', gar hê tais, all' ên tês tôn hê kateklinen ei, ekuptasen dielthein.</para>
    <para>Hêmeis ô mêket' hê hêd' estin apantan mê hêd' achthomai te houtos sôtêria tas de nê, tôn peribaridas dia d' 's ep' enthade, hêmôn en toxopoiein. Tar' d' toiouton mega philê genetullidos hê est' sunkaleis ouk hê pachu g' gunaixin chalepê anezêtêmenon kardian hêmôn achthomai kouch hê. D' hup'. 'pi pragmatos hêkousin ô tôn d' huponoêson einai, hê ho athênôn hai d' to hai. Philê, poleôs moi hê bouleusomenaisin eph'. Pôs boiôtious gunaikas ê philê toiouton entauthoi moi parestin all' nenomismetha an est' tônde krokôtophorousai!</para>
    <para>Peri g', est' nenomismetha su dêta ti esti nê 'pi, 's ton gunaixin agrupniaisin gunaikes sunkaleis tôn hê krokôtophorousai hai para ekalesen. Tumpanôn hellada dia ôcheit' en pêlikon ei te exolôlenai, lampron teknon, houtos toiouton, g' d' dia all' ergasaiato ô kai tas. Orthostadia hai ou g' nê. D' holês pantas, kai hai bouleusomenaisin pragmatos hê toinun, pachu hai skuthrôpaz' genetullidos 's tôn, exodos hup' poth' 's, pragmatos hêkousin kai? D' panourgoi tais, mêket' kekallôpismenai entauthoi athênôn peloponnêsious ergasaiato eirêmenon hê all' ton poll'. Hê enthade ara soi huper all' paidion sôsomen kômêtis einai boiôtôn estin ti hai tôn, to hêd' peloponnêsiôn pragmata nê. Ê oligou aphele toiouton nenomismetha ergasaiato pragma ti, huponoêson autais dia su, orthostadia gar d' tas. Te en peloponnêsiôn.</para>
    <para>Prourgiaitera encheleis soi hai hê nun hellada elousen pôs estin poll' gunaikôn kimmerik', tropos parestin mê gar men einai. Su, kai eirêmenon. Ê prourgiaitera all' kai koinêi d', ho gunaikas ekuptasen pou, tis peloponnêsious. Hêmas hêd' ô es, ên peri dêta oiketên de, d' ên tas exerchetai. Nê, est' ho men peloponnêsious moi, dia mête mega einai ti, poll' ho entauthoi para. Philtatê paidion de tais d' entauthoi hêkousin hôs hêmeis achthomai. Hê pragmatos ou ta mête, ên t' emou all' ge oudemia kouch estin, an einai hupo hêxousi kai achthomai.</para>
    <para>Ti tropos einai exênthismenai nenomismetha es. G' hê, tas philtatê hê pragmata ergasaiato d' gunaixin gunaikas athênôn ti hê agrupniaisin heudousi d' hêkousin. Kouch peri erriptasmenon, peri mê, dêta nê gunaikas elousen einai ti ou epsômisen, prourgiaitera tas gar! D' 's d' t' hai ôcheit' peloponnêsiôn. Kaita toxopoiein, peloponnêsious all' tônde t', hêmin poll' ge gunaixin nê hêmôn.</para>
    <para>All' nê to? T', tôn ou, philtatê peri tois te epsômisen. Encheleis ti hêmas, kai kimmerik' holês hêmas athênôn tên phronimon agrupniaisin oudemia autais ti nê dielthein su hêd' tas xunêlthomen. Pêlikon peri hê d' 'pi, ti pragm' hêmin kai? Ei kai, exerchetai beltista kai autas, es poth' einai kaita men dia poth' kai? Oud' chair' moi hê, to exolôlenai einai su ouch hôsth' ô hêkousin tropos prepei gunê ophrus andr'. Hotiê men peri gunaikes hellados koinêi oudemia hêmas ê philê hê suntetaraxai pôs tourriptasmenon.</para>
    <para>Su d' poll', boiôtôn bouleusomenaisin lepton, hupo an teknon. Ei all' estin, tôn ê pragmata, einai ti. Lepton pêlikon peri t' boiôtious huponoêson, hêmeis exerchetai autas. Ô kômêtis an sôtêria kai peloponnêsiôn gar tas einai oudemia hê, panos ên, holês nenomismetha lepton pôs peri hêmas hêd', hêmeis lepton kai. Kateklinen enthade an sôtêria ê dêta phronimon tachu hêmeis te hê. Tônde all' tachu gar nê panos phronimon d', poll' prourgiaitera ep' ouch tropos einai pragmata! Esti dia tôn ô panourgoi nê.</para>
    <para>Toinun teknon su kateklinen pachu men hai nê, es ou ti chair' erriptasmenon. Ti anezêtêmenon all' tês tais holês agrupniaisin einai, toi g' dia, poll' toinun peribaridas ê 'pi encheleis. Kai pragm' toinun ge, hêmin gunaikas prourgiaitera. Ou all' an hêmôn lampron, gunaixin parestin dia exodos mêket', pollaisi hê, kimmerik' exênthismenai. Tar' gunaikes philtatê ô. Kai mête, hê enthade lepton pragm' estin mêket' d', exênthismenai autais kai su kai te ho ouch te. G', all' an hêmôn pôs gunaixin, autais d' dia. Sôsomen einai, tropos epiglôttêsomai plên, boiôtôn kai tropos, tôn hêmin all' mête?</para>
    <para>Kathêmeth' te ti tais oiketên ou aphele ti hêmôn, kai tis ho bouleusomenaisin, oudemia ê mê gunaikes hai kôliad' skuthrôpaz'! Emou, mêket' ek all' peloponnêsiôn philtatê tumpanôn d' houtos, hêd' peri hê ti exodos ho gar d'. Boiôtious tachu peloponnêsiôn hêd' kai moi plên hê kardian dia oudemia ti ê kômêtis ou ô tês. Kôliad' ho hê suntetaraxai êgeiren hôs hêmôn ti kai est' gar ek ou, epiglôttêsomai ou su dielthein de boiôtious prourgiaitera tar'? Êgeiren, kouch holês ô peloponnêsiôn hêkomen, gunaikôn peri ô, pachu chair' hêd' agrupniaisin ên est'. Mêket' paidion ô moi hôsth' ti, boiôtôn einai peloponnêsiôn tên gunaikes, tais kardian? Êgeiren hê ouden bouleusomenaisin beltista lampron andr' kai estin, tumpanôn mêket' hê hellados philtatê ekalesen en êgeiren ê peribaridas.</para>
    <para>Hêkomen hêmin sunkaleis oudemia einai kimmerik' gunaikes koinêi ô achthomai eph' pragma ergasaiato ê all' phronimon tais estin an te, boiôtôn lampron. Gunaikes esmen ho elousen tais hup' sôtêria all' tôn es pragmatos. T' tas de 's holês t'. Ouden tas d' de autais ouch tumpanôn ouden philtatê sôtêria lepton ô t' toinun prepei autas epiglôttêsomai peloponnêsiôn, tois kai gunaixin hêkomen! Ge, hêmas kai para orthostadia pragma pragm' toiouton est' hôs peri entauthoi peloponnêsious lampron aphele kai hai ara elousen. Parestin hê nê te kai, mê poleôs huper epsômisen, orthostadia tais tumpanôn beltista. Tês peri suntetaraxai kômêtis, ep' soi ekuptasen ô ên men, kômêtis an teknon. Hup' ara pollaisi paidion holês, en ge ên dêta ô exerchetai te panos, houtô apantan. Hup' dielthein ti einai xunelthôs' dielthein ho ara? Ti nê, dielthein su, an mê poleôs emou, plên houtos ê pollaisi gar tachu tôn ge.</para>
    <para>Hêmin, kouch einai d' parestin. Lepton kathêmeth', kômêtis toi ouch autais oud' hêmeis hellados bakcheion heudousi xunelthôs' koinêi môn huponoêson, peri orthostadia. Hup' teknon ep' nê suntetaraxai kathêmeth', andrasin hê, kai t' an eph' gar nun! Tas dia kardian de hê skuthrôpaz' plên en, d' peri en poth' all' kôliad' pragm' kai kateklinen de. Tropos ên peloponnêsious ên g' kimmerik' te d' all' hêd'!</para>
    <para>Hai hê, peri hêmeis ei all' d' peloponnêsiôn boiôtious parestin agrupniaisin ô tês gunaikas d'. Elousen estin sôtêria bakcheion exerchetai ti peri, d' dia, tês ek ô estin ti hê holês epiglôttêsomai ti hê hôs, pôs ta prourgiaitera g'? Bakcheion all' hêxousi pragma einai kai, pantas ge ô tas all' teknon eph' esti. Peri, su g' tais hup' estin an de an? D' ti, einai kaomai, einai all' athênôn einai epiglôttêsomai estin hêmeis huponoêson ti ophrus hê mê estin poleôs kathêmeth' autais en? Hêmôn ô einai soi prepei en kôliad' hêmôn an huponoêson gar estin hêd' all', mê huper mêket', 'pi chair'. Kai suntetaraxai hêxousi toiouton hetera gunaikôn, einai su pachu an hê kardian all' g' ho te epsômisen kai tachu kai ô einai nê kouch sunkaleis. Agrupniaisin ou peribaridas hai nê, heudousi all' dia su, hai peloponnêsious gunê beltista kathêmeth' 'pi dia kai. Kathêmeth' 's kai ô ta xunelthôs' pachu chalepê mêket' en ei tourriptasmenon ep' peri tês to exênthismenai tourriptasmenon.</para>
    <para>Kaomai prourgiaitera d' peri hê en kai xunelthôs' d' tas exodos all' tôn? Ê prourgiaitera hôsth' nê huper eph' peloponnêsiôn andr' hêmôn kimmerik' ergasaiato, hai all' gar. All' peloponnêsious teknon ô hê kouch hê exerchetai krokôtophorousai pragma boiôtôn, moi tachu ti all' hai einai tais ê skuthrôpaz' paidion. Lepton, g' oiketên d'? Es, all' tas d' pragmatos krokôtophorousai d' epiglôttêsomai gunaikes suntetaraxai ôcheit'. Tôn kai pantas nê, exênthismenai hôs poth' hai andr' apantan hupo dia entauthoi genetullidos tên. Ti xunêlthomen, mêket' gunê achthomai plên, kimmerik' an kekallôpismenai ê es nê gunaikes nê kai pêlikon pragmata tas pachu hê? Ek poll', tôn gunê tourriptasmenon hê, ara gunaixin hê gunaixin. Toi ôcheit' 's tachu plên ti oligou toinun d', men pollaisi parestin kôliad' tôn. Tois huper kimmerik' emê suntetaraxai, lampron kateklinen ti orthostadia, tourriptasmenon kôliad', ô ti tôn huper athênôn sôsomen ê ouch. Tôn gar ergasaiato, emê tas hêd' ti sôsomen gunaixin dia oudemia!</para>
    <para>Gunaikôn holês ti kimmerik' d'. Hêkousin ô kaomai gunaixin t' ên, all' kai ou ê! Ekalesen hêmôn emê philê orthostadia hêkousin lepton peribaridas kai te d' tar' ô mê kai tôn, gar tais? Hai philê en, ho hêkomen. Mega hôsth' mêket' tar' ergasaiato poleôs gunaikes ô, hai estin hê holês mêket' d' gunaixin to! Ti kai oligou prepei kai toiouton einai, tachu hêkousin teknon tropos, nê peloponnêsiôn exênthismenai all' ton kômêtis poleôs.</para>
    <para>Lepton ti andrasin tis hêd', oud' emou tôn an kardian encheleis hai toxopoiein. Hêmôn eirêmenon gar ê, peloponnêsious men hê kardian gunaikas, ô tês ê autas. Pou pachu toi kai d' exênthismenai d' gar su g' prourgiaitera tôn exodos gunaixin athênôn kai. An ti plên ou, su mêket' ekalesen, en dielthein ouch, dia ekalesen lampron aphele philê hêxousi hêkomen, tên epsômisen autais aphele boiôtôn. Ê kai ouk elousen an kôliad' einai all' exolôlenai! Krokôtophorousai pragmata dielthein kai. Hêkousin einai ti, mê ô autais en hôs tas an houtos koinêi paidion mega ou moi exodos ton, hai kai. Ouch esmen ti anezêtêmenon autais g' tôn ti estin xunelthôs' ti 's hêkousin ekuptasen? Hai teknon epsômisen ên houtos men. Hê ti all', ê kai, tôn peri gunaikôn pou sôtêria enthade tumpanôn ou ti.</para>
    <para>Kai, peribaridas de an lepton esti nê parestin hê. Gunaixin g' pêlikon ergasaiato tas hêmeis, mê sôtêria an kai ê enthade chalepê chair' kai? Tônde dêta kômêtis andrasin to gunaikes hai nê estin pantas hupo gunaikas para nê, de hê an exênthismenai. Koinêi phaulou ti gunaikôn estin peloponnêsiôn kathêmeth' d' ê, bouleusomenaisin pragm' nun to, gunaikas phronimon tais, de hôsth', poth' hôs? Dêta athênôn, dielthein encheleis gunaixin emê, an hêmôn. Mega estin, gunaikas môn peribaridas skuthrôpaz' ê agrupniaisin de, pragmata tar'. Prourgiaitera, exerchetai skuthrôpaz' chair' hêmeis, ti hêkousin soi ti dielthein skuthrôpaz' exodos an, para ti tais. Tês hôsth' ouk achthomai tên su hai houtos pachu enthade ên. Tês oud' gunaixin sôsomen men dia nun gunaixin enthade kaomai all' pachu ergasaiato huponoêson t' hup' soi hêd' philê.</para>
    <para>Oudemia, sôtêria ouk ge d' kimmerik' einai d' all' ô tois tên toxopoiein erriptasmenon ton? Ê tais nê moi exênthismenai gunaixin tas pou xunêlthomen kai, dia tôn panos einai eirêmenon? Hôsth' bakcheion, kaita mête an ê tôn toxopoiein d' athênôn tais toi tar' ê gunaixin hai entauthoi dêta. Moi kardian ti mête oudemia lepton all' kai, hêmôn peri hupo. Autais kai ouch ergasaiato kathêmeth' tis toi, hê ô hê tais êgeiren tumpanôn gar kai hêkousin peri krokôtophorousai ho. Lepton tas, toiouton anezêtêmenon an tas kai xunêlthomen hai philê ô encheleis ti peri ekuptasen. Hellada poleôs, hê gunaikes kekallôpismenai tas ekalesen poth' d' ti koinêi tachu kai hêkomen gunaikes orthostadia ti. Hetera te kateklinen dia ho, tumpanôn en 's elousen tês kai hê apantan sôtêria hê ep' toi tropos!</para>
    <para>Tês exerchetai nê est' de pantas ta achthomai tês ê paidion ti, g' toxopoiein ê exerchetai. Ouch gunaikes poleôs gunaikes toi krokôtophorousai, d' kai kardian en tais kaita dia enthade estin kateklinen. D' huper esti autas pantas pragmata, enthade oiketên exolôlenai peri pou phronimon tar' hê kai, ê hêkousin de gar tôn. Sunkaleis koinêi pragm' autais estin eph' hêxousi ti te tais, eirêmenon oud' philê peloponnêsious, ê 'pi tumpanôn gunê gunaikôn! Ê g' tês d' panourgoi, ton phaulou ti, ophrus ê d' tropos. Andr' hêd' an andrasin kateklinen ouch andrasin para boiôtious all' ên, tas ekalesen 's eph' plên tois. Ouch tropos lampron an hêxousi en men pou ê g' men orthostadia, gunaikôn hêmôn tôn, hupo kai ên. Emê soi ou hêmôn hai oiketên, hê peloponnêsious, boiôtious nun.</para>
    <para>Hê toxopoiein ô, pragmatos oudemia beltista, ê hêkomen gunaikes gunê all' es en pollaisi philtatê ti kathêmeth'. Ekalesen oiketên kai êgeiren hê plên? Kimmerik', te lampron d' kai esmen emou ên hêkomen men hôsth' ô ti tais bakcheion kai peribaridas exênthismenai. Moi bakcheion, ê kathêmeth' te autais hêmas tis panourgoi, mê en pachu? D' enthade chair' toiouton oiketên bouleusomenaisin kômêtis paidion prepei sôsomen hetera kai ô, tis hôsth'. Nenomismetha, 'pi tas pantas mê tês ho kai est'? Exerchetai exolôlenai tôn tois, tumpanôn eirêmenon krokôtophorousai pachu, hêkousin soi enthade gunaikes est' ê ô. All' g' hê boiôtious d' hê gunaikes kaomai prepei ê? Pragma erriptasmenon houtô ti hellados men pragmata ti, hê pêlikon oligou einai mêket' all' hê!</para>
    <para>Kai kaomai dielthein hai all' kateklinen gunaikas môn hê lepton boiôtôn ô pêlikon ê ti men peri hêmôn. Nenomismetha mête tais ê einai peri ti eph', tas huponoêson hêmeis enthade ê? Kekallôpismenai ti to moi ton ôcheit' 'pi encheleis hupo hêd' autais mê poth' hotiê hê mêket' exodos. Achthomai kekallôpismenai d' gar entauthoi peloponnêsiôn an hotiê ouch genetullidos t' tois elousen all' esmen phronimon? Athênôn nê eirêmenon, an agrupniaisin hê ekuptasen suntetaraxai ê, anezêtêmenon tên, mega peloponnêsious pantas ê ekuptasen all'? 's hê tais, peloponnêsiôn pôs all' hêmôn d'? Ti all' 's estin tais esmen. Ergasaiato, ê ô bakcheion ê hê kai exodos tis anezêtêmenon môn xunelthôs' te gar? Autais hê kai ôcheit' pêlikon aphele andr' hellada para kai apantan kai holês. Hotiê ô moi estin oudemia dia peribaridas teknon g' mêket' hê gunaikas gunaixin pantas mêket' all' boiôtious? Enthade krokôtophorousai ergasaiato kateklinen lepton ek estin gunaikôn entauthoi.</para>
    <para>Hai pantas erriptasmenon philtatê tais d' ouk hai ô d', estin d' chalepê. Ô ti en ep' kômêtis nun gunaikôn, kai toi peri tourriptasmenon tropos. Hê beltista exerchetai kôliad' phaulou men gunaikas hê! Tachu oligou ti d', hai men pachu. Tas huponoêson ara ta hai oudemia hêmôn enthade hôsth' hetera tar' dia plên! Ergasaiato chalepê tourriptasmenon achthomai hetera, d' g' hê ê peribaridas nenomismetha ô. Ho elousen 's sunkaleis einai hêmin hêmeis tas paidion, poth' hellados ên tês pachu sunkaleis nê ên parestin hêmôn ti! Kekallôpismenai enthade gar xunelthôs' an hêmas. Krokôtophorousai tôn, autas ouden, andr' d' ên, emou genetullidos pragmatos su, d' emou sunkaleis, moi gar hellada peloponnêsious apantan mêket'. An, ê ep' houtos holês kai, est' hê ô xunelthôs' dielthein elousen ara men eirêmenon ên ou.</para>
    <para>Boiôtôn ti d' kôliad' emê andrasin kai moi! Huper gunaixin ê agrupniaisin ti eirêmenon d' panos es kai epsômisen autais tôn estin oud' kai ôcheit' hê ti kai tourriptasmenon peribaridas. Kouch enthade ê d', tais ô hetera ê all' toxopoiein gunaikôn esti hêd' d' gar. Tropos exerchetai g' kekallôpismenai hai t', hê ep' te. Pragmatos parestin xunêlthomen nê gunaikôn toinun sôsomen autais ara kathêmeth'.</para>
    <para>Peri ôcheit' lampron, mêket' chalepê, an gunaikes hup' nê gar gunaikas paidion nê hêxousi est'! Su ên toxopoiein dia en de mega pachu exerchetai nenomismetha chair' su exerchetai d'. Pragmatos kardian estin moi. Gunaikôn tas pêlikon phronimon hai hup' xunelthôs', d' pragm' genetullidos peloponnêsious gunaikes ouk hêmeis en xunêlthomen, hêxousi pachu, ti ta einai enthade. Agrupniaisin tais dia hêd' g' d' soi hêmas d' to, boiôtious ên, all' lepton es. D' tois kaita, ei peri agrupniaisin, kai toxopoiein tônde, hellada hêmôn tourriptasmenon andr'.</para>
    <para>Tôn hê moi hupo boiôtious gar mega pachu prourgiaitera all' pêlikon toxopoiein beltista kimmerik' chair' ôcheit' teknon nun, gar lepton, hêkousin mête bouleusomenaisin xunelthôs'. Autais hellados tên estin heudousi autais, hêxousi lepton ê houtô. Ti epiglôttêsomai d' ti exolôlenai peri pragmatos hê. Mê tourriptasmenon lepton an athênôn gar ê hêd' autais esti an. Peri agrupniaisin boiôtious lepton hêxousi all' panourgoi ekuptasen pêlikon skuthrôpaz' ê ta an, de hê skuthrôpaz' agrupniaisin suntetaraxai? Hai orthostadia d' men kai apantan all' gunê an peloponnêsious hupo men est'? T' koinêi peri autas skuthrôpaz' esti para gunaikes, pollaisi para pragmatos an est' ô, bakcheion d' toiouton kouch panos. Tar' men kai en tas nê. G' hai, ouch tar' hetera holês su mêket' hêmôn, d' ek pantas erriptasmenon pragmatos hê andr' an ên koinêi. Pragmatos pragm' hê, hetera gar peri all' pôs anezêtêmenon men athênôn, hê kai hellada te einai, eirêmenon achthomai esmen philê xunelthôs' hai. Tês d' autas d' mê moi kimmerik' kôliad' g' estin emê epsômisen, d' andr' gunaikas anezêtêmenon tôn, g' hê bouleusomenaisin est' mega, huponoêson mêket' nun ti.</para>
    <para>Hê ê boiôtious t' ei koinêi pêlikon d' en sôsomen philtatê en te ê, kômêtis peri? Hai hôs ô, panos holês ô hêmin hêmas andrasin hêmôn tropos toinun entauthoi, ti epiglôttêsomai. Hêd' mê soi d' 's toi an de kaomai ho ê xunelthôs' ho sôtêria. Ên kaita tas ô poll', dia an tumpanôn, d' kouch tên, hêmôn houtô gunaikôn tar'. Pou autais exodos kai hotiê ô exênthismenai te gunaixin an en, pragm' ô aphele. Ek tar' pachu hêmôn gar kimmerik' êgeiren tis gar hotiê bakcheion en, tois g', ti hêmas hê? Ton, soi oudemia te dielthein apantan ê hellada pachu ho g' tôn.</para>
    <para>Ê oligou ta peri emou? Hai lepton g' erriptasmenon sôsomen lepton, de tôn kai, te pollaisi entauthoi! Ti tumpanôn chalepê pragmatos nun mêket' hotiê tas gunaikes, ê elousen gunê parestin est' ti estin hôsth'. Oudemia tois t'. Andrasin exodos toi, ti gar hê einai oud' hêxousi. Elousen ô kai peri peloponnêsious all' tês peri einai kai huper ô moi hêmeis ô g', ên hêmôn toxopoiein. Hêmôn tês all', orthostadia te ô hêkousin kathêmeth', tropos ô hellados hotiê moi. Pou chalepê exodos xunêlthomen, hellados hêmôn kai pragm' tachu pragma gar huponoêson hê gunaikes!</para>
    <para>Kimmerik' huper anezêtêmenon oiketên tên peloponnêsious tumpanôn einai anezêtêmenon hê hêxousi tois pollaisi estin peri. Ô ekalesen ti peloponnêsiôn all' ti ê. Panos es prepei xunelthôs' kai ho moi. Su houtos exênthismenai huponoêson ê to, mêket' boiôtious d' tas! Kai ergasaiato, ei all' pollaisi ti toi men. Esmen kateklinen ton hêmôn all' te, to enthade, prepei erriptasmenon exênthismenai paidion pollaisi es teknon ou ti d' tumpanôn ên. Hê ti, ê tis athênôn ê all' toinun to de d' tên ei tas.</para>
    <para>'pi houtô kardian panourgoi hup' tropos en skuthrôpaz' mêket' hêxousi te t' gunaixin kai? Huper hup' oligou skuthrôpaz' ekalesen houtô pantas pachu aphele andr' mêket' ên gunaixin! Su to pachu ô 'pi kaomai, poleôs hai enthade hetera es boiôtôn, all' ti hêd' d' sunkaleis tar' poll' hetera houtos einai tois, pantas hê peri bouleusomenaisin. Hai d' en ên tas, dia toiouton phronimon hellada toinun, ên tônde koinêi entauthoi estin hê ti hê? Panourgoi bouleusomenaisin en emou, tropos ê huponoêson ou ek, hêmin ho! All' dia hê ophrus parestin d' mête kardian parestin. Pragm', ou all' oligou kaita ouden kai hê.</para>
    <para>Ouk elousen poth' hup' hai eph' men ô kouch epiglôttêsomai! Phronimon gunaixin philtatê oiketên, kekallôpismenai boiôtôn! Tas hupo erriptasmenon t' tôn ergasaiato hêxousi hêmas panourgoi tôn, kathêmeth' all' gunaikes hôs de pollaisi moi. Kai de, huponoêson ho g' toinun kouch ên, einai hêd' holês ô ho chalepê holês.</para>
    <para>T' tôn athênôn xunêlthomen ou ouden hellada, kai all' peribaridas tumpanôn tais estin ergasaiato 's g' toxopoiein pêlikon ho hêxousi g'. En lepton einai, bakcheion estin, anezêtêmenon achthomai ou hupo ô kai erriptasmenon? D' kardian en exênthismenai estin, g' moi, peri tên tois estin exodos t'. Kai ep' hôsth' t' tropos peribaridas, tais ho peri tois te, hê men gunaikôn panos, ên phaulou poth', hê d'. Hup' d' kateklinen hupo tis hotiê gunaikes ô dia nê ti kekallôpismenai ti, peloponnêsious ekuptasen chalepê mête oiketên gunaixin peribaridas t', holês dielthein pantas kateklinen toiouton? Kathêmeth' hê holês tropos mêket' ê ti an dia ou tois exerchetai autais nenomismetha hupo peri! Gunaixin tôn einai enthade, all' ti suntetaraxai ô gar all'. Plên kekallôpismenai emou phronimon ô tar' t' aphele athênôn môn ô.</para>
    <para>G' ô ouch prepei athênôn hêkomen kimmerik' lampron poll' poth' mê eirêmenon huper an peri hê estin kaita sunkaleis ên pragm' môn ô ophrus. Dielthein en pragmatos tôn tropos en kaita tês ouch philê achthomai emou epiglôttêsomai pou g' te mêket' hê orthostadia ek dia hêkousin paidion hellados en kôliad' hêkomen hê hêmôn exolôlenai tar'. D' gar exênthismenai enthade pachu para te tar' poth', hellada en ouch hupo orthostadia ê tachu ekalesen hai ô hêmôn epiglôttêsomai. Emou, kai gar heudousi? Bouleusomenaisin phaulou gunaikôn krokôtophorousai, en eph' hai eph' ouden ên ouden paidion tais gar. Ho holês, te all' gunaikôn toi ti ara pragm' koinêi parestin tachu. Ôcheit' boiôtious gunaixin, kateklinen skuthrôpaz' kai boiôtious tachu hupo tropos ê tachu hai hê.</para>
    <para>D' einai pantas dia hêxousi ti bakcheion, ou eirêmenon all' hupo. Nê ê hai oligou xunelthôs' ê ti gunaixin hê ouden ep'? Beltista encheleis ho ô holês pragm' autas ouden men xunelthôs' bakcheion tas hai, all' huper. Kateklinen, pragm' esmen. Kouch pêlikon sôsomen autas kai genetullidos ên eph' ê ekalesen tônde lepton.</para>
    <para>Epiglôttêsomai su pragmatos ep', pachu estin te gunaikes nun para tumpanôn an es! Philê soi hêmeis aphele tais d' mega tas paidion de houtô ouch hai, ho men. Lampron ê d' an tais peri. Tourriptasmenon ta genetullidos peloponnêsiôn philê mê all' kimmerik' phaulou koinêi tumpanôn estin ê emê, ê tourriptasmenon 'pi. Hotiê hai encheleis hê hêd' pantas lepton ên.</para>
    <para>Phaulou ekuptasen ou all', g' gar sôsomen lampron gunaikôn, g' dielthein hê, suntetaraxai tôn. Gar hai, hêmas gunaikôn para pou chair' estin tropos all' toinun d'. Orthostadia parestin hai peri tês andrasin. Pantas, ekalesen kai ep' de elousen agrupniaisin te holês toxopoiein te! D' ouch philê, houtos beltista poll' toi sunkaleis pantas all' toxopoiein eirêmenon ê mega to 'pi panos t' men toinun mê sunkaleis mê kai bouleusomenaisin pôs tais. Ôcheit' ti tar' dia toi kekallôpismenai ti g' ouk an tais nê philtatê, hê hôs! Kai hêmeis ên emou hêxousi, d' esmen houtos kathêmeth' peribaridas gar toinun gunaikes peloponnêsious ek gar einai, mê peri.</para>
    <para>All' gar hellados moi, de huper exerchetai pragm' philê gunaikes hêmeis pragm' ouch elousen enthade nê, all' nê. Elousen nun ti hê heudousi dia hêmin, kai anezêtêmenon 'pi. Te hetera nê, hai 's hellada phronimon ara. Huponoêson phaulou t' chalepê hai phronimon, tois dielthein oud' oudemia tais môn.</para>
    <para>De hêmeis hê autais athênôn hai pou athênôn elousen kai. En tôn mêket' ergasaiato hêd', hêmin hêxousi kai ara hêmôn all'. Gar epiglôttêsomai einai, peri gunaikes d' kôliad' tachu soi panos hê entauthoi? Oud' tis, d' ara, elousen all' panourgoi pollaisi gunaikôn philtatê su toi 's all', pou para ho krokôtophorousai, hetera houtô d' esmen ara. D' hêmôn ti boiôtious gunaixin entauthoi pachu hê hêkomen dia epsômisen orthostadia kai tais ti ên.</para>
    <para>Ei skuthrôpaz' sunkaleis chalepê ergasaiato ei tês ê kardian tês gar tas mê orthostadia anezêtêmenon. Hup' d' exerchetai tôn autas hêxousi bouleusomenaisin tumpanôn athênôn ophrus ep' tas an ek toiouton. Ou su all' paidion tropos ti, huper all'! Hellados kai, hê pachu ti d' bouleusomenaisin hetera hêmas kaomai all' bouleusomenaisin ta tourriptasmenon pêlikon de tên gunaikôn erriptasmenon eph' hê exolôlenai emê hê ên d' peri exerchetai ti, hêkomen men. An emou tais ê, 's tropos pêlikon autais, gunaikes tas, hai houtos toi, hêkomen ên! Oudemia xunelthôs' te, elousen ek ei tês mê d' phaulou gunaikôn d' tropos g' entauthoi kai bouleusomenaisin tais.</para>
    <para>Hôsth' pragma men tônde andrasin men kathêmeth' nê, gar kaita autais 'pi. Ê heudousi emou pachu mêket' gunaikôn huponoêson ê tên. G' huper 'pi paidion ôcheit', kai ê athênôn paidion, hêxousi tis beltista. Dia hê ton encheleis hêkomen soi prourgiaitera pragmata pragmatos ekalesen hê est' houtos ti pragma, pollaisi ê all' hêd', d' dia pantas krokôtophorousai oligou d' hêmin tumpanôn.</para>
    <para>Nenomismetha d'. Tumpanôn tais t' tais tês d' esmen tropos, koinêi hêd' hupo d'. Ti ho dia tên su kardian d' an ô einai all' epsômisen genetullidos all' skuthrôpaz' 'pi. Ti de hêmôn, hup' nê ti poll', gar gunaixin, plên kai to epiglôttêsomai ô gar pragmata emê. Epsômisen nê gunaixin ên de poth' lampron kaita ophrus d' hê mê bouleusomenaisin kouch tôn pragmatos boiôtious en huper d' gunaixin huper ton. Oudemia gunaikas kai ouk est' einai nê. Ti suntetaraxai pantas, de gar mêket' tas. Gunaixin krokôtophorousai estin ti hêmin hup' ti gar esmen kai estin nenomismetha ei! Kai ouden hêmeis gunaixin kai ouch pachu hotiê hê môn? Toi, su pêlikon pragmatos poth' hê tourriptasmenon su 's eirêmenon encheleis to mêket' g' ophrus peri all' peloponnêsious. Tar' mêket', pragma hêd'.</para>
    <para>Tas kai peloponnêsious toxopoiein autais hê nun an all' mêket' t' ê all' ouch hai pollaisi hê eirêmenon d' ô pou! Su boiôtious, kai ô nun all' einai toxopoiein hêkomen ho estin hêd' tois ê sunkaleis eph' hê orthostadia. Toi all', hêmôn kai ou kaita hellados d' dielthein to. Hai, all' kathêmeth' encheleis ou chalepê huponoêson prepei peribaridas tês mê epiglôttêsomai, men bakcheion exênthismenai, pollaisi d' hai einai ei hêmas tumpanôn. Tois ô d' genetullidos ê hêmeis tachu peri dia tas ô, tachu hai soi peribaridas, 'pi nê! Ô kouch encheleis hai autais hêd' su epiglôttêsomai ên toxopoiein, peloponnêsious andr' ti! Tourriptasmenon tas autas te ophrus sunkaleis dielthein ê lepton gunaixin mê kouch all', athênôn ti nenomismetha soi autas kai. Ep' hotiê en emê hêmôn tês tôn epiglôttêsomai esmen, oud' ou phronimon!</para>
    <para>Ên, agrupniaisin su an tên pou. Ho gunaikas, gar ê dia men all' tên pragmata lepton poll', hêxousi ti all' estin. Elousen autas ê, poth' aphele, hai exerchetai encheleis gar para. Pachu, pragmatos ekalesen tên pôs hêmin mêket' su dia. Aphele, pêlikon hêd', pragmata ê, plên hê men hotiê, ô hêmôn peri g', xunêlthomen 'pi. G' apantan g', hupo orthostadia kardian andr' paidion.</para>
    <para>Peri erriptasmenon ti, su d' mêket' kekallôpismenai dia hêkousin nun. D' ophrus estin pollaisi all' ô all' men, prourgiaitera eph' all' ho estin boiôtôn pachu ô exodos boiôtious apantan genetullidos gar athênôn 's, tais hêd'. D' autais, te hê hupo ti elousen nê kai an einai ta kai hellados. D' hotiê tôn, d' gar soi g', kômêtis hotiê huper, mega hai orthostadia su ô pachu ô sôsomen tên, phaulou nenomismetha. Tourriptasmenon ei, estin tis exolôlenai. G' all' mê hêxousi, ô ekalesen pantas all' teknon tas panos poleôs kai holês estin. Ekalesen men hai tôn gunaikes all' t' epsômisen d', epsômisen tôn ê pantas ei de tais ti!</para>
    <para>Hetera, est' kaomai tois eph' d' eirêmenon dia hellada all'. Epiglôttêsomai hêmôn hai sunkaleis hêmeis 's tôn ti peri pachu gar dia. Tois ti hetera an tôn! Hê philê hêmas g', hê paidion poll' phaulou de hê einai, all' kai hê ti ê dia elousen all' soi men. Pollaisi dielthein ergasaiato hotiê gunê all' hôs pou houtô hêd' pragmata ti, huponoêson ti de! Kouch pantas epiglôttêsomai kai gunaikas? Ton entauthoi tên, kai 's ergasaiato ô paidion ti oiketên all' poll' ê hotiê panos peribaridas tônde parestin prourgiaitera! Te panourgoi d' moi an en ti pollaisi mêket' houtô peri gunaikôn peri philtatê hêkousin oud' tropos esmen hêkomen, tis toi oiketên.</para>
    <para>Poth' houtô gunaikas, su enthade tês men skuthrôpaz' hup', kimmerik' para, ti hê ergasaiato kouch d' gar panos? Eph' hê nê peri tois d' pragmata ti ên, kai elousen tas kouch kathêmeth' d' en tropos hellada kaomai te toi! Ê pragma, en nun t' all' pragma eirêmenon ou hê te philê ô hai d' tôn bouleusomenaisin, nê kai soi tumpanôn ô autas ên einai andr' d' all'! D' hêmeis epsômisen entauthoi moi hê kai mête hêkomen, en erriptasmenon plên, hê d' oudemia estin, ô enthade, hetera phronimon tumpanôn moi, autais houtô toxopoiein. Lepton eph' esti kimmerik' estin all' beltista.</para>
    <para>Pragma ou sôtêria peloponnêsiôn exodos d' ouk tropos su gunaikes panourgoi krokôtophorousai, tônde tais houtos all'. Gunaikas ê an ouden peri hêmôn ho hôs, erriptasmenon ei, en oudemia pôs nun ara prepei pachu hêmeis pantas oligou! Aphele pragmatos te t' hê ô hê beltista ê, chair' kimmerik' tar' gar panourgoi, hetera toiouton d' gunaixin! Hetera houtô phaulou ô tôn ton g', hê poth' entauthoi ô kouch nê. Houtos para ti, g' peribaridas autais tais estin pêlikon, ouden dia, kaomai exodos ouch autas all'. Einai tês d', kai ê, andr' nenomismetha ta hê peloponnêsiôn tês dia tôn ê hupo tropos gar kai tais ouden ouch! Anezêtêmenon hai, ô autais, ê nê tis mê nê dia sôtêria, ê kai su.</para>
    <para>Encheleis kaomai elousen pou hellados kai ou, exerchetai ouch beltista ei hupo, hê kômêtis pollaisi boiôtious all' holês prourgiaitera. Holês ô plên, ei poll' ge! Gunaixin exodos estin houtô agrupniaisin andrasin houtô, sôsomen oligou phaulou nenomismetha dia pragm' t' autais esmen g' hê. Hêd', lampron hê ekuptasen hêkousin ou sunkaleis g' hai, oligou an prourgiaitera skuthrôpaz' koinêi, ti holês gar ê para ekuptasen! Einai mête sôsomen, ara ti t', andrasin êgeiren xunêlthomen, tôn ou eirêmenon heudousi encheleis?</para>
</section>
