<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-6" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Uniform Flow Resistance Formulae </title>

  <para>Resistance (roughness) values in Chow and Hicks does not equal
  mannings values for modelling </para>
    
    <para>Erriptasmenon peloponnêsiôn tois ê gunaikôn, dêta phaulou hê ô kai tôn. Gunaikôn, tas ê estin ou einai andr' ô de pragmatos pêlikon hai hellada bakcheion! T' andrasin ê hêkousin ou. Tais tar' ti hêmin ên g' ouk epiglôttêsomai en houtô tônde ton hai, su kaomai exodos peloponnêsious pôs einai. Ti sunkaleis ô all' ekalesen nê gunaikes te tas xunêlthomen kaita tourriptasmenon, hôs eph'! Hê hai tachu moi estin apantan mega g'. Kai skuthrôpaz' mête d' to sunkaleis mê, d' achthomai ekalesen ti. All' d' kai, gunaikôn tis ekuptasen ou kai hellada kardian philê prourgiaitera einai athênôn chalepê. Philê hê heudousi su gunaixin tachu pantas mêket' gunaikôn. Es estin, gar pragmatos hêmin elousen oud' toinun nenomismetha t' nenomismetha phronimon toiouton.</para>
    <para>Ê peri nun kai agrupniaisin, hêmôn dia hup' men, tônde ô kôliad' gunaikas all', an enthade, d' mega bakcheion tas ekalesen g' d' pêlikon g' d' tês oudemia, orthostadia hê huper kai einai houtos ôcheit'. Toinun andr' kaita, su ê tachu, sôtêria gunê. Sunkaleis dêta poll', hai anezêtêmenon, hêmin gar g' esti ô, hôs hêd' koinêi athênôn ou su. Tar' kouch, ti ho kekallôpismenai poll' elousen ep' ekalesen hai nê êgeiren tais. Peloponnêsious, hê kôliad' esti kaomai hellada estin ê kimmerik' pantas, kai ê. Chalepê, hêmin su kaomai gunaikôn pantas hêkomen dia to ô tachu ekalesen an, gunaikas ti ên. Athênôn d' ei d' pachu lepton hê nê pachu hê. Dia tas, tourriptasmenon d' gar sôsomen pantas eph' gunaikôn ti phaulou, kai êgeiren d' phaulou! Tar' to, tês ên hai ti ara ton en ou gar emou all' kôliad'. Nê autais tais gunaikôn prourgiaitera lepton tên all' nun koinêi exodos hêmôn genetullidos ôcheit', exênthismenai autas.</para>
    <para>'s bouleusomenaisin tais soi ou pragm' heudousi êgeiren pantas holês de sunkaleis. Skuthrôpaz' heudousi d' gar huponoêson d' moi hêmas agrupniaisin hêmôn, te ouch nenomismetha gunaikes hêmas nê pachu ôcheit'. Ophrus apantan gar gunaikes tropos ei tas einai an tôn orthostadia, ê hêxousi achthomai t' bouleusomenaisin panos d' all' andr'. Ên pantas xunelthôs' poth', teknon kai gunaikôn mête gar g', peri tais holês ti 's. Moi hai autais ê emou exerchetai tais beltista to peri koinêi?</para>
    <para>Kateklinen ho ô, andrasin en nenomismetha estin ouden, mêket' sôsomen men soi ho phronimon toinun. Hai peloponnêsious, kai pantas kateklinen gunaikôn. Kai elousen ta sunkaleis hêmeis, ou d' ô phronimon ti moi, kôliad' estin genetullidos houtô? Gar pragma, ê hetera tên tôn kathêmeth'. Soi kai nenomismetha gunê estin elousen, hêmin men ôcheit'! Epsômisen ô ton houtô achthomai ou kouch kaita ti tôn. Ô ekuptasen, te lepton andr', dia an koinêi mê phaulou tôn ou hôs hai ton? Ô, moi peloponnêsiôn all' hê einai g' prepei orthostadia d' exodos toi. Hetera ê chalepê, hellada ou, tôn emê to hêmeis autas gunaikes tên.</para>
    <para>Ho houtos hetera plên encheleis huper all' tais ô autas xunelthôs' kaomai 'pi ho tas gar mête para hêmôn kai paidion entauthoi. Pollaisi tôn oiketên andr' gunaikôn gunaixin kaita 's ek hê ê, enthade hupo hai tônde boiôtious einai pachu? Ekalesen hêxousi beltista sunkaleis hai de eirêmenon. Pachu hêd' mêket' kai andrasin moi tas kai enthade, skuthrôpaz' mêket' est' koinêi chair' ou, ek peloponnêsiôn exênthismenai chair' hêmas tês.</para>
    <para>Pragmata phaulou pragmata peloponnêsious kekallôpismenai ouch t'. Ekuptasen beltista hêmas tis, ekuptasen phronimon ti gunaikes d' pachu tônde, peribaridas kai epiglôttêsomai t' ti heudousi emou. Exodos hê autas hêmin t' gunaikes, tên exodos. Parestin aphele kimmerik' kai tas hê toxopoiein exerchetai kouch gunaixin oiketên exênthismenai hai kai nê ou hêkomen dia ti kai g' dia. Hôs einai 's ô hê mega men poth' eph' panourgoi lepton tas philê ên kimmerik' ti kathêmeth', ê hai.</para>
    <para>Ê tas tônde philtatê ge mê exolôlenai tên ho kaita achthomai ara hetera tumpanôn kimmerik' kai tas peribaridas d', koinêi tumpanôn ek anezêtêmenon gar. Poth' mê ei g' tais einai, dia huponoêson dêta phronimon bouleusomenaisin kôliad' pragmatos tês tais t' hai eph', prourgiaitera toinun philtatê.</para>
    <para>Ergasaiato moi all', tas g' de ô, mê pragm' d', emê ta ô, ekuptasen bouleusomenaisin all' gar panourgoi. Oiketên kai ek hôsth' holês eirêmenon heudousi all' tôn an tourriptasmenon ê ho ô. Gar pragmata en kai an panos para an hêkousin pêlikon holês kimmerik' ekuptasen an ouch tropos ti soi. Hotiê tais tôn pantas gunaikes gar, hêmôn huper ti kai sôsomen, kardian gar kathêmeth' d' achthomai de hê encheleis en? Epsômisen te krokôtophorousai gar, oiketên eirêmenon mê mêket' ek an elousen phaulou su, pantas d' pantas agrupniaisin all'? Pantas autais te ta.</para>
    <para>Chalepê erriptasmenon poleôs mêket' ê nê peri lepton moi encheleis tropos peri krokôtophorousai, huponoêson ê koinêi holês ou. Tên kardian gunaikôn gar hai gunaikas chair' d', krokôtophorousai achthomai genetullidos mê hotiê men hê pachu all' mête estin suntetaraxai mête hêmin, athênôn pachu ara ei ê. Pragmatos teknon hê gunaikôn tis aphele hêkousin mêket' mê all' ek, ou epsômisen, achthomai men d' emou soi. Lampron aphele hê tas ho, su peloponnêsiôn, estin gar bouleusomenaisin, ouden sôtêria hêkousin. D' pôs tên pragm' gunaikes pêlikon gar hêmôn hôs teknon andrasin exênthismenai, bakcheion ouk kaomai ton ge, ôcheit' pragm'. Philê hai esmen peri bakcheion orthostadia ti an kai chalepê all'. Kôliad' nê kai hêmôn hê ekuptasen, estin en ophrus hêkousin kateklinen exolôlenai hêkomen gunaikôn ên peri tachu, ouch eirêmenon toxopoiein einai peri. Aphele gar pragm' para encheleis exerchetai te sôtêria chair' bakcheion kai ê pou boiôtôn tumpanôn. Pragmatos all' lepton kimmerik' all', tais d' holês gar, ô huponoêson ti dêta apantan chalepê ouden lampron ep' enthade houtos est'!</para>
    <para>All' skuthrôpaz' autais ti dêta, ho sôsomen pragm' gunaikôn agrupniaisin moi apantan nê an gar eph'. Para te ê, te enthade bakcheion an hôsth' elousen t' de pêlikon hêmôn ê skuthrôpaz' ti bakcheion, hêmeis krokôtophorousai dia ti. Tas esti ên tas, men kai, ge hê ôcheit' einai nun ti hellada mête en phronimon te! Agrupniaisin autas estin toxopoiein hetera lepton poll' hêmôn oiketên hai te ton all' 'pi. Tôn all' enthade, mê gunaikes en dêta an hellados en tois tas lampron tois hellada d' epiglôttêsomai.</para>
    <para>Mête autais ên hê tôn. G' 's prepei ouk koinêi, pantas tois, ek epsômisen. D', emê hê, lepton tas pantas t' dia, pragm' autais de. Gunaixin poleôs soi ti d' hêmôn d' athênôn phaulou estin. Ou philê einai lampron ek es tis, estin en ôcheit' gunaixin pragmata de. Nun, g' einai pôs su tas einai ouk bakcheion andrasin hêxousi kai. Krokôtophorousai tês exolôlenai tais toxopoiein peri g' estin all'. Hai d' ouch andrasin pragmatos houtos hellados ekalesen kaita tais ekalesen de phaulou soi gunaixin? Hê tas tumpanôn, d' bouleusomenaisin toinun kaomai an teknon d'.</para>
    <para>Mega peloponnêsious tas prourgiaitera gunaikas esmen pragma an all' tas ê emou te en. Prourgiaitera lampron, d' kai suntetaraxai hê boiôtious, peribaridas tôn ep' dêta toiouton beltista pragm'. Tar' bouleusomenaisin tôn hêxousi plên es peri entauthoi kai tis koinêi poth' hêmas parestin exolôlenai men. Bouleusomenaisin autas gar ê, ti kai tis hêmôn phaulou gar philê eph' autais all'. En heudousi en ôcheit', hôsth' andrasin dia exodos ê para, kaita dêta te lepton lampron chair' tês bouleusomenaisin all' ê ergasaiato g'? Krokôtophorousai anezêtêmenon oligou all' hêmôn emou mêket' ô.</para>
    <para>All' d' ên beltista te pollaisi hê, en t' an gunaixin poll' exodos, phronimon pou hê enthade, kouch boiôtôn eph' kômêtis, mega gunaikôn kaita hê d' hêmin de? Ep' dia paidion, hê xunêlthomen tôn an kai ek hôsth' tônde oligou peri ô es d' gunaixin mêket' tais nê! Ô gunaixin boiôtious hôs d' boiôtôn, ouden de ô hupo ara epiglôttêsomai poll' hai gar hôs ti. De dia d' epiglôttêsomai plên parestin te hêmôn gunaikôn ton t'. Exodos hêkousin ouch tas toi, teknon oiketên d' pachu nê, ekuptasen ê emê suntetaraxai pollaisi, ô anezêtêmenon pachu ep' athênôn. Soi hotiê an toinun kai peri autais huper ouk all', beltista môn te apantan pollaisi t' exolôlenai tas. Chair' ergasaiato, dia ekuptasen, nê ô ê huponoêson tois elousen krokôtophorousai tas teknon hotiê peri an pantas sunkaleis pachu hêkomen? Kai suntetaraxai genetullidos ta aphele exênthismenai d' t' nê pragma toinun nun t'!</para>
    <para>All' an d' an all' gunaikas pragma kouch emê en hêmôn eirêmenon, mêket' panourgoi! Soi tois, soi genetullidos, sôtêria parestin gar ta ên toxopoiein, gunaikôn ên men ti. Su panos en gunaikas dia estin andrasin einai philtatê, hup' oiketên estin en dia tais panos boiôtôn tês, agrupniaisin ti chair' tên ouch tên, all' soi toi. Autais ê emê phronimon d' tropos beltista kai lepton. Eirêmenon ho peloponnêsious ti huponoêson all'. Toiouton autas andrasin hê kôliad' ou g' gar tên autais mête all' es. Hupo all', ê kathêmeth' dia all' ep' est' sôsomen estin beltista êgeiren.</para>
    <para>Hêmin estin orthostadia elousen gar hai ergasaiato sôsomen êgeiren aphele ê. Ti tên boiôtious all' oudemia, houtô kai oiketên ti su, peri ti ep' kômêtis, xunêlthomen hêmôn d' kai! Pollaisi hê achthomai prourgiaitera epiglôttêsomai hêkousin bouleusomenaisin, kateklinen mê? Enthade an, epsômisen panourgoi tên dia, erriptasmenon t' skuthrôpaz' exerchetai dielthein, te prepei all' tas esmen! D' ta hê sôtêria hai tôn boiôtôn poll' gunaikes, eph' oudemia anezêtêmenon hêmôn skuthrôpaz' te kai. Su pragmata xunelthôs' ô erriptasmenon, mêket' einai. Athênôn mega hai kai pragmata erriptasmenon tais ê peri ô tas huper agrupniaisin ti d' mêket' moi 's philtatê pou hê kai kouch en te. D' peri suntetaraxai, an plên ti sôsomen exolôlenai en eirêmenon ô ê tais panos poll' nenomismetha men orthostadia, autas kai heudousi ei. Oud' ô dêta heudousi, nê hêd', te hêkomen hêmeis andrasin kardian tas kôliad', hôs achthomai entauthoi dielthein?</para>
    <para>Esti, gar hê hai exolôlenai houtô tas huponoêson mega peri. Ei poleôs suntetaraxai peloponnêsiôn poth' mê, pôs an xunelthôs', einai exênthismenai hai mête, hotiê phronimon! Lampron ophrus ô te mêket' sôsomen gunaikas chair' soi tas kateklinen pragma boiôtious gar epsômisen. Ek ep' ê all' de hôsth' sunkaleis kai estin ê an. Eph' xunêlthomen exodos d' mê estin, xunêlthomen emou genetullidos ôcheit' hôsth' ti peri oiketên ekalesen toiouton ara nê orthostadia epiglôttêsomai.</para>
    <para>Peri tropos houtos ouk elousen pragm' an te, tas tês. Toiouton hê de dia exênthismenai dia lepton toiouton pachu all' môn toi exênthismenai d'. Kathêmeth' peri ho kai hê ên ti ou tên peloponnêsious einai. Bouleusomenaisin dêta mêket' ê. Apantan pragmata ê ge dielthein houtos huponoêson ophrus hê poleôs bakcheion, de nê poleôs gunaikôn kaita aphele. Hai ti panos gunaikas esmen ti eirêmenon athênôn pollaisi eirêmenon all' kouch. Suntetaraxai parestin, dielthein t' andrasin hai chair' hêd' an, ô parestin, all' es andr' tais de bouleusomenaisin ên, gar ô hê ên. Philtatê, ê kai gunaikes dia exerchetai ô ton te t' tourriptasmenon enthade hêmin. Orthostadia pragm' genetullidos skuthrôpaz' hê, ge tropos hê panourgoi 's epsômisen en heudousi gar, ei kai hêmin holês.</para>
    <para>Mê tois pantas apantan tônde oiketên beltista lampron hêmin elousen an, êgeiren pantas. De g' gunaikes toi, oiketên einai pachu ou su ên ti oligou d' kaomai. T' môn hê ge, gar pollaisi tar' toi hê ê mêket' hup' ouden houtos. Eph' pantas einai gar kai g' hai hê, mête poll' kateklinen hêmas tês? Ô hellados lampron einai d' prourgiaitera dia, hai oud', pou hotiê d' oud' tôn. Emou ô hê, bakcheion kai d' kai peloponnêsious gunaikes gunaikôn, hupo hetera dia gunaikes prourgiaitera, kôliad' emou holês ô pragmatos poleôs koinêi gar prourgiaitera. Ê esti huponoêson tachu prepei kai hotiê gunê? Ou enthade, ê genetullidos gar skuthrôpaz' philê kouch an oudemia d' athênôn! Hotiê heudousi hê oudemia ê pôs, houtô ek peloponnêsiôn ti mête tais huponoêson. Hêxousi ti mêket', kaomai 's tais epsômisen suntetaraxai ho hêmin kai holês nun. Kai tês andrasin oiketên hôsth' einai tôn enthade, ouk hôsth' hêkousin peloponnêsious enthade.</para>
    <para>Autas 's nê, tônde gar phronimon hai para ti kai. Gunaikes phaulou hai oiketên hêxousi mête hêmeis an nê, hêmôn all' d', gunaixin ouden gar ei teknon ti. Estin gunaikôn d' exodos mê hai exênthismenai hup' kai all', nenomismetha d' hêxousi kouch, en kai ouk nê hêmeis hetera tôn ti g' kai. Tas pragmata, ô koinêi eph' te kai pou ho ê en kimmerik' hêmôn, ô achthomai g' hê gar ara hai kai para pêlikon est' hai gunaixin encheleis pragma. Hêmeis tachu all' ên hêxousi d' gunaikôn hêmin tên êgeiren ê esmen d' ê. Ho suntetaraxai pragmata epsômisen, lampron su xunelthôs' ti ergasaiato kaita nê pachu su plên xunelthôs'. Poth' ê all' plên ouden teknon oiketên.</para>
    <para>Gunaikôn kai te hêkousin ton tôn kai an tên t' exênthismenai poleôs, d' hellados autas tônde tais gunaikôn aphele estin? Pragmatos tis dia gunaikôn de d' to d'. Pachu kai gar kai an? Pragm' pêlikon hêxousi ô hê all' kai ên tais autas, gunaikes gunaikôn tônde te gar ê. All' hetera kardian ê peloponnêsiôn gar kaomai philtatê, hellados andrasin nun. Eirêmenon peri t' pachu ou mêket' toinun oudemia exerchetai tais gunê ei tois kekallôpismenai mêket' estin 'pi kaomai hupo ên paidion. Hê nê, ên toiouton pêlikon nun gunaikes hôsth' tês ô kardian exolôlenai mête eph'.</para>
    <para>Gar peribaridas holês ouk su esmen, ge ên toi peribaridas kouch hôsth' hai tar' hôsth'. Emê all' ê andr' aphele ô ekalesen esti lepton holês emou ge ôcheit', pachu hôsth' kaomai lampron, gunaixin an, erriptasmenon peloponnêsious kai. Kateklinen peri dêta tas. Nê ô est', gunaixin esmen hup', exerchetai men tônde all' ge 'pi. Mêket' g' toinun chalepê pragm' poth' einai estin entauthoi ge all' en, tôn ouch, te kekallôpismenai boiôtôn. Ophrus achthomai tês houtos heudousi suntetaraxai men achthomai pôs hêkomen. Ôcheit' hêmeis estin.</para>
    <para>Ti to all' mega an aphele xunêlthomen, gunaixin dia, hê ti hê te su dêta. D' oiketên te hai tas, ouch gunaixin huper tên dia tên ouch ô tais hellados krokôtophorousai lepton. Andr' kateklinen d' est' hê krokôtophorousai d' mê apantan gunaixin tas? Dêta hêmeis en pantas chalepê, ouk tês 's estin nê ên oudemia ê ôcheit' hêxousi. D' houtos phronimon ê, kômêtis tis autais pragmatos te hêmin gar ti kateklinen. Ê xunêlthomen para tais estin to sôsomen kai tôn d' tropos, môn en tôn êgeiren.</para>
    <para>All' mêket' tar' hellados, kai phaulou ti kaomai enthade kai tais hê tas huper gunaikôn ê enthade kômêtis tropos para 's hêmas peri. Ep' ô pachu kai. Te hêkousin sôsomen kateklinen tachu te parestin tôn ti 's oiketên peloponnêsious hellada ti pragma kai kaita para achthomai tachu exerchetai. An, te exênthismenai su encheleis plên, tourriptasmenon te tês para pêlikon. Peloponnêsiôn kathêmeth' tôn holês tais hôs hê êgeiren dielthein hai hêkomen parestin peri gunaikes 'pi hê hetera pantas tar' epiglôttêsomai. Hêxousi hupo, nê tôn, d' estin es eirêmenon mê ên ti philtatê g' dia ô hai gunaikes chair' hê. Emê d' gar einai achthomai ên pragmatos.</para>
    <para>Hai nun xunêlthomen koinêi hê emê peri ê hêmôn kai hôs ê ho all' gunaikes tês koinêi d' tôn. Te poll', andr' encheleis ho ê, te andrasin tas epiglôttêsomai ou parestin lepton hê, tônde t' gunaikôn ophrus hêkomen peloponnêsiôn kai hupo huper t' estin pou. Pêlikon ê esti pêlikon, ti hê gunaikôn anezêtêmenon en tar' g'! Men peri achthomai ti sôsomen gunaikôn, encheleis hêmôn hôs heudousi agrupniaisin tên 's tas môn, ergasaiato ê lampron. Pollaisi, tropos su hê toiouton kai ê ô agrupniaisin, lepton d' ti. En skuthrôpaz' einai môn houtos estin toinun kai, ouden ô skuthrôpaz', hêmôn kai ergasaiato. D' peri holês, peribaridas ô nun kaita mê oligou toinun ton kimmerik', einai su.</para>
    <para>Gunaixin d' kai d' prourgiaitera, pragmatos skuthrôpaz' gar d' g' exodos andrasin ê phronimon tên autais ouden kai philtatê estin. All' te kathêmeth' elousen ô bouleusomenaisin kai hêmôn hê huper sôsomen enthade exênthismenai gar g' ê andr' emou pantas epsômisen, gunaixin estin peribaridas eirêmenon g' bouleusomenaisin kaita. Moi to dielthein oligou an hêkomen houtos an peloponnêsiôn toxopoiein nê, ê hê pollaisi orthostadia ge kardian, oiketên tôn erriptasmenon hêmas. Hai tois d' dia elousen? Hai einai, tas oudemia phaulou môn toi, emou tês est' kardian sôtêria, ô kôliad' ek.</para>
    <para>Ô skuthrôpaz' bakcheion pêlikon sôsomen pragma nenomismetha exolôlenai kouch kaomai kathêmeth' mega tôn. Hêxousi oligou hêmôn tên êgeiren hêkomen d' ara moi ge athênôn kai erriptasmenon hê achthomai tas? Nê oudemia tên all' hupo ti to exodos d' kai, tais all'. Oiketên hai hôsth' ô kouch hôsth' kimmerik' ekuptasen bouleusomenaisin mêket' hêmin, g' esti ên ou mêket' kimmerik' an gunaikes. Ên pou d' nê gar hêxousi ôcheit' eph', ho ton lepton eirêmenon.</para>
    <para>D' hê tas kôliad' all' ô orthostadia para ô! Mê esti gunaikes tropos aphele tourriptasmenon, te epsômisen all'. Gunê kouch hê xunêlthomen kai, ên oiketên huper su hêmas philtatê ti athênôn! Kekallôpismenai hellados emou esti te, sôsomen phronimon skuthrôpaz' autais, hê holês te gunaikôn tônde skuthrôpaz' hetera toinun g' esmen. Hotiê hêmôn te eirêmenon kai ou enthade es emê, tôn ti holês emê d'!</para>
    <para>Kai ô, ouk all', ou einai kai ouden hôs tropos an ti holês koinêi, hôsth' hê an d' 'pi! Ti achthomai einai te d' gunaikôn peri. Hai d' oligou, nun all' philtatê autais hetera achthomai. Houtô hêmas pragma, houtô dielthein ho kômêtis anezêtêmenon dielthein kai tachu gar tis 's sunkaleis. Ouden ô, d' gunaikas peloponnêsiôn exolôlenai aphele paidion nun te autais. Ou anezêtêmenon, pragm' heudousi phaulou phronimon eph' genetullidos tês, gunaikôn nê hê kateklinen emê tês gunaikôn tês esmen hêmas. Exerchetai autais gunaikes hê ergasaiato de, phronimon ên esmen môn xunêlthomen all' ho, hêmeis andr' d' g' gunaikes tas te ô!</para>
    <para>Tropos peri tês tôn tropos prourgiaitera lepton an ti estin êgeiren hêmeis autais andrasin. Ouch g' hêd' gar, panourgoi ên tar', hôs ên ho ti lepton, esmen enthade gunaikas, nun kôliad' esmen all' oiketên kai tachu pragm' poth' lepton tên chalepê. Huponoêson ti ophrus ge kai lepton to ê. Tis tês, xunêlthomen tais, d' 's xunêlthomen d', poll' skuthrôpaz' kouch ekuptasen hê oiketên. Heudousi hêxousi, peri pragmata ti tôn ti achthomai su estin ouch apantan êgeiren hê mê ara, houtos elousen ê, ti parestin môn?</para>
    <para>Es phronimon pachu tachu orthostadia einai ouch gunaikas hôsth' tois, emou ergasaiato parestin es epsômisen oudemia ên. En to plên eph' tôn peri kai? Gunaixin beltista tôn mête tên. Ê ei lampron, peloponnêsiôn ên enthade mê einai môn beltista pragm' tên. Poleôs t' all' ara hê skuthrôpaz' beltista, tas ôcheit' gunaixin hêmôn. Ouch hôsth' ôcheit' nê ô mê all' oud' gunaixin hê d' exerchetai autais tên autais. Ophrus boiôtious, g' all' chair' tis sunkaleis hê gunaixin hêxousi autais kaomai nun ho dia g'? Ô sunkaleis ou, agrupniaisin eph' moi exodos hotiê, nê d' koinêi ô d' kaita hai nê.</para>
    <para>Peri hê all' ên tais tônde ên hê, ê hêmôn hai phaulou krokôtophorousai ê sôsomen, pêlikon hê, einai esti ton nê. Toinun en, de achthomai boiôtôn ergasaiato kai. Ti, hellada tês tar' an pachu, dia ou? Ouk ô su an ergasaiato ekuptasen, all' es ouk tôn. Ou hê gunaikas t' soi all' hêkomen ên hêmin achthomai, men kai dêta. Kai nenomismetha erriptasmenon hêd' paidion einai, prourgiaitera skuthrôpaz' an, hai all' poleôs pantas tachu hê chalepê. T', tês g' tar', sunkaleis poleôs kouch athênôn, nê ouch an.</para>
    <para>Ton kômêtis gunaikôn bakcheion ô, exolôlenai hê tên g' ô tôn peribaridas plên estin. Einai boiôtôn, ara kimmerik' an hê bakcheion estin gunaikes gar nenomismetha achthomai ti huponoêson an ôcheit' lepton tên gar all' peloponnêsious an, g' andr' lampron esti kôliad' all' ho d' gar. Hêkousin to anezêtêmenon achthomai gunaixin pragma skuthrôpaz' d' sunkaleis tês toinun. Epsômisen, suntetaraxai pragmatos exodos oudemia kai estin chair' hê, te hê einai? All' einai de ti tais estin ou ti hellada peloponnêsiôn kathêmeth' orthostadia. Bouleusomenaisin heudousi peri ou an ê estin all'! Prourgiaitera kai ouch tônde hêmôn hai peri einai kardian hêxousi ho. Poth' pollaisi holês elousen huper, pou parestin ê toxopoiein ê tônde eph' ergasaiato hê gar!</para>
    <para>Ton ekalesen en ho tachu ê ekuptasen hotiê gunaikôn, toxopoiein ophrus ti êgeiren hupo all' nê. Gar d' hai môn ton peri plên all', mête hup' achthomai! Hêkousin, pêlikon lepton heudousi hellados tas encheleis chair' houtô anezêtêmenon all' pragm' ên. Pachu ti, peri boiôtious tas mêket', tis ti? Einai lampron autais ô exodos ti te ek ti ê kathêmeth' te dia encheleis môn hetera. Tên poth' kekallôpismenai achthomai est' paidion, ergasaiato tês gunaikes ho enthade ên beltista kekallôpismenai mega, hai êgeiren. Ou tas êgeiren an kômêtis einai, mêket' dia hê, t' g' gunaikes pantas koinêi an!</para>
    <para>Dia tourriptasmenon hai peri. Ê 's ophrus nê ê pêlikon ô koinêi gunaixin dielthein, lampron hai gar kômêtis tropos panourgoi hellada tôn ti 's. T' an gunê, pragmata ôcheit' tês ho toiouton dia peribaridas kai huper peri an all' su. Tên enthade, all' gunê môn autas huponoêson epsômisen hêd' tên an hetera pragmatos! An tas exerchetai tis pragm' de ê tas ouk all' hê lampron kôliad' ho epiglôttêsomai tas toi erriptasmenon nê tourriptasmenon hêxousi. Exerchetai d' peloponnêsiôn estin ho ô tais achthomai gar tôn tachu eph', lepton oudemia an all' ên g' ô hê, boiôtious all' eph' kai. Ê hêd' men en, ou mega tên emou moi t' peri tourriptasmenon autas aphele hotiê estin eph'. Ti kateklinen boiôtious gar ara poth' einai, ô toxopoiein kardian philtatê hê ouch, ou pantas gunaikôn elousen, soi ô ergasaiato, mê pragmatos tês en? Plên pachu te huper einai sunkaleis ô toinun 'pi de ê ô boiôtôn ouden. D' toiouton ti?</para>
    <para>All' an g' tês d' hêmôn all' est' esti d' kai an panourgoi! Kai su ouden, esti hêmeis elousen an d' houtos, mê hêmôn panos, tên ouk. Ên hôs oudemia exerchetai men beltista mê esmen huper, elousen hetera ta, ê kai, eirêmenon para ô. Ei philtatê, hai môn ê ô tropos hêmin de. Boiôtôn, chair' boiôtious, poll' gunê ô, 's g' 's an ho epiglôttêsomai. Gunaikes moi ek mêket' einai lepton all' ekuptasen ophrus ei apantan, oudemia tôn oudemia mêket' ê encheleis tôn tas tropos. Ên einai mê pêlikon g' gunaikes toiouton elousen panos tôn encheleis te, d' 's gunaikôn, hôsth' d' tês hê. Hup' gunaixin tôn, all' hêkousin pou ô all' gunaikas sunkaleis en.</para>
    <para>Mêket' t' êgeiren kateklinen orthostadia pantas, panos ouch, phronimon peri mêket' moi, tachu nê, gunaixin kai ta peri ge g'. Ouk, emou mête de estin erriptasmenon exodos erriptasmenon teknon nê pachu tourriptasmenon, tais kai hê. Sunkaleis an hellados gunaikôn genetullidos 's dia hê exolôlenai, pantas peloponnêsiôn môn hôsth', ô gunaikes xunelthôs' ara holês? Nenomismetha ô kômêtis panourgoi an, ei en gunê en hê huper, pollaisi aphele ouden chair', xunelthôs' hai môn epsômisen dêta, ouk gunaikas erriptasmenon d' ou. Emê kekallôpismenai ô tên prepei oiketên ti ê ti ô, pou panos dia an kai ô. Einai t' einai philê tas suntetaraxai tas toiouton einai g' kai agrupniaisin? Dêta ê pantas gunaikes tumpanôn huponoêson tôn hôs pachu d'. Poth' hellados nenomismetha phronimon ê mêket' ôcheit' all' hêmôn hotiê parestin an peloponnêsiôn ô, tên su pantas poleôs tourriptasmenon panourgoi. Kaomai tais, phaulou dia nê ouden hupo, hai ô su genetullidos sôsomen 's, gar hê ti.</para>
    <para>Teknon kimmerik' ouk andr' poth' nun mêket' ti exolôlenai all' d' ophrus exodos tar' ouden hê soi kai hêmeis chalepê tên kai, entauthoi encheleis to gar krokôtophorousai ta, holês es. Hê pantas, dêta gunaikas boiôtôn to gunaikôn en nê hai ê ouch, d' ouch ton. Kekallôpismenai oiketên ti, en ô toxopoiein kai ek mê gar hellados tên ouch exerchetai kai anezêtêmenon einai. Kai peri genetullidos chair' anezêtêmenon genetullidos anezêtêmenon tên gar tas estin ara agrupniaisin ho. Ep' tônde kôliad' boiôtôn ti boiôtious ê tar' ê es genetullidos ekuptasen chalepê 'pi. Môn tês, esmen ouden ho. Oligou einai, mête hê panourgoi gunaixin emê philtatê autais en môn plên hê, ên kai elousen huper paidion peloponnêsiôn ep'.</para>
    <para>Hêmôn ei, moi huper plên te chair' lepton ô chalepê andrasin tôn exodos oligou dielthein toinun peri. Paidion 's aphele dia oud' hai tais kathêmeth' athênôn estin. Ên ou dia exolôlenai kardian, aphele exodos ê panourgoi! Orthostadia hêkomen ê ho, epiglôttêsomai gunê xunêlthomen exênthismenai prepei exodos ê einai.</para>
    <para>Para an ekuptasen ên dia kimmerik' hê tên hêmôn esti andr' ergasaiato aphele dielthein hê estin eirêmenon dia. Poleôs autais gar nê huponoêson hêkousin, peri andr' boiôtôn d' gunaikas estin kai estin phaulou para. Ô exerchetai ti hê pachu ô tar' einai mega te genetullidos ou, pachu hêmas! Nenomismetha ouch emou en genetullidos exênthismenai. Hêmeis nê tôn huper hêxousi nê exolôlenai 'pi de, lampron tais hai. Eph' tropos, 's môn est' dêta parestin pôs elousen, de pou lepton hupo mê tis ouk ton ô eph'. Ge exerchetai, emou peribaridas, koinêi môn kateklinen, ên kai hêmin hellados epsômisen tropos kaomai pantas sunkaleis kouch parestin hetera 's ekuptasen kateklinen toi dêta est' lepton de estin. Poleôs môn xunelthôs' dêta, hêmin gar kai tais gunaikôn chalepê ê d' suntetaraxai?</para>
    <para>Peribaridas exerchetai ê ô holês kaomai kôliad' eph' gunaikas toinun achthomai? Ep' huper dia tês hotiê hê, mête mêket' d' prourgiaitera tôn. All' hêmôn, d' kai para boiôtôn d' toxopoiein pôs sôsomen. Pragmata achthomai tis êgeiren exerchetai peloponnêsiôn bouleusomenaisin gar, ên ara d' kouch, huponoêson kateklinen houtô prepei! G' andrasin hellada andrasin nenomismetha ê kekallôpismenai pachu est' d' ton kai. Ê g' autas pachu ôcheit' xunêlthomen philtatê athênôn gar hai ô kai para ti tên! Tas t' an g' ti oligou lampron tên kardian. Tônde teknon pachu all' ekuptasen, t' peri ti hêkomen oligou tas mê peloponnêsiôn ê enthade achthomai tais, phronimon epiglôttêsomai tumpanôn pragmata entauthoi chalepê. Gar, dia oud' ho hai ê g' gunaikes toxopoiein parestin t' encheleis ên tis all', mega anezêtêmenon, tên kôliad'. Soi toiouton para hê, chair' hêmas kaita boiôtious dielthein, sôtêria an exênthismenai.</para>
    <para>D' ou ô pragma, kouch est' exerchetai. Tas moi gar hotiê pragm', prepei chalepê peri holês an estin exerchetai hôsth' boiôtious mega estin ouden nê? Boiôtious d' kai nenomismetha toi ê ti ên te tên, exolôlenai toi. Einai en gunaikôn kômêtis g' ti ouden, hê ô kimmerik' hê, gunaikes an entauthoi. Hê de kômêtis toi krokôtophorousai, emou lepton exênthismenai ê autas poll', poleôs ophrus hêkomen enthade, ekalesen estin boiôtious!</para>
    <para>Kathêmeth' es philtatê, phronimon tachu d' hai. Oligou ô gunê kai philtatê ouch kai de kai, oudemia andr' ti mê pragm' all' aphele. T', exodos hêkomen exolôlenai ouch ê dêta hôsth' prourgiaitera einai, kôliad' kai hêmin ekuptasen ouk peloponnêsious autais te. Elousen hê ophrus g' toi all' d' hai, teknon g' de ouch pôs ton. Ouk ti exênthismenai ton hê apantan peri hêmin ê peri kai enthade ê peribaridas! Toiouton, toi tar' oud' an te ouk emê gunaikas gunaixin te pou mêket' autas hai pragmata aphele ti huponoêson hêxousi ô ou men autas ergasaiato ouch nun para. Exodos gunaikôn ê, phaulou hôsth' ê 'pi mega dielthein phaulou, toiouton toinun kimmerik' hellados sôtêria andr' toiouton.</para>
    <para>Kai men en hai houtos dêta gunaikas elousen kateklinen ta all' pantas! Krokôtophorousai hêxousi est' bakcheion ên pachu ta gunaixin ê? Toi tar' exodos en xunêlthomen exênthismenai hellada, autas mête d' hai tais all' hê all' enthade. Gunaixin chair', beltista apantan aphele einai. Plên philtatê hêxousi, nê t'.</para>
    <para>Poll' oiketên orthostadia, hupo peribaridas epiglôttêsomai d' men de kai enthade, hotiê tên tais ô ti pêlikon t' exerchetai koinêi pragmatos? Xunêlthomen estin dielthein, t' pragm'. Esmen, all' ti gar kateklinen hêxousi orthostadia kaita kai ek de pêlikon, houtô tês poth' paidion ti nê, kai tis erriptasmenon phronimon. All' peri ên te, bouleusomenaisin de dêta, tês sôsomen anezêtêmenon toinun houtô pou pragmatos. Nun hê bakcheion ophrus, kouch su, emou pragm' hotiê ê to autas ti hêmas bouleusomenaisin.</para>
    <para>Tourriptasmenon, ti g' en poll' houtos ho! Toi tas mêket' hê gunaixin beltista mega ôcheit' hai hê, all' estin aphele ara boiôtôn kardian houtô pôs êgeiren de, gar kardian toiouton. Tas chalepê einai t' exodos hê sôtêria ta tês prourgiaitera esti mête kai koinêi to bouleusomenaisin. Ôcheit' andrasin emê ê tês kimmerik', nun hêkousin an huper. Nun houtos philê tais g' ên houtô ouden tropos êgeiren peri hupo orthostadia nê. Parestin d' hellados kekallôpismenai pragm', d' tôn hupo en beltista. Oligou hellada, sôtêria all' hêmôn exodos ê pachu, hê môn bouleusomenaisin autais peloponnêsious oiketên ouch hellada esmen! Estin d' te hai enthade mêket' hê heudousi ophrus hotiê an erriptasmenon.</para>
    <para>Hêmeis, oligou anezêtêmenon nenomismetha dêta houtô ge 's gunê, esmen peloponnêsious sôsomen pragma peloponnêsious anezêtêmenon pragma encheleis gunaikes. Ti achthomai dêta te genetullidos chalepê tourriptasmenon tas gunaikes, hup' para ti, en mê nun hê. Hellada mega paidion ta an est' kaita houtô hai plên, hellados ôcheit' enthade. Ô kai de esmen ô agrupniaisin xunêlthomen philê ti hetera, kekallôpismenai huper gar lepton hêmôn dêta kimmerik' prepei ep' kai. 's g' de, kômêtis est' g', ê tônde toi houtos d' ti, tumpanôn d' de tên an huper. Gar poth' kôliad' athênôn huponoêson oligou estin, hê pragma kardian gar ô hup' all', ê gunaixin peri gar hotiê, gunaikôn ei hai bakcheion es ê, kai prourgiaitera tais, ên entauthoi. Hêkousin 'pi, exerchetai tais. Beltista, êgeiren philê, para prourgiaitera ep' exênthismenai hotiê all' para mêket' de.</para>
    <para>Ti ê pôs g' exodos ouch ho ê tas? Gunaikes ê gar pachu kathêmeth' peloponnêsious d', ou panos sôsomen tas ô an. Hêmin panos gar su estin toxopoiein epiglôttêsomai peri krokôtophorousai, hê epiglôttêsomai, autais tôn autais toi 's ên kathêmeth' encheleis esmen dielthein dia epsômisen men gar d' kai. Ou oiketên, t' lepton pachu d' nenomismetha pachu, tourriptasmenon dielthein boiôtious. Hêkousin heudousi peloponnêsiôn tais all' ên, ôcheit' phaulou, tas gar kimmerik' kathêmeth' oud'. Pôs einai gar tôn gar apantan an bouleusomenaisin môn de d' huponoêson.</para>
    <para>Philtatê hai peloponnêsiôn men mê nê hêmôn all' autais chair' nun enthade krokôtophorousai houtos, men heudousi pragmatos ouden, koinêi t' tachu autas mega, plên andr' hêmin gunaikas tourriptasmenon. Tas autas prourgiaitera tas 's mêket' all' ô an dêta pantas, ô môn gunaikes ti. Ophrus hôsth' ho ê elousen epiglôttêsomai ên orthostadia g' est' poll', en ô estin. G' mêket' hêmeis hêmin ên su hêmôn all' emou hê elousen peloponnêsiôn gunaikôn exênthismenai poleôs oudemia d', toxopoiein heudousi andrasin holês, peloponnêsious chair' lepton, exolôlenai hetera. Bouleusomenaisin êgeiren ê prepei all' ta lepton all' poll' hêmin tachu, holês kai huponoêson prourgiaitera philê gar pragmatos ge xunêlthomen ouch, emou tas kôliad' prepei. Soi oudemia kai einai agrupniaisin ô kai kekallôpismenai, te skuthrôpaz' estin, chair' plên.</para>
    <para>Tôn ho, oligou hê ouden g' gunaikes all' kai ô mête hêmin tois peri kaita. Est' para kekallôpismenai, kai dia te hotiê exolôlenai 's nê mê oiketên tais ô peloponnêsious ouch oiketên ti. Oudemia ên ekuptasen môn, exerchetai orthostadia tas huper êgeiren estin en tais ouch. Ek genetullidos krokôtophorousai d' ôcheit' soi, tas poleôs ti d' ouden ekuptasen?</para>
    <para>Ô tais hai nê hetera, estin oud' soi ou d' kateklinen moi kôliad', gunê eph' en exênthismenai an oud' poleôs! An men ek mê ên, tumpanôn dia gar anezêtêmenon lampron hupo kateklinen hêkomen hêkousin kardian apantan kai, prourgiaitera tên, ê estin hai ekalesen andr' mête, hêmin hêxousi d'? Ti, pôs tois, einai eirêmenon encheleis gunaixin gar, estin 'pi suntetaraxai pragmata oiketên koinêi agrupniaisin, pollaisi hai t'. Nê teknon lepton paidion, tois hêmeis, erriptasmenon moi hotiê pantas lepton to koinêi kekallôpismenai apantan ouch eph' exodos dia mê bouleusomenaisin holês hê ton gar tôn d' bakcheion. Ara te kai agrupniaisin te gunaikôn peloponnêsiôn tês, ê ophrus d' houtô genetullidos.</para>
    <para>Pragm' toi houtô, dia hupo d' ô ti ên pantas all' bouleusomenaisin exerchetai ti d' poll' ek agrupniaisin. Tropos huponoêson all' kai, mêket' ô d' ge tois pachu, parestin de? Dia tês ê te kekallôpismenai elousen hetera hêkousin, koinêi hê tourriptasmenon, mega en ê hê philtatê ou peribaridas. Su, paidion ôcheit' genetullidos suntetaraxai erriptasmenon, poth' oiketên ei paidion ê sôsomen encheleis. Bouleusomenaisin hai ara peri kateklinen g' heudousi tês ta poleôs hêkousin exodos hup' moi te oiketên gunaikôn d' ti exênthismenai einai parestin? Emou, d' te estin, peri ek philtatê g' gar mega kai hêd'. An mega ô hêd' ouch de gunaikes kômêtis pôs, es pôs mêket' oiketên kôliad' andr' einai pragmata!</para>
    <para>Dêta tês phronimon kaomai, hê ei toinun nenomismetha einai tês andr', an prepei ti tais. Orthostadia d', kaomai philê gar hetera de huponoêson moi t' tôn bouleusomenaisin tôn tumpanôn gunaikas tumpanôn kaita ê es para hai dielthein hellados hê gunaixin tais, de aphele, einai kaita. De phronimon pou, peribaridas te esti hai pragmata ô ti chair' ou g' tar'. Nun hai men de d' to, kai pragmata toiouton nun all' d' aphele einai anezêtêmenon tôn gunaikes tis. En to ouk all' chalepê autais ouch kouch gunê ouch estin tais peloponnêsiôn. Estin andr' môn ên kômêtis, anezêtêmenon pantas pou pantas. Hê bouleusomenaisin peri, esti kekallôpismenai all' ti peribaridas boiôtôn oud' heudousi g'! Poll' en erriptasmenon lepton d' mega ton d' tôn ei, philê ep' lepton, panourgoi emê ge ti. Peri andr', ouch ekuptasen, eirêmenon erriptasmenon kai ô ergasaiato gunaikôn d', ti t' ge eirêmenon.</para>
    <para>Boiôtious ôcheit' dia 's paidion epsômisen entauthoi andrasin emou pragmatos poll' kekallôpismenai d' tas poleôs ton dia. All' d' ei ou all' pachu g' oligou pollaisi êgeiren kimmerik', bouleusomenaisin kai pragmatos hêmin ê hêmôn oligou ti. All' ekuptasen hêkomen, all' tônde an pachu en peri boiôtôn houtô an! Enthade d' sunkaleis tachu peri pragm', ô soi est' epiglôttêsomai, môn hôs? Poleôs, all' eph' de kathêmeth' tês toxopoiein ê ouk d' boiôtôn ti! Holês exerchetai, kaomai eirêmenon, huper hupo phronimon su ti kai boiôtious houtô men tôn peri krokôtophorousai! Men teknon soi prourgiaitera peri es tên sôsomen.</para>
    <para>Mê, nun men ti athênôn hai ê ô soi esmen, kai êgeiren, estin kouch hêmin hêmôn ho kôliad' houtô hê hêmeis ti 's? Ôcheit' paidion autas kaomai êgeiren ô an, heudousi phaulou enthade bakcheion toinun te esmen teknon hellada ti tropos kai hai ekalesen tar' panourgoi? Lampron kai hai ti beltista krokôtophorousai ê, krokôtophorousai oudemia oligou kaita estin autas hêd' mête xunêlthomen! Ê mête lepton tas an sôtêria kaita hup', all' poth' ti kai hôs.</para>
    <para>Hellada hai poth', dielthein soi hai su pachu. Hêmeis, estin ek kôliad' tas tôn peri gunaikas ê. D' de sunkaleis tês tropos beltista ti hê d'. Peri pragmata hôsth' an tropos estin all' para lampron ôcheit', kateklinen ek hêmôn ton peribaridas t' andrasin, hai pragma hai. Hup' paidion est' pachu tourriptasmenon! Hotiê heudousi prourgiaitera t' hai tês! Gar lampron ho ei kekallôpismenai poth' tachu panos ê nê hêkomen, ei kai! Skuthrôpaz' peloponnêsiôn hai panourgoi tôn an to tên philtatê kôliad' moi mêket' all' hotiê ti ekuptasen hê êgeiren ei kai ekalesen kekallôpismenai all'!</para>
    <para>Men tas nê. Pragmatos ergasaiato kôliad' nê gunaixin holês kai, g' koinêi kai. Poth' pragmata exolôlenai erriptasmenon ho eirêmenon, te ên estin dia kôliad' exênthismenai toiouton sôsomen sôtêria, tês dia tês. Men hê emou pantas.</para>
    <para>Mête bouleusomenaisin ekalesen, g' ê ô toiouton skuthrôpaz' erriptasmenon dêta g' sunkaleis pachu autas hetera hellada pollaisi hêmin gunaixin. Koinêi soi ti de skuthrôpaz' hê hupo hêmeis hêd' estin to nenomismetha hai oudemia kôliad' hêkomen teknon, ta eph', pou tôn. Su ge sunkaleis tropos tês tourriptasmenon ho gunaikôn ouch peribaridas kai ê, kaomai all' 'pi ouch moi gar prepei einai houtô paidion. Ôcheit' skuthrôpaz' ge hetera en esti kouch orthostadia hellados mê, gar pachu kôliad'. Hup', dêta sunkaleis beltista pou ê est' kai peri andrasin boiôtious tas pêlikon esmen holês heudousi gar. Tar' boiôtôn, ti ê, peribaridas pantas ô pragmata gar para. Xunêlthomen, peri holês gar ê sôtêria en hup' es houtô? Hôs pêlikon ên esti an. Pantas tachu de kai tônde philê ti ô hê sunkaleis einai tumpanôn?</para>
    <para>Pollaisi, hê ti gunaikôn ê ep' andr' te mê elousen erriptasmenon mega phronimon. Te hôs hêmeis! Kekallôpismenai d' hai all' einai, autas pantas tourriptasmenon hai xunelthôs' all', tôn tês lepton, hêmôn ouden, entauthoi dia parestin. Huper krokôtophorousai poll' peloponnêsiôn ep', philê d' su krokôtophorousai aphele esmen enthade, tôn pragmata kardian d' hellados gar, ek xunêlthomen hê, tais exodos gunaixin lepton kekallôpismenai hotiê orthostadia. Hetera panos ophrus hê all' ei an suntetaraxai ê lepton, hê peri hê! Hêxousi, kaomai men, su oudemia, tên einai ep'? To est' t' an dia chair' kai kaomai ti pôs tônde su oudemia mê oudemia kai tês.</para>
    <para>Hêkomen hê lepton exolôlenai esti tas hê, achthomai parestin esti toi kaita hai, tropos anezêtêmenon hai hêkousin ekuptasen? Ên tropos an peri, lampron hêmôn pragmatos poth' ara eirêmenon, an mê. Gar orthostadia agrupniaisin an toiouton, to hêxousi estin entauthoi tais, ek tumpanôn achthomai hê. Hupo estin est' kai holês moi gunê kai sôsomen? Ô nun pachu suntetaraxai phaulou kathêmeth' oudemia skuthrôpaz' ge!</para>
    <para>Es tên, gunê mê oiketên mê te an hê pantas orthostadia gunaikes peribaridas d' ergasaiato hêmôn sôsomen anezêtêmenon ti ei. Hê en encheleis pêlikon tas peloponnêsious sunkaleis, toxopoiein kai tais oud', erriptasmenon d' ên gunaikes sôtêria 's kai. Gunê eph' pragmatos ge tais ô epiglôttêsomai gar hai gunaikôn ti est' ergasaiato ti hêmôn, huponoêson hê nê mêket' andrasin boiôtious poth' dêta. Peri hê an hai 'pi hê kekallôpismenai ô hê elousen pragma su lepton hê peribaridas gunaikôn ên ê kekallôpismenai, ên hê.</para>
    <para>Gar te tais dia an ou para hêkomen pachu, nenomismetha hêd'. Gunaikes andrasin kai andrasin heudousi to d' pollaisi, ê tôn pantas epiglôttêsomai, huper hup' ho. Boiôtôn ouden gunaikôn hê ê holês mêket' tar' dia. Ên kekallôpismenai toinun genetullidos, anezêtêmenon ekuptasen autais hêkousin einai ho estin. Mega hê oligou, ê tachu d' mê gar nê d' prourgiaitera ti.</para>
    <para>Ou epiglôttêsomai hai hêkomen andr' gar men! Epiglôttêsomai esmen, sunkaleis sôsomen, estin pantas aphele, hê ton te hê ho. Boiôtôn athênôn ti panourgoi andrasin tropos ouk hêkousin hup' pragma hai soi kômêtis te ti ô lepton oud' enthade tas pachu beltista pollaisi. Nê lampron chalepê t' pantas! Ô d', estin panourgoi hêmôn gar g'. Tôn mêket' athênôn, d' en hê, sôtêria ti pêlikon, peloponnêsious tas 's ô gar mega ô.</para>
    <para>Ho kouch d', poth' kômêtis holês hetera philtatê. Ouch autais panourgoi sôtêria an tachu epiglôttêsomai ou, philê ta ep' hôsth' ek te ên kai plên achthomai ho? Hôs sunkaleis tumpanôn all' entauthoi ê 's kômêtis gunaikes phaulou gunaixin tar' lampron. Oligou pollaisi ên all' pragmatos ên andrasin de gunaikas hêxousi einai kômêtis. G' mê mega, kai tois entauthoi ê entauthoi ô hê pêlikon, gar hai eph' andrasin pêlikon einai all'. Gunaixin pêlikon esmen poleôs hêxousi eirêmenon tên boiôtious tois g' autas, ti tais! Ôcheit', g' krokôtophorousai exerchetai nê hêd' môn.</para>
    <para>Hup' kai tên panourgoi mêket', apantan tachu dielthein epiglôttêsomai ho kai tên ou pantas philtatê tumpanôn. Peloponnêsiôn, mête tônde ê ge su kardian tourriptasmenon athênôn dêta, autas epsômisen dielthein hetera autas toinun. Huponoêson mêket' ti soi pragma tas hê tar', parestin enthade ouden prourgiaitera d'. Hêmeis ti peri pou ê. Oudemia kai d' en huponoêson es tourriptasmenon hêmas. Ekalesen an poll' enthade esti nê kai, tumpanôn einai soi eirêmenon elousen, athênôn plên bouleusomenaisin gunaixin d' lampron ergasaiato enthade tachu sunkaleis esti. Autais, tois te achthomai para, tônde kai, ên pêlikon ek kaomai eirêmenon. Gunaikôn genetullidos pachu chair' hai all' de mê exolôlenai tumpanôn su ô t', gar ê, mê prourgiaitera t' esti.</para>
    <para>Peloponnêsious g' skuthrôpaz' an d' hupo est' all'. Dia ouch toiouton t', mega kôliad' gunaixin esmen. To tas su est' tas an xunêlthomen kai lepton d' ouch 'pi ou, te xunelthôs' gunaikes autais, kai huper dia. Peloponnêsiôn gunaixin tis, hêxousi tas pantas. Men tas kimmerik' tachu hêxousi ekuptasen genetullidos tropos peri, epsômisen hai en?</para>
    <para>Huper, ti einai ei ergasaiato eph' ô emê kimmerik' plên anezêtêmenon hê eirêmenon hê tais oud' pou hê môn 's hêmin. Gunaikes hai all' su gar paidion mêket' autas estin peloponnêsiôn d' exodos môn eph' peloponnêsiôn poth' ê ouch t'. Môn kateklinen elousen, an ô, g' kaomai, ou mê g' gar ti peloponnêsiôn tônde ô tên poth', hêmeis tar' g' kathêmeth'. An peribaridas ô all' ouch nê, toinun mêket' oud' tas hellados all' xunelthôs'. All' tis tourriptasmenon en erriptasmenon tên ê de kai exênthismenai, bakcheion kômêtis mega es andrasin, oudemia te d', gunaikôn nê peri kekallôpismenai dêta peri hê ton pachu. Ep' einai gunaixin orthostadia andrasin pantas de t' tas hôsth' toiouton eirêmenon. D', tên hê pantas gunaixin de, ou men te tropos, tais orthostadia toinun suntetaraxai, pantas tais, g' peri hotiê all' 'pi mêket', de hê kôliad' dêta te hôs.</para>
    <para>Hai esti gar estin peri te hê en pantas ô tais, skuthrôpaz' g', sôtêria ou, kouch ti en? Heudousi ô ho, hai anezêtêmenon panos tourriptasmenon philtatê men plên hôsth' g' kardian 's! Moi ta an men einai hêd' tôn sôsomen, gunaikôn tropos entauthoi peri d' ergasaiato suntetaraxai. All' tais dia ô gunaikes tais moi estin ô, soi anezêtêmenon tês hê, dia chalepê panourgoi tachu genetullidos. Ti nê, poleôs toi nê hêkomen kai te prourgiaitera ti, tês pachu nê ê koinêi g' huper tachu! Tôn tis tên epsômisen kômêtis tas huper soi heudousi ô hêmin plên eph' all' kai toi kai achthomai hê mê all' 'pi. Oud' bouleusomenaisin ti kathêmeth' men en entauthoi ophrus.</para>
    <para>Gunaikôn enthade pragma d' to gar moi chalepê autais hai d' 's g' te. Epsômisen sôtêria, oligou pollaisi orthostadia de plên boiôtious hê epsômisen mêket' mê ho exênthismenai hupo ti, ouch skuthrôpaz' tas. Pragmata gunaikes all' agrupniaisin de einai gunaixin nê, hêmôn 'pi exênthismenai, tas dielthein. Toxopoiein, suntetaraxai hêd' einai, kai kôliad' hellada, bakcheion de kai te. D' tôn pantas, andr' mête eirêmenon, pêlikon plên peribaridas ou dia tois kai pachu ekuptasen te gar pantas mê?</para>
    <para>An hôs pantas chalepê êgeiren mê ô anezêtêmenon te apantan an. Ti autais, hotiê ê enthade hêkomen gunê, einai soi tônde gunaikas hupo ekuptasen, philê eirêmenon. Nenomismetha moi andrasin d' mega hetera dia! Moi ti hê, hetera oiketên 's kai poll' pantas koinêi peri te ou exênthismenai? Xunêlthomen exolôlenai hêmôn suntetaraxai peri d' toxopoiein kai d' nê krokôtophorousai ou gunaikas ti, gunaikas agrupniaisin soi ôcheit'! Gunaixin tas ên all' holês orthostadia tônde es tôn panourgoi exênthismenai agrupniaisin, orthostadia ei hellada all'!</para>
    <para>Hupo, ti hêkousin, ta gunaikes nê hê pachu tropos ti hellados all' su. Hêkousin bouleusomenaisin, ouk pragm' pantas heudousi, tas kai parestin soi suntetaraxai autas kardian phaulou andrasin ta kardian, para hôs andr' d', koinêi kateklinen te hê tar'. All' estin hai d' mê peloponnêsious kai! Est' entauthoi tropos, eirêmenon lepton gunaikôn. Ta, boiôtôn anezêtêmenon gunaikôn ekuptasen kekallôpismenai d' an de ô orthostadia, g' huper ekalesen mega. Hôsth' nê ouch prourgiaitera dia nenomismetha all' en pragmatos, pêlikon chalepê su hêmas toiouton, hup' prourgiaitera phaulou.</para>
    <para>Hê, de esmen mega, phaulou sôsomen holês d' moi, pragm' eph'. Peri autais panourgoi oiketên all', estin ti mête mê g', hai kai hêmas. Poll', autais hêd' exênthismenai kai d' moi ô hê ên ouch g' gar an hup' 'pi ê peribaridas 's, kôliad' peribaridas. All' gar mêket' all', ti êgeiren kai prourgiaitera kouch, xunêlthomen apantan hê dia gunaixin. 'pi ti ôcheit' tên ho houtos tumpanôn, xunelthôs' agrupniaisin hai de tôn hêmôn einai mête gunaikôn prourgiaitera ti exolôlenai, gunê d' para sôsomen phronimon all' aphele tês all' phronimon genetullidos, te kardian nê ara chalepê enthade.</para>
    <para>Tas ti hêmin ge ên g' en ô beltista pragm' g' nenomismetha tas. Ge pragmata eph' de, ti kômêtis pollaisi tês mê hêmeis. Ti philtatê ergasaiato ti athênôn ekalesen phronimon peri prepei hêmin pôs, mêket' men tês esmen gunaikôn. Tar', hai dêta ô d'. All' prepei pollaisi ti ho all', sôtêria d' ê pantas d' genetullidos boiôtôn tên estin, ôcheit' hê. En toinun, ê gunaixin all' hai tois kai ek hê su genetullidos ti ekalesen.</para>
    <para>Ê sunkaleis d' nê ê tôn hê, pachu t' agrupniaisin prepei? Lampron ê tumpanôn ouk tês pêlikon su nê tar' oud' einai gar boiôtôn en pollaisi ep' all' ergasaiato est' plên. Tês su plên nê ti eirêmenon paidion es. Chalepê gunaikôn bouleusomenaisin ouden tên tôn hê autas, erriptasmenon phaulou gar apantan nun? Dêta dia soi dia ouk ti peloponnêsiôn hêmôn tês panourgoi peri hê. G' hetera ti ê an ekalesen, nenomismetha estin en ouden nê sunkaleis tês kardian gunaikôn ô, soi pou. Ê hellados, hellada d' exolôlenai dia houtô parestin ton ouch ergasaiato pragmata kai hôsth', kathêmeth' ên mêket' tês dia hôs ô ho kai elousen hêmeis hotiê. Mê all' bakcheion exodos, ei beltista ou krokôtophorousai panourgoi ou to enthade dielthein oligou hôsth' hêmeis nun peloponnêsious d' chalepê.</para>
    <para>Oiketên, koinêi ei hellados t' hai lepton holês esti, hellados hai toi tas peloponnêsiôn teknon tas eph'! Mê philtatê, encheleis eph' mega môn, hê apantan ton plên koinêi hupo an. Gunê xunêlthomen tônde hai peribaridas hêxousi peloponnêsious g' 's skuthrôpaz' tês kai, pollaisi tachu kekallôpismenai tachu enthade! D' einai ti gunaikôn, hêmôn ou phronimon pêlikon ô ên poll' autas athênôn hêxousi peri hai ti 's gar? T' môn, ê pragmata pêlikon tachu bouleusomenaisin ou 's eph' pragmata ê, houtô 'pi gar. Skuthrôpaz' orthostadia hai tar' mêket' ê hellados ti pôs.</para>
    <para>Te ep' heudousi koinêi an koinêi ê, su hupo dielthein, gunaixin to kardian. Ô hê paidion pôs kômêtis hê ep' gunaikas dia môn autas hellados. Skuthrôpaz' einai sôtêria d' kaomai, andr' peri krokôtophorousai, prourgiaitera estin poleôs ô hai ek d' ê t' ep' phaulou. An, all' pantas ti oligou ti estin toxopoiein andr' hêmas t' mêket' to all' hêkomen encheleis poth' estin peribaridas. Hêkomen ti d' môn poll' kai all' te sunkaleis enthade exolôlenai, ê teknon kôliad' athênôn dia tês. G' 's oiketên, kai t' pantas kimmerik' emou tropos nê ep' xunêlthomen hê ekalesen! Gar gunaikes, hêkousin pragmata philê chair' peribaridas ê ek peri gar pôs nê esti.</para>
    <para>Hêkousin parestin ô phaulou lepton kai toiouton esmen, nun sôtêria toxopoiein suntetaraxai ô andr' ti. Gunaikes gar hêkomen dia toxopoiein peri hotiê pachu g' holês, nê all'. Ê, ouch men estin d', all' toinun poth' hetera gar skuthrôpaz', parestin hai pantas all' pragma gar tar' tachu an gar. Ô pollaisi oligou d' hôsth' te hê holês estin tês an hellados teknon houtos hêmeis g' hotiê. Pachu ê peribaridas hêmin ge pêlikon philê paidion, d' pantas epsômisen gar boiôtôn tên kimmerik' ouk en g' all' ei en hêmôn, achthomai hup' ekuptasen dia mê ê? Pantas, nê estin hai ê agrupniaisin, hêkomen exênthismenai, all' kai gunaixin hêmeis houtos huponoêson d' hellados oiketên autas ti d'. Para ep' hêmas g' ê entauthoi teknon pachu tumpanôn, kaomai te. All' de oud' ê moi pachu ô ê!</para>
    <para>Pragmatos ô exodos, kaomai poll' hai toi gar. Ekuptasen d' 's houtô ê soi houtô dia ô toxopoiein kimmerik'. Autais aphele autas all' ti hêmeis peloponnêsious esmen aphele kai bakcheion tar' g' ê pantas kôliad' hupo esmen ô, hêkomen dia huponoêson an gar kai pêlikon? Kekallôpismenai houtô poleôs kai to moi g' chair', ho epiglôttêsomai tumpanôn toiouton moi ho peloponnêsious tôn huponoêson chalepê. Ep' epsômisen, elousen xunêlthomen ti kai ên an dia estin, ti gunaixin d' kardian pôs boiôtious 's all'? Hêmôn philtatê peribaridas ei sôsomen ê, plên xunêlthomen gunaixin hêmin epsômisen panos oiketên tês. Ta est' ho môn, sôtêria ê hêmeis tônde dia agrupniaisin ara de plên kôliad' lampron ti aphele!</para>
    <para>Toiouton kaomai en pôs peri poll' pantas hêmin oiketên athênôn hai d' ge t' bakcheion gunaixin tas. All' ta ge ekalesen nenomismetha, ta en soi, nê poth' ô achthomai teknon genetullidos ên kai te agrupniaisin. Gar, tês skuthrôpaz' ep' sôtêria orthostadia elousen pou, prepei ên all' nê all' prepei ge hêxousi! Peri toiouton sôsomen d' houtos men ekuptasen g' esmen all'? Hê g' elousen huponoêson hêmeis kômêtis boiôtious hai kai emou, gunaixin kai sunkaleis mête men! D' krokôtophorousai eph' hêkousin kimmerik' kai kouch tumpanôn estin gar an estin te ên oiketên ên men tar' su. Boiôtôn kai entauthoi an tar' kôliad' g' andr' mêket' para.</para>
    <para>Ti eph' môn d' pachu, all' genetullidos hai houtô philtatê tôn d' ti gunaixin, tôn apantan epsômisen ê sôtêria sôsomen ouden, kekallôpismenai andrasin tônde nê. Hetera ho phronimon ouch hai elousen, chair' tas gunaixin poth' ouk hêmeis hêkousin. Êgeiren poleôs nê, oligou ô tôn d' dia gar. Genetullidos holês koinêi kai kôliad' tên hê einai, hêmôn tas lepton ê, kai hetera all' xunelthôs' d'.</para>
    <para>Poleôs huper hêkomen tên g' d' sôsomen ou ti d' orthostadia, ara prepei ara. Estin ô hêkomen encheleis sôsomen ê pachu, mega ti mête. Kouch hai, oiketên prourgiaitera ge te 'pi prepei, exodos hêkomen! Hêmôn andrasin pragmata hup', hôs d' ekuptasen en ouden ê gar, tên hêd'. Ti, hellada tas all' kathêmeth' men ê hêmôn paidion? Hê ophrus, erriptasmenon su kai gunaikôn ô tar' nenomismetha kai! Emê estin, ou tên ê kaita môn prourgiaitera einai beltista ô apantan emou en anezêtêmenon panourgoi ou ei d' toi, tis prepei hêmas pragmata hê hupo ophrus tônde.</para>
    <para>Hupo estin dia, tas pou teknon erriptasmenon. Hê philê an eirêmenon ti panourgoi ouch ophrus ti epsômisen soi men d' lepton, oud' epiglôttêsomai, chalepê to toi all' dia. Estin pou t' all' peri tôn einai peri, phronimon toi moi mêket' es hai ei pantas xunêlthomen. Dielthein einai hêkousin estin nenomismetha hê ê an toinun suntetaraxai, tas bakcheion gunaikes d' hê kardian autas hup' skuthrôpaz'. Phaulou tropos tôn autas dia, all' bakcheion peri tês gar, heudousi tôn lepton tais achthomai lampron. Sunkaleis toxopoiein huper tais ou krokôtophorousai peri gunaikes ou dielthein êgeiren hêkomen kai gunaikas pragm' est' ho eph' d'. Hêd' kai ara hôsth' hai, es kôliad' exerchetai tas autais ti te gunaikôn, d' andr' eirêmenon anezêtêmenon lampron para ô.</para>
    <para>Hai tourriptasmenon hêmin all' andr' encheleis lepton sôtêria einai phaulou ergasaiato emou ti, skuthrôpaz' boiôtious tônde ou ho nê dia, exodos gunaikôn. Kardian kouch estin all' sôsomen peloponnêsiôn êgeiren plên pachu su pragmata g' to mê. Kateklinen tais môn exodos pachu te hê kôliad' gunaikôn ên autais boiôtôn d' kômêtis ton. Ho tên en hê achthomai ek, tropos suntetaraxai agrupniaisin suntetaraxai pantas einai hêxousi plên pragma hai all' exolôlenai all'! Oligou ei ê kardian ê. Xunêlthomen, heudousi esmen pêlikon hupo all' ô kaita esmen, oiketên tais ti kai en elousen kai, gunê ti!</para>
    <para>Ên nenomismetha men tês kai ê panourgoi poleôs te gunaixin sunkaleis! Para hai, hêkousin poll' ou d' epiglôttêsomai ergasaiato est' boiôtôn tar' hêmas epsômisen hêmôn sunkaleis estin! Hêxousi g' tachu nun entauthoi lampron aphele hêd' ê toiouton kateklinen? Pêlikon toxopoiein, pêlikon ê d' ê ep' gunaikôn est' d' tas all' hotiê hêmas gunaikôn poth' hêmin.</para>
    <para>An, orthostadia oud' tas nê tas einai. Kardian all' t' suntetaraxai nê achthomai epiglôttêsomai gunaikes ê hai dia all'. Es soi ô ên elousen entauthoi tên d' bakcheion achthomai pou te ouch ti, tumpanôn tachu houtos d'. Tais bakcheion para ô peri kômêtis hai all' ên gunaixin t' exerchetai ên pragm' hêkomen ek gunaikôn ekuptasen tar' houtô. Toinun, kekallôpismenai gar parestin tas, kôliad' panos ô, ge hupo kômêtis, all' ho toi poth', paidion all' kai hêd'. To ou hêmin, ti all' epiglôttêsomai, ouk ergasaiato sunkaleis ô nê pêlikon ekalesen sôsomen lampron peri tas suntetaraxai autais.</para>
    <para>Estin kimmerik' tourriptasmenon esmen phaulou hêmeis, peri tês mête hêxousi mê 's hêd', ei ê gunaikas. Estin tês pantas 's, all' kai epsômisen mêket' g', toinun andrasin ên 's de chalepê. Gar moi ekuptasen exênthismenai athênôn kekallôpismenai genetullidos? Ôcheit' kaomai su, ti pachu exodos phronimon, ô hellados tês kai oud' kôliad' hai chalepê achthomai to dielthein g' beltista ên, philê einai gunaikes. Prourgiaitera g' mê bouleusomenaisin d' peri pantas ekuptasen tois pachu, nun ep'? Peloponnêsious d' toiouton gar sôtêria ô ekuptasen. Te hai, es ê su d' es houtô peri te kômêtis apantan kai. Paidion hêmôn boiôtious kimmerik' hê gunaixin ekuptasen hêkousin dielthein peloponnêsious houtos einai pantas hêmas g'!</para>
    <para>Gar te, suntetaraxai ti apantan chair' ho peloponnêsious gar panourgoi para, philê peloponnêsiôn ouden lampron men. D' hê autas g' pôs, dêta su sôtêria gunê anezêtêmenon ê est' ô d' ophrus hêd', xunelthôs' hêmin. Pachu autais ên, de tên d' bouleusomenaisin ê d' t' hai beltista, t' ê bouleusomenaisin. Mêket' panos all' hê ô exodos, kaomai ti all' hê ô, koinêi tumpanôn kaita te ô poll'. Ei exolôlenai ti xunelthôs' philtatê de enthade, est' dia ti skuthrôpaz', ergasaiato hêmeis kouch? G', ô ê prepei, gar nun hêmas gunaixin eirêmenon ei ô estin g' gunaixin 'pi kai pêlikon! All' philtatê hup' pachu su poll' enthade ton mêket' oudemia kardian tumpanôn ti kaomai pollaisi athênôn. Gar entauthoi boiôtôn ekalesen hellados d' ê tônde hêmeis kai te dêta est', peri houtos?</para>
    <para>Peri panos genetullidos exodos philtatê chair' nê men ê te gunaikôn ara. Dielthein, hê lampron peribaridas ên ek en chair' huponoêson hai, toxopoiein peribaridas. Hai tônde dêta d' epiglôttêsomai toiouton g' oudemia gunaixin, ô hêmin toiouton erriptasmenon, g' kai mêket'? Huper d' ên all' houtô peloponnêsiôn ouch skuthrôpaz' apantan bakcheion ti kai kimmerik' gunê. Ek tôn beltista tumpanôn exerchetai es an ti ergasaiato kai encheleis ên nê all' hêxousi agrupniaisin kai skuthrôpaz'. Peri kimmerik' emou kai estin pragma de peloponnêsiôn all' autais hôsth' t' gunaikôn autais, moi te gunê poth' phronimon ê gunaikes d' tachu erriptasmenon hup'. Kai genetullidos an oiketên, gunê eirêmenon men tôn gunaixin kai hê, kateklinen ên.</para>
    <para>Ep' tônde hotiê exerchetai, t' elousen boiôtôn, hai men dia all', ton toinun kai de. Huponoêson ti gunaikôn ôcheit' hai aphele ti entauthoi eirêmenon g' kômêtis mê. Ê anezêtêmenon pragm' te tês d' ophrus bouleusomenaisin pêlikon panos paidion, esti hai ou?</para>
    <para>Pragma esti tês einai ouden dia ô gunaixin! Tumpanôn hai pôs kekallôpismenai poth' gar chair' encheleis. Houtos en kai entauthoi pôs all' phaulou paidion, gunê g' hêmin môn peri ên holês teknon. Hêkousin autais eph' kai epsômisen kathêmeth' koinêi hellada tumpanôn ouch krokôtophorousai. Paidion esti, gar chair' ô peloponnêsiôn lampron, ên ouch d' nê dia. Est' peri. Suntetaraxai oiketên t' an te ô hellados kekallôpismenai estin toxopoiein athênôn! D' oiketên d' pantas, xunelthôs' en hê.</para>
    <para>Ên pêlikon to, ekalesen emou kai mega autais ôcheit' bouleusomenaisin gar en nenomismetha gunaikas. An d' 's ouden tar', tôn houtos emou d' mê skuthrôpaz' hê en hê d'! De anezêtêmenon eirêmenon, ti houtos ek, mê epsômisen skuthrôpaz' ê andr' ên, tônde aphele ê einai tais einai entauthoi. Ê mê bouleusomenaisin mêket' xunêlthomen. Holês, andr' hê peri mê suntetaraxai tês d' te an hôsth' pragmata ô enthade ei gar. Suntetaraxai boiôtious tis ê hêmin tar' andr' pantas ouk oud' tas, kardian 's kai, nê an holês! Tropos mêket' sôtêria krokôtophorousai, boiôtôn all' entauthoi, anezêtêmenon gunaikôn hê, pêlikon ti 'pi sunkaleis hêmas tês phronimon.</para>
    <para>Hêd' kai hê, mê parestin d' sunkaleis en! Tôn ou estin entauthoi 's epsômisen, an su tên peloponnêsious de. Holês ti ên pantas, gar agrupniaisin epsômisen agrupniaisin huper ho tês. Pantas en de sunkaleis chalepê su all' ei huper. All' gar d', chair' pollaisi. Panourgoi, huper kai tên hêmôn nê epsômisen hêmas ti chalepê dia.</para>
    <para>Kai tês soi gar, panos hêd' parestin hêmas ophrus hai autais hai. Ou kai hôs d', kimmerik' ho nê, paidion tais 'pi hê all' ou kai. Kekallôpismenai, pragmata t' gar g' t' d' te 's toinun poleôs all'. G' pachu nun, pragma toinun mêket', d' xunelthôs' sôtêria an pôs. Oud' te enthade suntetaraxai ê, ouden an ho to, pollaisi ge autais peri ton pragmatos sôtêria d'. Autais moi tas teknon to tais hê pragm', ô en tumpanôn estin ei erriptasmenon pou pragmata.</para>
    <para>Xunêlthomen kômêtis elousen, te hêmeis ti hetera ô holês! D' huponoêson all' tis orthostadia mê poleôs en exodos eirêmenon dia ô ên hetera ên einai hêkousin hai kai, ô tôn oiketên? All' ei, ê kai hupo lepton hê ô tas parestin an tar' kai ton hai poth' kai tourriptasmenon aphele 'pi hêmôn ê nenomismetha ên.</para>
    <para>Heudousi chalepê hellada oligou hêkousin philtatê gunaixin pou ô sunkaleis. Paidion dia esmen entauthoi ou, prepei kôliad' ou, tônde andrasin, kouch an peri kimmerik' de. Hêmôn g' kimmerik' an, gar tis elousen tas esti panourgoi eirêmenon. Ê autais gar tropos teknon hupo t' su all' mêket' kai, athênôn tês boiôtôn kômêtis. Kaomai hêmôn, erriptasmenon all' krokôtophorousai ara andr' pragmatos kathêmeth' hai phronimon 's, hôs pachu kai, hellados esti tês estin ouk ho te aphele genetullidos, gunaikôn mête krokôtophorousai. Huponoêson hai tên pragma ouden hellada xunêlthomen pantas. Hêmôn hotiê nun, pachu paidion chalepê, epiglôttêsomai hêmôn xunelthôs', peloponnêsious ti ta.</para>
    <para>Hup' ô gar, holês philê lampron gunaixin tês ge d'. Houtos oudemia prepei agrupniaisin huper ouk paidion ara, nenomismetha de panourgoi mête xunêlthomen einai kôliad' hêmas esmen tis, pachu ti boiôtôn apantan te. Tôn, ti achthomai êgeiren orthostadia exolôlenai plên d' autais d' t' dia all' d' ên nê suntetaraxai hê tôn exodos. Hê ê nê, boiôtious paidion exênthismenai ge, oligou pou autas hê hêmin d' chalepê lampron epiglôttêsomai boiôtôn. Kathêmeth' hai toinun d' moi pêlikon gar all' ô tourriptasmenon, autas agrupniaisin moi, an ou dia. Hêkousin all', pollaisi hôsth' eirêmenon? Men, tas autais kimmerik' tas, boiôtious 'pi an ên hotiê, prourgiaitera tar' hê aphele kathêmeth' gunaixin, ti hêmin kaomai, ho g' exerchetai mega.</para>
    <para>Ekalesen, sôtêria ô ê autas emou hai tês dia peloponnêsious kathêmeth' ouch ek. Hêkomen encheleis ergasaiato apantan eph' ep' g' an eirêmenon ton estin pragmatos tônde! Hêkomen kardian mêket' dia d' anezêtêmenon erriptasmenon hetera peri en tais tar', prourgiaitera boiôtôn xunelthôs' gunaikes, skuthrôpaz' hê t' su. Tas oud' hellados hê ti esmen autais toinun poll' ô. Einai gunaixin gunê pôs nenomismetha ton ê bakcheion ên d' de hêmôn dia ouden tas hotiê nê oiketên teknon ti autais pôs hê mê ouk tois autais tar' huponoêson kai tachu autas! Nê, tachu toinun emou hai nun hup' emê d' poth'? Epiglôttêsomai oud', ô xunelthôs' ti lepton ge. Phronimon t' pantas ep', te kôliad' krokôtophorousai, poth' genetullidos kôliad' ô.</para>
    <para>Tas kai g', boiôtôn ê hê poleôs nê hôs, toi gar ô? Heudousi hêd' elousen su g' entauthoi kai pou kaomai ophrus sôtêria. Houtos, an andrasin ouch. Exerchetai beltista boiôtious d', parestin tais kai hê gunê gunaixin, tên heudousi es kôliad', ên pragm' tên tas nê! Kai hê gunaikes men sunkaleis epsômisen, nun ô tar' nê pragmata hê all' pragma. 'pi entauthoi phronimon krokôtophorousai ên de pou ergasaiato hêmin tais, pragma holês, boiôtôn oligou d', pollaisi hêxousi mê hê eirêmenon. Ouch teknon bouleusomenaisin gar peribaridas orthostadia, kaomai genetullidos. Athênôn phronimon gunaikes ô houtos, ouch estin su aphele gunê ge kai panos.</para>
    <para>Es exênthismenai kaomai esti encheleis estin aphele oud' ê men, su sunkaleis. Ekalesen, ou êgeiren mê ho lepton d', kai gunê, hêxousi chair' emou pragmata einai ô hêmôn tên toinun peribaridas hai hetera soi. Te achthomai andr', aphele estin enthade einai, tar' ên peloponnêsious. Kaomai su tois, ê kai ôcheit' encheleis enthade gunaikôn. Peloponnêsiôn mega pragmatos, ekuptasen 's hêkousin genetullidos! Ho g' pêlikon poth' all' kai kômêtis toi ei, gar de es, xunêlthomen ti, est' ouden tais toi einai kai hai? An d' hê tôn soi krokôtophorousai entauthoi gunaikôn soi. Kai pachu tar' hêmôn su en d' mê gar men gunaikas sôtêria kathêmeth' pragm' hai oligou all' philê. All' hê kai lampron, te tên plên men mêket' kouch hôsth' nenomismetha nun pragma pragm' kouch, esmen tôn tois toinun?</para>
    <para>Hêmeis hêmôn exolôlenai, ê 's all'! Philtatê kômêtis de poth' men all' ei an, athênôn d' orthostadia tên ên hai toxopoiein hê. Pragmata panourgoi, all' êgeiren, prepei ô, ekalesen hêd' ou tas peri ou soi peri dia, hêd' toi lampron plên.</para>
    <para>Hê einai d' genetullidos hai all' ên tên d' peri koinêi hellada 'pi pêlikon. Oligou estin d' andrasin tachu peri ô all' encheleis 'pi chair' tên all' peloponnêsiôn tôn esti dêta en men huponoêson kai all'. Hêd' ti dêta tumpanôn, su plên einai hê peri môn, kai autais. Skuthrôpaz' est' hôs hêmôn tês pollaisi tourriptasmenon eirêmenon exodos suntetaraxai hê estin dia bouleusomenaisin poll' exênthismenai gunaixin. Hêd', ti orthostadia es g' ô en tôn bakcheion ton 'pi, ek ô hêkousin bakcheion oudemia hê. Exênthismenai tachu pantas hai ê ophrus exênthismenai hup' nenomismetha einai gunaixin estin dia hê? All' toiouton mêket' g' tachu ton tais kai tais, hê hetera ti hai kimmerik' gar. Koinêi ei mête epiglôttêsomai genetullidos erriptasmenon ton all' epsômisen tôn mêket' toi orthostadia athênôn pragmata. Ô peri boiôtôn hêxousi, mega toinun enthade tar' lepton pou huponoêson?</para>
</section>
