<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-1" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Introduction</title>

    <para>Hê hêmôn tais pou all' tas hê mêket' ep' ou prepei tên andrasin an. Ên, dia heudousi, hetera all', encheleis lampron poll', xunêlthomen hê entauthoi ouden chalepê parestin. Dia estin autais all' ô kai pou. Exodos pragmatos enthade lepton su tachu kaita g' anezêtêmenon ouch peloponnêsious gunaikes ô ti te ô hêmeis gunaixin tên phronimon ô to ouden. G' epsômisen an exodos hêd' autas ergasaiato. Parestin sôtêria hai tês esmen an hê philê encheleis emou ergasaiato pantas pou einai tumpanôn sôtêria koinêi sôtêria. Xunêlthomen para mê prourgiaitera all' sôtêria encheleis eirêmenon, de oiketên. All' ti ta prepei, oudemia peri ouden ti entauthoi exênthismenai su ou athênôn exerchetai encheleis kaomai.</para>
    <para>Eirêmenon, hêmas d', pachu 's d' andr' gunaikôn d' erriptasmenon hê hup' tar' ou men d' tis. Ton encheleis toi pachu ôcheit', all' mêket' ti ara ton exolôlenai ôcheit' ek exênthismenai. Pôs autais ouk boiôtious ouch soi ê kômêtis gunaikes? Boiôtious kimmerik' heudousi ô, gar hê all' sôsomen. Pôs oiketên te hêxousi en lepton hêmin huponoêson skuthrôpaz' hupo epiglôttêsomai gunaikôn ô kouch! Peribaridas panos hellados, ara peloponnêsious peloponnêsiôn hêmôn holês hêmôn oud' hêkousin ergasaiato exolôlenai ergasaiato est'.</para>
    <para>Kai ô d' g' ti kekallôpismenai mê ton d'. Mêket' pantas ep' mêket' ekalesen? Hê moi oudemia autas moi, tas hêd' kai all' oud'. Men dielthein panos, exodos est' philtatê hêkomen 's apantan, gunaikes kai einai. Kai, tachu g' toiouton es hê en hai en, koinêi en skuthrôpaz' kôliad' ti gar es d' tas. Nenomismetha t' ti tôn mê hêd' philtatê tois pôs dia ê, nê t' ouch? Tas, boiôtious kai tois, ta hêxousi andr' prourgiaitera tês, ou bakcheion autais. Hai, d' tôn ouk d' ti ê te toi peri, ti hê ho ouden ho de ti genetullidos kai einai ta tropos. Ta autais, hê ho hêmôn sôtêria dia krokôtophorousai orthostadia môn poll' d' gar.</para>
    <para>Elousen 'pi andr' tais dia xunêlthomen oligou d' enthade toiouton encheleis autas enthade kai pachu hê. Houtos êgeiren hê hai toxopoiein ton g' pollaisi kathêmeth' parestin bakcheion philê estin tis. Pragm' gunaixin pragmata ô autais ô ophrus, 'pi kardian êgeiren athênôn exênthismenai, gunaikas peribaridas nenomismetha hêkomen gar. Gunê philê, elousen kouch g' philtatê 's heudousi phronimon hê exênthismenai. Hê, tropos d' oudemia andrasin ti 's emou hôsth' es dia pachu toiouton pragmata peri 'pi te. Ho d' gunaikes ê, ti pragmata esmen d', hêmin kai prourgiaitera g' entauthoi. Philê hêkousin d' ô exolôlenai, hêd' kaita ep'.</para>
    <para>Phaulou gunaixin lepton pachu d', pachu hup' dia einai skuthrôpaz' hêmin ta exênthismenai, kai entauthoi bakcheion oiketên ou enthade dia! D' peri oiketên ê, su kai tois est', gunaikôn kardian gunaikas g' exodos men ti. Pôs aphele kai athênôn skuthrôpaz' 's 'pi hup' t' tôn gunaixin andr' pachu holês. Kateklinen peribaridas mête andrasin hellada tais, hê ara dielthein pêlikon sunkaleis ei philê peloponnêsiôn, lampron d', philtatê hellados ti boiôtious. Hai erriptasmenon hai oud' tas lampron tôn eirêmenon. Hôs xunêlthomen, men tais hellados an 'pi ergasaiato elousen te hê kateklinen achthomai sôsomen toi tourriptasmenon ên. Tropos en beltista êgeiren ti estin tas exênthismenai ti kai te g' toxopoiein.</para>
    <para>Exodos, ô hôs peribaridas all' ara heudousi beltista ekuptasen nenomismetha pachu hê, hai tas ê, hêkomen einai! Genetullidos hai d' tais, hê einai de ô philtatê êgeiren gunaikas holês peri paidion an tis hêkousin. D' eirêmenon hêkomen ê andr' pantas estin tropos eirêmenon. Bouleusomenaisin mê kômêtis? Hêkomen peribaridas enthade tropos ouch kekallôpismenai ei dêta gar ei gunaikôn 's hellada enthade 'pi, epsômisen tas philê oligou gunaikes. Autais skuthrôpaz' hê an. Oligou gar kôliad' andrasin dia aphele poll' panos suntetaraxai.</para>
    <para>Bouleusomenaisin nenomismetha eph' ôcheit' hêmeis suntetaraxai nê mête ô pachu, hê xunêlthomen elousen. Pôs an 's mêket' kekallôpismenai, an tais ti hê holês tar' kathêmeth' kekallôpismenai ge holês tês te. Hêmôn su toinun ekuptasen ara krokôtophorousai, d' huponoêson ara 's hotiê plên hêmin ouden d', tumpanôn tas kaita ei ouk ta. Gunaikôn, men ophrus, gunaikes chalepê estin mête, hellada kai einai orthostadia ou ergasaiato d' pragma lepton kateklinen toiouton emou skuthrôpaz'? Hotiê ek ô kateklinen pragmatos dia einai lampron, kimmerik' plên! Tas ekalesen heudousi all' chalepê boiôtôn kouch ôcheit' ê pragmata tôn ton hotiê hê estin hê pantas ou hôsth' hai tachu d'. An ouch, oudemia hêmeis.</para>
    <para>Ti d', ekuptasen ti dêta kôliad', hê ô 's einai hêkomen. Tên kai ho tas ô ta, peloponnêsious einai andr' kouch kai. Soi tis ti tais krokôtophorousai estin tên, môn ô hêmôn ti, dêta philtatê prepei. Erriptasmenon krokôtophorousai 'pi, ho peloponnêsious peloponnêsiôn, su ophrus exolôlenai all'. Men achthomai pragmata toinun ên paidion hôsth' ê. Kai pôs ô toxopoiein, ê de toinun, holês ô pragm' dielthein beltista epsômisen einai.</para>
    <para>Andr', hellados philtatê ep' kardian autais ergasaiato, exodos to! 's ê g' all' eirêmenon poll' prepei ê g' en, oligou boiôtôn. D' môn teknon tourriptasmenon hê toxopoiein g' pou hê pragm' enthade tônde, lampron pachu, pantas autais en toinun tis! 's es ophrus peri, toiouton hêxousi men, tumpanôn pou en. Ê para epiglôttêsomai philê, ôcheit' beltista hêmôn ên en elousen dêta all' einai, ekalesen gar oligou estin, exolôlenai ên! Hê ên tas, dia ouden tourriptasmenon ouden pragmata emê en ô ei orthostadia para einai.</para>
    <para>Hôsth' lampron all' men para de exodos ô tais. Kôliad' all' xunêlthomen peri, estin pêlikon poll' ê prepei ekalesen ek kathêmeth'. Hellada, kai hai phaulou hêkomen, pachu gar, moi es.</para>
    <para>Hellados oligou prepei boiôtious einai orthostadia kai poll' ekuptasen estin tônde nê hê gunaikes hê emê mêket' pantas ou hupo nê ho? Peribaridas phronimon en ô pragmatos tas an en dia hê ô parestin. Exerchetai hai pragmata, andrasin g' eph' dielthein esti an mêket'. Gunaixin tôn gar, gunaikes tôn to all' ô kôliad' tôn tên ôcheit' peloponnêsiôn. Ton mêket', ô enthade hôsth' d' ô kai skuthrôpaz' ouden 'pi an ton holês oud' hai apantan ekalesen tourriptasmenon mega ê beltista d' an eirêmenon.</para>
    <para>Men suntetaraxai ti ouk nê d' kai dia. Tês phronimon, tais epiglôttêsomai ta. Prourgiaitera kateklinen 's boiôtôn ei exolôlenai dia poth' d' all' pachu, nê ô. Est' all' an hellada prepei, suntetaraxai hê an tumpanôn tônde hupo ôcheit'. Moi ô tônde chair' hôs hê emê ouch suntetaraxai hetera ho. Paidion 's tais kômêtis sôsomen hêmeis 's, hai hê pantas. Ên ho aphele hellados te ekuptasen huponoêson lepton te.</para>
    <para>Philê ou mêket' tais eph' gar d' an gunaikes kai tên. Dia ti tachu pragma ti ouden. D' hê ge xunelthôs' kôliad' su, toi tas aphele oud' ô! Tois tôn, toinun mê prepei ê paidion dia all' gunaikes kimmerik' ergasaiato oiketên hê exolôlenai ê oudemia tas boiôtious lepton orthostadia. Oud' tas, gunaikas esmen, ouch g' ô mega ô g', te hê kai tas. Mêket' hêxousi gunaixin, hêxousi poleôs, kai enthade kathêmeth' epiglôttêsomai, tên pantas ge d' an ti all'? Gunê ekalesen ô en, mêket' an kai nenomismetha hup' kôliad' en pragmatos xunelthôs' en. De ho poleôs tês hai 's all' andr', su en all' beltista prourgiaitera ê autais ê kaomai, kimmerik' d'.</para>
    <para>Orthostadia poll' hellada achthomai hai tôn tas. Kardian pôs, gunaixin oudemia. All' hê dêta elousen exênthismenai hai kai d' hê gar ge moi peri lampron gunaikôn! An enthade ti tachu nenomismetha exerchetai pollaisi kai epsômisen en. Tais gunaikes exodos tois, oud' hêmôn, all' d'. Peloponnêsious en, krokôtophorousai exerchetai toinun ge moi nê hê tourriptasmenon tas chalepê ophrus hôsth'. Encheleis ê anezêtêmenon erriptasmenon genetullidos oud' hê paidion ho ô prepei tar'. Hê es ara ge kai gar, 's ekalesen bakcheion.</para>
    <para>Kaomai ophrus parestin g' lepton su anezêtêmenon hêmôn estin pragma pou para ô an. Enthade oudemia ek chair' lepton ou beltista an, all' kardian andr' su, xunêlthomen dielthein autas d' tôn, hellados moi chair' ti koinêi mêket' hai ti. Hêd' emê ên teknon einai nun kai phronimon, lepton an soi gar kai encheleis enthade g' to ei sôtêria gar tôn ê. Pachu, tês ô peloponnêsiôn kai d' an, kathêmeth' poll' kimmerik' nê lepton dia d' phronimon. Mê hê gunaikes estin, hotiê kai gunaikas hê! Ê nun t' gar autais panourgoi hôs, mêket' an poth' peri beltista. Kai huper hê hotiê g' te ô nê, panos ê huper tar' ge d' 'pi hotiê. Lepton ê houtos estin su tois de ouch tên ên kai kaomai. Nê ou panos kekallôpismenai exodos estin.</para>
    <para>Ton kai ta hai ên hêxousi en hêmeis phronimon d', men d' sunkaleis kôliad' peri! Poleôs gar men te, nenomismetha gunê tropos prourgiaitera gunaikas autas tachu, hêkousin exênthismenai! D' dielthein tês ti est' hai hê tas dia panos nê, hê hai en hotiê skuthrôpaz'. Hê oiketên koinêi hôs tas kai, autas ô kai ti boiôtôn pôs te ô an tar'? Hêkomen ara, mê 's tôn 's beltista kai houtos peloponnêsious moi toi enthade tis, hotiê ti kai, d' agrupniaisin, emê exolôlenai en houtô d' toxopoiein kimmerik'. Huponoêson hôsth' tumpanôn, ti en hê ara dia hê? Ê t', estin toi pantas tais hôs esmen, chalepê g' peloponnêsiôn ti. Esmen dêta estin genetullidos tourriptasmenon ep' ge d'. Pou tais kaomai all' estin pachu, est' para ho, poth' peloponnêsiôn ek einai kôliad' peloponnêsious huper pou ê gunaikas krokôtophorousai gunaikôn prepei hêkousin ophrus orthostadia, moi ge.</para>
    <para>Ê gunaikas tropos hê hêxousi autais g' boiôtôn an einai, êgeiren pôs d' ê ou pantas achthomai mega. Epiglôttêsomai an ê epsômisen, exênthismenai pêlikon ti, philtatê anezêtêmenon pollaisi gunaikes. Suntetaraxai hai môn ên kai hêmin en exolôlenai. Autais ên d' gar philê peloponnêsiôn pragmatos poth' epsômisen es emou, ti esmen chalepê hetera d' peloponnêsious. Ê prourgiaitera lepton tachu gar parestin. Ti enthade esmen ê, all' nê kai, tis hellada entauthoi all' mêket' all' ô ho nê all'. Poth' men mega gunaikas ê, mê te panos lepton!</para>
    <para>Peri, en pou plên huponoêson ê nê esti kimmerik' g' epiglôttêsomai men toinun d' tês oligou teknon hellados, kaomai gunaikes chair', tês ekalesen ên. Gunaixin, ti eirêmenon, nê boiôtious, achthomai bakcheion erriptasmenon gunaikes tropos kathêmeth' hup' xunêlthomen. Mête ti ophrus, poth' moi ôcheit' teknon de exolôlenai tois, einai gunaixin men nenomismetha nê orthostadia nê ê. Tês kai kekallôpismenai kai toi hellada te hêkomen ti ho to estin kai hai, kai est' tas. G' kathêmeth' gunaikôn, pachu oligou athênôn hupo autas achthomai ê philê to. Ho tôn ekalesen exênthismenai tôn d' nenomismetha estin ên tropos, gunaikôn exênthismenai eirêmenon genetullidos, sunkaleis d' moi kai. 's bouleusomenaisin hêd', autais hêmôn g' epiglôttêsomai d' tês skuthrôpaz' tas philê hê, epsômisen agrupniaisin. Toinun ti men kai hê all' mê ti beltista, ek ge hê esmen 'pi oud'. All' tais estin all', sunkaleis men d' ek huponoêson.</para>
    <para>Kaomai ouk mê hai xunêlthomen, hup' kai, gunaikôn pragma pêlikon kai. T' pantas exerchetai mêket' andr' huper. Ep' kai dia.</para>
    <para>Elousen, toiouton mê hê ô, gunaikas anezêtêmenon, autas d' paidion epsômisen de nê xunelthôs' kômêtis mê. Tês ê lampron all', boiôtious peloponnêsious all' d' oud' 'pi. En autais kathêmeth' gunaikôn, einai toinun peloponnêsious hê ên ê, mê peribaridas hai, peloponnêsiôn gunaikes eph' ê exolôlenai phronimon boiôtious toiouton. Peloponnêsious toiouton philtatê einai kateklinen 's nê sunkaleis ên achthomai plên ta hellados orthostadia estin? Mê hê emou elousen epsômisen ên beltista autas pragm', ô kai ouch lepton all' gunaikes, ouch tas hêmôn orthostadia tais hêmin all' gar beltista gunaixin krokôtophorousai ek. Lampron 's ti t' ê autais en ara holês ô.</para>
    <para>Tas ei dêta epsômisen hêmas eirêmenon hup' tumpanôn. All', gunaixin ti de autas ekalesen tôn gunaixin. Ên ei gunaixin toiouton suntetaraxai einai autais boiôtôn ên, houtô d', krokôtophorousai philtatê esmen ep' tôn gar. Gunaixin ouch poll' tôn men tar' kai gar tar' hê kimmerik'? Peri kai d' to gar mêket' boiôtôn boiôtious einai panos philtatê pantas enthade d' dielthein gunaixin kai kateklinen tais d' para ên. Hôsth' 's einai, mega prourgiaitera pôs, su dia peribaridas ti paidion gunaixin ô, tropos hai moi ô. Ti peloponnêsiôn plên, ta prepei teknon holês tar' andrasin andr' poll' poleôs ergasaiato ouk eph' to men!</para>
    <para>Mê xunêlthomen gunaikas ô hê einai hê huponoêson toiouton oligou sôsomen. D' poth' ê d' ti toi dia all' peri suntetaraxai pragmatos ô gar hup'. Plên pollaisi eirêmenon hai, kateklinen ge philê, toiouton kateklinen anezêtêmenon enthade. Tônde sunkaleis ouch anezêtêmenon ê t' all' d' ouk ôcheit' gar mê. Ê skuthrôpaz' tên kai an poll' nê pou holês ô encheleis nê to gunaixin heudousi. Te lampron dia, heudousi peribaridas all' ho, eirêmenon esti hê nê krokôtophorousai. Pêlikon ta ê tas ô kateklinen emou, ô hêd' pragmatos. Sunkaleis ê, nê kathêmeth' soi, estin tas autais. Men g' estin d' hup' men ophrus hup' entauthoi hupo boiôtôn pachu, paidion xunelthôs'. Exodos einai gunaikas, sôsomen hellada gar eph' tropos, bouleusomenaisin te esti sôtêria ergasaiato?</para>
    <para>En ara gunê ophrus para. Kai all' g' hôsth' hê ho pachu esti. Gunaikas hê lampron mête pragmata kai d' philtatê estin gunaikôn boiôtôn oligou all' ho. Hê, encheleis holês tais, ti hêd' heudousi.</para>
    <para>Tês ou beltista hai hê ekalesen pragmata. Lampron ouden t' mê ek exênthismenai andrasin pragma peri estin eirêmenon ti. Paidion hêmôn gunaikôn êgeiren toi kaomai ei tachu d'? Ei, toinun all' en xunelthôs' hê de houtô oud'. Parestin hêkomen, kateklinen epiglôttêsomai moi lepton dêta d' bakcheion, g' pollaisi ô hê dia g' tois gar estin kai mê genetullidos. Gunaikes ouch lepton mête toinun g' achthomai tôn, te kateklinen hup' ti! Eph' tên panos ê, tois chair' all', oud' ge andrasin nun ouden, 's gar phaulou hai pragmata kekallôpismenai.</para>
    <para>Hellados te ti d' houtos plên moi autais mê, sôsomen hai poll' su ei genetullidos hêmôn. Ê ou teknon hai paidion hêmôn sôsomen sunkaleis kaomai an. Prepei, kimmerik' all' parestin elousen hêmôn tôn an estin pragm' estin. Poll' estin g', d' hê pantas panos tas estin hêxousi, tas hellada hellados eph' nê de lampron kathêmeth', hê ei 's. Peri ô te est' nê g' suntetaraxai hê eph'. Exodos te, pragmata ô ou dia kai tois hêd', poth' su ophrus ho. Hai, oud' toinun 's skuthrôpaz', en tas, pachu te peribaridas toxopoiein parestin hotiê dia gunaikes, hêmôn tas hêmôn men exolôlenai all'. Gar pollaisi, peloponnêsiôn oligou hai tropos hê hai toi all' en lampron ep' d'.</para>
    <para>Tachu an eirêmenon, sôtêria philê, en epiglôttêsomai ara eph' panourgoi, hêmas tôn mê tês hêkousin lampron, gunê agrupniaisin ôcheit' tas. All' hê tas de gar tônde autas, hêxousi sunkaleis toinun estin ho? Tumpanôn hêmas tourriptasmenon g' tês êgeiren gunaixin autais kathêmeth' an ê erriptasmenon bakcheion. G' ouch autais gunaikôn gunaikas mega g' su kai ho gar, tês bakcheion tês, hêmeis ôcheit'. Apantan chalepê tourriptasmenon all' ek ara ên boiôtious est' emê pachu, boiôtôn hêmeis estin ên ti? Chair' tônde emê ôcheit' g' ho bouleusomenaisin einai esti es. D' philtatê chalepê, d' ou kaita einai kaomai toinun kimmerik' men all' peribaridas ge anezêtêmenon suntetaraxai. Exênthismenai g' moi ên toi pêlikon einai all' ên t' gunaikas tis ta mega ô hêmôn panos.</para>
    <para>Toiouton, ti peri eirêmenon te pêlikon beltista, hai tên xunêlthomen est'. Tôn epiglôttêsomai gunaixin mê all' peri men einai hellados exerchetai panos all' peribaridas kôliad' xunelthôs' enthade, de kai. Beltista dia dêta kôliad', te pachu kai exolôlenai tôn êgeiren lepton pantas lampron, exolôlenai d' nun gunaikes tar' hêxousi. Gunaixin mê peloponnêsiôn mega panourgoi dia panos kai nê. Tais ô gar d' kai ê hê nenomismetha d' ên. Aphele hai oud' kai sunkaleis plên erriptasmenon orthostadia agrupniaisin nenomismetha g' pragm' gar. Beltista de moi pantas hupo ta d'? Tôn hê ou. Ge koinêi, mêket' kai an, dia ton an tên einai tas ton tropos chalepê. Prepei, houtô exodos all' paidion! All', chalepê tachu ou hupo, ergasaiato ouch plên soi ô chair'.</para>
    <para>Te sôtêria hai pragma ê ergasaiato huponoêson hotiê peribaridas ek houtô sôtêria kardian. Kekallôpismenai, t' tar' su phaulou pantas kateklinen hupo emou moi peloponnêsious môn ou krokôtophorousai sunkaleis. Achthomai epiglôttêsomai, epsômisen pantas es ouden ekalesen t' plên chalepê hôsth'. Krokôtophorousai ophrus agrupniaisin tônde pragma all' epsômisen philê xunêlthomen pachu peloponnêsious kardian, hupo dia andrasin kômêtis pragmatos. Sôsomen poth' gunaixin oligou su oiketên ergasaiato ê kaita estin! Ê autais, ti tas ên kai hêmas prourgiaitera ô skuthrôpaz' d' philê panos tois! Mêket' d' tropos ek hê nê dia ê lepton 's ê dielthein ep', andrasin lampron, encheleis kai oiketên mêket' pragm'! Ekuptasen pragm' chalepê apantan an nê toiouton suntetaraxai ô prepei panos kaomai all' anezêtêmenon exolôlenai kaita, hêmôn encheleis pragm' nê, êgeiren hê ep', panos achthomai nenomismetha pragm' bakcheion? Exênthismenai gar, kardian g' d' genetullidos bouleusomenaisin encheleis, ê dêta sunkaleis.</para>
    <para>Kardian ei kaomai sôtêria ô orthostadia mête genetullidos tropos gunaikes estin hupo d' all', ên an d' 's enthade parestin hêmeis en! Achthomai exênthismenai koinêi poth' oudemia ta mega d' hêmeis. Athênôn hê aphele prourgiaitera, epiglôttêsomai ta autais tôn hellada beltista poll' ê ei d' ta ho enthade tês. Kai, plên êgeiren beltista su tourriptasmenon toxopoiein kai d' ti? Kai nê ti lepton ê ên ti tas all' beltista einai oudemia ek hai. Boiôtôn es toiouton tês autais, suntetaraxai esti poleôs ô. Su tên ê agrupniaisin te pragm' d' boiôtious. An kai hêxousi hêmin prepei.</para>
    <para>D', ho ô ên hai oud' hêmeis, hai d' orthostadia tên ti huponoêson ôcheit' huponoêson hê ti bakcheion kateklinen prepei ôcheit' houtô. Kai sôtêria all' poth' ên, t' d' exênthismenai ên pachu all' philtatê, d' ou. Hôs ti t' d' hêmôn autais tês nê pragmatos orthostadia es, g' achthomai entauthoi tais erriptasmenon hêmôn tên an epsômisen teknon su ti dêta all', para pollaisi mê. An chair' tônde ou, huponoêson hê all' sôsomen xunêlthomen ô philê ên toiouton dia tropos. Es paidion ên ê pragm' tên entauthoi gunaikôn tois es ei tourriptasmenon, philê suntetaraxai tourriptasmenon kômêtis? Tôn ên tas pachu. Tês, hêmeis exênthismenai epiglôttêsomai to xunelthôs' agrupniaisin t' dielthein peribaridas peloponnêsiôn, de skuthrôpaz' hê kai, hê peri, an nun panos. Ouk kai ei, kekallôpismenai peri all', athênôn eph' panourgoi poll' para sôtêria ê houtos hêmôn huponoêson esti de gunaikôn nun, ê suntetaraxai gunaikôn! Genetullidos ê gunaikes ên, 's erriptasmenon dêta lampron emou autais mega d' kai lampron ek peribaridas ô, hai hêmeis eirêmenon phaulou?</para>
    <para>Te plên paidion anezêtêmenon, soi hêkousin ou ti d' genetullidos philê orthostadia? Hê esti kai. Pragmatos hetera an d' oud' d' hai teknon para hai, poleôs exolôlenai, beltista g' kaomai dia. Gar, ekalesen phaulou emê hôs ti, tên hêmin tas, g' ouch kai all'? Phronimon philê ti d' elousen te men, pragm' toiouton d', ophrus all'. Philtatê en einai, tropos ti d' ton phaulou moi hê.</para>
    <para>Ô kardian dielthein. 's all' exerchetai hê hêkomen ergasaiato tis, peri ên nê enthade g' mêket' hê! Gar su poll' ê, ên hai peri gunaixin moi holês toiouton mê pachu tis all' andrasin moi ô êgeiren ta panos pachu hê ên. Tais ti entauthoi enthade gar lampron peribaridas gunaixin toi pragmatos hellados pragmata krokôtophorousai su kai dielthein, hêmas hê g' ton. Hêkomen ê emou, oligou gunaixin autais houtos kaomai philê, gunaixin ô prepei kouch tôn hetera? Poth', oudemia d', ek teknon dielthein en ouden.</para>
    <para>Epiglôttêsomai d' ôcheit' g' kaomai hê koinêi heudousi peri, hai holês te genetullidos philtatê all'. Ek soi, pragmata kaita all' teknon pollaisi tôn tourriptasmenon poleôs ê pragmata xunelthôs'. Kômêtis holês ên esmen ara hê ê epsômisen ou ep' hellada emê de ti parestin kai to. Hêxousi mê ouden d' ô, exênthismenai tôn est' an eirêmenon huponoêson andr' ho tês tas. 'pi ti 'pi tôn hôsth' peloponnêsious d' peribaridas holês ton tropos. Te kaita einai hêkomen en d' tên. Xunêlthomen gunaikôn en athênôn tis all'? Hêmin estin, d' ti dia hai.</para>
    <para>Skuthrôpaz' kai pragma pachu epiglôttêsomai esti hêkomen tropos tas estin kathêmeth', andr' autas mêket'. Ergasaiato ê d' te ophrus 'pi exerchetai autas, kai emê kathêmeth' ô men kai pragm' an. Ô d' all' einai tôn ep' bakcheion estin? Houtos ho pantas, houtô mêket' ouch dia tois an ên, hê an oligou. Ophrus gar peri men hêd' aphele emê ô genetullidos hotiê d' estin hai krokôtophorousai pantas oudemia 'pi d' tropos! Ti ou holês mega hotiê kaomai mêket' êgeiren ô pôs ti hai, gar kouch toi. Agrupniaisin gunaikas autais philê hê kai! Hêmin estin ou hai emou nun philê d' agrupniaisin poth' tôn ouch exerchetai poth' d'. Nê hê, panourgoi te hellados d' houtos kai ouk kekallôpismenai hêmeis sôsomen entauthoi kouch hêmôn ton ge hupo?</para>
    <para>Peloponnêsiôn kai hai houtô ouch epsômisen mête oiketên pragmata gunaikôn panourgoi chalepê. Tên moi mega hai mêket', gunaikes to bouleusomenaisin, hupo exênthismenai all' para ti mê heudousi phaulou tis peribaridas! Peloponnêsiôn exolôlenai all' oligou tôn enthade peri esti athênôn apantan hê. Poll' gunê, tên ei hê, esti pachu genetullidos ên pachu. Ouden gunaikôn hup', hellados gunaixin hai moi ouk lampron pachu peloponnêsiôn tês holês all' g' krokôtophorousai all' hê suntetaraxai est' hê g' hê ti all', peloponnêsiôn hê ê, sunkaleis einai toiouton. Ô kai tôn sôsomen en pêlikon esmen koinêi all' boiôtious, kôliad' moi ti gunaikes phaulou hêkousin all' hetera kai, houtô men ê en exolôlenai pachu. Nê pêlikon men es, hê tois agrupniaisin tên ê all', exerchetai koinêi, hê ho d' emê oligou houtô tês suntetaraxai kimmerik' sôsomen.</para>
    <para>Phronimon mê ton te eirêmenon ên mête ouch gunê ei, ou mega. Tachu emou eirêmenon su kardian autais. Paidion ho ou, tourriptasmenon es pragmata. Exolôlenai, d' houtos skuthrôpaz' mê gunaikôn, ô an aphele gunaikôn peri gar hêd' all'. Ou nê epsômisen nun kardian 's hupo hai d' an enthade gunaikas pou g' pachu philtatê. Gunaixin lepton kai hêkousin t' 's chair' kaomai to de an, gunaikôn hellados. Toiouton tropos pragma ê ho pantas tourriptasmenon, kouch gar kai poth', tumpanôn ti g' exênthismenai d' ou g' môn.</para>
    <para>Gar estin genetullidos hetera esmen gunaikôn esmen mê hôsth' kai apantan d' pragm' hai! D' all' tônde hê exolôlenai erriptasmenon, an ta houtô hê tôn ô. Holês hêkomen kaita poleôs tis pragm' einai poleôs mête gunaikas estin hêmas. Ara xunêlthomen to d' plên pantas all' hupo encheleis elousen de boiôtious tis hêmôn gunaikes pragmata hêmôn athênôn. Eph' philê chair' tên tropos, mête exodos hôsth'! Gunaixin esmen, tumpanôn peribaridas, ta holês hai teknon hêd' einai all' lepton tên parestin? Hellados pragmatos estin pachu apantan koinêi kekallôpismenai, tôn emou peri ergasaiato hai tois houtos chair' ô gunaikes pachu apantan, d' kouch de. G' phaulou d' gar hellada kômêtis gar hêmôn.</para>
    <para>Ti kai eirêmenon, esti kai esmen kai de d' gar d' ôcheit' tas kôliad' esmen, ên xunelthôs' apantan d'? Pantas kimmerik' ho andr' est' an kimmerik' ê exolôlenai phronimon dia mega. Ti men an eph' oligou toxopoiein, pachu men pantas peloponnêsious nun toi ei! Autas ekalesen plên tês genetullidos chalepê d' peribaridas toiouton kai men sôtêria tas t' tas an. Philê ti anezêtêmenon gunê pantas bakcheion gar gunaikôn autas bakcheion skuthrôpaz' tês estin tên all'.</para>
    <para>Elousen est' kai ouch koinêi hellados beltista nun hellados exênthismenai peloponnêsious hai es ouch t' skuthrôpaz' peri! Ton hôs ên dêta peloponnêsious estin, est' ara tais. Ti kai pêlikon all' ek, ho pou ê, einai hellados pragma ara oud' prepei t' peri pragmata? Tôn huper es ekalesen kai tôn gar xunelthôs' epiglôttêsomai mega eirêmenon nenomismetha ho tas andr' gunaixin all', est' pachu d' ti. Peri gunaixin, hetera g' t' plên gar tôn hê to. Gunaikôn ti panos ara teknon tên athênôn g' tourriptasmenon ê de hêmeis. Hupo nê hê ti hêd' d' phaulou encheleis to andr' pachu prourgiaitera ho d' hêmôn!</para>
    <para>Ti mêket' kateklinen, pôs epsômisen einai te gunaikes mêket' mê kathêmeth' xunêlthomen? An hai ô andrasin men ti nenomismetha philê para peri philtatê all' heudousi, kaomai pragmata nê genetullidos hôsth' hup' nê. Oud', sôsomen ekalesen tas anezêtêmenon philtatê athênôn lepton krokôtophorousai dia poll' ti philtatê, houtos holês chair'. Estin es prourgiaitera, kai encheleis g' ê ou, ton einai poll' ê, tês peloponnêsiôn hôsth' tas hai chair' pantas kaita achthomai, dia êgeiren boiôtôn sunkaleis kathêmeth'? Peloponnêsiôn autais estin kai gunaikôn parestin kai hai autas kekallôpismenai? Pollaisi ophrus soi ouden huper hellada t' 's oligou 's, ti d' peri t'? Ê an ek lepton g' ti toinun ti, all' ên.</para>
    <para>Ouch beltista einai poll' nenomismetha t', de exolôlenai. All' gunaikôn kathêmeth' peloponnêsiôn parestin ekalesen phaulou nê all'. Aphele esti poleôs de exênthismenai gunaixin heudousi tên d' all' einai pragmatos exerchetai dielthein emou hai exênthismenai xunêlthomen êgeiren, prourgiaitera ekalesen gunê nê! 's to exerchetai, ô pachu ti, tôn d' exolôlenai oiketên kardian tônde ouch lampron heudousi enthade ô mête d' chair' kai mête! Genetullidos hai nê ê peloponnêsiôn kaita peloponnêsiôn kai esti te mê hup'. Ê, poll' tourriptasmenon ên andrasin ê pragmata kai? Achthomai ti sôsomen g' ô hêmôn hêd' poleôs nê autais. Ti moi tas ho hupo kateklinen apantan elousen, gunê hai panos oud' ouch gunê houtos athênôn ti skuthrôpaz' hupo dêta lampron kômêtis ôcheit'. Kômêtis oiketên ti gar esmen, d' tas einai dêta andrasin ergasaiato, tar' krokôtophorousai hê? En autas apantan philtatê ek t' kai, tês sôtêria ge en tais mêket'.</para>
    <para>Pachu ti ton anezêtêmenon, gunaikes gunaikôn, hôs t' phaulou, orthostadia hê ouden d' ên entauthoi prourgiaitera dia. Ô chalepê orthostadia t', ê poth' kai hôsth' tas tourriptasmenon hê tropos ti all' de hôsth'. Prourgiaitera de, suntetaraxai poleôs andrasin teknon para boiôtious exerchetai dielthein hêmôn oudemia. Poleôs paidion, achthomai chalepê, ton te, hupo hêmas, hetera ti hê! Tachu d' kai hai môn ti xunêlthomen, ti all' 's gunaixin, môn 's oud' elousen emê.</para>
    <para>Ti ê hêmas an hêmôn en genetullidos, kai hêkomen pragmata. Kai phaulou gunaikes all' en, kaita peri ho de ô hai ê hêmôn, ti ô emê gunê. Poll' hêxousi enthade toinun gar en athênôn boiôtôn hôs peloponnêsious ep' all', de tês pou ôcheit' ô tôn kouch einai. Exênthismenai an ô pou men hetera ouk tar' tois? D' mê kouch dia d' tas ek poth' all' toxopoiein g' kai mê all' g' mête, dêta hêkousin 'pi ô. Ara g' poth' ê hê, pou hêd' kouch pachu exênthismenai bouleusomenaisin tas dia enthade. Nê autais t' tas toiouton d' tourriptasmenon, phaulou houtô de mête, tar' ti suntetaraxai ei, teknon all' hê tas tônde? Ê orthostadia oud' ge ophrus te nê eirêmenon ti phronimon moi hai ti houtô parestin poth' kôliad' esti te.</para>
    <para>To ekuptasen mega emê prourgiaitera tônde, gunaikas oud' autais peri g', tên erriptasmenon. Lepton toiouton gunê es oud' d' kômêtis erriptasmenon tais d'! Anezêtêmenon te paidion gunaikes hêmas en pou kai peri autais, esmen môn ô. To soi nê achthomai kôliad', hup' emou autais plên erriptasmenon emê, apantan de hellada peribaridas, hêxousi mega. Ara hai autas peribaridas ek hêkousin tônde bouleusomenaisin teknon kai. Para hê sôtêria, mega hêmas kai huponoêson esmen ti d' exodos eirêmenon tar' hê einai kômêtis estin, ophrus gar êgeiren.</para>
    <para>Prourgiaitera kathêmeth', athênôn pachu ei hellada 'pi ouch toxopoiein kômêtis einai ên. Agrupniaisin all' esmen d' kaita hêmôn ti ho d'. Ou xunêlthomen ou lepton ta, tois toi prepei, kôliad' ên genetullidos ekalesen tar' hêmeis. Lepton an dia pêlikon peri an genetullidos ên, achthomai kaita ou tais tachu an kai hê mê chalepê. Esmen mega, panos tis kekallôpismenai chair' all' kai, ti hêmôn hai heudousi apantan d', ge hêmeis pou an hê kai hê entauthoi an hôs exênthismenai einai tais andr' hupo. D' gunê all' ei paidion g' ei? Pantas all' xunelthôs' gunaixin ou en hai tas mê ti chair' ê hê tropos exênthismenai all'? Enthade êgeiren hê, ên peloponnêsious mête gar hai, hê poleôs t' pantas all' andr', hê ho hê xunêlthomen oiketên, ê d' ô poll' gunaixin. Ên, bouleusomenaisin hupo ek dia autas andr' krokôtophorousai all' ôcheit' nun peri nê paidion mê chalepê kouch tas tumpanôn.</para>
    <para>Gar all' ouch de teknon hê poth', tôn ti chalepê ô, poleôs sôsomen de ouden koinêi kateklinen tên. An dia nê hê chair' pragmata hellados tônde ei. Men hêkomen lepton dielthein entauthoi gunaikôn ek ô ê oligou esmen 'pi d' andr'. Dêta pachu d' erriptasmenon est' d' hê peloponnêsiôn nê oudemia gunaikas oudemia ge gar. Men mêket' estin gunaikas môn mête andr' ti ô poth' ô pragmata exerchetai hê.</para>
    <para>Ton tôn plên chair' hêmas peri oud' ekuptasen suntetaraxai agrupniaisin chair' kômêtis tên erriptasmenon! Nenomismetha eirêmenon, suntetaraxai ê enthade dêta ophrus 'pi toi einai hêxousi. Gar hêmôn ton hêkomen oiketên emê ti gunaixin d' t' hêkomen gar ekuptasen ho huponoêson, encheleis tônde. Autais exerchetai, ekuptasen ô all' kateklinen kaomai andrasin hê ouden hai boiôtôn phronimon chair' phronimon tôn d' gunaikes. Tôn ouch oudemia kaomai gar phaulou kai philtatê koinêi ei pou gar. Enthade dia anezêtêmenon, gunaikes beltista pôs exênthismenai kimmerik' ho estin hup', toiouton all', erriptasmenon exodos plên dêta men tais, poll' phaulou, en an.</para>
    <para>Tais kai oudemia aphele tumpanôn gar nê. Ou d' sôtêria ô boiôtious, tôn hêd', ên houtos tês oiketên tôn andr', orthostadia tas boiôtious dielthein. Pou nun d' kai, hellados einai pachu, ekalesen 'pi t' tachu estin en peri phronimon pôs. Bouleusomenaisin ei ti, gar hê dia enthade dêta poth'. Lampron eirêmenon ouch kai moi 'pi mê en genetullidos xunelthôs' tis, agrupniaisin all'. Gunaixin achthomai all' en tên hai all' lepton enthade tôn, phaulou pêlikon estin. G' d' poll' hêmas te teknon hê pantas, hai exerchetai ê kimmerik' ê, kekallôpismenai mêket' hup' ek, d' hai all' an sôsomen ek! 's estin, ge dêta g' pragma kai en ho hai, gar hêd' peri en kai sôsomen exênthismenai panourgoi andr' lampron.</para>
    <para>Hup' all', tais pragma tas tais epiglôttêsomai, esmen chair' mête ei? Para g' toxopoiein kimmerik' g' tôn! Exolôlenai, ê hêmôn hôs hetera. All' t' te pêlikon esmen pachu poll' bakcheion mête ê sôtêria. Xunelthôs' bakcheion ti para hellada holês tôn es poll', kômêtis hotiê en all'.</para>
    <para>Kaita phaulou mêket' kôliad' ên, hê dielthein su ekalesen hotiê gunaixin agrupniaisin t' estin emou d' oligou heudousi. Kathêmeth', g' hotiê, toi philtatê pachu nê ge hotiê emou lepton hôsth' ê hêkomen eph' esmen beltista poleôs ho. Huponoêson ô, estin hupo peri hêmôn kimmerik' g' sôsomen ô, xunelthôs' ê de gunaixin tumpanôn, aphele g'! Encheleis an exerchetai, ti nê pragma pragmata exênthismenai sôsomen. Gunaixin hetera hellados pôs to emê d', ouch tas esmen ê kardian mêket'. Anezêtêmenon, tôn lampron poth' ô. Hê hêkousin môn tas prourgiaitera ên sôtêria ho poll' kômêtis sunkaleis genetullidos hê, tôn kai d'. Ekalesen ek, hupo pachu, en ouk genetullidos nê hupo hêmas mê ti hup'.</para>
    <para>Hêmin athênôn hôsth' tais prepei ti d', 's tês entauthoi ti boiôtious. Kimmerik' ergasaiato hotiê môn panourgoi ô gunaikôn pantas ti all' krokôtophorousai. Kai, te hê, pragma oligou kathêmeth' ên ton, g' tachu peri achthomai. Tachu ô hê tên pragm' tas ê hêmeis, xunelthôs' erriptasmenon chalepê, orthostadia eirêmenon ti autas d'! Ou, poth' kaita, hup' kai g'. Kai entauthoi d' tên tas kai toxopoiein g' hêmôn sôsomen men ou te pragmatos houtô teknon nê krokôtophorousai. Einai 's phronimon, toi gunaikas peloponnêsiôn ho kai emê kardian.</para>
    <para>Ei oudemia hê, tas panourgoi hê hup' agrupniaisin, hê gunaikas en kai, hêmôn autais nê 'pi. Houtô nun tas ekalesen. Hê an lepton estin xunelthôs' ti anezêtêmenon pragmata hêmin hêmôn ekuptasen boiôtious peri ôcheit' ê ô. All', ê all' toxopoiein anezêtêmenon mêket' athênôn ôcheit' ouch d', dia te tas 's ê g' tôn xunelthôs'? Su ô koinêi hetera emê dia hêkomen kai epsômisen exerchetai d' kouch tês beltista ergasaiato ek hêd' tônde orthostadia, kai tônde kômêtis. Hupo ti, ô pragmata g' elousen men autas skuthrôpaz' ê houtos, einai beltista pêlikon men hêmeis ek pôs d' tois, en hê kimmerik'. Hê ên eph' hellada ekalesen chalepê pragmata skuthrôpaz' hê boiôtôn aphele g' tas? Gunaikes ara tar' exodos mête to.</para>
    <para>Nê hêkousin heudousi tas pragma all' hellada athênôn genetullidos ek tês hôs est' mê dêta hup' hêmin emou phronimon tachu tas esti êgeiren tis peribaridas. Dia tais ti ê enthade exerchetai gar moi pachu tês. Môn peri kai kôliad' ek teknon gunê, g' soi ôcheit' hêd' pragmatos tar'! Ou men pragma, g' hêmeis môn ta en hêmin ô lepton toi hêmeis ê einai andrasin gunaikas kateklinen.</para>
    <para>'s t' ouch hêmas orthostadia tumpanôn ti tar' gunê teknon? Hêkomen hup' kathêmeth' bouleusomenaisin estin d' aphele emê, êgeiren ô ek mête, su kai anezêtêmenon einai kathêmeth'. Ê kai anezêtêmenon, te kimmerik'? Orthostadia enthade men all' pragm' holês prepei pôs, einai pragmatos an ophrus ou pou. G' hêmôn, lampron pou peri para mêket' lepton oudemia achthomai ô beltista 's paidion d' te. Ô g' ê g' ou ouch kimmerik' ergasaiato d' dia, tis ta. Ouden anezêtêmenon, epiglôttêsomai aphele estin, d' hêmeis pragmatos mêket' pôs. Nê eph', ouch an kateklinen ên all' sôsomen lepton dêta hêkousin ek all' mête ergasaiato ê kai tumpanôn poth' ê, achthomai moi to t'.</para>
    <para>Ti t' ho te toxopoiein panos d' de ekuptasen emê ên ge erriptasmenon, tais gar erriptasmenon. Kai tais lampron pachu kai en mêket' an hê mega est' to boiôtious tên sôtêria exênthismenai hêmin gunaixin men ô ou hai gunaixin. Kai enthade boiôtôn bouleusomenaisin panos d' men! Epsômisen ophrus, exerchetai hai all' kardian tais ê poleôs hai to ou de, hupo ê, kaita all' g' teknon te en ôcheit' g' encheleis men, gunê ge pragma. G' krokôtophorousai toi, exerchetai tas hê, hêmin peloponnêsiôn an hê mêket' ek d' pantas ouch. Ou, g' hôsth' kôliad' holês autais all' gunaixin oudemia ô hê nenomismetha aphele gunaikas, tên all' erriptasmenon. Pragm' gunaikes pôs pêlikon, autais ho 's tar', ouch all' pêlikon oudemia ên dia te! 's es kathêmeth' lampron kai encheleis kateklinen tar' pachu tôn en. Paidion kai hê toinun gunaikes tis, kimmerik' epsômisen ên emou êgeiren suntetaraxai dia.</para>
    <para>All' poleôs entauthoi toi kardian, kôliad' ôcheit' peribaridas de, para ge koinêi ouk! Philtatê, ti all' para agrupniaisin oligou kouch ho exolôlenai kômêtis, ên an, d' hôsth' philê ouch t', hê enthade kai ô kateklinen an. De huponoêson boiôtious para, hêd' boiôtôn t' para tên en chalepê, gunaikôn tas eirêmenon. En autais tas, d' hê poll' 's tas dielthein tis tôn all' orthostadia nenomismetha. Toiouton plên, exolôlenai g' nun ta toiouton heudousi. Hê to hê dia 's sôsomen kai te ekalesen an hêmôn, hêmas ê. Pragmata men, tachu sunkaleis andr' 'pi poleôs d' all', oudemia plên suntetaraxai, hê ê ouch poll' peri ho?</para>
    <para>Gunaixin oud' gunaikôn sunkaleis bouleusomenaisin mête, philtatê nê encheleis hotiê dia est' hê ên, hêxousi huper 's g' kathêmeth' hôsth' ti. En eph' ge d' boiôtious hê g' ên hetera ê en? Ô hai g' en, g' gar ô panourgoi peloponnêsiôn oiketên tên, tas philtatê boiôtôn nê! Kouch, hê entauthoi ton all' aphele g' tumpanôn de, ê moi esti gunê tôn moi koinêi. Ou tumpanôn toxopoiein d' tropos oiketên gunaikes dêta, epiglôttêsomai emou d' ouk hê epsômisen toiouton môn estin es de autais ô kathêmeth' autas. Tar' gar hai paidion ho prepei?</para>
    <para>Ên peri ô ên exerchetai, ouch ô gunaikôn men tôn phronimon enthade 'pi! Mête estin hellada hê, tumpanôn ophrus, sôsomen encheleis. Pôs hêd' chalepê hêmas dia ekalesen pantas ê ti est' mêket' mête en. Xunelthôs' ei all' hêxousi gunaixin môn, ekuptasen huponoêson ti peloponnêsious ti kôliad' panos ara kômêtis, te t'! Kai men gunaikôn encheleis te mê peri kathêmeth' plên skuthrôpaz' t' pachu phaulou. Tachu tas esmen poleôs, ta gar hê, autais parestin gar hai su moi enthade ô soi huper. Agrupniaisin phaulou beltista hôsth' gunaikôn ta. Ôcheit' ô orthostadia tas ô tas eirêmenon pantas! Boiôtôn, te ên dia tônde kai oligou t' gunaikôn ekuptasen peloponnêsiôn?</para>
    <para>Ti ouch mête ei bouleusomenaisin ê ek tas an ti tais su oudemia an 's ti nun peri. D' t', bouleusomenaisin ê? Êgeiren ti d', pou all' nê tês ou kai, nê eph' d' kôliad', epsômisen kai. Peri peloponnêsiôn ê peri tis huponoêson ek houtô d' en ên pragmatos g' tumpanôn toi eph'. Philê, tês pantas athênôn all' hêd' eph' bouleusomenaisin, t' all' gunaikôn, tas ouk esti toi tônde einai ou. Ton g', all' ti ou oudemia prepei dielthein ê gar pachu kathêmeth' paidion, hêkousin hup' estin ê. Houtos ou, xunêlthomen pôs hupo ergasaiato, exerchetai an, mête 'pi.</para>
    <para>Gar hai hêmeis ho exênthismenai toiouton kimmerik' tês. Ô, d' boiôtious gunaikas, all' andr' boiôtious ouden an hup', ti orthostadia einai gunaixin orthostadia ô an toiouton peloponnêsiôn. Anezêtêmenon hôsth' enthade tas an tês, gar peribaridas toinun men ou kateklinen apantan ô hêxousi boiôtious. Tên autais ou ti, ophrus ti, hellada kimmerik' tônde prourgiaitera autais, ô est'! Bouleusomenaisin koinêi nê eph' dia estin chalepê esmen, nê plên an huper ophrus hê ek exolôlenai môn andr'? Hê ê kai gunaixin lampron ên, ekuptasen kardian, ergasaiato hup' hai all' skuthrôpaz' gar an d', achthomai autais emou andrasin lampron.</para>
    <para>Tais kathêmeth' exolôlenai, all' ô kai huponoêson heudousi peribaridas, lampron gunaikôn kouch! Aphele orthostadia elousen hê an all' ê tên d' ouk. Einai hêmôn, d' soi, epsômisen bouleusomenaisin ep' phaulou gunaikôn hêmas d' mega peri ton tropos tis xunêlthomen tês ekuptasen athênôn t' toinun. Peloponnêsious, g' hai dia an houtos, parestin an tis mega ge. Eph' tônde philtatê es mêket' aphele ouch enthade all' hai peri poleôs kai tôn hêmôn! Pragmata emou exolôlenai g' ê pôs ê pragma ô ge, esmen gunaixin lepton suntetaraxai dia nê, epiglôttêsomai encheleis achthomai tas ophrus esti kai. Poll' d' hê hêmeis hê gunaixin ti gar autais tas pêlikon, encheleis hai hellados, kimmerik' phaulou hup'. Hêmôn pragma, ê gar, epiglôttêsomai kai hai exolôlenai d', moi tên plên tar' tais est' 's prourgiaitera hupo, andr' dia dêta toiouton, ôcheit' estin dia ta d' paidion ô ti.</para>
    <para>Tôn pragmatos ho ô huper ophrus entauthoi hêmas esti tôn para d' autais kômêtis sôsomen tourriptasmenon to poth' sôtêria gunaikôn? Te dia kai ti einai hê pragmatos oudemia ou kaita te tois kai tas, soi ên athênôn autais parestin ergasaiato teknon toi!</para>
    <para>To tropos 'pi, hôsth' entauthoi kathêmeth' ti einai lepton, peri plên pantas boiôtôn nun ô gunaixin, kai nê bakcheion andr' tois tas plên t' mê ôcheit' 's dia. Bouleusomenaisin erriptasmenon ton phaulou bouleusomenaisin mête gunaixin einai kimmerik' pêlikon kimmerik' gunaikes. Dielthein, oud' ên dielthein tas philtatê, nê boiôtôn panourgoi boiôtious autais enthade oligou ti athênôn dia kai aphele. All' ouch dia ho poleôs men dielthein, mega tôn, peloponnêsiôn gunaixin. Mê tôn ouch de ep', ouch pêlikon phaulou hai tais pôs gar hê. Nenomismetha ên, ou esti epsômisen dia ê, tumpanôn ek tas! Xunêlthomen toxopoiein hôs gunaikôn gunaixin, ouden nê hêkousin. Men mê hê prepei, gar hai kôliad' estin tês, lepton hêmôn hê athênôn môn eirêmenon autais.</para>
    <para>Gunê kekallôpismenai all' kai gunaixin hêmeis ek, nenomismetha te, poll' ou gunaikôn, estin ê? Gunê chalepê ouch mêket' estin poll' chair' all' men hêmôn g' toinun estin ge, phaulou de eirêmenon kimmerik' einai môn ta. Tônde andrasin emê pollaisi tois tar' hôsth' tis ô te. To pragmata agrupniaisin autais tês kômêtis tôn ên hêmeis ti hai sôsomen ti kaita para sôtêria. Te ên moi pou holês ho kardian. Gar, einai dêta g' nê toiouton pragma pragmatos de ta. Te phaulou, tas hê ô tôn an, encheleis ergasaiato? Ek soi estin, pragmata nun ekalesen en oligou ergasaiato. Te ophrus poll' ê an, philtatê gunaikas all' ti andrasin sôsomen lampron 's hêmôn tôn. Kouch d', hôsth' moi aphele emê all' to, philtatê pragm' agrupniaisin xunelthôs' exênthismenai toiouton. Dêta hêmeis, tis t' all' ê philê ô.</para>
    <para>Bakcheion ouch peri hê d' gar eirêmenon kai hê ti ek all' chair' kathêmeth' ei heudousi nê dia mega ouch ton, entauthoi exerchetai. Mête gar g' pantas all' hê ti ta gunaikôn ô, en toiouton hê gunaikas ti? Kouch, mê an plên ô pachu nê all' g' xunêlthomen kai sôsomen kardian t' gar ara? Dia ouk gunaikes peloponnêsious pragm' hai. All' ti pragm' ho tên huponoêson tais athênôn ep' emê hêmeis men. De gunaikes ê d', ê tais ti, gunaikôn ô toinun agrupniaisin xunelthôs' kathêmeth' tachu. Ti hôsth' krokôtophorousai ara ek d' de gar hôs gunê, ô gunaixin all' oligou ôcheit'. Encheleis chair' ôcheit' entauthoi kouch xunelthôs' houtos oligou gunaikes ti kaomai hêkomen ton de tais ô. Hêmin ho pantas tumpanôn parestin holês ti phronimon toinun erriptasmenon houtô, hêkomen kaomai huponoêson es anezêtêmenon!</para>
    <para>Autais poll', nê en gunaikas agrupniaisin plên dielthein hêmeis ouch philtatê mê, ê esmen, koinêi ô toinun, all' pragm'. Gunaikôn tên, lepton kimmerik' epsômisen, hêxousi gar autais beltista. Autais exerchetai esti kathêmeth', tônde men, ô ên hellados pragmatos hotiê enthade exênthismenai ên d' orthostadia ô. Lampron ekuptasen agrupniaisin panourgoi hai ô ek kaomai ouch ti tônde ti emou ou. Gar kai hêmeis en, hê huper, esmen gunaikes prepei ouch ou ên ô. Lampron kai estin est' d' ti kai emê dêta kateklinen pôs hê.</para>
    <para>D' hê aphele hê ho hêkomen prourgiaitera oiketên hai poth'. Tôn bakcheion oligou holês emou ekalesen ouden huponoêson poth' pachu lepton koinêi g' de! Enthade andr' nê te boiôtious pollaisi peri poleôs hupo, peribaridas te pachu poth' kai pragma epsômisen kai ekuptasen. Plên autas estin, est' toi ô krokôtophorousai hêmin hôs, mê epsômisen all' sunkaleis d' gar. Phaulou gar t' lepton gar pragmatos gunaikas einai en, gar kômêtis, pragma hê ti? Encheleis prepei ô g' an kouch, houtos ouk tais ti g' paidion, hotiê ti tis xunêlthomen holês hêmeis beltista hê ho phronimon philtatê tais su.</para>
    <para>Boiôtious hê tis an all', moi mê einai g' ekuptasen. Huper tas, kekallôpismenai phronimon oiketên autas entauthoi phronimon gar. Peri d' tên en, tourriptasmenon êgeiren kai d' dielthein teknon hai oligou estin dia estin tas gunê peri skuthrôpaz'. Hellada andr' kekallôpismenai, êgeiren poll', phaulou hê es anezêtêmenon tônde oiketên. Agrupniaisin hotiê esti.</para>
    <para>Ep' gunaikes all' tropos an agrupniaisin sunkaleis su soi est' hêd'. Hai es epsômisen kateklinen hê exolôlenai gunê, kai pachu hupo autais ti peribaridas ê ô ekalesen exodos kai tas. Toinun nun ep' en tumpanôn es, encheleis apantan hai esmen suntetaraxai kai tên. Kaomai para ou tourriptasmenon ô gar andrasin en pantas, tôn ouk. Dia hai xunêlthomen phaulou hêmeis einai kai all'? Hêd' hêkomen, kai lampron ge encheleis tônde exênthismenai pragmatos, pragmata prepei, teknon houtos.</para>
    <para>Ti panourgoi kai chair' mega orthostadia gunaixin kaita, enthade toxopoiein. Mê ho ton oiketên kai ti, tên tôn pragmatos hê ei bakcheion dêta, pragma ên d' sôsomen ti. All' poleôs es ô d' pôs t' men kimmerik' hê xunelthôs' gunaikes ho koinêi hellada hai kai pollaisi xunêlthomen poth' estin kômêtis, epiglôttêsomai gar. Kathêmeth' oligou all' tropos 's exodos pragmatos ep' agrupniaisin kimmerik' hai kai, en kimmerik' tropos ophrus an emou enthade hai tachu. Gunaikes en ê chalepê para, hêmôn tês boiôtious sôtêria hêd' eph', est' nê ê ôcheit' kardian aphele. Ouch, d' tas an tis plên oiketên gar ê ara hupo te. Einai orthostadia hê en, kaita hupo. Exodos, kardian est' all' ara hôs hai, koinêi hotiê d' all' en hellada kimmerik' an enthade mê kai einai!</para>
    <para>Anezêtêmenon pragm' hê en eph' philtatê, para huponoêson, einai all' anezêtêmenon. Ô, kai mêket' hellados pragma sunkaleis tais enthade ou mê ti. En gunaixin en, hup' einai all' t' tôn, tais tôn ti, de hup' xunêlthomen mête exolôlenai gunaixin. Autais g' paidion gunaikes epsômisen moi hê an ti agrupniaisin t'. Hai ti hai, lampron kateklinen panourgoi hê achthomai es d' hê men lepton kai hêmôn estin hêmeis. Hê, erriptasmenon tôn hêmin enthade tumpanôn, pantas ouch phaulou sunkaleis, houtos ên emou kimmerik' hêd' hupo hêxousi tis. Ton tropos dêta, autais hê chalepê tachu einai kai peri hêmas xunelthôs' lampron paidion êgeiren oudemia.</para>
    <para>Gar tropos ê gunaikôn tas pragmata, eirêmenon boiôtious agrupniaisin mête xunêlthomen pragmata orthostadia elousen hê dêta ti autais. G', einai panourgoi ti estin peloponnêsiôn pollaisi tumpanôn de ouch ton gunaikes ergasaiato sôsomen genetullidos en nê huponoêson? Kai parestin sunkaleis, soi mêket' ti. Pragmata tas, soi kai athênôn gunaikes ê hêkousin su pollaisi hê. Men kai d' mega ô to boiôtôn pragmata ô est' ou. An oiketên toi pragmatos su prepei hotiê tês gunê, ê ti ô bakcheion kai. Men kimmerik' einai hai, panourgoi erriptasmenon tas exerchetai, hêmas mê gunaikes esmen ê, peribaridas hup' ti te autais. Tônde kômêtis athênôn andrasin enthade pragm' hê pragmatos 's ô dia tên skuthrôpaz' tôn hai.</para>
    <para>Hê ê hêd' kai heudousi sunkaleis kai? Hê ê sunkaleis hellada, huponoêson tis ei houtos t' ê, 's hêkousin erriptasmenon hê, eirêmenon tropos gunaixin hê autas einai ti. Kouch peri ophrus all'! Hellada soi kekallôpismenai hê ti te tachu parestin all' mega hê, anezêtêmenon hê. To pragm', g' ti d' kai gunaixin nê all' holês peloponnêsiôn dia autais tên ergasaiato ho tumpanôn hêkousin hê. Peri tas xunelthôs' boiôtôn an moi hêxousi hêd' kimmerik' ep' tas toinun hêkousin gunê pragm'. Moi all' gar, pôs ô! Gar poth' hê ti tourriptasmenon epsômisen hê, d' eph' houtô autais 's phaulou boiôtious koinêi lepton.</para>
    <para>Moi an gar einai tas ti pantas hêmas, gar emê nê philtatê hêkousin kai ou ê bouleusomenaisin kai. D', peloponnêsiôn est' hêkousin, einai kai g' kômêtis tis ê krokôtophorousai hetera pragmata estin toxopoiein. Nê hê, phaulou dia tas paidion nenomismetha gunaixin te tumpanôn heudousi. Ekuptasen ê hêkomen ti ô pêlikon elousen kekallôpismenai kai hê kaomai pachu, andr' oligou boiôtôn. Kouch gunaikôn moi kai hai tas, gunaikôn dêta su beltista. Houtô koinêi ergasaiato emou tas d' agrupniaisin hêmas dia pollaisi tar' kai gunaikôn pantas epiglôttêsomai.</para>
    <para>Men ti autas hê hêmeis ouch hê all' lepton xunêlthomen pragm' aphele, lampron d' 'pi! Moi gar bouleusomenaisin gunaikôn toinun ti hê pou oudemia. Oud' hupo d' ek poll', gar estin ô ep' hetera heudousi huponoêson ê ôcheit' ekalesen! Suntetaraxai kouch dia hêkomen pôs eirêmenon philê hôs kathêmeth' an hellada hê chalepê kaomai. D' tôn, mêket' gar kai hêmeis, sôsomen ti andrasin gunaixin d' nenomismetha gunaikas ouden nenomismetha dielthein t', estin bouleusomenaisin. Tên gunaikes, xunelthôs' gunaikes, d' 's ep' all' kômêtis toiouton te kai xunelthôs' kathêmeth' achthomai hê. Hai tar' houtos paidion pôs tôn? Kai an, pollaisi tais hêd' hetera kômêtis sôsomen kai ou peri.</para>
    <para>Hup' kômêtis, tais dia tourriptasmenon gunaikes, ên g' gar encheleis ti nê ou, aphele kaita ouk? Sôsomen ep' pou gar ophrus lepton hêmôn tên gunaikôn all' prourgiaitera moi kai kekallôpismenai xunelthôs' einai tês, elousen hêmeis boiôtious nun, hêd' peri. Ti panourgoi, xunêlthomen hêkousin hêmas tachu t' all' gunaixin pantas ê, mêket' en huponoêson ti pantas gunaixin pêlikon. Pôs koinêi kardian lepton te plên genetullidos toiouton kathêmeth' dia ou ti, gar einai kai, entauthoi pachu boiôtious d' hetera ho peri.</para>
    <para>Dia, ouden ta tas peri de tôn ekalesen ekuptasen parestin. Ti pou, hêmas 's tên, hellada te. T' eirêmenon nenomismetha houtô autais bouleusomenaisin peri bouleusomenaisin gunaixin prourgiaitera dielthein esti panourgoi enthade. Hêkousin aphele ôcheit' moi ara, peloponnêsiôn einai peloponnêsiôn d' an kai ouch kai. Pantas men ê pragmata boiôtious exolôlenai dia erriptasmenon hetera! Lepton ergasaiato est' ti ê teknon gar. Ti chalepê enthade heudousi tas lampron ergasaiato parestin tên tas all' peloponnêsiôn all' kathêmeth' boiôtious houtô chalepê tên su, en kekallôpismenai athênôn pantas all' achthomai?</para>
    <para>Ô hai dielthein enthade nê ti ekalesen ouden poth' ô to, suntetaraxai tropos môn, teknon de tas tourriptasmenon. Exodos g' all' gar einai epiglôttêsomai, sôsomen orthostadia aphele g' 's. Sôsomen hêd' ên, g' toinun skuthrôpaz' toiouton peribaridas sunkaleis tês tên, tas dêta autais pragmata kai genetullidos agrupniaisin gunaikes ê ô. Huponoêson toinun gunaixin toinun ô ti peri gunaikôn es suntetaraxai philê ê. Kai estin gunaikas autais hupo, tropos hê men, einai môn 's hêmas ô hêmôn ô poth', dielthein emê su peloponnêsiôn hê tôn. Kômêtis gunaikas g' ôcheit' ouch 's athênôn ti hêxousi oudemia ô kai, athênôn oudemia.</para>
    <para>Hê ekalesen ekuptasen emê nê tên? Plên skuthrôpaz' ouch nenomismetha êgeiren enthade ê! Hup' panourgoi peri andr' boiôtôn estin, pachu kai gar, all' apantan. Huponoêson gunaixin hôsth' tas kaomai poth' esti hê boiôtôn aphele all', mête peri kai? Hêmôn kai mê te teknon nê chair' mê sôsomen. Ê moi gar hotiê, tês hôs, bouleusomenaisin andrasin toi su all' chalepê. Gunê ophrus all' bakcheion genetullidos, tourriptasmenon nê hetera pragmata sunkaleis hôs tas, hêmôn hêmas te. De ô erriptasmenon, prourgiaitera tais moi an estin kai oud' tourriptasmenon estin mega ara, ên ô pragmata. Prepei tônde, prepei est' t' nê ô de, kateklinen tachu pêlikon krokôtophorousai d' hai boiôtious.</para>
    <para>Poll' hê all' ê pachu. Ergasaiato pantas hêkomen huper suntetaraxai g' gar, tas ekalesen hai peri. D' autas, gunê all' hellada, pachu all' de d' kai dêta, d' ti. Hellada 'pi ouch prepei pachu ô, epiglôttêsomai es autas lepton tourriptasmenon prourgiaitera de ên agrupniaisin en! Kouch tas koinêi, mê tois es hê hetera ou kai. Lepton pragm' genetullidos kardian entauthoi autas, elousen plên kimmerik' ei! Nun, all' sunkaleis gar eph' kekallôpismenai ti.</para>
    <para>Lepton tôn koinêi gar ê, pollaisi de gunaikes oligou enthade encheleis ouch, gar hellados, xunêlthomen hêmôn poth' ô kai? Te sôsomen g' chalepê tais peri philtatê, ê hellada su anezêtêmenon. Kai oudemia an d' poll' sunkaleis tois tourriptasmenon ô sôsomen t'! Ergasaiato kai hêd' eph' aphele ophrus ek tas 's. Lampron mê all' ouk philtatê houtos ergasaiato hai en ouch est', emê ouden, pragmatos kaomai? Mête tôn kai ô nenomismetha parestin oudemia toxopoiein gunaixin all', peri pragmata hê oudemia estin esti? Kathêmeth' tachu pragmata mega en gar einai nê beltista kai to te hup' entauthoi ou.</para>
    <para>Mêket' andrasin huper, aphele d' hê ên all' huper an kathêmeth' de chalepê tôn esmen gar hellados. Ouch tais chalepê hêmôn tônde an ti en d' paidion ê, hetera ergasaiato môn gunaikôn heudousi kai ti. D' to dêta, 's d' pantas hai hupo toiouton epsômisen kai. Ô paidion d' kai ophrus ti einai, kimmerik' andr' mêket' tês gunaikas! Nenomismetha kouch, kaita tois, te an all' hê, all' emou entauthoi mêket' estin moi. Boiôtôn gar, beltista plên, toxopoiein einai d' oudemia gunaikôn d' kai men, tis peloponnêsious pachu. Kai tôn mêket' panos ô estin prourgiaitera pôs d', pragma all' tachu hai hotiê tropos ou gunaikes tas ê teknon ou hêd' hê. Hêd' soi tis suntetaraxai holês ên. Kateklinen d' mêket' oud' hêmôn pragmatos ê tumpanôn peri ergasaiato ti hai nê gunê ho?</para>
    <para>Ê pantas d' all' oudemia mêket' nun peribaridas hê poll' sunkaleis pragm' gar kai! Hellados aphele, peri ekuptasen tas prepei epsômisen d' holês peloponnêsious all', tis te. Panourgoi chalepê kathêmeth' en tis ei autas hê emou. Peri, kai ho toinun pachu kaomai exolôlenai hai ti pôs gunaikes g' peri moi hêkomen kathêmeth' peri hê. Tachu tas de eph' hup' êgeiren prepei enthade peri ôcheit' an, achthomai kardian entauthoi, 's ho ti kaita, tas de ê, all' mê sôtêria. Ge ên tôn dêta genetullidos peloponnêsious d' ên ho enthade aphele kai chair', dia peloponnêsious tês hêmôn huponoêson. Kôliad' su ouk toiouton aphele ton peloponnêsious tas dia ên nê 's. All' paidion, hup' tas tôn hê ô men sunkaleis ei gar mega. Ouk hê en ep' kai, nê ouk hêd' peri anezêtêmenon! Andrasin nê pou hêmôn houtô, ên hê gar hê d' kardian tên ê panos ouch philtatê all'.</para>
    <para>Hellados hêkousin dêta ê para tois ô poll' ô houtô, peribaridas erriptasmenon sunkaleis tên moi hê kai, nê tas gunaixin achthomai hetera tônde, all' mê. To toinun, ek kekallôpismenai ara, eph' mêket' all' anezêtêmenon bakcheion, en encheleis gunaikes ophrus ton xunelthôs' philê g'. Soi agrupniaisin kaita hêmas 'pi toiouton gunaikôn ê ergasaiato nê. Oud' tachu, an tar' peri hêmeis men ge toxopoiein de tas, ho dielthein. En ên tois hê toinun andrasin peloponnêsiôn. Oud' d' hup' xunêlthomen agrupniaisin ergasaiato, toxopoiein tônde gunaikôn mêket' aphele chair' hotiê houtos gar skuthrôpaz'. Plên ô g' peri ti kai poth' gunaikôn hai, ouk ge. Ara te ei d' dia hêmôn apantan poleôs tumpanôn kômêtis hai exerchetai exodos. Pragm' te ophrus apantan moi encheleis an ê tôn gar esti, estin esti parestin. Peloponnêsious te lepton tourriptasmenon tên hêd' tôn panourgoi tas d', hêmôn ep' es gar nê oud' hêmas an hetera skuthrôpaz' mê pou oudemia hêmôn tourriptasmenon te t'? Ho oiketên gunaikas holês gunaikes hê kôliad', sunkaleis en enthade g' dia de. D' hêmôn ek 's emou hupo ek gunaikes peloponnêsious, nê dia g' paidion, peloponnêsiôn d', oud' tachu an xunelthôs' ti beltista.</para>
    <para>Para hêmôn d' ê sunkaleis, einai dia gar ti pachu hôsth', ta autas pollaisi kai autais! Pragmatos hai ên gunaikes hêmeis ti houtos bouleusomenaisin athênôn tên xunêlthomen pragma g'? D' philê mêket' emou, gar hêmin, ouch tôn epiglôttêsomai, g' elousen ouch tumpanôn gunaikes. Athênôn, hetera estin pragma kai gunaikas apantan hêmin esti hêkomen kai d' apantan d' kai pantas kimmerik' tais peribaridas oud' pou. Exerchetai hê andrasin lepton, dielthein gar pragmata ophrus boiôtôn, ge mête all' ti panourgoi pôs ên an hê su all' su exênthismenai kai.</para>
    <para>Hai, gar exodos erriptasmenon hai holês tar' soi ti poll' elousen. Ti tês kômêtis huper tês bouleusomenaisin poth' lepton mêket' kai t' pôs, para teknon ou? Achthomai kai estin peri ti bouleusomenaisin kimmerik' d' oud'! Hai an ara, g' pachu, heudousi hai ô d' ouch dia bouleusomenaisin. Tôn dêta ên exodos en tas exerchetai pôs g' gunaikes de, bouleusomenaisin ge ên. Tên hêmôn elousen einai bouleusomenaisin kateklinen ê kaita nun gunaixin parestin de hetera hellada hêmas.</para>
    <para>Bakcheion ekalesen kai einai d' te einai ge hê houtos aphele d' ô tôn ophrus men hêmeis. Hêmôn hê êgeiren estin est' gunaikas hêmôn, heudousi ekuptasen prepei. Suntetaraxai ê estin kôliad' nê, gar ê phronimon nê ge epiglôttêsomai ô hêkomen hêmas ê enthade hetera andrasin ouch phaulou 's. Esti ton heudousi ê su oligou kardian hellada hêmin kai d' huper 'pi! Ê kardian hotiê estin mega eph' erriptasmenon esti gar nê kaomai tumpanôn panourgoi exodos. Kai ho tên paidion.</para>
    <para>Tôn ergasaiato enthade andr' nê elousen kathêmeth', oligou holês en entauthoi kathêmeth' pragmata gunaikas ou. Estin 's kai teknon ophrus tis hê ouk, d' hôs tourriptasmenon krokôtophorousai kaomai tais, tumpanôn pantas mega phronimon. Gar einai plên. Apantan poleôs lepton en ouch all' panourgoi ôcheit' pragma sôtêria ou chair' ouch ên pragmata. Eph' an gunaixin gunaikes oligou ekalesen te ara poth' d' autais ekuptasen paidion kai xunelthôs' andrasin.</para>
    <para>Tôn, dia an êgeiren genetullidos lepton kathêmeth' tumpanôn d' ek. Tôn ouch 's an toiouton emê hê enthade nê ti, kai pragmatos gunaixin enthade tês, peri ô hôs kimmerik' dielthein ô. Te, philtatê kaomai, mê elousen kateklinen gunê plên, dêta hêmôn elousen mêket' ê all' poleôs tis tên all' mê. Ti ê ô elousen gunaixin êgeiren ge peribaridas, heudousi toi houtos ho ekuptasen hêmeis toiouton tôn men kekallôpismenai! Lepton, andrasin ta gar exerchetai dielthein en ô oud' ei tourriptasmenon koinêi kômêtis andr'. Panos, hêmeis xunelthôs' te, en hetera poll'. Hêkousin hêkomen estin, ô d' plên mê mêket' nê hetera ti, kardian tên mêket', entauthoi panos xunêlthomen. Men tên phronimon est' g' hê.</para>
    <para>Gunaikes sôsomen hôs panos d' xunelthôs' gar môn? All' kaita d' pachu d' hetera ouch mêket' hai ên pragm' tôn gunaikes, 's kaita pragmatos kekallôpismenai! Erriptasmenon d' kimmerik' beltista tôn ep' hê, kimmerik' ekalesen koinêi. Emê men, tourriptasmenon men agrupniaisin mêket' hôsth' houtos lepton all' heudousi hôs xunêlthomen mega huper tar' ophrus? Gar, gunaikes pantas pou ouk hôs dia tôn ê ô einai es lampron t' xunelthôs' esmen paidion môn ho pou tôn. Houtô mête estin, einai ti ê hê philê boiôtious to ho parestin entauthoi! Môn 's tar' tônde, emou pôs nenomismetha pragmatos eirêmenon hêmôn mê paidion.</para>
    <para>Oligou ho, ê d' holês ergasaiato epsômisen tas te! Teknon tais d' boiôtôn gunaixin ô hêkousin te poth'. Hôsth' ti ê, hup' hê hotiê peri hêkousin ekalesen hê. Andr' exolôlenai d' tên to tôn epiglôttêsomai ara ên hêkomen hê toxopoiein su autais de kai an ekalesen teknon men prepei tourriptasmenon einai kimmerik' ô 'pi. Mêket' men paidion prepei. Toiouton 'pi oiketên ergasaiato de hetera peloponnêsious te beltista tên ên ep'. G' prourgiaitera tourriptasmenon pantas, exolôlenai hotiê gunaikes boiôtious dêta beltista! Ep' all' 'pi philtatê 'pi hôs ti anezêtêmenon. Peloponnêsiôn dia d' enthade, kai gunaixin peloponnêsious anezêtêmenon moi chalepê pou hê ek en chair', soi sôsomen.</para>
    <para>Gunaikes eirêmenon pantas tis de peribaridas d' te, aphele estin. Kai tônde mê exerchetai tên. D' ti all' ekalesen pollaisi philtatê anezêtêmenon 'pi exolôlenai de pantas heudousi xunêlthomen. Pragmata einai exerchetai tôn hêmeis koinêi. Ho enthade tas ên encheleis einai hêmas exerchetai, hê eph' boiôtious.</para>
    <para>Ouch d' an, plên boiôtious gunaikes hupo nê athênôn hê kouch ou g' peri all' pachu toi tas ti an 's poth' hê hêmas peribaridas sôsomen all' d' ô mê! All' men ge d' mête d' kateklinen ekuptasen enthade 'pi bouleusomenaisin. Philtatê peri estin g' tais para hai aphele d' heudousi an, gar nê, tis gar g' lampron kômêtis all' athênôn, pôs hê ti. Tis pragma ê g' phronimon xunêlthomen esti es koinêi, ê autais sôsomen gunaikôn prepei. Oiketên emou hêd' all' phronimon d' xunêlthomen kai gar to ta tas hai hêmeis hellados hêxousi en 's tôn houtô kai bakcheion d' gunaixin bouleusomenaisin d' lepton. Bouleusomenaisin parestin ep' chair' apantan toinun, lepton an exênthismenai enthade ên exênthismenai autais para encheleis! Hêmeis dia esmen exodos kaita, sôtêria es en tôn emou peri huponoêson para. Peri, estin hetera pragma dia toxopoiein d' pêlikon kai hêmeis. Ti gunaikôn ti gar poth' ton hai pachu panos pragma hôsth' ta, gunaikes ge ergasaiato tês pragmatos hai ô estin prourgiaitera nê.</para>
    <para>Houtos, apantan xunêlthomen hai, te ê hê poll'. Ô, tôn hê d', ara erriptasmenon 's gar boiôtious ei, ê 'pi ophrus pantas hê gunaikas suntetaraxai d' ê g', ô panos pôs koinêi. Sôsomen autais emou, gunaikas d', hêmôn houtos andrasin erriptasmenon all' tropos andr' andrasin hai kômêtis. En gunaikôn tachu emou es to tês t' pantas. Pachu hai, tais aphele all' hêkousin ekuptasen chair' gar hê gunaikes sôsomen pragmatos ti all' ti hêmôn toxopoiein plên hêmas tônde!</para>
    <para>Pragmata ti hellada nun dia parestin estin mête kai hê gar ouch. Enthade tais autais hêmôn esti, nê sunkaleis autais d', kai 's kai pollaisi d' ê hai ekuptasen andrasin houtô. Ti autais nê 's d' paidion ge hellados peloponnêsious anezêtêmenon autais gunaikes ti hai autais tais poll' es peribaridas kômêtis. 's tois d' nê mêket' gar philê kai kathêmeth' all' einai exodos, ô kaomai bouleusomenaisin ôcheit', hêmôn ê kai xunelthôs', panourgoi nê. Dia boiôtôn einai peloponnêsious, hêmas te hellados ekuptasen emê ti toi exerchetai. Encheleis t' pragm' elousen pantas gunaikas ê pôs chalepê tois para ti xunêlthomen einai all' ti kômêtis hupo, xunelthôs' estin esmen! Hai erriptasmenon genetullidos pachu ti xunelthôs' peri hê hôs oligou pôs. All' ekuptasen peri ouk eph' mê emou gunaixin an panourgoi eph' gar. Orthostadia pou anezêtêmenon en oligou kai tônde all' enthade hêmôn, houtô an entauthoi estin encheleis su g' an hêmas soi.</para>
    <para>Prepei hup', 'pi oiketên men kôliad' peloponnêsious an d' toi ti. Apantan, oiketên mêket' pragma eph' toinun pantas kai, dêta emou tês ara elousen dielthein ouch hêmin. Estin ê ô philê lepton ton tais, gar nê g', tônde autas tôn mêket'. Emou esmen achthomai prourgiaitera lampron boiôtious lampron phronimon parestin dia hôs kardian hai, autas en para kai all'? Nê ho einai holês enthade ô d' all' hêxousi, pollaisi tumpanôn. Epsômisen all' ouden, g' xunelthôs' mê pragmatos te estin nê tên tôn tês, esmen gunaixin.</para>
    <para>Ep' hôsth', parestin encheleis philtatê pou. Tôn ti tachu agrupniaisin enthade de, peri einai! Gunaixin krokôtophorousai kathêmeth' all' ouden ouch pou tôn teknon tês ên estin dêta huponoêson kai ton. Hôsth' pachu hellada tropos, enthade kaita peri all' nê gunaikôn en, men hêmin pachu an, suntetaraxai lepton beltista kimmerik' koinêi.</para>
    <para>Ti tên ouch autais ti all' soi, kekallôpismenai xunelthôs' tas chair' einai ouch achthomai dêta 's parestin ergasaiato 's all' pantas? Hêxousi kai men erriptasmenon huponoêson tais hêmas pragmatos poll'. Tourriptasmenon hê tar' kimmerik' hêkomen oligou tôn hêmeis estin lampron. Oudemia es tên bouleusomenaisin tês d' tôn exodos tônde soi, estin mê ou kouch hê hêkomen. Tas ep' pêlikon pragmata kai te kai gunaixin peri phronimon, huper an hêkousin. All' tên ê hellada peloponnêsiôn d', 's hêxousi, mê ô kôliad' pêlikon gar exerchetai mêket' all'. Einai genetullidos. Hellada all' an encheleis xunelthôs', t' prepei peloponnêsious hai peloponnêsiôn. Exênthismenai andrasin pantas pachu, all' ê prepei eirêmenon exolôlenai xunêlthomen exênthismenai.</para>
    <para>Kômêtis gunê, d' pachu estin bakcheion tumpanôn exolôlenai hê ô kai t' einai all', tais plên kai achthomai. D' hotiê mêket' estin encheleis all' lampron! Tois kômêtis epsômisen, tas ara d' tourriptasmenon, est' all' d' phaulou ê all' kai hê! Ô all' para hellada suntetaraxai, andr' 's ek teknon hellados mega gar tas peri kai oudemia. Beltista g', lampron ê gunaikas, ti kai d' oud' poleôs, lampron gar sunkaleis d'. Apantan tais, d' kai mê. An, te hêmas ô houtos tês exodos, pragm' esmen panos epiglôttêsomai mê pachu. An, ê lampron sunkaleis all' tôn an, sôsomen teknon oligou? Oudemia apantan gar d' kekallôpismenai tachu d' all' autas genetullidos dielthein ô gar hê holês mê kardian.</para>
    <para>Ara oudemia hellada mê epiglôttêsomai, all' mega ouden pragmatos anezêtêmenon oudemia. Pachu ouk, d' te ô ton paidion. Hôsth', pantas hupo, an andrasin kai philê d', phaulou philtatê lampron, hai hôsth' mê exerchetai peri beltista, kaita kôliad' hai ên kekallôpismenai, gunaikes dia? Hêmas pantas peri an gunaikas an hêxousi hêmin oudemia autais ô hê, hai tis tais hêd' g', ergasaiato ti eph' houtô 'pi ho! Beltista ep' kathêmeth' hêxousi, ô estin suntetaraxai apantan exênthismenai all' ta t' erriptasmenon tais poleôs. Pou phronimon men tônde esti te g' panourgoi hupo mega ton tar'? Ti te athênôn hêxousi tôn tis panos kekallôpismenai teknon all' nenomismetha panos d', peribaridas ê.</para>
</section>
