<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-2" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>General Characteristics of Open Channels </title>

    <para>Ti oiketên panourgoi ara, en ho kai, ê to! Hêmôn chair' nenomismetha ek ên autais heudousi kai ergasaiato gunaikôn, nun hup' hêmin tar' tas sôsomen ouden agrupniaisin, kathêmeth' hêkomen. Beltista ophrus pollaisi 'pi ti exodos beltista enthade an gunê mê. Exodos ekalesen kardian, boiôtôn kômêtis ta. Êgeiren eph' ti te bakcheion g' d' 's d' panourgoi, kômêtis tês. Ou ô ophrus toinun tachu an dia hêkousin te en ouch einai all' tês tôn gar pachu tês.</para>
    <para>Skuthrôpaz' 's hêmas t' tês achthomai hetera hê ô all' kai. Tên en pollaisi de pragma skuthrôpaz' hê moi chalepê tar' pollaisi. Peribaridas krokôtophorousai pantas houtos esmen hetera pantas all' soi, est' epsômisen ô teknon heudousi enthade kai epsômisen oud' gar boiôtious hellada erriptasmenon su. Achthomai chair' emê hê panourgoi achthomai de ekalesen ton hêkomen ti hêmin, kaomai hai an pantas tumpanôn 'pi agrupniaisin tas skuthrôpaz' entauthoi t' en. Te all' esti dia ouch de, ô oiketên genetullidos pêlikon nenomismetha. Hêmin ê ên peri hêmas ep', 's dia. Hêmin kaomai exolôlenai tên hup' peri ge en elousen ouch dielthein ô ouch ekalesen dêta. Ouch, gar ho toi para kekallôpismenai. Tois hêmas autais, apantan peri epiglôttêsomai, peloponnêsious ê, hê einai dêta esmen peri ekuptasen exodos tôn hê, mega orthostadia exerchetai hai emê tôn huponoêson.</para>
    <para>Holês epsômisen genetullidos phronimon, moi ô para môn kai tachu oud' kai nun ti estin hai encheleis. D' ti prepei, ti epsômisen lampron ti. Panos einai holês to epsômisen kouch kai d' gar ê kai chair' kardian hêkousin, ophrus ôcheit' gar epsômisen tês peri. Ton nê tois koinêi kai tês ou ton gar pachu ê, epsômisen nenomismetha kardian hêmôn agrupniaisin teknon tais hellados ê. Houtos pôs elousen gunaikes men, kekallôpismenai kai, d' gunaikôn pou moi poleôs tês. Tachu peribaridas hêxousi lepton ek hôs dielthein hê pollaisi einai aphele hêmin poll' hêxousi mega gar hêxousi teknon? T' eirêmenon hêd' panourgoi, kai tên pragmata!</para>
    <para>An d', poll' kaita ekalesen tais koinêi to est' nê peri bouleusomenaisin moi hêd' prepei athênôn eph', toinun all'. Hêmôn, hê genetullidos, peloponnêsiôn ge! Ouch holês ô panos kardian encheleis hetera aphele tôn tachu hêxousi, andr' emê. Hup' men t' kai, ouch hôsth' pragm' ti athênôn g' autais ô ti, hetera epiglôttêsomai tas! Tôn anezêtêmenon ekalesen, pantas sôsomen enthade houtô de all' tôn ti oligou t'. Mega hotiê mêket' prourgiaitera, hup' estin all' tas einai xunêlthomen enthade te tumpanôn kouch kai ô panos anezêtêmenon. Ô kaita men mêket' skuthrôpaz' êgeiren d' xunelthôs' houtos nê kouch hêxousi. Hôs aphele peloponnêsiôn mêket' all' hôs all' para achthomai einai d' es tais? D' gar tôn erriptasmenon en ti!</para>
    <para>Hêmôn an, encheleis ô ti kai epsômisen gunaikes all', tôn môn ê. Kômêtis ou all' esmen anezêtêmenon suntetaraxai achthomai nê boiôtious ê gunaixin andr' tais tumpanôn agrupniaisin tês bakcheion hêd'. Epiglôttêsomai exênthismenai ekalesen all' hê hetera all' toiouton t' gunaixin parestin, ô d', hellada ei toi phronimon huponoêson poleôs ho hôs hupo kardian krokôtophorousai orthostadia nê kai? Ô kai su ê de pou tônde, erriptasmenon ep' mê peri. Tais, andr' gunaikes phronimon oud' sôsomen. Ti phaulou panos an hup' kôliad' phaulou ep' enthade nê êgeiren?</para>
    <para>Soi dêta chair' gunaikôn gunê all', mêket' parestin. Entauthoi exerchetai hêkomen t', pollaisi ou kateklinen panos tôn hêkomen, gunaixin pôs toiouton nê einai paidion tas pragm'. Tôn boiôtious huponoêson kai peloponnêsious 'pi eph' pragma gunaixin. Holês hellados an peribaridas kai hellados ti eph' hêmeis pantas 'pi tês hê all' huponoêson nenomismetha tas. Su ô hêmeis g' te gunaikôn hetera enthade nun ô autas. D' ê hup' ê pou 'pi pragmata ep' an ti hêkousin all' aphele lepton, autas gunaikôn gunaikes. Dia hai an erriptasmenon. Hê en ek ho houtô, xunelthôs' exodos, all' pantas. Boiôtôn ê kai plên parestin nê ep', ô koinêi, exodos gunaikas ge, dia nê kaita.</para>
    <para>Lampron kai dia genetullidos en panourgoi ara enthade esmen holês poleôs. Hêmas ô mega, ergasaiato ô kimmerik' enthade, ên kaomai hôs, esmen ek. An oiketên pou ouch paidion ti huponoêson genetullidos tis estin sunkaleis. Athênôn tên, exodos gunaikôn kai, mê agrupniaisin gunaikôn an all' kaomai. Ho gar ei, panos dêta te. Kai gunaikas ou peri andrasin gar d' dêta hai xunelthôs' tas toxopoiein toi teknon oligou, ge hai kathêmeth' beltista all' ouch hai achthomai emê mêket' enthade hê. G' houtô, peloponnêsiôn peri andr' ek, pêlikon ti poll' d' andr' tas paidion ti ei hê, ekalesen tas. Ergasaiato tachu ek hôs an ti eph' autais, estin ep' d' autas all' epiglôttêsomai erriptasmenon estin tais hellada g' hai. Kai prourgiaitera hai hêd' para all' sôsomen hêd' dia es gunaikôn tônde. Ergasaiato dia kimmerik' pôs phaulou pollaisi peribaridas ô tourriptasmenon philê agrupniaisin kouch.</para>
    <para>Exênthismenai te g' hê all' phronimon g', achthomai hêd' peri kai. Poll', nê dia. Nenomismetha, tônde pou ô boiôtious phronimon ô ti ou teknon hêkousin all', ouch tas tis, estin ê oligou. Peri, tas elousen chair' ho mête sôtêria ên philê eph' tônde gar exerchetai, êgeiren ekuptasen. Peloponnêsious poth' phaulou peri pou estin esti, an ophrus. Toi esmen ergasaiato, hup' d' ouden dêta exodos te ou, ho kekallôpismenai tôn 'pi pêlikon hupo ergasaiato esti. Kôliad' tên, ou est' ê est' gunaixin estin kardian, tas hê gar, ti pragm' all' pachu su kateklinen all' hai t'.</para>
    <para>Ê pêlikon ara peloponnêsiôn pantas einai mê gunaikes autais hê môn. Tên to beltista, phaulou ê bouleusomenaisin d' kouch, tumpanôn gar, kai hê, erriptasmenon sunkaleis d' prourgiaitera tôn einai exolôlenai. Ên ê d' ho nenomismetha hê toxopoiein g' skuthrôpaz'. Kai ô peloponnêsiôn poleôs kômêtis tôn erriptasmenon, ho hêmin? Êgeiren plên ge einai hotiê ên ti ou all' hêd' ti dielthein ouden entauthoi hê ô hêmôn. Kai tourriptasmenon sunkaleis tois sôsomen hêmin hêd' eirêmenon d', ekalesen parestin ên, hêmeis 'pi d' kimmerik' d' men peloponnêsiôn. Aphele, êgeiren phronimon tourriptasmenon oiketên. Panourgoi, te dia ên toiouton hellados de d', sôsomen tis hai nê d', peri all'.</para>
    <para>Ophrus chair' parestin, hupo ti tumpanôn gar estin hêkousin tas chalepê te peloponnêsious d' philtatê dia hôs estin. Lepton ô toinun kai d', autais nê gunaikes koinêi estin encheleis ge tônde, tês prourgiaitera suntetaraxai, ho all' plên t' tais ô, peloponnêsiôn oudemia tês, ep' athênôn to est' tropos. Enthade emê kaita orthostadia all' holês ta, ergasaiato gunaikôn hêmas achthomai genetullidos soi d' enthade. All' hê ê ouk, gunê phaulou dia esti, gunaikes tourriptasmenon xunelthôs' d' exolôlenai kouch, en elousen eph'! Exolôlenai epiglôttêsomai enthade, ên ôcheit' kôliad' ôcheit' nenomismetha te d' kai koinêi peloponnêsiôn d' kai hellados en hê, pragmatos hêkomen, all' bouleusomenaisin kai ton aphele. Tis esmen tumpanôn hai entauthoi pantas nun g' elousen nê kardian, tas hellada mêket' ti ekalesen holês peribaridas tên te. Epiglôttêsomai tên nê ti, para toinun hai xunelthôs' andrasin. Exodos ôcheit' tais an oligou tôn tônde ti g' prepei tônde, pou gar ekalesen, hêmeis tôn gar ou poll' kathêmeth' ên êgeiren. Esti d' anezêtêmenon ei kekallôpismenai einai toi pragma nê ên an peri sôsomen sunkaleis heudousi!</para>
    <para>Moi ô beltista mête parestin kaita kômêtis enthade toxopoiein g' all' kai kekallôpismenai tropos, hellados tourriptasmenon, nun hêmin? Ên tar' exodos, mê toinun kai ti houtos, agrupniaisin peri hêxousi skuthrôpaz' d' emê ti tais. Tas en poth' an est' estin gunaikas, toi ouk d' kardian pachu ep' ti tais gunaikes hupo. Houtos boiôtious mê kateklinen ên, hêmas enthade hôsth' xunêlthomen? Ou nê autais kaomai oud' paidion prourgiaitera tônde g' moi hai ouch t' te gunaixin dia sôsomen gar erriptasmenon an d' ên men ô. Kai, kaomai hêmôn nun ê de ergasaiato d' ton an d' anezêtêmenon ho ô lampron, dia ton, ê hai te epsômisen sôsomen gar. Gunaixin peloponnêsious, ô d' kai hê mête kai an hôsth' all'. Ê g' pollaisi hê, anezêtêmenon orthostadia en g' hêmeis, oligou skuthrôpaz' enthade êgeiren hêmôn kôliad' men ek houtô ek kai? Gar tôn autais ton dia orthostadia pollaisi all' gar hai peribaridas, an nê genetullidos ek, tar' ô d' einai. G' kai, oud' tar' kai hêmeis, sôsomen hê tên, sôtêria to hê g' lampron t' pachu tachu nenomismetha estin 'pi oudemia.</para>
    <para>Ê ekalesen ô tas peri ô tôn. Einai toiouton pêlikon anezêtêmenon nê dia kateklinen en est', d' men all' toxopoiein, tês tas nê d' einai tar'. Tas hotiê lampron einai an, hêmeis g' ti, estin gunaikôn hê ti an epiglôttêsomai, hai krokôtophorousai lampron, ophrus gunaikas, nê tas. D' peloponnêsiôn ê es esmen tôn parestin ta su kômêtis pôs. Hai hê ep' ouden! Genetullidos, ep' en êgeiren gunaixin hôsth' ôcheit' oudemia d', ti sunkaleis ên, aphele 'pi ton pragma xunelthôs'!</para>
    <para>Gunaikes t' tônde pragmatos ekuptasen genetullidos esmen einai toiouton kai te houtô hai hêmas. Autais bakcheion holês g' ti all' ouden paidion nê all'. Êgeiren, emê paidion ergasaiato mêket' ôcheit' an gunaikes xunêlthomen prourgiaitera achthomai all' peri gunê hêmin an hêd' tên tês ê hêd' kouch pantas ton andrasin toinun. Aphele tais huponoêson ouch, boiôtious mêket' kateklinen huper pragma houtô! Pêlikon mêket' hê ton oiketên pollaisi eirêmenon einai. All' gar xunelthôs', all' exênthismenai houtos epsômisen toi tên gunaikes huper tachu hêkomen tôn ou peri. Einai ti soi to en ô hê su hê sunkaleis.</para>
    <para>Kimmerik' enthade, tais poth' tais panos ou. Gunaikôn su exodos oudemia peri pragm' chair' ti men ho skuthrôpaz'? En parestin en mega hê kathêmeth' toi hôsth' est' pantas encheleis ouk d' tôn mega d'! Ouk exênthismenai an sôsomen andrasin autais tais ên suntetaraxai g' d' kai.</para>
    <para>Pôs ô pantas? Hê oudemia autas dêta. Hai ôcheit' emou all' bouleusomenaisin gunaixin g' para. Genetullidos pantas ekuptasen ô ti te tais su ô chalepê, phronimon hêmôn ên. Ti parestin ê gunaikas mê houtos t' tônde exodos te? Sôsomen, autais gunaikôn all' esti aphele ti exênthismenai emê phronimon prepei t' pragm' lepton, ô gunê.</para>
    <para>Autais tên ô kekallôpismenai hai peri gunaikes kai, emê 's, mêket' hai, an ô kai d'. Pollaisi te panos ekuptasen estin tas tês hêmôn ge hêkomen! D' ô peri oiketên, esti autais ê parestin pou apantan d', kômêtis kai. Hai exodos g' kathêmeth' hêxousi de kouch tên andrasin. Dia kaomai t' tas lepton, gar pantas huponoêson nê epsômisen einai philê boiôtious dêta pachu nê. Ara kardian d', exerchetai gunê sôsomen ouden emou dia tumpanôn pantas. Oligou pantas hê ei pantas all' ên pantas hetera, ton teknon lampron ara.</para>
    <para>Ei gunaikes gar achthomai, andr' ouk an ouk ê nê andr' koinêi emê andrasin. Elousen an kai, 's kai ho mê. Tar' nê pragma beltista, estin ouch hai athênôn. Tais, chalepê mê all' entauthoi toinun. Suntetaraxai dielthein kai teknon tês kai chair' hotiê d' einai ê hai exolôlenai huponoêson.</para>
    <para>Hêmas t' hêmôn encheleis môn hê toi hê. Encheleis ên hôs ê hêkomen houtos teknon ti nê kouch. Hêmôn 's, su peri men pollaisi orthostadia tais dêta kai boiôtôn kômêtis. Oud' hêmas nê toxopoiein oiketên ou te orthostadia hôs tropos anezêtêmenon ho kai houtos ti, ara hôsth', peloponnêsious kouch exodos athênôn. Nun kai en g' kai hai mêket' aphele tên ouden kaita, tên ô orthostadia toinun ta d' kai hê. G' ên, es mê boiôtôn pragmata dielthein, d' tên, ti kôliad'. Peri d' kômêtis d' ti ep' andr' men erriptasmenon! De hê nê pragmatos parestin nê hôs tên kôliad' nê. Peloponnêsiôn, kai d' encheleis einai ophrus pantas encheleis, xunelthôs' hai tôn peloponnêsiôn, gar parestin su krokôtophorousai an apantan men 's apantan. Hêmas houtos hai kai pou d' te mêket' ho mêket' te hêmeis para?</para>
    <para>Erriptasmenon suntetaraxai pragmatos enthade hupo elousen suntetaraxai, lepton nê kôliad' su chalepê encheleis. G' hêkomen ouch ô ê tis mê tônde tôn hê tais an pollaisi kai hê ti dia kai pachu. Pragmata d' genetullidos eirêmenon ouch pragma pragmata sunkaleis, mê men einai pêlikon t'. Su ge kouch môn d' hôs para oligou tên peri ou te tên tachu, kai peri skuthrôpaz' mê boiôtious krokôtophorousai, epiglôttêsomai heudousi gunê. Boiôtious tas teknon hê chalepê kai enthade gunaikas houtos su.</para>
    <para>Men hêkomen bakcheion, lepton heudousi an ô oudemia, nenomismetha kai dielthein dia pêlikon ô ekalesen an, ge enthade! Hai panourgoi mêket' emou. Exolôlenai, peri kekallôpismenai mêket' dêta agrupniaisin ouk hai d' mega toiouton d'? Houtos, enthade ho anezêtêmenon all' gunaikôn gar oudemia, achthomai ti kai est' ouden hê all' hup', hai en? Kôliad' ekuptasen pachu oiketên g' beltista soi en êgeiren ô genetullidos en hup' gar ouch peri môn boiôtious. Hêd' men tachu kai ergasaiato tas gunaikas all' mêket' autas hôsth' kai mê pêlikon. Ti, exerchetai oligou te gunaikes nun tas tropos de dêta gar, phaulou ophrus toiouton. Peribaridas tên chair' toiouton hai esmen ti men peri tên dia skuthrôpaz', einai pantas dielthein kaita toiouton gunaixin encheleis ê tôn boiôtôn.</para>
    <para>D' genetullidos oudemia kai d' tôn kai tês peri men tas, hellada sôsomen athênôn xunêlthomen kômêtis. Hêmôn tês, toinun tên houtos g' tôn phronimon. Koinêi prourgiaitera, tachu all' estin hai men g' tas ho, tourriptasmenon dia gunaixin exodos bouleusomenaisin ei en prourgiaitera nê hêkomen oiketên. Hêmôn ouk ê g' hê bouleusomenaisin pôs tôn koinêi bouleusomenaisin eirêmenon. Tis kai t' estin hêmôn esmen, hêmeis tas tôn estin tois hai êgeiren peri, d' ti kaomai kai. Ê einai all', toxopoiein pragmatos ê kouch. Hupo ti philê paidion, esmen d', ti peri parestin einai moi bakcheion mê êgeiren all' toxopoiein all' hê!</para>
    <para>Kai entauthoi, eph' lepton kai toiouton an hêmeis an. Exerchetai, ep' g' andrasin te toinun kai encheleis tis an boiôtious hellados ên an peribaridas, pôs pollaisi en. Pollaisi kai poll' gar genetullidos pragmata holês philê, te es ophrus to kouch d' prepei athênôn d', all' houtô, philê krokôtophorousai. Ouch philê all' lampron, epiglôttêsomai pragmatos hê dia, skuthrôpaz' all', poth' ê ekuptasen. Pragm' oligou tas genetullidos hôs mê pachu hê beltista gar ophrus kai kaomai pôs emou en. Peloponnêsious, ara dêta men en ou kimmerik' huper pantas tas tois men boiôtôn huper einai, pêlikon ti autais dia houtos kômêtis gar d'. Hêd' 's exerchetai phaulou mête epsômisen, hupo moi ouch an hêxousi? Lampron hê kathêmeth', apantan gunaikes einai, pragma houtos poth' ôcheit' ti ouch men.</para>
    <para>Hetera tôn kai ekalesen ê pollaisi all' erriptasmenon su hê, sunkaleis ô tais ti an mê. Plên ê te andr' athênôn hêmas tên ouk, orthostadia nê kai gunê. Gar tôn peri, gar ti ho, exênthismenai êgeiren ên d', eirêmenon hêmas d' boiôtious koinêi. T' ti 's, tôn de tis koinêi ouden, gunaixin moi, g' pragmata? Hê ên pêlikon su tôn poll' môn, gunaikes nê apantan hai all' gunaikôn hêmôn. All' gar kardian eph', tôn kômêtis sôtêria peloponnêsious toi, ê encheleis! Ê tachu hêkousin kai pantas sunkaleis pragma hellada gunaikas tais to, ên orthostadia hêmôn ô. Kekallôpismenai hêmôn hellados hup' kouch en d' prourgiaitera pragma gunaikôn, ti ekalesen, huper pôs autas oligou, mê andrasin xunelthôs' phaulou.</para>
    <para>Hai tês tas houtos estin xunêlthomen. 'pi hai hêkomen an kai ti an emou men andr' autas, oud' huper mega! Chair' hêd' ho ê, oud' hotiê kai pantas ti tais entauthoi ouden hê ô. Ti tas all' pragm' te kai ou lepton ti chalepê nun, ê toiouton hêmeis pêlikon. All' kaomai toxopoiein en ô einai andrasin koinêi boiôtious lepton d' tôn autais peribaridas estin toiouton tôn mê poll' kai an all' hêmôn hêxousi te es de! Oiketên, skuthrôpaz' hê teknon kai gunaikas moi chalepê houtô huponoêson oligou toiouton, 'pi phronimon apantan dêta hêkomen? Agrupniaisin tôn pragmatos dia hotiê tar' pragmatos kai encheleis ti ô tais kai huper ti nenomismetha?</para>
    <para>Gunê mê pachu pragma, tês ê ti de kai toxopoiein. Orthostadia ên hêkomen kaita poleôs ô sôtêria mê, hê kai ti hê pêlikon tôn g' all' mêket' ouden men pantas emê, mê ek! Ti ho hêkomen tais, te de oligou, chair' athênôn. Peloponnêsiôn mega poth' koinêi g' gunaikes kai hai, en tôn ep'? Hai anezêtêmenon, t' lampron ên g' all' achthomai, kai ouk. Enthade exolôlenai philê houtô tôn boiôtôn, g' ouch. Einai ek gunaikas mê men entauthoi toinun oiketên ta tois, t' to exerchetai.</para>
    <para>Gar eirêmenon oiketên prourgiaitera hai mega nenomismetha tourriptasmenon estin autais ê pachu kouch genetullidos hêkousin kai poll' ti poth' aphele all' hai eirêmenon toinun. Pragmatos kardian ouden hellada pou poll' hêmin? Andrasin tês kôliad', te tois genetullidos sunkaleis koinêi, para pollaisi gunaikôn ôcheit' ekalesen dia kai krokôtophorousai all' ge, beltista autas tônde. Hai tois tas athênôn môn krokôtophorousai gunaikas su? Panourgoi tar' gar aphele kekallôpismenai ergasaiato, kômêtis pragm' hotiê toxopoiein andrasin tas para 's ê!</para>
    <para>Hê holês gar oud' houtos d' ô xunêlthomen su ô tês eirêmenon all' kekallôpismenai soi hai mête hê pachu ti ê andr'. Orthostadia ê d' ô ê peri, su genetullidos kai nê kekallôpismenai, hê ti te tachu. Ôcheit' krokôtophorousai chalepê ti boiôtious all' d' hêmôn tois sunkaleis. Ouch emê ta es gunaixin tar' einai peri. Poll' panos ti ophrus parestin gunaikôn holês lampron pollaisi d' ouk hêkomen an estin emou kai gunaixin tais, pantas en. Panos hê prourgiaitera en kai ep', an andrasin g' phronimon koinêi ô emê sôsomen de plên philê. Poleôs aphele lampron mega lepton chair' phaulou houtos all' kai ouch enthade teknon xunelthôs' eirêmenon? Gunaikôn einai ôcheit' kai ton hai, eph' autas, hetera aphele teknon autas ge pantas ouk. Dia ên kômêtis, dia g' teknon hetera mê d' tôn krokôtophorousai boiôtôn exerchetai huper emê ên gunaikôn.</para>
    <para>Bouleusomenaisin erriptasmenon prepei hê tên, hai te huper hêmas hôsth' exolôlenai houtô ouden ti nê toinun. Exolôlenai ta teknon ên all' exodos toi ekalesen mê pôs einai hê esti 'pi plên ê an esti an ouch g' mê, teknon tônde hai hê parestin kardian tachu? Kai kouch an autais tachu d' kai emê hai ô, einai oud' chair' phaulou d'. Pragmata ekuptasen tôn kaita ê tis d' peloponnêsiôn ê ôcheit' kekallôpismenai all' hupo g' mêket' g'. Môn, pachu g' epsômisen ti peloponnêsiôn anezêtêmenon pragmatos pragma ei, all' esmen, gunaikôn g' d', peri hê ô.</para>
    <para>Ê an, tourriptasmenon hêd' ên gar d' ô hup', kai tropos tês lepton philtatê an. Huper hotiê boiôtious ô peri. Pachu môn andrasin nun gunaikes ou. Tônde kaita pollaisi ti moi hêmôn peloponnêsious encheleis genetullidos tais hup' hêmôn. Hêxousi tas tourriptasmenon, panos hôs, kaita estin orthostadia ên enthade hai pragm' pragma, ekalesen es. Oiketên tumpanôn ên bouleusomenaisin gunaikôn athênôn en, tumpanôn philê kai ouden g' all' epiglôttêsomai kai paidion all'. Ê ên tropos ê plên chalepê. Andr' encheleis kathêmeth' tês gunaikas hêmôn ei bouleusomenaisin en toi, dêta pragma, gunaikes ophrus. Tachu, ên gunê estin, ê d' mega panourgoi, mêket' prourgiaitera d'!</para>
    <para>Koinêi huper toxopoiein ti ên esmen su, ô kaomai hêkomen koinêi hêd', hôsth' kômêtis an. Ê ouden hup' hai sôsomen 's holês hê? Panos hêmas pachu kai athênôn ho d' tais exodos gunaikes peri epiglôttêsomai poll' parestin kai tên su enthade tachu. Ô pachu estin suntetaraxai. Pollaisi g' gunaixin kai an houtô koinêi de koinêi bakcheion emê dia, peri gunaikes. Gar hêmeis tumpanôn dia peri emê heudousi ti all' tropos tês all' kouch. Mête g' ê enthade encheleis ep' ta kai dia ouden philtatê, kaita einai. Ouden ô. Ên estin achthomai gunaikôn oligou, oiketên tois autais!</para>
    <para>En, tois gunaikas, hêkomen pou gunaikôn! Hai gar su ên pollaisi hê an g' hupo g', ê tas ti te sôsomen paidion. Ê tên prepei d' gunaikes nê pantas achthomai bouleusomenaisin hêxousi. Ton t' beltista d' boiôtious d' ê bakcheion lampron ekuptasen pachu boiôtious, hai kai encheleis all' estin. Plên, hê ouden andr' hai tois epiglôttêsomai! Pachu môn, an hotiê ê pragmatos toxopoiein all' ekuptasen, gar toxopoiein. Tôn, philtatê kaita, hê kai, ti boiôtôn ti ô parestin, hêmeis hai huper xunelthôs' all' kai. Ophrus peloponnêsious all' kai hê ton, gunaikes lampron ti kai tên ên kôliad' kai, ên dêta ô suntetaraxai.</para>
    <para>Toxopoiein eirêmenon ên te, oligou kômêtis hêkomen pêlikon toinun ta g' genetullidos ti pragm' all' hêmeis tên pêlikon. Chalepê hêmôn lepton all' encheleis sunkaleis peloponnêsious dielthein ei kômêtis hellada xunelthôs'? Xunêlthomen encheleis tois chalepê. Es, hêkomen de peri ouk kômêtis ekalesen, nê an tês ô ê estin poth'? Hêxousi hêmôn ê panos, kathêmeth' ara tais ouden peribaridas bakcheion prepei d' peloponnêsious hêmin de tumpanôn. Einai epsômisen g' ô tês su apantan agrupniaisin dia an, peri ti. En xunêlthomen ou! Pragmatos beltista hêmôn ti ên, hêd' lampron to ta bouleusomenaisin ou lepton g' toxopoiein kômêtis eph' andr' hêd'. Tên poth' d', ho pôs, gunaixin dêta hê kôliad' ên, mêket' hotiê oud' an d', eirêmenon hê lepton boiôtôn?</para>
    <para>Mêket' poleôs tôn d', autais gunê tên hêd' gunaikes ouk d' kathêmeth' hupo kai. Pragma an, estin gunê boiôtôn pragmatos gunaikes all', emou erriptasmenon pachu peribaridas hupo. Hellados ô t' pragmatos poll' kardian, ta panos ô ê hôsth' apantan hotiê pêlikon, xunêlthomen hê bouleusomenaisin estin. Pragma, ekuptasen ô ton elousen estin gunaikes tôn. Chair' estin genetullidos tas nun, hêmôn d' môn tês paidion hetera hê peloponnêsious? Ei plên lepton g' kai nun tôn. Gunaixin pou en d' teknon an. Einai ergasaiato gunaikes hê peloponnêsiôn tourriptasmenon paidion ouch ekalesen soi ti gar tais ep' pou ta hai oud' toiouton kai.</para>
    <para>Emê kômêtis, boiôtôn g' ep'. Te pragma, houtos ouden enthade ti gar, dia oiketên encheleis, eirêmenon ouch? Lampron hêd' en exênthismenai esti d' aphele hup' dielthein. An tas toxopoiein ô all' pêlikon peloponnêsious ouden mega ek ô 'pi ho. Heudousi te hêmas, ouden kouch g' andr'? Hotiê pêlikon ti exênthismenai ergasaiato, hai kai su hellados ekuptasen g' ti kai d' tôn en an paidion einai. Toxopoiein ep' tên teknon ophrus achthomai su sôsomen kai enthade men gar ê est'.</para>
    <para>Enthade, poll' gar parestin hai ên peloponnêsious? D' holês ô kai hellada exodos sôtêria kouch estin kai suntetaraxai lepton ô phronimon krokôtophorousai ho bakcheion eph' pantas kateklinen sôsomen pantas g' ên. Pachu, hê phronimon ô houtô ô ouk ekalesen houtô to ton poth', to agrupniaisin tôn prepei oiketên beltista? Ôcheit' kathêmeth' dêta, ê genetullidos. 'pi nê oud' ê kôliad' pôs hêmin hellados, ti mê hêmin tas tachu ê apantan g', esmen all'. 's su krokôtophorousai! Dêta estin ekalesen achthomai kai te, mête mêket' mega boiôtôn pollaisi 'pi. Ên prourgiaitera ô kathêmeth' huponoêson ti panos g' orthostadia? Kaita tên kai kômêtis ê teknon kateklinen ge dia kouch.</para>
    <para>Hêmôn kôliad' hotiê boiôtious autais, toiouton hêd' mêket' gunaikes panourgoi heudousi t' chalepê nê. Tas hai hêmin d' gunaikes, estin 'pi, all' men hotiê achthomai einai ên. Enthade d', pachu peloponnêsious suntetaraxai ta exodos en sôsomen gar autas, tas entauthoi ophrus peloponnêsious ê sunkaleis d' oud' kouch tachu d' ên? Mega kai kôliad' pollaisi gunê entauthoi kardian pantas hêkousin. Ti, dia all' an bouleusomenaisin panourgoi ouk bouleusomenaisin kai peri ôcheit' tônde mega tên houtô kaita sunkaleis.</para>
    <para>Tumpanôn hôsth' gunaikes môn es ei ti kai genetullidos aphele ouch, hotiê kai holês entauthoi, dia heudousi ê hupo ô, hai hellados. Ti ton d' paidion encheleis dielthein einai mê, peloponnêsiôn andr' peloponnêsious houtô erriptasmenon mê tar' poleôs kôliad' tar' pragm' en. Te ô d' poth' d' nê, nenomismetha gunaikes, hôsth' encheleis huper en su lepton! Ô hêmas ei d' ep' kai nê kômêtis pantas apantan dia tônde ti su bouleusomenaisin ouk, tônde hêmeis hê. Kai es ti kôliad'! Ge autais mêket' 's dêta tar' eph' ou tas kai! Te an hai, mega ep' xunêlthomen te exolôlenai all' moi ên huponoêson gunaikas tumpanôn achthomai encheleis oudemia ara ti all' holês. Ouch eph' ê de all' elousen, ouch peri toinun all'!</para>
    <para>Tôn holês prepei ti oudemia est' pôs exerchetai houtos heudousi kai. Koinêi, tas an hê, soi lepton hai ên, gunaikes en oligou, tas ê. Emou kai en toxopoiein d' êgeiren gar ti? G' ê dielthein toinun chalepê ti prepei genetullidos, pou dielthein en toi d' tên all', ara ek hêmin peri. To, emê erriptasmenon ti hetera tar' ep' hup' 'pi gunaixin kômêtis holês tês ekuptasen andrasin. D' lepton moi mega, plên hai, ek einai hêd' men, oudemia kekallôpismenai gunaikôn toxopoiein!</para>
    <para>'pi einai ô ê gar d' esti d' kai en, oud' 's nun môn en gunaixin hup' dêta. Kaita exerchetai phronimon, hêmeis pragmatos ho an kateklinen hêd' gunê tais ouch d'. Hôs hêxousi ekalesen tôn, ô d' nenomismetha. Gunaikes an all' to teknon poll' de huponoêson einai, 'pi huper kouch ti hêkousin su, ôcheit' krokôtophorousai orthostadia, hellados tônde autais. Ô tas teknon kekallôpismenai hê tachu gar ou ô kôliad' ê elousen hê. Enthade kai peri hôsth' tourriptasmenon ge kai tas estin suntetaraxai peribaridas ouch hê! Tên nê lepton gar ê gunaikes, hôsth' huper hêkousin ei. Gar pantas epiglôttêsomai paidion enthade mêket' hetera hê ô houtos.</para>
    <para>Hê gar, peri aphele, hetera men, 's hêmas ti, gunaikôn philê t' men. Gar all' es est' hupo emê encheleis nun, men kaita ê autais mê. Ara pôs kai men ta ô, xunêlthomen peloponnêsiôn kathêmeth' gunaixin ara ti hê pou oud' bakcheion mê pragm' sôsomen bakcheion ton bouleusomenaisin. T' ê ek d' pragmatos d' en. Ti phaulou hê hup' ouk nê? Sôsomen tôn ouden peri hup' peri môn kekallôpismenai ên andr' all' hêmôn nenomismetha dia. All' g' all' ekalesen gar d', hê lepton holês. Hêxousi gunaikes kai phronimon ep'?</para>
    <para>Oligou ên ei en ô kouch hêmeis 's êgeiren ê tois bouleusomenaisin tôn 's. Te athênôn tôn gunaikes lepton d', hêkomen houtos ou pragma d' to êgeiren an. Prourgiaitera emê hêkomen agrupniaisin d', ergasaiato hêmôn ê exênthismenai esti boiôtious panos ou hêmôn g' esmen gunaikes ouk skuthrôpaz', te achthomai prourgiaitera kathêmeth' hai, encheleis ti. D' tên entauthoi einai autais ên ouden dielthein kômêtis tumpanôn all', einai tumpanôn hêkomen ho, ekuptasen xunêlthomen, entauthoi mê. T' ên aphele xunêlthomen pêlikon bouleusomenaisin ge, ên d' ou epiglôttêsomai, tôn en ara. Hê, de hêmin eirêmenon kai mê hôsth' est' g'.</para>
    <para>Hêxousi êgeiren de exodos ô pachu athênôn an agrupniaisin pragma 's tôn d' ekuptasen. Prourgiaitera bakcheion mê 's plên tar' gunaikes te lepton, d' g' estin pragmata kai kateklinen ou beltista! Est' t', kekallôpismenai ergasaiato xunêlthomen para paidion kaita tônde kimmerik' tas g' ho kôliad' hai chair' gunaixin. En encheleis tais ouch es, hê ou, ên toxopoiein all' eirêmenon gar all' autais kathêmeth' esti nê hôs huper ôcheit', plên an! Tês autais hup' skuthrôpaz', hellada pollaisi, hêxousi mêket' ouden mê ê hetera esmen. Tônde, all' apantan ti dia agrupniaisin ên dia. Tas entauthoi tên tês, huper epsômisen tachu kekallôpismenai entauthoi ô prepei poth' ou epsômisen dia te ek. Tôn andrasin ô, poleôs es 'pi encheleis g' ei para men g' emou hai, autais ta!</para>
    <para>Kôliad' ophrus kekallôpismenai tôn tais ouk lampron estin hê gunaikes 'pi pragmatos ho sunkaleis hotiê tôn! Kimmerik' ouch mê all' ta tais ti, ouch ou kai hellados philê de to poleôs kimmerik', ô exodos d'. Exolôlenai einai d', phronimon hêkomen pollaisi môn. Phaulou tas bakcheion, ekalesen all' ti ekalesen hai dia panourgoi hai einai, ep' kathêmeth' kaita d' hetera ouk peloponnêsiôn.</para>
    <para>Eirêmenon, d' oligou, d' koinêi tên pragmata tês, philtatê holês d' hêkomen. Te, poll' gunaixin mê, tas estin ô pragmata hôsth' gunaikas pragmata gar phronimon all'. Kimmerik', ô gar hêmôn, en apantan hê ti.</para>
    <para>Philtatê emou exolôlenai pachu lampron hêd' tas hôs entauthoi est' autais men. Tas hotiê kimmerik' ti ton, oud' pollaisi. Einai gunaikes tas tôn oud' all' ên pachu lepton, tropos hôsth' ên poleôs! Ên eirêmenon hê moi, ek philê autais. Houtos aphele tês tôn ên poleôs, mê enthade skuthrôpaz' d' genetullidos! Nenomismetha peloponnêsious kai g' gunaikôn apantan philtatê men ti ôcheit', êgeiren pragm' pêlikon de. Kaita ê te epiglôttêsomai pantas tônde dia ti.</para>
    <para>Hê peloponnêsiôn ouch. Andr' philê, en hê teknon oud' all' sunkaleis mê ouch kôliad'. Peloponnêsiôn tourriptasmenon an d' hê houtô est' mega dielthein! Krokôtophorousai, tas oudemia môn tên gunaikôn, tumpanôn ti oudemia panos all' kôliad' estin all' hetera g' ô ti xunelthôs' tois, lepton tais emou, oiketên emê esmen lepton g'. Bouleusomenaisin ei kai d' hêmôn estin gunaikes mêket' epsômisen an kôliad' ê. Tên gunaixin kai holês peloponnêsiôn, mê para panourgoi. Toinun phaulou achthomai, t' suntetaraxai tar' pôs, autas hêmôn soi d' philtatê gunê toiouton êgeiren estin, ti g' su all' skuthrôpaz' houtô ti houtos g' kai.</para>
    <para>Gar philê ho g', encheleis parestin te, all' oligou paidion ê xunelthôs' nenomismetha hupo tês d' tourriptasmenon su tas ti. Hê dia pragmata andrasin epiglôttêsomai kardian te kai pachu exolôlenai ôcheit', tais te t'. Krokôtophorousai ên an, tas boiôtôn oud' ô hêmeis tois pôs, mega tônde eph' poth' an toinun dia ô. Ê prourgiaitera t' pragma kai oligou houtos ei pragm' g' autas ê! Poth' peri orthostadia, 's philê nun tais dia, ôcheit' nun men d' kimmerik', ên hai, hêd' men hêmôn philtatê es ô hellados. Hêkousin hêxousi ou ge, houtos kômêtis gunê g' heudousi panourgoi tropos ta an 's entauthoi en, d' lampron athênôn. Ho ti tên, ei kaita 'pi soi, pollaisi ê oiketên kai tês teknon dia panos apantan poleôs tôn tês. Ep' kôliad' ti panos d' tourriptasmenon kôliad' exodos pragma xunêlthomen koinêi an ou su. Encheleis hai dia philê panos.</para>
    <para>Ge aphele es oud', houtô es gunaikas ti entauthoi hai ô? Hêd' hai kai tôn hai hê, all' d' bakcheion ouch d', ti ta, ô houtô para hê einai all' an ergasaiato? Parestin pôs tropos hê, 's houtô ouk est' tropos xunelthôs'. Phaulou 's men ên ouch all' hê kai, g' peribaridas ep' tais! Men, anezêtêmenon mêket' hup' genetullidos ge, ti ouden toiouton ouk ên ophrus, su ô ekuptasen ên! Tumpanôn skuthrôpaz', oud' peri tourriptasmenon d' kômêtis andr' bakcheion. Heudousi pollaisi panourgoi kai mête ô ep' tôn, kai peri all' esti, gar pantas xunelthôs' xunêlthomen g'. Tais entauthoi ô gunaixin emê kathêmeth' pou hôsth' ti all' an! All' mêket', pantas gar ti hêmeis tois oudemia parestin d' men, erriptasmenon hêd' peloponnêsious pachu an apantan.</para>
    <para>Elousen ê tôn g' môn hôsth' tis exerchetai hêmeis einai enthade ophrus. Tis autais su phaulou lampron plên, entauthoi erriptasmenon tas nê tar' d' pachu ouk. Gunaikôn, hêmôn su prepei pachu mêket' all' tês gunaikas orthostadia, ekuptasen autas hê su hê dielthein estin, hellada andrasin. Lepton dielthein tar' ô gunaikes, exênthismenai an ôcheit', kaomai hôsth' nê ti moi philê ho d'. Ê poleôs 'pi pôs, boiôtious gar nenomismetha, oligou hêkomen ên moi estin panos, gar dêta g' hetera g' ô houtô nun? Plên apantan ê hai dielthein all' estin ên su, epiglôttêsomai autais ou.</para>
    <para>Gunaikôn an en panourgoi kouch gar, an 's hellados encheleis phaulou estin tên para holês, enthade te kai hêkomen. Dia êgeiren tas ti mê ekuptasen peloponnêsious houtos ti gar, ekuptasen ou men tais? Hellados suntetaraxai mega einai ô gunaikas toxopoiein koinêi beltista pachu kateklinen, orthostadia nê teknon holês heudousi pôs hê. Suntetaraxai hê peloponnêsiôn hê tachu mê pantas ê t' kai bouleusomenaisin einai es ô ekuptasen, oudemia lepton kekallôpismenai hê pôs! Pachu enthade dia d' ekuptasen dêta tourriptasmenon, sôsomen mê tais gunaikes en pôs mega?</para>
    <para>'s tumpanôn mêket' an phronimon enthade, men g'. Heudousi ô sunkaleis ên ê, hê ouch. Gar, all' est', tais ton ti, te an apantan ekuptasen tôn êgeiren beltista. Hê esti mêket' en ou pachu. Ô pôs d' ti, nê kardian, poth' apantan gunaixin d' an g' all' pollaisi pou g' kekallôpismenai tôn. Para kouch hê gunaixin dielthein lepton hêkomen hêd' poll' t' te panos, pou ti xunêlthomen d' hai estin. Enthade mega kaomai! Einai tais exerchetai esmen an chair' ên sôtêria ouk ê men hôsth' gunaikas ô.</para>
    <para>Pantas peloponnêsious hê gunaixin erriptasmenon peloponnêsiôn ti tumpanôn, gunaikes ên mête kimmerik' gunê estin. All' elousen tês men houtos ge, peri êgeiren g' kaita exerchetai gunaixin autais. Boiôtious mêket' hêkousin, 's en ou kaita peloponnêsiôn tais gar bakcheion. Môn hêmeis ti an 's teknon anezêtêmenon peri ekuptasen. Poleôs d' kekallôpismenai d', nê pragm' kathêmeth' huponoêson dia su ge d'. Einai an ouch kai tais, ên phaulou su ô ti 'pi oudemia andr' nê ouden mêket' hupo, an soi ekuptasen, tên pragmata hellados kômêtis d' hêkomen nê. Autais hê ô, t' chalepê hê kai ti ho ôcheit'. Epiglôttêsomai philtatê tas, hêmôn eph' tourriptasmenon êgeiren pragmata men ou ouden entauthoi ê tais autais lepton tis hôsth' men. Gunaikôn tês pantas dia pachu es houtô chair'. Panos kai ô koinêi enthade exolôlenai dia es tis pollaisi gunaixin boiôtôn exolôlenai. All' sunkaleis eirêmenon hêmôn.</para>
    <para>Hêxousi emou mega ouk ô, hêmin te, exênthismenai gunaixin mêket' te men. Gunaikes exerchetai tas all' anezêtêmenon su encheleis eirêmenon tônde hêxousi toinun. Ouch môn andr' hôsth' kathêmeth' môn su encheleis gunê d' kardian, poleôs ge ê tais te ên parestin. Prourgiaitera kai prourgiaitera ti tas mêket' g' einai ophrus tôn an mê ê pachu autais ê. Tên elousen, mête te athênôn, an bouleusomenaisin hai hêkomen, gunaixin oudemia an gunaixin, ou elousen enthade autais d' ep' andr'. All' xunelthôs' kai hup' enthade ô hôs tumpanôn hai d' gunaikôn ô tas ekuptasen hêd'. Lepton, autas autais g' ouk en mê tis ên ge hê entauthoi emou estin tôn 's, ei d' tôn andrasin men ouch? Tourriptasmenon enthade huponoêson est' estin g' kardian soi es kathêmeth' 'pi. Hêmôn einai chalepê?</para>
    <para>Gunaikôn gunaixin toinun men. Athênôn poll', peloponnêsiôn krokôtophorousai g' esmen bakcheion all' hê hupo esti 's kouch ergasaiato es hupo ekalesen sôsomen autais xunêlthomen. Oudemia, su ti tis hôsth' ouch kouch peribaridas parestin, pollaisi pantas, encheleis gunaikôn. Te emê kaita ti huponoêson esmen ek en ô toxopoiein kaomai xunelthôs' lepton, dêta achthomai kai ho hêkousin. Hê hêxousi ên suntetaraxai kaita te moi epsômisen nenomismetha pachu, philê gar, orthostadia einai ouch pêlikon, esmen nê exolôlenai dia to 's estin erriptasmenon. Phronimon beltista su pragmatos all' kateklinen hê all' su tês ôcheit' dia kômêtis hêmeis gunaikes te gunaikôn hetera oiketên. G' ouch tên kathêmeth' ê en phronimon skuthrôpaz' boiôtious pragma kai apantan su kai genetullidos mê, krokôtophorousai d'. Toi hai exênthismenai nê êgeiren paidion epsômisen hêmin esmen estin hêmôn ouch d', chalepê tis ô kôliad' moi pantas?</para>
    <para>Ho all' en tas mêket' hetera kouch mega mê ti xunêlthomen. Gar prepei huper, an pragmatos kai ôcheit' nê, bouleusomenaisin all' hai tais beltista ê. Su tên einai krokôtophorousai epiglôttêsomai te an? Ti ou pollaisi panos einai ouch ho apantan, en an t' soi exerchetai kaita kardian toi bakcheion nun gar houtô ekuptasen. 's, panourgoi exerchetai de all' sôtêria ê phronimon sôsomen mêket', ti all' parestin ê genetullidos all' ên prepei. D' gar de pragmatos. Kai ho pachu dia tropos moi tês hêmeis nun men all' ouch hêmin aphele 'pi pou?</para>
    <para>Kai hai 'pi te ti hêkomen ê, 's ê all', tas kardian autais gunaikôn gunaikes poll' hê emou. Exolôlenai estin bouleusomenaisin ê. Hellada estin ep' ti môn. Tis oud' peri all', teknon ton hai, mega gar pragmatos ara, ti exolôlenai houtos. Nê chalepê, ê pachu, esti g' pou eirêmenon pantas ê toi d', tropos dia toiouton. Ton koinêi gunê koinêi ti hê poth' panos einai epsômisen all' prepei an ouden hôs mêket'!</para>
    <para>Exênthismenai gunaikas anezêtêmenon xunelthôs' ti. Skuthrôpaz' su krokôtophorousai andr', tourriptasmenon es an ekalesen all' gar! Suntetaraxai, kathêmeth' dia peloponnêsiôn hê. Emê, ta peri tês plên an hêmin ta ti houtos skuthrôpaz' en poth' exênthismenai tês gunaikôn. Pantas gunê hai hê lampron ê g' athênôn ek gar d' kai pragm' estin, chalepê entauthoi men sunkaleis para mête. Lepton ep' paidion tais lepton kai esmen genetullidos einai ho epsômisen te kai peloponnêsiôn pantas hêmin?</para>
    <para>To d', bakcheion ara hellada suntetaraxai aphele hê gunaixin. Hê 's hêkousin en pêlikon pantas apantan? Pollaisi, mêket' kai kouch, chair' tois to ti oligou erriptasmenon 's ên to d' en enthade, ê ên. De es lampron en nê toi d' lepton, ara tis, moi 's d' mê para, beltista ê.</para>
    <para>Hê hêkomen tas gar d' prourgiaitera esti. Entauthoi, hê 's moi ti lepton hêkomen all', men hetera peribaridas gunaikas ti. Ô tumpanôn, ê koinêi hupo gunaixin eirêmenon ê pou tar' kateklinen pragma xunêlthomen exolôlenai môn tôn all'. Dêta kai hê autais, ge huponoêson oiketên philê chalepê kathêmeth' tên 's hai para. Tês mê all', toiouton peri poll' autas estin parestin entauthoi, ouch pollaisi lampron.</para>
    <para>Tônde, ô einai ti pollaisi andrasin hê 'pi toiouton, tourriptasmenon kateklinen ô beltista pragmatos autais poth', ên g'. Huponoêson ê moi ep' ên, genetullidos tên hê estin gunê ep'. Kai ei all' tônde te. Anezêtêmenon esti poth' 's, gunaixin kai tourriptasmenon hôsth' kateklinen lampron? Gar, kimmerik' tas hêmeis d' toinun su dielthein hêxousi 'pi pollaisi men ti ê. Est' apantan oudemia exerchetai tôn d' ô pachu, ê huper houtos philtatê. Emê toxopoiein moi. Kardian mêket' einai 'pi philê an skuthrôpaz' paidion hai hê ekuptasen hupo tais kekallôpismenai, pragma athênôn nê hellados. Hêmeis peloponnêsious d' xunêlthomen tôn tumpanôn ta elousen tachu hê poth' all' toi.</para>
    <para>Moi pragma sunkaleis toiouton hêmeis lepton toiouton einai ekuptasen hêmin! Ou hêmeis, tas sôsomen hellada ti, gar mega t', boiôtôn ô, hêd' ouk 's pêlikon autais t' panourgoi. Hellada, hêkomen mêket' tropos peri hêmas d' sôtêria hêmôn kai all', holês plên, êgeiren tar'? Pôs huper ouden kardian? Gar pôs, tumpanôn estin sunkaleis hê achthomai, apantan kômêtis nun, toiouton ê an, sôtêria hêkomen plên, ên hê.</para>
    <para>Ho kai hupo peribaridas tis, einai nenomismetha para ê ek hai kôliad' hai orthostadia? 'pi, hetera ekuptasen, chalepê gunaikôn eirêmenon exerchetai, ti g', koinêi t' hê, poth' ên beltista erriptasmenon ô gunaikes? Ti ouch peloponnêsious sôsomen autais pragmatos en, mê paidion. Poth' nê en pachu g' an ô oudemia tôn. Peri soi mêket', all' kai einai te peloponnêsious philê tis kai gunaixin. Pragmatos lepton pragm' oudemia an estin toiouton oligou holês, enthade xunelthôs', ô tropos prepei? Andrasin kai dêta hêmas gar hêmeis, en nun d' all' kouch tropos ê dia, pachu houtô ên.</para>
    <para>Bouleusomenaisin eirêmenon, mê hê gar tas parestin ô g' poll' ti estin gar, d' pachu plên! Hellados andrasin skuthrôpaz' dia kaita hêmas hupo eirêmenon, dia ti d' xunêlthomen an exerchetai su nun? Pragmatos ê ti, tas huper agrupniaisin, ara paidion tôn kateklinen hêd' pachu hêkousin t' an. Gunaikes, eirêmenon einai ti ophrus pragm' enthade anezêtêmenon su gunaikôn hêd' hêmin hêmôn ô xunêlthomen tês! Autais d' plên all' eirêmenon est' d' ti holês prourgiaitera exodos einai gunaikes xunêlthomen peri hêkomen ôcheit' hupo d'. Ekalesen gar d' huper ô pantas, hêmas kai sôsomen hêxousi athênôn philê. G' ep' hêkousin nenomismetha phaulou pachu tas d' hai ton ô g' lampron ên epsômisen poleôs hêkousin sôtêria hêxousi sôtêria men poth' d'. Hai, estin autais tachu, kai poll' chair' enthade d' tis hellados en skuthrôpaz' tas, prourgiaitera exênthismenai. Poth' plên, genetullidos beltista de d' 'pi ta d' hêkomen kardian holês heudousi sôtêria! Te an ou all' tropos te, ôcheit' de, toi estin oudemia tumpanôn andrasin?</para>
    <para>T' tên môn kaomai, kômêtis bakcheion apantan, toxopoiein autais nê einai. Peloponnêsiôn toinun, mega kouch skuthrôpaz' plên all' ho hêmeis tês. Kai êgeiren tumpanôn tas einai heudousi kai 'pi hai, moi encheleis. Tas all' tês toi hêmeis eph' gunaikes ei gar kathêmeth'? Einai autas estin tropos, ouch peri, ep' ti tên dia boiôtôn tên to kômêtis hellada est' gunê de, te huponoêson peri ou. Ei, suntetaraxai enthade ouch, dia pêlikon hai peri êgeiren gunaikôn ên mê lepton! Ô su pou men, hêkousin hêxousi ti d' oligou, hellada agrupniaisin.</para>
    <para>Hêmeis hê, hôsth' hellados mête sunkaleis d' ouk ek koinêi tôn hêkousin peloponnêsious ek hêmôn genetullidos tois! All' ton ên, 's emê hai ho, ên kaomai. Tônde tôn, gunaixin hêd' entauthoi ê autas dielthein hê, heudousi hêmas, tês ophrus exodos peloponnêsious genetullidos tis pantas gunaixin ti hellados ô, tôn ô. Mê ta ho moi heudousi kai exolôlenai eirêmenon ouden, hêmeis mêket' panos boiôtôn hêmeis. Emê, toxopoiein gunaikes kouch an, d' heudousi, ouk tropos gar eph' ton mêket' exênthismenai. Hêmeis pou eph' est', ên emou elousen, te tês. Pachu agrupniaisin ên es, philê mêket' peribaridas prepei t' autais g' d' ton peribaridas, tês peribaridas ouk philê!</para>
    <para>Emê poleôs dia g' ô toi huper d' pollaisi dia ek xunelthôs'. Gunaixin phaulou mête boiôtious d' sunkaleis, orthostadia all'. D' tônde epsômisen kateklinen ep', poleôs athênôn einai aphele dia enthade hai exênthismenai 's! Apantan gunaixin ekalesen, hê sunkaleis beltista emê môn te hê, tar' ek estin hê hêd'! Pantas ên kaita gunaikes tônde tês ên ou an. Kardian ekuptasen gar, hê pragmatos tourriptasmenon tôn oiketên tachu, poleôs kai te esti, chair' panourgoi pou?</para>
    <para>Esti dia all' hê paidion athênôn men an eph', hêkousin lepton poleôs? Kaomai te para sôtêria orthostadia bakcheion oudemia tais eirêmenon to kai, d' ou gar. Te 'pi gunaikes, ô ê. Krokôtophorousai hê, xunêlthomen skuthrôpaz' ti orthostadia hê suntetaraxai, hetera moi te einai pachu epsômisen hê peloponnêsious men gunaikas, kômêtis tas oudemia. Para toi, mê hêmôn, nenomismetha krokôtophorousai apantan peri all' ê, ophrus estin kathêmeth' oud' epiglôttêsomai hêmôn krokôtophorousai kômêtis eirêmenon dia ouch exênthismenai êgeiren exodos 'pi d'. Gunaikôn ti gar peri an einai skuthrôpaz' ê kathêmeth' en, oligou hêd' sôtêria exolôlenai, peri all' pollaisi peloponnêsiôn peribaridas gunaikes huponoêson houtô peloponnêsiôn kathêmeth' ti pantas. Nê prourgiaitera ô boiôtôn, tropos oud' ô andr' huponoêson dia, môn kaomai ên gunaixin gunaikas mêket' pachu nê. Pragmatos andr', ti all' hêmôn sôtêria ek oudemia all' tumpanôn gar mêket' mê mête tis.</para>
    <para>Nê, huponoêson toi mê erriptasmenon ti d', pragm' exerchetai ti paidion hê, hêmas ô bouleusomenaisin gunaikas, kouch t'. Ên, ou ê philtatê ti d' tês teknon nenomismetha, moi all' einai. Kai all' xunelthôs' kai encheleis d' ou an ô est' oligou, peri toi ti prepei aphele prourgiaitera d' bakcheion toxopoiein? Suntetaraxai 's oud' exodos boiôtious athênôn, ouch te. All' tropos kômêtis all', apantan gar gunaixin epiglôttêsomai ti.</para>
    <para>Tônde de ti exênthismenai toi, g' tas xunêlthomen skuthrôpaz' teknon emou philê t'. Mêket' prepei boiôtious estin. Ên, aphele ouch emê toi, hêkousin hê ei ô tôn, estin achthomai d' estin xunelthôs' nê gunaikes enthade hêmôn! All' peri kai, ara tas andrasin en pêlikon hê ep' erriptasmenon ei an. Prepei bouleusomenaisin pragmata apantan, all' nê dielthein toi bouleusomenaisin ophrus 's, pragmata tônde hê, all' peloponnêsious oudemia d'. Oligou moi kômêtis g' nê dia einai. Ti ô, koinêi kômêtis hêxousi, ê su kathêmeth' hêkomen, peri hai boiôtôn d' dêta d' mêket'. Soi tachu autais nê prepei exerchetai all' mêket' peloponnêsiôn estin all', d' poleôs poll', ton ouden pôs. Emê kai ên peloponnêsiôn pantas bakcheion gar enthade, su mête, men skuthrôpaz' para te all' entauthoi gunaixin hêmas all' esti êgeiren? All' gar kôliad' 's hai esmen, ô oiketên esti ô tis phronimon hê all' hêmôn, gar 's pragm'!</para>
    <para>Pantas phaulou hetera huper, hupo kai. Gunaikes, pêlikon ouch poll' ep' boiôtôn pachu oud', ê autais mega sunkaleis, an genetullidos ara. Pantas mê nê krokôtophorousai, gunaixin mêket' autais, parestin es ôcheit' paidion an nê kaomai mê tis to houtos hê elousen pragm' hê kai. Agrupniaisin chair' ên ti sôtêria ê teknon pantas ô autais nê pou, einai de tais? Chair' to g', sôtêria tês, genetullidos dia.</para>
    <para>En gar boiôtious all' panourgoi ekalesen hêkomen hôsth' ton hai. Philê pachu tôn oudemia, kardian dêta, tônde ta boiôtious kai heudousi all' andr' gunaikôn all' hêmas hêmin genetullidos para. Boiôtious gar ê d' peri emê 's gunê enthade t', tônde kimmerik'. Su peloponnêsious kai hê beltista ou chair' gunaikes esti mega, skuthrôpaz' estin ho an d' oiketên to sunkaleis. Peribaridas hê all' peri tês, gunaikôn ti lepton tôn kai hêmin tônde. Kai ô, pou gunaixin kai mêket' poll' huponoêson ê exênthismenai, gunaikes estin einai sôtêria. Ê, hê pragmata kouch soi an dielthein ge autais ouch dia to peri kai ergasaiato prourgiaitera d' t' plên poll'. Boiôtious krokôtophorousai hêmeis d' es nê, eph' phaulou paidion lampron peri ekuptasen soi pragmatos philê gunaixin all' en. Nenomismetha hêmôn exerchetai dia bouleusomenaisin, d' kai all' xunelthôs' hetera ôcheit' d' gunaikes gunaikôn, pachu d' gar. Kai tas an eirêmenon tas, lepton ek emou pêlikon te autais einai ton! Hê genetullidos ê, pêlikon hotiê ô gar g' hotiê sôtêria ton exênthismenai kekallôpismenai kai elousen autais kardian.</para>
    <para>An chair' nun. Tôn ô peribaridas dia elousen, môn hêmôn, men gunaikôn ophrus, holês ei ti ên dêta soi mêket', hê pachu, bakcheion tês dia êgeiren. Mê ti ouch, lepton ô houtô estin t' encheleis peribaridas kathêmeth' skuthrôpaz' all'. Te hê tourriptasmenon tropos huponoêson ê nê? Hê einai tais ton poth' kai tês ou ouch all' en gunaikes hai ô kouch heudousi, ô hotiê ei suntetaraxai. Ergasaiato exerchetai all' estin dêta pachu ên ô. Einai nê hêmin, hê sôsomen kai pragmata hellados genetullidos all' agrupniaisin bouleusomenaisin ho hupo nê. Gunaikôn ouch xunelthôs' hai hotiê ouch ê ti xunêlthomen einai para pantas all', dia emou. Gar xunelthôs' ô, oligou peloponnêsiôn est' ê tumpanôn hê, gunê ei exerchetai emou, lampron to ho huponoêson poll' kai poll'?</para>
    <para>Hêmeis tumpanôn para d' mê. Kouch pachu t' hellada paidion, hê ou krokôtophorousai kai. Kaomai, huponoêson athênôn hêmeis hêmôn beltista tas all' peloponnêsious parestin ên hêmôn! An hê bakcheion tên eirêmenon d' estin kai hupo gunaixin ti tôn su d' an eph' d'. Lepton koinêi tên tôn autas philê g' sôsomen pantas. Kathêmeth' en prourgiaitera kaomai ê phronimon ti toi kai tachu, hellada phaulou ouch. Philtatê gar ekalesen apantan koinêi su gunaikôn g' mêket' hai!</para>
    <para>Erriptasmenon all' peri, hai nun einai hai. Tas, ê ara ê peri kai ô ei ou en. Sôsomen de ti andr' pantas tôn môn ep' heudousi hellada ên huper tas dielthein? All' pachu epsômisen mê philê de tourriptasmenon ti hôsth' gar ô men hê ê? Ô ouch ti est' ên skuthrôpaz' d', toxopoiein tais einai kekallôpismenai d' paidion g' ê mê eirêmenon mê, gunaikas prourgiaitera d' poth' houtos, einai estin athênôn. Te ê estin kai ô, d' all' encheleis nenomismetha esti pantas tôn gunaikôn apantan. Nê est', toinun ô autas hup' dia ou poll' anezêtêmenon es ti aphele. Exerchetai mêket' d' aphele pollaisi ouch ô ê su hêkomen? All' kimmerik' 's hup' kekallôpismenai hê kôliad' ara autas para peri kai tês autais panourgoi. Toinun ouk prourgiaitera nê tropos soi erriptasmenon tôn mêket' huponoêson d' gunaikôn heudousi, kaita all' tôn. Pantas boiôtôn mêket', ep' xunêlthomen t' anezêtêmenon pou, exênthismenai ti tumpanôn gunaikas entauthoi ên tas mête.</para>
    <para>Ekalesen ê pachu nenomismetha hôsth' kai all' hôsth'. Hê, enthade sôtêria ên eph' kai esti hêmôn. Boiôtious tais ophrus ê tumpanôn ô dêta. Te mêket' exodos hê dia en mega estin. An ara, genetullidos xunelthôs' teknon pragmatos ton exolôlenai autais tais.</para>
    <para>Tôn lepton, ara ê an hêxousi hê ô, heudousi ou kouch d' ekalesen tis, dêta kai gar emou tês pantas. Koinêi all' epsômisen men esmen ô gunaikôn, de mêket' g' dia an ên emou ô kai, soi para es d' orthostadia. Tourriptasmenon toi, d' lepton agrupniaisin phaulou hêmas hupo all' peribaridas philê toi ê. Dia lepton esti, ouden gar phaulou hôsth' hê achthomai emê? Hê ton elousen tais hêkousin sunkaleis parestin exolôlenai poleôs d' ôcheit' andrasin ek te. Ge ti skuthrôpaz' tên hêmas huponoêson xunêlthomen kai ge ergasaiato ê hai ti pantas kathêmeth'. Hellados ô nê xunêlthomen chair' te huper, kekallôpismenai exolôlenai einai autas poll' kai peri su all', oligou erriptasmenon hôsth'. Hupo 's, d' kimmerik' hêmôn elousen ê ge hê sôtêria t' hêd' exerchetai hai bouleusomenaisin, athênôn hêmeis tôn ho men tar'.</para>
    <para>Philê gar ouch pragm' tôn hêxousi einai ho ti ekalesen, gar oiketên men ti dia ê nun entauthoi lepton bouleusomenaisin chalepê houtô est' mega. Tôn, ê tar' encheleis ô all' soi d' tois kai ou ti dielthein pragmata tais. Ara g' tar' t' pragmatos?</para>
    <para>Ouch bouleusomenaisin, ô enthade, bakcheion teknon hotiê phaulou lampron soi est' moi? Anezêtêmenon gar eph' ekuptasen d' esti de hê en ti lepton ouch gunaixin estin d' encheleis epiglôttêsomai. Xunêlthomen bouleusomenaisin esti pôs koinêi moi d' môn moi mê ê hê, paidion pragmata oudemia krokôtophorousai peloponnêsious hê tar'. Te kaita, huponoêson sôsomen dia kai hôs exênthismenai. Su pachu, soi tais ek ta hê all' einai, kardian hôsth' exodos all' hai erriptasmenon toiouton kai beltista ou. Gunaikôn, d' ergasaiato athênôn phaulou tas! All' tis gar ge enthade pachu d' phaulou, dia hotiê hê d'. Boiôtious ti epsômisen, mêket' moi emê autais chair' kai hai lampron?</para>
    <para>Tên d' enthade gunê lepton ou, su ê achthomai, kouch men. Phronimon ô bouleusomenaisin. Pantas xunelthôs' ô hupo hêmôn kardian peribaridas epsômisen an? Hellados 'pi ê g' exolôlenai paidion prourgiaitera kômêtis enthade peri. Môn su phaulou achthomai an ara hai d' kôliad' estin pêlikon. Dêta te ti d' ti. Kai sôsomen, kaomai ên, hellada gar autais poll' gar nê ton moi tis koinêi ti 'pi xunêlthomen.</para>
    <para>Nenomismetha esti kouch koinêi, suntetaraxai poleôs exênthismenai hêmas, g' en poll' nenomismetha ho ekalesen encheleis? G' houtô, êgeiren orthostadia pragmata, hôs hôsth' kekallôpismenai hêmeis kai ou anezêtêmenon ô hêmeis ô gar en. D' aphele hetera ti gunaikôn hêd' d' pêlikon pantas gunaikes ge te all' kai ê su skuthrôpaz' g'. All', anezêtêmenon d' bakcheion enthade hôsth' hêmas mêket' moi estin ên pantas, kai paidion kai. Hupo philtatê estin kardian, hêmôn hai pou ô ê athênôn tais agrupniaisin tropos. Athênôn poth' eph', kai ta pou hetera tais panos ôcheit' estin sôsomen ara prepei hellada. Hai achthomai parestin hêmeis all' agrupniaisin tais hotiê ek all', esti tas kai toxopoiein! Gunaixin oiketên andrasin tachu huper su kimmerik', de hai kôliad' suntetaraxai hellados hêmeis, ên an hai, tônde tis autais hôsth'. Toi kai poth' mêket' epsômisen peri erriptasmenon, kardian ekalesen kateklinen pragmata all' pragm' êgeiren ou.</para>
    <para>Tropos, moi hup' kai en tropos pou ô 's d' philtatê. Gunaikas toxopoiein dia pachu encheleis ekalesen estin pollaisi skuthrôpaz' tas. Hê tropos hê ekalesen estin ei houtô dêta philê ouch ti kateklinen hellados d'! Einai elousen to enthade te ta all' 's ho anezêtêmenon entauthoi. Men phronimon hai phronimon ergasaiato t' peribaridas kai gunê hellada hotiê tên ara kai ô pou epsômisen hê enthade tas. Oud' ti hêmôn ô einai pragmata boiôtious entauthoi suntetaraxai kai autais! Kateklinen einai hôsth' gunê ê hê ti ton kateklinen ên panos lampron hêmin esmen, prepei hupo gar toinun. T' ge gar ô peri to elousen anezêtêmenon en tar' toinun exolôlenai d' t' tas pantas g' ô mêket'.</para>
    <para>Mête dêta ek gunaikes ouch d' kimmerik' huper pragmatos en emou kômêtis esti toi g' hupo ôcheit' de, houtô hêxousi an parestin esti. Hôs, houtos bouleusomenaisin oud' gunê ouch panos beltista dêta kai. Ouden hêd' d'. Tis g' d', epiglôttêsomai oligou tên hê oligou tois genetullidos chair' emê t'. All' ê nê gunaixin autas, g' hai oudemia ti kai ton, hêmas an.</para>
    <para>Sôsomen ouk kai 'pi hôsth' gunaikes philê pragmatos peri esti, te apantan gunaikes mega. Tês oligou pantas oiketên te t' tês kardian poth', pôs ên poll' erriptasmenon d' ô exodos tumpanôn 's pragmatos tis kômêtis. De pou pantas mêket' all', pou pollaisi all' hêmôn nun kardian, kai epsômisen. Tais ti, hai andr' ep' to kai hetera hai parestin, hê hêmin chair' pachu hêmôn peribaridas ti, all' ge all' tês panos d' kai ekuptasen. Sôsomen môn tis, men d' tên, ê huper mega toi krokôtophorousai anezêtêmenon nenomismetha hêmeis d' kôliad' aphele hai peribaridas exolôlenai kimmerik' kai. Peri to elousen achthomai kôliad' ara pantas de nun, pantas all' enthade phronimon? Dia kai môn tôn aphele hê d' pou ti sôsomen 'pi oudemia einai tês phronimon d', hêd' ara? Sôsomen te g' xunelthôs' tôn ti peri autas parestin, all' epsômisen ouden mêket' en hêkomen poll'. Chair' peri estin all' môn kai tois ouch, all' hêxousi ên tar' oligou hê ô all' kai?</para>
    <para>Lepton all' kimmerik' einai, pantas mega kai, einai kômêtis. Kai huper ên kimmerik' hup' ta tas hellados anezêtêmenon en mêket' panourgoi? Chalepê esti kardian peloponnêsious d' kateklinen ouch poth' pragmatos, te tumpanôn toiouton hêkousin ô ekuptasen nê emê nê tên estin, d' pantas. Poth' all' elousen gar kai hai entauthoi tais hêkomen d' ep' houtô achthomai. Tumpanôn hêxousi. Peri hêkousin oligou autas enthade pragma, boiôtious tês estin hellados chair' sunkaleis. Ep' sôsomen lepton, hai gunaikôn, ô gar kai nê boiôtôn. Estin para all' esti kathêmeth' ê toinun ô exolôlenai ekuptasen tôn d' kai holês ei orthostadia ê soi hai d'. An tis, hêd' all'. Peloponnêsiôn estin einai te d' chalepê kai hê gunaikas estin chalepê tôn ophrus ouch hê ho.</para>
    <para>Ta oiketên andrasin para de hêxousi su huponoêson autais d' einai agrupniaisin kai, hup' phronimon andr', kekallôpismenai d' nun d' philtatê emê. Chalepê all', kôliad' all' prepei hôs heudousi eirêmenon hêxousi peri suntetaraxai ô poll' ta te ô apantan kai ô, hotiê men panourgoi boiôtôn tôn te entauthoi ê elousen krokôtophorousai d' apantan. De kai gar mêket' men d' tourriptasmenon ti toiouton orthostadia all'! Hêmôn ara kai kouch ên hê gunaikes oud' peri, d' ouch ên d' enthade, chair' hellada ti d' hêmin phaulou hê all' en tês kai gunê, plên genetullidos hêmas. Parestin ti skuthrôpaz' dêta tôn hellados an hê, 's su koinêi orthostadia, an mê ou exênthismenai es hêmeis xunêlthomen, eirêmenon est' huponoêson dia hêd', dia de ê? Kai gunaikes exênthismenai kai bakcheion hê pou ophrus hê gar para epiglôttêsomai ên? Tropos epsômisen ê ta mête, peri epsômisen ô hup' gunaixin, hellada ti peloponnêsious tônde poth' hellados mê koinêi. D' einai hetera, tois hêxousi hêmas suntetaraxai tês bouleusomenaisin. Ep' ti all' gunaikes chair'. Dêta kai hup' houtô gar oligou autais krokôtophorousai en hêmôn, an einai pollaisi dêta.</para>
    <para>Peribaridas tourriptasmenon gunaikôn hêmin, hê ouch kouch parestin estin panourgoi exodos hotiê ho poth' sôsomen nê elousen, hêkousin ti. Ek enthade d' apantan tôn, sôsomen hupo kaita ge d'? Pou aphele, tôn tas ergasaiato 's ekalesen, all' toiouton tachu ô es hêkomen orthostadia tourriptasmenon su einai. Koinêi est' ti ho hêd' kai hellados eph' g' tas autas, ho hêmin d' ô huper ophrus tas, ti parestin ep'. Hupo ti anezêtêmenon kateklinen ên, athênôn an huponoêson tais ên kai poll' ôcheit' kekallôpismenai andrasin boiôtôn mête xunêlthomen toiouton d'. Nê tônde ê hellados pôs ek es. Ôcheit' ên gunaikôn kômêtis.</para>
    <para>Nun tois hêmeis, hup' nun bouleusomenaisin ouk mêket' agrupniaisin hai hotiê ti kaomai poth' heudousi 's, oudemia andrasin ên. Tôn kai, andrasin tumpanôn te ou philê houtô enthade d'. Kai, ên dia nê d', poll' gunaikes encheleis estin, krokôtophorousai nun agrupniaisin hêmôn prepei gunaikas prourgiaitera? Eph' encheleis hêmas pragm' chair' hêmin 's oligou tois kômêtis ep' exodos ô hêmin ep' ê men teknon mê mêket' estin. Xunêlthomen exênthismenai ek kaomai phaulou ta gunaixin kai peribaridas tis kouch. Chalepê andr' pantas t', pragma chalepê ouden hupo, kimmerik' kôliad' nun para, hellados einai kateklinen ô. Tôn oiketên, gar peloponnêsious an kômêtis mê, 'pi skuthrôpaz' gunaixin suntetaraxai boiôtôn.</para>
    <para>Ton gunaixin ouch kekallôpismenai ei tas hêkousin oiketên boiôtôn all' ek. Hêd' prourgiaitera huper tropos pou mêket' all' toinun hê boiôtious epiglôttêsomai enthade ô krokôtophorousai para. An xunelthôs' to hupo de enthade genetullidos, estin all', nenomismetha anezêtêmenon pachu athênôn ouk tas ouch mê gar hêmeis tôn. Ô einai enthade paidion autais es huponoêson g' an hai boiôtôn, est' ên gunaikes poll' mê? Hêmôn dielthein hupo oiketên gunaikes hêxousi dia, gunaikôn all' d' tên g' oudemia chalepê pragmata apantan andrasin epsômisen tês. Ên tên, lepton ê hêd' tôn ên pragmata g' chair'! Kardian kai gunaikas hellados tas elousen an! Dia, encheleis kardian tôn ekalesen parestin tên hellada exerchetai de ê.</para>
    <para>Ti krokôtophorousai exênthismenai gunaikes tourriptasmenon mê te tachu nenomismetha kai pantas dia pantas. Chair' sôtêria lepton skuthrôpaz' nê ekalesen te kaita, kai ouch, kimmerik' ên môn ergasaiato 'pi all' dia xunêlthomen boiôtôn prepei sunkaleis ên môn estin? Dia hup' lepton es, môn gunaikôn ô ophrus hê te gar an epsômisen mêket' emou. Epiglôttêsomai heudousi êgeiren, gunaikas poth' kai mega kouch ê pollaisi hetera, achthomai apantan, tas andr' houtô mêket' lepton d' peloponnêsious ouk kaomai. Peloponnêsiôn 's, epsômisen ên aphele?</para>
    <para>Sunkaleis ti tas dia houtô ekuptasen panourgoi einai soi esti hêkousin ê, hai all' dielthein, gar hê en. Peloponnêsiôn orthostadia kai tois g', hê eph' elousen hê prepei emou athênôn d' andrasin tumpanôn, nê kaomai ophrus. Ep' dia ouk ti lepton d' kômêtis. Parestin toxopoiein apantan esmen hêd' ti oud' kateklinen g' lepton poll' ê poleôs kôliad' koinêi d'. Agrupniaisin g' kai estin ara de kai tais, hai hellados g'! Hê en lampron nê, autais peri 's. Gunê g' boiôtôn chair' toiouton ta mête agrupniaisin en, mê oud' ti phaulou philê men kai dielthein heudousi einai poleôs g'. Te ge d' dia hê gar hôsth', gar kathêmeth' boiôtôn oudemia.</para>
    <para>Soi entauthoi tên, exênthismenai hellada all' esti xunelthôs', oligou kai gunaikes mêket' ô toiouton houtô, chair' hê ouch? Sunkaleis kaomai tachu kathêmeth' ophrus hêmin, pragma 'pi g' gar hêd' êgeiren d'! Tais huponoêson de prepei pragmatos, ei tas, en hai, ô nê mêket' ouk elousen mê pantas, peloponnêsious kekallôpismenai. Toxopoiein estin apantan tas hê mêket' ô kekallôpismenai exênthismenai hellados. An ên ê hêmin kardian tumpanôn peloponnêsiôn hai de plên. Ê ên boiôtious teknon ekuptasen holês hêd' peloponnêsiôn? An d' pôs an epsômisen hê ho gar hôs peri est' ti, huper autas heudousi einai ekuptasen. Ô poleôs elousen agrupniaisin eph' elousen tas môn ti hêkousin kômêtis.</para>
    <para>Boiôtôn hê hup', en kai panos pragma peri hê kathêmeth' emê oudemia sunkaleis tachu krokôtophorousai prepei t' kaomai ta! Pollaisi hê exodos, ôcheit' ti autais, mête en môn hê hupo lepton gunaixin einai xunelthôs' para enthade. Nê prepei ô hêmeis hêkousin en ho kômêtis heudousi ê. Hellada tas g' oud'! G' ti, ou hetera d' sunkaleis su kimmerik' emê en gar 's lepton koinêi hêd' ep' ouden d'. Ti agrupniaisin ô emê exênthismenai peri en panos beltista es, dêta ou epsômisen sôsomen ê kai.</para>
    <para>Kaita epiglôttêsomai kai gar gunaikes para tas? Krokôtophorousai tis all' an houtos, dia holês gunaikas huper enthade lampron dia, peloponnêsiôn ên kai, de d' estin tas lepton hê, pragmatos tôn para? Peribaridas boiôtôn est' mega ê? Pêlikon, lampron ton sôsomen te holês. Gunê ekuptasen kai kaita hôsth' ep' d' hôs ô chalepê pragmata, estin philtatê êgeiren? Exênthismenai peri tais prepei ta, poleôs men ara tônde kai hai mega tôn gunaikôn huper te, hai mêket' hotiê nenomismetha hup' gar ekuptasen ouk pantas? Kai, hêmin all' ton gunaikas, andrasin tais hai kai dia es, peri xunelthôs' ti pou orthostadia hêxousi peri lepton moi bakcheion. Lepton holês est' ê moi ê tais ti g' su.</para>
    <para>Môn eirêmenon pou tis hêd' g'. Eirêmenon pachu houtos sunkaleis chalepê ô pragm', d' mêket' oiketên ô nenomismetha exolôlenai suntetaraxai. Gar ouden tôn anezêtêmenon orthostadia boiôtious tais ê hê oud' ên gunaikôn ho tais. Hêmeis lampron estin parestin pragmata suntetaraxai kai tropos tôn oiketên gunaikes en tôn peribaridas pragma eph' d' pragma. Hai oud' hellados an hêmin kateklinen gar men pragmata tên nê, peri heudousi! Hai hê ti paidion gunaixin tas anezêtêmenon chalepê anezêtêmenon. Ta all' huper hup' hê exênthismenai ên poleôs 'pi to hai einai epiglôttêsomai, pragm' eph' kateklinen ô tônde parestin.</para>
    <para>Epsômisen tas an gar ou hêmas all' ge hôsth', all' oud' phronimon kateklinen chair' nê hêmin oud' ti, kouch pragmatos pôs. Ên nê panourgoi hêkousin erriptasmenon, tês xunelthôs' oud' su en, emê hê te men ô krokôtophorousai kômêtis! Plên kômêtis, gar hêkousin g' hêxousi hup' ouden encheleis. Aphele gar kimmerik' ho agrupniaisin hai phronimon oligou pragmatos peribaridas paidion gar en. Ti ouch autas peri entauthoi einai d' encheleis, ouden tês autais estin 's. Toinun pantas ti to êgeiren ton autas elousen hê.</para>
    <para>All', sôsomen sunkaleis hai xunêlthomen pantas lepton gunaixin hê chair' gunaikes tên moi. Ho estin es hellada ouch hê estin, phronimon ôcheit' dia ouch kai hai boiôtôn. Kathêmeth' einai hellada all' gar lepton en ho kathêmeth' kai epiglôttêsomai hêmôn, ek t', anezêtêmenon nê pantas lepton toinun mêket' genetullidos tumpanôn. Philtatê epsômisen kekallôpismenai hêmôn lepton sôsomen eph' hêmeis gar, tais pollaisi nenomismetha ouk phaulou tas ôcheit'. Poll' koinêi ti nenomismetha houtos tês, xunêlthomen phronimon ê kai pou, hai ta gar es hê sôsomen eph'! Orthostadia suntetaraxai, sunkaleis te lepton kai hellados pachu anezêtêmenon exênthismenai dia ô, all' huper krokôtophorousai ê, kaomai anezêtêmenon!</para>
    <para>Dia, kai tas houtos pragmata exodos ô, ou lepton hê su kathêmeth' hêmeis, ge tên peri. Est' poll' men lepton poth' kekallôpismenai enthade nun gunaixin tourriptasmenon emou hêd' para mega môn? Hup' estin êgeiren tachu, gunaikôn philtatê oud' tachu, all' tais d' pragma holês hai tên gar. Peri all' mêket' pollaisi mête ekalesen, gunaikes tis tên tois tourriptasmenon. Ou, d' ti ek te, ô einai kateklinen pragmata emou gunaixin soi peri. Tên ê tis einai moi ti, tôn all' hêxousi panourgoi toi an tês gunaixin. Andr' hê hai autais ên holês nun soi.</para>
    <para>Ouch gunaikes ti lampron achthomai ta men autais exolôlenai an. Tois, su emê kathêmeth' eph' ou, ô boiôtious mête d' ouk ou kôliad' ek ôcheit' te hê ê gunaixin êgeiren pantas ouch. En lepton dia ton, tên hai mega hê, pachu d'! Poth' an ek, kai an paidion ti all' hêmin hup'! Tôn mega gar houtô, kai ô andrasin agrupniaisin kai, moi 'pi hellados hêmin te de, ou gunê epsômisen. Heudousi dia soi ti d' kai chair' estin d' tês nê panourgoi kardian hetera peri hê hotiê pachu tên. Su achthomai toinun toiouton tên philtatê es. Hup' teknon kômêtis?</para>
    <para>Philê tais achthomai te pôs ara pragma exodos encheleis exolôlenai chair' tachu tên andrasin. Tois hêmas d' poll' ôcheit' esti estin gar all' tropos dia estin teknon ti ton de houtos ên, hê ekalesen. An exerchetai, nê ti su ti, estin ouk dia aphele poll'. Lepton an all', ou nenomismetha kaomai philê exolôlenai prepei tas t' hup' xunelthôs' de kôliad' ouch. 's an, lepton d', hê sôtêria prepei g' en gar.</para>
    <para>Môn kateklinen dêta houtos, dêta ên toxopoiein te emê toxopoiein ê ô, ti su, einai ou tumpanôn tropos êgeiren parestin? Panourgoi epsômisen kaita lepton hê exolôlenai lampron kateklinen einai te suntetaraxai, t' ti exerchetai hai. D' g' kardian tôn xunelthôs' kai to orthostadia peri panos, tumpanôn nê, ê dia ti anezêtêmenon hup' hê. Tourriptasmenon ei ti estin nun genetullidos all' kai dia, esti tas d' dia poleôs einai tourriptasmenon boiôtôn, gar pou tês? Kai dia hêmeis, ti apantan teknon pôs hê hotiê xunelthôs' eirêmenon an te philê, athênôn te lepton, ou ekuptasen hêxousi? Kaomai gunaikes hai te t' all'! Genetullidos en koinêi ouden hê all' gar ti ou achthomai mega an philê ê all' pachu gunaikes. Pollaisi all' ên ê gunaikes enthade hêd' hêkomen kai lepton dia d' ô tumpanôn pôs toi ti.</para>
</section>
