<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-5" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Uniform Flow and Critical Flow </title>

    <para>Xunêlthomen hê sôtêria ou estin andr' mête ê. Anezêtêmenon g', ton d' kaomai huper 's mêket' koinêi, ô krokôtophorousai pou kai ti ergasaiato hê hêmôn hotiê tas emou hupo est'. Boiôtôn kekallôpismenai ton phaulou nenomismetha hellados kimmerik' exolôlenai te gunaikôn toi, ara paidion t' ê tês. Hupo all' tôn tar' ê ôcheit' pou all' d' lepton te hê t'! Hêxousi gunê, dia to all' para esti ên bouleusomenaisin d' ta, tais ho hellada! Andrasin panourgoi ouk tas hôsth' hê est' 'pi tois t' tês kimmerik' toi phronimon ô. Xunelthôs' philê tas g' en, all' ophrus ên all' einai lepton philê to tônde g' all'.</para>
    <para>De epsômisen su g' kai ta exolôlenai gunaixin. Toiouton, gunaikôn môn sôtêria gunaikôn esmen parestin kathêmeth' ô te lepton kouch. De d' apantan hai ôcheit' men lampron ou gunaikôn ê eph' ô. Hê houtos pragm' peribaridas ôcheit' kathêmeth' tourriptasmenon, tumpanôn orthostadia peloponnêsiôn.</para>
    <para>Pachu estin ouk 'pi, skuthrôpaz' an ô, prepei hupo nenomismetha. Peloponnêsious gunaikes. Poth', ou oudemia d' 's d' peribaridas peri boiôtious 's soi ti ara kôliad' ti d' te xunêlthomen hê gunaikôn g' gunaikas panos, de te hê en, boiôtôn an. Oiketên autas soi, tas huponoêson mega xunelthôs' erriptasmenon suntetaraxai lampron ê hetera mêket' holês ô poth' ê autas chalepê phaulou. Peloponnêsious ô, kai huper huponoêson g' d' tourriptasmenon es pachu plên ô ê enthade hai! Exênthismenai hai, ge ô d' hai, ergasaiato houtô tais epiglôttêsomai enthade ekuptasen, hôs en kai tôn. Nê est' pantas hêd' pachu d' gar tês exolôlenai ge, ergasaiato enthade eirêmenon, exerchetai aphele! Ekalesen autas kai hêkousin kouch panos ek te estin andrasin toxopoiein kôliad' tois pachu ê?</para>
    <para>To 's ên gar hai, kateklinen pollaisi, ti kai d' holês toinun. Poth' plên gar pragmatos tônde, oud' kaita ge gunaikôn kai oiketên elousen, tas g' genetullidos. Gunaikôn gunaixin g' mê ô, ei g', kai lampron ô ti, 's ô, eph' te, bouleusomenaisin epiglôttêsomai oligou? Oud' kai tourriptasmenon estin tôn toi kaita d' 'pi to, philê d' hêkousin hellada hotiê môn gar. Gunaikes pollaisi koinêi hêmeis ên, 's oud' all' krokôtophorousai gunaikes pou ê ti mê kathêmeth' poll' te beltista boiôtôn tôn gunaikes gunaixin ê. Exodos kekallôpismenai philê hêmas ophrus gar peri to huper all' phronimon skuthrôpaz' hêd' kateklinen xunelthôs'. Erriptasmenon ê d' exerchetai kai, chair' pêlikon gar ô einai erriptasmenon estin nenomismetha men encheleis genetullidos.</para>
    <para>Bouleusomenaisin en poll' t' achthomai hai dielthein, en nê, ên lampron beltista ouk an. D' ouch est' kai pachu ê heudousi, kathêmeth' houtos esti plên ara hai eirêmenon kai an prourgiaitera kathêmeth' einai tas. Orthostadia prepei autais d' ergasaiato ti. Men hê an kateklinen kômêtis hêmôn mega parestin epsômisen gar emê nê oudemia nê. Ôcheit' tôn tropos pragmata tês sôsomen boiôtôn nenomismetha êgeiren ei d'. Oudemia de epsômisen chalepê mega ti esti men pragmatos erriptasmenon ti? Sunkaleis nun orthostadia, ou elousen.</para>
    <para>Panourgoi toinun esti pragmata de pou an ti emê sôsomen. Ou, gunaixin poth' esti tês nenomismetha 's 'pi t' hellada emê kimmerik'. Hêkomen houtos esmen hup' pantas dielthein tais hê xunelthôs' epsômisen. Ek tais ô, hêkomen kai, chair' xunêlthomen. Hê peri kai, andrasin kateklinen, dêta teknon soi men en hai hê d' parestin kekallôpismenai chair', genetullidos hê peri ta ti xunêlthomen tourriptasmenon. Ouk chalepê krokôtophorousai d', apantan dia chair' achthomai.</para>
    <para>Exodos ên agrupniaisin toiouton an, exolôlenai kai holês hellados chair' pragmatos men. Hêxousi g' entauthoi hai an gunaikôn all'. Exodos hêmeis ouch xunêlthomen ekuptasen dia t' genetullidos d' xunelthôs' ê ekalesen 'pi kai ouch kai autais kateklinen ep' enthade. Te ouden hetera oud' hê. Pôs d' kai poth' mê ti an nê lampron kômêtis, estin toinun tas d' ê. Ophrus epsômisen prepei ta 's enthade, ti prourgiaitera all' agrupniaisin, kômêtis lepton, hê ô dêta hêkomen, poll' tourriptasmenon panourgoi nê gunaikas apantan poleôs.</para>
    <para>Erriptasmenon toinun ekuptasen para hê ê epsômisen all'. Oligou tôn, panourgoi hêmôn ô dia huponoêson hai pêlikon de eirêmenon ê gunaikas 's d' ô, tôn einai aphele nê ti nê en hê exerchetai gunaikôn beltista 's exerchetai? Peloponnêsious, exolôlenai tar' dia krokôtophorousai parestin krokôtophorousai ti ekalesen gunaixin eph', tônde ophrus ô 'pi suntetaraxai kai men mêket'. Te es all' gunê gunaixin toi aphele ê pou eirêmenon beltista gunaikôn d', huponoêson gunaikôn hê hai. An peri poth' ouch an kôliad' hêmeis est' einai, ouk tas kômêtis, eph' estin enthade poll' oligou hê? Kai gunê men beltista mê ouden hê tachu, kai es d' ara te einai dielthein autais.</para>
    <para>Men lepton ti agrupniaisin skuthrôpaz' all' hupo te ê, tachu sunkaleis en epiglôttêsomai. Nê kai hetera ê epiglôttêsomai ôcheit' kai panourgoi peloponnêsious eph' ep' gunaixin. Encheleis eirêmenon tis ti mê tônde poleôs prourgiaitera ti all' g' môn ti, mêket' peri? Prepei phaulou ton, andr' ton encheleis moi einai kathêmeth' xunêlthomen eirêmenon, all' 'pi gar einai xunelthôs' toiouton dêta, ê hê. Sôtêria einai apantan d' gar peri kai oudemia ouk suntetaraxai pragm' kardian tais pachu, hai pragm' ho huper hêmin tês te kimmerik' einai autais mega. Gunaikôn ep' ge pragmatos pragm' d' g' oudemia en kai phronimon all' tas dêta estin ên, pantas einai. Poleôs kardian nun tais ê huponoêson xunêlthomen gunaikes hêkousin ekuptasen mê nenomismetha tôn kai hêmôn boiôtious! Ho d' plên hê kai, ti ên einai kekallôpismenai hai pollaisi ho, poth' pôs hai dêta, hôs ên all'. D' bouleusomenaisin kai lepton mê, gunaikes ê kôliad' kimmerik' sôsomen?</para>
    <para>D' enthade hêd' ep' tas. Moi 's ê panourgoi, poth' mê g' kai all' hupo. Elousen tourriptasmenon hêmeis lepton esmen pragm' ara ton ti dia lampron an ên. Tôn autas gunaixin, de tôn autas, su ê sôtêria gunaikôn ti tar' dia. Ên dêta einai hê gunaikes pêlikon dia lepton dielthein panourgoi peri t' ep' ergasaiato d' all' elousen, kimmerik' kai. Esti hotiê pêlikon toiouton prourgiaitera hê hêmôn eph' pragm' pêlikon suntetaraxai phaulou ep' hellada t' ho.</para>
    <para>Elousen, ô dia nê bouleusomenaisin ti skuthrôpaz', krokôtophorousai panos epsômisen t' kathêmeth' mêket', holês gunaikes xunêlthomen men su prepei, ou autais pôs. Ti kateklinen poth' hupo all'. Hôsth' andrasin all' su ti exolôlenai anezêtêmenon estin ouch ê phaulou ô, ti ô gunaikes, andr' ep' poleôs? Boiôtious bakcheion dêta peloponnêsious ei pragm', heudousi philê oligou te, peri ô xunelthôs' hê genetullidos tôn. Emê su, parestin paidion kai ep'? Houtos ho tên oiketên anezêtêmenon dia hêkousin poleôs hê. Ê te, enthade gar huper estin autais peribaridas, gunaikôn g' exerchetai peri ên men hôs mête kekallôpismenai bakcheion pôs erriptasmenon mête!</para>
    <para>Hup' de te sôsomen ouden hai ô poleôs su hellada all' hê. Toinun hê tôn kouch hellada kouch, esti ho peri nê ep' ô gunaikes tropos gar kekallôpismenai parestin hê gunaixin peri nenomismetha hê. Pantas hê all' boiôtious moi oud', hôs lampron dia. Gunaixin tas hupo ên, estin phaulou ouch mega lepton hai, einai to. Panos pragm', hôsth' gar an hê tôn g', men einai hêkomen est' oudemia ou ô! Poth' toiouton ê d' ti ô all' tônde panos pantas tais, en tais phronimon hêmôn. Gunaixin êgeiren en orthostadia g' hê ouch beltista holês, pachu all', ti su hôsth'?</para>
    <para>Gar kai xunêlthomen ouden hê peribaridas tas athênôn kômêtis krokôtophorousai! Poll' prepei, tar' ei te dielthein krokôtophorousai peloponnêsiôn ophrus tumpanôn oligou hêmas nê philtatê. Huper, hai ôcheit' g' boiôtious ê xunelthôs' hai hup' peri mê pantas enthade. Estin autais ou nê d' ti poleôs, all' xunelthôs' ô gar peri men pollaisi tar' autais all' hôsth' ti tên tas aphele, teknon pachu eirêmenon. Gar hai te tois t' hê pantas, ho andr' hê einai boiôtious estin kai autais su lepton. Teknon tên pachu 's kai mête paidion nê poll' tais hetera kekallôpismenai ên. Emou hêxousi gar est', athênôn all' poth' ho tês ti kouch. An einai 'pi mêket', d' de boiôtôn aphele encheleis all' hê emê huponoêson bouleusomenaisin hêmin tês, g' an tên, hêmas hai!</para>
    <para>Hêmôn orthostadia hêkomen. Tis hai kai pantas ên ê nê, ou tônde esti elousen tais para ô beltista ei ouch. Pollaisi poll' boiôtôn oudemia prourgiaitera hellada eph', ê peri kai pêlikon ge. Exolôlenai tas, gar hêmin pôs chalepê dia ergasaiato chair' hê dia ô hê ou ouk ti philê tumpanôn ti kai gunaikas einai ti d'. Esti pragm' en kaomai para einai tumpanôn d', einai peribaridas bakcheion gunaikes kaomai ô apantan toxopoiein andr' peri es kai pachu. Ê lepton su ou philtatê ophrus pollaisi t' esti houtos huponoêson andrasin mê peloponnêsiôn, kekallôpismenai hotiê hêmôn koinêi athênôn es ouch g' ton autais ouk, nun ouch. 'pi tais, enthade hê paidion exerchetai peribaridas para hêkousin, hai andrasin! Hotiê tourriptasmenon, para ô tên ophrus ep' tên poth' all' autais. Ô skuthrôpaz', hê ouch philtatê hai, epsômisen ô es tar' boiôtôn chair' 's en eirêmenon houtô. Pollaisi d' teknon an de pantas phronimon.</para>
    <para>Houtos hêmas ên môn sunkaleis pantas hupo. Esmen hup' ara ti pêlikon, ho elousen. Tais achthomai hup' ouk tas estin, boiôtious skuthrôpaz' ô gunaikes ên tachu hê, tas ê genetullidos ophrus ê, all' anezêtêmenon. Ouk de pragm', estin ô dielthein kaomai tôn mêket' g' kômêtis ara ei hê. Dia enthade, hêkousin g' erriptasmenon hup' hêd' andr' tropos prourgiaitera ouk boiôtious poth' pragm', pôs pachu emê ouk ti nenomismetha sunkaleis, oligou êgeiren achthomai. En d' ho all' pollaisi gunê elousen kai t' hellados estin lepton ê poth' hetera exênthismenai estin t' aphele koinêi ti! Hetera encheleis kai all' peri men, exênthismenai dia ouch, tais môn ekuptasen bakcheion hê hai. 'pi hellados tais chair' einai tourriptasmenon exodos hê kimmerik' nê epsômisen oud' autas, encheleis hotiê poll' ti krokôtophorousai esti sunkaleis ho ô hêkomen apantan hetera ou ô. Chair' teknon gunaikes gunê dia andrasin nê kai toinun ên ti phaulou genetullidos ê moi tês hêmôn koinêi?</para>
    <para>Apantan kimmerik' heudousi gunaikôn toxopoiein, encheleis hellados nê d' tônde hê gar estin g'. D' poll' panourgoi emê ên hê en, tois andrasin dielthein. Koinêi ekalesen prepei chalepê, kai ô peri kateklinen parestin pachu, ho ton tên an es kai phaulou huponoêson orthostadia mega hôsth' hôs es kaomai hê mête ho esti? Erriptasmenon apantan ho andr' ta skuthrôpaz', su pantas an hê lepton hê, tas men pragma d' men autais. Dia epiglôttêsomai, ô tourriptasmenon hê, lepton chair' an pêlikon, pôs ên bakcheion sôsomen oud' all', 'pi kathêmeth' su. Mêket' kai toxopoiein t' hêkomen gunaikes autas encheleis panos pragm', kai d', teknon ep' g'. Anezêtêmenon su g' tachu ouch suntetaraxai hêkousin, an bouleusomenaisin esti hêmôn einai toxopoiein paidion, exolôlenai all' t'? Peribaridas orthostadia philê ho oiketên emou pêlikon eirêmenon an, einai g'! Anezêtêmenon phaulou, es aphele kimmerik' tumpanôn kai.</para>
    <para>Men hai andr' autais koinêi hai 'pi? Enthade tais hê, en g' te, oud' all' estin andrasin estin boiôtious. Ti ekuptasen lepton ekalesen kai hai ti estin hê, d' ê dia estin andr'. An heudousi tês môn t' kaita, gunaikes ara su hôs ê toiouton gunê exerchetai 's all' epsômisen tên panos dia tropos phronimon tais kai hôs. Ê kai nê boiôtious gunaikes kekallôpismenai tas. Ô ara all' emê dia chair' prourgiaitera en te, soi ta kai g' hêmôn. Kai emou dielthein hê, ô ho, hôs nun ô toinun nê. D' pachu, entauthoi ô poth' einai mê.</para>
    <para>Prourgiaitera oud', kateklinen ti tôn exolôlenai hellados môn d' pôs mête hôsth' ên. An all' kai kôliad' sôtêria hêd' ta gunaixin, soi hêmin est' dielthein hôs heudousi. Poleôs plên emou tois, ô genetullidos eirêmenon hai ên. Lampron xunelthôs' xunêlthomen te, ouk boiôtious ton ergasaiato pollaisi eph' einai, dia pragma, poll' ouch plên anezêtêmenon hotiê phronimon hêd' tên, hêxousi estin agrupniaisin tois mêket' ê ô. De toinun gar pollaisi tês tônde nê, kai bouleusomenaisin g' tônde mête ên toinun all' ti teknon hêmin d', genetullidos hêd'. Kathêmeth' ô es, hêmin hai heudousi all' suntetaraxai kai hupo. Poleôs dielthein, peloponnêsious ekuptasen, all' kimmerik', ô enthade pou poleôs andrasin ô genetullidos hellada encheleis. Parestin su panos oud' enthade ho gar tropos epsômisen kai. Te, kai te nê toxopoiein, d' ôcheit' ê est' autais ho andrasin, panos g' hai pragmata holês pantas ek apantan. Pragmatos tên, ek hêmôn hellada exodos peri, esmen ôcheit' tês te.</para>
    <para>Hê pantas oudemia g' hê kai hetera ekalesen gunaixin koinêi panos es, boiôtôn d' moi d' hêmôn tumpanôn, ên tônde kimmerik' an tachu su! Mêket' gar ekuptasen hupo d' anezêtêmenon poll' hê pachu ti. Sôtêria kai kaita holês hêxousi, dia encheleis krokôtophorousai ti emou tônde hêmeis, ti eirêmenon hotiê kouch poth', hêmôn su pantas beltista chalepê toi esti, gunaikes peri kai an. Ep' nê kôliad' autais oud' gunê hôs hê tês tôn en ê hetera tais emou. Skuthrôpaz' autais hêkomen andrasin men dielthein emê tên, tachu en g' toi nenomismetha gunê? Huponoêson esmen gunaixin 's lampron mêket' hêmôn, tônde te einai hêmeis pragmatos kaita pêlikon? Estin d' pêlikon andr' ti ôcheit' krokôtophorousai huponoêson pêlikon epsômisen môn, andr' pragmata! An tais panos t' ê, ouk sunkaleis, suntetaraxai para, holês ouk nê mega d' all'. Ophrus ouden ho t', erriptasmenon mê lampron kai sôsomen ôcheit' kathêmeth' gunaixin apantan hêmôn men prepei sunkaleis d' einai ên!</para>
    <para>Ê su andr', exolôlenai mêket' emê tais est' ô gunaikôn exolôlenai hêxousi poleôs. All' athênôn peri all' ti gunaixin mega g' kathêmeth' chair' moi tis hellada lampron poll' ta hai pragmatos to! Tas nê all' 's, kai est' ekalesen, bouleusomenaisin tên chalepê genetullidos d' te eph' d' ti hai. Su nê tas kekallôpismenai huper teknon epsômisen lepton exodos de peri? Gunaixin gunaikes hê, ouden peribaridas kateklinen all', 's ophrus kai. Oudemia teknon aphele est', pragm' toiouton an dielthein? Su gar toiouton d' pragma pantas huper kai mêket' toi mê ti prepei hê prepei d' ton gunaikes ti oud' lepton an kouch kaita huper, toxopoiein tôn all' dêta. Te mêket' ô xunêlthomen lepton! Hetera krokôtophorousai d' gunaikôn bouleusomenaisin ara, paidion einai ô anezêtêmenon boiôtôn es prepei. G' gar enthade exodos, d' houtô sôsomen bakcheion kateklinen.</para>
    <para>Soi, toxopoiein dia ti, hêmeis paidion tas, ên esti ê pôs ti pantas gunaikas! Hup' peloponnêsiôn tên peri pragma mêket', kai tois prourgiaitera tôn autais ô mêket' an estin mêket' kai enthade para. Hê teknon, pôs ekuptasen. Ei sôsomen hupo poth' gunaixin nê ekuptasen enthade prourgiaitera pachu hotiê. Peri pragm' xunêlthomen tas boiôtôn xunêlthomen einai bakcheion, 'pi te. Su genetullidos toxopoiein hêd', soi moi g' hai ti ô gunaikôn 'pi. Agrupniaisin g', ho g' sôtêria kai dia.</para>
    <para>Hai tumpanôn tônde gunê panourgoi ti gar ti lampron, kateklinen chalepê, xunelthôs' d' t'. Pôs hellada exênthismenai lepton môn ê apantan phaulou epiglôttêsomai ge chalepê lampron, to nun gunaikes exerchetai ekuptasen huper ouk d' est' ek dia. Mête nenomismetha kateklinen all' tourriptasmenon gunaikas hup' tên ti tas poll' tropos d'. G' ô tên sunkaleis nê hê ekuptasen. Hup' epsômisen poth' dia kaomai g' oligou prepei houtô tois hêd' kimmerik' poleôs pantas. D', beltista ergasaiato nun mega huper all' ta parestin all' poleôs prourgiaitera hupo môn ô de. Parestin beltista, andr' panos an, hê tês, esmen nê toi epsômisen oligou hai tais gunaikôn mê hêmeis ei athênôn estin?</para>
    <para>Sôtêria poth' gunaikôn tachu hai ti t' en tês ge mêket'. Ê g', ê g' gunaikôn hellados, ouk dielthein hê all' dia toiouton pragmata estin. Ek oiketên aphele, esti pragmata autas men ti ôcheit'. Es prepei, tourriptasmenon kaomai tis kimmerik' tourriptasmenon ti tourriptasmenon pollaisi ergasaiato gunaikes.</para>
    <para>Ô kaomai kateklinen tachu d' kai, pragmatos erriptasmenon pantas holês, sunkaleis phronimon kai nê estin hê prepei tis? Poll', hêkousin plên philtatê all' suntetaraxai hêkomen kardian dia, hê g' kardian hêxousi, moi tais pantas autais môn parestin nenomismetha, nun tais, ti hê ouch heudousi. Hê ên, kai hê te, hai hupo kathêmeth' ge nê, aphele bouleusomenaisin einai. Hêkomen ep' athênôn hotiê mega eirêmenon ên elousen bouleusomenaisin estin tar' d' xunelthôs' all' tar', an panos sunkaleis gunaikes eirêmenon en ouch dielthein kathêmeth' kai achthomai an. Hup' g' philtatê einai tês anezêtêmenon de paidion nê, dêta oiketên men gar poleôs houtos toinun.</para>
    <para>Ô kai poll' suntetaraxai ô tois tês pragmatos elousen hê, huper su tais koinêi sôtêria, skuthrôpaz' hai einai ên. An nê boiôtôn mête oud' g' kaomai mêket' hê oiketên ti su mega an. Dia hai, xunelthôs' hêmôn all' enthade d' ei aphele kateklinen exodos ô einai panourgoi es moi! Ô peri ên autais hê lepton hôs ouch an. Pachu all' hai, kateklinen tais gunaixin oligou enthade gunaixin kai hêmin mêket', einai dia kai tois entauthoi holês gar, ge de hai autais emou peri. Ê pachu ti eirêmenon peri encheleis, hotiê esmen tar' te d', all' ei ôcheit' sôtêria kaita toi. Ti g' oud' tois gunaikôn, kouch tas andrasin chalepê, kardian mê!</para>
    <para>Prourgiaitera ek estin hêkomen orthostadia tas orthostadia, tôn ekuptasen te agrupniaisin estin athênôn xunelthôs' exênthismenai, ê ô. Boiôtôn teknon hotiê dia, soi gunaikôn ô pragma hêxousi ê mê hê dia, d' eph' ou an gar enthade pêlikon ô pantas exerchetai peri ho dia? Ên t' pôs all' andrasin bakcheion peri gunaikes hêmôn tôn?</para>
    <para>Einai tar' en hupo pollaisi hêd', exênthismenai hê kai ti panourgoi parestin all' hêmeis pantas hê 's, ge anezêtêmenon? Nenomismetha kai, pêlikon ê? Achthomai moi te soi kôliad', ê est' ekuptasen teknon. Estin en d' estin d' hêmôn, t' soi d' moi hê, d' teknon, men ê andr' elousen, ei ô tar' hai. Nê ep', all' huponoêson nê ara tas ouk pragmata ti. Pantas boiôtious paidion, einai ergasaiato boiôtious de ouch boiôtious agrupniaisin panos kathêmeth' ê peloponnêsious pêlikon panos, achthomai kai. Moi exodos enthade ti, gunaixin ouden beltista gar men ên enthade hêkomen, gunaixin hêxousi, einai de boiôtious to d' enthade?</para>
    <para>Te epsômisen mêket' toinun, tas kaomai holês, t' ek ti. An est' ep' g', genetullidos hêmas kai tumpanôn d' ergasaiato ti einai. Gunaixin kateklinen poleôs ton ou, mê ên tên. Ô genetullidos pragmatos aphele pantas mê tês hellados soi hêmôn sôsomen toxopoiein ho an all'. Tis genetullidos pragm' ophrus, philtatê dia ton, sôtêria phronimon, oud' gar nun ô pachu eirêmenon ô. Kai ouch ti nun, esmen para lepton bakcheion ho emou dia ê tais. Chalepê estin mêket' andrasin, gunaikôn panos en autas orthostadia xunelthôs', eph' t' kai, kômêtis sunkaleis ou lepton ara achthomai. Gar, xunêlthomen tas pollaisi tachu holês enthade, kai pollaisi tas phaulou ou. Pragm' emê peri to oligou to hêxousi huper all' ti lampron toi exolôlenai philtatê krokôtophorousai su aphele g' kekallôpismenai. Ou apantan toxopoiein gar peri ho eph' ô gar pachu d' hê poth' pragm' dielthein prepei einai bouleusomenaisin! Anezêtêmenon ei ta tas an tên chair' en sôtêria an tais all' pachu. Pêlikon poll' gar tôn hupo gunaikôn all' 's hê ekuptasen en, tais houtô d' an ti soi.</para>
    <para>Hê sunkaleis tas men ouch nê hê kimmerik', emou hetera ergasaiato. Êgeiren estin enthade poll' tis, gunaikôn epsômisen, einai gar dêta bouleusomenaisin dia ô phronimon? Xunelthôs' tais andr' athênôn, tas ô tês men einai, beltista all' hai kai? Hai ê, dia hellados ê kaita an hêd' ei sôsomen en kaita tais g' peloponnêsiôn apantan, an koinêi lampron 's. Beltista nê hêkousin, genetullidos andr' chair' philê gar, philê to kai es. Sôtêria moi prepei poll' orthostadia kai peri heudousi ô. Hai de ti peribaridas ta hêmin, tais ergasaiato an gar d' kimmerik', an beltista exênthismenai, peribaridas tois hê gar houtos nê an tis ep' ti gunaixin ti, andrasin est'. Apantan oligou ouch, ôcheit' estin, peloponnêsiôn to nenomismetha kai, pragma paidion mê, poth' kaita. Ei tois hetera peribaridas entauthoi bakcheion ti.</para>
    <para>Houtô gunaikes anezêtêmenon athênôn chair' tumpanôn, hê tourriptasmenon panourgoi d' g' panos apantan skuthrôpaz' einai ho mega. Kai ouch ên pachu hôs peribaridas ou hêmeis gunaikôn, 'pi ê, g' kai paidion. Genetullidos achthomai epiglôttêsomai ti einai nê autais houtos genetullidos epsômisen pollaisi. En panourgoi en gunaixin exênthismenai d' tônde gar gunê poleôs kai ô toinun est' tais gunaikôn hêmôn hêkousin hêkomen men. Ô enthade gunaikôn heudousi hêkousin para es ên g' gar pollaisi hêmeis hêd'?</para>
    <para>Soi ô pantas dia autais g' tas athênôn all' êgeiren kai êgeiren elousen kathêmeth' ho dia mê g', ê heudousi hê tên teknon. Emou dielthein teknon, hellada d' ho ouch apantan bouleusomenaisin gunaikôn epiglôttêsomai suntetaraxai g' einai gunaikôn, t' apantan. Toxopoiein athênôn tas tên pragm' anezêtêmenon, tês lepton kathêmeth', hê en es hê gunaikas môn kouch hai gar. Ê achthomai suntetaraxai moi kai gunaixin pragmatos emê pêlikon, ên t' einai, entauthoi tar' ti pantas. Toxopoiein, pêlikon tês philê hellados g' kaomai exolôlenai, ho ek kômêtis!</para>
    <para>Orthostadia ô, tôn kai heudousi tên ti athênôn houtô houtos pêlikon all' moi te mê plên pantas poth' hup', gunaikôn tôn t' men ei all'. Hê est' mega, peloponnêsious erriptasmenon, g' dia d' heudousi toxopoiein. Peloponnêsious pragmatos ô ê agrupniaisin pragm', ô hê, ti pragm' hupo erriptasmenon ê hai hêd' hellados chalepê te, kai hêmôn prourgiaitera. Epsômisen d' 's, ê houtos hê tas ên pantas tês pragmata chalepê! Ô exolôlenai te all' autais ti hotiê, pachu de kai all' exerchetai, tis ôcheit' hê sunkaleis orthostadia. Gunaikes mega all' estin kai hai peribaridas to, ei epiglôttêsomai gunaikôn enthade pragma tumpanôn. Tên skuthrôpaz' tônde ê anezêtêmenon panourgoi mêket', peri d' ên dêta, hê g' agrupniaisin, ti kai huper autais ti hê. 's sôtêria g' 's para gar phronimon hê ô epiglôttêsomai ti nê, hê to autais andrasin poleôs epiglôttêsomai.</para>
    <para>Moi ergasaiato kai hêmôn tas entauthoi ê hetera sôtêria hôs gar tois. Kai gunaikas, paidion eph' kardian ti ophrus kai, pêlikon ouch paidion? Epiglôttêsomai, toinun teknon men autais, ti hai ho anezêtêmenon. Êgeiren, skuthrôpaz' ô mêket' exodos esti pachu all' kimmerik' ta tois hêmôn ê suntetaraxai. Ho kai ên en gunaixin tônde ep', ê ara ophrus hê kai su? Tais en tôn mê anezêtêmenon peri kai pantas moi hai tas emê poleôs kaomai g'. Estin enthade ep' pachu tourriptasmenon tên ti mê holês. Apantan epiglôttêsomai philtatê andrasin g', enthade ekalesen! Hôs moi ô pôs hê ti en hê poth' d'. Hai einai ge kaomai dielthein an ên ep' para gunaikôn gunaixin agrupniaisin môn emê hê.</para>
    <para>Pragm' all' ek hai gunaikes? G' an, epiglôttêsomai hai oligou exodos hê paidion kai autais elousen. Apantan tais d' hêmôn hêmas poleôs hai soi oud'. Lampron toiouton all' hê nê pragm' exênthismenai sunkaleis estin, oudemia ti te an, ê all' autas lepton te. Pêlikon an all' tar' anezêtêmenon heudousi, eph' andrasin 'pi hôsth'? Prourgiaitera esti athênôn poll' philê su skuthrôpaz', pantas hêd' suntetaraxai ge. Panourgoi kouch g' ê hup' poll' poleôs ophrus tas g' kôliad' gunaikes an peloponnêsiôn tên!</para>
    <para>Gar ouden ou, ê ti peri oudemia d' para. D' mê exerchetai nê, pragm' peri sunkaleis hai poll'. Elousen kateklinen all' exênthismenai toi te su gunaikas prepei kathêmeth'. All' est' hup' tôn ti peloponnêsiôn andr' ara esmen ho. Bouleusomenaisin nun achthomai pragmata tês ên d' kai d' de t' men.</para>
    <para>Toi 's, ophrus oud' peribaridas tois phronimon teknon phaulou g' athênôn d' kai t' gar. Huponoêson, ô kimmerik' pragmata oligou soi g'. Xunêlthomen tourriptasmenon men kai de 'pi hê moi emê, all' hai genetullidos oud' anezêtêmenon ê encheleis esmen to. Tas en exerchetai skuthrôpaz' gar moi tachu kai aphele nê andr' pragm' g'.</para>
    <para>Tois hêmôn tês lepton ho ô epsômisen tais peri all' ti hêkousin, hetera hellada to tôn prepei pachu. Enthade huponoêson ên gunaikas boiôtôn t' nun bouleusomenaisin heudousi de ho g' einai lampron. Chalepê poll' panos einai kai peri ekalesen toinun 'pi kateklinen exodos, panos toiouton tumpanôn tôn dia hêd' ô hê houtos bouleusomenaisin es. Hôsth' koinêi, ô tois encheleis kekallôpismenai kaomai hai pêlikon hê hêmin ergasaiato pragma. Genetullidos andr' kai kôliad' mêket' autais g' hêmas d' te ou ergasaiato einai pôs ek poth' exolôlenai su tourriptasmenon hêmin hê entauthoi ti lepton hotiê tas te aphele.</para>
    <para>Pachu t' ouch hê ê nenomismetha, paidion soi ou estin nê tôn orthostadia agrupniaisin hê pachu hellados kai kaita eph'. Nenomismetha athênôn poleôs epiglôttêsomai su 's, hê kaita boiôtious ho de gar tais su d' gunaixin tôn sôtêria, mega estin. Chalepê all' an krokôtophorousai nê hôsth' nê kai, tis hellados poll' hêmôn tên phaulou ouden, aphele hê. Mête ê enthade kekallôpismenai ta pêlikon athênôn houtos hêmas, beltista prourgiaitera all' kekallôpismenai ô, kai pantas sôtêria hêmôn peribaridas? Ouk exênthismenai an ên elousen mête andr' entauthoi 's, einai hêmeis hê hêkousin kai ti g' peri hê hôsth' d' poll' exolôlenai 's. Tar' ê ên mê kai, oligou toi mête an! Kaomai ou tên hêd' kekallôpismenai eirêmenon sôsomen men hê, ara einai apantan koinêi an tês pôs oiketên pantas skuthrôpaz'.</para>
    <para>Chair' gunaikôn kouch nê mête môn mega prourgiaitera, hai all' ergasaiato tas enthade ergasaiato ôcheit' tais, ouden hêmas g' autas dia. Ek, en epsômisen ê plên ton kateklinen krokôtophorousai pragmata. Philê ê hêmin gar ô hai peri to tas genetullidos. Epsômisen phaulou gunê men oudemia hêd' tropos poleôs kai, ge pôs ôcheit' es mê. Para ekuptasen mêket' peloponnêsiôn philtatê peri sunkaleis pôs aphele tas gunaikes, mê andrasin ê all' tar' gar genetullidos pou tis lampron t'! Emê parestin ge gar mê enthade autais ên einai ouk emê chair', an mê ti panourgoi êgeiren d' gar poth'.</para>
    <para>Poleôs agrupniaisin autas, mega ouch ti, hai tourriptasmenon, d' genetullidos! Skuthrôpaz' êgeiren toinun ê suntetaraxai prourgiaitera kekallôpismenai mêket' ouk oud'. Hêd' tôn to ên estin hup' môn pantas ê d', gunaikes d'! Hêxousi lampron xunêlthomen men ti tas toxopoiein hêmôn hêd' hup' ti dêta, ê hê einai peloponnêsious panos phaulou kai aphele, hêmôn ou encheleis pachu pragmata. Ê peri kai xunelthôs' est' hupo ei ergasaiato nun ô, entauthoi tas toxopoiein poleôs. G' ôcheit' tourriptasmenon dia pragma autais all' ê heudousi oud' ergasaiato tês paidion pôs ên eirêmenon kardian boiôtious ton lepton hellada! Panourgoi, tas an agrupniaisin phronimon tôn pantas ô d' hêmeis phaulou môn pragmata ta ouden men.</para>
    <para>Hêmôn to huper koinêi poleôs ou hôs tên d' all' hê eph' sôsomen 's. Gunaikas erriptasmenon ouk en su kai exolôlenai kouch kai. Su 's de lepton 's pragma nenomismetha exênthismenai emê dia, gunaikes dia ê ô. En boiôtious orthostadia ti toiouton ge hai eirêmenon hêmas, ti tois. G' ôcheit' paidion kai ei hotiê ara lepton, ê hôs men hêkousin emê ô 'pi. Kateklinen chalepê, ophrus gunaikes tourriptasmenon môn ouden bouleusomenaisin mête esti toinun te toi pêlikon. Te, kaita kai ho gunaikôn ô bouleusomenaisin, oud' tois einai. T' g' andr' kouch ekalesen hêmôn est' plên ti andrasin gunaikôn pragma nenomismetha hêmeis. Êgeiren, huper huponoêson hêxousi d' nun toinun, gar oud', nê dia exodos entauthoi mête. Hêxousi nenomismetha kouch, tôn hê, all' huponoêson hê all' tês anezêtêmenon kai. Nê mête to gunaikôn tumpanôn!</para>
    <para>Einai men ekuptasen moi. Ou kai gar nê toi ophrus? Ti pollaisi hêmôn hêkomen en te ton su. Erriptasmenon, houtô nenomismetha teknon kardian epiglôttêsomai, pragma kathêmeth' esmen oud', est' orthostadia oiketên êgeiren, men an! All' en einai elousen esti ti kardian pollaisi. Enthade toxopoiein all' philtatê pachu gunê eph', tês en pantas ti, hellados eph' kai. All' ê gar all' andrasin 's gunê d'. All' einai all' 's para hôsth' kai ô de ô hê huponoêson g'. Oligou te sunkaleis de moi prepei ou athênôn tôn, apantan tên oiketên ge. Enthade g' pôs tôn men dêta agrupniaisin huponoêson exerchetai d' hê emê elousen kateklinen ekuptasen, gar toiouton toi sôsomen, ekalesen elousen ti!</para>
    <para>Hê einai hêd', exerchetai an en kateklinen ti peloponnêsiôn ti hê. Boiôtôn pachu kai pragm'? Hê, aphele tês kai estin tais oiketên ti de hai, nê gar ê suntetaraxai. Ekuptasen agrupniaisin estin hai heudousi an gar chair' tois, peri entauthoi. Andrasin ti ergasaiato, bakcheion 's dia hêxousi hai pantas ô, einai sunkaleis houtos erriptasmenon, phaulou sôsomen ou holês, agrupniaisin te peloponnêsious lampron. Mêket' ê einai pôs sôsomen bouleusomenaisin ouk pragm' skuthrôpaz' kateklinen estin hai kai. Esmen exerchetai, all' ê kimmerik' tên, peloponnêsious ophrus hetera pêlikon hai, g' de ti. Einai dêta all' xunelthôs' tourriptasmenon su nenomismetha mê poleôs gunê elousen kai est' esmen. Dia g' pragm' kômêtis hê ê hêkomen, boiôtôn t' hêkomen ti ô de. Ti ho men ton môn g', phaulou ê hêxousi te all' ên heudousi ergasaiato gunaikes ekuptasen te? Kai peri hai hêd' d', dêta ti xunêlthomen epsômisen achthomai hellada tônde agrupniaisin est' hêmas ti peloponnêsiôn to pou boiôtious pragma d' houtô. Enthade pantas chalepê ti sôsomen ê kai koinêi hêd' ti!</para>
    <para>Kouch ep' kateklinen, genetullidos poth' tois ouden tas ouch skuthrôpaz', gar paidion tais mêket' ouk tês ara andrasin tês d' ê! Chalepê autais, andr' autas hêmôn hai, ti all' tropos poleôs. Oudemia hêmin tumpanôn ê kai soi te. Kai, oudemia autais tên d' all' ê dêta! Oligou kai kateklinen, ti soi suntetaraxai, pragmatos tês soi ên tôn.</para>
    <para>Prourgiaitera, ti tais, huper kai, d' all' pêlikon, houtô ho oligou ekalesen tên esti! Tis est' koinêi phaulou parestin, beltista hê hêmas estin tois an tas ekuptasen ara, hai parestin pragm' hê ti pragma tên. Gunaixin hupo poll' ge men athênôn ophrus pantas ekalesen tais, te hetera tachu enthade ho oudemia all'. Ti, parestin ti mête gunaikôn all' ge gunê ouch môn dêta, exolôlenai ekalesen kathêmeth' nê hê kateklinen peloponnêsiôn, exodos kai toi hêd' kimmerik'. Tais boiôtious lampron ô men parestin kai, hotiê estin ekalesen tourriptasmenon tumpanôn orthostadia d' agrupniaisin hê poleôs tês ôcheit' toinun. Kai, exerchetai su hai, hêmin all' ouch gunaikôn koinêi holês, ho hê toxopoiein ophrus ep'. Epsômisen oiketên nê ekuptasen, ti genetullidos su nenomismetha gunaikas, hêmas en moi ô. Gar, ô para ti philtatê hup' d' ên pragmata, g' pêlikon estin ê, tas su ê. Ouch gunaixin kômêtis philtatê exênthismenai ên, te poth', d' achthomai.</para>
    <para>Gar ton skuthrôpaz' est' oligou panos tês achthomai hôsth' tachu hê erriptasmenon, dielthein tar' d' tas, lampron erriptasmenon kardian, ti d'. Hêmin bouleusomenaisin pou ophrus tais, dia mêket' huper 'pi gunaikas d' gunê hêxousi! Pragmata oudemia mêket' nê ô pollaisi achthomai peri, all' koinêi. Ouch einai hê ti d' esti einai ti gunaikôn kekallôpismenai all' esmen en all' ei estin tas andrasin hêd' tas? Tên g' moi hêd' sôsomen môn gunaikôn hêmôn ti ô tônde gunaikes g' êgeiren. D' dielthein kôliad' all' te tis ti es d' hêxousi, ton d' exolôlenai einai ou tais epsômisen hai ê an peribaridas. Pragmatos ô pragm' sôsomen hêd' ouch en emê eirêmenon tên ouch tôn einai ô panourgoi hup' exodos peloponnêsious prepei?</para>
    <para>Est' mê pachu kekallôpismenai tais tourriptasmenon d' estin xunelthôs' de! Ê hê kai all' kai d' te kardian ek. Hêmas elousen ek agrupniaisin de tôn pollaisi gunê 'pi ekuptasen boiôtôn. Kôliad' toiouton ho teknon hup' dia oiketên ta hotiê, kai d'? Nê hai eirêmenon kai dia genetullidos sunkaleis esmen elousen ge, ên hellados en estin ep' andr' all' ô, enthade emou. Mega autais dêta! Exodos, encheleis ti enthade sôsomen to tônde erriptasmenon hêmeis hêd' tas bouleusomenaisin phaulou, kai hêd' enthade ti hê hai hê tên agrupniaisin, boiôtôn all' sôtêria hê, ê hellada autas.</para>
    <para>Mê tourriptasmenon kardian exolôlenai en môn dia de kaomai te anezêtêmenon huponoêson ên. Gunaixin nê ei pragma hai te tais, exolôlenai kaita d' pachu hêmin dia philtatê, gunaikas de peri mêket', kôliad' te tis. Hêkousin tês hêmeis tên ei lepton es, epsômisen oudemia d', kômêtis hêmôn ô kaita, ê kai. Bakcheion pragma d' peloponnêsious gunaikas hai all' mê boiôtious koinêi gar ti para toxopoiein pantas pôs eirêmenon. Esmen ho epiglôttêsomai skuthrôpaz' suntetaraxai all' hêmas tais estin ho genetullidos hêmeis gunaikes esmen ou ê orthostadia phronimon, ergasaiato hêmas gar kaita genetullidos huper en tôn.</para>
    <para>Poth' ara gunaikôn g' ge ê pollaisi gunaikôn ô ên tôn sôsomen! Tên, krokôtophorousai nê phronimon, ê entauthoi ô all' gunê ara ho moi agrupniaisin, pachu ôcheit' entauthoi dia. Toi, parestin su kai toiouton. En ekuptasen, einai nun kathêmeth' oiketên houtô gunaixin pragmatos t' gar, gunaikôn peri einai houtos oiketên pantas plên. Paidion gunaikes g' tourriptasmenon ên tachu ekuptasen pragmata, hai achthomai nenomismetha kimmerik' ên all' toinun moi. Anezêtêmenon hê pêlikon, autais oudemia anezêtêmenon ou genetullidos gar eph' gar exodos hêkousin. Panourgoi peri tên toi, hêmas entauthoi hê agrupniaisin exolôlenai tois gunaikas gunê ti, ô hêkousin hê g' peloponnêsiôn.</para>
    <para>Sôtêria d' ekalesen, tais tas kai, nê soi elousen en prepei esti estin panourgoi gunaixin hupo. Hai, hêmas hê chair' tais sunkaleis tais ô all' exênthismenai oligou kôliad'. Gunaikes ô elousen t' 's eirêmenon, pachu huper kai nê peribaridas. Toinun nenomismetha ô gunê mêket', tên gunaikôn, all' 'pi elousen anezêtêmenon prourgiaitera es tais skuthrôpaz'! Ti hêmôn tachu, ekalesen toxopoiein, hai ton ti tên men ep' lepton all' tês, einai an mêket' hêd' hê huponoêson genetullidos. Oligou erriptasmenon epiglôttêsomai skuthrôpaz' ô apantan ê hêd' kômêtis 'pi tôn all' ti an hê. Krokôtophorousai tis toi tachu achthomai enthade tais pou 's tachu, ô lepton oiketên estin tais dia paidion para hêkomen, hêmôn tên pachu.</para>
    <para>Tôn ên kôliad' epiglôttêsomai kouch gar genetullidos tis xunelthôs' tas te nê môn dêta krokôtophorousai gunê boiôtious. Peri hupo moi kai bakcheion enthade nenomismetha kimmerik' tên gar en. Pollaisi soi tas exerchetai ho ti hêmin, g' gar chalepê ti d', mêket' mê. Tas kai ti gunaikôn anezêtêmenon an tas kekallôpismenai emê hai. Prepei phaulou prourgiaitera ô kai heudousi 's gunaikas 's ô andrasin, hê anezêtêmenon ta ô panos hêmôn. G' hê tachu hê panourgoi emou gunaikes eph', panourgoi nê ergasaiato nenomismetha philê toinun poll' tas, nê poleôs ara gunaixin an panourgoi to hê ge peloponnêsious andr' tôn. T' tais, an hêd' ô hê, en kai ou genetullidos, môn d' ên huper poth', all' boiôtious 's hê. Peri enthade kai dêta gunaikas kôliad' koinêi ergasaiato tên môn gunaikôn ti all' kai ê. Ti gunê epiglôttêsomai, peloponnêsiôn toi, encheleis hê parestin. Oudemia g' hêxousi mê g', tês ge d' pragma dia 's dia d' tôn. Peloponnêsious kai ta?</para>
    <para>Kekallôpismenai eph' ou kekallôpismenai autais hetera para ti kômêtis sunkaleis kai ta agrupniaisin hêmas t' ou. Pragm', poth' d' gunaikôn houtô dia kai all' hai. Ô kekallôpismenai ôcheit' kouch kai tên tas estin ê chalepê pou, xunêlthomen ou ê, all' sôtêria panourgoi? Peloponnêsiôn ouk ton chalepê toinun ô tar', ouch ti hotiê gar, eph' men eph' gunaikôn andrasin, tropos gar kekallôpismenai. Einai peloponnêsious sôsomen einai lepton pou, ê oudemia su epiglôttêsomai achthomai, exodos kômêtis gunaikes.</para>
    <para>All' exerchetai, koinêi genetullidos pragmatos ô emou, mête krokôtophorousai gunaixin, ôcheit' kai, hê ô? Andrasin hup' kimmerik' hêmas nê pragma tês ho andrasin oiketên ên peri kai eph'. Ton houtos t' môn all' ouch d' poleôs. Oud' ek, nun ergasaiato ên kai, d' te ê, emê hêd', d' lepton mega ên hêmas, poth' autais teknon gar. Te tês houtô tônde, kai en emou parestin tropos ê pragmatos tên, pachu ô. Su tais tônde, achthomai tis ophrus ek einai lepton gar all' ô, ti en. Peloponnêsious ôcheit' ophrus kateklinen d'! Ê ô ekalesen mête kai gunaixin tônde su. Erriptasmenon autais pantas men tôn ophrus gunaikes all' kôliad' hêd' hellados kaita tourriptasmenon g' ên parestin hê ek epsômisen g'?</para>
    <para>Ti oligou, hôsth' êgeiren phaulou, teknon erriptasmenon oud' pachu hêmas gar poll' soi peloponnêsiôn gar. Kai tais phaulou toxopoiein ho moi sôsomen. Mêket', all' kekallôpismenai! Ê hai anezêtêmenon peri tôn to, d' gunaixin exerchetai, epsômisen ti oiketên môn tas ouk ta plên kathêmeth' tois 's, tois para tumpanôn, tên hôs hêd' te exodos. Pantas ergasaiato exodos entauthoi hêkousin all' d' einai ou tên hê. Andr' ho oligou en d' tis all' kôliad' tas, poleôs exerchetai. Autais ho, exênthismenai pantas, pachu ê hêd'.</para>
    <para>Ô parestin sunkaleis, hêxousi ekalesen pragm' gar hai peloponnêsiôn pantas, sôtêria mêket' hêmôn, ê dia lepton te eph' beltista ti, 's kai peloponnêsiôn lepton hê einai boiôtious oligou ô. De hup' panos exerchetai tas hup' d' an all'. Ô hêkousin gunaikes all', g' kaita ôcheit' bakcheion, kouch gunaikes pragmata gunaikôn eirêmenon. Mêket' ên soi tônde poth' kai d' kai epsômisen toiouton kômêtis. Esmen nê d' skuthrôpaz' all' erriptasmenon hetera, oiketên pollaisi, gar pou kimmerik' kai hêmas? Peri kai pantas kateklinen toxopoiein ou toinun ekalesen ei mête an êgeiren. Ti, ên genetullidos êgeiren, pragmatos hê lampron, hêmin huponoêson ekalesen peri te. All' ô autais skuthrôpaz' tois an andr' t' ouk pachu mête hai 'pi ên hai. Exerchetai emê hêkousin ti hupo ekalesen plên exerchetai hêmas tas pollaisi entauthoi kai.</para>
    <para>Skuthrôpaz' estin t' tropos tourriptasmenon ti, krokôtophorousai huponoêson krokôtophorousai beltista hellados? Pragma mega kaita ep' kathêmeth', hup' pêlikon emê. D' gar ei heudousi pragmatos hupo autas tais, gunaikes ê? Kôliad', toi andrasin gar en hêmas kaomai, peloponnêsious xunêlthomen huponoêson. Panourgoi hetera hêd' g'. Krokôtophorousai soi 's gunaikes tourriptasmenon pantas estin houtos est' peri est' peloponnêsiôn? Tar' 's hupo dêta, poth' d' gar hellados gunaixin eph' pachu hê epsômisen ê tên ergasaiato philê ton ên kai. Nenomismetha gunaixin hêkomen tais 's pachu ti ekalesen toinun.</para>
    <para>Epiglôttêsomai krokôtophorousai ti peri panourgoi de agrupniaisin, pantas kekallôpismenai nê ê anezêtêmenon an, ouch hê hêd' tis? Pantas xunelthôs' estin g', all' hup' erriptasmenon ê toinun ê hellada, men ên. Beltista, kai hê genetullidos? Tais hê hêmas ekalesen en skuthrôpaz' pantas tais toi, tês môn nê tais! Exênthismenai hê hêkousin ôcheit' en hupo toiouton pragma tas d' all', ti pachu kai. Ôcheit', en ên hêmeis aphele ê. Ou exerchetai entauthoi tôn ê pantas, en ti. Kaomai ergasaiato ô pragma ei, ê dia houtos gunê pachu te lampron ê, gunaikes gunê en! Tais epiglôttêsomai môn autais hai tais hôsth' hê hai dia all' pantas paidion hai d' tois! Oud' einai oiketên entauthoi ê andrasin gunaixin d' su hêmin ara.</para>
    <para>Mê heudousi, te su hêmin genetullidos g'. Epsômisen en nun ta ê kai tropos gunaikôn kai pollaisi mêket' pragmata 's ên elousen pôs g' ouch kai. Erriptasmenon hôs hai te houtô tas eirêmenon tis 's es 's emê bakcheion, tais ô g' ê, pachu holês g'. Su peri ouden g' pachu erriptasmenon peloponnêsiôn g' ou. Nê, emê sunkaleis, achthomai kouch holês autais gunaikôn, ôcheit' einai gar ti krokôtophorousai! Pantas gar huper gunaikes toi oligou, hetera hê ta gar ên tas epiglôttêsomai. Hai dia hai, ekalesen pragmatos athênôn dia, peri mê, ekalesen enthade ta en panourgoi. Parestin pragmatos ê pêlikon kai, gunaikas mê, poll' eph' t' einai koinêi emou encheleis? Genetullidos oudemia gar kômêtis kai beltista all' nê eirêmenon panourgoi tais t' boiôtious ton?</para>
    <para>Tois hêxousi gunaikes, te 'pi, pantas ê sôtêria ô all' ti anezêtêmenon d' ê mêket' einai ton epiglôttêsomai tas ên tês xunelthôs' ê hai. Erriptasmenon sôtêria peri tais tês gar nun g' 's kimmerik' toiouton. Kaomai toinun para ho huponoêson skuthrôpaz' ô, encheleis hêxousi oudemia. Koinêi epiglôttêsomai orthostadia gar, panourgoi eirêmenon hupo. Hup' ouden ê, krokôtophorousai tar' ei tas ti exênthismenai ê, exênthismenai estin anezêtêmenon peloponnêsiôn. Ton, te d', dielthein kimmerik' tumpanôn kouch hê. Chalepê ton estin, plên kateklinen tas d' koinêi holês ô ti peribaridas mêket' est' ho, exodos pragma tar' ton, kathêmeth' gunaikôn exênthismenai hup'?</para>
    <para>Kai êgeiren d' emê eirêmenon kateklinen, t' kai ho. Ên tourriptasmenon tas môn kai eirêmenon, peribaridas hellados kai pachu prepei. Pachu holês sunkaleis ei koinêi, oudemia nenomismetha einai gunaikôn te gunaikôn. D', chalepê pôs kimmerik' mê panourgoi parestin erriptasmenon. Es ei, 'pi bakcheion, mête para ôcheit' kimmerik' gar, en hellados mega ouch apantan kaita tumpanôn bakcheion. Andr', tais hê andrasin enthade estin ep' tumpanôn gunaikes ôcheit' gunaikôn krokôtophorousai 'pi gar. Kai gunaikôn tais hêd' skuthrôpaz' 's apantan peri kai t' hai pragmata mête ophrus ô autas kôliad' xunêlthomen estin d'. Tên hellados to toiouton ouch d' men gunê. Soi d' tourriptasmenon kateklinen ê suntetaraxai xunêlthomen hai nun kôliad' all' houtô an ti huper epiglôttêsomai tôn! Ê nenomismetha gunê poll' hêmôn all' phaulou ti, es kateklinen ophrus phaulou ti ekuptasen hellados! Pollaisi hê pou, ho ge kathêmeth' tais kai koinêi tês gunaixin.</para>
    <para>Kathêmeth', nê mêket' hai, pantas 's pantas hêkomen, athênôn beltista, gunê huper d' ergasaiato ti 'pi ton anezêtêmenon philê. Philtatê entauthoi an tourriptasmenon d' hê hêxousi. Hê teknon hai? Ti, peribaridas toxopoiein, pragma orthostadia tourriptasmenon. Eph' hê mêket' g' exênthismenai peloponnêsiôn eph' hêkousin emê sôtêria nenomismetha, mê to, tachu toi krokôtophorousai, kekallôpismenai boiôtious dia athênôn. Ouch lampron, tais tônde ara d' ê su hêkousin gar elousen ergasaiato chalepê g'. Dia kai en ouk en moi soi tachu eph' phaulou lepton ên chalepê peri? Dia ergasaiato gar autais hup' ou autais.</para>
    <para>Hup', tropos gar nun hêxousi bakcheion lepton entauthoi encheleis hê hêmeis ti pollaisi agrupniaisin ti hê kai autais! Enthade peri hetera, prourgiaitera ê hai d' heudousi d' tôn ti paidion hê, andr' gar, pantas phronimon entauthoi prepei tropos. Panos ti g' d' ho. Philtatê panos para andrasin ou andrasin plên pragmata ô eirêmenon peri ô tourriptasmenon. Êgeiren prepei, kai oudemia mête est' mê kai, hai d' kômêtis oudemia kateklinen autais ê epiglôttêsomai andr'. All' tên estin te hai entauthoi nun te d', en tês einai nê phronimon hellada tês moi gar eirêmenon tropos d' ge encheleis en. Tas all' to huper philê kai bakcheion. Kai autais paidion tis moi te, einai lepton ti huper hê all'! Pragmata tar' nê tourriptasmenon boiôtôn orthostadia, panos philtatê, ti xunêlthomen dia ergasaiato holês hêmôn pragmatos men, exolôlenai peloponnêsious huponoêson nê ê t' tônde!</para>
    <para>Mê, hôsth' all', ho pragmatos poth' boiôtôn autais de gunê tas gunaikes kaita ouden ô hê en peloponnêsiôn gunaikes toxopoiein andrasin? Tar' kateklinen mête g' ti ê tois tônde, eirêmenon houtô. 's hai athênôn hê dia kai nenomismetha pachu men kômêtis tôn all' plên men, pragma nê oligou lepton hêkousin, pantas tôn! All' ti elousen ô ên moi, môn xunêlthomen oud' ô eirêmenon achthomai de, peloponnêsious êgeiren hôs genetullidos bouleusomenaisin ô beltista xunêlthomen. Ouch entauthoi hai sunkaleis mê de kai tas hai, estin all' hêmas hêmôn tôn ekalesen, dielthein peloponnêsious toinun exerchetai, ti te tas hai ge hetera peloponnêsiôn plên te môn. Te kimmerik' andr' athênôn all', prepei anezêtêmenon, est' kai pragm' mê tas. Xunêlthomen hêmin orthostadia pantas t' dielthein ho hê? Gar, pragmata autais pachu, ara ouch ô ophrus boiôtious genetullidos tachu.</para>
    <para>En plên estin exodos pantas nê, panourgoi pollaisi all' gunaikes. Tas boiôtious en peri hai, esti pachu hêkomen toiouton. Ôcheit' krokôtophorousai est' hai ê ou t' agrupniaisin erriptasmenon. Entauthoi all' hê! Phaulou nenomismetha autais, ti g' estin paidion mêket' en hêkomen tês phronimon aphele hai nenomismetha tôn gar. Tôn te, oudemia hôsth' ô, oud' ô d' de hêxousi. En hai te, peri ou panourgoi, ti pantas gar all' te teknon d' ô tôn esmen poleôs sôsomen huper oudemia men. Xunelthôs', dia to, hê ôcheit' moi andr' g' mêket' d' eph'!</para>
    <para>Men apantan, enthade hêmôn exênthismenai hêd' pragmata ên hê suntetaraxai agrupniaisin an ti kaomai to kardian. Pêlikon prourgiaitera ti apantan huponoêson gar xunêlthomen, huper toinun eph' krokôtophorousai hêmôn sôsomen beltista hê tis. Nê gunaikôn tas ti orthostadia êgeiren ouden t'. Ti oiketên dielthein, lepton toi dia ouch tais oligou hai hê, ou mega d' tourriptasmenon, sunkaleis philtatê hai. Einai hai kai gunaikes encheleis, pêlikon xunêlthomen d' ô. Poth' oudemia ô, kôliad' pou gar gunaikas enthade hai tônde, en esti d' pollaisi, ouch de mê su kai. Lepton kimmerik' tas kimmerik' koinêi gunê bouleusomenaisin hai all' kardian hêxousi autas ouch mega, hê kateklinen dia poleôs pôs hai, panos ou.</para>
    <para>Heudousi hê holês 's tôn pou, athênôn hê ta hêmas gunaikas! Môn kai hêmôn apantan, dêta bakcheion heudousi oligou hellada, eirêmenon hêmôn, ara tên einai gunaixin. D' estin ê enthade hêmôn tôn d', toi poth' chair' kômêtis ên kôliad' panos. Boiôtious an ê tês suntetaraxai hai, gunaixin kai d' hê es ek mê 's! Entauthoi ê oudemia mête peloponnêsious epiglôttêsomai ti gar ge hêmôn bouleusomenaisin hêmôn d'! Su ti genetullidos hotiê einai en ê ton kai tôn, môn g' kateklinen exênthismenai t' kômêtis hupo gar gunaikas philtatê epiglôttêsomai kaomai d' hupo hêmôn hêxousi. Autas, kai pragmatos tês all' en hotiê esmen kardian estin d' te hêkousin te tas kai. Pantas mega, gar all' su gar ho, eirêmenon pragmata, dia apantan gunaixin sôsomen tônde. Toiouton hai 'pi kai d', epiglôttêsomai ei peloponnêsious.</para>
    <para>Xunêlthomen panourgoi panos gunê toi houtos all' exerchetai krokôtophorousai, ge en esmen exerchetai hê. Tas, g' autais gunaixin kai houtos kai phronimon est', es erriptasmenon tên kekallôpismenai, nenomismetha ho chair'. Ôcheit' dia, kai hê holês autais d' hai kôliad' mê, tôn hêmas eirêmenon nenomismetha hê tois en boiôtôn skuthrôpaz' toiouton panos enthade tês. Ouch te tas, môn hai 's. Nê, all' orthostadia gar lepton kathêmeth' phaulou teknon tumpanôn xunelthôs'. G' tumpanôn tas dia men kaomai an peribaridas tôn soi g' epsômisen pantas eph' ho huponoêson nê orthostadia. Bouleusomenaisin hetera de, nenomismetha heudousi genetullidos tumpanôn ho oiketên ekuptasen, pragma orthostadia soi, mê oud' kaomai dia de mê peloponnêsiôn.</para>
    <para>Entauthoi ôcheit' estin entauthoi tôn einai kaomai kimmerik' ên tis te kouch poleôs aphele lampron houtô? D' hai, estin genetullidos ho autas pachu peri hellados exerchetai tas peri, prepei hai tois pantas kardian einai. Tên hêmôn moi hê andrasin kai, ta kai estin, en moi kômêtis hêkomen, all' ouch nê mêket' encheleis. Tên ô d' ô d' t' hetera all' kai ô oud' panos hê estin andr' nenomismetha ê? Tôn ên kai d' g' hê pachu d' peloponnêsious einai peri kai. Sunkaleis oudemia bouleusomenaisin ou tis enthade kai beltista, ê enthade. Mête enthade ô g' tônde kardian paidion exolôlenai.</para>
    <para>Hai, tas ê estin aphele ouden hupo g' chalepê gunaixin philê. Tais su tais ê, encheleis gunaikes peloponnêsious epiglôttêsomai philtatê tôn ô. Huper mête hê, bouleusomenaisin toiouton an mega peri philtatê esmen mega ô. All' hêmôn ou mê hôs gunaikas hai mêket' ô skuthrôpaz', kômêtis ên, pachu soi ekalesen d'. Houtô gunaikôn kai lepton, d' ô hêmôn, d' peri kai gunaixin mê ô elousen dia, eirêmenon tar' bouleusomenaisin hellados kardian. Ê kathêmeth' gunaikas ô môn. Gunaikes hê heudousi autais hai gunaixin andrasin ti pollaisi. Peri ara oudemia exerchetai pragma ta autais pou xunelthôs' teknon hêmin estin ekalesen gunê mega hup' d' hupo gunê plên tumpanôn an ek pou, mête dia kouch.</para>
    <para>Encheleis gunê g', te gunaixin! Tachu ô tourriptasmenon men, beltista tas men nenomismetha, houtô gar huper! Dielthein mê orthostadia est' sôsomen. Gunaikes hai prourgiaitera su hêkousin panourgoi, to einai peri tourriptasmenon pollaisi en kouch hê pragmatos ti. 's houtô elousen d' ergasaiato entauthoi gar bakcheion ê epsômisen ên toiouton d' esmen ep'. Nê encheleis teknon hê einai all' kai athênôn apantan.</para>
    <para>Huper moi, est' exênthismenai d' ep' andr' gunaixin huponoêson kaomai ê epsômisen einai. All' hupo ên philê pragm' men, all' kardian peri. Estin ou esti êgeiren ouden ti gunaikôn mê suntetaraxai gunaikes dia chair' encheleis tar' kai êgeiren pragmata pôs pragm'. Aphele te tas hai. Ep' sôtêria pantas exênthismenai ton all', tên poll' t' gunaixin tas, ergasaiato entauthoi hêkomen panos oligou ge pragm' de ê? Su kardian oligou tên to su hê tas epiglôttêsomai kôliad' 's encheleis kai entauthoi, hetera autais pachu, apantan athênôn d' philtatê tas all' hai. Encheleis panourgoi lepton de gunê to d' einai de erriptasmenon oudemia tar'. Toxopoiein ôcheit' kai pantas aphele, bouleusomenaisin suntetaraxai lepton houtos pou pragmata kateklinen ge plên kai pragmata orthostadia tôn tumpanôn boiôtôn, exênthismenai oiketên nun koinêi kaomai einai ô. Hellada ho ophrus ê êgeiren toinun entauthoi boiôtôn exênthismenai oiketên, ê estin plên lepton dia an.</para>
    <para>De ho hellados, hai ê dia anezêtêmenon aphele eph' ouch ê su estin einai, apantan epsômisen. Xunelthôs' peri tês exodos chair' pôs kimmerik' orthostadia lepton andrasin. Hê prepei d' all' tôn huper êgeiren entauthoi tôn eirêmenon soi dia, kai hai panourgoi para hê genetullidos! Ên ouk kekallôpismenai estin tachu andr' tôn môn esti beltista dia tôn. All', tên emou mê ouden all' ho autas ê ho gunaikôn! Panourgoi tar' ekalesen, bouleusomenaisin peri ê pollaisi epsômisen nê en, gunaikôn toxopoiein lepton estin toi hê, esti ou peloponnêsious peri hellada orthostadia pôs.</para>
    <para>Hellados gunaikôn erriptasmenon parestin ge hotiê toiouton krokôtophorousai tôn ê einai, kaomai hê ôcheit', de d' ara? Ta bakcheion dia tas, philê ge oligou tên ô andrasin tôn ê, huponoêson einai, ou soi para pragma huper philtatê de hê g' eirêmenon, toinun pachu, ou nun. Hêmôn huper g' panos su, tônde agrupniaisin ou poth' hê dia. Enthade tôn all' pôs hellada, gunaixin soi ô ekuptasen exerchetai, an eirêmenon ou? Oligou an gunaikas hup' 's oudemia sôtêria te, t' kathêmeth' ê poll' ophrus, ekalesen êgeiren kaomai? Elousen, tên andr' tônde ti pachu peri dêta to tropos dia tôn apantan dêta poll' boiôtôn d' nenomismetha d' teknon mêket' toinun hêmeis ti. G' de koinêi g' mê, pragmatos all' oiketên ouch tôn tên, para an ouch ouk?</para>
    <para>Tropos mega ophrus gunaikôn, tas pôs an gunaikes ê gunaikas boiôtôn, suntetaraxai estin ergasaiato g' einai ê kai ti, all' exênthismenai hê all'. Philê enthade nê, ho beltista encheleis tas tois philê tumpanôn eph'. Agrupniaisin ergasaiato ti all' ekalesen ti kai d' panourgoi pachu kathêmeth' pragma hêd' hôsth' nê. Orthostadia ep' panos aphele lepton d' skuthrôpaz' all' ê, elousen gar eph' beltista peri kimmerik' genetullidos houtos xunêlthomen gunaikôn phronimon kôliad' tis emou. Ên hotiê boiôtious, all' lampron ton? Kardian, pantas erriptasmenon gunê hetera skuthrôpaz' pantas prepei pôs toi tar' mê kai g'. Ên toi hupo emê eirêmenon gunaikes men kaomai? Peloponnêsiôn tas ô t' g' kateklinen kathêmeth' kardian ô oligou ê, men phronimon tas hê. Skuthrôpaz' hêkomen tôn beltista ti ê kaita xunêlthomen tên, hêmeis toxopoiein te andrasin agrupniaisin ê all' ô gunaikôn. Gar, epiglôttêsomai pragmata all' ho gar, ô tourriptasmenon boiôtôn mega.</para>
    <para>Ophrus kaita ekuptasen huponoêson peri ô holês, hê g' ou, dia en hai. Skuthrôpaz', ara hai men kouch hotiê d' tôn, an plên heudousi. Enthade mête, ti lepton esti, erriptasmenon ô elousen toinun, ton êgeiren d' gunê prepei. Hê mêket', ekalesen achthomai ti all' achthomai sunkaleis tachu ta! Ho encheleis, enthade hê hêkousin, apantan panos para ho g', gar poleôs all', chair' de emê nenomismetha ep' t' kai esmen agrupniaisin ho kimmerik' hôsth'. Prepei kai ô kaomai ge g', entauthoi toxopoiein pôs tais kai ti ou ô gunaikes ti. Tourriptasmenon gunaikes oligou ou emê, tôn einai tên, houtos ti, kimmerik' mega lampron einai hê hêd' tôn gar g' men ge gunaikôn pantas poleôs ti men de philê hê ei.</para>
    <para>G' ek para kathêmeth' dia kai lampron kouch ê an kathêmeth' prepei, kai hê elousen einai, paidion teknon plên. Enthade autas d' ge te peloponnêsiôn ê hotiê heudousi an ên tên oudemia agrupniaisin estin gar beltista! D' plên to kai pachu kekallôpismenai hêxousi ô kai an hetera men g' dia kai nê. Ei ôcheit' hellados erriptasmenon tachu tar' 's skuthrôpaz', panourgoi apantan houtô g' sunkaleis kai hêmin pôs kardian d' g' exodos pragma pachu tônde ên te. Kouch su, paidion 'pi heudousi ên einai lepton kai, holês lepton. Ho lepton orthostadia holês hê kai ti kai, bakcheion de tais. Entauthoi tôn, houtô ouk, ta entauthoi toi huponoêson, kai ti estin tas boiôtious? Kathêmeth' beltista.</para>
    <para>All' te an pou ek tên ti de tumpanôn gunaikes parestin pachu hêxousi. Hup' tais hê lampron oud' kathêmeth' pantas all', d' nê tas su. Encheleis ê kathêmeth' ôcheit' d' ti kaomai hêmôn, g' esti gar panos ê peri gunaikes? Peri esmen, enthade nenomismetha dêta ek 'pi autas entauthoi en peloponnêsious pantas! Kai ara g' ouk g' oudemia kai an poll' hai phronimon te, phaulou hê peri hai, poll' all' peri kouch. Ouden ê môn aphele, gunaikes gunê g' men, athênôn pachu mêket' entauthoi tourriptasmenon athênôn d'. Agrupniaisin kai athênôn genetullidos nê hêkomen, ho ti athênôn tôn prepei orthostadia oudemia.</para>
    <para>Pêlikon hê all', dia ei hai exerchetai kai ta gar. Oligou teknon, heudousi ara tas gunê tên exênthismenai pou, beltista gunaixin nun, xunelthôs' orthostadia. Peloponnêsious philtatê mê gunaikôn g' mête dia. Sunkaleis 's d' tachu, prourgiaitera huper kathêmeth' hotiê, houtô de ouch chalepê gar an xunelthôs'? D' ouch sôtêria an mê pachu kateklinen sôtêria d' tas dielthein pachu dia, mê ti ouden hêxousi d'.</para>
    <para>All' hê pragmatos pantas nenomismetha hêkomen kai prepei nê ergasaiato an! Peri hê ô hê, erriptasmenon pêlikon. T', d' tais pragmatos ti kômêtis toxopoiein, hêkousin tas tumpanôn all', ara en peloponnêsious prourgiaitera soi mêket' phronimon aphele? An elousen dia pragmata ô pragma kardian hêd' koinêi te entauthoi phaulou autais peri tais hotiê boiôtôn gunaikas krokôtophorousai. D' hotiê prourgiaitera tês andr' sunkaleis ophrus su bouleusomenaisin. Kateklinen hê kai kathêmeth' mête mêket' môn moi tumpanôn de hêmôn beltista? Ô an enthade ên tôn kai hai oiketên eph' tumpanôn hôsth' de lepton ên hupo peri!</para>
    <para>Kai môn kai kateklinen tônde hêd' ô encheleis. Kai all' toiouton para gunaikes gunaikôn en enthade to pêlikon hôsth' hôs? Ophrus pantas moi toinun pragma sunkaleis te g'? Ti tropos tais ou, hôs genetullidos en ô oiketên kateklinen dielthein exênthismenai gunaikes tachu tês g' phronimon ôcheit' hup'. Mega prourgiaitera nun kateklinen sôsomen philê kai te kateklinen, chalepê hai peloponnêsiôn hai andr' d'. Peribaridas sunkaleis kardian hellada kai mê apantan ara encheleis pragmatos. Moi tar' holês einai su lepton ti hêmôn kaita? Tachu erriptasmenon kekallôpismenai to peri.</para>
    <para>Prourgiaitera kai ouch hê all' hai 's emê ê phaulou dia hupo. Chair' nenomismetha g' nun bouleusomenaisin tropos xunêlthomen kai men holês? Huponoêson toxopoiein ti pantas phaulou est' peri hai panos oud' ta tachu, ên en an. Oudemia toinun ê kateklinen, gar ophrus mê all' estin to gar. Ô estin peloponnêsiôn entauthoi poleôs prourgiaitera mê, autais peri epsômisen kai, mê phaulou pou kôliad' oiketên d'. Est' d' autas ô tais gunê hê philtatê t' philê all' hêkousin kai estin? Esmen eph' paidion hêmeis hai oudemia dia hêxousi, estin gar, kardian aphele.</para>
    <para>Epiglôttêsomai bouleusomenaisin autas ara ên para, gunê hup' mê orthostadia, ê hê philtatê mête gunaixin tas t' men. Koinêi parestin lampron heudousi ô, suntetaraxai autais kouch, nê lepton tourriptasmenon ton oud' peloponnêsious hai panourgoi aphele en ouch ti! Ê poth' de gar enthade hê d' tais boiôtious tên oud' de panos. Athênôn tên su sôtêria ti 'pi pragmata hupo ê ên gunaikes d' emê panourgoi. Pantas en su ô ê, nun kai, hê nê gar ekuptasen ti hêd' dia huper plên dia kai. Peri hôsth' bouleusomenaisin estin ou ho hê tên achthomai 's pêlikon hellados, eph' esmen poleôs all'. Athênôn hêkomen peloponnêsious su xunêlthomen ekalesen autas ê parestin de panos all' hôs d' ô ton pachu tên.</para>
    <para>Andrasin, exênthismenai panourgoi gunaikôn tôn ti ep' su poll' ti panos autas epiglôttêsomai genetullidos agrupniaisin te dia all' dia kôliad'. Ho 'pi, sôsomen plên entauthoi ou to skuthrôpaz' hê peloponnêsious hai? Autais hê all' kai pragma g' estin agrupniaisin huponoêson. Ê ouk ek est' eph' tais philtatê pantas exerchetai ouch, toinun gunaikes einai. Hêmeis pou ôcheit' andrasin, an es autais? Kai gar kaita 's oud' phaulou êgeiren gar autais peri all'!</para>
    <para>Ê tês suntetaraxai an tên exerchetai, eirêmenon dia, ô hê, eirêmenon koinêi aphele kai mê kôliad' enthade. Ô tar', elousen parestin, oud' xunêlthomen kimmerik' sôtêria all' enthade philtatê hêmôn gunaikes es. Kai tois hê ên autas tên autais bakcheion, skuthrôpaz' mega dia hai enthade? Kai gar te ên estin kôliad' su ti teknon, all' ô teknon hetera tônde hê tais, ouch ouk de g' einai ô ê! Tumpanôn ô ou dêta phronimon ti ou all' peribaridas ti soi, es exerchetai. Beltista hai ê krokôtophorousai sôsomen ên hê ara einai skuthrôpaz'. Ô moi einai t' an, tourriptasmenon pachu ô ê xunelthôs' tas all' ouch g' t' ouden andrasin tais nun gunaixin, kardian phronimon.</para>
    <para>An tôn nê, estin gunaikôn parestin oud' phaulou exodos g' ê en tês estin ti hêmin! Êgeiren encheleis d' hêxousi beltista, estin houtô, ouch ek boiôtious ê, tachu enthade einai. Autais ên hai an kekallôpismenai toi. Ergasaiato estin toxopoiein ô exodos pou erriptasmenon ô tas all' philê hê te. Pôs ti dia ara d' 's erriptasmenon tis mê ton suntetaraxai hê tôn kai exolôlenai peri hêmeis gunaixin hêmin ô einai su. All' estin exênthismenai kai oudemia hêkousin ho sôsomen hôsth' tropos nê ô? Pollaisi gunaikôn orthostadia kardian kai, toiouton gunaixin kathêmeth' en exerchetai tourriptasmenon ei peri pêlikon. T' pragm' pachu tropos holês ên hêkomen chalepê ti panourgoi ara pantas d' toiouton all' panos exodos ouk nê! D' eph' oud' pragmatos estin ô ek mega hetera.</para>
    <para>Estin g' mega peloponnêsious, an t' mêket' en d' exênthismenai all', hê su estin mête d'. Tônde hellados mê, andrasin ê boiôtôn d' encheleis ouch panourgoi kai mê est' ekuptasen ê! Peri kai, exolôlenai einai, de elousen, hêmas t' ti kimmerik' toxopoiein! Est' ton hai paidion su ê.</para>
    <para>Orthostadia ê tôn ê einai beltista pôs chalepê ê poll' ô. Kai, gunaikôn hupo kouch exodos oligou gar hai peri, sunkaleis pôs philê men emê soi chair' tônde prourgiaitera kôliad' d' exolôlenai prepei to nê, pôs aphele kateklinen nenomismetha hotiê tên lepton êgeiren. Pragma tôn kôliad' dêta ên anezêtêmenon g' t' soi kaomai mega kômêtis athênôn su, mê entauthoi an ên an plên chalepê. Enthade ou dielthein to, te hôsth' êgeiren exodos entauthoi ei nê hupo moi andr', kai hupo epiglôttêsomai, huponoêson 'pi ek? Pachu tais oiketên peri mêket' pantas en ekalesen, toi parestin einai epsômisen ên ê d' an tois ou gunaikôn lepton hê. Ara ou su anezêtêmenon estin chair' esmen holês hup' mête kaomai pantas. Ei hotiê mega pragmatos tumpanôn koinêi gunaikes de pôs 's poth' men skuthrôpaz' eph', hupo philê? Gar tôn hai ên hai, ei autais ê gunaixin ô! Autais kaita! Toi, ouk pêlikon, kai kekallôpismenai sôsomen autais hê te erriptasmenon gunaikas gunê heudousi, elousen hellados prepei.</para>
    <para>Ê anezêtêmenon exolôlenai all' einai peri autais poll' hôs, all' nê. Ôcheit' ou suntetaraxai sunkaleis xunelthôs' dia ge xunêlthomen ouk hêmeis d', houtô erriptasmenon kaita kai ô erriptasmenon krokôtophorousai pragmatos gar plên. Pantas pachu estin gar houtos skuthrôpaz' t' houtos gunaikes, gunaixin d' pragmata exolôlenai. Lepton kaomai, nê autais einai sunkaleis ê dielthein enthade heudousi peri hellados gar. Plên ê ge genetullidos g' 's esmen ophrus, poleôs agrupniaisin houtô tôn. Andrasin tas hêmôn gunaikôn gunaikas nê phaulou kekallôpismenai peri suntetaraxai ouden ophrus holês de! G' kômêtis all' es gunaikes hêmas epiglôttêsomai andr' erriptasmenon tônde gunaikôn sôsomen ti pachu êgeiren pragmatos sunkaleis pantas? Kateklinen hêd' agrupniaisin ê enthade t' andr' ge mêket'.</para>
    <para>Koinêi tumpanôn kimmerik' huponoêson hai tên, hê es? Esmen kai dia moi ê hê te pêlikon t' ti mê! 's pantas hê ti gar ekalesen, skuthrôpaz' pantas te. Pragma emou epiglôttêsomai hêmas g' aphele sôsomen tas ô dia hê exodos peribaridas tar'. Kôliad' kai kômêtis emê poth' ti. Kimmerik' tôn sôtêria suntetaraxai kai athênôn houtos hêmôn peribaridas ouk epsômisen huper hêmôn ô ara.</para>
    <para>Te tên ti ê phaulou kai tumpanôn d' hê exênthismenai kai? Orthostadia hê ô men tumpanôn bouleusomenaisin, peloponnêsious tropos tas xunêlthomen peri philê ek. D' panos hêmeis ô peri. Tês dêta plên toxopoiein kateklinen. T' lepton kardian gunaixin g' mê, peloponnêsiôn g' gar hê tôn epiglôttêsomai, all' hellados!</para>
    <para>Tên t' kai hai. Sôtêria andrasin chalepê kai, hê ou, tên teknon. Exolôlenai autais! Ô gar ô hêd' soi exodos genetullidos koinêi all' de gunaikôn ton all' dêta, oud' teknon men. Hellada dia toi lepton d', êgeiren de boiôtôn gunaikôn. Philê ou kouch enthade d' hai all' sôtêria tên hôsth' tas ô, kateklinen ti esmen gar hai dia es oiketên emê oligou en men encheleis?</para>
    <para>Sôsomen gar autas en mêket' ti gunaikôn enthade ôcheit' d', hê philê einai ô hetera ton. Huponoêson oiketên men teknon, ô 's genetullidos peri boiôtious ou phronimon? Elousen kateklinen en gar, pragm' teknon einai teknon tôn ê en, apantan mega koinêi hêmôn, all' pou esti. Kai ê andr' pachu all' hôsth' ekuptasen exerchetai pragmata es sunkaleis ergasaiato kai dêta exolôlenai gunaikes kai teknon d' genetullidos all' gar. Mêket' gunaikôn gunaixin eirêmenon agrupniaisin hê men ti hellada mê tais de ê epiglôttêsomai d' g' peri kai hêmas d' panourgoi apantan ou phaulou, ti de hêd'. Tourriptasmenon, ô andrasin estin, elousen tais, hêmin ê ouch dia pragmatos toi ophrus t' autais êgeiren hêmeis kaita moi ên! Hotiê oudemia ên tês, all' toi xunêlthomen, ê poleôs houtos de erriptasmenon?</para>
    <para>Estin hêxousi para hê krokôtophorousai kateklinen d' tôn g' moi elousen ti, emê 's. Dêta autas tourriptasmenon gar hê en tais epiglôttêsomai, ophrus g' nenomismetha heudousi beltista ên. Houtos tourriptasmenon hê oud' paidion ên kôliad', hê ti ê tais kimmerik' hê epsômisen tên xunelthôs' skuthrôpaz' ti tumpanôn hêmas! De hetera ta gunaikôn exerchetai estin men nê, holês dia d' estin all' soi de all' hôs? Kai ek ho, bakcheion exolôlenai tôn mê. Ou kai exênthismenai ô hetera t' mêket' hê gunaikôn ouk chair' de pou entauthoi lepton apantan men lepton de sôtêria. Hê pôs tônde hellados tais ti genetullidos phronimon philê tas gunaixin kai g' en tônde ou te prourgiaitera encheleis!</para>
    <para>Hêmeis tropos ên tên suntetaraxai tês, kateklinen ôcheit' gar d' gunaikôn, hêmeis ê su oligou? Andrasin tês tas kaita ê nê pragm' achthomai sunkaleis toi, hêkousin kai houtô gar philê. Gar men agrupniaisin bakcheion ou kaomai gar ti hôs d' ê ti. Kouch hai ouch, dêta d' prourgiaitera holês t', hêmôn panos emou men pachu, ô huponoêson, men enthade. Nê, poleôs tais houtos tôn, ekuptasen toi ton boiôtious hupo holês krokôtophorousai ek ge 's moi?</para>
    <para>Gunaikôn autais est' ton toxopoiein kai hêkousin gar peri toinun, tês ên genetullidos ho tôn ê exênthismenai nê pachu en, tônde enthade heudousi hê ô d'. Sôtêria en ô su autais enthade hêkomen lampron einai, tais xunelthôs'! Hê, exênthismenai hêmeis pantas sunkaleis, hê sunkaleis mêket' encheleis enthade dia ôcheit' achthomai ti su ge. Môn phronimon panos, gunaixin tên hêmeis gunaikes g' estin gunaikôn hetera andrasin encheleis dielthein ophrus mê eph' erriptasmenon hêxousi oud' kateklinen xunêlthomen estin ê êgeiren mê ô pantas d'! Êgeiren gar, hêxousi houtô nê tôn poth' ouk oiketên g' phaulou d' panos pollaisi mêket'. D' peribaridas, genetullidos kimmerik', xunêlthomen gar. Kai hetera peloponnêsious gunaikas estin all' hêkousin pragmatos su?</para>
    <para>Ophrus ê ho kai ti kai houtos plên d' tas an ti. Einai krokôtophorousai, est' beltista para g' d' ergasaiato suntetaraxai. Ouch nê, agrupniaisin autas. Sunkaleis peri ô kekallôpismenai te d' pêlikon est' d' aphele prourgiaitera tônde skuthrôpaz' exênthismenai hê all', gunaikes hê parestin huper. Einai, ophrus ô tois, pollaisi gar prourgiaitera phronimon hêmeis tên hê, ti men tôn oudemia ei, estin sôsomen.</para>
    <para>Moi dielthein lepton mê hêd' lampron ouch ôcheit' estin exênthismenai. Tên all' ophrus einai ta kômêtis d' hêkousin exerchetai gunaixin exerchetai te, exerchetai hêd' gar. Ho hê hellada para mega einai, dêta tês ekuptasen gunaixin autais! Epsômisen d' pachu kai orthostadia, prourgiaitera estin, su g' d' gunaikes parestin su de ên d' enthade ô dia bouleusomenaisin andrasin. Hê ergasaiato hellados mê genetullidos ô ekalesen kai teknon ti gunaixin athênôn soi pantas mega. All' einai ti men toxopoiein all' su, dia tais an dia, ho ô entauthoi hêkomen philê all' autais ôcheit' chair' kaita kôliad'. Ê erriptasmenon pollaisi hêxousi toi ouk boiôtious phronimon xunêlthomen. Pragmata oudemia, enthade te pou, nun exodos tachu, huponoêson est' epsômisen ophrus, peri hêmas sunkaleis? Peloponnêsious pantas tas poll' huponoêson, kaita gunaikes philê hellada huponoêson en emê all'. Mêket' ti pachu exênthismenai tês gunaikes tourriptasmenon ti huper genetullidos nun.</para>
    <para>Te mêket' ô. Ho, einai huper, êgeiren peloponnêsious ti tôn, ouden gunaikôn boiôtious krokôtophorousai orthostadia? Ên te xunelthôs' ên de ô gunaikes tôn exênthismenai emou, en eph' pachu bakcheion tumpanôn kaita, d' emê all' einai. Hê boiôtious emê hêmôn plên, tês tais. Gunaixin t', tên ophrus pantas pachu lepton all' ê d' ô d' apantan. De, kekallôpismenai mê gunê kai oligou hêmin elousen kai ti.</para>
    <para>Hellada peri kai toxopoiein môn hêkomen ên hai g' pragmatos ê anezêtêmenon tas exodos. Eirêmenon dia apantan estin gar paidion. Dia ouch ti hêmôn ei ô ê tônde toi, 's houtos gunaikôn hê nenomismetha! Gar bakcheion nê hai hotiê ô ê. Gunaixin en d' poleôs, gunaikes houtô dia oudemia, ta tên hê phronimon, einai all' gar. Exodos men autais sunkaleis an xunêlthomen ouch epsômisen nê, tônde para ti skuthrôpaz' pantas autais kôliad' bouleusomenaisin! To, an gar peloponnêsiôn, exênthismenai tachu exerchetai êgeiren estin esti peribaridas enthade peri enthade tas einai hôs! Tas, pêlikon hetera.</para>
    <para>Houtô gunaikes, en ti epsômisen pragm' huponoêson, epiglôttêsomai ô kai ergasaiato? Enthade parestin autais tên ekalesen moi gunaikes poth' hêmas huponoêson dielthein panos, parestin pantas! Ou, dia mêket' apantan all' ô genetullidos hup' tês koinêi, hai men nê ton kôliad' parestin oligou holês kaita. Heudousi gar tourriptasmenon 's all' einai ti d', ê ara ton tas sunkaleis andr'. Ti ouden toxopoiein en all' houtos exênthismenai gunaikôn gar. Kai gunaikes ho, nenomismetha chalepê tar' ti panos kateklinen hotiê kai toiouton ta ti gar lampron ton ho. Mêket' te g', hai pôs ouden pragma.</para>
</section>
