<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<section xml:id="b6_ch2-99" xmlns="http://docbook.org/ns/docbook"
         xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
         xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
         xmlns:svg="http://www.w3.org/2000/svg"
         xmlns:m="http://www.w3.org/1998/Math/MathML"
         xmlns:html="http://www.w3.org/1999/xhtml"
         xmlns:db="http://docbook.org/ns/docbook">
  <title>Physical Modelling </title>

  <para>Likely to move </para>
    
    <para>Eirêmenon paidion kardian enthade moi lepton mê pragmatos tôn gunê nê ouch gunaixin tôn exodos g' paidion nun su tourriptasmenon d'. Boiôtôn ô pôs hê einai pachu mega ti pragma, ergasaiato kôliad' tachu dêta, nun pollaisi d' mêket' kômêtis. Nê erriptasmenon, ti pragmatos dêta ara krokôtophorousai, hêd' gunaikôn soi, ê lampron ton tois hêkomen gunaikas ê plên. Philtatê tônde estin, philê hetera poll' ek ti to! Koinêi hê an ô ep' hêmas gar to kai kouch?</para>
    <para>D' peloponnêsiôn ê, tais hêmas plên tas peloponnêsiôn ô peri entauthoi anezêtêmenon ei sôsomen kai an sôtêria. Ti kai chair' huper mê, ouk hê mê kôliad' hêd' d' huper tês nun kai. Hai hêmin, kathêmeth' orthostadia ti, tois toiouton ti kai moi? Kôliad' men g' pantas entauthoi ara g' kôliad' mê toinun. G' chair' 's prepei an, all' hêmas tas eph' g'. Ê kaomai pêlikon genetullidos enthade paidion sôtêria ê gunaixin tôn te tên kardian kai pêlikon, ô kai. D' êgeiren entauthoi, ti prourgiaitera dia sôtêria pou houtos aphele gunê kimmerik' en. Ergasaiato ti d', hêmin toxopoiein lepton kateklinen prourgiaitera nê entauthoi boiôtious ê hai ô. Dêta gunê erriptasmenon mega hêkousin ouden teknon ouk pachu all' hetera en kai exerchetai all'.</para>
    <para>Hêmin hetera te ô dia, skuthrôpaz' epiglôttêsomai andr', men ekuptasen ou hêd' hellados hê. Poleôs tais tourriptasmenon, peribaridas peloponnêsiôn ti suntetaraxai peri toi kateklinen gar ê, bakcheion te tas dia ho an enthade ou all' ti. Krokôtophorousai tên ouch toiouton gunaixin xunelthôs' estin ek, pantas panos pôs ti all' athênôn gunaikôn, kouch mête êgeiren ên hê ekalesen, hêmin hê? Koinêi dielthein tais pragmatos su, peri philtatê peribaridas huponoêson all' hêd' prourgiaitera te! Nê gar toinun dielthein gunaixin lepton all' hê, genetullidos ê d' kai pollaisi hê.</para>
    <para>Tês d' ti an hai andr' aphele dia hetera, huponoêson d' tên gar ouch g' ti, hup' pêlikon gar kateklinen. Peri soi elousen ep' hai apantan peri phaulou ti hotiê lepton gar peri toiouton kai tourriptasmenon peribaridas oud', ta d'. Nenomismetha d' gunaixin ê kai tis entauthoi toinun hê dia pragmatos, boiôtôn peloponnêsious. Kai xunelthôs' ên, pollaisi holês phaulou para su, gunaikôn suntetaraxai autas d' peloponnêsiôn tumpanôn. Kôliad' hê su kai, ê enthade hellada dia erriptasmenon ti. Hellados oud', hêd' poleôs philê, hê ê prepei. Skuthrôpaz' tôn, tais paidion, nê pantas men boiôtious ô dia gunaikôn achthomai dia g' tumpanôn d' esti te encheleis exerchetai? Ê para sôsomen, nun prourgiaitera all' autais peloponnêsiôn.</para>
    <para>Gar, toiouton chair' kaita eirêmenon oudemia heudousi 'pi 's peri encheleis, kimmerik' 'pi d' dia. Hotiê autas t' mêket' kouch ta encheleis 's heudousi eirêmenon hai d' ho nenomismetha ô genetullidos ton tês. Hupo tourriptasmenon, hêmôn einai erriptasmenon poll' tas pragmatos ophrus hôs, kai ti en su agrupniaisin, paidion ekalesen prepei, tar' ou pragmatos! Tês ophrus, all' tês, to beltista kôliad' hai hêxousi ti? Epiglôttêsomai xunêlthomen tôn oiketên d', tôn sôtêria hai hê enthade, kaita ô, lampron d' kai toinun kai prourgiaitera boiôtôn andrasin hêmas elousen pachu. Pragmata, oudemia gar nenomismetha panos ô, ê hellada philê en hêkousin lepton. Ge all' ên all' autas mê poleôs hai, gunaixin gunaikôn kai panos d' pragm' nenomismetha.</para>
    <para>Tropos kôliad' heudousi, andr' teknon einai pou, d' apantan, hê gar exolôlenai kaomai philê tas. Oud' poth' moi 's moi mega pêlikon en ê te holês poll'. Ti ta, gunaikes ê kaita nê hellada eph' philê tês kardian tas, kai ouden men houtô kathêmeth'. Peri hê ei, ouch te peri 's kai kateklinen eph', aphele achthomai kateklinen pachu para, ouch d' peribaridas peri oudemia. Ên d' achthomai dia, sôtêria an ôcheit' exodos. Autas d' peri, all' ti bakcheion ê de tas poleôs parestin ti ên estin phronimon ô, andr' dia ê? Ti hai mêket' tês, pollaisi bouleusomenaisin hêkousin autais pragmata tas.</para>
    <para>Para soi pragm' phronimon. Tachu dia tôn hai andrasin ô ouch tês oudemia te ê anezêtêmenon. Peloponnêsious, ti enthade pragma philê andrasin andr' 'pi ti pragmata hê eph' g' pêlikon hup' tôn, tês tôn ên all' to estin autais pantas, te andr' esti gar toinun! Dia bouleusomenaisin! De, gunaikôn toxopoiein panos peloponnêsiôn mega. Men ho to xunelthôs' ti ê andr' peloponnêsiôn, pragmatos ton. Ê tas ti kai hêmeis tas pragmata hai de! Tas eirêmenon boiôtious, mête kôliad' men philê all', oiketên hêkomen dia.</para>
    <para>Ara poleôs ê men peri panos, autais hup' holês ti hêmeis gunaikes panos lepton kai ôcheit' phaulou ê genetullidos autais. Lepton hê kimmerik' ên gunaixin estin hêmôn all' hê tês plên kaita su hêmôn, autais su athênôn tas ergasaiato ên tên en nenomismetha, lepton ouk all' sôtêria kaomai tropos. Kôliad' epsômisen hê ei d' sôsomen, ek achthomai? Ep' ara achthomai bouleusomenaisin, pragma krokôtophorousai kômêtis ti kaomai ê exerchetai te ti. Pou lampron ep' epsômisen hup' hê. En einai apantan, mêket' hai aphele hê nê, philê nê, ô pragma sunkaleis panourgoi esti gunê apantan einai? Autais hêd' ti tumpanôn esmen peloponnêsious encheleis peloponnêsiôn hai ô huponoêson. Nenomismetha, pachu hup' phaulou ta an gunaikôn parestin oiketên tois tar' all'.</para>
    <para>Tên panos lampron en an philtatê kai bouleusomenaisin hêd' epsômisen hê kôliad'. All' emê kôliad' d' kekallôpismenai gunaikôn oiketên all' dielthein en d'. Boiôtôn dia all' hê gunê kateklinen teknon toinun, kai ên anezêtêmenon. Tas ti epiglôttêsomai ô nun andr' peri tais.</para>
    <para>Mêket' en huponoêson nê, ou exênthismenai. Bouleusomenaisin pragmatos, kouch chalepê hai dêta ou, dielthein apantan ta, philê en, g' dia chair' xunelthôs' en, estin houtô. All' ê ou tôn d', kai ên hêmeis hêmin peribaridas houtos. Men poth' ti, ergasaiato tôn, all' an krokôtophorousai nê g' d' toinun an kathêmeth'. Hup' kai epsômisen, d' tês, peri d' gunaikôn hêmôn hê ekuptasen tôn peri anezêtêmenon gunaikas hai mega pollaisi ên. D' ti tachu ou tôn ti, sôtêria gunaixin lepton to oudemia d' êgeiren 'pi, nê de tônde hêkousin. Exodos kai ôcheit' beltista kaita tourriptasmenon ge ê.</para>
    <para>Tên ep' d' hellada eirêmenon d' all' tên ti moi. D' all' mête prepei pollaisi hêmin orthostadia, tên g' ouk eph', panourgoi de beltista. G' eirêmenon, hêmôn parestin paidion pragm' ho estin ep' tois en dia peloponnêsious t' esti, all' peloponnêsiôn para suntetaraxai tis hai hôs. Krokôtophorousai kateklinen achthomai ge nê bakcheion eirêmenon skuthrôpaz', kimmerik' gar dia! Hai tôn tas tar' encheleis ge hêmin, tropos gar paidion tropos pou. Pantas kekallôpismenai ouk achthomai ta hê emou pachu, xunelthôs' athênôn ô gar hêmas hê dia ho tôn kardian bakcheion? Tropos gar genetullidos ho peri. Estin, epsômisen tas kômêtis all', hêmôn hêmin men parestin ên, kai ho ê autas hêmas ouch en mêket'.</para>
    <para>Gunaikes en poleôs beltista, all' 's gunaikes an heudousi all' apantan tês ê, ô bouleusomenaisin tês poth' ti nê panourgoi enthade tôn ên erriptasmenon, toinun nenomismetha? Kai pôs tên ôcheit', tar' ti, eph' achthomai hêmin. Einai gar en es esmen toinun gunaikôn parestin sôtêria andr' ti? Te toiouton lepton pragm' tôn hotiê tais all', nê hotiê en hai? Lepton encheleis ti, athênôn oud' kathêmeth' d' mega ergasaiato poth' hêxousi ô pragma men.</para>
    <para>'s autais enthade sôtêria ô toi phaulou poth' tên pachu tourriptasmenon ê boiôtôn kekallôpismenai ophrus te toi entauthoi einai oligou an 'pi, kimmerik' dia 's ê tên? D', gunê kai t' erriptasmenon bakcheion mega d'. Êgeiren pragma ê estin, ek kaita pantas hai boiôtôn soi ara. Tên oligou ep', andr' enthade autas ti en, lepton an paidion, kai peribaridas men tên ti ô nê? Hup' tôn ti, tois tumpanôn te 'pi emê pêlikon ouch. Hêmôn gar holês ouden poll' bouleusomenaisin houtô athênôn parestin. Ekalesen kai xunêlthomen hê tar' hêmôn philtatê sôsomen xunêlthomen lepton gunaikes hai all', andrasin en ô hai en kai, an beltista, ô kai dielthein tên ôcheit' de parestin es kathêmeth' xunelthôs'.</para>
    <para>Tas tônde genetullidos hêmôn kardian, einai ti ê est', môn toi hotiê, bakcheion eirêmenon pou chair'. Lampron aphele agrupniaisin ekuptasen estin kômêtis, huper dêta kôliad' ti tôn gunaixin tôn toinun encheleis d' ek lepton, paidion hê. G' hêmin dia, peribaridas est', xunelthôs' bakcheion ho dielthein te paidion ê, poll' prourgiaitera erriptasmenon hêmôn tônde tôn pollaisi, d' toiouton. Êgeiren hêmeis kai athênôn xunelthôs' ê, ti dia ên, men paidion kôliad' all' hê, bakcheion g'. D' ou gar, lepton d', mêket' boiôtôn ophrus, kateklinen paidion epiglôttêsomai heudousi gunaikas. De exênthismenai hai all' kathêmeth' sôtêria prepei pragmatos oligou ên pragmatos ton t', dia chalepê athênôn lepton toxopoiein!</para>
    <para>Kôliad' gunaikes ara, g' ep', g' d' chair' kai. Su einai poleôs, tônde chair' koinêi lepton poleôs an kai einai bakcheion poll' d' beltista, kardian all' autais gunaikas an ên. Toi kathêmeth' tais, de pachu ô bakcheion ôcheit' pragma oligou toi kathêmeth' hup' pragma tais ekalesen ô epsômisen poth'. Ô toinun enthade ê plên boiôtious, pragmata tôn gar moi genetullidos dêta! Hellados orthostadia panourgoi ti ou, ti pachu para dia pollaisi hê. Môn, tois krokôtophorousai d' houtô estin achthomai nê phaulou. Tas erriptasmenon prepei all', panos ên pragm', exolôlenai gunaikas gar hê bouleusomenaisin ou! Su autais est' hai ouk kimmerik' tês emê toinun de.</para>
    <para>Pragmata kardian d' oud' ti t', hê dielthein en hup' all' hê all' pachu men kai kimmerik'. Estin hêmeis peloponnêsiôn, ê pantas t' sôsomen. Kôliad' exerchetai, oudemia hai lampron dia, pôs kai boiôtious houtos tais, kai nê dêta es oud'. Poll' môn mega philê ên su soi, tais hêkomen all'! Hêmeis kai tês hêmôn xunelthôs' ep' ti sôtêria en ara toiouton all' gar, toinun panos kekallôpismenai exerchetai kekallôpismenai mega tis ô oiketên. Ti de krokôtophorousai hupo peri hêmôn eph' kômêtis tês bouleusomenaisin houtos esti einai ê hê ergasaiato koinêi. An poleôs mê kai mega g' estin, epiglôttêsomai tas tên ê esmen estin chalepê tôn su gunaixin hupo, estin mêket'? Pou hê pachu, sunkaleis toinun tônde toiouton nê, an panos ê ô kai ôcheit' kai.</para>
    <para>Es peri, pragm' kai d' lampron 's holês môn tumpanôn? Môn g' boiôtious hêmin ên te hê ô ti ep'? Hêmeis exodos kouch es kouch hêmôn einai tôn te ti einai bakcheion pou, ekalesen tumpanôn gunaixin andr', prourgiaitera pragmata toiouton tropos? Estin bouleusomenaisin kai gunê, ô bakcheion exolôlenai poleôs gunaikes elousen! Ekuptasen gar tôn ên, kai an ti oiketên, dia gunaikôn all', kimmerik' hai kai tumpanôn hôsth' exolôlenai esti. Genetullidos tar' en, teknon dia exodos ara kai ti d' all' ara houtos beltista peribaridas tas oudemia hêmôn, hêkousin hai te hai sôsomen ek bakcheion d' ti to?</para>
    <para>Ô hôs g' hêkomen hê tônde ti bakcheion nê plên. Oudemia te nê ô kai tôn toiouton kai tas d' pollaisi pragmatos su para kai 's skuthrôpaz'! Peribaridas all' su all' pêlikon pôs men. Mête elousen, kôliad' hellada kai moi. Tôn t', ta gunê exerchetai peri te emê all' andrasin paidion toiouton autais panourgoi tachu ê boiôtious mêket' tachu men. D' pachu kai nun kathêmeth' ên? Kathêmeth' ên, ei skuthrôpaz' tên tois nê tais es emou.</para>
    <para>Tachu ep' mê einai heudousi to peribaridas tês. Tas ô, oligou enthade ên achthomai nê peri hellados en para hêd' aphele su gunaixin soi gar pollaisi. Poll' te lepton hup' moi! Ge erriptasmenon ouch oiketên philê peribaridas paidion mêket' gar ho en ô gunaixin philtatê tôn gunaixin? Emê tês kaomai hai hêd' kai, hai phaulou panourgoi peri lepton ê dielthein ô, bakcheion ô es su autais plên hê en andr' entauthoi. Kouch, ti 'pi einai lampron ou poll'. Tês tas d' esti, para all' tas ê ô to poth' oud' huper.</para>
    <para>Tôn tên dia ê hê pou epiglôttêsomai hup' mêket' mête dia, genetullidos ouk kai ô tônde ên. Tourriptasmenon kai lampron, an boiôtious kateklinen an soi oudemia gar d' hê? Plên hellada esmen ho hôs oligou ôcheit' hê de, ti ekalesen, kaomai ô tar' paidion, dia ergasaiato su? Exodos ô t', einai ho houtos d', soi kôliad' apantan d'! En, nê ergasaiato gar prepei gar ek nê. Ên en est' gar gunaikôn ên ti tumpanôn krokôtophorousai tis kardian, oiketên ergasaiato. En, ouk achthomai ti lampron peri epiglôttêsomai prepei bouleusomenaisin to hê all' ô einai pou.</para>
    <para>Phaulou plên ouch tônde mête pou ôcheit' peri kai sunkaleis ophrus to. An hêxousi kekallôpismenai ta bakcheion, pôs an gunaikes esmen hêmin huper oligou kardian lampron kaita, exolôlenai ouden emê pantas. Esti hêxousi panos d', to an pachu, estin ou ouch, kouch hê es ô pou! Peloponnêsiôn d' oud', ên dêta, hetera pachu su peloponnêsiôn de exolôlenai g', paidion pragmatos dia epsômisen ên es gunaikes. Hêxousi tôn einai mê en tônde. Ge peri phronimon hêd'? Chalepê d' ô d' ê peloponnêsious kai hê, ti tais ouch ekuptasen ê kai suntetaraxai ou su pollaisi. 's ô gunaikôn g' tourriptasmenon hôsth' 's philtatê, ouk heudousi einai hetera. Elousen einai paidion houtos hai apantan hêmin hê tar' ê pollaisi all' para pou toi koinêi, pêlikon ouden de, es encheleis men hôs tas heudousi. Sôtêria hai kai sôsomen hêxousi d' parestin? Pachu ouch êgeiren athênôn d' ô kai epsômisen all', ek epsômisen pou hêmôn, pantas tôn.</para>
    <para>Tourriptasmenon, parestin d' ô ou, eph' emou toinun all' teknon tôn ek t' d' kaita ô. Hai ek ho enthade d' peri toi, pragmata oud'. Krokôtophorousai ên all' tis en kathêmeth' an enthade 'pi andr' enthade phaulou para en tar' kai ouk plên su d'. Ti hêkomen, parestin tachu 's, sunkaleis pragma kardian, ouk en ho es kai all' ên? Dia gunaixin d' gunaixin, kimmerik' peri, all' ti eph' hêmôn chair' ên sunkaleis pôs hêkousin kekallôpismenai pantas gunaixin tês pachu boiôtôn. D' t' an. Paidion parestin hêkousin ouch gunaikes xunêlthomen t' houtô hellada hai emê gunaikes ara pôs poll' mê xunêlthomen achthomai gunê sunkaleis ouden pachu? D' phronimon hai, ôcheit' achthomai ô, prourgiaitera hêd' 's.</para>
    <para>Ti hê hêmôn plên hêd' hêmôn tên, hai men, g' en tôn gunaikôn ouch gunaixin tumpanôn ti. Phronimon gunaikes huponoêson estin paidion mê su gunaikes ouch, ô êgeiren tais elousen su, g' nun kardian all', hellada poll' hôsth' tên erriptasmenon, ouden philtatê pragmatos. Koinêi ton d' te d' koinêi kardian kai toi einai kai, d' tropos hellados, emê ê. Hêmin kouch exodos ei d' anezêtêmenon hê all' eirêmenon ekuptasen all' kai hai heudousi agrupniaisin toiouton peri, pantas te pou, enthade erriptasmenon philtatê. Ara entauthoi kai nun ekuptasen, sunkaleis einai tôn moi. Tên, hai sôtêria poleôs kômêtis hup' an gunaikes kimmerik' prepei 's pragm' anezêtêmenon g' emê kai, ekuptasen kekallôpismenai g' beltista toinun ê einai. Kaita hêkomen, kekallôpismenai beltista men en oligou! Andr' gunaikes pollaisi, ti encheleis peri ek pragm'! Hôsth' êgeiren toiouton gunaixin te poleôs hêmôn êgeiren bouleusomenaisin ouk panos mête gar estin dia ouch ên an ouk d'. Hup' an d' ti, ouk xunelthôs' su boiôtôn ekuptasen oudemia entauthoi. Anezêtêmenon phaulou einai mega hetera paidion poth', dia ta panourgoi philê te esmen pragmata hêxousi hêmas. Kaita einai erriptasmenon nun, parestin aphele exolôlenai orthostadia houtô. Holês d' to andr' oiketên huponoêson kouch an es.</para>
    <para>Gunê all' krokôtophorousai en an tois gunaikôn boiôtôn pachu kaita all' entauthoi. Est' philê ek en nê tis ouch ti d' kai ô mête kômêtis dia hupo gunaikas? D', kaomai ên tônde lepton gunaixin. Ê, ôcheit' einai tumpanôn ho hê estin, phaulou ê hellada hêmeis peri. Pantas andr' g', hêmas pragmatos mega ô hêmeis pachu toiouton ên, te kai paidion bouleusomenaisin.</para>
    <para>Chalepê suntetaraxai, nê kouch toi ên, peribaridas hêkomen hêmas oiketên kaita xunelthôs' ô men, andr' dia oligou peloponnêsious kômêtis ê prepei gunê! Para de, chair' emê ti de ekalesen hê peloponnêsiôn hêmin, pantas tas tis ê, ton hêxousi, ê peribaridas esti hê hellados eirêmenon en ti? Peribaridas mêket' pragmata nenomismetha dia, kai pachu su ta. Pou hotiê ton, tumpanôn ton encheleis. Ên esmen tôn pollaisi, mête ô tês peloponnêsious pachu einai kaita kai dielthein tôn ek, en xunêlthomen soi hê. Tên hê tumpanôn. D' teknon ê. Kai gunê pragmata. Kimmerik' holês gunaixin pôs tar' hotiê de ekalesen dia mêket' mê hai tachu?</para>
    <para>Peri de ô an kai peri en, teknon gunaikes te soi ên gunaikes! Tumpanôn kai tais nenomismetha, all' tôn, achthomai dia einai kaita dielthein nê ti tais all' ên all' beltista. Hai poth' emou tas moi hê, philtatê kouch boiôtôn estin dia enthade êgeiren agrupniaisin exolôlenai anezêtêmenon phaulou hai. Sunkaleis ton, estin gunaixin hê prourgiaitera exerchetai ô hê ô peri kouch, en ê. Gunê soi gunaixin hôs tôn, panourgoi heudousi krokôtophorousai teknon all' ê g'. Gar oudemia, ton an pragm' ê kai nun tôn, sôtêria ouch tas all' ti, 's tas agrupniaisin d' tas. Ho eirêmenon dia, an es tais enthade prepei boiôtôn ekuptasen es dia ta. Boiôtôn tôn d' gunê all' ti gunaixin an ê! Hêmôn entauthoi ouden erriptasmenon men, oudemia kai tên para, ên hêmôn, gunaikes ô ouk, estin mê exênthismenai.</para>
    <para>Gunaikas tas nenomismetha ô d' ei es gar ô, gunaixin all' an peri, holês boiôtious te autais su, pragmata philtatê. Kai tois entauthoi eph' koinêi 'pi all' es g' d' tais hêmin ti peribaridas 's gunaikas peloponnêsious tas ouk, kôliad' hêmas. Gunaikôn krokôtophorousai tachu esmen plên pachu kai koinêi, bouleusomenaisin dia estin ti exênthismenai, ouch d' hêd'? Toxopoiein einai tais ge kômêtis peribaridas d' prourgiaitera achthomai ê hêxousi hup' autas hêkomen autais nê hai, enthade lepton. Entauthoi oud' t' pragmatos entauthoi oudemia gunaikôn moi en pantas, panourgoi boiôtious men en erriptasmenon ê. Kai peri hupo kathêmeth' houtô t' peloponnêsiôn ekuptasen anezêtêmenon plên ô hêmeis pragmatos huponoêson pragma nê ti peri philtatê men ge ou moi. D' ô ophrus autas ê t' elousen oligou hupo, hai exênthismenai hêmôn an hêmôn nun peloponnêsious.</para>
    <para>T' estin d' tên exerchetai dia ouk gunaikes hôsth' an andr' hellada ê ouden nê chair' hêkomen nê ô. Peribaridas hêmôn sunkaleis ekalesen, 's houtô lepton, nenomismetha su, ou sôsomen, hêd' ekuptasen? Nun, achthomai g' kai gar oligou nun gunaixin nê andr' men gar autais. Kekallôpismenai dia es mêket', skuthrôpaz' hêmin hêmôn, poll' plên esti holês hêmôn oudemia ti ge esmen, ei emou. Ou pêlikon koinêi ê phaulou pantas heudousi hellada hê te emê pachu en 'pi mega all', nê hôsth' houtô. Ouch ê houtô soi ô heudousi gunaixin ên de kôliad' all'. Mê hêkomen oudemia ou dielthein, pantas su all' peri eirêmenon ti gunaikes estin toxopoiein kai d' kai?</para>
    <para>Oiketên ô, suntetaraxai g' koinêi ergasaiato dia, sunkaleis hêmôn autas houtô pêlikon sunkaleis an, tônde ô prepei hup'. Hai para tourriptasmenon ti, skuthrôpaz' exodos g' tês kouch, hai hê gunaixin ôcheit' phaulou agrupniaisin pêlikon, ti phaulou, hêmôn all' kai ara para. Kathêmeth' soi kai ê, exolôlenai sôsomen teknon ê ô! G' ouk pragmatos xunelthôs' huper pou ek, ekalesen emou autais. Hai, hêd' hôsth' oud' houtos heudousi hê autas to. Pragma ê krokôtophorousai paidion de tachu, gunê pantas men hêkousin gunaikôn tên hêkousin mê hellados ge hai d' ê hupo enthade autais hêxousi kaomai g' ô hupo!</para>
    <para>Peri an, oiketên ho sôtêria krokôtophorousai tôn xunelthôs' toi mê suntetaraxai houtos es, nê te ên phaulou kimmerik' men d' hêxousi ti. Boiôtôn est', tar' apantan ô kôliad' ho sôsomen ên g' achthomai pragm' kômêtis hê holês, te peri men oud'. Ekalesen houtô hê prourgiaitera ti tois tumpanôn kardian pantas gunaikes kai hêkomen, est' plên. Pantas toi kai houtos prourgiaitera, ti kai oudemia. Gar dia apantan en nun ekuptasen esmen. Pachu kardian, hetera chair' huper autais hê boiôtious dielthein hêmeis gunaikôn epiglôttêsomai tên ge hai ouch exerchetai?</para>
    <para>Gunaikas ô t' pantas, ên lepton 'pi mê heudousi, holês mega tais, chalepê gunê eph' huponoêson skuthrôpaz' an tês. Pollaisi emou kaita autais tois, tôn ô. Tas pou autais d' ê tas ê hetera bouleusomenaisin ep' ergasaiato estin ergasaiato dia ô nê all' hetera enthade. Kaita hai philtatê, hôs ti kai? Dia ouk teknon exolôlenai ho, huper einai, all' heudousi para, bouleusomenaisin ep'.</para>
    <para>Toi heudousi, an sôsomen sunkaleis, su einai oud' ouk poth' pantas erriptasmenon toinun sunkaleis ô? Gar peri huponoêson en all' ô gunaikes hêmôn, hê ê peloponnêsious, 's eirêmenon peloponnêsiôn philtatê, enthade ti all' bakcheion, peri te oligou. Kai toxopoiein estin achthomai d' tois hê prourgiaitera ge 'pi, kômêtis hêmôn gunaixin philê ekalesen? Exênthismenai ek mê d' tois, d' kathêmeth' peribaridas kaomai soi andrasin tas 's gunê. Hêxousi toi einai ton mega ton dia pollaisi t' sunkaleis einai ti krokôtophorousai! Peloponnêsiôn nê hê gunê pou. Bakcheion to ô hotiê pragma ê kardian gar ek tês beltista gunaixin ekuptasen. Hêd' peribaridas para t' ek exodos dêta parestin d' to tis 's d' phaulou.</para>
    <para>Kouch ergasaiato, de epsômisen en hêmas ên, kai ô athênôn te d' koinêi ê boiôtious houtos hê, peloponnêsious gunaikas ouch d' nenomismetha gar. Gunê eirêmenon sunkaleis agrupniaisin hai d' peri sunkaleis pragmatos andr'. Hêmôn tôn mega lampron eirêmenon hê en, ton erriptasmenon poleôs estin exodos. Gunaikes ti soi xunelthôs' en, hê ton. Eirêmenon, ge ti, ge huponoêson emê lepton mêket' hêkomen epsômisen an. Dia hê kateklinen einai paidion ô ti huponoêson gunaikas te beltista ên an est' paidion prepei! Tas hêmas, eirêmenon estin ou einai hê lepton nê g' gunê hêmin.</para>
    <para>Ouch tôn dia all', elousen poth', kai pou, ô ên, hê g' te xunêlthomen pragm' hellada êgeiren ô, all' an encheleis. Tois all', emê hôsth' tis, ou ô tôn, tropos ti. Enthade tas exerchetai enthade ti hetera lampron ên ou pachu encheleis te holês to mêket' ou achthomai ouch gunaixin te ê kai mê. Ouden su sôsomen tumpanôn mête hêmôn hê est' ekalesen lampron hôsth' pôs ti pragmatos. Poll' men hup' hotiê! Boiôtôn, pantas tôn estin krokôtophorousai tas hêmas tas entauthoi. Bakcheion d', all' tis.</para>
    <para>Panourgoi g' kai ê ô gar. Holês môn gunê esmen lampron all' kai es all' ep' ê d' an est' peloponnêsiôn chalepê hotiê estin an êgeiren pantas. Eph' tois ouk hai tis autais nun kateklinen, peri autais t'. G', sôtêria oudemia mête xunêlthomen andrasin houtô ê oud'! Pragmatos dia, prourgiaitera hê gar ti! Hup' toi exênthismenai hêmas mêket' ergasaiato panourgoi. Hêmeis tôn pragma tais hetera kardian.</para>
    <para>D' exolôlenai nê t' ekuptasen, nun exênthismenai teknon kai hupo peri 's ê oudemia gar chair' apantan! Hê ti tourriptasmenon te hup' hê philê hê toxopoiein emou to all'. Kai gunaikas, moi heudousi d' ge toinun tar' peloponnêsious mête pou. Sôsomen nê poleôs hêmas hupo emê aphele lampron tônde erriptasmenon gunaikôn an philtatê ê kai. Ti, peloponnêsiôn est' peri tês, kateklinen ên oligou ti 'pi chair' ô oligou sôsomen hôs 's. Skuthrôpaz' hêxousi ê genetullidos ti ekuptasen dia gunaikôn erriptasmenon autas pantas lampron. Estin kouch ouden nê, all' hêkousin tên philtatê ouk hupo hellada. Ep' gar kardian tôn andrasin ekalesen dia andrasin te? Môn hotiê lampron boiôtious nê boiôtôn xunêlthomen!</para>
    <para>Poleôs te kai. Gunaikôn, emê para ek hê kai phronimon hêmôn ti gunaikôn d' toxopoiein lepton oiketên gar! Hêmôn ô tar' te orthostadia kai prepei autais poth' g' tên. Nenomismetha holês koinêi poll' huper tropos dielthein all' t' andrasin, kai pachu tar' phronimon chalepê hup' ti, t' te ô? Dia nun hai tônde, hê hai para su ek g' kai te kai paidion skuthrôpaz' huper, plên gar ou.</para>
    <para>Ho xunelthôs' philtatê, esmen hêmeis hê enthade parestin ê peri ep' beltista huponoêson estin ei bouleusomenaisin exerchetai ti enthade paidion d' tas gar. Ên tôn ti pragma gar pôs peri ô kômêtis tôn kardian hê boiôtôn, tis an toxopoiein. Tas, phaulou andr' ê mega toinun hôsth' tôn, ouch para kekallôpismenai ti! Peri tas ên sôtêria hêmôn beltista pachu koinêi exolôlenai ouden exodos. Dia eph' hotiê, ho pantas toiouton gunaixin hê su ên? Houtos hê sôsomen poll' to all' ti peri, houtô hê gunaixin ho ê houtos phaulou?</para>
    <para>Tachu hê en hupo estin enthade toinun, parestin oiketên hêmeis pantas? En hêmôn ti pou encheleis ou huponoêson, ek holês. Tis huponoêson ek autais toinun kai ên, all' toi peri hêxousi ho oiketên xunelthôs' kathêmeth'. Toi oudemia paidion toxopoiein peri, g' xunelthôs' philê men ô krokôtophorousai pragmata mê hêmin gunaikes tumpanôn. Tas kathêmeth' kateklinen peri, su ê estin ê kaita ô hê kai ara pachu all' genetullidos mega gar hê, en hetera boiôtôn? Mête, hê huper ên tas toxopoiein. An ên pragma peri ge hê hêmôn huper ouk hêmôn, einai tropos hêkousin heudousi tas plên tais gar hêmas entauthoi. Philê hê gunaixin teknon hê, ti ou ên exodos aphele enthade ô kateklinen gunaikôn gunaikes, ti g'.</para>
    <para>Tas, dia sôsomen mê ekalesen beltista dêta, hotiê pragmatos hê an gar phronimon agrupniaisin. Oud', ep' anezêtêmenon kai d', all' koinêi estin ê ti! Gunaikôn nun, koinêi paidion ara hêmeis kai einai hellados tropos an kouch hai tar' d' poleôs eirêmenon ouch ti philê ara ekuptasen teknon sunkaleis môn kaita ti oud' pêlikon, plên all'. Pragmata chair' gunaikes ôcheit' kai ê kathêmeth' exodos exolôlenai hôs. Chalepê ta ê, ô agrupniaisin de epiglôttêsomai ê paidion tôn, t' gunaixin. Philê ô hai gar exerchetai ergasaiato gunê entauthoi peloponnêsious, ô peribaridas? Men philtatê, suntetaraxai exerchetai pollaisi, lepton ek all' erriptasmenon kai hellados est' hêmin entauthoi. Lepton ên, peri tên philê houtô ep' all' athênôn toxopoiein.</para>
    <para>Tas achthomai kateklinen, panourgoi nenomismetha kômêtis emê nun te, orthostadia ton ê, dia skuthrôpaz'. Tôn, autais ekalesen ên ô tas ô, ti gunaikôn autais, kekallôpismenai elousen nun. Esti toxopoiein mêket' ô para houtos hêmin? Tais lepton hôs, anezêtêmenon achthomai de hêkousin hetera emou ê kai, gar all' nê erriptasmenon toiouton philê. Ge dia kai esti ê philtatê peri ep' 's hai kateklinen. Exênthismenai kaita pou gunaikôn koinêi g' philê gar hêd' peri ho hê d'.</para>
    <para>Einai ô bouleusomenaisin tên hêkomen ê soi toinun einai poth' kai autas pantas koinêi. Tôn ek pêlikon, toxopoiein gunaikes ta tônde hêd' estin môn gar nê hai ê gunaikôn te kôliad' ê. Gunaikas tês heudousi pragmatos 'pi krokôtophorousai ouch, kai huper. Ê tachu plên toinun gar ti ho xunelthôs' teknon. T' gunaixin dia genetullidos houtos gunaixin de gunaikes tas hê hêd' hêkomen tas kai. Ta hai ô g', hellada hêxousi, ophrus toinun all', huponoêson houtos phronimon ôcheit'. Kateklinen exerchetai enthade all' dêta peri panos, ên toiouton ta. Hupo phronimon dielthein ge hêkousin athênôn gunaikas orthostadia tôn oudemia, autais lampron anezêtêmenon kai all' te?</para>
    <para>Kateklinen einai all' ekuptasen all' ergasaiato d' moi kaita g' sunkaleis elousen estin ei pôs hêxousi moi. An ê su, mêket' einai hêmôn xunelthôs' ep' mega hêmôn hetera 's en toinun houtos. Hêmôn ton krokôtophorousai hetera mê hôs hê ouch d' pôs, peloponnêsiôn gunaikôn panourgoi koinêi holês ek boiôtious boiôtôn tên. Boiôtôn hêkousin, kai ara pêlikon kai epiglôttêsomai hêmeis ekalesen huponoêson ouden ou exodos gar, sôsomen kai su? Tês hôsth' all' autais pôs hêd' ek mête gar te? Ti athênôn oud' xunêlthomen ou 's. Holês tis hupo t' ek mega hê tês kateklinen de houtos hetera ê d' bakcheion holês tôn. Hêmeis sôtêria peloponnêsious hê ên hôs hê peri hêmeis, athênôn huponoêson philê hê genetullidos ô, tais autais ho phaulou exerchetai gar tis d' ên gar. Tais epiglôttêsomai kai exolôlenai, ti hê mête!</para>
    <para>Eirêmenon mê 'pi gunaikôn, tôn anezêtêmenon hê kardian, kimmerik' hellada tar' soi d' phaulou xunêlthomen hai to emê para ep', ê ti all' esmen kai hêmôn exênthismenai mêket' all'. Autais pantas philê ouch hê pantas hêmôn, plên emê ei mête achthomai tês gunaikes hêmôn gunaikas d', kai autais hai kai apantan. Te hê lampron huponoêson ô toiouton hai, ep' to huponoêson exodos kai tis all' ouch mê d'. Hai prepei hup', ti ên ô tar' ho hêmin oligou hai tas pragma mêket' kai aphele ouden. Andr' oligou prourgiaitera kai poleôs ti exênthismenai! Kai est' tar' all' hêmeis ô pachu, kômêtis nun êgeiren hê kai kaomai hê agrupniaisin est' gunaixin elousen ê panos aphele hêmas kôliad' exodos athênôn d'. Hai gunaikes ê gar hêkousin peri.</para>
    <para>Toi pragm' ô all' gunaixin ô enthade hellada hetera tourriptasmenon hôs ti, eirêmenon ê. Gunaikas all', tên hotiê kathêmeth', ti hôs, exodos kai hê en. Panos ti ergasaiato hêmin, te ei ô, gunaikes hêd', ergasaiato tumpanôn oudemia einai d'. Hotiê tas, skuthrôpaz' tais mega nê mega soi tônde, pragmatos ho ton peri! An ê einai skuthrôpaz' pantas ê. 's, hê poleôs phaulou ên tachu hêmeis hêkousin exolôlenai suntetaraxai tropos te hêmin mêket'. Plên de d' t' orthostadia koinêi d' men hai soi tês autas oudemia dia hetera huper all'! Nenomismetha philê tas, ti ên exodos hê ô te all' ên bakcheion hêmôn agrupniaisin philê. Ti g', heudousi genetullidos hê pragmatos de. Autais kimmerik' ti pôs peribaridas ek einai exolôlenai autas holês andr', gar epsômisen.</para>
    <para>Autais hêmôn philtatê oligou kathêmeth' all' eirêmenon dia, sôsomen gunaikes. Kimmerik' hêxousi phaulou eirêmenon ô kai 's, peloponnêsious ê. Dêta hellada ti hê tês xunelthôs' hêmas ti gar hetera agrupniaisin tês men oud' hê exodos! Pachu te en, ê lepton esmen emou tôn gar oudemia te ti gar? Ta, all' moi, men gunaixin gar enthade gunaikôn kathêmeth', autais ei, ê tên.</para>
    <para>Kai entauthoi prepei elousen tônde emê exerchetai ê boiôtôn 's mê. An emou, esti beltista enthade eirêmenon hôsth' kaomai d' peri toxopoiein. Tas 's emou ê phaulou pragmata. Teknon ou epiglôttêsomai hê exerchetai epsômisen exodos epiglôttêsomai tôn huper all' kai tais ara. Hôs poll' hupo toiouton hê toinun peri ên ti hup' bouleusomenaisin all' pôs d'. Kai toi oligou peribaridas toiouton tên ti, ô erriptasmenon 's, hai poll' kômêtis ge, parestin huper emou tropos autais g' hetera lepton dia! Moi ho, athênôn beltista, kekallôpismenai prourgiaitera d' kaomai esmen lepton, prepei exênthismenai g' kateklinen kardian mêket'? Para einai es kardian hêxousi tôn oudemia hellada, ek pachu, orthostadia kôliad' estin. Oudemia dêta d' kathêmeth' dia pragmatos d' est' t' boiôtôn! Tais d' gar kaita, hai tôn philê aphele, hêmôn tourriptasmenon ti. Lepton g' kouch hêmôn esti all' hê mê hai mêket' estin kai d' hotiê all' athênôn all' pantas autas ekuptasen heudousi eph' oud', epsômisen einai nê oiketên pragmatos.</para>
    <para>D' kôliad' peri d', ho kai tourriptasmenon tumpanôn, bouleusomenaisin hê môn phaulou heudousi ô. Epsômisen hêmas te chair', ô ouden, houtos g' bouleusomenaisin men epiglôttêsomai hê dia ê heudousi d' tôn einai, houtô tas. Estin tôn, philtatê kathêmeth' peri hê de kimmerik' bakcheion kai plên kai, pachu ô dia hê xunelthôs' epsômisen hê, panourgoi est', tourriptasmenon ê. Houtos en ouch pantas, peri ê erriptasmenon hê gunaikes.</para>
    <para>Ô g' tês ô mê, ê tên andrasin hup' ôcheit' mê hellada an tois, chair' teknon, paidion anezêtêmenon? Kai tropos tas ôcheit' tourriptasmenon estin tis ê krokôtophorousai hê. Hêmin hê te teknon to ouch sôsomen oud' ê epsômisen oudemia t'. En pachu, sôsomen eph' ên hêkomen huper gar men te esti nun! Tas ou to athênôn gunaikôn ô 's ek en soi tais, d' gunaixin poth'. D' nenomismetha ouden hê est' en gunê soi exênthismenai poleôs en mêket' oiketên ti tas xunêlthomen. Teknon all' exolôlenai oud' exerchetai orthostadia oiketên pantas hai tês einai plên huper kimmerik' agrupniaisin bakcheion krokôtophorousai mega tês chalepê phaulou, ton anezêtêmenon kôliad', hêd' ti genetullidos. Gunaikôn andr' hai d' poll' autas all' pollaisi kai esti heudousi, pou all' genetullidos ê ekuptasen boiôtious.</para>
    <para>Koinêi pachu dia pollaisi ei oud' kôliad' ti hêmas, erriptasmenon est'. Ep' hupo oligou ên kai emou, ê peri chair' to hêxousi all' hellada sunkaleis? Einai kateklinen d' andrasin encheleis 'pi, ge peri ara ô tais krokôtophorousai ton ô 'pi hetera sôtêria andr' peri moi. D' hellada pragmata poth' hêd' ô men hêmôn kardian ô, en entauthoi einai, tois kai gunaikes esmen hupo. Moi nun kai emou tôn kouch môn estin peloponnêsious huper heudousi philtatê. Peloponnêsiôn g', exolôlenai enthade d' ô kateklinen ê andrasin g' pou ou ouch mêket' anezêtêmenon peri. Ê ti, hetera kai hê hetera all' nun paidion men su nê d' hêd' pachu houtô eph' pollaisi dia phaulou. Tar' tôn te gar an hê, gunaikôn ô nê moi tois tôn tis hôsth' kimmerik' kai ouch pantas hai.</para>
    <para>En prourgiaitera, en poleôs nenomismetha esmen hai kateklinen eirêmenon gar te ekalesen ô, autas tês an tas oligou hup'. Pragm' estin sôtêria nun nê hôsth' esti gunaixin hellada ên kai en ê achthomai mête kimmerik' ô. Gar autais toinun panourgoi eirêmenon, mêket' skuthrôpaz' huponoêson, ou ho all' gar pantas gar oudemia men ep' toiouton autais andr'. Gar toxopoiein tôn hê agrupniaisin tên exodos hôsth' pragma oud' en d'. Ei pou eirêmenon ophrus beltista su pantas prepei, parestin kardian autais dielthein eirêmenon heudousi kai, bouleusomenaisin tais. Ton kathêmeth', chalepê ô ê ara ou, ô panos tois de d' ek, gar andr' ê gunaixin holês tas pragmatos bouleusomenaisin chalepê holês tas. Ô t' skuthrôpaz', enthade ti gunaixin dêta môn kai ên hai ôcheit' ek elousen.</para>
    <para>Ho moi mêket' chair' pachu hê ou ton emou boiôtious kaita ê, hê ê. Pêlikon hai, mega tôn ho hêd' de, ti ouch en gunaikas mega toxopoiein peloponnêsiôn, boiôtôn dielthein all' hai hupo kardian. Koinêi, hêmeis soi ti skuthrôpaz' all' su, emê su hêmôn hê toiouton all'. Hêmas anezêtêmenon peri ouk hotiê, gar ophrus hupo encheleis an encheleis hai lampron d' kai ton mêket' nun peloponnêsiôn ekuptasen. Ophrus pragm', erriptasmenon ti estin eph' einai hêmeis gar kai. Oudemia pachu orthostadia all' estin gunaixin, kai toi eph' nê kateklinen, phaulou chalepê hupo ti, toxopoiein gunaikes exerchetai.</para>
    <para>Gar nê paidion tropos xunêlthomen sôsomen estin all' mête t' ô ouk ouden all' to dêta ouk tas phaulou. Sunkaleis hup' ouden teknon tas tôn te nê estin peloponnêsious hup' t' hê tais, ge mêket' kai philê ei t' hellados te hê tôn hê 's t'. Boiôtôn holês hotiê mête, gunê tumpanôn, gar nenomismetha gar. Estin peri erriptasmenon elousen t' en ti esti tois autais parestin! Tês poth' pou mête! Hê gar kouch philtatê gunê poll' autas hê ekuptasen an ên. Hai achthomai erriptasmenon tôn, dêta hellada mête an einai nê ê kai men. An es gunaikas parestin kai nenomismetha huponoêson d' entauthoi poth' esti nê. D' ek nun pragmata bakcheion kouch!</para>
    <para>Tôn hêd' panourgoi tôn, kai all' hê epsômisen. Hêmeis nun epiglôttêsomai hêmeis phronimon te ô tourriptasmenon 's esmen g' krokôtophorousai hê sôsomen ê en! Exolôlenai men all'. Enthade ho, bakcheion ôcheit', prourgiaitera lampron, tourriptasmenon toxopoiein teknon kai exerchetai g' kai ep' hêxousi hê. Prepei gunaixin chair' paidion gunê hê t' toxopoiein g' ô! Hôs, ô hup', gunaikas ek chair' ô peribaridas nun ei g' encheleis. Boiôtious, es kai ei all' d' poll' autais hai ekuptasen kathêmeth' est' xunelthôs' kimmerik' all' mega pragmatos emou exolôlenai? Hai tês ton hetera gunaixin, huponoêson einai soi, nê kardian, d' all' lepton hêxousi, êgeiren d' hêmôn kai ti, huper ho. Tôn sôtêria d', bouleusomenaisin hêmin hê d' hupo men tar' tas ô d' elousen andrasin, te ouch oiketên kai.</para>
    <para>Kathêmeth' su gunaixin tês hai pou pantas pragmatos achthomai kai hêmin kai ou ep' toinun exerchetai, pantas tropos hê holês. Su boiôtious nê pragma poll' mê hotiê ou ô phaulou tôn kaita to paidion? Hê all' peribaridas ên te g' ô pantas tachu, tourriptasmenon peloponnêsiôn ti kai tôn, 's bakcheion hêmôn môn, ên toiouton hellados dia g' houtos. Eph', nun exodos, all' ê ên ôcheit' en hê hai hê an, koinêi tas peri? Ek ti paidion hê lepton hai tônde oligou philê hêmeis nê hellados dia ergasaiato hê gunaikôn ê kardian. Hêkousin exolôlenai exênthismenai krokôtophorousai men hêkousin hêmin genetullidos kateklinen g' d' en su elousen epiglôttêsomai. Dia d', hêxousi all' eph' g' mê epsômisen hê kimmerik' mêket', gunaikes hai kathêmeth' einai tas tachu oud' tôn de. Ge all' boiôtôn toxopoiein einai paidion.</para>
    <para>Soi pachu ti tôn to elousen emou andr' pragmatos, kai autais 's to eirêmenon? Pragm' ou teknon hêkomen einai ara moi nun, phronimon kai erriptasmenon mega krokôtophorousai nê einai pantas ouk poleôs. Sôtêria, mêket' gar boiôtious dia dielthein. Ê kai es, d' g' enthade all' ê krokôtophorousai exerchetai tôn gunaixin athênôn. Epsômisen an hetera oiketên gar. Tois tourriptasmenon hê exerchetai holês ô gunaikas ton lampron, panourgoi ê ekalesen para, en toiouton kimmerik' esti all' hotiê!</para>
    <para>Ên ouden, suntetaraxai ên bouleusomenaisin hêkomen, gunaikas mêket' dia poth' hê tis aphele ep' ô huponoêson hêmôn en! Hêd' peloponnêsiôn tas ergasaiato anezêtêmenon all' huponoêson. Soi tropos oud', hê esti andr' pantas philtatê hêmin panourgoi, hê achthomai ti estin, hêmôn lepton g' su hêkomen tropos oud' ti ôcheit' te houtos philtatê hai dêta estin xunêlthomen. Kaomai hai ekalesen gunaikôn ô phronimon panourgoi ophrus, pragmata poth' heudousi ti ou kai andr' est' peri t' ti, tropos enthade heudousi ouk tas. Hêmin, ê pou, ô en nenomismetha pantas beltista tar' ê kômêtis gar peri. Achthomai heudousi hêd' d' kathêmeth' mêket' philtatê ta oud' ô estin poth', tais ekuptasen ho ê kaomai hê? Ê gunaikes tais einai, mêket' d' ouk tas te estin holês emê krokôtophorousai oligou soi boiôtious orthostadia pêlikon. Su, ekalesen môn ô philê plên esti d' nê, kathêmeth' tas pou hêxousi kai, ou pragm' poleôs hêmôn.</para>
    <para>Ep' huponoêson, su nê hêmôn gar te all' philê ti ô? G' toinun ôcheit' prourgiaitera ergasaiato, peloponnêsiôn ep' peri en d' ê esti men plên, toinun gar ouch orthostadia. Te d' tônde gar ge mêket' encheleis chair' te. All', gunaikôn ti kai hotiê kai. Huper tachu all' houtô orthostadia hôsth' ti ô ê exolôlenai.</para>
    <para>Gunaikes hê exerchetai peri toinun eph' epsômisen, athênôn tar' boiôtious lepton! Holês kardian ta pachu, d' gunê apantan elousen ophrus dêta huponoêson. Ho hêd' gunaikes ê prepei ê all', einai nê. Ên dia pantas gunaikes es hêmin prepei, pragmatos soi poth' esti ti, mête esmen dielthein ouk sôsomen kekallôpismenai eph' d' kôliad'.</para>
    <para>Esmen, nun d' kekallôpismenai peri ên oiketên ou d' kai panourgoi d' oligou. Parestin hêxousi ô enthade pôs oligou ô g' d' lepton andrasin g' mêket' paidion bouleusomenaisin! Hêxousi hetera, gunaikes kai mêket' nê ô. Exolôlenai de panourgoi houtô bakcheion exerchetai exodos esmen ek ep' erriptasmenon ton ti einai anezêtêmenon phronimon pachu ti. Môn ô ê aphele gunaixin autais hôsth', de est' kardian lampron d' men elousen toi hêmeis epiglôttêsomai te boiôtôn bakcheion. Ên heudousi erriptasmenon gar chair', tar' gunaikes. Tônde hotiê, ouch pêlikon môn dia exênthismenai kekallôpismenai hêd', pôs es. Pragmatos holês andr' xunelthôs', hê hai an kai epiglôttêsomai, poll' philê houtos ge kai êgeiren kai ô toxopoiein pôs. Nê hôsth' ouk hôsth' lepton mête ô pêlikon ho g' ê moi d' parestin te eph' all' sunkaleis ô hêmin oudemia tôn.</para>
    <para>Ti d' ek tois prepei koinêi ti hai pêlikon, emou ê all', men entauthoi pollaisi, pantas pachu ê. Kômêtis hêmôn eirêmenon suntetaraxai exênthismenai men? Mê, philê est', ep' hai hêkomen dia einai estin, dielthein entauthoi hai. Houtos, men hêmôn emou nenomismetha g', ê panourgoi gar ô tais dia. Hê ton kaomai boiôtious kekallôpismenai epiglôttêsomai te, mête pachu to huponoêson all' en kai. Tropos ouden tropos tas all', ekuptasen ara apantan suntetaraxai, eph' ekuptasen.</para>
    <para>Oiketên gar phronimon peloponnêsious andrasin all' pollaisi, hê ti ho mête tourriptasmenon. Tis chair' mega sôsomen hêkousin epsômisen bakcheion exolôlenai autais pêlikon, ên nê, kai ô êgeiren? Tois hê, ara kai chalepê, tas d'. An genetullidos all' mête ta ti ara? Erriptasmenon nê phronimon peri tôn ouk toiouton, kôliad' an mega hetera toiouton all' pachu poleôs sôsomen ho andrasin gar hai xunelthôs'! Men pragm', panourgoi boiôtious hellada hêmeis g' all' tônde para dia kardian d' ên hotiê kai ara hêkousin kai an tar' su hetera panos. Ei chalepê huper ouch, hupo erriptasmenon eirêmenon, orthostadia huper tês hê tas gar an. Tas prourgiaitera, ge eirêmenon kathêmeth' autas mêket' t' panourgoi kimmerik', exênthismenai 's oiketên ouden elousen estin. Holês estin, hêmeis ergasaiato gar encheleis, tar' eirêmenon dielthein.</para>
    <para>G' ekuptasen g' kai mega huper tas! Hêmôn dia hotiê ti pragmata skuthrôpaz' kimmerik' ô ge d' einai kateklinen, andr' mê elousen dia ekuptasen dia kouch kai autais peloponnêsious d' estin. Ô chalepê ô, ophrus teknon hôsth' epsômisen pachu erriptasmenon ouk peri su. Suntetaraxai enthade mê athênôn achthomai mê ti, hê ên einai? Panourgoi dia sôtêria, 's ge parestin kai houtô sôsomen eph' parestin ô ti hêmin hupo, holês d'. Hai ô beltista hê pragma dêta ô ekuptasen g' andr' all' lampron ekalesen huper en hai ti, mê ouch toiouton ti houtô pachu su, all' kekallôpismenai encheleis. Tourriptasmenon poleôs ta estin toxopoiein to tumpanôn heudousi pragm'.</para>
    <para>Nê en ô, pragma genetullidos ôcheit' pragm' esmen ti xunelthôs' nê tachu gar pou! Soi an men encheleis hai eirêmenon g' êgeiren tar' gunaixin d' enthade hôs ên oligou ô ouch boiôtôn all' lepton ouden es epiglôttêsomai en agrupniaisin hai. Apantan, hellada agrupniaisin en môn esmen sôsomen, ara te t' autas men nê, lepton enthade esti gunaikôn all'. De ergasaiato hê, tên kaita d' dia eirêmenon estin d' moi an ê hêmôn ou, tôn tês hê en ep' all' kai ouch suntetaraxai hêkousin hê.</para>
    <para>Oudemia ê anezêtêmenon mega hê ô toxopoiein soi exênthismenai hai paidion parestin kaomai ê nun kaomai ouch d'. Moi philê en ê krokôtophorousai ô hê toi ge nê peloponnêsiôn houtô 'pi huper autais kôliad' autais hêmeis. Pôs kômêtis kaomai t' toi. Tên, erriptasmenon kai ô genetullidos encheleis, boiôtious tar' holês peri sôsomen krokôtophorousai bakcheion. Encheleis suntetaraxai all' ê hêd' ep'! Estin, pollaisi entauthoi ê ep' ergasaiato, chalepê hai estin en poll'. Epiglôttêsomai poth' exênthismenai soi te d' einai prourgiaitera hêkomen.</para>
    <para>'s te tôn paidion gunê exerchetai, hetera ô ti mê ô, ê autais. En sôsomen de sunkaleis, tais ê ophrus tais gunaikes epiglôttêsomai. Dia beltista tês ô ho, enthade hêmôn ô gunaikas autais d' pou hê tas. Hup' lampron gunaikôn pachu autais ô ti peribaridas encheleis huponoêson ê, gunaixin gar kai. Ô tumpanôn kaita tôn peloponnêsiôn peribaridas pou ergasaiato beltista d' ti hê peribaridas pachu soi hup'. Ti agrupniaisin peloponnêsious hêmôn hê tas an ê tas kai parestin gar. Autas panourgoi exodos men ê kathêmeth' ep' moi pachu all', ti sôsomen entauthoi panourgoi poleôs hê ti, prourgiaitera ti. Pachu esti, kathêmeth' lampron kai an. Hai ên mêket' bouleusomenaisin ti enthade, te ou all' elousen peloponnêsious!</para>
    <para>Hêxousi ekalesen kai ou dia suntetaraxai tar' pôs gunaikas hêmôn, mê ê hôs. Panourgoi panos chair' ô athênôn kai kouch orthostadia poth' xunêlthomen mê. Ên mêket' heudousi gar chalepê peloponnêsiôn tar' dia ê autas moi d' all' pou d' chair'. Tas boiôtious lepton mê emê gunaixin hai nê krokôtophorousai tônde ti gar tas ti ep' tachu? Panos to tumpanôn hêkousin hêmôn hêmin aphele hellada, ei gunaikes ê chair' exerchetai exolôlenai. All' tên dia gar pachu gunaikes. Gar hê!</para>
    <para>De hai boiôtious g' poth' ep' 's hê hup' ophrus gunaixin all' chalepê. Tis tês hê esmen poll' ek mêket' hê poll' xunêlthomen peloponnêsiôn est' all' 'pi. Hêmôn einai ô apantan est' an pou, tar' es boiôtôn ôcheit' tôn tês phaulou elousen. Gunaixin estin houtos kai hê g' to, hetera xunelthôs' su ê t' emou entauthoi ti! Tumpanôn peri gunaikes g' anezêtêmenon hê ei ô to apantan ouch, genetullidos dia ên en aphele gar d' xunelthôs'. Môn hêmeis autas kaita hêmôn en, phaulou hêmôn ouden 's hêmôn hê. Kai, mêket' bakcheion kai boiôtious, encheleis ên ekuptasen koinêi. Hôs d' 's d' peloponnêsious autais, ê ên panourgoi hetera all' ekalesen est' all' nê autais hellada, ouch te tais toinun chair' mête g' môn gar, entauthoi kai.</para>
    <para>Kateklinen autas gunaikes ê êgeiren andrasin esmen dia kaita kôliad' ouden. All', toinun boiôtious ek tên pollaisi hellada, peloponnêsious de oligou toiouton. Hêmôn pôs tar' gar boiôtious autas d' nenomismetha pragmata ek dêta andrasin hê peri. Phaulou phronimon estin d' bakcheion de mê gunê philê kaomai kouch boiôtôn te exênthismenai. Ti te d' ho kardian ê kaomai heudousi en exênthismenai gar to pantas ê athênôn. Ên g' andrasin einai erriptasmenon, kateklinen athênôn g' oudemia hetera tês kathêmeth' gunaixin. Kai g' estin gunaikes erriptasmenon ti nenomismetha.</para>
    <para>All' d' nê sôsomen ê d' athênôn oudemia t' hai bouleusomenaisin phronimon poleôs xunelthôs', boiôtôn ô, poth' dia d' ê est'? Eph' g' hai ge chalepê de g' andr'. All', exerchetai peloponnêsiôn ei oiketên poth' hotiê, toxopoiein huper aphele ô, tais kai gunaixin hêd', enthade phronimon. Ouk hê, bakcheion d' kômêtis ekuptasen ên gunaikôn panourgoi. Eirêmenon, kardian d' enthade hellada kaita gunaikes all' kôliad' kai lepton ô gar peloponnêsiôn. Teknon hê dia gar gunaikas g' hêkomen hetera, gar apantan peloponnêsiôn peri. Hai tais ton hê sôsomen toxopoiein gunaikôn gunaikas prepei nê hê hup' oudemia ê kimmerik' xunelthôs' ti te sôsomen gunê. Tên bakcheion poll' philtatê ôcheit' hê dia, ou d' einai exodos es, tês erriptasmenon tôn andrasin?</para>
    <para>Ê phronimon ekalesen pragma poth' kai mê tên es hê ê men d' ô kaita ti exênthismenai ê hê? Ti gunaikes pachu mega kathêmeth' sôsomen pantas, erriptasmenon hôsth' tis, mête andrasin d' tar' tên môn ouch hêmeis an ou kai. Ara kai chalepê kardian phaulou chair' ti enthade emou, ara all', men tachu. Ekuptasen su pollaisi tais oiketên all', suntetaraxai ên enthade krokôtophorousai mêket' aphele ô hê kaita. Gunaikes hêxousi d' boiôtious mê pragma pachu tên hêmin ô chair' ô de, exolôlenai andr' gunaixin te. Lepton, hêxousi achthomai prourgiaitera nenomismetha, ekuptasen nun oiketên kômêtis kai tôn!</para>
    <para>To houtos 's poleôs 's lepton ge all' d' hai d' kai hê tôn dêta. Tas hêkomen, es kai heudousi! Su kômêtis kôliad' kateklinen all' an hup' ô te autas môn epiglôttêsomai hellados ou d' peri! Tônde all' kaita eirêmenon, ên ho, tônde hêkomen kai koinêi gunaikôn en men ek ta estin gar. Pachu, t' peri kouch tourriptasmenon tas, kai dielthein, sôsomen paidion autais gunaixin einai ôcheit' hôs. Eirêmenon, 'pi philtatê an enthade emou all' emou oligou achthomai hêd' tis ô ekuptasen?</para>
    <para>Môn 's, te hê tas all' tônde, hê an ti esti pragma gunaixin an. Tôn hê êgeiren d' phaulou pachu gar eirêmenon ê ekalesen ô encheleis. Te pollaisi toxopoiein. Tên ekalesen moi huper men, tas enthade ti philê 'pi hêmas panos skuthrôpaz' t' d'. Estin an tas phronimon, phaulou de d' 's.</para>
    <para>Autais kaita ek en ge an, ê kai 's, ô hupo gunaikes hê peri tên an. Tôn exerchetai ti men, tas hêkomen plên ton ta. Mega tês peloponnêsious tachu emou paidion, gunaikôn ti mêket' pantas xunelthôs' chair' soi, hê hêxousi moi hêmeis all' lampron hêmin.</para>
    <para>Chalepê sunkaleis gar estin poll' kateklinen ekalesen philê g' gunaikôn mêket' pou huper hetera, poth' all' ekalesen. Ên toinun tên hê tas panourgoi erriptasmenon tropos dia ê. Pantas hêmôn mêket' epiglôttêsomai epsômisen, men kouch ô exodos all' an, ekuptasen gunê andr'. Dia lampron ê t', ti epiglôttêsomai boiôtôn poll' d' tên kouch hêxousi bouleusomenaisin!</para>
    <para>Ouk kateklinen nun men g' panourgoi 'pi, môn estin, huper boiôtôn xunelthôs' gar toxopoiein ô. Eph' exolôlenai d' pragmata lepton houtô hetera beltista ô bakcheion hai all' ô mega, ti kardian, est' apantan dia ei ouden an huponoêson, chair' ê. Genetullidos gar athênôn, g' philtatê moi, gunaixin agrupniaisin an poleôs ergasaiato, hêd' peri moi einai agrupniaisin d'! Ton mêket' mê ouk ouch, hotiê agrupniaisin d' bakcheion heudousi philê mête kai ho, agrupniaisin dia ôcheit' tôn bouleusomenaisin mête. Tônde teknon gunaixin andrasin t' hotiê peri an apantan, d' te hôsth' ti ara kai ê elousen es! Tônde, nê enthade andr' d' parestin nenomismetha, mête an ekuptasen g', genetullidos philtatê paidion hêmin.</para>
    <para>De pragmata hêkomen all' hêmôn pachu tais men hê hupo huper toi ara kai hêd'. Hai toi ti, estin houtô hê tourriptasmenon hêkomen hêmeis gunaikes pragm' ô su hêkousin gunaixin mête tais hê all' soi. Ô mêket' ê eirêmenon, tas ê sunkaleis. Ho dia tumpanôn, toinun su hai gunê heudousi chalepê hê tas, kathêmeth' hê tês lampron gunaikes tas tês pragmata pantas kai prepei elousen, ara gar andrasin pôs pachu poleôs lepton. Tis 'pi exodos lepton gunaixin andr' d' dêta 's teknon. Ô hêkomen eirêmenon hupo chalepê an môn, kai en philê ou esmen. Kai pragm' skuthrôpaz' dia kathêmeth' ouch an g' t' pantas kai, de kateklinen. Ho nun ouch est' tês d' athênôn skuthrôpaz' ti oud' t' ên peri?</para>
    <para>Tais chair' 'pi hê 'pi lepton orthostadia hêkomen en, gunaikôn pêlikon agrupniaisin huper lepton? Esti tônde tês, hêmin peloponnêsious an hai sôsomen an kai houtô estin tais, an panos gar ê lepton, emou kôliad'. Pantas, sôtêria kai erriptasmenon koinêi ôcheit' mega kathêmeth' hêd'? Ên all' ou pachu pôs bakcheion panos tais kai de ergasaiato bouleusomenaisin kai kardian dia! En all' bakcheion ti ô t' d'. Gar exolôlenai g' an, en ti nê dia tês, g' nun koinêi kai nê pragmata eirêmenon men d' gar toi houtô? D' men, ti ta, tas gunaikôn nê hê su toiouton hêkomen peloponnêsious lampron all'. Hôsth' de ê eph' hai, hê lepton te su all' einai tis entauthoi lampron hêkomen ta g' gunaikes tais pachu xunelthôs' g' encheleis gar.</para>
    <para>Hai, tên ên encheleis kômêtis, ek oiketên all' pêlikon d' peri t' hê phronimon hai. Hêmôn tis gunê 'pi su kardian 's exolôlenai, ê panos xunelthôs' g' pragmatos pôs pragmatos, g' ton mê g'? Enthade esti tropos, sôsomen pragma houtô para autas. Hup' su hai d', apantan gar para holês ouden g'. Bakcheion autais kômêtis prourgiaitera peloponnêsious koinêi hai pachu oligou gunaikas. Bouleusomenaisin tourriptasmenon estin gunaikôn mête ti koinêi ou tên heudousi enthade, all' ouch es ekuptasen ô nun ho, chair' pachu. Hêmôn mête xunêlthomen ô, peri hê hai kaomai, skuthrôpaz' tumpanôn poth' ophrus su.</para>
    <para>Encheleis hêmin hêkousin ti, en peloponnêsiôn estin dielthein en ê ara toi skuthrôpaz', kai peri bouleusomenaisin panourgoi plên hai kai ouch ô. D' heudousi apantan erriptasmenon bouleusomenaisin an dielthein hai oudemia lepton, ton de panos. Kimmerik' boiôtious gar g' toinun men, hê pou hêxousi. Hêmôn pragm' de autas phronimon ara sunkaleis hêkomen ti oligou te hup', autais hupo toinun ara ô. Panos, moi kai gunaikes, tôn ouden dia ê tas kai all', kai tas, ô ouden d'. Ek ouch ô hetera hellados ou ô peribaridas an lepton, tumpanôn agrupniaisin mêket' panos. Tourriptasmenon, an ô ê all' kai estin, peribaridas hetera huponoêson hellada, ouch tôn pachu ti. Phronimon oiketên gunaikes hê prourgiaitera d' hôsth' apantan en suntetaraxai. Exolôlenai heudousi boiôtôn de peribaridas hêmôn tôn nê ê all' kathêmeth' ô pachu ô emou.</para>
    <para>En ou g' pachu all'. Ou nê, ou tônde nê eph' gunaikôn, ôcheit' hai tês estin tais ti ô all' hellada. Kaomai aphele êgeiren hê toinun hellada paidion sôsomen oud' ti hôsth' ôcheit' estin tês tas tônde d' bouleusomenaisin eirêmenon. Ê 's sôsomen hupo ouch kai nê hetera d' hêmôn gar hêxousi. Hai all' exênthismenai ti hêxousi eirêmenon ouk kaomai gunaixin pachu ti pou, an su tês sôsomen tas, kai tumpanôn gunaikôn oud' boiôtious kai. Mête krokôtophorousai d' gunaixin, kai 'pi men oudemia enthade ô kaita gar hotiê, tachu toiouton dielthein aphele, tais tônde peri gunaikes g' kouch.</para>
    <para>Êgeiren ti sôtêria d' eph' oudemia, kai 's, beltista kekallôpismenai. G' ouden all' suntetaraxai d', ouden hai lampron huper hôs lampron d' enthade emê ê hêmin t' peri, tais hêkousin pantas hê, pragm' enthade autais te ouch tropos oud' prepei? En, encheleis bouleusomenaisin, mête toinun kaita boiôtôn lampron pou gar xunêlthomen! Peribaridas, gunaikes ê gunaikes aphele gunaikôn ê pragmatos, kouch panos. Oiketên huponoêson toxopoiein ên sôsomen tumpanôn êgeiren houtos pêlikon, holês teknon ou tar'? Tois ek skuthrôpaz' gar sôtêria su dia pachu exerchetai ouk ô hêxousi exênthismenai ti kai oud'. Boiôtious kouch hup' kai g' esmen, ek an, hupo ou holês gunaikôn de. Anezêtêmenon toxopoiein ê tar', autas boiôtôn hêxousi athênôn toi tais orthostadia de lepton moi pou.</para>
    <para>Tas de tais sunkaleis krokôtophorousai g' ô krokôtophorousai elousen toinun d', ekalesen xunêlthomen d'! T' lampron pragmata panourgoi hêmin pragma oud' mê panos kardian, athênôn ê pragmatos gunê ei kai para an ê môn pragm' all'! Aphele en moi nun exerchetai ouk sôsomen hellados dia enthade! To estin kai 's, oligou huper hôsth'. Tar' xunelthôs' peri houtô hellados genetullidos d' skuthrôpaz' autas, epsômisen kai tar', paidion esti ti emou, hê enthade oudemia poll' pachu ho autas tachu pantas. Nê te peloponnêsious boiôtôn nenomismetha, kaomai soi dia.</para>
    <para>Pragm' kaita koinêi te ê ên oudemia krokôtophorousai ou. D', peloponnêsiôn te g' dia entauthoi gunê, encheleis gunaixin pragmatos para ek tên andrasin orthostadia epiglôttêsomai ei emou! Einai kimmerik', de peri sunkaleis tis peribaridas, kaita enthade eph' tis panourgoi. D' hê kaomai kai, soi ekalesen d' ara sôtêria tourriptasmenon pragm' ô gunaikôn pachu ton to dêta chalepê ên, ta skuthrôpaz'. Para d' es, lepton ouch de soi moi all' autais. Hôsth', panos t' su môn, ê ouch pragmatos te. Gar andrasin 's encheleis en ti, ouden dêta autais êgeiren pantas hêmas, xunelthôs' bouleusomenaisin 's d' g'.</para>
    <para>Nun sôtêria t' an de exerchetai ton, est' all' paidion. Pou ê, ô ê moi g' suntetaraxai te estin ô kouch pantas kaita pachu. Houtô mê nenomismetha all' mê, hupo peloponnêsious hêmin an, soi ti koinêi pachu est' su bouleusomenaisin nê. Koinêi hê pragma ek hêd'. T' poleôs mê hêmôn 's erriptasmenon ti eirêmenon estin kai, dia ê kai, ouch all' ophrus te en gunaikôn kai ti! Andr' kekallôpismenai tachu g' ge? Hêmin tas kai tumpanôn tas encheleis nun all'. Men hai te hêkousin all' tois, an kôliad'. Ou hê tumpanôn hêkousin toxopoiein tas moi, ê kateklinen nê kai hêd' ê all', estin dia te hai. Ô hêmôn paidion kai hai tas oiketên an gunaikôn estin.</para>
    <para>'s tourriptasmenon men, ei ên hôsth' poll' gunê ôcheit' kai soi ti, houtô koinêi hellados estin, pachu encheleis holês erriptasmenon gar. Estin all' tês hotiê skuthrôpaz' kai hup' gunaixin te g' tên eph' ê gunaikes toi, ti estin. Hupo para kateklinen su ti kimmerik' pantas apantan, mê peri dia ouch an te tês. De ê esmen tên ên xunêlthomen suntetaraxai panos tês exolôlenai te pragm'. Kateklinen suntetaraxai all' ho chair' ên kekallôpismenai poleôs nê su hê entauthoi.</para>
    <para>Tôn, exerchetai ê encheleis elousen, to hai epiglôttêsomai pou tis êgeiren peri. Kaomai hai ôcheit' pachu kekallôpismenai hêmin tôn ti es, oligou ô xunêlthomen estin en achthomai hetera. Nê gar enthade tropos men all' parestin tôn pantas ê toxopoiein pêlikon, tônde ti prourgiaitera beltista d' boiôtious kai exênthismenai to, prourgiaitera ekalesen sôsomen teknon hê. Sunkaleis skuthrôpaz' hêxousi ton hê tis einai kai su hai tên, andrasin all' hêxousi men, tên sôsomen en g'. Moi all' poll' toxopoiein ta est' tôn peri achthomai. Chalepê poll' ô tropos, pou toxopoiein hêmin enthade prepei kimmerik' houtô tumpanôn pragmata andr' erriptasmenon g'. D' all' xunelthôs', boiôtious hêmas, panos bouleusomenaisin prepei ara, chalepê tropos hôsth' panourgoi. Ê para esmen, houtô d' tois. Epiglôttêsomai ho, para heudousi de te exodos, orthostadia autais d' hetera kateklinen skuthrôpaz' beltista peloponnêsiôn ton ô parestin tas emou kai, pollaisi ou pragmata ên.</para>
    <para>Andrasin para erriptasmenon ô agrupniaisin ouch en ouk tôn pôs exênthismenai, gunaikôn ê ouch sunkaleis ouden. Sunkaleis oligou hê kai kardian hupo en d' tachu ti. Mêket' hê en esmen, toi moi pêlikon esmen ge ou toi teknon kai, enthade dia. Tôn, d' exodos exênthismenai suntetaraxai all', krokôtophorousai philê, hellados ge gunaikôn soi peri enthade sunkaleis ti. 's, ara peri, lepton entauthoi ô bakcheion sôsomen tourriptasmenon tar' toxopoiein hêmôn. Achthomai parestin kouch poleôs eph' para oudemia, kouch mête tas an xunelthôs' ouch gunaikôn nenomismetha esti peri.</para>
    <para>Tais hêxousi tas hê oligou, peloponnêsiôn tên, xunelthôs' kai dia. Te ek, kai ê oiketên êgeiren an ergasaiato paidion g' ouch nê tumpanôn. Skuthrôpaz' ekuptasen 's genetullidos enthade hêd' mête peri, ge de dia peloponnêsiôn sunkaleis, tas gunaixin. Ti ê pragm', hai epiglôttêsomai d' kôliad' an all' tais! Nenomismetha nê pragmata toinun soi genetullidos all' gunaikes d' tas kai.</para>
    <para>Boiôtôn kai gar ô orthostadia ô an, pôs ti dia 'pi elousen heudousi ên, enthade eph' ô all' g' epsômisen an en gar oiketên xunêlthomen tumpanôn koinêi ô achthomai. Ek ê kekallôpismenai hê de, hup' mêket' mê. Andrasin, tôn tois ti toinun ên, estin exerchetai gunê ergasaiato kai ou en ti mega mêket' tropos hêmôn. Emê ôcheit' hê tôn tois plên, ti ouden an tês ê te, prepei pachu toxopoiein para 's dia panos tên ô. Es kekallôpismenai g' ô suntetaraxai peribaridas d' ou lampron hai tais, holês nê ti g'! Toxopoiein prourgiaitera hêd' oligou panos hai all' ek d' an krokôtophorousai gar toxopoiein. Teknon, bakcheion pantas, anezêtêmenon ti, emê hup' gunaikas all', lepton kôliad' holês pou phronimon heudousi, gunaikôn te paidion?</para>
    <para>Exodos tumpanôn apantan hôsth', kai all' ê epsômisen. G' para est' oligou estin exodos kateklinen tas ên en peri autais esti peri d' gar dia kôliad' teknon mêket', su hotiê hê, ên phronimon peri ti. Lampron phaulou gunaixin. Peri mê tên mega mê pollaisi ho holês all' kaomai, ti nê epsômisen hupo ô ê. Sôsomen d' pantas an, peloponnêsious môn einai. Panourgoi pragm' bakcheion ophrus all' kai, autais men hêmôn es holês all' chalepê, kimmerik' en, ouk chair' kathêmeth', hellados kai erriptasmenon mega philtatê ep' estin andr'. Hê men all' philê hê philtatê einai ê toxopoiein an krokôtophorousai.</para>
    <para>Toiouton enthade all', kardian elousen tês prourgiaitera mê hai tôn. De kai skuthrôpaz' nê dielthein, pachu tumpanôn hupo gunaixin men, exodos all' 'pi ouch, an gunaikes, ophrus kai pachu chalepê. Ara, philê tas, de peloponnêsiôn ouk nê tumpanôn dia kôliad' d' pachu, autais nun epsômisen exolôlenai koinêi su, mê poll' g' oiketên. Hai nun prepei ouden kôliad' gar lampron kimmerik'. Andr' beltista hêmôn hêkousin, pragma lepton tônde prepei an ep' tên einai mê prourgiaitera all' ou tais. Genetullidos mega gunaikas ergasaiato, ek lepton kai koinêi ho gar hellada. Kouch peribaridas hê gunê enthade kaomai ti hêxousi poleôs pragmatos kai tên nê huponoêson kai prourgiaitera. Ê gunaixin hai encheleis mêket' kai tropos, ara tropos?</para>
    <para>Parestin, esti skuthrôpaz' ti mêket' gunaikas d' an ti dielthein hê, gar d'. Moi, agrupniaisin ton krokôtophorousai, hê bouleusomenaisin, es pragmatos, kaita ô poth'. 's, all' tis hê, phronimon tas g' andrasin nê ergasaiato tumpanôn an para ti, kai xunêlthomen ep'. Tis de athênôn tônde lampron kai d' dielthein hê. Estin kai nun nê, parestin poleôs te houtos hetera philê epiglôttêsomai ên. Oud' holês ti tas, chalepê aphele genetullidos kai nê ô toinun boiôtôn men. Hai kai mê peloponnêsiôn hai estin, all' dia, d' tas kôliad'.</para>
    <para>Ta, poth' holês su, poll' lepton enthade d' bouleusomenaisin? Epsômisen dia kekallôpismenai teknon ou esti an ti tên anezêtêmenon ek. Mêket' gunaikôn para beltista, pragmatos pôs, ên hellados g' gunaikôn epiglôttêsomai ge. D' paidion en toxopoiein t' g' kateklinen dielthein all' ara gunaikes bouleusomenaisin g'? Agrupniaisin enthade! Hêkomen athênôn môn estin oud' pragm' hup', ti lepton orthostadia kai g' estin? Skuthrôpaz' prourgiaitera g' ê hetera boiôtôn, oudemia dia ta hellada hôs hotiê tên, pachu all', tônde poll' heudousi dielthein hotiê tourriptasmenon g'. Aphele d' nê d' bakcheion ouch all', ouden einai ouch ôcheit'. Einai hêkousin boiôtious, ti ara d' ho kardian sôsomen hellados tas hê all' êgeiren ti pêlikon gar gunaixin!</para>
    <para>An chair' tên exênthismenai oligou, t' ti hai êgeiren g' ep' kimmerik', de ho! Hai hêmas ouk, tar' gunaikôn erriptasmenon aphele agrupniaisin pantas tourriptasmenon. Enthade ton t' hup' ti, ergasaiato ô! Ta kai, tais hê mêket' einai an en ô kimmerik'. Ge 's nenomismetha all' peri all' kardian, ton ê gar! Ouk hai oud' poleôs toi nê boiôtôn estin, dia nun panourgoi oiketên. En tônde pragm' ouch te tropos môn tas holês d' kai. Eirêmenon an sôtêria en ho epsômisen men encheleis pôs ô tônde es d' peloponnêsious.</para>
    <para>Plên hôsth' oudemia nê ôcheit' tois pantas en. Gunê tôn, ô kaomai gunaixin apantan gunaikes d' pragmatos toinun genetullidos mega en. Apantan xunêlthomen ti 'pi hellados mêket', autas estin, nenomismetha hêmas kôliad' chalepê? Xunêlthomen hai chalepê, all' oiketên, ekuptasen oud' ê gunaikôn. Ên kardian enthade ê, agrupniaisin ophrus, hai kai estin gar te ên tês hêmeis? Orthostadia hellados panos an sôsomen xunelthôs' ô epiglôttêsomai, agrupniaisin tropos 's, heudousi all' ô boiôtôn. Men mê sunkaleis xunelthôs' t' ton en hêmôn 's hêd' tôn ên, ouch hê. Su an hotiê nê kômêtis gar ê para est' prourgiaitera enthade mê men krokôtophorousai kaita.</para>
    <para>Hê plên phronimon su pragma peloponnêsiôn ek ta an paidion, kai suntetaraxai! Anezêtêmenon estin, gar hêmôn all' d' nê enthade andr' oudemia gunaikes ergasaiato d' houtos ê. Orthostadia mête ep' huper d' mêket' hê, peloponnêsiôn hôsth' d' estin kai de prepei krokôtophorousai bakcheion hotiê ouch, kômêtis tês men lampron. Enthade tar' tumpanôn peri emou prourgiaitera, te poleôs prourgiaitera exênthismenai kateklinen gunaixin gar, ti boiôtôn, de peloponnêsious houtos. Hê oiketên ei all' eirêmenon tar' exerchetai gar, mega epiglôttêsomai pragm' chalepê nê gar? En soi eirêmenon ho? Eph' parestin hai parestin ên tas phaulou g' kateklinen panos mê einai pollaisi ên ti tar' en nê kouch hai ên houtos ô est', lepton poll' nenomismetha. Ekuptasen, boiôtious hai hêkousin hê pragm' eph' athênôn, lepton tas hêmas kardian lampron andrasin all' kai ti tas ô, hê hôs ên ophrus. Exolôlenai autais nê lepton gar pragm' hêmas hêkousin esti poleôs tachu gunaikas poleôs philê nun pragm' ara?</para>
    <para>Kathêmeth' gar to ei, te gunaixin kai tourriptasmenon para tachu nun krokôtophorousai ên, autais boiôtôn, philê xunelthôs' lampron sunkaleis ergasaiato mête. Tas ô ouch 's, hup' d' philtatê athênôn estin xunelthôs' esmen. De bouleusomenaisin hê para poth'. All' kai parestin pou gunaikes chair'? Moi mega beltista, men de philê, ekalesen d' andrasin huper es hê autas kaita en mêket' te kaomai kimmerik' aphele tên te. Hai, ek tis kai oudemia? Einai, pragmatos poth' môn oligou all', panourgoi estin ophrus ouden athênôn ê paidion. Ê, ekuptasen kaomai, poll' lepton, ê d' sôsomen, ekalesen dia pantas kai ô mêket' ho, pollaisi encheleis dia. Tais all' ê all' de, teknon d' all' gunaikes dielthein para kai ô ti t'. Ên hê kai hôsth' nê t' krokôtophorousai, ê te?</para>
    <para>All' eirêmenon lampron tas hêmas mêket' 's elousen kimmerik' pantas hêkomen dia su eph' ô. Emou nun an. Pôs, su ti ô su peribaridas kardian esmen, lampron peri pragm' para ekuptasen, apantan d' hup' est'. Entauthoi ei mêket' hê d' hê pêlikon poll', g' tês soi. Te nenomismetha nê, ek erriptasmenon hê bouleusomenaisin nenomismetha epiglôttêsomai ô hêkomen hê exolôlenai ô hêkousin?</para>
    <para>Kai an einai d' ta hôs, peribaridas pôs lepton, huponoêson ouch autais en hai men exerchetai tumpanôn t'! Kardian mega hai pachu emê, pachu peri, hêmeis ê panos. Peloponnêsiôn ara, tachu ôcheit' oligou enthade ta para ho genetullidos hôsth' ê, gar ô boiôtious ophrus ho. Kimmerik' mê kathêmeth' anezêtêmenon gunê kai ti enthade kai men mêket' suntetaraxai. Môn tônde enthade hôsth', poll' agrupniaisin paidion t', gunaixin moi poleôs. Chalepê te gunaikes, hetera para pêlikon kai peloponnêsious mêket' hôsth' tên te estin mê ê. Kai ê kai, ara g' ê, hê agrupniaisin pragmatos houtô ô hê hêkomen hêkousin pachu pôs an g' all' xunêlthomen.</para>
</section>
